<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Possible rejet du budget par Bruxelles: réactions politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007122340.dxdnl2v5.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au possible rejet du budget de la France par la Commission européenne: - Christian Jacob, président du groupe UMP de l'Assemblée: "Il y a une vraie perte de crédibilité de la France sur la présentation de son budget à la fois sur les prévisions et sur les dépenses, comme on le voit bien avec la prestation pour le moins controversée de Pierre Moscovici. On se moque du monde lorsqu'on nous annonce 20 milliards d'euros de réduction de dépenses sur 2015. C'est comme si vous preniez le budget d'un ménage de 2.000 euros, que vous leur disiez +réduisez vos dépenses+ et qu'ils reviennent vous voir en disant +formidable, on les a réduites, on est à 2.002 euros+. Ce budget fait quatre victimes: les familles, avec un massacre complet de la politique familiale, les classes moyennes car la suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu va se répercuter sur elles, les collectivités territoriales puisque la réduction de la dotation va avoir une traduction immédiate sur les projets d'investissements publics et sur des secteurs comme le BTP, et la crédibilité de la France." (conférence de presse) - François de Rugy, coprésident du groupe EELV à l'Assemblée: "Il y aura un bras de fer s'il le faut avec la Commission européenne. La France n'est pas seule au niveau européen, la ligne du gouvernement doit être portée au niveau européen. Jean-Claude Juncker a été désigné président de la Commission sur un programme de relance de l'investissement." (devant la presse) - Hugues Fourage, porte-parole du groupe PS à l'Assemblée: "On joue à se faire peur, j'ai senti le ministre (Christian Eckert) serein sur ces questions. Une réduction à marche forcée des déficits nous conduirait tout droit à la récession. Le gouvernement suit une voie qui est une ligne de crêtes." (conférence de presse) - Philippe Vigier, chef de file des députés UDI: "Si jamais ce budget était retoqué - ce que je n'espère pas parce que ce serait encore un peu plus d'instabilité - il faudra que le gouvernement revoie sa copie. Il y a un certain nombre d'incertitudes budgétaires très fortes. Les économies annoncées de 50 milliards ne seront pas au rendez-vous. On aura toujours plus de dépenses, toujours plus de dette publique, moins de croissance et le chômage va augmenter durablement. (...) Le gouvernement fait des réformettes et il fait les poches des classes moyennes, des retraités, des familles." (devant la presse) - André Chassaigne, patron des députés Front de Gauche: "Une Union européenne qui n'a pas encore de gouvernance installée demande 8 milliards d'euros d'économies supplémentaires! On aboutit à une politique contre-productive" en France avec une "orientation austéritaire" et, malgré cela "les exigences européennes s'amplifient mois après mois". (devant la presse)]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Germain (PS): "grande proximité sur le fond" entre Aubry et frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007114919.ddutu1cn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Jean-Marc Germain a assuré mardi qu'il y avait "sur le fond" une "grande proximité" entre Martine Aubry, dont il est proche, et les frondeurs socialistes, dont il fait partie. Lors de l'émission #Direct Politique (L'internaute.com, 20 minutes, Ouest France), l'élu des Hauts-de-Seine, qui fut directeur de cabinet de la maire de Lille, a assuré: "Martine Aubry ne veut pas se mêler de ce qui est la responsabilité des autres", président ou gouvernement. "De la même manière, elle considère que c'est aux parlementaires, à nous, de décider ce que nous avons à faire". "Sur le fond de ce qu'on pense, effectivement, il y a une grande proximité", a cependant admis M. Germain. Son courant "Vive la gauche" est composé, a-t-il souligné, "de parlementaires de toutes les sensibilités, hollandais, vallsistes, hamoniens..."]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Madame le président": un député UMP rappelé à l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007095913.skg67gfe.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Julien Aubert s'est fait rappeler à l'ordre lundi soir à l'Assemblée pour s'obstiner à appeler la présidente de séance Madame LE président lors des débats sur le projet de loi sur la transition énergétique. Ce rappel à l'ordre avec inscription au procès-verbal entraînera la privation, pendant un mois, du quart de l'indemnité parlementaire pour le député du Vaucluse, selon le règlement de l'Assemblée. Alors que la présidence de séance, la socialiste Sandrine Mazetier, lui demandait de respecter la présidence et les instructions du bureau de l'Assemblée en l'appelant "Madame LA présidente", M. Aubert répondait qu'il ne faisait que suivre "l'Académie française" en disant "Madame le président". Après ce rappel à l'ordre, le député a cessé de dire "Madame le président" mais a continué en revanche à dire "Madame le ministre" à l'adresse de Ségolène Royal. Une instruction du bureau de l'Assemblée, prise en 1998 et rappelée en 2000, fait obligation de féminiser les fonctions exercées dans l'Assemblée par des femmes, mais ne concerne pas les fonctions ministérielles. Julien Aubert et Sandrine Mazetier s'étaient déjà accrochés sur le sujet dans le passé, la seconde, lors d'un débat en janvier, lançant ainsi au premier, qui avait masculinisé son titre: "Monsieur la député, vous étiez la dernière oratrice inscrite". Plus généralement, la féminisation des titres donne régulièrement lieu à des querelles dans l'hémicycle, car elle est refusée par la plupart des députés de droite. Cette querelle renvoie à un différend qui, depuis 1984, oppose les gouvernements socialistes à l'Académie française sur le sujet. Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a déclaré mardi à l'AFP que la sanction infligée à Julien Aubert "était tellement disproportionnée que ça en devient ridicule". Il a jugé "beaucoup plus grave" l'incident qui avait opposé la semaine dernière Ségolène Royal à une vice-présidente UMP de l'Assemblée, Catherine Vautrin. La ministre avait tweeté pour regretter que Mme Vautrin ne lui ait pas passé la parole, et s'était alors attiré une mise au point du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: Batho (PS) étrille le texte Royal à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141006170930.z6jacfou.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho, qui avait initié le débat sur la transition énergétique, a mis en cause lundi soir à l'Assemblée la "crédibilité" du projet de loi de Ségolène Royal, faute de moyens financiers suffisants. Ce projet de loi "arrive tard", "beaucoup de gens ont cru en lui" mais la "question de sa crédibilité se pose", a déclaré la députée socialiste des Deux-Sèvres, qui fut autrefois une très proche de Ségolène Royal et s'est ensuite brouillée avec elle. "Cette loi n'est ni pire ni meilleure que les précédentes", a relativisé Mme Batho, alors que pour l'actuelle ministre de l'Ecologie c'est une loi phare du quinquennat de François Hollande. "20% de baisse d'économie d'énergie en 2030 (par rapport à 2012), c'est un report de dix ans par rapport à ce qu'avait fixé le Grenelle d'environnement", a-t-elle ainsi jugé, alors que les députés entamaient l'examen de l'article 1 du projet de loi, celui qui fixe les objectifs chiffrés. "Il ne suffit pas de se fixer des objectifs pour les atteindre (...) On ne se donne pas les moyens d'y parvenir", a taclé cette membre de la commission des Affaires économiques et de la commission spéciale pour la Transition énergétique. "Les crédits (du ministère de l'Ecologie) sont en baisse", a ainsi déploré celle qui avait été limogée en juillet 2013 pour avoir dénoncé le "mauvais budget" du gouvernement Ayrault. "D'un côté, on dit d'une chose, de l'autre, on en fait une autre", a-t-elle lancé. Mme Batho a aussi dénoncé le fait que la centrale nucléaire de Fessenheim (Haut-Rhin) "ne sera probablement pas fermée" alors que c'était un engagement de la campagne présidentielle de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Valls disposé "à bouger" à propos de l'Alsace (président de région)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141006170900.wd2okf41.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP de la région Alsace, Philippe Richert, a affirmé lundi que, dans le cadre de la réforme territoriale, Manuel Valls serait disposé à renégocier le cas de l'Alsace, alors que l'Assemblée nationale prévoyait une fusion avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. M. Richert a fait état d'une rencontre en ce sens avec le Premier ministre vendredi matin en présence de six autres présidents de région, lors d'une conférence de presse lundi à Strasbourg. "On peut encore bouger, notamment sur l'Alsace", lui aurait assuré Manuel Valls au cours de cette entrevue, a rapporté M. Richert. Réunies au sein d'un collectif dénommé "L'Alsace, ma région", les trois collectivités alsaciennes - la région et les deux conseils généraux du Bas-Rhin et du Haut-Rhin - toutes dominées par l'UMP, espèrent rassembler 10.000 personnes samedi à Strasbourg pour défendre une Alsace unie et rejeter la fusion avec les régions Lorraine et Champagne-Ardenne, ont-elles indiqué. "J'aimerais bien qu'on soit 10.000, comme les Bretons, (...) ce serait un beau challenge", a commenté M. Richert, ancien ministre des collectivités territoriales du gouvernement Fillon. Le 27 septembre, entre 13.000 et 30.000 personnes s'étaient rassemblées à Nantes pour réclamer le rattachement du département Loire-Atlantique à la région Bretagne. La région Alsace a créé une polémique en annonçant vendredi la vente d'un billet de train à tarif préférentiel pour Strasbourg à 5 euros pour permettre à la population de se rendre à la manifestation. Elle avait justifié l'opération par l'affluence exceptionnelle attendue pour l'événement. Le responsable du PS dans le Bas-Rhin, Mathieu Cahn, avait dénoncé l'"utilisation indue de fonds publics pour financer une manifestation partisane", un procédé selon lui "inacceptable". Lundi, M. Richert s'est une nouvelle fois défendu de toute opération partisane. "Que la région défende l'avenir de l'Alsace fait partie de notre vocation. L'Alsace se doit de se défendre", a-t-il commenté lundi devant les journalistes. M. Richert a indiqué que les deux tiers du coût de l'opération seront supportés par la région, et pour un tiers par la SNCF, sans préciser le coût global pour la collectivité. Le président de la région Alsace, qui dans un premier temps avait soutenu le mariage de sa collectivité avec la Lorraine voisine, a changé d'avis lorsque le projet de réforme territoriale a été modifié à l'Assemblée nationale, avec l'ajout de la Champagne-Ardenne à ce duo Alsace-Lorraine. Les collectivités alsaciennes ont en conséquence ranimé en septembre leur projet d'une collectivité unique, pourtant rejeté dans les urnes en 2013.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de la Sécu "pénalise" les familles modestes et moyennes, selon les radicaux de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141003105638.m49vyktp.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a jugé vendredi que le projet de budget de la Sécu pour 2015 contenait des mesures "particulièrement inéquitables", pénalisant notamment les familles modestes et moyennes. "Le gouvernement serait-il en train d'inventer une nouvelle rubrique budgétaire, qui pourrait s'intituler: +Dispositions visant à indisposer les familles+, avec trois mesures particulièrement inéquitables?", interroge-t-il dans un communiqué. L'élu du Val-de-Marne vise le report de 14 à 16 ans de la majoration des prestations familiales, le décalage du premier versement de l'allocation de base de la Prestation d'accueil du jeune enfant (Paje) et la diminution de la prime à la naissance à partir du 2e enfant. "Cette réduction des prestations familiales est très inéquitable si on la compare à certaines mesures dispendieuses prises dans d'autres cas", estime M. Schwartzenberg, qui compare les 300 millions d'euros dont a bénéficié en 2013 la Fédération des banques françaises avec le CICE, aux 250 millions d'euros d'économies attendues de la réduction de la prime à la naissance en 2015. "Le rôle d'un gouvernement de gauche serait-il de +cocooner+ les grandes sociétés et de pénaliser les catégories familiales modestes et moyennes ?", interroge le patron du groupe des radicaux de gauche, partenaire de la majorité, à l'approche de la présentation de ce projet de budget à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2014 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une loi sur les services de renseignement en 2015 (Urvoas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141002145119.u194zgfp.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement devrait présenter courant 2015 un projet de loi encadrant l'activité des services de renseignement, a indiqué jeudi à l'AFP le député PS Jean-Jacques Urvoas, président de la délégation parlementaire sur le renseignement. La France "est la seule démocratie à ne pas avoir de loi sur les services de renseignement et sera un jour condamnée par la Cour européenne des droits de l'homme", a souligné M. Urvoas. Des services aussi importants que la DGSE n'ont ainsi été créés que par un simple décret. Ce texte traitera notamment des "missions des services, de la protection des agents et du contrôle de légalité des capacités intrusives des services de renseignement", a expliqué M. Urvoas. "Cela fait huit mois qu'il y a des discussions entre les ministères de l'Intérieur, de la Justice et de la Défense, sous l'autorité du Premier ministre et auxquelles je suis associé comme rapporteur en amont", a-t-il précisé. Le président de la commission des Lois de l'Assemblée a précisé qu'il n'avancerait sur ce texte que s'il avait le soutien de l'opposition dont il a déjà rencontré certains responsables. M. Urvoas avait présidé une mission parlementaire sur le sujet qui avait rendu son rapport en mai 2013. La mission proposait notamment la création d'une commission de contrôle de l'activité du renseignement qui absorberait la Commission nationale des interceptions de sécurité (CNIS) par qui passe actuellement toute demande d'écoutes. La communauté française du renseignement compte près de 11.000 personnes à la Direction générale de la sécurité extérieure (DGSE), la Direction centrale du renseignement intérieur (DCRI), la Direction du renseignement militaire (DRM) et la Direction de la protection et de la sécurité de la défense (DPSD).]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés radicaux de gauche s'élèvent contre une hausse "abusive" du prix du timbre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141002144913.94vndgt9.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, s'est élevé jeudi contre la hausse "abusive" selon lui du prix du timbre prévue au 1er janvier, de la part de La Poste, un groupe "médaille d'or" pour toucher le crédit d'impôt CICE. La lettre prioritaire à timbre rouge doit passer de 0,66 à 0,76 euros, et la lettre verte à timbre vert de 0,61 à 0,68 euros. "Certes, le secteur postal connaît des difficultés avec la diminution du courrier expédié du fait de la concurrence des nouvelles technologies", admet M. Schwartzenberg dans un communiqué. Mais, relève-t-il, "les dirigeants de la Poste passent soigneusement sous silence le fait que La Poste a été le tout premier bénéficiaire du CICE (Crédit d'impôt compétitivité emploi) et a obtenu à ce titre 297 millions d'euros d'allégements de charges en 2013". Selon l'élu du Val-de-Marne, "ce crédit massif, provenant de l'argent public, c'est-à-dire des contribuables, devrait inciter La Poste à se rappeler qu'elle assure un service public et qu'elle n'a pas pour mission de pénaliser ses usagers par des hausses excessives et abusives". "La Poste pourrait-elle se remémorer qu'elle a enregistré en 2013 un bénéfice net de 627 millions d'euros, en hausse de 31%, grâce en particulier au CICE (297 millions d'euros)?", interroge le président du groupe des radicaux de gauche. "De plus, ces hausses vont surtout affecter les personnes à revenus modestes, ne disposant pas nécessairement des instruments modernes de communication"."Il serait donc très souhaitable que La Poste reconsidère ses décisions tarifaires, pour respecter à la fois la mesure et l'équité", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permanence des soins: Touraine n'entend pas imposer "un dispositif formaté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141002135958.pdybgene.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a assuré jeudi devant des députés ne pas avoir l'intention d'imposer un "dispositif formaté" pour organiser la permanence des soins, qui permet de répondre aux besoins des patients quand les cabinets médicaux sont fermés. L'enjeu est de "répondre à des besoins de soins non programmés et sans urgence vitale, qui se présentent aux heures de fermeture habituelle des cabinets libéraux et des centres de santé", a-t-elle rappelé, lors d'une audition à l'Assemblée nationale, devant la mission d'information sur la permanence des soins. Aujourd'hui, "le réflexe de nos concitoyens est de se rendre aux urgences", a-t-elle souligné. Interrogée sur un éventuel encouragement au développement des maisons médicales de garde -structures animées par des médecins libéraux qui accueillent adultes et enfants pour des consultations de médecine générale non programmées les soirs, week-ends et jours fériés- la ministre a souligné qu'"il en existe 369 aujourd'hui". "S'agit-il d'implanter dans chaque secteur de garde une maison médicale? La réponse est non", a-t-elle dit. "En fonction du diagnostic territorial, on peut soutenir l'initiative des médecins libéraux pour mettre en place ces structures", mais "chaque territoire doit pouvoir adapter sa réponse à partir des initiatives des acteurs de terrain". "Je n'entends pas couper les ailes des initiatives qui sont en place et qui fonctionnent", car "le service territorial de santé au public", dispositif prévu par la future loi santé, "n'est pas la généralisation d'un seul dispositif formaté, défini d'en haut", a-t-elle assuré. "Il doit y avoir partout des réponses", mais "la forme que prend cette réponse est laissée à l'initiative des professionnels, en particulier des professionnels libéraux", a assuré Mme Touraine. Selon la Cour des comptes, 3,5 millions de passages aux urgences sont "évitables" et la réorientation vers la médecine de ville de ces cas sans gravité pourrait permettre à l'assurance maladie d'économiser 500 millions d'euros par an. La ministre a estimé que, parmi les "leviers" dont peuvent user les Agences régionales de santé (ARS) pour "adapter la permanence des soins ambulatoires" (hors hôpital) aux besoins des patients et contraintes des médecins, figure par exemple la modulation de la rémunération des gardes. Cette modulation "me paraît être un élément qui ne doit pas être écarté par principe", a-t-elle dit, soulignant que "toutes les réalités locales ne sont pas les mêmes", selon que l'on se trouve en zone rurale, de montagne ou dans les centres-villes. Mme Touraine a par ailleurs annoncé une expérimentation en 2015 concernant les transports sanitaires, afin de "permettre la prise en charge financière de patients vers les maisons médicales de garde, voire vers des pharmacies". "Cela ne peut être que certains patients, et de façon très restrictive", a-t-elle précisé, citant l'exemple d'"une personne âgée qui ne conduit pas". Concernant le projet de mise en place d'un numéro unique, harmonisé au niveau national, pour joindre un médecin 24 heures sur 24, elle a précisé que son objectif était un numéro dédié, "à côté" du 15 qui permet de joindre le Samu. Ceux qui appelleront le 15 "seront automatiquement basculés" vers l'autre numéro si leur appel ne relève pas des urgences, et inversement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Six Français sur dix proches des valeurs et idées écologistes (sondage CSA)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141002105324.myl8e4i2.html</link>
   <description><![CDATA[Six Français sur dix se disent proches de valeurs et idées écologistes, selon un sondage CSA réalisé pour le groupe Europe Ecologie-Les Verts (EELV) de l'Assemblée nationale, rendu public jeudi pour les journées parlementaires des écologistes. A la question "d'une manière générale, diriez-vous que vous vous sentez très proche, assez proche, assez éloigné ou très éloigné des valeurs et idées écologistes", 59% des sondés répondent "proche" et 9% "très proche". Ils sont aussi 79% à trouver également "important" que ces valeurs et idées soient présentes dans le débat public (21% "Pas important") et 77% pensent "important" qu'elles soient prises en compte pour l'élaboration des politiques publiques (23% "pas important"). Barbara Pompili et François de Rugy, les deux coprésidents du groupe écologiste, avaient prévenu mercredi que le sondage "bouscule les idées reçues". Ainsi l'écologie est une "notion positive" pour 81% des sondés ("négative" pour 19%), et pour 65% des personnes interrogées la recherche de croissance économique est compatible avec la protection de l'environnement et la lutte contre le réchauffement climatique (35% pensent que non). Les mesures portées par les écologistes reçoivent également un accueil favorable. Les sondés sont ainsi 80% à être favorables à "l'instauration d'une dose de proportionnelle pour l'élection des députés" (20% opposés, dont 5% tout à fait opposés) ou encore 73% favorables à "la réduction de la part du nucléaire dans la production électrique à 50% à l'horizon 2025 en développant les économies d'énergie et les énergies renouvelables". Seul le droit de vote des étrangers ne remporte pas l'adhésion de sondés: 60% se disent "opposés" dont 39% "tout à fait opposés" (40% favorables dont 13% "tout à fait favorables") Selon le même sondage, EELV est "le parti jugé le plus crédible pour défendre les idées écologistes", suivi du MoDem. Si la présence des écologistes au Parlement est bien connue (par 79% des personnes interrogées), leur action est encore mal identifiée. Ils ne sont que 18% à penser que les parlementaires écologistes "sont à l'écoute des Français" (49% pensent que non et 33% ne savent pas) ou encore 18% à trouver qu'ils proposent des "solutions réalistes" (52% pensent que non et 30% ne savent pas). Sondage réalisé par internet du 12 au 18 septembre, sur un échantillon national représentatif de 2.003 personnes âgées de 18 ans et plus. Méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: incident de séance et mise au point de Bartolone après un tweet de Royal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001232457.qdub96ch.html</link>
   <description><![CDATA[Un tweet de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, durant le débat sur son projet de loi sur la transition énergétique, mercredi soir, a créé un incident de séance et lui a valu une mise au point du président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS). Durant la discussion générale, préalable à l'examen détaillé des articles qui commencera la semaine prochaine, la ministre a voulu répondre immédiatement à un orateur de l'UMP, Julien Aubert, qui avait vivement mis en cause son texte en lançant à plusieurs reprises "la transition énergétique, oui ! la trahison énergétique, non !", mais Catherine Vautrin (UMP) une des vice-présidentes de l'Assemblée qui était alors au "perchoir", lui a refusé, car l'usage veut que le gouvernement réponde à l'ensemble des orateurs après la discussion générale, et non à l'un d'entre eux en cours de route. Ségolène Royal a alors twitté : "Mme Vautrin, UMP, qui préside la séance me refuse la parole pour répondre à l'orateur UMP. Dommage pour le débat !". Mme Vautrin a alors suspendu la séance. Après une longue interruption des débats, Claude Bartolone, qui s'était déplacé pour aplanir l'incident, a rappelé, du haut de la tribune présidentielle, les us et coutumes parlementaires. "La présidence ne doit être mise en cause en aucune circonstance, ni par les députés, ni par les membres du gouvernement, et cela quels que soient les moyens, traditionnels ou électroniques, puisque dans cette maison, on ne cesse de se moderniser et évoluer", a-t-il déclaré. "Seule la présidence conduit les débats, dans l'intérêt de leur bon déroulement. Sur le fond, il est exact que le gouvernement obtient la parole quand il la demande. Pour autant, l'usage n'est pas qu'il intervienne dans le cours de la discussion générale". Cependant, a concédé le président de l'Assemblée, "cette question mérite peut-être d'être réexaminée dans le cadre du temps programmé", c'est-à-dire lorsque la durée de l'examen d'un texte est limité dans le temps, ce qui est le cas du projet de loi sur la transition énergétique. La prochaine conférence des présidents, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques de l'Assemblée, en discutera, a-t-il ajouté. Claude Bartolone a ensuite passé la parole à l'oratrice suivante, en l'occurrence l'ancienne ministre écologiste du Logement Cécile Duflot, avant de redonner la présidence de la séance à Catherine Vautrin. Dans un communiqué publié peu après, Julien Aubert a stigmatisé le "dérapage" de la ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 01:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lyon: 500 personnes à un rassemblement inter-religieux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001195744.vkstnylt.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 500 personnes se sont rassemblées mercredi soir à Lyon à l'appel des principaux responsables religieux de la ville pour "un temps de fraternité et d'engagement" contre "la haine et le rejet de l'autre" dans un contexte international tendu. Les participants, parmi lesquels une majorité de retraités et quelques familles, selon des journalistes de l'AFP, se sont retrouvés sur la place Bellecour où avait été montée une estrade sur laquelle se tenaient notamment le cardinal Philippe Barbarin, le recteur de la grande mosquée de Lyon, Kamel Kabtane, et le Grand rabbin régional Richard Wertenschlag. Ce dernier, en prenant en premier la parole, a remercié les participants pour leur engagement contre "la barbarie du monde prétendument moderne" évoquant implicitement les violences inter-religieuses et les exactions des jihadistes du groupe Etat islamique. "Nous devons être conscients de la gravité du moment, nous devons nous battre pour la survie du vivre ensemble. Nous devons éduquer la jeunesse à l'amour de la vie et non de la mort", a-t-il souligné devant un public attentif. "Ces assassins (ndlr: de l'EI) ont une communication démoniaque. Ils ont compris qu'ils fallait aider ceux qui mettent en doute la loyauté des musulmans vis-à-vis des valeurs de la République et des lois afin de créer la discorde et la division entre citoyens et mettre en péril la cohésion nationale", a estimé pour sa part le recteur Kabtane. "Les assassins d'Hervé Gourdel (ndlr: tué en Algérie par un groupe lié à l'Etat Islamique) sont des criminels qui salissent l'islam", a-t-il ajouté. Rapportant le témoignage de réfugiés chrétiens à Erbil au Kurdistan irakien où il s'était déplacé en juillet dernier, le cardinal Barbarin a évoqué la mort d'un professeur de faculté musulman, tué par des hommes de l'organisation Etat Islamique alors qu'il avait pris la défense d'une famille chrétienne chassée de sa maison. "Il les a défendus comme des frères et il est mort", a-t-il dit. Une minute de silence a été observée en mémoire d'Hervé Gourdel et des victimes des violences inter-religieuses dans le monde.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 21:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA et GPA : plusieurs députés de droite manifesteront le 5 octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001171207.mr3fkwtc.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés de droite participeront le 5 octobre à la Manif pour tous contre la GPA (Gestation pour autrui) et l'adoption par des couples d'homosexuelles d'enfants conçus par PMA (Procréation médicalement assistée), a annoncé l'un d'entre eux, Philippe Gosselin, à l'AFP. Henri Guaino, Hervé Mariton, Jean-Frédéric Poisson, Philippe Meunier, Xavier Breton, "vraisemblablement Laurent Wauquiez", participeront notamment à ces manifestations, a précisé M. Gosselin, député UMP de La Manche, à l'issue d'une réunion de l'Entente parlementaire pour la famille, qui avait été en pointe dans la guérilla parlementaire de l'opposition contre le mariage homosexuel. Son collègue Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la République, a indiqué qu'il y prendrait également part, de même que le député UMP Jacques Myard. Ces manifestations, prévues à Paris et Bordeaux, sont principalement dirigées contre la condamnation de la France par la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) pour refus de transcrire les actes de filiation d'enfants nés par GPA à l'étranger, et contre les avis de la Cour de cassation validant l'adoption par des couples de femmes d'enfants nés par PMA à l'étranger. "On oublie le code civil, on oublie le code pénal, de la part de la Cour de cassation, c'est assez étonnant", a commenté M. Gosselin, en critiquant aussi le refus du gouvernement de faire appel de la décision de la CEDH. "Comme pour les précédentes manifestations (contre le mariage pour tous, ndlr), l'Entente parlementaire encourage ses membres à manifester. Accompagnement, mais pas récupération", a-t-il résumé. Pour sa part, Nicolas Dupont-Aignan a précisé qu'il manifesterait cette fois-ci alors qu'il n'avait pas participé aux précédentes mobilisations de la Manif pour tous. "La GPA me choque, pas le mariage homosexuel", a-t-il dit à l'AFP. Côté FN, plusieurs députés ont annoncé leur intention de participer à la manifestation: Marion-Maréchal Le Pen (Vaucluse), Gilbert Collard (Gard), Bruno Gollnisch (député européen), etc. Le FN, sans appeler ses adhérents ou sympathisants à participer en tant que tels à la manifestation, les a invités par un communiqué du secrétaire général adjoint du parti Nicolas Bay à se regrouper dans une délégation du parti au cas où ils participeraient à la manifestation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 19:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: le FN défend le nucléaire et dénonce l'absence de financement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001165605.kdpivj4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national a défendu mercredi dans un communiqué la production d'électricité nucléaire et dénoncé l'absence de financement dans le projet de loi sur la transition énergétique, en discussion à l'Assemblée nationale. "La loi prévoit la réduction de la part du nucléaire dans notre production d'électricité et la réduction conjointe de la consommation d'énergies fossiles. Un gouvernement doit savoir trancher, celui-ci ne l'a pas fait. Le nucléaire existant, dont les installations sont amorties, est de loin l'énergie la moins chère", assure Philippe Murer, économiste conseiller à la transition énergétique du FN depuis mai. "S'en priver fera forcément grimper la facture d'électricité de tous les Français tout en rendant notre production d'énergie plus riche en carbone. On est donc en complète contradiction avec les souhaits de Ségolène Royal de limiter les émissions de CO2 et de s'attaquer à la précarité énergétique des Français les plus démunis", dit-il. "Le nucléaire existant offre une indépendance stratégique à la France, une énergie peu chère avec des installations déjà payées, une énergie sans carbone", défend M. Murer. D'après lui, il faut "concentrer les efforts du pays sur les solutions pour se passer d'énergies fossiles" qui sont "de plus en plus chères, polluantes et dont les réserves sont finies". "L'autre bizarrerie de cette loi est qu'il n'y a pas ou très peu de financement. La transition énergétique nécessite des investissements très lourds et sur le long terme", dit-il. "Cette loi de transition énergétique est donc une opération de communication, sans moyen et sans financement", critique M. Murer. Pour le FN, écrit-il, "la transition énergétique nécessite une sortie de l'euro pour s'assurer de financements publics à taux bas (...) et un protectionnisme intelligent afin que les équipements de cette transition soient produits en France, par des entreprises françaises, avec des salariés français". L'Assemblée entame mercredi des discussions au long cours sur le projet de loi sur la transition énergétique, destiné à réduire la dépendance aux énergies fossiles et au nucléaire, en pleine bataille sur l'avenir de la centrale de Fessenheim.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Répartition inchangée des postes-clefs de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001163558.pzsl7lsm.html</link>
   <description><![CDATA[Les titulaires des postes clefs de l'Assemblée nationale, comme ceux de vice-présidents, questeurs ou présidents de commissions, ont tous été reconduits dans leurs fonctions mercredi, lors de l'ouverture de la session parlementaire ordinaire 2014-15. La session s'ouvre mercredi sur le projet de loi de transition énergétique, avant le marathon budgétaire tout au long de l'automne. L'Assemblée compte actuellement 575 députés et non 577, en raison de l'élection dimanche de François Baroin et Alain Marc, deux élus UMP jusqu'alors députés, au Sénat. Des élections partielles vont être organisées pour les remplacer. Si le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), a été élu par ses pairs, en juillet 2012, pour cinq ans, les autres députés désignés en même temps que lui à des fonctions de responsabilités au Palais Bourbon ne l'ont été que pour un an, aux termes du règlement de l'Assemblée. Leurs mandats, répartis à la proportionnelle en fonction de l'importance numérique de chaque groupe politique, étaient donc soumis à renouvellement. La répartition des postes-clefs de l'Assemblée est demeurée inchangée : - Président: Claude Bartolone (PS, Seine-Saint-Denis). - Six vice-présidents qui président les séances en l'absence du président: Laurence Dumont (PS, Nord), Christophe Sirugue (PS, Saône-et-Loire), Denis Baupin (EELV, Paris), Sandrine Mazetier (PS, Paris), Catherine Vautrin (UMP, Marne) et Marc Le Fur (UMP, Côtes d'Armor). - Trois questeurs qui tiennent les cordons de la bourse: Bernard Roman (PS, Nord), Marie-Françoise Clergeau (PS, Loire-Atlantique) et Philippe Briand (UMP, Indre-et-Loire). - Les présidents des huit commissions permanentes: Affaires étrangères: Elisabeth Guigou (PS, Seine-Saint-Denis), Affaires culturelles et éducation: Patrick Bloche (PS, Paris), Affaires économiques: François Brottes (PS, Isère), Affaires sociales: Catherine Lemorton (PS, Haute-Garonne), Finances: Gilles Carrez (UMP, Val-de-Marne), président, et Valérie Rabault (PS, Tarn-et-Garonne) rapporteure générale du Budget, Lois: Jean-Jacques Urvoas (PS, Finistère), Défense: Patricia Adam (PS, Finistère), Développement durable: Jean-Paul Chanteguet (PS, Indre). Par ailleurs, l'écologiste Danielle Auroi avait été élue en juillet 2012, pour cinq ans, présidente de la commission des Affaires européennes, qui n'est toutefois pas une commission de plein exercice, ses membres siégeant aussi dans une autre commission. Les députés UDI, radicaux de gauche et Front de gauche ne disposent que de postes de secrétaires au sein du bureau de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
