<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Coronavirus: deux Conseils des ministres mardi et mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316221530.cffthk1b.html</link>
   <description><![CDATA[Deux Conseils des ministres se tiendront mardi puis mercredi pour mettre en oeuvre rapidement les mesures d'urgences annoncées lundi par Emmanuel Macron contre le coronavirus, a indiqué l'Elysée. Le premier se tiendra mardi à 10H30 dans un format particulier avec la présence physique de neuf ministres, ceux qui participent au Conseil de défense, tandis que les autres y participeront par visioconférence par mesure de précaution sanitaire. A son issue, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner s'adressera à la presse. Le second se déroulera mercredi pour examiner une autre partie des mesures. Dans son allocution télévisée sur la crise, Emmanuel Macron a indiqué qu'un projet de loi "permettant de répondre à l'urgence" serait présenté ce jour-là en Conseil des ministres, puis le lendemain devant le Parlement. Il devrait être soumis au Conseil d'Etat dès mardi. "J'ai vu aujourd'hui les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat afin que ces textes soient votés le plus rapidement possible, afin aussi que la vie démocratique et le contrôle du Parlement continuent dans cette période", a précisé le chef de l'Etat lors d'une allocution télévisée. Le projet de loi doit permettre "si nécessaire de légiférer par ordonnances dans les domaines relevant strictement de la gestion de crise", a-t-il indiqué sans davantage de précisions.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 22:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: deux conseils des ministres mardi et mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316221130.5mpc88wd.html</link>
   <description><![CDATA[Deux conseils des ministres se tiendront mardi puis mercredi pour mettre en oeuvre rapidement les mesures d'urgences annoncées lundi par Emmanuel Macron contre le coronavirus, a indiqué l'Elysée. Le premier se tiendra mardi à 10H30 dans un format particulier avec la présence physique de neuf ministres, ceux qui participent au Conseil de défense, tandis que les autres y participeront par visioconférence par mesure de précaution sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 22:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: un projet de loi "pour répondre à l'urgence" en Conseil des ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316214956.qnevses1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a annoncé lundi qu'un projet de loi "permettant de répondre à l'urgence" face au coronavirus serait présenté en Conseil des ministres, puis dès jeudi devant le Parlement. Un Conseil des ministres est prévu dès mardi à 10H30, a annoncé dans la soirée l'Elysée. "J'ai vu aujourd'hui les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat afin que ces textes soient votés le plus rapidement possible, afin aussi que la vie démocratique et le contrôle du Parlement continuent dans cette période", a précisé le chef de l'Etat lors d'une allocution télévisée. Le projet de loi doit permettre "si nécessaire de légiférer par ordonnances dans les domaines relevant strictement de la gestion de crise", a-t-il indiqué sans davantage de précisions. Le président a annoncé que "toutes les réformes en cours seraient suspendues", à commencer par celle "des retraites" qui devait arriver au Sénat en première lecture en avril. L'Assemblée nationale devait pour sa part entamer le 31 mars l'examen du projet de réforme de l'audiovisuel. Face à la crise économique provoquée par le coronavirus, Emmanuel Macron a annoncé une série de mesures notamment en soutien aux entreprises: dispositif exceptionnel de report de charges fiscales et sociales, de soutien ou report d'échéances bancaires et de garanties de l'Etat à hauteur de 300 milliards d'euros pour tous les prêts bancaires. Certaines mesures économiques ou sociales devraient nécessiter une loi. Selon le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, il y aura au menu un tel texte d'urgence mais aussi un projet de loi de finances rectificative et un projet de loi permettant le report du second tour des municipales. Ce dernier sera examiné en premier au Sénat dès jeudi, a-t-il précisé à l'AFP. L'ensemble doit être adopté d'ici à la fin de semaine, d'après Patrick Kanner, président des sénateurs socialistes. Ces textes devraient faire l'objet d'un consensus assez large. Contre le coronavirus, "nous ne gagnerons que collectivement" et "en tant que Président du principal groupe d'opposition à l'Assemblée, j'agirai avec mes collègues LR en responsabilité pour accompagner, dès jeudi, les mesures d'urgence sanitaires, économiques, et financières", a ainsi fait valoir Damien Abad sur Twitter. Une séance de questions au gouvernement devrait en outre se tenir cette semaine, dans des conditions sanitaires strictes, selon des sources parlementaires. L'ordre du jour du Palais Bourbon et les conditions d'examen des projets de loi doivent être fixés mardi matin lors d'une conférence téléphonique des présidents de l'Assemblée. Le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM) a décidé lundi de renforcer les mesures de lutte de l'institution contre la propagation du coronavirus, en prévoyant notamment l'interdiction d'accès à "toute personne extérieure à l'Assemblée nationale dont la présence sur site n'est pas strictement impérative", selon un communiqué. De fait, le site va être quasi fermé dans les prochaines heures et les collaborateurs en télétravail, selon des sources parlementaires. Vingt-six cas de coronavirus ont été rencensés, parmi lesquels 18 députés, 4 membres du personnel, 2 collaborateurs et 2 personnes extérieures en lien, selon le dernier pointage lundi soir.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 21:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: un projet de loi "pour répondre à l'urgence" mercredi en Conseil des ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316214754.l19lpzzv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a annoncé lundi qu'un projet de loi "permettant de répondre à l'urgence" face au coronavirus serait présenté en Conseil des ministres, puis dès jeudi devant le Parlement. Un Conseil des ministres est prévu dès mardi à 10H30, a annoncé dans la soirée l'Elysée. "J'ai vu aujourd'hui les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat afin que ces textes soient votés le plus rapidement possible, afin aussi que la vie démocratique et le contrôle du Parlement continuent dans cette période", a précisé le chef de l'Etat lors d'une allocution télévisée. Le projet de loi doit permettre "si nécessaire de légiférer par ordonnances dans les domaines relevant strictement de la gestion de crise", a-t-il indiqué sans davantage de précisions. Le président a annoncé que "toutes les réformes en cours seraient suspendues", à commencer par celle "des retraites" qui devait arriver au Sénat en première lecture en avril. L'Assemblée nationale devait pour sa part entamer le 31 mars l'examen du projet de réforme de l'audiovisuel. Face à la crise économique provoquée par le coronavirus, Emmanuel Macron a annoncé une série de mesures notamment en soutien aux entreprises: dispositif exceptionnel de report de charges fiscales et sociales, de soutien ou report d'échéances bancaires et de garanties de l'Etat à hauteur de 300 milliards d'euros pour tous les prêts bancaires. Certaines mesures économiques ou sociales devraient nécessiter une loi. Selon le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, il y aura au menu un tel texte d'urgence mais aussi un projet de loi de finances rectificative et un projet de loi permettant le report du second tour des municipales. Ce dernier sera examiné en premier au Sénat dès jeudi, a-t-il précisé à l'AFP. L'ensemble doit être adopté d'ici à la fin de semaine, d'après Patrick Kanner, président des sénateurs socialistes. Ces textes devraient faire l'objet d'un consensus assez large. Contre le coronavirus, "nous ne gagnerons que collectivement" et "en tant que Président du principal groupe d'opposition à l'Assemblée, j'agirai avec mes collègues LR en responsabilité pour accompagner, dès jeudi, les mesures d'urgence sanitaires, économiques, et financières", a ainsi fait valoir Damien Abad sur Twitter. Une séance de questions au gouvernement devrait en outre se tenir cette semaine, dans des conditions sanitaires strictes, selon des sources parlementaires. L'ordre du jour du Palais Bourbon et les conditions d'examen des projets de loi doivent être fixés mardi matin lors d'une conférence téléphonique des présidents de l'Assemblée. Le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM) a décidé lundi de renforcer les mesures de lutte de l'institution contre la propagation du coronavirus, en prévoyant notamment l'interdiction d'accès à "toute personne extérieure à l'Assemblée nationale dont la présence sur site n'est pas strictement impérative", selon un communiqué. De fait, le site va être quasi fermé dans les prochaines heures et les collaborateurs en télétravail, selon des sources parlementaires. Vingt-six cas de coronavirus ont été rencensés, parmi lesquels 18 députés, 4 membres du personnel, 2 collaborateurs et 2 personnes extérieures en lien, selon le dernier pointage lundi soir.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 21:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: nouveaux députés touchés, travaux parlementaires en suspens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316154755.ocwgckxu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR Guy Teissier et LREM Sylvie Charrière ont annoncé dimanche et lundi être atteints par le coronavirus, qui touche fortement l'Assemblée nationale, où la date de reprise des travaux est incertaine et suspendue aux annonces de l'exécutif. Une quinzaine de députés sont contaminés à ce stade, mais ce chiffre pourrait être sous-estimé, car il ne s'agit que des parlementaires qui ont effectué les tests de dépistage. "On a plusieurs cas de députés avec des symptômes mais non dépistés", selon un responsable LREM. Dimanche soir, le député LR Guy Teissier (Bouches-du-Rhône), fiévreux dans la nuit de jeudi à vendredi, a indiqué être hospitalisé à Marseille après un test positif. Il se dit "en forme" sur Facebook et attend d'être renvoyé chez lui pour "terminer sa quarantaine". Lundi, la "marcheuse" Sylvie Charrière, membre de la commission des Affaires culturelles où plusieurs cas ont été recensés, a confirmé sur Twitter un "diagnostic positif au Covid-19", après "un important accès de fièvre". Ses symptômes "ne nécessitent pas une hospitalisation", malgré "une fièvre persistante" et elle doit "rester à son domicile pendant 14 jours", ajoute l'élue de Seine-Saint-Denis. Dimanche, le parti Les Républicains a annoncé que son président Christian Jacob, député de Seine-et-Marne, était également contaminé. La présidence de l'Assemblée doit se prononcer en ce début de semaine sur le redémarrage des travaux parlementaires, initialement prévu le 23 mars à l'issue de la trêve des municipales. Plusieurs sources évoquaient un possible report, en fonction de la progression de l'épidémie et aussi des annonces d'Emmanuel Macron dans son allocution prévue lundi soir. Reprendre les travaux de l'Assemblée? "Si on regarde ce qui se passe partout, c'est délicat" et au Palais Bourbon, "on est vite à 1.000 personnes", souligne une source parlementaire. "Mais s'il faut voter des mesures de relance économique ou le report du second tour" des municipales? Une source gouvernementale juge aussi "possible que le Parlement doive rouvrir une journée ou deux pour voter d'un bloc des mesures économiques et le report du second tour", sauf si de telles mesures pouvaient être prises par décret, compte tenu des circonstances exceptionnelles. Une visioconférence des présidents des groupes parlementaires doit se tenir mardi à 10H pour faire le point par téléphone. Au Sénat, l'heure est à l'attente. Le président de la chambre haute Gérard Larcher a souligné dimanche que "le Premier ministre sait qu'il pourra compter sur le Sénat à chaque fois que ce sera nécessaire pour les décisions urgentes dont le pays a besoin". Deux cas ont été recensés: la sénatrice du Cantal Josiane Costes, après celle de Lozère Guylène Pantel. Le président du Sénat et son homologue de l'Assemblée Richard Ferrand doivent être reçus ce lundi à 17H à l'Elysée pour un échange avec Emmanuel Macron sur la crise. vm-reb-adc/jk/cbn FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales/épidémie: Philippe consulte les chefs de partis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316153341.ujvre7ai.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a consulté lundi les chefs de partis et présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat sur l'opportunité de maintenir le 2nd tour des élections municipales, prévu à ce stade dimanche mais menacé par le coronavirus, et les a informés de l'évolution de l'épidémie. Emmanuel Macron devait de son côté recevoir à 17H00,présidents du Sénat Gérard Larcher et de l'Assemblée nationale Richard Ferrand pour les consulter sur la crise, avant son allocution prévue à 20H00. "Le Premier ministre a commencé à consulter ce matin par téléphone les chefs de parti et les président des chambres afin de faire le point sur la poursuite des élections municipales, dans un esprit de consensus républicain", a indiqué l'entourage du chef du gouvernement. Edouard Philippe devait tenir ensuite dans l'après-midi une conférence téléphonique avec les chefs de partis et les associations d'élus pour leur faire part des conclusions du conseil scientifique, selon la même source. "A 16 heures, au cours d'une conférence téléphonique, le Premier ministre et le professeur Jean-François Delfraissy partageront avec les responsables politiques et associations d'élus les conclusions du rapport du conseil scientifique sur la situation sanitaire du pays", a-t-on précisé. Le Premier ministre avait indiqué dimanche soir qu'il s'entretiendrait en début de semaine avec les chefs de partis ainsi qu'avec le conseil scientifique, consulté depuis le début de la crise par l'exécutif. De La France insoumise au Rassemblement national en passant par Les Républicains et les écologistes d'EELV, plusieurs responsables de partis ont réclamé dès dimanche soir un report du second tour. Le délégué général de la République en marche, Stanislas Guerini, a pour sa part appelé les candidats de son parti à ce scrutin à "suspendre" leur campagne. "Toute notre attention, toute notre énergie, doit aujourd'hui être tournée vers la bataille contre ce virus. Dans ce contexte, je demande à tous nos candidats de suspendre leur campagne", a-t-il écrit dans un message aux militants consulté par l'AFP. L'eurodéputé EELV Yannick Jadot a réitéré lundi matin sa demande d'un report, en estimant qu'il fallait "maintenir" les résultats du premier tour.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Macron reçoit les présidents des deux assemblées à 17H00 (Elysée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316144130.9mlkcv2t.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron va recevoir lundi à 17H00 les présidents du Sénat Gérard Larcher et de l'Assemblée nationale Richard Ferrand pour les consulter sur la crise du coronavirus, a indiqué l'Elysée. Cette rencontre se tient après le déjeuner en format "Conseil de défense" qui s'est tenu à l'Elysée et avant l'allocution du chef de l'Etat prévue à 20H00.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2e tour des municipales: Philippe a entamé les consultations des chefs de partis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316130241.mublifrc.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a entamé lundi matin la consultation des chefs de partis et présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat sur l'opportunité de maintenir le 2e tour des élections municipales, prévu jusque-là le 22 mars, mais fortement menacé par le coronavirus. "Le Premier ministre a commencé à consulter ce matin par téléphone les chefs de parti et les président des chambres afin de faire le point sur la poursuite des élections municipales, dans un esprit de consensus républicain". Les consultations doivent se poursuivre cet après-midi. Le Premier ministre avait indiqué dimanche soir qu'il consulterait en début de semaine les chefs de partis ainsi que le conseil scientifique consulté depuis le début de la crise par l'exécutif. De La France insoumise au Rassemblement national en passant par Les Républicains et les écologistes d'EELV, plusieurs responsables de partis ont réclamé dès dimanche soir un report du deuxième tour. L'eurodéputé EELV Yannick Jadot a réitéré lundi matin sa demande d'un report, en estimant qu'il fallait "maintenir" les résultats du premier tour.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: 10 députés contaminés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200312184226.6v7jy37e.html</link>
   <description><![CDATA[Dix députés ont été atteints par le coronavirus, ainsi que quatre membres du personnel et deux collaborateurs de l'Assemblée, a indiqué jeudi soir la Chambre basse, qui a pris des mesures destinées à freiner la propagation du virus. En outre huit personnes sont prises en charge par les services de santé en vue d'un dépistage, ajoute l'Assemblée dans un communiqué, précisant que tous les cas confirmés "sont en situation d'isolement". Quatre députés ont annoncé jeudi être atteints par le coronavirus: les LREM Sandrine Mörch et Raphaël Gérard, après le chef de file des communistes André Chassaigne et la députée UDI Maina Sage. "A la suite de différents symptômes grippaux, j'ai été diagnostiquée positive au Covid-19 ce jour", a annoncé jeudi sur Twitter Mme Mörch (Haute-Garonne), qui précise faire partie de la commission des Affaires culturelles où certains de ses collègues ont été atteints par le virus. "Ne présentant pas de symptôme nécessitant une hospitalisation", la députée de 58 ans indique devoir juste "rester isolée" pendant 14 jours à son domicile afin d'éviter toute transmission "sans déni ni panique". Son collègue LREM de la commission des Affaires culturelles Raphaël Gérard (Charente-Maritime) a lui aussi été diagnostiqué. L'élu de 51 ans est actuellement hospitalisé mais son état ne suscite "aucune inquiétude", indique son entourage. Peu avant eux, le chef de file du groupe communiste à l'Assemblée, André Chassaigne, a annoncé sur Facebook être atteint par le Covid-19, mais "sans aucun problème de santé". Hospitalisé au CHU de Clermont-Ferrand, le député du Puy-de-Dôme, âgé de 69 ans, précise qu'il est "en chambre d'isolement pour quelques jours avant d'être confiné à (son) domicile pour terminer les 14 jours de +quarantaine+". "Je suis en pleine forme, sans aucun problème de santé. En quelque sorte, un simple repos forcé", écrit-il. Un peu plus tôt, la députée UDI Maina Sage, 44 ans, avait été diagnostiquée en Polynésie française, devenant le premier cas dans cette collectivité d'outre-mer. Les autres députés concernés sont les socialistes Michèle Victory et Sylvie Tolmont, les marcheurs Guillaume Vuilletet et Elisabeth Toutut-Picard, ainsi que Jean-Luc Reitzer, du groupe LR, seul député à être sévèrement atteint. Selon les dernières informations, M. Reitzer est toujours hospitalisé dans un état stationnaire et inquiétant. Le dixième député contaminé n'a pas encore été identifié. L'Assemblée nationale, qui tourne au ralenti en cette période de trêve parlementaire en vue des municipales, a pris une série de mesures pour lutter contre la propagation du virus, comme l'incitation au télétravail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: neuf députés désormais contaminés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200312174630.5trquc22.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre nouveaux députés ont annoncé jeudi être atteints par le coronavirus: les LREM Sandrine Mörch et Raphaël Gérard, après le chef de file des communistes André Chassaigne et la députée UDI Maina Sage, portant le nombre de parlementaires malades à neuf. "A la suite de différents symptômes grippaux, j'ai été diagnostiquée positive au Covid-19 ce jour", a annoncé jeudi sur Twitter Mme Mörch (Haute-Garonne), qui précise faire partie de la commission des Affaires culturelles où certains de ses collègues ont été atteints par le virus. "Ne présentant pas de symptôme nécessitant une hospitalisation", la députée de 58 ans indique devoir juste "rester isolée" pendant 14 jours à son domicile afin d'éviter toute transmission "sans déni ni panique". Son collègue LREM de la commission des Affaires culturelles Raphaël Gérard (Charente-Maritime) a lui aussi été diagnostiqué. L'élu de 51 ans est actuellement hospitalisé mais son état ne suscite "aucune inquiétude", indique son entourage. Peu avant eux, le chef de file du groupe communiste à l'Assemblée, André Chassaigne, a annoncé sur Facebook être atteint par le Covid-19, mais "sans aucun problème de santé". Hospitalisé au CHU de Clermont-Ferrand, le député du Puy-de-Dôme, âgé de 69 ans, précise qu'il est "en chambre d'isolement pour quelques jours avant d'être confiné à (son) domicile pour terminer les 14 jours de +quarantaine+". "Je suis en pleine forme, sans aucun problème de santé. En quelque sorte, un simple repos forcé", écrit-il. Un peu plus tôt, la députée UDI Maina Sage, 44 ans, avait été diagnostiquée en Polynésie française, devenant le premier cas dans cette collectivité d'outre-mer. Les autres députés concernés sont les socialistes Michèle Victory et Sylvie Tolmont, les marcheurs Guillaume Vuilletet et Elisabeth Toutut-Picard, ainsi que Jean-Luc Reitzer, du groupe LR, seul député à être sévèrement atteint. Selon les dernières informations, M. Reitzer est toujours hospitalisé dans un état stationnaire et inquiétant. L'Assemblée nationale, qui tourne au ralenti en cette période de trêve parlementaire en vue des municipales, a pris une série de mesures pour lutter contre la propagation du virus, comme l'incitation au télétravail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: un 7e député contaminé, le communiste André Chassaigne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200312125440.5qmy42sd.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du groupe communiste à l'Assemblée, André Chassaigne, a à son tour été atteint par le coronavirus et se porte bien, a-t-il indiqué jeudi sur le réseau social Facebook. "A la suite de symptômes et d'un test effectué ce mercredi à midi, j'ai appris le soir même que les résultats étaient positifs au coronavirus. J'ai été immédiatement hospitalisé au CHU de Clermont-Ferrand", écrit le député du Puy-de-Dôme, âgé de 69 ans. "Je suis donc en chambre d'isolement pour quelques jours avant d'être confiné à mon domicile pour terminer les 14 jours de +quarantaine+", ajoute-t-il. "Je suis en pleine forme, sans aucun problème de santé. En quelque sorte, un simple repos forcé", souligne encore André Chassaigne. Le chef de file du groupe communiste est le 7e député touché par le coronavirus. Un peu plus tôt, la députée UDI Maina Sage avait été diagnostiquée en Polynésie française, devenant le premier cas dans cette collectivité d'outre-mer. Les autres députés concernés sont les socialistes Michèle Victory et Sylvie Tolmont, les marcheurs Guillaume Vuilletet et Elisabeth Toutut-Picard, ainsi que Jean-Luc Reitzer, du groupe LR, seul député à être sévèrement atteint. Selon les dernières informations, M. Reitzer est toujours hospitalisé dans un état stationnaire et inquiétant. L'Assemblée nationale, qui tourne au ralenti en cette période de trêve parlementaire en vue des municipales, a pris une série de mesures pour lutter contre la propagation du virus, comme l'incitation au télétravail. adc/el/alc FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Jacob (LR) demande un collectif budgétaire "dès la réouverture de l'Assemblée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200311182739.uaiw9z1w.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des Républicains Christian Jacob a plaidé mercredi pour qu'une loi de finances rectificative soit déposée "dès la réouverture de l'assemblée" nationale pour faire face au coronavirus. Les mesures du gouvernement "vont dans le bon sens, encore faut-il que les entreprises puissent en bénéficier", a déclaré à l'AFP M. Jacob, après l'annonce lundi par le ministre de l'Économie de diverses dispositions (simplification de la demande de report des charges sociales, dégrèvement d'impôts directs "au cas par cas", chômage partiel renforcé...) Mais "il faut aller au delà", a-t-il ajouté, appelant à "une loi de finances rectificative déposée dès la réouverture de l'assemblée", qui reprendra ses travaux le 23 mars. Lundi déjà, le premier secrétaire du PS Olivier Faure avait demandé qu'un collectif budgétaire soit adopté "au plus vite". M. Jacob a également plaidé pour "un grand plan de soutien aux PME" qui risquent de connaître des difficultés de trésorerie: il suffit d'"un défaut de paiement, une perte de chiffre d'affaires" et "on tombe dans un engrenage catastrophique", a-t-il expliqué. Le président de LR a également appelé, dans l'optique de l'après-crise, à "préparer dès aujourd'hui un fonds d'investissement stratégique sur les secteurs fragilisés, notamment tournés vers l'exportation et le tourisme". Lors de la crise de 2008, "on avait lancé un plan d'investissement de 20 milliards d'euros" et "il faut être dans cette épure", a-t-il estimé. Enfin, il a appelé à "un grand plan de relocalisation des entreprises" en proposant "une exonération fiscale" à celles qui reviendraient en France, ce qui permettrait "de relocaliser de l'emploi et de contribuer à un grand plan de relance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le député Jean-Luc Reitzer dans un état "stationnaire", selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200310080130.phrcnj0y.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR du Haut-Rhin Jean-Luc Reitzer, atteint du coronavirus et hospitalisé en réanimation, est dans un état "stationnaire", a indiqué mardi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. A l'Assemblée, outre les cinq députés et les deux membres du personnel contaminés déjà recensés, "neuf personnes qui avaient les symptômes ont été testées négativement", souffrant en fait de "bronchites ou grippes classiques". Et "nous sommes dans l'attente de trois résultats", a précisé M. Ferrand sur Europe 1. Quant à Jean-Luc Reitzer, son état, "autant que je puisse le mesurer, est stationnaire et l'ensemble des autres personnes touchées vivent l'événement comme une sorte de grippe plus ou moins sévère", a-t-il ajouté. Richard Ferrand a précisé avoir parlé ce mardi matin au ministre de la Culture Franck Riester, lui-même contaminé, et qui "continue à travailler alors même qu'il a une petite fièvre, des maux de tête, ce que l'on connaît quand on a une grippe". Le président de l'Assemblée nationale a indiqué ne pas avoir été testé lui-même car il n'a "pas de symptômes": "les règles sont les mêmes pour tous, il ne faut pas aller embouteiller les lieux de dépistage, les hôpitaux", si l'on n'a pas de symptômes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 08:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Guadeloupe, la gestion financière à l'épreuve des municipales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200310070016.cnabf9xc.html</link>
   <description><![CDATA[En Guadeloupe, la gestion budgétaire des communes, régulièrement critiquée par la Chambre régionale des comptes, qui déplore des déficits abyssaux, est au coeur de la campagne municipale, obligeant les élus à s'expliquer ou à prendre des engagements. Chacun veut tenir "un discours de vérité", qu'il s'agisse du maire sortant défendant son bilan ou des promesses des candidats au poste de premier édile. "Bien sûr que je dois m'expliquer devant mes concitoyens et montrer les efforts que j'ai fait, même s'ils peuvent être jugés insuffisants", explique Jacques Bangou (PPDG), qui a démissionné de son mandat de maire de Pointe-à-Pitre (16.000 habitants, coeur d'une aire urbaine de plus de 300.000 habitants), alors qu'il était menacé d'une procédure de révocation pour un déficit de près de 80 millions d'euros. "Mais les gens auraient été affectés par le sujet si j'avais été accusé d'enrichissement personnel ou de détournement, ce qui n'est pas le cas. Ils ne souhaitent parler que de leur quotidien", rappelle l'ex-maire candidat à sa réélection. Reste que le quotidien, pour de nombreux Pointois, c'est une ville insalubre dont les rues ont été la proie des flammes plusieurs fois dans l'année, des commerces qui s'en vont, et des programmes de rénovation inaboutis fautes de cofinancement. "M. Bangou n'a eu qu'une politique de logement sociaux. Ce qui signifie que sur 16.000 habitants, seuls 2.500 paient des impôts", dénonce Harry Durimel (écologiste), opposant et candidat à l'élection, qui ne voit pas d'autres solutions, pour régler les problèmes financiers de la ville, que d'élargir l'assiette fiscale - et compter sur l'argent public étatique et européen, comme tous les autres candidats. "Basse-Terre sans les fonds européens et les programmes d'investissement comme Coeur de Ville, ce n'est pas la peine", déclare Marie-Luce Penchard (DVD), actuelle maire de la préfecture de Guadeloupe, dirigée auparavant par sa mère Lucette Michaux-Chevry, ancienne ministre de Jacques Chirac. - rester modeste - "Pour redresser les comptes, j'ai annulé les fêtes de Basse-Terre, pourtant très prisées. Si la fête revient un jour, c'est que les comptes auront été assainis. Et j'adopte une politique de transparence envers mes administrés : quand je dois nettoyer après le Carnaval, j'affiche le montant : 50.000 euros", affirme l'ancienne ministre des Outre-mer des gouvernements Fillon. "Il faut rester modeste dans les promesses que l'on fait", dit André Atallah, opposant socialiste et candidat à Basse-Terre. "Il y a des exemples de villes qui s'en sont sorties : on peut faire avec l'existant plutôt que créer du neuf, faire des économies en refaisant l'éclairage et s'appuyer bien sûr sur les fonds publics, améliorer la gestion de la commune en faisant monter les agents en compétence, par exemple. Ici, comme ailleurs, il faudra plus d'un mandat pour assainir la situation." Une situation similaire dans d'autres communes guadeloupéennes, où chacun rivalise pour trouver des idées pour financer son programme: "J'ai fait réfléchir des experts et urbanistes pour voir comment mobiliser des nouveaux fonds", rapporte Jean-Philippe Courtois (LREM), candidat à Capesterre-Belle-Eau (sud-est de Basse-terre), qui envisage de demander au Parc National de reverser une partie des recettes des entrées aux Chutes du Carbet, site très touristique situé dans sa commune. Certains bilans sont moins faciles à défendre que d'autres. Comme à Sainte-Rose (nord de Basse-terre) ou Pointe-Noire (ouest), où, faute de trésorerie, la paie des agents a été plusieurs fois versée en retard, entrainant des grèves des agents. Reste, pour les candidats, à convaincre les électeurs de leur maîtrise du sujet, sans les noyer dans la haute technicité des questions budgétaires. "Car, note Marie-Luce Penchard, les réseaux sociaux sont présents aussi et si vous dites n'importe quoi, c'est vite fait de vérifier et de vous mettre en face de vos contradictions". Au-delà de la Guadeloupe, l'ensemble des communes d'outre-mer connaissent des difficultés budgétaires importantes, selon un rapport parlementaire de décembre dernier: sur 129 communes ultramarines, 46 avaient des délais de paiement supérieurs à 30 jours, 84 sont inscrites au réseau d'alerte des finances locales, 26 font l'objet d'un plan de redressement et 24 ont vu leurs budgets arrêtés par le préfet en 2018.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: cinq députés atteints, l'Assemblée nationale en régime réduit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200309193833.c1ilfzv3.html</link>
   <description><![CDATA[Les couloirs du Palais Bourbon sont désormais quasi déserts: l'Assemblée nationale, où cinq députés et deux membres du personnel ont été contaminés par le coronavirus, tourne désormais au ralenti. Les séances sont arrêtées pour deux semaines, élections municipales oblige, et cela tombe bien, s'accorde-t-on au Palais Bourbon, où une série de mesures ont été décidées pour limiter la propagation du virus. Ce lundi, les cas positifs de Sylvie Tolmont (Sarthe) et Michèle Victory (Ardèche), deux socialistes, ainsi que du "marcheur" Guillaume Vuilletet (Val-d'Oise) ont été révélés. Ils s'ajoutent à ceux d'Elisabeth Toutut-Picard (LREM, Haute-Garonne) et de Jean-Luc Reitzer (LR, Haut-Rhin), premier député diagnostiqué et le seul à être sévèrement atteint. Il était toujours hospitalisé lundi. Sylvie Tolmont reste hospitalisée au Mans, Michèle Victory en Ardèche, où "ça va comme avec une grippe", a-t-elle déclaré à l'AFP. Les autres sont confinés à domicile et télétravaillent, à l'instar de Guillaume Vuilletet, "comme des milliers d'autres Français". La campagne pour les municipales s'est arrêtée pour ceux qui figuraient sur des listes, comme M. Vuilletet à Méry-sur-Oise - village foyer du coronavirus - et Michèle Victory à Tournon-sur-Rhône. Les points communs de ces parlementaires? Avoir fréquenté l'hémicycle pour l'examen de la réforme des retraites, mais aussi la buvette des députés et les restaurants parlementaires, des lieux désinfectés depuis et fermés. Mmes Tolmont et Victory ont aussi passé plusieurs journées côte à côte en commission des Affaires culturelles la semaine dernière, où elles planchaient sur le projet de loi pour l'audiovisuel... avec le ministre de la Culture Franck Riester, lui aussi contaminé comme l'a annoncé son cabinet lundi soir. Alertés par l'Agence régionale de santé (ARS) d'Ile-de-France, leurs voisins en commission ont pris des précautions, comme la communiste Marie-George Buffet qui reste confinée, selon une source parlementaire. - pas de "psychose" - Même sans signaux, certains ayant fréquenté le Palais Bourbon s'astreignent à quelques jours d'isolement, tel Frédéric Petit (MoDem, Français de l'étranger) qui peut être "porteur sain du virus" et "ne veut en aucun cas prendre le risque de contaminer ses interlocuteurs". D'autres comme Matthieu Orphelin (Libertés et territoires) ne maintiennent que leurs rendez-vous essentiels. Emmanuelle Fontaine-Domeizel, ex-infirmière, est prête à se mobiliser au titre de la réserve sanitaire, qui pourrait être activée lors du passage au stade 3 de l'épidémie. Pour lever leurs doutes, neuf personnes - élus comme agents ou collaborateurs - se sont fait dépister par précaution. Trois sont actuellement prises en charge "en vue d'un dépistage", selon la présidence dans un communiqué. Nombre de collaborateurs parlementaires sont en télétravail, comme y a incité le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Plus aucun visiteur dans les couloirs du Palais Bourbon, colloques et réunions de plus de cinq personnes bannis: le personnel est réduit et seuls les travaux de réfection prévus de longue date se poursuivaient ce lundi, dans cette institution où se croisent habituellement quelque 4.000 personnes au quotidien. La situation est "jugée sérieuse" et l'activité réduite "aux seules fonctions essentielles", selon la présidence de l'Assemblée. Les mesures sont "particulièrement rigoureuses", atteste l'ARS. Pas de "psychose", "le calme prédomine", témoigne une source parlementaire, qui souligne que "les 577 députés venant de partout et la promiscuité étant importante à l'Assemblée", il ne faut pas s'étonner de la "concentration" de cas. "On va continuer à décompter". Le travail parlementaire pourra-t-il reprendre normalement la semaine du 23 mars? "Oui, on sera au stade 3 de l'épidémie et les gens présentant des symptômes seront simplement invités à rester chez eux", assure une source gouvernementale, qui veut croire que "le calendrier va se dérouler normalement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 19:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
