<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail: le gouvernement renonce sur le périmètre géographique et la surtaxation des CDD, mais pas sur les accords d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510164024.tl6178bl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement renonce à rétrécir le périmètre géographique d'appréciation des licenciements économiques et à surtaxer les CDD dans le projet de loi travail soumis au 49-3, mais ne retiendra pas l'ultime "compromis" sur les accords d'entreprises, a-t-on appris mardi dans l'entourage de Manuel Valls. Sur les licenciements économiques, l'exécutif renonce à introduire un critère national sur le périmètre d'appréciation des difficultés d'un groupe et "revient au droit actuel", qui retient une appréciation au niveau mondial, a-t-on précisé. Concernant la surtaxation des CDD, envisagée via un amendement gouvernemental, "on renvoie aux partenaires sociaux", selon la même source. Sur l'article 2 du texte, qui permet aux accords d'entreprise d'être moins favorables que les accords de branche sur le temps de travail (durée et rémunération des heures supplémentaires), le gouvernement ne retiendra pas l'ultime "compromis" proposé lundi par le rapporteur Christophe Sirugue pour tenter de parvenir à un accord avec les députés socialistes opposés au texte. "Comme les frondeurs l'ont refusé, on considère qu'il ne se justifie plus", selon ce proche de Manuel Valls. En engageant la responsabilité de son gouvernement, le Premier ministre avait toutefois assuré que le texte "renforce(rait) le rôle des branches". Le texte prévoit bien un "droit de regard" des branches mais pas de "droit de veto" comme cela avait été envisagé par M. Sirugue, a précisé Matignon. Le texte devrait donc en rester à la création de commissions paritaires (employeurs, salariés) pour dresser chaque année un bilan des accords d'entreprise, alors que M. Sirugue s'était dit prêt lundi plus soir à aller plus loin en demandant aux branches "un avis a priori" sur ces accords. Les modifications acceptées par l'exécutif viennent s'ajouter à plusieurs corrections majeures apportées au projet de loi depuis son lancement. Face aux critiques de la CFDT, le gouvernement avait notamment renoncé fin mars à introduire un barème impératif d'indemnisation des licenciements abusifs aux prud'hommes. Manuel Valls a indiqué mardi que le gouvernement retiendrait 469 des 5.000 amendements déposés sur le texte pour "prendre à son compte le travail de la commission et du rapporteur" Christophe Sirugue à qui il a rendu hommage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des féministes réclament la démission de Denis Baupin de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510161951.x7k0pesd.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations féministes appellent à un rassemblement mercredi à 18H30 en face de l'Assemblée nationale pour réclamer la démission de Denis Baupin, député de Paris visé par des accusations d'agressions sexuelles, et dire non à "l'impunité et la loi du silence". "L'affaire Baupin n'est pas isolée, sa démission est une étape de la lutte pour éliminer le harcèlement sexuel et les violences à l'encontre des femmes en politique", affirment mardi le Collectif national pour les droits des femmes, Elu-e-s contre les violences faites aux femmes, Osez le féminisme ou encore les Effronté-e-s, parmi d'autres signataires de cet appel. Les élues écologistes qui ont mis en cause Denis Baupin "avaient pourtant déjà parlé. À leur entourage, aux responsables de leur parti. Tout le monde savait...", poursuivent les associations. "Quand on parle de +violences faites aux femmes+, il ne faut pas oublier qu'en face, il y a des agresseurs. Ici, ces agresseurs sont des hommes puissants, qui savent user de tous les ressorts pour que les femmes ne parlent pas", ajoutent-elles. Dans "un monde où les victimes sont marginalisées (...), sortir du silence demande du courage, de la solidarité et le soutien de la justice". C'est pourquoi ces associations appellent à se rassembler pour l'inscription au Code pénal de l'inéligibilité des hommes politiques reconnus coupables de violences sexuelles et/ou conjugales, pour la non-investiture électorale par leur parti des candidats sous le coup d'une enquête judiciaire pour de tels faits ou déjà condamnés. Elles demandent aussi l'ouverture d'enquêtes internes par les partis politiques sur tous les faits dénoncés et rapportés de violences sexuelles, indépendamment de l'enquête judiciaire, l'accompagnement, par leur parti, des victimes au dépôt de plainte, et la démission de Denis Baupin de son mandat de député. Pour "briser la loi du silence", la Fondation des Femmes (fondationdesfemmes.org) a par ailleurs décidé mardi de lancer une "hotline" juridique pendant une semaine : plus de 25 avocat-e-s conseilleront gratuitement les victimes de violences sexuelles de la part d'hommes politiques. Le parquet de Paris a ouvert mardi une enquête préliminaire sur les accusations d'agressions sexuelles visant l'élu écologiste, qui a a fait savoir mardi qu'il déposait une plainte pour diffamation contre Mediapart et France Inter, au lendemain de leurs révélations basées sur des témoignages de victimes présumées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls engage la responsabilité de son gouvernement avec le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510155702.4quvgv1h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a engagé mardi après-midi, à la tribune de l'Assemblée nationale, la responsabilité de son gouvernement via l'alinéa 3 de l'article 49 de la Constitution afin de faire adopter sans vote le projet de loi travail. "Aujourd'hui, j'exprime et nous exprimons clairement une fronde contre la division", a lancé le chef du gouvernement, en visant les députés socialistes frondeurs opposés au texte. "Poursuivre le débat parlementaire fait courir le risque de revenir sur l'ambition du projet de loi, de renoncer à sa cohérence, d'abandonner le compromis que nous avons construit et d'offrir le spectacle désolant de la division et des postures politiciennes dues à une minorité de blocage", a-t-il plaidé. Le Premier ministre a notamment salué "l'engagement et l'opiniâtreté" de sa ministre du Travail Myriam El Khomri et le "travail formidable" du rapporteur Christophe Sirugue, qui a tenté de parvenir à un compromis entre le gouvernement et le groupe socialiste. Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a ensuite suspendu immédiatement le débat, dans l'attente d'une motion de censure. "Ce texte sera considéré comme adopté, sauf si une motion de censure déposée avant demain à 16H35 est votée", dans les conditions prévues par l'article 49-3 de la Constitution, a-t-il rappelé depuis le "perchoir", avant de lever la séance. Les députés LR et UDI ont déposé mardi après-midi une motion de censure du gouvernement, bien avant la fin du délai de 24 heures prévu par l'article 49-3. parl-map/pg/er]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi travail: les députés LR et UDI ont déposé leur motion de censure du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510154057.1vnsv41k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR et UDI ont déposé mardi, après l'engagement de la responsabilité annoncé par Manuel Valls pour faire adopter sans vote le projet de loi travail, une motion de censure du gouvernement dénonçant "l'impasse dans laquelle François Hollande a mené (le) pays". La droite, qui avait annoncé par avance cette initiative, a usé de cette prérogative bien avant la fin des 24 heures imparties par l'article 49-3 de la Constitution. "A défaut de majorité, le gouvernement, au pied du mur, fait donc le choix de piétiner les droits du Parlement. Qu'il soit contraint d'engager sa responsabilité sur un projet de loi qui ne comporte plus aucune ambition de réforme témoigne de l'impasse dans laquelle François Hollande a mené notre pays", selon le texte de la motion, transmis à l'AFP. Notant que le gouvernement avait décidé de recourir à l'arme du 49-3, "pour la quatrième fois depuis le début du quinquennat, et à nouveau sur un texte qui a été présenté aux Français comme un grand texte réformateur", les députés LR et UDI critiquent un projet de loi devenu "l'ombre de lui-même" sous "la pression d'organisations syndicales plus ou moins représentatives et d'une partie de sa majorité, dans un climat social tendu". Pour la droite, ce texte est désormais "contraire aux intérêts de nos entreprises et des salariés": il "se limite à une simple réécriture à droit constant" du code du travail, il ne comporte plus "les quelques mesures d'assouplissements de l'organisation du travail", "le monopole syndical en ressort verrouillé", et il "se contente de codifier" le licenciement économique au lieu de le "sécuriser". A l'opposé des déclarations du président de la République, les groupes présidés par Christian Jacob et Philippe Vigier considèrent que "la France ne va pas mieux" et "va même moins bien que ses voisins, que ses partenaires et que ses concurrents", étant donné ses niveaux de chômage, croissance, déficit, dette, prélèvements obligatoires. "Si notre pays court aujourd'hui le risque du déclin, c'est parce que ce gouvernement conjugue une politique irresponsable avec des promesses non tenues", selon le texte de la motion de censure. Pour les députés LR et UDI, "la situation de la France justifie des réformes profondes que le gouvernement est incapable de porter" et "son incapacité justifie la censure de sa politique économique et sociale". Cette motion de censure "est aussi celle de l'immense majorité de nos concitoyens", plaident-ils, convaincus qu'"à moins d'un an de l'élection présidentielle, les Français, désabusés, désenchantés par quatre années perdues, attendent un véritable sursaut politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le barreau de Paris s'élève contre le divorce sans juge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510153928.l0njb4ul.html</link>
   <description><![CDATA[Le barreau de Paris a exprimé mardi son inquiétude face à la perspective d'un divorce par consentement mutuel sans juge, que vise un amendement gouvernemental. Adopté le 4 mai en commission à l'Assemblée nationale dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, l'amendement s'inscrit dans une logique de "simplification" et de "pacification des relations entre époux", selon le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas. Mais pour le conseil de l'ordre du barreau de Paris, il signifie un "recul de l'ordre public de protection dont le juge est le garant en matière de droit des personnes". En outre, "la déjudiciarisation proposée risque d'être en contrariété avec les règlements européens", indique le conseil dans une résolution adoptée "à une large majorité" et transmise mardi à la presse. Le mariage "n'est pas qu'un contrat", soulignent les avocats parisiens, défendant le rôle du juge qui "protège la partie la plus faible et/ou sous emprise". "Les enfants ne peuvent être soumis aux accords de leurs parents sans contrôle du juge", rappellent-ils par ailleurs. Le conseil ajoute qu'"au vu de la montée des intégrismes, un tel désengagement de l'Etat donne un pouvoir aux autorités religieuses alors que l'ordre public laïc ne peut être garanti que par le juge". Parmi les opposants à cet amendement figurent aussi les associations féministes du réseau Solidarité Femmes et SOS Les Mamans, qui ont alerté sur les risques posés dans les situations de violences conjugales, un auteur de violences pouvant, selon elles, grâce à l'emprise exercée sur sa victime, "imposer un divorce rapide devant notaire". L'Union nationale des associations familiales critique également cet amendement qui ne tient, selon l'Unaf "aucun compte des réalités" au moment des séparations.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3: "Une véritable honte", s'insurge la CGT</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510152844.vd33sv5k.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours par le gouvernement à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail est "inadmissible" et est une "véritable honte", s'insurge mardi la CGT dans un communiqué. "L'utilisation du 49-3 pour faire adopter une loi rejetée par plus de 70% de la population est inadmissible, une véritable honte !", réagit la CGT. "Cette décision ne vient que s'ajouter à un processus anti-démocratique depuis le début. Faut-il rappeler la non-consultation des organisations syndicales avant l'écriture du texte, les rencontres éclair avec la ministre du Travail, le blocage des votes à l'Assemblée nationale ?", poursuit la première organisation syndicale française. "Les salariés sont méprisés, les citoyens bafoués et leurs représentants ignorés", dit-elle, condamnant "ce déni de démocratie et la brutalité affichée par le gouvernement". La CGT, FO, la FSU, Solidaires et les organisations de jeunesse Unef, UNL et FIDL ont appelé à une nouvelle mobilisation nationale jeudi pour réclamer le retrait du texte. Une intersyndicale doit se tenir dans la soirée mardi pour décider de la suite de la mobilisation contre la loi travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi travail: "l'heure est à la consternation" - Paul, PS - (devant la presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510151848.8kz0gpvc.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, chef de file des députés PS "frondeurs": "L'heure est à la consternation devant le fait que la loi travail, qui devait occuper le Parlement pendant plusieurs jours pour définir les règles du contrat de travail, des licenciements, des rémunérations des Français, cette loi travail va être adoptée - si la motion de censure n'est pas votée - sans qu'il y ait un débat au Parlement." "J'ai entendu le Premier ministre dire qu'il ne fallait renoncer à aucun outil constitutionnel. Il vient d'ailleurs de le démontrer très brutalement", "nous ne renonçons en effet à aucun moyen constitutionnel. C'est une décision collective que nous allons prendre probablement demain". "L'enjeu d'une motion de censure, ce n'est pas simplement d'exprimer la défiance à l'égard du gouvernement, c'est d'abord faire en sorte que la loi travail ne soit pas adoptée."]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le FN appelle les députés, notamment PS, à "faire tomber le gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510150852.bazqd72v.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national a appelé mardi les députés, "en particulier" ceux du PS, à "prendre leurs responsabilités et à assumer le rejet" du projet de loi travail "en faisant tomber le gouvernement" grâce au vote d'une future motion de censure. "A présent que cette décision scandaleuse du recours au 49-3 a été prise, il revient aux députés, en particulier aux députés PS, de prendre leurs responsabilités et d'assumer le rejet de ce texte en faisant tomber le gouvernement, sans quoi c'est l'ensemble des institutions démocratiques de notre pays qui en serait discrédité", écrit le parti dirigé par Marine Le Pen dans un communiqué. "Ce véritable coup de force, pour faire passer une loi qui va précariser les salariés, nuire aux petites et moyennes entreprises et au final pénaliser l'emploi, doit alerter les Français sur les intérêts que servent en vérité les gouvernements successifs de l'UMP et du PS, à savoir ceux de l'Union européenne, des grands groupes et de la finance internationale", écrit encore le parti. Pour la formation d'extrême droite, c'est "une nouvelle illustration de la soumission du gouvernement à Bruxelles et de leur mépris commun de la Démocratie". Le député du Gard Gilbert Collard, allié au FN au sein du Rassemblement bleu marine, y a vu dans un tweet un "hold-up législatif". Manuel Valls a engagé mardi dans l'après-midi la responsabilité de son gouvernement en recourant à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter sans vote le controversé projet de loi travail. Les députés LR et UDI ont déjà déposé leur motion de censure contre le gouvernement. Jean-Luc Mélenchon et André Chassaigne, unis en 2012 dans le Front de gauche, ont eux aussi appelé à censurer l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi travail: réactions politiques au recours à l'article 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510150548.zzcka96s.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'annonce mardi du recours par le gouvernement à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail: - Gérard Larcher, président du Sénat: 1/2 #LoiTravail #49-3 : c'est donc le débat au @Senat_Info qui doit permettre de bâtir un vrai projet éco d'alternance indispensable. 2/2 Le projet éco et social que le Sénat va bâtir conjuguera flexibilité et sécurité (tweets) - Marine Le Pen, présidente du Front national: "Loi Travail et 49-3 : pour le pouvoir, l'obéissance à l'UE est toujours plus importante que l'expression démocratique du Parlement." (sur Twitter) - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France: "Incapable de rassembler une majorité pour faire passer le projet de loi El Khomri, le président de la République confirme qu'il n'a plus de légitimité pour gouverner. (...) Ce recours au 49-3 est un aveu d'impuissance pour un gouvernement qui mène une politique contraire aux intérêts de la France et qui plonge notre pays dans le marasme économique." (communiqué) - Pouria Amirshahi, député des Français de l'étranger, ex-membre du PS: "C'est un signe de faiblesse d'un gouvernement qui n'est pas soutenu dans le pays, (...) qui n'a pas de majorité aujourd'hui pour faire passer une telle loi. C'est affligeant et d'un archaïsme attristant pour un gouvernement d'une démocratie moderne." Le député dénonce "ce verrou de l'exécutif qui a défini comme cela la démocratie, comme étant le seul droit de voter comme le gouvernement avait décidé". (BFMTV) - Les Jeunes Socialistes: "Au-delà de l'opposition à de nombreuses dispositions de cette loi et à son esprit général, nous regrettons l'usage d'une disposition constitutionnelle que toute la gauche a, par le passé, jugée brutale et peu démocratique. Alors que la parole politique, et singulièrement celle de la gauche, souffre d'une profonde défiance, une telle décision affaiblissant le rôle du Parlement nous semble inopportune." (communiqué) - Eric Coquerel, Parti de gauche: "Il s'agit d'un aveu d'échec: ce gouvernement n'a plus de majorité pour faire passer ses lois de casse sociale. Il n'a donc plus de légitimité politique. Il s'agit d'une forfaiture démocratique puisque le 49-3 n'est rien d'autre que le contournement brutal des élu-e-s du peuple." (communiqué) - Nouveau Parti Anticapitaliste: "L'épreuve de force est désormais plus que jamais engagée! La loi travail n'est ni amendable ni négociable, le gouvernement n'a aucune légitimité pour l'imposer à une population qui la rejette massivement." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls dénonce une "campagne choquante" contre les forces de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510145039.nrbsawhp.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a dénoncé mardi une "campagne choquante" contre les forces de l'ordre, appelant les organisateurs des manifestations contre la loi travail à avoir "le sens des responsabilités", avant les rassemblements prévus jeudi. "La campagne lancée contre les forces de l'ordre (...) est choquante car les fonctionnaires s'exposent. Plus de 18.000 policiers et gendarmes blessés en 2015 et huit ont perdu la vie", a souligné le Premier ministre devant l'Assemblée nationale lors de la séance des questions au gouvernement. Il répondait à une question du député Les Républicains et ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer, qui l'interrogeait sur les mesures qu'entendait prendre le gouvernement en prévision des manifestations de jeudi, pour que "le droit de manifester ne se transforme pas, une fois de plus, en droit d'attaquer violemment les forces de l'ordre". "Ces dernières semaines, a poursuivi Manuel Valls, plus de cent-cinquante fonctionnaires ont été blessés dans l'exercice de leur mission de protection des manifestations. Ils méritent notre soutien, notre solidarité et notre respect." Il s'agit d'une "campagne choquante car les forces de l'ordre appelées à exercer des prérogatives de puissance publique sont soumises à un contrôle étroit et exigeant", a-t-il poursuivi, rappelant que c'était aussi "le corps sans doute le plus surveillé, le plus contrôlé aujourd'hui et c'est pour cela en effet qu'il mérite notre respect". "Je condamne une nouvelle fois cette campagne insupportable et j'ai déjà eu l'occasion de demander à la CGT de retirer ses tracts et de présenter ses excuses aux forces de l'ordre", a dit encore Manuel Valls, à propos d'une campagne d'affichage du syndicat affirmant que "la police doit protéger les citoyens et non les frapper". "Manifester est un droit (...) Mais il appartient aussi aux organisateurs de le faire avec le sens des responsabilités, de dénoncer quand il s'agit d'attaques contre les forces de l'ordre, de dénoncer quand on s'attaque à des permanences de parlementaires qui soutiennent le projet de loi travail, car c'est inacceptable", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le PCF et Mélenchon appellent à voter la censure contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510142800.y3fx4w5x.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti communiste et le candidat à la présidentielle Jean-Luc Mélenchon, unis en 2012 dans le Front de gauche, ont appelé mardi les députés à voter une motion de censure contre le gouvernement, qui a décidé de recourir au 49-3 pour faire adopter sans vote la loi travail. "Fin de règne crépusculaire : le recours au 49-3 pour passer sans débat et sans majorité la loi El Khomri contre le droit du travail! Qui veut l'empêcher doit voter la censure!", a estimé le cofondateur du Parti de gauche dans un court communiqué. "Pas d'élégance des dégoûtés face aux dégoûtants", a poursuivi M. Mélenchon, estimant qu'"il faut des manifestations du front du refus le jour du vote. Et dès maintenant". Les communistes, emmenés par Pierre Laurent au Sénat et André Chassaigne président du groupe Front de gauche à l'Assemblée, appellent aussi à censurer l'exécutif. "J'appelle les parlementaires de gauche à constituer et à voter une motion de censure de gauche. Partout, faisons entendre notre colère contre ce recul majeur de nos droits sociaux. La loi Travail doit être retirée", a déclaré M. Laurent dans un communiqué. André Chassaigne avait quelques heures plus tôt également appelé à la constitution d'une "motion de censure de gauche au gouvernement" car selon lui "il n'a plus de majorité". "Si les opposants socialistes que l'on appelle +frondeurs+ vont jusqu'au bout, je pense qu'ils seront d'accord pour élaborer avec nous une motion de censure", a glissé ce député communiste du Puy-de-Dôme, assurant un peu plus tard devant la presse avoir "l'espoir de réunir les 58 députés nécessaires" pour une motion de gauche. "Si nous déposons ensemble cette motion de censure, la conjonction de la motion de censure de droite et de celle portée, sur des bases complètement différentes, par la gauche fera tomber le gouvernement", a encore estimé M. Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls annonce le recours au 49-3 dès mardi après-midi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510142222.w7j0ubka.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls va recourir dès ce mardi après-midi à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter le controversé projet de loi sur le travail, comme le lui a permis le Conseil des ministres, a-t-il annoncé devant l'hémicycle. Le Premier ministre va engager "tout à l'heure" la responsabilité du gouvernement devant les députés "avec responsabilité et avec confiance", a-t-il déclaré dans un hémicycle où la droite s'agitait. L'exécutif a décidé de recourir à cette arme constitutionnelle "parce que la réforme doit aboutir, parce que le pays doit avancer, parce que les relations salariales et les droits des salariés doivent progresser", a argué le chef du gouvernement. Dénonçant "la conjonction des oppositions" qui "peuvent bloquer le texte" et le "spectacle" donné par les débats houleux lundi soir à l'Assemblée, le Premier ministre a une nouvelle fois défendu "un texte élaboré collectivement qui est un bon texte pour le pays, et surtout un acte de confiance dans le dialogue". "Il est un pari dans la capacité des partenaires sociaux à le faire vivre et il est une affirmation tout simplement de notre vision de la démocratie sociale", a dit M. Valls au sujet de ce projet de loi qui a contraint l'exécutif à utiliser le 49-3 et qui suscite des manifestations menées par la CGT et FO, opposées au texte. Le Premier ministre a de nouveau dit "assumer" son désaccord avec ces deux centrales syndicales sur le rôle renforcé des accords d'entreprise que doit permettre la loi, qui suscite des inquiétudes à gauche et dans le camp syndical sur des reculs des droits des salariés. Dans une séance mouvementée des questions au gouvernement, M. Valls a accaparé la parole, répondant à cinq des sept premières questions. "Il ne reste que vous!", a ironisé un élu de droite en criant. Il a notamment répondu au président du groupe UDI Philippe Vigier, qui va déposer une motion de censure avec Les Républicains pour tenter de faire chuter le gouvernement, adressant au passage un avertissement aux députés de gauche tentés de mêler leurs voix à la droite. "Vous avez raison, vous appelez chacun à prendre ses responsabilités et à constater -un- s'il y a des propositions alternatives, et je les attends -deux- s'il y a une majorité pour renverser le gouvernement. Mais sur des bases claires, pas sur la conjonction des oppositions seulement. Et c'est sur ces bases là que j'ai confiance et nous continuerons jusqu'au bout à réformer", a lancé M. Valls. Répondant aussi au président du groupe communiste André Chassaigne, M. Valls lui a rappelé que le 49-3 avait été utilisé par le Premier ministre Michel Rocard quand il s'est agi de mettre en oeuvre la CSG, du fait de l'opposition des communistes. "Ma responsabilité, notre responsabilité, pour des raisons contradictoires, alors que vous voulez défendre les salariés et que l'opposition veut mettre en cause les droits des syndicats, ma responsabilité, notre responsabilité, c'est d'avancer et de faire en sorte que ce texte soit adopté", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Manuel Valls invité du 20H de TF1 mardi soir après le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510140526.3mnenzjv.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls sera l'invité du journal de 20 heures de TF1 mardi soir, après son recours au 49-3 pour faire adopter sans vote le projet de loi travail, a annoncé la première chaîne de télévision. Le Premier ministre s'était déjà rendu sur le plateau du JT de TF1 après le recours à l'alinéa 3 de l'article 49 de la Constitution pour faire adopter la loi Macron en février 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls annonce à l'Assemblée le recours au 49-3 dès mardi après-midi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510134326.3ld6st1k.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls va recourir dès mardi après-midi à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter le controversé projet de loi sur le travail, comme le lui a permis le Conseil des ministres, a-t-il annoncé devant l'hémicycle. Le Premier ministre va engager "tout à l'heure" la responsabilité du gouvernement devant les députés "avec responsabilité et avec confiance", a-t-il déclaré dans un hémicycle où la droite s'agitait. L'exécutif a décidé de recourir à cette arme constitutionnelle "parce que la réforme doit aboutir, parce que le pays doit avancer, parce que les relations salariales et les droits des salariés doivent progresser", a argué le chef du gouvernement. Dénonçant "la conjonction des oppositions" qui "peuvent bloquer le texte" et le "spectacle" donné par les débats houleux lundi soir à l'Assemblée, le Premier ministre a une nouvelle fois défendu "un texte élaboré collectivement qui est un bon texte pour le pays, et surtout un acte de confiance dans le dialogue". "Il est un pari dans la capacité des partenaires sociaux à le faire vivre et il est une affirmation tout simplement de notre vision de la démocratie sociale", a dit M. Valls au sujet de ce projet de loi qui a contraint l'exécutif à utiliser le 49-3 et qui suscite des manifestations menées par la CGT et FO, opposées au texte. Le Premier ministre a de nouveau dit "assumer" son désaccord avec ces deux centrales syndicales sur le rôle renforcé des accords d'entreprise que doit permettre la loi, qui suscite des inquiétudes à gauche et dans le camp syndical sur des reculs des droits des salariés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "marre" des "frondeurs", disent des députés PS "légitimistes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510132203.6w98cido.html</link>
   <description><![CDATA[La réunion du groupe des députés socialistes consacrée à la loi travail s'est déroulée mardi dans une ambiance "tendue" entre députés "légitimistes" et "frondeurs", les premiers se disant "exaspérés" par une "opposition dans la majorité", qui crée "une minorité de blocage". "Les 245 députés dits +loyaux+ ou +légitimistes+, en ont marre de la quarantaine (de frondeurs) qui aujourd'hui ont une autre stratégie qui dépasse très largement le texte" de la ministre Myriam El Khomri, a lancé Michel Issindou lors du point de presse du groupe, à l'issue de la réunion, en présence notamment du rapporteur Christophe Sirugue. Se présentant comme "le député lambda", l'ancien rapporteur de la réforme des retraites et élu de l'Isère a ajouté: "On est déterminés, on est agacés, ce n'est pas nouveau", et "pas prêts à se soumettre". Un peu plus tôt, le chef de file des députés Bruno Le Roux avait appelé, dans le huis clos de la réunion de groupe, à mener "une fronde à la division", assurant que le travail avait été fait "pour le rassemblement". Mais, dans une réunion à "l'ambiance tendue" selon un participant, le chef de file des "frondeurs" Christian Paul a, lui, affirmé que le pays vivait son "pire moment de contestation sociale depuis les années 80", interrompu par de vives réactions ("c'est pas vrai! Arrête de parler à la télé! C'est du cynisme que tu fais!), selon un participant. L'un des porte-parole du PS, Hugues Fourage, a souligné qu'il y avait une "exaspération" chez certains au groupe, appelant à sortir de "ce bal de dupes" et soulignant que "la minorité (des frondeurs) contraint la majorité, et ça ce n'est pas la démocratie". "Ca fait trois ans qu'on est dans une situation incroyable", "on a une opposition dans notre majorité", a renchéri Monique Iborra, lors du point de presse, jugeant "malhonnête intellectuellement et à la limite de l'escroquerie politique" de dire que "si le 49-3 est utilisé, ce serait une volonté du Premier ministre". Si le 49-3 est nécessaire pour faire adopter, sans vote, le projet de loi controversé, en engageant la responsabilité du gouvernement, "c'est bien à cause d'une minorité", selon cette députée de Haute-Garonne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
