<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:40:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: la réforme au menu de l'Assemblée à partir du 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409103253.lfci6b3x.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de réforme de la fonction publique, rejeté par l'ensemble des syndicats de fonctionnaires qui appellent à une grève le 9 mai, sera au menu de l'Assemblée nationale à compter du lundi 13 mai, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le texte du secrétaire d'Etat chargé de la fonction publique Olivier Dussopt sera à l'ordre du jour tout au long de la semaine en première lecture. Le gouvernement souhaite le faire adopter avant l'été pour une application au 1er janvier 2020. Défendu par le gouvernement comme une nécessité pour rendre la fonction publique "plus attractive et plus réactive" face aux "nouvelles attentes" des citoyens, le projet de loi s'inscrit dans un objectif de suppression de 120.000 postes d'ici à 2022, sur 5,5 millions d'agents dans les trois versants (Etat, hospitalière, territoriale). Neuf syndicats (CGT, CFDT, FO, FSU, Solidaires, Unsa, FA-FP, CFE-CGC, CFTC), dénoncent "un passage en force" et accusent le gouvernement de vouloir une fonction publique alignée sur les règles du secteur privé, au détriment du statut de fonctionnaire et de l'indépendance des agents à l'égard du pouvoir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: égalité public/privé et fin des régimes spéciaux sont des préalables pour Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409075335.a9tbzmvu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des Républicains (LR) Laurent Wauquiez a fait mardi de la "mise à égalité des régimes du public et du privé" et de "la suppression de tous les régimes spéciaux de retraite" une "condition" préalable avant de toucher à l'âge du départ à la retraite. "Je suis évidemment d'accord pour qu'on pose la question de l'âge du départ à la retraite, à une condition, c'est qu'on commence d'abord et tout de suite par mettre à égalité les régimes du public et du privé et par supprimer tous les régimes spéciaux de retraite", a estimé sur RTL le président de la région Auvergne-Rhône-Alpes. "Ensuite on discute de l'âge du départ à la retraite, mais si cette condition n'est pas remplie, je ne suis pas d'accord parce que vous ne pouvez pas avoir certains qui vont partir à 65 ans et les régimes spéciaux qui continuent à partir à 56 ans", a-t-il argumenté. "Le premier temps, c'est bien les régimes spéciaux de retraite, parce que sinon, vous continuerez à laisser subsister les injustices et c'est ce que les Français ne supportent plus", a-t-il ajouté en notant que "si on est honnête, nous-mêmes par le passé, on a commis cette erreur". "Et on commence par ceux des parlementaires et ceux des élus, c'est normal", a-t-il précisé. Selon lui, le Haut Commissaire à la réforme des retraites, Jean-Paul Delevoye, "a très clairement dit: on pourra continuer à avoir des régimes différents, ce qui signifie, en clair, qu'on gardera des régimes différents et donc des avantages spéciaux". Le Premier ministre Edouard Philippe et plusieurs ministres ont suscité la confusion ces derniers jours en assurant tout à la fois que la réforme Delevoye ne toucherait pas à l'âge légal de 62 ans - promesse de campagne d'Emmanuel Macron - tout en évoquant un possible allongement de la durée du travail pour financer la dépendance et le grand âge. Deux des rivaux de Laurent Wauquiez à droite, Xavier Bertrand et Valérie Pécresse ont appelé récemment à porter l'âge légal de départ à la retraite à 65 ans. el/ggy/shu RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 07:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le bilan du grand débat, l'exécutif pose ses "enjeux" devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409045825.lfj1bjas.html</link>
   <description><![CDATA[Après le bilan des contributions au grand débat national, Edouard Philippe doit présenter mardi devant l'Assemblée nationale le sens politique qu'il donne à cette consultation, un exercice d'équilibriste devant des députés qui attendent des propositions concrètes pour pouvoir débattre. "Demain, devant l'Assemblée nationale puis mercredi devant le Sénat, j'aurai l'occasion de préciser les enjeux", a expliqué lundi le Premier ministre après avoir rendu compte de la synthèse de deux mois de consultations en réponse à la crise des "gilets jaunes". "C'est une étape cruciale", selon le délégué général de LREM Stanislas Guerini, pour qui il est "utile que le Premier ministre prenne le temps de dégager les grands enjeux qui se dégagent de ce débat et auxquels on doit apporter des réponses". Il va donner "un premier sens politique à la consultation", a abondé le président du groupe LREM Gilles Le Gendre. Une longue après-midi de débats est prévue à partir de 16H30 dans l'hémicycle avec une déclaration du chef du gouvernement, suivie de 3H30 d'interventions des présidents de groupe et d'un député non-inscrit, et la réponse du Premier ministre, mais sans vote. Edouard Philippe s'était déjà exprimé le 5 décembre devant l'Assemblée pour présenter des premières mesures face à la crise des "gilets jaunes" sans engager sa responsabilité, comme le prévoit l'article 50-1 de la Constitution. Lors de son intervention au Grand Palais lundi, quatre grands axes de réformes ont été évoqués, à commencer une baisse plus rapide des impôts pour répondre à "une immense exaspération fiscale", et un rééquilibrage entre métropole et petites communes pour répondre "à une exigence de fraternité et de proximité". Edouard Philippe a également estimé qu'en matière d'environnement, les Français "ne veulent plus que des taxes leur dictent ce qu'ils doivent faire" et la nécessité de "construire les outils d'une démocratie plus délibérative" pour répondre à "une exigence démocratique". "Il reviendra bien entendu au président de donner les grandes orientations puis au gouvernement de travailler avec le parlement (...) les partenaires sociaux, les élus locaux et les acteurs associatifs", a précisé le Premier ministre, alors que le président Emmanuel Macron doit s'exprimer dans les jours à venir. "L'agenda des solutions obéira forcement à plusieurs échelles de temps" mais "nous sommes parvenus à une situation où hésiter serait pire qu'une erreur, ce serait une faute", assure-t-il. Le Premier ministre a vu lundi soir les députés de la majorité à l'Assemblée, notamment pour évoquer les suites du grand débat. Les députés ont déjà eu l'occasion de s'exprimer sur le grand débat durant deux jours la semaine dernière. Près de 15 heures d'échanges, qualifiés par certains de "mascarade" ou de "grand blabla", durant lesquels les orateurs, dans un hémicycle souvent clairsemé, ont montré des convergences sur l'état du pays et des positions irréconciliables sur les solutions à apporter. "C'est une grande mascarade, on n'en voit pas le bout", a réagi dans le Parisien le patron des députés LR Christian Jacob, pour qui Emmanuel Macron et le gouvernement ne veulent qu'une chose: "Enjamber les Européennes". "Il n'y a pour l'instant pas grand chose à en dire car pour nous, l'essentiel ce sont les réponses", a explique le porte-parole du groupe PS Boris Vallaud. "Le Premier ministre nous dit que c'est le président qui va donner les grandes orientations. A partir de là, le débat à l'Assemblée me parait un peu inutile, si ce n'est l'occasion pour le Premier ministre d'entendre ce que les députés ont à lui dire", ajoute Jean-Christophe Lagarde, président du groupe UDI-Agir, évoquant "un feuilleton un peu répétitif". "C'est l'heure de vérité, mais après la présentation du bilan, je redoute le pire. j'ai l'impression que le gouvernement ne tire du grand débat que ce qui l'arrange", prédit Sébastien Jumel (PCF), en annonçant "une déception à la hauteur des attentes" créées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 04:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'instauration de la taxe Gafa, contestée par Washington</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408232927.ov4zakb1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir l'instauration d'une taxe sur les géants du numérique, qui doit faire de la France un des pays pionniers en la matière, en dépit de l'opposition des Etats-Unis. Les députés ont approuvé en première lecture par 55 voix contre 4 et 5 abstentions l'article du projet de loi porté par Bruno Le Maire instaurant cette "taxe Gafa" (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple) à la française. Ils n'ont toutefois pas achevé l'examen de l'ensemble du projet de loi, suspendant leurs travaux pour la soirée avant le vote de son article 2 qui infléchit la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés pour 2019. Après le vote sur la taxe, le ministre de l'Economie s'est félicité que "la France ouvre une voie", se disant "certain que beaucoup de pays suivront". Il avait vanté plus tôt une mesure à "l'honneur de la France" et un "objectif de justice et d'efficacité fiscale" face à la "révolution" numérique, alors que le bilan du grand débat a montré l'importance de la question fiscale aux yeux des Français. La taxe française s'inspire d'un projet européen qui n'a pas abouti le mois dernier en raison des réticences de quatre pays (Irlande, Suède, Danemark et Finlande). Pour le ministre, elle servira de "levier" dans les négociations internationales. Il a promis devant les députés de ne pas relâcher ses efforts "jusqu'à ce que l'OCDE se mette d'accord", jugeant cela "possible dès 2020". La France retirera alors "naturellement sa taxe nationale". Mais Washington juge la taxe "extrêmement discriminatoire à l'égard des multinationales basées aux États-Unis". Le chef de la diplomatie américaine Mike Pompeo a encore exhorté jeudi Paris à y renoncer. La France est "décidée" et "souveraine" en matière fiscale, avait répliqué M. Le Maire, qui a réitéré ses propos devant les députés. La taxe, dont l'instauration avait été annoncée par Emmanuel Macron en décembre, en pleine crise des "gilets jaunes", doit contribuer à financer les 10 milliards d'euros de mesures d'urgence économiques et sociales. Même objectif avec le second article sur l'impôt sur les sociétés. - "Symbolique" - Concrètement, la taxe doit concerner les activités numériques qui "créent de la valeur grâce aux internautes français". Elle vise les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques de 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur la publicité ciblée en ligne, la vente de données à des fins publicitaires et la mise en relation des internautes par les plateformes. Elle devrait s'appliquer à une trentaine de groupes comme Meetic, Amazon, Airbnb, Instagram ou encore la française Criteo, et rapporter 400 millions d'euros en 2019, puis 650 millions en 2020-2022. Le principe de l'instauration d'une telle taxe a fait l'objet d'un relatif consensus, même si des élus d'opposition ont formulé des bémols sur une disposition jugée "symbolique" ou franco-française "par défaut". Certains à gauche ont déploré un manque d'ambition et une copie "insuffisante" (PCF) ou avec des rentrées financières s'apparentant à des "clopinettes" (LFI). Plusieurs élus de droite ont réitéré les craintes formulées par le patron de LR Laurent Wauquiez dans le JDD que la France ne pénalise ses "propres champions". Cette idée a été récusée par Bruno Le Maire (ex-LR), de même que celle avancée aussi par l'UDI-Agir que cela aura un impact sur les consommateurs. La droite fustige surtout comme un "revirement" l'article 2, qui prévoit que les grandes entreprises continueront à être taxées à 33,33% sur leurs bénéfices en 2019 via l'impôt sur les sociétés (1,7 milliard d'euros attendu), qui devait initialement baisser. Pour LR, la taxe Gafa est ainsi "l'arbre qui cache la forêt", cet article 2 pesant "quatre fois plus, en valeur". Le ministre a réaffirmé que le taux d'IS serait ramené à 25% en 2022. L'ONG Oxfam qualifie la taxe Gafa de "symbolique". Selon l'organisation altermondialiste Attac, près des deux tiers du chiffre d'affaires cumulé des Gafam (Microsoft inclus), aux activités majoritairement "hors numérique", ne seront pas couverts. chl/ao FACEBOOK IAC/INTERACTIVECORP CRITEO AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 23:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'instauration de la taxe sur les géants du numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408221004.4mq6p0qf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir l'instauration d'une taxe sur les géants du numérique, qui doit faire de la France un des pays pionniers en la matière, en dépit de l'opposition des Etats-Unis. Les députés ont approuvé en première lecture par 55 voix contre 4 et 5 abstentions l'article du projet de loi porté par Bruno Le Maire instaurant cette "taxe Gafa" (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple) à la française. "La France ouvre une voie", s'est félicité le ministre de l'Economie, se disant "certain que beaucoup de pays suivront". Jugeant à "l'honneur de la France d'être en pointe sur ces sujets", il avait vanté à l'ouverture des débats un "objectif de justice et d'efficacité fiscale" face à la "révolution" numérique, alors que le bilan du grand débat a montré l'importance de la question fiscale aux yeux des Français. La taxe française s'inspire d'un projet européen qui n'a pas abouti le mois dernier en raison des réticences de quatre pays (Irlande, Suède, Danemark et Finlande). Pour le ministre, elle servira de "levier" dans les négociations internationales. Il a promis devant les députés de ne pas relâcher ses efforts "jusqu'à ce que l'OCDE se mette d'accord", jugeant cela "possible dès 2020". La France retirera alors "naturellement sa taxe nationale". Mais Washington juge la taxe "extrêmement discriminatoire à l'égard des multinationales basées aux États-Unis". Le chef de la diplomatie américaine Mike Pompeo a encore exhorté jeudi Paris à y renoncer. La France est "décidée" et "souveraine" en matière fiscale, avait répliqué M. Le Maire, qui a réitéré ses propos devant les députés. La taxe, dont l'instauration avait été annoncée par Emmanuel Macron en décembre, en pleine crise des "gilets jaunes", doit contribuer à financer les 10 milliards d'euros de mesures d'urgence économiques et sociales. Même objectif avec le second article du projet de loi qui infléchit la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés pour 2019, sur lequel les députés devaient encore se prononcer avant de voter l'ensemble du texte. - "Symbolique" - Concrètement, la taxe doit concerner les activités numériques qui "créent de la valeur grâce aux internautes français". Elle vise les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques de 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur la publicité ciblée en ligne, la vente de données à des fins publicitaires et la mise en relation des internautes par les plateformes. Elle devrait s'appliquer à une trentaine de groupes comme Meetic, Amazon, Airbnb, Instagram ou encore la française Criteo, et rapporter 400 millions d'euros en 2019, puis 650 millions en 2020-2022. Le principe de l'instauration d'une telle taxe a fait l'objet d'un relatif consensus, même si des élus d'opposition ont formulé des bémols sur une disposition jugée "symbolique" ou franco-française "par défaut". Certains à gauche ont déploré un manque d'ambition et une copie "insuffisante" (PCF) ou "borgne" en matière d'optimisation fiscale en se limitant au secteur numérique (PS), avec des rentrées financières s'apparentant à des "clopinettes" (LFI). Plusieurs élus de droite ont réitéré les craintes formulées par le patron de LR Laurent Wauquiez dans le JDD que la France ne pénalise ses "propres champions". Cette idée a été récusée par Bruno Le Maire (ex-LR), de même que celle avancée aussi par l'UDI-Agir que cela aura un impact sur les consommateurs. La droite fustige surtout comme un "revirement" l'article 2, qui prévoit que les grandes entreprises continueront à être taxées à 33,33% sur leurs bénéfices en 2019 via l'impôt sur les sociétés (1,7 milliard d'euros attendu), qui devait initialement baisser. Pour LR, la taxe Gafa est ainsi "l'arbre qui cache la forêt", cet article 2 pesant "quatre fois plus, en valeur". Le ministre a réaffirmé que le taux d'IS serait ramené à 25% en 2022. L'ONG Oxfam qualifie la taxe Gafa de "symbolique". Selon l'organisation altermondialiste Attac, près des deux tiers du chiffre d'affaires cumulé des Gafam (Microsoft inclus), aux activités majoritairement "hors numérique", ne seront pas couverts. chl/ao FACEBOOK IAC/INTERACTIVECORP CRITEO AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 22:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le débat a été "posé" par Macron, dit Philippe aux députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408205033.70b21ps4.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a justifié lundi soir le débat actuel sur un possible décalage de l'âge de la retraite en affirmant qu'il avait été "posé" par Emmanuel Macron lui-même, lors d'une réunion à huis clos avec les députés LREM. "Quand le président de la République dit qu'il faut ouvrir une question et poser le débat, on le fait. Personne au sein du gouvernement n'ouvre un débat sans que la question ne nous ait été adressée par le président de la République", s'est défendu le Premier ministre, selon des propos rapportés par des participants. Le Premier ministre a nié tout "désalignement" avec le chef de l'Etat sur ce sujet. "Il n'y en a pas. Il n'y en aura jamais", a-t-il dit, toujours selon ces participants. Edouard Philippe et plusieurs ministres ont créé la confusion ces derniers jours en assurant tout à la fois que la réforme Delevoye ne toucherait pas à l'âge légal de 62 ans - promesse de campagne d'Emmanuel Macron - tout en évoquant un possible allongement de la durée du travail ou un recul de l'âge à la retraite pour financer la dépendance et le grand âge. Des propositions qui ont suscité des oppositions dans la majorité et au gouvernement, au sein de l'aile gauche de la macronie. Le Haut Commissaire à la réforme des retraites, Jean-Paul Delevoye, a redit dimanche que sa "feuille de route" ne prévoyait pas de toucher à l'âge légal de départ, fixé à 62 ans, "malgré la polyphonie gouvernementale". "La question des retraites a été posée clairement au moment de la campagne: un système universel, une réforme systémique. C'est le mandat de Jean-Paul Delevoye et personne ne l'a remis en cause", a affirmé Edouard Philippe lundi soir. Mais dans le cadre du grand débat, une des questions posées est de savoir s'il faut reculer l'âge de la retraite, augmenter le temps de travail ou les impôts pour financer les dépenses sociales. "Le président de la République a dit qu'il faut se poser la question de savoir si ce surcroît de dépense sociale doit être financé par plus d'impôt, par une diminution de la dépense ou par plus de travail. Je n'ai donc aucun problème à ce que le débat existe parce que le président de la République l'a posé", a insisté M. Philippe. Les propos du Premier ministre ont été de nature à "rassurer" sur le fait que le sujet était à "décorréler de la réforme des retraites", a commenté un élu de l'aile gauche. Mais "on sent pour ce qui est du groupe qu'il y a quand même une vraie tension" sur ce sujet et globalement en raison de "la gravité de la séquence". parl-map/chl/cam]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contestée par Washington, la taxe Gafa aux mains des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408184520.wkzz5r76.html</link>
   <description><![CDATA[Taxer les géants du numérique pour montrer la voie en dépit de l'opposition des États-Unis: Bruno Le Maire a donné lundi le coup d'envoi des débats à l'Assemblée nationale sur le projet de loi visant les Gafa. Le ministre de l'Économie a vanté un "objectif de justice et d'efficacité fiscale" face à la "révolution" numérique, alors que le bilan du grand débat a montré l'importance de la question fiscale aux yeux des Français. "C'est l'honneur de la France d'être en pointe sur ces sujets", a-t-il affirmé, avant que les députés n'entament l'examen des quelque 150 amendements au menu. La taxe Gafa (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple) à la française s'inspire d'un projet européen qui n'a pas abouti le mois dernier en raison des réticences de quatre pays (Irlande, Suède, Danemark et Finlande). Pour le ministre, elle servira de "levier" dans les négociations internationales. Il a promis devant un hémicycle clairsemé de ne pas relâcher ses efforts "jusqu'à ce que l'OCDE se mette d'accord", jugeant cela "possible dès 2020". La France retirera alors "naturellement sa taxe nationale". Mais Washington juge la taxe "extrêmement discriminatoire à l'égard des multinationales basées aux États-Unis". Le chef de la diplomatie américaine Mike Pompeo a encore exhorté jeudi Paris à y renoncer. La France est "décidée" et "souveraine" en matière fiscale, a répliqué M. Le Maire. Il a réitéré ses propos devant les députés, les invitant à montrer aux Américains "que nous avons du courage et que nous sommes unis". La taxe, dont l'instauration avait été annoncée par Emmanuel Macron en décembre, en pleine crise des "gilets jaunes", doit contribuer à financer les 10 milliards d'euros de mesures d'urgence économiques et sociales. Même objectif avec le second article du projet de loi qui infléchit la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés pour 2019. Concrètement, la taxe doit concerner les activités numériques qui "créent de la valeur grâce aux internautes français". Elle vise les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques de 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur les publicités en ligne, la vente à des tiers des données personnelles et l'"intermédiation" (mise en relation, par des plateformes, entre entreprises et clients). Elle devrait s'appliquer à une trentaine de groupes comme Meetic, Amazon, Airbnb, Instagram ou encore la française Criteo, et rapporter 400 millions d'euros en 2019, puis 650 millions en 2020-2022. - "Des clopinettes"- Le principe de l'instauration d'une telle taxe a fait relativement consensus chez les députés, même si les élus d'opposition ont formulé des bémols sur une taxe franco-française "par défaut". Certains à gauche ont ainsi déploré un manque d'ambition et une copie "insuffisante" (PCF) ou "borgne" en matière d'optimisation fiscale en se limitant au secteur numérique (PS), avec des rentrées financières s'apparentant à des "clopinettes" (LFI). Plusieurs élus de droite ont réitéré les craintes formulées par le patron de LR Laurent Wauquiez dans le JDD que la France ne pénalise ses "propres champions". Cette idée a été récusée par Bruno Le Maire (ex-LR), de même que celle avancée aussi par l'UDI-Agir que cela aura un impact sur les consommateurs. La droite fustige surtout comme un "revirement" l'article 2, qui prévoit que les grandes entreprises continueront à être taxées à 33,33% sur leurs bénéfices en 2019 via l'impôt sur les sociétés (1,7 milliard d'euros attendu), qui devait initialement baisser. Pour LR, la taxe Gafa est ainsi "l'arbre qui cache la forêt", cet article 2 pesant "quatre fois plus, en valeur", l'UDI-Agir le jugeant aussi "regrettable". Le ministre a réaffirmé que le taux d'IS serait ramené à 25% en 2022. L'ONG Oxfam regrette que les députés n'aient pas remis en cause cette trajectoire de baisse, qualifiant aussi la taxe Gafa de "symbolique". Selon l'organisation altermondialiste Attac, près des deux tiers du chiffre d'affaires cumulé des Gafa, aux activités majoritairement "hors numérique", ne seront pas couverts. chl/ll/cam FACEBOOK IAC/INTERACTIVECORP CRITEO AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilités: des députés de tous bords veulent améliorer la sécurité des cyclistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408140500.z0y250zc.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de tous bords comptent proposer des amendements au projet de loi d'orientation des mobilités pour renforcer la sécurité des cyclistes, et entendent commémorer mardi le décès il y a un an d'une collaboratrice à vélo juste devant le Palais Bourbon. "Un vélo blanc sera posé, mardi 9 avril à 14h15, à l'angle du pont de la Concorde et du quai d'Orsay", écrivent lundi les députés dans un communiqué, évoquant le décès l'an dernier à cet endroit de la collaboratrice trentenaire, Armelle Cizeron, fauchée par un véhicule. "A cette occasion, 177 députés proposent deux amendements au projet de loi d'orientation des mobilités pour renforcer la sécurité des cyclistes", poursuivent les signataires du communiqué, dont Matthieu Orphelin (ex-LREM), la présidente de la Commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM), Pierre Person (LREM), mais aussi Jeanine Dubié (Libertés et territoires) pour laquelle travaillait la collaboratrice. Les amendements, co-signés par des élus comme Erwan Balanant (MoDem), Damien Abad (LR), Pierre-Yves Bournazel (UDI-Agir), Dominique Potier (PS), Jean-Paul Dufrègne (PCF), ou encore Mathilde Panot (LFI), prévoient notamment de "matérialiser, par des autocollants, les angles-morts sur les poids-lourds pour les rendre visibles par les usagers vulnérables". Ils visent aussi à "donner la possibilité aux maires de restreindre la circulation en ville des poids-lourds dépourvus de dispositif de détection des usagers vulnérables". Le projet de loi d'orientation des mobilités, adopté au Sénat en première lecture la semaine dernière, doit poursuivre son parcours parlementaire à l'Assemblée nationale, en mai en commission et en juin dans l'hémicycle, avec pour objectif une adoption définitive en juillet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contestée par Washington, la taxe Gafa est aux mains des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408020021.qkgl5bbq.html</link>
   <description><![CDATA[Taxer les géants du numérique pour montrer la voie, en dépit de l'opposition des Etats-Unis: Bruno Le Maire donne lundi après-midi le coup d'envoi des débats à l'Assemblée nationale sur le projet de loi visant les Gafa. Le ministre de l'Economie, dont le texte est au menu jusqu'à mercredi, y voit "une étape" vers une "fiscalité du XXIe siècle, plus juste et plus efficace". La taxe Gafa (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple) à la française s'inspire d'un projet européen qui n'a pas abouti le mois dernier, en raison des réticences de quatre pays (Irlande, Suède, Danemark et Finlande). Pour le ministre, qui souligne que d'autres Etats européens comme l'Autriche ont des projets similaires, elle servira de "levier" dans les négociations internationales. Il espère un accord d'ici 2020 au sein de l'OCDE et assure qu'alors la France retirera "naturellement sa taxe nationale". Mais Washington la juge "extrêmement discriminatoire à l'égard des multinationales basées aux États-Unis". Le chef de la diplomatie américaine Mike Pompeo a encore exhorté jeudi Paris à y renoncer, M. Le Maire répliquant que la France était "décidée" et "souveraine" en matière fiscale. L'instauration de la taxe avait été annoncée par Emmanuel Macron en décembre en pleine crise des "gilets jaunes". Elle doit contribuer à financer les 10 milliards d'euros de mesures d'urgence économiques et sociales. Même objectif avec le second article du projet de loi qui infléchit la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés pour 2019. Concrètement, la taxe doit concerner les activités numériques qui "créent de la valeur grâce aux internautes français". Pour le ministre, "l'évaluation de la Commission européenne est sans appel: en moyenne, les grandes entreprises du numérique paient 14 points d'impôt de moins que les autres entreprises" en Europe (9% contre 23%). La taxe doit concerner les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques de 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur les publicités en ligne, la vente à des tiers des données personnelles et l'"intermédiation" (mise en relation, par des plateformes, entre entreprises et clients). Elle devrait s'appliquer à une trentaine de groupes comme Meetic, Amazon, Airbnb, Instagram ou encore la française Criteo et rapporter 400 millions d'euros en 2019, puis 650 millions en 2020-2022. - "pénaliser nos champions" - Alors que certains élus, notamment LR, se sont inquiétés d'une répercussion sur les consommateurs, M. Le Maire y a vu un "mauvais argument", estimant notamment que les publicités consultées "bon gré mal gré" sur les smartphones ne requièrent aucun paiement. Si le PS soutient un projet de loi qui "va dans la bonne direction", les Insoumis jugent la taxe "trop peu ambitieuse", les communistes critiquant aussi son assiette "pas très large" assimilable à une "soucoupe" voire "un sous-bock en carton". A l'inverse, le patron de LR Laurent Wauquiez a critiqué dans le JDD qu'"on taxe tout le secteur numérique... y compris nos entreprises" et "au final, ceux que cela pénalisera vraiment, ce sont nos propres champions" - idée récusée par Bruno Le Maire (ex-LR). La droite fustige surtout comme un "revirement" l'article 2, qui prévoit que les grandes entreprises continueront à être taxées à 33,33% sur leurs bénéfices en 2019 via l'impôt sur les sociétés (1,7 milliard d'euros attendu), qui devait initialement baisser. Pour LR, la taxe Gafa est ainsi "l'arbre qui cache la forêt", cet article 2 pesant "quatre fois plus, en valeur". Le ministre a réaffirmé que le taux d'IS serait ramené à 25% en 2022. L'ONG Oxfam regrette que les députés n'aient pas remis en cause cette trajectoire de baisse, qualifiant aussi la taxe Gafa de "symbolique". Près des deux tiers du chiffre d'affaires cumulé des cinq géants Facebook, Google, et surtout Apple, Amazon et Microsoft, aux activités majoritairement "hors numérique", ne seront pas couverts par la taxe, déplore l'organisation altermondialiste Attac.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député de La Réunion reçoit un courrier raciste, la ministre des Outre-mer condamne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190406153129.7zqdyr01.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Outre-mer Annick Girardin a dénoncé samedi une "attaque ignoble", après que le député LFI de la Réunion Jean-Hugues Ratenon a indiqué avoir reçu à sa permanence un courrier raciste, traitant les Réunionnais de "sous-race". "Je condamne avec la plus grande fermeté les propos du courrier raciste et injurieux adressé hier au Députe Ratenon, à qui j'adresse tout mon soutien face à cette attaque ignoble. Nous devons tous rester mobilisés. Le #racisme n'est pas une opinion, c'est un délit", a écrit la ministre sur Twitter. Le député a annoncé vendredi, lui aussi sur Twitter, avoir porté plainte. Le courrier, reçu jeudi, et dont il a posté une copie sur les réseaux sociaux, qualifient notamment les Réunionnais de "vermine de négros" et de "sous-race". L'auteur de cette lettre anonyme, qui se propose de "prendre des négros pour pêcher", en référence à la rumeur qui prétend que les Réunionnais utilisent des chiens vivants pour pêcher le requin, cite aussi Brigitte Bardot, qui aurait la "chance de pouvoir dire ce que nous ne pouvons pas dire et pensons si fort". L'ancienne actrice avait créé la polémique fin mars avec des propos racistes contre les Réunionnais, coupables selon elle de "barbarie" envers les animaux. Le député Ratenon s'était alors ému à l'Assemblée nationale de ces propos, qui avaient été solennellement condamnés par le gouvernement et le président de l'Assemblée. caz/reb/asm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe conclut le grand débat avant les premières annonces de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190406060840.gv6w0vee.html</link>
   <description><![CDATA[Une "restitution" lundi à Paris des remontées du grand débat, puis des discours mardi et mercredi devant l'Assemblée nationale et le Sénat: Édouard Philippe conclut le grand débat avant les premières annonces d'Emmanuel Macron attendues mi-avril. Pouvoir d'achat, fiscalité, écologie, démocratie... Que retenir des compte-rendus des 10.000 réunions locales, des 16.000 cahiers de doléances ouverts dans les mairies et des centaines de milliers de propositions citoyennes - parfois contradictoires ou coûteuses - des plus de deux mois de consultations voulues par le chef de l'État pour répondre à la crise des "gilets jaunes"? "Il y a quelque faits marquants mais en réalité une grande disparité d'avis sur la plupart des sujets, y compris sur des choses qui semblaient évidentes en décembre, comme la fin des 80 km/h ou le référendum d'initiative citoyenne", affirme un conseiller ministériel. Lundi matin au Grand Palais à Paris, trois heures sont prévues pour faire le compte rendu, sur la base de l'immense masse sur laquelle travaillent depuis des semaines plusieurs organismes (le sondeur OpinionWay, les cabinets Roland Berger, Res Publica et Missions Publiques). Ceux-ci ont produit pas moins de 1.500 pages de synthèse de ces remontées, selon une source gouvernementale. Il s'agira d'entendre "tout ce que nous ont dit les Français, dans leur très grande diversité, et parfois d'ailleurs dans leur très grande complexité", a souligné Édouard Philippe vendredi lors d'un déplacement dans la Creuse. Cinq cents personnes assisteront à ce vaste compte-rendu : près de la moitié du gouvernement, les cinq "garants" de son indépendance, de simples citoyens, des représentants des associations et corps intermédiaires, des maires... Ainsi qu'une centaine de directeurs d'administration, "car ils seront amenés à mettre en oeuvre les décisions issues du grand débat", selon un conseiller de l'exécutif. Outre les quatre grands thèmes du débat (Fiscalité, écologie, démocratie et organisation de l'Etat), un cinquième point est prévu pour toutes les contributions hors sujet. Pour l'heure, on ne connaît précisément des remontées que des (quelques) réponses "fermées" des questionnaires disponibles sur le site internet du grand débat, où le oui l'a quasi systématiquement emporté, par exemple pour le vote blanc (82%), moins d'élus hors parlementaires (71%), ou encore l'extension du référendum d'initiative partagée (66%), selon les données exploitées par l'AFP. Seule majorité de non (50,2%) pour l'idée de décentraliser de nouvelles missions de l'Etat vers les collectivités locales. - Le scepticisme de l'opinion - Mardi après-midi (16H30) à l'Assemblée nationale, puis mercredi après-midi au Sénat, le Premier ministre bouclera la dernière étape officielle de ce grand débat lancé mi-janvier, avec deux débats sans vote devant les chambres. "Nous allons commencer à dire ce que nous retenons de ce qui a été dit. Et comment nous envisageons le travail" avant qu'Emmanuel Macron n'annonce "l'essentiel de ce que le gouvernement fera ensuite pour répondre aux attentes des Français", a résumé Édouard Philippe vendredi. Il s'agira de "donner un premier sens politique" avant qu'Emmanuel Macron "bâtisse le cadre de ce qui va suivre", une "sorte de contrat avec la Nation", selon le patron des députés marcheurs Gilles Le Gendre. L'opposition, qui a selon les partis alterné entre scepticisme et franche hostilité vis-à-vis d'un grand débat soupçonné d'être au service de l'exécutif, trouvera une nouvelle fenêtre de tir, à l'approche des grands choix d'Emmanuel Macron. L'Élysée a confirmé que le chef de l'Etat annoncerait des premières mesures à la mi-avril, probablement avant Pâques. Puis, selon son entourage, il pourrait égrener des décisions jusqu'à l'été, enjambant les européennes du 26 mai. Il devra affronter le scepticisme de l'opinion, qui a à nouveau grandi dans la phase finale du grand débat: selon un sondage Elabe publié jeudi, 68% des Français estiment que les points de vue exprimés ne seront pas pris en compte, et 79% que le grand débat ne résoudra pas la crise politique actuelle. Avec une autre inconnue: la poursuite ou non dans les prochaines semaines de la mobilisation des "gilets jaunes", dont les manifestations se tiennent ce samedi pour la 21e fois consécutive.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 06:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hydroélectricité: une centaine de députés contre l'ouverture à la concurrence des barrages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190405152441.lj45p5es.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de députés d'opposition demandent au gouvernement de s'opposer à l'ouverture à la concurrence des barrages hydroélectriques voulue par Bruxelles, dans une proposition de résolution transmise vendredi à l'AFP. La Commission européenne a adressé fin novembre une nouvelle mise en demeure à la France, lui demandant "un calendrier précis" de mise en concurrence d'un "nombre significatif" de concessions hydroélectriques actuellement exploitées par EDF. Les parlementaires souhaitent que l'exécutif se rapproche des sept autres pays de l'UE ayant également reçu des mises en demeure, parmi lesquels l'Allemagne, l'Italie, la Pologne, le Portugal et la Suède, pour obtenir l'exclusion du secteur hydroélectrique du champ des directives de 2006 et 2014 imposant la mise en concurrence dans les services et les contrats de concession. Parmi les signataires de la proposition de résolution qui va être déposée lundi, figurent des élus de gauche et de droite, dont Hubert Wulfranc (PCF), à l'initiative de la démarche, Julien Aubert (LR), Jeanine Dubié (Libertés et territoires), Marie-Noëlle Battistel (PS), Loïc Prud'homme (LFI) ou encore, l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non-inscrite). Cette initiative intervient en plein débat sur les privatisations des Aéroports de Paris et de la Française des jeux et du désengagement de l'État du groupe Engie, acteur industriel majeur de l'énergie en France, qui oppose majorité et opposition sur le rôle de l'État. "Un large consensus se dessine (...) dans la population comme chez les élus locaux et nationaux, pour rejeter comme dangereuse et irrationnelle l'ouverture d'un secteur stratégique au plan économique, social, environnemental, qui s'adosse à un patrimoine financé de longue date par les Français et conservé en excellent état", écrivent les députés dans la présentation de leur résolution. Pour les signataires, l'hydroélectricité représente "un secteur stratégique" pour la France, "tant pour la production d'électricité renouvelable que pour la gestion de la ressource de l'eau". "Les barrages sont encore la première source d'électricité renouvelable, produisent 12% de notre mix électrique et sont le seul outil de stockage de l'électricité", écrivent les députés, qui pointent également "l'enjeu industriel" d'un secteur qui "emploie 25.000 personnes et génère 1,5 milliard de recettes publiques". Soulignant également le rôle environnemental des barrages "en matière d'irrigation agricole, de fourniture d'eau potable, de soutien d'étiage ou de tourisme", ils pointent enfin l'aspect sécuritaire d'un secteur concernant "la gestion des crues ou la fourniture d'eau froide pour les installations nucléaires". pr/reb/eb EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: majorité et oppositions convergent sur le diagnostic, pas sur les remèdes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190405115626.3odwb0ve.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 15 heures d'échanges, qualifiés par certains de "mascarade", quelque 120 orateurs : le "grand débat" des députés cette semaine a montré des convergences sur l'état du pays, mais des positions souvent irréconciliables sur les solutions. Alors que le gouvernement n'a quasiment rien révélé de ses intentions, devant un hémicycle souvent clairsemé, des élus ont dénoncé tour à tour un "grand blabla", voire du "pata pata" et "bloublou" pour un député guyanais. Voici les points de consensus, les principales divergences et quelques lignes rouges sur les quatre thèmes de la consultation. Transition écologique : quel financement? A l'origine du mouvement des "gilets jaunes", à travers la taxe carbone sur les carburants, la question du financement de la transition écologique a été au coeur des débats. Plusieurs députés plaident pour que l'intégralité des recettes de la fiscalité environnementale soit "affectée à la transition énergétique". La gauche de la gauche dénonce une culpabilisation "des ménages, de leurs modes de déplacement ou d'alimentation", alors que "les entreprises les plus polluantes sont presque exonérées". De leur côté, Les Républicains promeuvent "une écologie positive et responsable, porteuse de projets et d'emplois", et refusent d'"augmenter d'un centime la fiscalité sur les carburants d'ici la fin du quinquennat". Les "marcheurs" ont proposé une grande loi de programmation pluriannuelle, à laquelle le ministre de la Transition écologique s'est montré favorable. Plusieurs groupes appellent à sortir les investissements écologiques de la règle européenne des 3% de déficit. Selon François de Rugy, "la question de l'augmentation du prix du carburant a révélé une revendication pour plus de pouvoir d'achat, mais pas contre la fiscalité écologique". Fiscalité : vers une meilleure progressivité Redonner de la progressivité à l'impôt sur le revenu dépasse les clivages, mais les avis divergent sur la méthode : LR et LREM veulent réduire le barème des deux premières tranches, quand LFI aimerait créer des tranches supplémentaires. "Les impôt doivent baisser (...) notamment pour les classes moyennes modestes", mais avec une "baisse de la dépense publique", a fait valoir le ministre Bruno Le Maire, rejetant un "big bang fiscal". Réindexer les retraites (ou seulement les plus basses) sur l'inflation fait globalement consensus. L'idée de revenir sur la hausse de CSG pour les retraités a été portée par plusieurs groupes, alors que l'exécutif l'a déjà supprimée en décembre pour cinq millions de personnes, parmi les plus modestes. La gauche a réclamé le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), une des principales revendications des "gilets jaunes". Mais cette piste a été exclue de manière répétée par Emmanuel Macron. Démocratie : participation citoyenne accrue "Crise" de la démocratie "aux racines profondes", "promesse républicaine" en déshérence ou encore "manquements du système politique" : les députés ont pris leur part dans cet échec, et veulent renouer avec les citoyens, via plus de participation directe, pour compléter la démocratie représentative. Davantage de référendums locaux (LREM), "lois citoyennes" (MoDem), droit de pétition réhabilité et "questions au gouvernement citoyennes" (PS), ou encore référendums d'initiative partagée (RIP) facilités, comme réclamé notamment par LR: les idées foisonnent. L'"objectif" est "à portée de main", a embrayé la ministre de la Justice Nicole Belloubet, qui a cependant balayé le référendum d'initiative citoyenne (RIC) promu par LFI et PCF à l'unisson des "gilets jaunes". Sur la reconnaissance du vote blanc, demande assez largement partagée (hors LR), Nicole Belloubet est prudente quant à "l'impact" sur "la légitimité des élus". Idem sur la dose de proportionnelle à introduire aux législatives (nulle pour LR, intégrale pour les extrêmes notamment). Services publics : plus près des Français Constat partagé : un "sentiment d'abandon" dans certains territoires et le "besoin de proximité", mais les réponses sont divergentes et souvent incantatoires, comme stopper la "casse", ou ne pas oublier l'"humain"... Un nouveau chantier de "décentralisation", prôné par la majorité LREM-MoDem et au-delà, est au programme, Emmanuel Macron ayant lui-même donné le feu vert. Et le retour du conseiller territorial a l'assentiment des "marcheurs". Ils proposent aussi des "guichets sociaux uniques" dans les mairies. Pour cela, il faudra "déconcentrer" : les administrations devront "dégraisser" dans les métropoles pour redéployer leurs effectifs. LR demande "un grand plan Marshall" pour le déploiement du numérique, l'accès aux soins et la mobilité, tandis que l'UDI-Agir préconise que chaque citoyen ait les coordonnées d'un agent administratif, pour l'aider dans ses démarches. Pour la gauche, il faut un "bouclier de services publics". LFI plaide pour des services publics fondamentaux "à moins de trente minutes" de chacun, même si ce n'est "pas rentable". parl/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Marie Lebec, bon soldat de la Macronie à l'assaut des réseaux sociaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190405060602.8t6zwaar.html</link>
   <description><![CDATA[Libérale, ambitieuse et sans complexes, la députée des Yvelines Marie Lebec, jeune pousse et bon soldat En Marche récemment montée au front pour les privatisations, s'est fixé un nouveau challenge: promouvoir son groupe sur les réseaux sociaux. Après son élection en 2017, c'est une petite phrase lâchée sur LCI où elle disait "penser forcément" à l'Elysée qui l'avait fait connaître. "Avoir de l'ambition n'est pas une tare", justifie-t-elle. Nommée il y a peu porte-parole des députés LREM pour le numérique, cette femme volubile et gouailleuse de 28 ans aimerait concurrencer l'omniprésent François Ruffin (LFI) sur les réseaux. "Mais pas question de jouer les Tintin reporter. L'idée, c'est d'associer tous les collègues", glisse l'élue à l'adresse de l'Insoumis qui met en scène sa vie de député. Depuis la gauche de la gauche, Marie Lebec est perçue comme "un symbole des +marcheurs+ high-tech, une startuppeuse libérale". Satisfaite d'avoir décroché quelques milliers de vues sur Facebook pour une récente présentation du projet de loi santé, la députée dit vouloir "vulgariser les codes de l'Assemblée, donner aux gens les clefs pour comprendre les débats". Et ce, dans des formats "moins institutionnels" qu'habituellement. Alors que certains LREM sont enclins au "tweetclash" sur des sujets inflammables comme PMA ou laïcité, elle promeut la discipline et brocarde ceux "qui se font du beurre sur le dos du groupe en ayant des propos déplacés", invitant à "savoir se taire". Marie Lebec a attrapé le virus de la politique à 14 ans lors d'un meeting de l'ex-député Christian Blanc (app UDF): "il était assez mauvais" mais c'était "une ambiance de folie". - "Liberté, responsabilité" - Issue d'un milieu privilégié - père entrepreneur, mère dans l'industrie pharmaceutique - où l'on défendait "liberté et responsabilité individuelle", la jeune femme n'a jamais dérogé aux valeurs de son milieu. Pour ses camarades, raconte-t-elle, ne pas préparer les grandes écoles était mal vu. Elle fera Sciences po Bordeaux et l'université de Cardiff. La députée répète comme un mantra sa croyance dans les vertus de "l'entreprise, seule source de création de richesses" et dans "la capacité d'un individu à changer le cours de son destin". Marie Lebec affirme cependant avoir "un peu évolué vers plus de social", après sa découverte dans les Vosges d'une autre France où "un boulanger à mi-temps vit avec 900 euros par mois". "Comme beaucoup de jeunes macronistes, elle ne s'est pas assez frottée à la réalité du terrain. Il lui manque un peu de vraie vie", juge un député qui l'a côtoyée de près. Son engagement politique débute par un coup de foudre pour Nicolas Sarkozy. Elle participe à la campagne présidentielle de 2007 et adhère à l'UMP où elle restera neuf ans. Elle devient pourtant l'assistante d'un député socialiste, Christian Franqueville: "Il me m'a pas demandé mes convictions, ce n'était pas Marie-George Buffet". Elle rejoint En Marche en 2016, séduite par Emmanuel Macron et déçue par la guerre des chefs à droite, au grand dam de ses parents, effrayés de la voir "passer à gauche". Parallèlement, elle débute le lobbying politique pour le cabinet Euralia, ce qui lui a valu bien des critiques depuis les législatives. "On peut avoir été lobbyiste et être intègre", défend-elle. Pour éviter tout conflit d'intérêts, elle se déporte des sujets sur lesquels elle a travaillé, ou en lien avec sa famille. Qu'on la présente comme membre d'une jeune garde dévouée à Emmanuel Macron la flatte. Encore étonnée d'avoir été désignée rapporteure spéciale du projet de loi Pacte sur le sujet sensible des privatisations, elle appelle Bruno Le Maire à "ne pas se planter sur la vente" d'Aéroports de Paris. "C'est une vrai pro, compétente", qui "m'a bluffée", salue Roland Lescure, président de la commission des Affaires économiques dont elle est membre au palais Bourbon. Mais un vétéran LR la juge "pas au niveau": "je ne vois pas très bien quelle est sa plus-value". pr/reb/ib/sma/shu AEROPORTS DE PARIS FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 06:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la surréglementation: une proposition LR rejetée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404193406.kqfcjm8i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi constitutionnelle LR qui entendait lutter contre la surréglementation, la majorité la jugeant redondante avec des directives récentes et dangereuse pour la souveraineté nationale. "C'est un texte qui tombe à point nommé en plein grand débat où chefs d'entreprises, artisans, commerçants ou agriculteurs nous ont fait part de leurs difficultés face aux normes", avait expliqué en préambule Pierre Cordier, rapporteur du dernier texte d'une journée consacrée à des propositions de loi LR ("niche parlementaire"). "Il tombe aussi à point nommé en pleine campagne européenne, avec la question de la surtransposition des directives" de Bruxelles, avait-il ajouté. Il existe aujourd'hui 320.000 articles législatifs et réglementaires en vigueur en France et le coût des charges administratives pesant chaque année sur les entreprises est évalué à 60 milliards d'euros, avait souligné le député. Pour résoudre cette "inflation normative", il proposait que tout texte de niveau législatif ou réglementaire introduisant "une norme contraignante pour les entreprise doivent corrélativement en supprimer une". Il entendait aussi introduire dans la Constitution une interdiction de "surtransposer, en droit interne, des dispositions prévues par le droit de l'Union, c'est à dire d'aller au-delà des exigences posées par les textes européens, notamment les directives". "Nous sommes atteint en France d'une +normativite+ chronique", a reconnu la ministre de la Justice Nicole Belloubet, constatant la persistance d'un flux considérable: "chaque année, nous produisons une cinquantaine de lois et une quarantaine d'ordonnances (...) et les mesures réglementaires sont encore plus abondantes", a-t-elle précisé. De plus, en France, existe une tendance à aller au-delà de ce qui est rendu nécessaire par les textes européens, a-t-elle confirmé. "Mais face à cela, le gouvernement n'est pas resté inactif", a expliqué la ministre, citant deux circulaires du Premier ministre de 2017 destinées à lutter contre cette prolifération. L'un des textes prévoit que "toute nouvelle norme réglementaire soit compensée par la suppression ou la simplification d'au moins deux normes existantes". Alors, est-il vraiment nécessaire de modifier notre loi fondamentale pour atteindre cet objectif? Je n'en suis pas convaincu", a jugé l'ex-membre du Conseil constitutionnel, soulignant le "paradoxe consistant à introduire une nouvelle norme pour combattre la prolifération des normes". Pour la garde des Sceaux, la proposition de loi LR posait également des problèmes de fond: "Comment définir une norme contraignante? Pourquoi n'appliquer cette règle qu'aux entreprises? " De plus, "aller au delà d'une directive européenne peut être positif quand il s'agit de protéger un consommateur, l'environnement. Et cela peut aussi être justifié par des objectifs de souveraineté nationale", a-t-elle fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
