<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: feu vert des députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911203212.ezbi7upg.html</link>
   <description><![CDATA[L'ouverture de la PMA à toutes les femmes, mesure phare du projet de loi bioéthique, a obtenu un premier feu vert mercredi soir à l'Assemblée nationale, avec son vote par la commission spéciale. Après de longs débats, marqués principalement par les vives réticences de députés LR, la commission a voté l'article 1 qui élargit la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires. Le projet de loi sera examiné dans l'hémicycle à partir du 24 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 20:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La PMA pour toutes en passe de franchir son premier obstacle à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911185631.lp4k396k.html</link>
   <description><![CDATA[Des débats passionnés et complexes, mais plutôt apaisés: l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, mesure phare du projet de loi bioéthique, s'apprête à passer le cap d'un premier vote en commission à l'Assemblée, mercredi soir, malgré de vives réticences principalement chez LR. Dès l'ouverture mardi des discussions sur les 32 articles du projet de loi bioéthique, les membres de la commission spéciale ont plongé dans le vif, le premier article comprenant l'élargissement de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires. Des élus LR en nombre ont donné le signal qu'ils ne rendraient pas les armes: d'abord sur la forme, en s'inquiétant de leur temps de parole, puis sur le fond. "PMA sans père", menace pour "l'intérêt de l'enfant"... Au nom du "principe de précaution" et d'un "rôle d'alerte", des élus de droite ont fait part de leurs inquiétudes. Parmi eux, Xavier Breton, membre de l'Entente parlementaire qui fut le fer de lance de la bataille parlementaire contre le mariage pour tous, a jugé la levée du critère d'infertilité pour une PMA "totalement irresponsable". Thibault Bazin, membre de la jeune garde du parti, a aussi évoqué des couples tentés d'"éviter la couette" et en quête d'un "enfant parfait" grâce aux examens plus poussés d'une PMA, des inquiétudes balayées par la ministre de la Santé, Agnès Buzyn. Les élus LR ont surtout insisté sur un "effet domino" inéluctable vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA). Le gouvernement a admis mardi la nécessité de clarifier "l'état du droit" pour les enfants nés de GPA à l'étranger. Mais Mme Buzyn et Nicole Belloubet (Justice) ont surtout insisté sur le fait que l'ouverture de la PMA était sans incidence sur le sujet de la GPA, absent du projet de loi. A l'exception de quelques voix à l'UDI ou de non-inscrits comme l'ex-"marcheuse" Agnès Thill ou Emmanuelle Ménard (apparentée RN), les élus LR étaient souvent seuls face à un large spectre allant de la majorité à la gauche, malgré des interrogations traversant tous les bancs. - Les "marcheurs" partagés - Dans les rangs LR, Maxime Minot a seul fait part de son soutien "avec quelques collègues" à une "évolution progressiste des mentalités". Au sein de la majorité, certaines réticences sont toutefois apparues, notamment sur l'ouverture de la PMA aux femmes seules. Alors qu'Agnès Buzyn a salué "une belle mesure", Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM) a défendu un projet "partagé entre deux personnes". Mercredi lors de la poursuite du marathon en commission, le sujet de la PMA post-mortem a encore fait rejaillir les divisions. Des amendements, notamment LREM, visant à permettre la poursuite du projet parental en cas de décès du conjoint, ont été rejetés de justesse, les députés suivant l'avis du gouvernement qui y est défavorable au nom de "risques pour la construction de l'enfant". Parmi les "marcheurs", partagés, des voix se sont élevées pour dire leur opposition à la naissance d'"enfants orphelins", tandis que de nombreux élus LR ont plaidé, à l'instar d'Annie Genevard, pour ne pas jouer "aux apprentis sorciers". Les députés ont en revanche retouché certaines mesures d'encadrement général de la PMA. Via un amendement socialiste, il a été prévu que l'évaluation médicale et psychologique en amont ne pourra "conduire à débouter le couple ou la femme célibataire en raison de son orientation sexuelle, de son statut marital ou de son identité de genre". Et dans le dossier d'information qui sera remis aux personnes réalisant une PMA, seront ajoutés des "éléments d'information" sur l'accès aux origines du futur enfant. "L'information des futurs parents paraît essentielle, alors qu'ils sont en général confrontés à des demandes concernant les origines biologiques de leur enfant parfois dans des conditions complexes", selon le co-rapporteur Jean-Louis Touraine. Le vote de l'article premier, objet de quelque 500 amendements à lui seul, devrait intervenir dans la soirée. La présidente de la commission, Agnès Firmin-Le Bodo (UDI et indépendants), a prévenu que faute d'accélération, il faudrait "six jours non stop" pour arriver au bout du texte, attendu dans l'hémicycle le 24 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ultime feu vert de l'Assemblée au projet de loi énergie-climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911150306.n0nffgyw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son ultime feu vert au projet de loi énergie et climat qui prévoit d'atteindre la "neutralité carbone" à l'horizon 2050 face à "l'urgence écologique et climatique", après une dernière charge des Insoumis dénonçant sa "vacuité". Objet d'un accord entre députés et sénateurs fin juillet, le texte approuvé par 95 voix contre 16, et 17 abstentions, devra encore obtenir l'aval du Sénat le 26 septembre pour être adopté définitivement par le Parlement. Réaffirmant devant les députés que "les mois à venir seront ceux de l'accélération écologique", la ministre Elisabeth Borne a salué un "texte d'avenir et de vérité". C'est "un nouveau pilier de la transition écologique" avec "des leviers concrets", a-t-elle ajouté, rendant au passage hommage à son prédécesseur François de Rugy, "qui a porté ce projet de loi", et est redevenu simple député depuis sa démission. Le texte actualise les objectifs de la politique énergétique de la France, notamment en prévoyant d'atteindre la neutralité carbone à l'horizon 2050, une baisse de 40% de la consommation d'énergies fossiles d'ici à 2030, contre 30% précédemment, et la fermeture des dernières centrales à charbon en 2022. Il décale de 2025 à 2035 la réduction à 50% de la part du nucléaire dans la production électrique. Il pérennise aussi le Haut conseil pour le climat et prévoit un dispositif progressif de rénovation énergétique des logements "passoires thermiques", sujet qui a enflammé les débats dans les deux chambres. Le rapporteur Anthony Cellier (LREM) a, lui, vanté un texte aux "enjeux cruciaux", qui "donne des outils à chacune et chacun d'entre nous pour agir contre le changement climatique". Mais les députés Insoumis n'ont pas été convaincus, Mathilde Panot défendant en vain une motion de rejet préalable d'un texte "inconséquent", à la "vacuité totale", et "impropre à répondre aux enjeux liés au climat". La plupart des autres groupes ont noté des "avancées", mais déploré un texte de loi "pas à la hauteur" (LR), "pas suffisant" (PS) ou encore "d'affichage" (PCF) et "une petite loi" (Libertés et Territoires). Certains comme les socialistes ont néanmoins opté pour l'abstention, le projet de loi obtenant l'aval de la majorité LREM-MoDem et des élus UDI et indépendants.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Richard Ferrand entendu par la justice à Lille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911144719.5kxf4vfn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, quatrième personnage de l'Etat, était auditionné mercredi par la justice à Lille pour des soupçons de prise illégale d'intérêts dans l'affaire immobilière des Mutuelles de Bretagne, un rendez-vous attendu depuis des mois et dont ses proches se sont employés à minimiser la portée. "M. Ferrand est entendu depuis ce matin par les juges d'instruction chargés de l'information judiciaire visant les Mutuelles de Bretagne", a indiqué à l'AFP une source judiciaire, confirmant une information de La Voix du Nord. Après un premier classement sans suite d'une plainte de l'association Anticor en octobre 2017, "nous assistons à la suite logique de la procédure, avec une audition qui se déroule actuellement à Lille, où le dossier a été dépaysé", a déclaré de son côté à l'AFP son entourage, précisant que M. Ferrand l'abordait "très sereinement". De même source, on souligne que "la seconde plainte déposée par Anticor, avec constitution de partie civile devant une autre juridiction, puis dépaysée, porte sur le même fondement, pour les mêmes faits, sans éléments nouveaux et par le même plaignant". L'audition libre du président de l'Assemblée nationale -que l'immunité parlementaire n'empêche pas- pourrait durer tout l'après-midi, voire déborder en soirée, a-t-on appris de source proche du dossier. Devant le tribunal de Lille, les médias étaient présents en nombre, a constaté une journaliste de l'AFP. L'affaire des Mutuelles de Bretagne avait conduit ce fidèle de la première heure d'Emmanuel Macron à quitter le gouvernement en juin 2017. A peine nommé ministre de la Cohésion des territoires, il avait été épinglé par Le Canard enchaîné qui avait révélé qu'en 2011 les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait alors, avaient décidé de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. M. Ferrand conteste toute irrégularité. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre. Il avait alors invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient "pas constituées". D'abord président du groupe des députés LREM, Richard Ferrand a pris la succession de François de Rugy à la présidence de l'Assemblée en septembre 2018. - "Évidemment, il peut rester à son poste" - Richard Ferrand avait alors averti à demi-mot qu'il ne démissionnerait pas en cas de mise en examen. "Le Parlement a son indépendance. Par conséquent, les parlementaires n'ont pas à être dans la main de l'autorité judiciaire", avait-il déclaré en soulignant qu'un "certain nombre de parlementaires mis en examen" continuaient à "exercer leur mandat". Interrogée mercredi à l'issue du Conseil des ministres, la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye a refusé tout "commentaire avant d'avoir connaissance de l'objet de cette convocation". "Ce rendez-vous aurait dû avoir lieu il y a un an mais M. Ferrand avait réussi à gagner un peu de temps en faisant dépayser son dossier à Lille. On souhaite désormais qu'il s'explique sur les faits qui lui sont reprochés et qui ne sont pas prescrits", a déclaré pour sa part à l'AFP le président d'Anticor, Jean-Christophe Picard. Plusieurs députés de la majorité lui ont apporté leur soutien. Ainsi, Bruno Bonnell (LREM) "ne doute pas de son honnêteté" et, selon lui, "la vérité sortira sereinement". "Évidemment, il peut rester à son poste", a-t-il assuré. Une éventuelle mise en examen n'aurait "aucune incidence", a renchéri auprès de l'AFP Alain Tourret (LREM), avocat de profession. Selon lui, il n'existe cependant "aucun cas" de mise en examen d'un président de l'Assemblée. Richard Ferrand "est présumé innocent" et "quand bien il serait" mis en examen, "il serait toujours présumé innocent", a réagi pour sa part Sébastien Chenu, porte-parole du Rassemblement national sur BFMTV. "Que la justice fasse son boulot (...) Cette affaire, elle devait forcément un jour ressortir. Elle ressort aujourd'hui. Eh bien, j'allais dire +wait and see+", a-t-il ajouté. bur-reb-jpa-frd/rl/sd]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les rebondissements de l'affaire Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911143846.zgavnxxb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale et ex-ministre de la Cohésion des territoires, Richard Ferrand, est depuis 2017 l'objet d'une enquête sur des soupçons de favoritisme envers les Mutuelles de Bretagne. - Révélations du Canard - Le 24 mai 2017, Le Canard Enchaîné met en cause le ministre, nommé le 17 mai, pour des tractations immobilières en 2011 impliquant sa compagne. Les Mutuelles de Bretagne, dont M. Ferrand était alors le directeur général, souhaitant louer des locaux commerciaux à Brest, avaient choisi, entre trois propositions, celle d'une société immobilière appartenant à sa compagne. En plus d'une rénovation complète des locaux payée 184.000 euros par la mutuelle, la SCI a vu la valeur de ses parts "multipliée par 3.000" six ans plus tard, écrivait le Canard. M. Ferrand assure qu'il s'agissait de "la meilleure offre". - Nouvelles accusations - Le 26 mai, le parquet de Brest annonce qu'"en l'état" rien ne justifie l'ouverture d'une enquête préliminaire. Le Premier ministre Edouard Philippe affiche sa confiance envers Richard Ferrand. Le 29, les Mutuelles de Bretagne assurent que M. Ferrand a agi en "parfaite conformité avec les mandats tenus par le conseil d'administration". Le 30, le journal Le Monde assure que M. Ferrand "a fait bénéficier de plusieurs contrats des proches, dont son ex-femme et sa compagne". Alors que l'opposition estime que le ministre doit démissionner, le président Emmanuel Macron appelle le gouvernement à la "solidarité" et la presse à ne "pas devenir juge". Le 1er juin, le procureur de la République de Brest annonce l'ouverture d'une enquête préliminaire. L'association Anticor adresse de son côté au parquet de Brest une plainte contre X pour abus de confiance. Le 6 juin, les Mutuelles de Bretagne sont perquisitionnées. - Réélu, Ferrand sort du gouvernement - Le 19 juin, tout juste réélu député du Finistère, M. Ferrand se voit demander par le président Macron de quitter le gouvernement à la faveur du remaniement pour "briguer la présidence du groupe" parlementaire La République en marche. Il obtient ce poste le 24 juin. Le 27 juin, le Canard affirme que Richard Ferrand a embauché en 2000 sa compagne, alors étudiante, aux Mutuelles de Bretagne pour deux emplois, dont celui de directrice du personnel. L'entourage de M. Ferrand conteste toute illégalité. Le 7 juillet, M. Ferrand est interrogé par la police à Rennes dans l'enquête préliminaire ouverte par le parquet de Brest. Le 27, le parquet juge nécessaires "des investigations complémentaires". Le 13 octobre, le parquet classe l'enquête sans suite en invoquant notamment la prescription de l'action publique s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts. "Les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie" ne sont elles "pas constituées, faute d'un préjudice avéré", dit-il. Le 9 novembre, Anticor porte plainte à Paris pour prise illégale d'intérêt et recel, avec constitution de partie civile. Le juge Renaud Van Ruymbake est désigné le 12 janvier 2018. Une information judiciaire est ouverte le 16. M. Ferrand répète qu'il n'a "rien commis qui soit répréhensible". - Depaysement à Lille - En juillet 2018, la Cour de Cassation ordonne le dépaysement à Lille de l'information judiciaire. Richard Ferrand est élu en septembre président de l'Assemblée nationale, après la nomination de François de Rugy au gouvernement. Le 25 septembre, trois juges d'instruction sont désignés à Lille pour enquêter sur l'affaire. Le 11 septembre 2019, M. Ferrand est entendu par ces juges lillois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent un plus grand droit de regard sur le budget (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911134057.8hz5pbs7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés veulent pouvoir renforcer leur visibilité et leur contrôle sur les finances publiques, notamment la dette et certaines taxes qui échappent aujourd'hui à l'autorisation parlementaire, selon un rapport de la commission des Finances de l'Assemblée nationale publié mercredi. Ce meilleur contrôle devrait contribuer à "trouver un pilotage de la dépense (publique) pour qu'elle soit mieux maîtrisée et plus performante", a défendu Laurent Saint-Martin, député (LREM) du Val-de-Marne et vice-président de la commission des Finances, en présentant ce rapport d'évaluation de la mise en oeuvre de la loi organique relative aux lois de finances. En particulier, les députés souhaitent pouvoir débattre chaque année de la dette publique, qui n'a cessé d'augmenter depuis plus de dix ans, "afin de consolider les garde-fous prévenant (sa) hausse et de conforter l'information dont disposent les parlementaires et les citoyens", affirme le président de la commission et député (LR) de l'Oise Eric Woerth dans un avant-propos au rapport. "On nous dit +endettez vous pour investir+. Nous on s'endette actuellement pour financer les frais de fonctionnement de nos politiques publiques", a-t-il pointé lors d'une conférence de presse. De même, il existe de nombreuses taxes, dites affectées, qui servent à financer directement certains opérateurs de l'Etat (agences locales, organismes de sécurité sociale, etc.) et dont l'allocation des recettes échappe au vote du Parlement. Le rapport dénonce un "usage excessif de ce mode de financement", avec un rendement en hausse de 27,6% entre 2007 et 2011, contre 7% pour l'ensemble des prélèvements obligatoires. D'autant que les recettes de ces taxes sont plafonnées, ce qui veut dire qu'une partie de ce qui est perçu revient dans le budget de l'Etat. "Le sujet dérive, il dérive depuis déjà longtemps", remarque M. Woerth, y voyant une manière pour les gouvernements "de trouver des recettes supplémentaires sans donner le sentiment de prélever de l'impôt". De manière générale, le rapport préconise une meilleure information des parlementaires, souhaite des évaluations préalables plus complètes des mesures et dépenses fiscales proposées par le gouvernement, et veut enfin sanctuariser la démarche de contrôle des politiques publiques instaurée en 2018 et baptisée "Printemps de l'évaluation". "Rechercher la performance budgétaire, qui est notre boussole, c'est toujours in fine chercher à réactualiser le consentement à l'impôt des citoyens", a défendu M. Saint-Martin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Ferrand, président de l'Assemblée, entendu par la justice à Lille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911124921.slx1p6zj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, est en cours d'audition mercredi par la justice à Lille dans l'affaire immobilière des Mutuelles de Bretagne, a appris l'AFP auprès de son entourage et de source judiciaire, confirmant une information de La Voix du Nord. "M. Ferrand est entendu depuis ce matin par les juges d'instuction chargés de l'information judiciaire visant les Mutuelles de Bretagne", a-t-on indiqué de source judiciaire. Après un premier classement sans suite d'une plainte de l'association Anticor en octobre 2017, "nous assistons à la suite logique de la procédure, avec une audition qui se déroule actuellement à Lille, où le dossier a été dépaysé", a indiqué son entourage à l'AFP, en précisant que M. Ferrand "aborde très sereinement" ce rendez-vous. La même source souligne que "la seconde plainte déposée par Anticor, avec constitution de partie civile devant une autre juridiction, puis dépaysée, porte sur le même fondement, pour les mêmes faits, sans éléments nouveaux et par le même plaignant". L'affaire des Mutuelles de Bretagne avait conduit M. Ferrand à quitter le gouvernement en juin 2017. A peine nommé ministre de la Cohésion des territoires, il avait été épinglé par le Canard enchaîné qui avait révélé qu'en 2011 les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait alors, avaient décidé de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. M. Ferrand conteste toute irrégularité. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre. Le parquet avait alors invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts, et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient "pas constituées". D'abord président du groupe des députés LREM, Richard Ferrand a pris la succession de François de Rugy à la présidence de l'Assemblée en septembre 2018. Le même mois, trois juges d'instruction ont été désignés à Lille pour instruire le dossier de l'affaire immobilière, à la suite d'une plainte avec constitution de partie civile déposée par Anticor. Interrogée mercredi par la presse à l'issue du Conseil des ministres, la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye a refusé tout "commentaire avant d'avoir connaissance de l'objet de cette convocation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent la PMA post-mortem de justesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911104330.mgjnwwn2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté de justesse mercredi en commission des amendements visant à autoriser la PMA post-mortem, un sujet qui a divisé la plupart des groupes politiques, dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la bioéthique. Que faire des gamètes ou embryons in vitro issus du conjoint en cas de décès? Le gouvernement est opposé à la poursuite du projet parental, la ministre de la Santé Agnès Buzyn soulignant les "risques pour la construction de l'enfant". Mme Buzyn n'était pas présente en commission mercredi matin, mais son avis a été suivi, de justesse. Les députés ont rejeté une série d'amendements, portés par des "marcheurs", des socialistes, des élus MoDem ou encore du co-rapporteur LREM Jean-Louis Touraine, qui visaient à permettre la procréation médicalement assistée (PMA) post-mortem. Ce dernier a évoqué la "logique" de permettre à ces femmes veuves de recourir à l'insémination ou au transfert d'embryons existants, plutôt que de recourir à un donneur. Le conjoint aurait dû dans ce cas donner son consentement préalable, et la PMA aurait été encadrée dans le temps. En cas de décès, "il faut laisser la femme décider", "c'est une question de confiance", a insisté le co-rapporteur. Une dizaine de cas se sont posés ces dix dernières années. Mais au sein même de son groupe LREM, partagé, des voix se sont élevées pour dire leur opposition à la naissance d'"enfants orphelins", et le risque de "pressions" sur "la femme endeuillée". "Il est éthiquement souhaitable aujourd'hui de ne pas ouvrir" la PMA post-mortem, a estimé Aurore Bergé, responsable du texte pour son groupe aux côtés de Guillaume Chiche, à l'avis opposé. De nombreux élus LR sont aussi montés au créneau, Patrick Hetzel estimant notamment qu'"on ne respecte pas l'intérêt supérieur de l'enfant". "Ce qui est techniquement possible n'est pas toujours souhaitable. Ne jouons pas aux apprentis sorciers", a aussi plaidé Annie Genevard. Philippe Gosselin a reconnu la "cohérence parfaite" de la proposition de PMA post-mortem au regard du projet de loi, qui ouvre la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires. Une majorité de LR y sont opposés et dénoncent "l'impasse" de ce texte, qui conduit, selon eux, à des attentes comme cette légalisation de la PMA post-mortem. Les communistes, par la voix de Pierre Dharréville, ont dit aussi être "assez réservés" sur cette proposition, se demandant si ça n'est pas "une extension un peu exorbitante des capacités humaines". La PMA post-mortem a été rejetée à chaque révision des lois de bioéthique ces vingt dernières années. M. Touraine a rappelé une décision du Conseil d'Etat, remontant à 2016, qui avait autorisé pour la première fois une veuve espagnole à faire transférer le sperme de son mari en Espagne, où l'insémination post-mortem est autorisée. Il y a une "demande assez formelle" du Conseil d'Etat d'une légalisation, a-t-il argumenté, en vain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: des députés LR lancent la charge en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910233540.ggq19y4p.html</link>
   <description><![CDATA[Hommes "évincés", méconnaissance de "l'intérêt de l'enfant" ou encore "effet domino" inéluctable vers la "légalisation de la GPA": des députés LR sont montés au créneau d'emblée contre l'ouverture de la PMA à toutes les femmes mardi en commission. Avant même d'entamer les travaux sur les articles du projet de loi sur la bioéthique en fin d'après-midi, en présence des ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), des élus LR ont protesté sur la méthode de la commission spéciale. Ils ont contesté l'application du nouveau règlement de l'Assemblée voté au printemps limitant les prises de parole sur des amendements identiques: la présidente de la commission Agnès Firmin Le Bodo (UDI et indépendants) avait annoncé cinq orateurs pour leurs 11 amendements visant à supprimer l'article premier qui comprend la mesure phare de l'élargissement de la procréation médicalement assistée (PMA). Comme d'autres LR, Xavier Breton y a vu "un très mauvais signal" à l'ouverture des travaux, quelques élus d'autres formations apportant leur appui, tel Alexis Corbière (LFI) dénonçant un risque d'"entacher" le texte. Après une brève suspension de séance, les élus de droite ont défendu - dans une atmosphère relativement policée qui s'est poursuivie tout au long de la soirée - leurs amendements de suppression de l'article 1er. Celui-ci "méconnaît à l'enfant la possibilité de jouir d'une filiation vraisemblable et le prive définitivement de père", s'est notamment inquiétée Annie Genevard, tandis que Xavier Breton y voyait "la porte ouverte à l'arbitraire". Cette évolution du droit "n'aboutira-t-elle pas inéluctablement vers la légalisation de la GPA (gestation pour autrui)?", a renchéri Thibault Bazin, proposant "d'appliquer le principe de précaution" en supprimant l'article. Dans les rangs de LR, seul Maxime Minot a fait part de son soutien "avec quelques collègues" à une "évolution progressiste des mentalités". D'autres élus ont défendu des amendements de suppression, dont l'ex-"marcheuse" Agnès Thill qui s'est demandée si la médecine doit "répondre à un désir sociétal" ou encore l'UDI et indépendants Pascal Brindeau. Après le rejet de l'ensemble des amendements de suppression, les élus LR ont poursuivi tout au long de la soirée leurs tentatives pour modifier l'article phare du texte, mettant en avant un "rôle d'alerte". La question de l'extension de la PMA aux femmes seules a notamment longuement fait débat, côté LR, mais aussi au sein de la majorité, Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM) plaidant pour un "projet partagé entre deux personnes". La ministre de la Santé, a elle, défendu "une belle mesure". Le cas des hommes transgenres a, lui, engendré des discussions parfois un peu confuses, mais des amendements LREM et de Matthieu Orphelin (ex-LREM) pour leur ouvrir la PMA ont été rejetés, le gouvernement arguant que c'est "l'identité à l'état civil" qui est prise en compte. A la suspension des travaux à 1H du matin, seuls deux amendements notables émanant du groupe LREM avaient été adoptés, et l'examen du premier des 32 articles du texte, attendu le 24 septembre dans l'hémicycle, était loin d'être achevé. Un amendement a supprimé, avec l'aval du gouvernement, le nouveau critère d'évaluation psychologique en amont d'une PMA. Les députés ont aussi précisé que l'accès à la PMA ne peut être discriminé en fonction "du statut matrimonial ou de l'orientation sexuelle". Au vu du rythme de ces premiers débats, Mme Firmin Le Bodo a estimé qu'il faudrait "140 heures" pour achever le texte, soit "six jours non stop"...]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 23:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Une marche de la colère" des syndicats policiers pour faire pression sur l'exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910174600.nat6w6vn.html</link>
   <description><![CDATA[L'initiative est présentée comme "historique": une "marche de la colère" sera organisée début octobre à Paris à l'appel de l'ensemble des syndicats policiers qui, sur fond de vague de suicides, accroissent la pression sur l'exécutif avant les échéances des retraites et de la loi de programmation. Gardiens de la paix, officiers, commissaires, syndicats représentatifs ou non, personnels administratifs et de police technique et scientifique: une vingtaine d'organisations ont appelé mardi à manifester le 2 octobre dans les rues de la capitale. Un trajet Bastille-République est envisagé, selon des sources concordantes. Les responsables syndicaux parlent d'une mobilisation jamais vue depuis 2001 et les manifestations intersyndicales et tous grades organisées en réaction au meurtre de deux policiers au Plessis-Trévise (Val-de-Marne) par un braqueur récidiviste. "Cette fois, le contexte est différent. Il n'y a pas un fait divers déclencheur mais une vraie lame de fond", relève David Le Bars, secrétaire général du syndicat national des commissaires de la police nationale (SCPN-Unsa, majoritaire). Pour Grégory Joron, secrétaire national d'Unité SGP-FO, la vague exceptionnelle de 49 suicides dans la police depuis le début de l'année sert de catalyseur à un "malaise policier" qui, depuis plus d'un an, a déjà été abordé et documenté dans deux rapports parlementaires. La liste des récriminations n'étonnera pas ceux, nombreux dans les couloirs de la place Beauvau, qui pronostiquaient une rentrée sociale "compliquée" au sein de la "maison police". "Amélioration de la qualité de vie au travail", "véritable politique sociale pour les agents du ministère", "réponse pénale, efficace et dissuasive", défense des retraites et future loi de programmation "ambitieuse". "Tous les sujets sont liés", relève David Le Bars. "Nous sommes à un tournant. Cette marche s'adresse à l'ensemble de la classe politique et d'abord à ceux qui sont aux manettes", poursuit le commissaire. "Il est grand temps de lancer le premier avertissement en haut lieu", fait valoir Fabien Vanhemelryck, secrétaire général d'Alliance. "On sait que ce genre de choses, ça va à un moment ou un autre dépasser le ministre. Donc, on vise la présidence", explique le syndicaliste. - Loi "discount" - Pour l'heure, les syndicats ne ciblent pas Christophe Castaner qui a rouvert les épineux chantiers sur les cycles de travail et le paiement des heures supplémentaires, et délié les cordons de la bourse avec la signature d'un coûteux protocole de revalorisation salariale en décembre 2018 (250 millions d'euros pour le budget 2020). Mais ils doutent de sa capacité à gagner les arbitrages à l'heure où se profilent deux échéances d'importance et "budgétivores": la réforme des retraites et la future loi de programmation des forces de sécurité intérieure. "On ne veut pas d'une Lopssi (Loi d'orientation et de programmation pour la sécurité intérieure, ndlr) +discount+", avance Grégory Joron qui réclame également des "garanties" sur la future réforme des retraites. Certaines préconisations du rapport Delevoye inquiètent tout particulièrement les syndicats. Si le principe de droit au départ anticipé est maintenu (dès 52 ans dans la police), il ne le serait plus pour tous les policiers en fonction de la dangerosité de leurs missions. L'avantageux système de bonifications pourrait être égratigné. "On demande un statut du policier" à l'instar de celui des militaires pour les gendarmes, avance David Le Bars à l'unisson de ses collègues. "Policiers mais aussi personnels de santé ou des transports, ça risque d'être compliqué pour le gouvernement de prétendre faire un système de retraites universel s'il multiplie les exceptions", résume anonymement un haut fonctionnaire de la place Beauvau. Les syndicats policiers paraissent résolus à engager l'épreuve de force. "Le gouvernement sous-estime le pouvoir de nuisance que nous pouvons avoir si on commence à se mettre en colère", expose Fabien Vanhemelryck.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences conjugales: Schiappa annonce un Grenelle spécifique pour les Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910161619.rauthi4i.html</link>
   <description><![CDATA[Un "Grenelle des violences conjugales" spécifique aux territoires d'outre-mer, particulièrement touchés par ce fléau, aura lieu d'ici au 25 novembre, a annoncé mardi la secrétaire d'Etat chargée de l'Egalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa, à l'Assemblée nationale. "Nous allons organiser un Grenelle des violences conjugales spécifique sur les territoires d'outre-mer d'ici au 25 novembre", avec la ministre des Outre-mer Annick Girardin, a indiqué Marlène Schiappa, répondant lors des questions au gouvernement à la députée Modem de Guadeloupe, Justine Benin. "Dans certains territoires, les violences faites aux femmes ont largement explosé, et je pense singulièrement aux outre-mer, comme la Polynésie française où les taux de violence conjugale atteignent 14% de la population, ou chez moi en Guadeloupe, où les chiffres ont bondi de 27% l'année dernière", avait souligné auparavant la députée. "Nous avons pleinement conscience de la situation, que vous avez parfaitement bien décrite, et qui a été profondément analysée dans un rapport du CESE (Conseil économique, social et environnemental), il y a environ trois ans sur notamment les liens d'interdépendance économique qui empêchent les femmes de pouvoir quitter le domicile quand elles cohabitent avec un conjoint violent", a assuré Marlène Schiappa. "Ce Grenelle des violences conjugales spécial outre-mer viendra en complément des contrats locaux contre les violences qui ont déjà été signés, notamment à La Réunion et en Martinique. Nous attendons la signature en Guadeloupe", a-t-elle ajouté. Selon une étude du CESE de 2017, les violences faites aux femmes sont plus nombreuses en Outre-mer qu'en métropole. Ainsi, si 2,3% des habitantes de l'Hexagone ont été victimes d'agressions physiques par leur (ex-)conjoint durant les 12 derniers mois, ce taux monte à 17% en Polynésie Française et à 19% en Nouvelle-Calédonie. La Réunion et la Martinique affichent en revanche des taux proches de celui de la métropole. De même, selon ce rapport, 7% des résidentes en Polynésie française et 7,2% des Calédoniennes ont été victimes d'agression sexuelle par leur conjoint au cours des 12 derniers mois, soit huit fois plus qu'en France métropolitaine, où ce taux s'élève à 0,8%. Pour expliquer cette différence, le rapport souligne le rôle particulier de "l'insularité et l'éloignement". Sur les îles d'outre-mer, les mesures d'éloignement sont par définition plus difficiles à appliquer, les victimes et leurs agresseurs vivant en vase clos.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: Le Gendre refuse une compétition entre "écuries" au sein du groupe LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910140744.7u6lpwdy.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a affirmé mardi que son groupe n'était "pas un champ de course pour les municipales" et qu'il refuserait les "écuries" en soutien notamment aux dissidents de LREM. Pour Paris notamment, où le député "marcheur" Cédric Villani a déclaré sa candidature dissidente face au candidat investi Benjamin Griveaux, des députés ont pris parti pour l'un ou l'autre. "Je ne laisserai pas se dessiner des écuries pour les municipales au sein du groupe", a averti M. Le Gendre en conférence de presse. "A chaque fois qu'il y a compétition, il y a turbulences" et "nous savons qu'elles ne resteront pas à l'écart de la vie du groupe" mais "nous ne voulons pas que les campagnes municipales deviennent le sujet essentiel de la vie du groupe", a-t-il ajouté. Concernant la capitale en particulier, "je ne veux pas que s'invite dans le vie du groupe une sorte de compétition telle qu'elle se profile entre le candidat investi et un candidat qui a décidé de se présenter", a précisé M. Le Gendre, lui-même élu de Paris. "Il se pourrait même que je devienne un peu raide". Entre 20 et 25 députés LREM veulent se présenter pour devenir maires en mars prochain.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La colère du maire dépossédé contre Emmanuel Macron, co-prince d'Andorre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910124142.6ovj2bx2.html</link>
   <description><![CDATA["La prochaine fois, ils n'ont qu'à donner toute la commune, comme ça je serai andorran". A deux jours de la venue d'Emmanuel Macron en Andorre, Marius Hugon tempête contre la nouvelle frontière qui a privé de 24 ha sa commune de Porta (Pyrénées-Orientales). Au milieu de l'été, le sang de ce maire n'a fait qu'un tour quand il a découvert "dans la presse" que les bornes frontières entre la France et la principauté avaient été posées le 17 juillet, en son absence. Elles détachent un morceau de France au bénéfice du Pas-de-la-Case, la station de ski andorrane limitrophe. Privant au passage Porta de la source de l'Ariège et de la moitié du lac de Font-Nègre, le lac des Abelettes pour les Andorrans. "Comment je vais faire quand je lance ma ligne au milieu du lac, il fait deux hectares c'est pas le lac Léman!", lance l'élu, qui tente de se faire entendre à l'occasion de la visite d'Emmanuel Macron dans le micro-Etat pyrénéen dont il est le co-prince. Le traité frontalier remonte en fait à 2012, signé au terme d'une négociation avec l'Andorre dont les frontières avec l'Hexagone n'avaient jamais été véritablement fixées. - La bataille de l'eau - Mais le maire de Porta, qui ne compte que 12 administrés, en a toujours autant "gros sur la patate", estimant être systématiquement "mis devant le fait accompli" par les autorités françaises. "On ne nous a jamais fait participer au tracé de la frontière alors que nous avons en mairie le plan cadastré de Napoléon", s'indigne-t-il. Déjà à l'automne 2017, il s'était plaint de ne pas avoir été prévenu qu'un agent du ministère de l'Intérieur "descendait pour finaliser le tracé". Le voisin andorran, s'agace-t-il, y gagne "un accès à l'eau et une piste de ski", auparavant française. A l'appui de ses dires, il brandit un rapport parlementaire de 2015 mentionnant la nécessité d'accorder cette ressource hydrique. En 2001 déjà, rappelle l'élu, la frontière avait été redessinée. "Mais là les choses étaient équitables, il y avait eu un échange", de deux parcelles. Sur le terrain gagné, la principauté avait pu ériger un viaduc pour desservir le nouveau tunnel d'Envalira. Du côté de la préfecture des Pyrénées-Orientales, on affirme que "les revendications du maire de Porta ont été prises en compte". La commune de montagne pourrait, sous réserve d'entamer des démarches, "récupérer la propriété (des terrains rétrocédés) car elle en détient la preuve avec le cadastre Napoléon", affirme Astrid Chevreuil, en charge du dossier. "La souveraineté est différente de la propriété, c'est par exemple comme dans le cas d'un Français achetant une maison au Portugal", explique-t-elle. -"Première frontière numérique" - En attendant il y a eu, selon elle, "un malentendu avec le maire" autour de la pose des bornes. Ce n'était "qu'une pose technique", il "sera invité lorsqu'il y aura une inauguration", certifie-t-elle. Elle relève que si cette frontière est l'une des dernières en Europe à être fixée dans un traité c'est grâce à "l'absence de guerres entre les deux Etats". Ce temps de retard lui vaut du coup d'être "la première frontière numérique au monde, fixée avec des points GPS", se prévaut-elle. Mais côté andorran aussi, il y a des griefs. Jordi Torres, le maire d'Encamp, commune voisine de Porta, regrette également que "la voix des administrations locales n'ait pas été prise en compte". Emmanuel Macron, qui arrivera jeudi soir en Andorre aura peut-être l'occasion de s'expliquer sur la question. Il doit en effet aller au contact de ses "sujets" pyrénéens en visitant vendredi les sept paroisses constituant l'État andorran, des équivalents des communes françaises.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée chargée pour l'Assemblée, la PMA en ligne de mire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910105500.cc09us3v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale fait sa rentrée mardi, avec un agenda chargé, notamment par l'examen en commission spéciale du projet de loi bioéthique et sa mesure emblématique, l'ouverture de la PMA à toutes les femmes. "Ça va être animé parce que la bioéthique est un sujet où on a notre liberté de vote, chacun a un historique et on a la volonté d'amener notre pierre à l'édifice", pronostique la "marcheuse" Perrine Goulet, à son arrivée dans la matinée à la réunion de rentrée du groupe majoritaire, à laquelle participe le Premier ministre. Dans l'hémicycle, la session extraordinaire de septembre démarre par une séance de questions au gouvernement. L'ex-député LREM Jean-Baptiste Djebbari, promu secrétaire d'Etat aux Transports, ne manquera pas d'être au banc. Et dans les travées devrait figurer l'ancien ministre de l'Ecologie François de Rugy, redevenu député LREM de Loire-Atlantique après sa démission pour une polémique provoquée notamment par des dîners fastueux. En commission spéciale bioéthique, les députés vont aborder en milieu d'après-midi les plus de 2.000 amendements déposés sur les 32 articles du projet de loi. Les débats promettent d'être longs et nourris sur l'article 1er qui porte la mesure phare d'élargissement de la PMA (procréation médicalement assistée): les LR en particulier vont défendre une batterie d'amendements de suppression, et également des propositions de clause de conscience pour les médecins. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a annoncé lundi soir des évolutions du projet de loi à venir concernant la filiation des enfants de lesbiennes nés par PMA. Notamment, les couples de lesbiennes ayant recours à la PMA devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non-mariés. La chancellerie a indiqué préparer une circulaire sur l'état du droit des enfants nés à l'étranger d'une GPA, après que FranceInfo a affirmé, évoquant des sources ministérielles, que le gouvernement allait décider de "reconnaître la filiation des enfants nés d'une GPA à l'étranger". Le projet de loi passera en séance à compter du 24 septembre. Dans l'hémicycle à partir de mardi après-midi, les députés vont entamer la nouvelle lecture du projet de loi d'orientation des mobilités (LOM). Assouplissement des 80 km/h, cadre pour l'utilisation des trottinettes en libre-service ou encore rétribution pour aller travailler à vélo sont au menu jusqu'à vendredi soir inclus. Un autre dossier est sur le point de se conclure, le projet de loi énergie et climat, au programme mercredi en lecture définitive, avant le Sénat le 26 septembre. Le texte fixe l'objectif de la "neutralité carbone" à l'horizon 2050 et la fermeture des dernières centrales à charbon en 2022. Il prévoit un dispositif progressif de rénovation énergétique des "passoires thermiques", sujet qui a enflammé les débats dans les deux chambres. Un tout autre sujet va venir s'intercaler le 30 septembre, avec un débat sans vote sur la politique migratoire, que souhaitait Emmanuel Macron. Le Sénat organisera un débat similaire le 2 octobre. Les travaux reprendront au Palais du Luxembourg le 24 septembre avec le projet de loi antigaspillage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 10:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique : les députés LREM partagés sur la PMA post-mortem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910104149.avzmqbn8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM défendront une quinzaine d'amendements au projet de loi sur la bioéthique en commission cette semaine, et sont partagés sur la PMA post-mortem, sujet délicat où il n'y aura pas de "consigne", ont indiqué mardi les responsables du texte à l'AFP. "Le gouvernement a une orientation claire qui est celle de dire +on n'ouvre pas la PMA post-mortem+. Le groupe n'a pas de position en faveur ou en défaveur", a indiqué Guillaume Chiche, responsable du texte pour le groupe avec Aurore Bergé, alors que l'examen des articles débute dans l'après-midi en commission spéciale. Des amendements LREM, notamment du co-rapporteur Jean-Louis Touraine, entendent autoriser sous conditions la PMA en cas de décès d'un des membres du couple, avec les gamètes ou embryons in vitro issus du conjoint. "C'est un vrai débat", selon Aurore Bergé. "Il y a je pense aujourd'hui autant de personnes qui peuvent être opposées à la PMA post-mortem dans notre groupe" notamment "pour des risques que cela ferait porter sur l'intérêt de l'enfant", que de personnes favorables. Celles-ci estiment "qu'il y a une forme d'incohérence qui resterait dans la loi à interdire aux femmes de pouvoir réimplanter un embryon existant, tout en leur permettant de se faire réimplanter l'embryon d'autres personnes". "Personne n'a raison ou tort sur ce sujet" et "il n'y a pas de consigne de vote", a-t-elle poursuivi. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a estimé lundi soir en commission que "le deuil crée une situation qui n'est évidemment pas celle d'une femme dans une démarche d'un projet parental isolé (c'est-à-dire d'une femme non-mariée, ndlr) (...) Nous estimons qu'il y a un certain nombre de risques pour la construction de l'enfant", a-t-elle affirmé. Parmi les autres amendements portés par le groupe LREM sur la PMA, Mme Bergé et M. Chiche ont notamment cité une disposition visant à "garantir l'effectivité dans l'accès à la PMA", en gravant dans la loi que l'accès ne peut être discriminé "en fonction du statut matrimonial ou de l'orientation sexuelle", ce qui était jusque-là "implicite". Le groupe LREM entend aussi revenir sur la nécessité d'une évaluation psychologique en amont d'une PMA, pouvant être vécue comme stigmatisante. Un accompagnement psychologique devra toutefois être proposé. Ils entendent en outre encadrer davantage l'autoconservation des ovocytes pour les femmes, en précisant qu'elle ne pourra être prise en charge par l'employeur. Sur les autres sujets du vaste projet de loi, le groupe défendra notamment des amendements, travaillés en lien avec la ministre de la Recherche, sur les "chimères" pour préciser qu'il ne pourra y avoir adjonction de cellules humaines sur des embryons animaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
