<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 18 May 2020 10:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>D'ex-collaborateurs de la député Avia préparent une plainte pour harcèlement moral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200518084235.4029q6uq.html</link>
   <description><![CDATA[D'anciens collaborateurs de Laetitia Avia, qui ont dénoncé dans Mediapart des humiliations à répétition dans leur travail, préparent une plainte pour "harcèlement moral" contre la députée LREM, a annoncé lundi leur avocate dans un communiqué. Avocate et militante de la première heure de LREM, Laetitia Avia est à l'origine de la loi contre les contenus haineux sur Internet adoptée le 13 mai. Mais les témoignages anonymisés de cinq de ses ex-assistants parlementaires recueillis par Mediapart ont semé le trouble sur d'éventuelles contradictions entre le discours public de l'élue contre les discriminations et ses pratiques au travail. Dans l'article, la députée est accusée de moqueries sur le physique, la tenue vestimentaire de militantes ou d'une élue et d'humiliations, harcèlements et abus de pouvoir sur ses collaborateurs. Sont également évoqués des propos jugés sexistes, racistes ou homophobes dans ses échanges avec son équipe. La députée a annoncé qu'elle allait porter plainte en diffamation contre le journaliste de Mediapart, parlant "d'accusations mensongères" et de "manipulation". "Certains (des collaborateurs) sont partis, aucun ne s'est jamais plaint de harcèlement. Presque tous m'ont sollicitée après leur départ, pour me demander des conseils, des recommandations, ou simplement me donner de leurs nouvelles - bien loin du tableau mensonger dépeint par l'article de Médiapart", avait-elle réagi sur Twitter après la parution de ces témoignages. Au début du confinement, le même journaliste avait, dans un article publié par Libération, accusé la députée d'avoir "remué ciel et terre pour faire revenir dans la capitale une de ses collaboratrices, malade et en vacances". La présidence de l'Assemblée nationale et celle du groupe LREM ont été avisées de l'affaire. La cellule anti-harcèlement lancée en février a également été saisie ainsi que la déontologue. La députée doit prendre la parole lundi soir devant le bureau exécutif de LREM, dont elle est membre, "mais il n'y a pas de convocation ou d'audition inscrite à l'ordre du jour" liées à cette affaire, a appris l'AFP auprès du mouvement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 May 2020 08:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bruno Le Maire "regrette" les "divisions" au sein de LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200518075656.u9ad7c3s.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a déclaré lundi qu'il regrettait les "divisions" au sein de la majorité, à l'heure où un neuvième groupe politique avec des "marcheurs" dissidents pourrait voir le jour sous peu à l'Assemblée nationale. "Je le regrette, ces divisions", a commenté sur France Info M. Le Maire, tout en dénonçant des "grenouillages" d'Assemblée. "Je regrette que certains veuillent rétablir un clivage gauche droite que nous avons voulu dépasser en 2017 et que les Français ont voulu dépasser", a ajouté le ministre. Les "clivages" entre la gauche et la droite ne sont pas la réponse aux problèmes des Français, a-t-il dit, estimant "au contraire" que "le dépassement" de ces divisions permettra "d'apporter des réponses" à leurs "inquiétudes". Les Français "nous attendent sur notre réponse à la crise économique", a jugé M. Le Maire, qui souhaite mettre le cap sur une économie "compétitive" et "décarbonnée". "Les solutions d'avenir se trouvent dans les choix que nous faisons maintenant et pas en réactivant des vieux réflexes du passé", a-t-il souligné, en évoquant notamment l'idée de "taxer les riches". "Le sujet c'est comment notre économie affronte le changement climatique tout en préservant des emplois pour tous", a-t-il martelé. "Je pense qu'on est très loin, très très loin, à des années lumière, de la question de la création d'un groupe de quelques parlementaires à l'Assemblée nationale". Le bruit de la création d'un nouveau groupe à l'Assemblée nationale court depuis des mois. Les spéculations sur cette nouvelle entité axée sur les thèmes porteurs de l'écologie et du social ont été ravivées début mars par la publication d'extraits d'une profession de foi provisoire dans les Echos. Depuis, une liste avec une vingtaine de noms, dont celui de députés de la majorité, circule pour former ce 9e groupe dénommé "Ecologie démocratie solidarité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 May 2020 07:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail, justice, Brexit: l'Assemblée vote un nouveau texte d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200515134625.ghouvjth.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi en première lecture un nouveau projet de loi d'urgence jugé "fourre-tout", contenant des dispositions diverses face à la crise du coronavirus, ainsi que des mesures liées au Brexit. Adopté à main levée avec l'appui des seuls élus LREM, MoDem et UDI-Agir, le texte prévoit notamment de nouvelles adaptations du droit du travail ou des mesures pour faire face à l'engorgement de la justice à cause de l'épidémie. Il sera examiné par le Sénat à compter du 26 mai. Les élus LR ont voté contre, Antoine Savignat, député (LR) du Val d'Oise, soulignant notamment que le texte est source "de nouvelles inquiétudes et interrogations" avec ses nombreuses ordonnances. Même opposition de LFI, du PCF et du PS, qui pointent un texte "fourre-tout" avec "des dispositions parfois dangereuses" en terme de droit social. Les élus Libertés et Territoires ont fait état d'une majorité d'abstentions. Reconnaissant que ce texte contient "beaucoup de dispositions" face à la crise, le ministre des Relations avec le parlement, Marc Fesneau, a mis en avant le fait que 15 habilitations pour des ordonnances ont été transformées en dispositions législatives, lors des débats. Dans la dernière ligne droite des discussions, entamées jeudi, les députés ont habilité le gouvernement à prendre par ordonnances des mesures liées au Brexit à l'issue de la période de transition. Celle-ci doit en principe s'achever au 31 décembre 2020, la France plaidant pour une prolongation. Il s'agit, a expliqué la secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Amélie de Montchalin, de "préparer tous les scénarios", y compris celui d'une absence d'accord commercial avec le Royaume-Uni. La France préfère "un bon accord qu'un accord à tout prix à court terme", pour les pêcheurs, les entreprises ou encore la culture, a-t-elle énuméré, mettant en avant le besoin de "se prémunir" et soulignant que la crise du coronavirus créait des inquiétudes "décuplées sur la négociation". Au même moment, le négociateur britannique faisait état à distance de "très peu de progrès" dans les négociations avec Bruxelles. Au terme d'un long débat, l'habilitation a été ramenée de 30 à 15 mois par un amendement LREM, alors que la ministre plaidait pour un compromis à 18 mois. Dans la matinée, les députés avaient donné leur feu vert à de nouvelles adaptations au droit du travail, notamment pour faciliter les renouvellements des CDD. Via un amendement du gouvernement, il a aussi été prévu de décaler l'entrée en vigueur, à une date encore indéterminée, du démarrage du service public de versement des pensions alimentaires. Un autre amendement LREM ouvre la possibilité aux Comités sociaux et économiques (CSE) d'allouer une partie de leur budget de fonctionnement au financement des activités sociales et culturelles. Après des alertes de députés sur une disposition prolongeant jusqu'à trente mois la durée d'application du relèvement du seuil de revente à perte (SRP) et l'encadrement des promotions dans les grandes surfaces, les élus ont par ailleurs adopté un amendement de compromis ramenant ce délai à 18 mois. Une disposition habilite par ailleurs le gouvernement à renforcer la centralisation des trésoreries publiques, ce qui doit permettre de réduire l'endettement de l'Etat. Cette mesure a été jugée "beaucoup trop floue" par divers élus d'opposition notamment LR, y voyant la concrétisation d'un "vieux rêve" de Bercy au "prétexte" de la crise. Les caisses de retraite ne seront pas concernées, ont précisé les députés par amendement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 May 2020 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée valide de nouvelles adaptations du droit du travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200515081115.xcxr0vi4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi de nouvelles adaptations du droit du travail au vu de la crise du coronavirus, notamment pour faciliter les renouvellements des CDD ou contrats d'intérim arrivant à terme, la gauche s'inquiétant d'une "précarisation" accrue. Le but est "d'éviter les ruptures brutales" de contrats au moment où l'économie "repart", avait déclaré jeudi la ministre du Travail Muriel Pénicaud, au début de l'examen en première lecture du projet de loi composite relatif à "diverses dispositions liées à la crise sanitaire". Les députés ont adopté un amendement du gouvernement qui permet, par "accord d'entreprise", de fixer un nombre de renouvellement des contrats à durée déterminée (CDD) et contrats d'intérim à un niveau autre que celui prévu par accord de branche ou par la loi. Mme Pénicaud a souligné la "condition très importante de l'accord majoritaire" d'entreprise et les "garde-fous": cette "mesure n'existe que jusqu'au 31 décembre, elle accompagne la reprise" et il y a une "limite totale de 18 mois pour les contrats cumulés". Cette diposition était initialement renvoyée à une ordonnance. Des députés LREM ont défendu en vain, par la voix de Jacques Maire, le maintien de la "supériorité des accords de branches". "Si la branche se mobilise, il ne faut pas y déroger", a insisté ce "marcheur", à l'unisson de députés PS. "Vous souhaitez précariser les salariés en permettant aux employeurs de déroger au nombre de renouvellement de CDD et contrats précaires", avait aussi dénoncé plus tôt l'insoumis Loïc Prud'homme, y voyant un "nouveau cadeau au patronat". "Nous pensons que la précarité doit être l'exception", avait renchéri Sébastien Jumel (PCF). Sur l'activité partielle, qui concerne actuellement 12,4 millions de salariés, le texte habilite le gouvernement à adapter les règles "aux caractéristiques des entreprises", au secteur ou aux catégories de salariés. L'objectif est de "moduler" le dispositif notamment pour "maîtriser la dépense publique", tout en tenant compte de certains secteurs comme l'hôtellerie et la restauration qu'il convient de "protéger plus fortement", a indiqué la ministre. Un amendement LREM a été adopté pour moduler l'activité partielle en "fonction de l'impact économique de la crise sanitaire" sur les entreprises, la ministre estimant qu'il va permettre de réagir "avec souplesse". Les communistes sont revenus inlassablement à la charge en vain pour avoir des détails sur la "réduction de voilure" annoncée du chômage partiel, rejoints notamment par le LR Antoine Savignat demandant que les élus soient "éclairés". Comme annoncé par le gouvernement la semaine dernière, un amendement prévoit aussi que le chômage partiel sera pris en compte pour la retraite de base. Il a reçu un soutien de tous les bancs. Les députés ont aussi temporairement relevé le plafond du temps de travail des étudiants étrangers de 60 à 80% d'un temps complet, en invoquant notamment leurs besoins financiers.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 May 2020 08:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée vote pour étendre l'expérimentation des cours criminelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200514234547.lqdnjw2f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi une série de mesures pour faire face à l'engorgement de la justice à cause du coronavirus, dont l'extension de l'expérimentation controversée des cours criminelles, sans jury populaire. Lors de l'examen en première lecture du projet de loi rassemblant "diverses mesures liées à la crise sanitaire", la Garde des Sceaux Nicole Belloubet a souligné la "situation difficile" des cours d'assises actuellement, à cause des "sessions interrompues" par le confinement. Les députés ont donc voté des aménagements pour "sécuriser" les procédures, comme l'élargissement des listes de jurés. Ils ont aussi soutenu la proposition du gouvernement d'étendre l'expérimentation des cours criminelles jusqu'à trente départements au lieu de neuf actuellement. Issues de la réforme de la justice de mars 2019, ces cours composées de cinq magistrats professionnels, mais sans jury populaire, jugent des crimes passibles de quinze à vingt ans de prison. L'amendement gouvernemental a provoqué de vifs débats à l'Assemblée. "C'est l'augmentation d'une expérimentation sur laquelle nous n'avons aucun retour", a dénoncé le député LR Antoine Savignat. "C'est la régression de la justice au nom de la crise. Cela instaure une gradation dans les crimes entre ceux qui auraient droit à des jurés et d'autres non", a aussi fustigé l'Insoumise Caroline Fiat. Le bilan n'est "pas définitif puisque l'expérimentation s'achèvera en 2022" mais il est "plutôt satisfaisant", a répondu Nicole Belloubet. Ces cours "fonctionnent vraiment dans le respect des droits des parties, avec efficacité. Elles prononcent des peines qui sont élevées mais jugent plus rapidement". Pour les contraventions et les délits, les députés ont voté un autre amendement du gouvernement, encore très débattu, pour permettre aux procureurs de la République de réorienter les procédures correctionnelles ou contraventionnelles. Le but est que le ministère public puisse, si nécessaire, leur apporter une réponse pénale autre que celle exigeant la tenue d'une audience devant la juridiction. "Cette réorientation sera encadrée. Elle se fera au cas par cas, prendra en considération la gravité des faits. (...) Elle ne sera pas possible si la personne a fait l'objet d'une mesure de sûreté comme la détention provisoire ou le contrôle judiciaire", a souligné Mme Belloubet. M. Savignat a jugé la mesure "totalement inadmissible", y voyant une "atteinte à l'indépendance de la justice". "C'est dangereux. Le signal envoyé, c'est +il faut que ça pulse pour apurer le stock+. C'est problématique de raisonner de cette façon-là", a estimé le communiste Pierre Dharréville. L'épidémie et les deux mois de confinement ont provoqué le renvoi de milliers d'affaires non prioritaires, alourdissant le stock déjà conséquent de dossiers non jugés, après deux mois d'une grève marquée des avocats contre la réforme des retraites.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 May 2020 23:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le rapporteur du Budget planche sur la dette</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200514162706.f4wrni5s.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du Budget à l'Assemblée nationale, Laurent Saint-Martin (LREM), planche sur le sort de la dette publique qui doit atteindre selon les dernières prévisions 115% du PIB en 2020, dans le cadre d'une "mission flash" d'ici fin juin. "Dans cette crise historique du coronavirus, l'Etat français a fait le choix de recourir à l'emprunt et à la dette pour contenir l'impact économique de la crise sanitaire. Ce choix nécessaire affectera les finances publiques de notre pays dans la durée", souligne le député du Val-de-Marne dans un communiqué. Le rapport qu'il rendra dans quelques semaines, après une série d'auditions, "devra permettre de dresser un état des lieux techniques de la dette publique, de ses enjeux, de sa gestion" afin que "le Parlement soit en mesure de s'approprier le sujet et d'en débattre". Cette "mission flash" lui a été confiée par le bureau de la commission des Finances de l'Assemblée, présidée par Eric Woerth (LR). Le dernier budget rectificatif pour 2020 intègre une prévision de contraction du produit intérieur brut (PIB) de 8%, un déficit de 9% du PIB et une dette publique de 115% du PIB. Très loin des règles européennes qui plafonnent le déficit à 3% et la dette à 60% du PIB. "Nous sommes dans le montant de déficit et de dette jamais atteint depuis la seconde guerre mondiale", selon le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, d'après qui "la France continue de pouvoir emprunter dans des conditions satisfaisantes (...) avec des taux bas". Les idées fleurissent sur la gestion de la dette, notamment chez LFI qui prône un rachat des dettes des pays par la Banque centrale européenne ou leur conversion en dette perpétuelle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 May 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Bifurcation écologique", pôle public du médicament: des textes LFI à l'Assemblée le 4 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200514152322.5sanywzi.html</link>
   <description><![CDATA["Bifurcation écologique et solidaire", création d'un pôle public du médicament et encore rachat de la dette par la BCE: une série de propositions LFI seront au menu de l'Assemblée nationale le 4 juin. Dans le cadre de cette "niche" parlementaire réservée au groupe de Jean-Luc Mélenchon, n'ont pas été retenues deux propositions de loi LFI portant sur les cantines scolaires et les colonies de vacances, au grand dam de plusieurs députés LREM. Ces deux textes étaient prévus initialement fin mars mais la "niche" a été décalée en raison du début de l'épidémie de coronavirus. Une proposition de résolution "déclarant la nécessité d'une bifurcation écologique et solidaire pour aller vers les jours heureux" ouvrira la journée du 4 juin, suivie d'une proposition de loi d'Alexis Corbière "visant à plafonner les frais bancaires". Puis sera examinée une proposition de M. Mélenchon afin de créer un pôle public du médicament. Il considère qu'il est "le moment de fonder, pour permettre la sortie de crise, un pôle public du médicament qui nous permette d'assurer notre indépendance, notre souveraineté, et la qualité de notre système de soin sans tenir compte des profits qu'ils génèrent". Ce texte est d'autant plus dans l'actualité après l'annonce par le laboratoire Sanofi qu'il servirait en priorité les Etats-Unis s'il trouvait un vaccin contre le Covid-19. Sont également inscrits à l'ordre du jour des textes "pour parer à la crise alimentaire et agricole", pour "encadrer la sous-traitance, cesser la maltraitance" des femmes de ménage (François Ruffin) et encore sur les catastrophes naturelles, en lien avec les assurances (Loïc Prud'homme). En outre, une proposition de résolution "déclarant la nécessité du rachat de la dette publique par la Banque centrale européenne et de sa transformation en dette perpétuelle" sera portée par le patron de LFI. La présidence de l'Assemblée a demandé de ne pas "surcharger" les ordres du jour des niches. Si bien que les deux textes sur les cantines et les colonies de vacances, pourtant déjà adoptés en commission, ont été laissés de côté par LFI. Dans un communiqué, le président de la commission de l'Education Bruno Studer (LREM) a regretté ce retrait, "qui ne profitera ni aux élèves, ni aux familles, ni aux communes". "Faire manger les enfants des familles les plus démunies à la cantine scolaire n'intéresse plus les députés" LFI, selon le "marcheur" Gaël Le Bohec. Le groupe LFI a rétorqué en invitant la majorité à inscrire elle-même ces textes en séance dès que possible.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 May 2020 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise "prétexte" et Parlement "sous cloche": des députés d'opposition remontés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200514104510.1x04zjyz.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés d'opposition sont revenus à la charge jeudi contre un fonctionnement dégradé de l'Assemblée nationale par temps de coronavirus, en entamant l'examen d'un projet de loi d'urgence jugé "fourre-tout". Ce fonctionnement dénoncé par les oppositions comme à marche forcée a pu entraîner des erreurs: le député LREM Jean-François Cesarini, décédé en mars, a été compté comme votant à l'Assemblée récemment. L'Assemblée a rectifié jeudi et inscrit le nom de sa suppléante qui a pris son siège. Cela n'a pas changé le résultat final des votes, notamment samedi sur le projet de loi de prorogation de l'état d'urgence sanitaire, et mercredi pour l'adoption définitive de la proposition de loi de lutte contre la haine en ligne. Jeudi matin en séance, les socialistes ont présenté une motion de rejet préalable du projet de loi "portant diverses dispositions urgentes pour faire face à l'épidémie de covid-19", objet de quelque 400 amendements à étudier sur la journée. Report des réformes du divorce et de la justice des mineurs, assouplissement des règles de recours aux contrats à durée déterminée, et encore extension de la durée de validité des titres de séjour des ressortissants étrangers sont prévus. "Revoyez votre copie pour respecter le Parlement", a lancé Jérôme Lambert (PS), déplorant un nombre trop important d'habilitations au gouvernement à légiférer par ordonnances, et pour une durée trop longue. La crise sanitaire est un "prétexte", a renchéri Pierre-Henri Dumont (LR). "On ne peut pas travailler dans ces conditions", selon Caroline Fiat (LFI). Pointant des cavaliers législatifs, son collègue insoumis Loïc Prud'homme a ironisé: "ce n'est plus le Palais Bourbon, c'est l'hippodrome de Longchamp!" "Ne vous habituez pas à avoir un Parlement confiné, sous cloche", a ajouté Sébastien Jumel (PCF), dont le groupe avait boycotté mercredi l'hémicycle en critiquant le fait que l'Assemblée ne puisse "exercer toutes ses prérogatives". La présence en séance est limitée à 150 députés. Les règles pour les votes et pour la défense des amendements ont dû être aménagées, suscitant des frustrations jusque dans la majorité. Alors que Joël Aviragnet (PS) épinglait encore un projet de loi "sans colonne vertébrale" au menu, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem) a reconnu que le texte couvrait "beaucoup de périmètres ministériels". Mais il s'est dit "pas certain que le dépôt de 16 textes eut été préférable". Pour le rapporteur Guillaume Kasbarian (LREM), "oui, les délais d'examen sont courts, mais la situation l'exige".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 May 2020 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: le Parlement valide des mesures de lutte controversées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513165803.fqvsl6gd.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un long parcours chaotique, le Parlement a adopté définitivement mercredi, via un ultime vote de l'Assemblée à main levée, la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) visant à "mettre fin à l'impunité" de la haine en ligne, un texte jugé "liberticide" par ses détracteurs. Les députés se sont prononcés par 355 voix pour, 150 contre et 47 abstentions sur ce texte qui prévoit à partir de juillet pour les plateformes et les moteurs de recherche l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes allant jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Il s'agit de la première loi au menu sans lien avec le coronavirus, depuis le début de l'épidémie en France. Mais selon le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O, "la haine en ligne a augmenté" durant le confinement et ses auteurs "se sentaient plus que jamais intouchables". La plupart des groupes politiques se sont partagés. La majorité ainsi que les députés UDI-Agir ont pour la plupart voté en faveur de cette "proposition de loi de responsabilisation" des plateformes, et les socialistes se sont abstenus. Sept "marcheurs" ont également opté pour l'abstention, et un a voté contre, Hubert Julien-Laferrière. Inquiets pour la liberté d'expression, les parlementaires de droite, de Libertés et territoires, de LFI et du RN s'y sont opposés, dans une ambiance houleuse. Plusieurs jugent aussi les dispositions "inefficientes" sans régulation européenne. Fustigeant un texte confiant aux GAFA (Google, Amazon, Facebook et Apple) "le soin de réguler une liberté publique", le chef de file des sénateurs LR, Bruno Retailleau, a annoncé une saisine du Conseil constitutionnel. Dans un baroud d'honneur, les Insoumis ont défendu une motion de rejet, demandant par la voix d'Alexis Corbière quelle est "l'urgence à mettre en place une loi liberticide". Les communistes ont boycotté la séance, dénonçant un "fonctionnement inacceptable" de l'Assemblée nationale, alors que la présence des députés est limitée à 150 pour raisons sanitaires. - "Epouvante" - Marine Le Pen est pour sa part venue défendre la suppression de la mesure phare, y voyant "une véritable épouvante". "Vous sous-traitez la censure au privé" et le "rôle du juge" disparaît, a accusé la présidente du RN. Mais il n'y a "en aucun cas un retrait de l'autorité judiciaire", a assuré la garde des Sceaux Nicole Belloubet, rappelant le nouveau "délit de non-retrait" pour plateformes et moteurs, ainsi que "la création d'un parquet spécialisé". Dans le droit fil de l'engagement d'Emmanuel Macron depuis 2018 à renforcer la lutte contre la haine raciste et antisémite qui prospère sur internet, la proposition de loi avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019. Elle a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique. Alors que l'Hexagone se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, mais peine à faire avancer le sujet, Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur moyens et résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. Ce vote définitif est intervenu alors que Laetitia Avia est elle-même mise en cause par Mediapart pour des "humiliations à répétition" et des "propos à connotation sexiste, homophobe et raciste" à l'encontre de cinq ex-collaborateurs parlementaires. L'élue de Paris, qui dénonce des "allégations mensongères", a indiqué qu'elle allait déposer plainte pour diffamation. "La lutte contre le racisme, l'antisémitisme, l'homophobie" sera "probablement le combat de toute ma vie", a clamé dans l'hémicycle Mme Avia, avocate de profession de 34 ans, à la peau noire. Cédric O l'a faite applaudir par la majorité, assurant que "laisser penser" le contraire "est un non-sens absolu". reb/jk/pb FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la proposition de loi de lutte contre la haine en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513155351.qq5yvb9p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mercredi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée, la proposition de loi controversée de Laetitia Avia (LREM) de lutte contre la haine en ligne. Le texte prévoit pour plateformes et moteurs de recherche l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. La majorité ainsi que les députés UDI-Agir ont majoritairement voté pour, les socialistes se sont pour la plupart abstenus, tandis que les parlementaires de droite, de Libertés et territoires, de LFI et du RN s'y sont opposés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusée d'homophobie et de racisme, Laetitia Avia veut porter plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513122910.7nnd5aki.html</link>
   <description><![CDATA[Mise en cause par Médiapart pour des propos jugés sexistes, homophobes et racistes, la député LREM Laetitia Avia, à l'origine du texte contre la haine en ligne, a annoncé qu'elle allait porter plainte en diffamation, parlant "d'accusations mensongères" et de "manipulation". Cette polémique intervient alors que l'Assemblée nationale s'apprête à adopter ce mercredi par un ultime vote la proposition de loi de la députée de Paris contre les contenus haineux sur internet. "Nous allons porter plainte contre le journaliste de Médiapart dans les prochains jours", a précisé à l'AFP son avocat Me Basile Ader Avocate, militante de la première heure de LREM, Laetitia Avia s'est fait un nom à l'Assemblée en incarnant le combat contre les discriminations. Mais les témoignages anonymisés de cinq de ses ex-assistants parlementaires reccueillis par Médiapart viennent semer le trouble sur d'éventuelles contradictions entre le discours public de l'élue et ses pratiques au travail. Dans l'article, la députée est accusée de propos sexistes, racistes ou homophobes comme lorsqu'elle écrit en 2018 après le vote d'un amendement LGBT: "on a voté l'amendement des PD", dans un échange copié par une capture d'écran reproduit par Médiapart. Sont également évoqués des moqueries sur le physique, la tenue vestimentaire de militantes ou d'une élue ou des humiliations, harcèlements et abus de pouvoir sur ses collaborateurs. Réagissant sur Twitter, la députée a dénoncé un "acharnement" qui, dit-elle, "conduit à publier des accusations mensongères et incohérentes à la veille du vote final de la #PPLCyberhaine. Ce n'est pas un hasard". "Je n'ai jamais été raciste ou homophobe. Au contraire, mon parcours politique n'a pour raison d'être que la lutte contre le racisme et toutes les discriminations", se défend-elle évoquant "des bouts de messages privés (...) tronqués, détournés et décontextualisés". "C'est de la manipulation honteuse, animée par un seul objectif: me nuire et porter atteinte à mon combat politique", dénonce également l'élue en se justifiant sur l'un des exemples évoqués par Médiapart. "L'amendement des pd ? C'est l'expression qu'utilisait mon ex-collab, lui-même homosexuel, pour désigner cet amendement que j'ai soutenu. J'ai repris ses mots dans un message sans imaginer qu'il puisse être détourné. Ce détournement heurte, j'en suis consciente et désolée", dit-elle. Quant à ses collaborateurs? "certains sont partis, aucun ne s'est jamais plaint de harcèlement. Presque tous m'ont sollicitée après leur départ, pour me demander des conseils, des recommandations, ou simplement me donner de leurs nouvelles - bien loin du tableau mensonger dépeint par l'article de Médiapart", dit-elle. La présidence de l'Assemblée et celle du groupe LREM ont été avisées de l'affaire. La cellule anti-harcèlement lancée en février dernier a également été saisie ainsi que la déontologue. pr/jk/pb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: un 9e groupe avec des "marcheurs" serait "un contresens politique" (porte-parole gouvernement)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513113521.xnqtlp1f.html</link>
   <description><![CDATA[La création d'un neuvième groupe politique à l'Assemblée nationale avec des "marcheurs" dissidents, serait "un contretemps, pour ne pas dire un contresens politique", a déclaré mercredi la porte-parole du gouvernement à l'issue du conseil des ministres. "Si tel était le cas, je ne peux que regretter que le ferment de la division soit à l'oeuvre dans une période (...) qui est absolument exceptionnelle, alors même que nous aurons des discussions à avoir à l'intérieur de la majorité évidemment sur ce que sera la fin du quinquennat (...). Il apparaît donc que c'est véritablement là un contretemps, pour ne pas dire un contresens politique", a commenté Sibeth Ndiaye.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: le Parlement s'apprête à adopter un projet controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513111040.d3awh9y2.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un long parcours chaotique, le Parlement s'apprête à adopter mercredi, via un ultime vote de l'Assemblée nationale, la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) visant à "mettre fin à l'impunité" de la haine en ligne, synonyme de "censure" selon ses détracteurs. Selon les députés LREM, "les contenus haineux, déjà trop présents sur la toile, ont significativement explosé ces dernières semaines" durant le confinement et "nous montrent, une nouvelle fois, l'urgence de réguler les réseaux sociaux". Sur le modèle allemand, plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Le Sénat dominé par l'opposition de droite s'est opposé à cette mesure phare. "Pas question de confier la police de notre liberté d'expression aux GAFA" (Google, Amazon, Facebook et Apple), selon le chef de file des sénateurs LR, Bruno Retailleau. Les députés de droite vont voter contre la proposition de loi mercredi, a indiqué à l'AFP leur patron Damien Abad, qui juge "les risques de sur-censure trop importants". "Tout le monde est d'accord pour lutter contre la haine en ligne mais le dispositif est mal conçu", selon lui. Une saisine du Conseil constitutionnel se profile à droite. Extrême gauche et extrême droite s'élèvent aussi contre un risque de "censure automatique". "Même en pleine crise sanitaire et économique, la macronie poursuit ses projets liberticides", a fustigé mercredi dans un communiqué l'eurodéputé RN Jordan Bardella. - Motion et boycott - Le vote intervient alors que Laetitia Avia est mise en cause par Mediapart pour des "humiliations à répétition" et des "propos à connotation sexiste, homophobe et raciste" à l'encontre de cinq ex-collaborateurs parlementaires. L'élue de Paris, qui dénonce des "allégations mensongères", a indiqué qu'elle allait déposer plainte pour diffamation. La parlementaire de 34 ans, avocate de profession, vise avec sa proposition de loi "la fin de l'impunité" en ligne. Il s'agit du premier texte au menu sans lien avec le coronavirus, depuis le début de l'épidémie en France. Dans le droit fil de l'engagement d'Emmanuel Macron depuis 2018 à renforcer la lutte contre la haine raciste et antisémite qui prospère sur internet, la proposition de loi avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, puis a été assez largement remaniée, au gré des critiques ou observations, jusqu'à la Commission européenne qui demandait un meilleur ciblage des contenus incriminés. Dans un dernier assaut, les députés Insoumis défendront mercredi une motion de rejet. Les communistes boycotteront la séance à partir de 15H00, dénonçant un "fonctionnement inacceptable" de l'Assemblée nationale, alors que la présence des députés est limitée à 150 pour raisons sanitaires et que les textes en lien avec la crise devaient être prioritaires. La proposition de loi a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique. Alors que l'Hexagone se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, mais peine à faire avancer le sujet, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur moyens mis en oeuvre et résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. La plupart des groupes politiques se sont partagés. Une poignée de députés de la majorité s'étaient abstenus lors des précédentes lectures. Philippe Latombe (MoDem) avait même voté contre, jugeant "sans doute inconstitutionnelle" la "perte de souveraineté consécutive à la décision de confier la modération aux seules plateformes". reb/shu FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513102623.zuwxlkmr.html</link>
   <description><![CDATA[Retrait sous 24 heures des contenus haineux, "bouton" unique de signalement, amendes pour les plateformes récalcitrantes: voici les principales mesures de la proposition de loi de la députés Laetitia Avia (LREM), au vote définitif du Parlement mercredi. - Retrait sous 24 heures Quel que soit leur pays d'établissement, les opérateurs de plateforme en ligne (Facebook, Youtube...) et moteurs de recherche (Google, Qwant...), dont l'activité sur le territoire français dépassera des seuils déterminés par décret, seront tenus de retirer ou déréférencer dans un délai de vingt-quatre heures tout contenu "manifestement" illicite, après signalement par une ou plusieurs personnes. Les messages, vidéos ou images concernés sont ceux constituant des provocations à des actes de terrorisme, faisant l'apologie de tels actes ainsi que des crimes contre l'humanité, ou comportant une incitation à la haine, la violence, la discrimination. Les injures envers une personne ou un groupe de personnes à raison de leur origine, de leur appartenance ou non-appartenance à une race, religion, ethnie, nationalité, à raison de leur sexe, de l'orientation sexuelle, de l'identité de genre ou de leur handicap, seront également bannis. Même sort pour les contenus constitutifs de harcèlement sexuel ou, s'il sont susceptibles d'être vus par un mineur, ceux à caractère pornographique. Blocage et déréférencement des contenus illicites dupliqués ("sites miroirs") seront aussi facilités. Le retrait devra même être fait en une heure - et non plus 24 heures comme actuellement - pour les contenus terroristes ou pédopornographiques en cas de notification par les autorités publiques. - Peines à la clé A la place de ces contenus, les opérateurs feront figurer un message indiquant le retrait. Un délit de refus de retrait sera créé: la justice pourra prononcer des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros envers les opérateurs. Les éventuels signalements abusifs par les utilisateurs de plateforme seront eux passibles d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Un parquet et une juridiction seront spécialisés dans la lutte contre la haine en ligne. - Bouton unique de signalement Pour faciliter les signalements d'utilisateurs, les plateformes devront mettre en place un dispositif de notification "directement accessible" à partir du contenu litigieux, et "uniforme". D'un réseau social à un moteur de recherche, il sera ainsi facilement reconnaissable. Ces utilisateurs devront être tenus informés des suites données à leur notification. Les mineurs victimes d'un contenu abusif pourront saisir des associations de protection, qui agiront pour eux. - Coopération des plateformes Elles devront mettre en oeuvre "les procédures et les moyens humains" ainsi que "technologiques proportionnés permettant de garantir le traitement dans les meilleurs délais des notifications reçues", sans effectuer de retraits injustifiés. Elles seront incitées à déployer les moyens nécessaires pour empêcher qu'un contenu illicite devienne viral. Les plateformes devront aussi rendre compte publiquement des "actions et moyens" mis en oeuvre dans la lutte contre les contenus haineux, ainsi que des "résultats obtenus". Elles auront aussi l'obligation d'informer "promptement" les autorités des activités haineuses, et d'avoir un représentant légal chargé de répondre aux demandes de la justice. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération des opérateurs, et pourra, en cas de manquement persistant, prononcer une sanction sans excéder 20 millions d'euros ou 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le CSA publiera un bilan annuel et pourra publier les mises en demeure et sanctions. - Education La lutte contre la diffusion de messages haineux en ligne devra faire partie du programme scolaire, et la formation des enseignants sera renforcée. Les opérateurs seront tenus, lors de la première utilisation de leurs services par un mineur âgé de moins de quinze ans, de sensibiliser le mineur et ses parents à une "utilisation civique et responsable", et de les informer des risques juridiques en cas de diffusion par le mineur de contenus haineux. Un "observatoire de la haine en ligne" sera créé pour assurer "le suivi et l'analyse de l'évolution des contenus" haineux, en lien avec opérateurs, associations et chercheurs. reb/chl/cs/tes GOOGLE FACEBOOK APPLE INC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: le Parlement s'apprête à adopter un projet controversé contre la haine en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513101916.8iwggjif.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un long parcours chaotique, le Parlement s'apprête à adopter mercredi, via un ultime vote de l'Assemblée nationale, la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) visant à "mettre fin à l'impunité" de la haine en ligne, synonyme de "censure" selon ses détracteurs. Selon les députés LREM, "les contenus haineux, déjà trop présents sur la toile, ont significativement explosé ces dernières semaines" durant le confinement et "nous montrent, une nouvelle fois, l'urgence de réguler les réseaux sociaux". Sur le modèle allemand, plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Le Sénat dominé par l'opposition de droite s'est opposé à cette mesure phare. "Pas question de confier la police de notre liberté d'expression aux GAFA" (Google, Amazon, Facebook et Apple), selon le chef de file des sénateurs LR, Bruno Retailleau. Extrême gauche et extrême droite s'élèvent aussi contre un risque de "censure automatique". "Même en pleine crise sanitaire et économique, la macronie poursuit ses projets liberticides", a fustigé mercredi dans un communiqué l'eurodéputé RN Jordan Bardella. - motion et boycott - Le vote intervient alors que Laetitia Avia est mise en cause par Mediapart pour des "humiliations à répétition" et des "propos à connotation sexiste, homophobe et raciste" à l'encontre de cinq ex-collaborateurs parlementaires. L'élue de Paris, qui dénonce des "allégations mensongères", a indiqué qu'elle allait déposer plainte pour diffamation. La parlementaire de 34 ans, avocate de profession, vise avec sa proposition de loi "la fin de l'impunité" en ligne. Il s'agit du premier texte au menu sans lien avec le coronavirus, depuis le début de l'épidémie en France. Dans le droit fil de l'engagement d'Emmanuel Macron depuis 2018 à renforcer la lutte contre la haine raciste et antisémite qui prospère sur internet, la proposition de loi avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, puis été assez largement remaniée, au gré des critiques ou observations, jusqu'à la Commission européenne qui demandait un meilleur ciblage des contenus incriminés. Dans un dernier assaut, les députés Insoumis défendront mercredi une motion de rejet. Les communistes boycotteront la séance à partir de 15H00, dénonçant un "fonctionnement inacceptable" de l'Assemblée nationale, alors que la présence des députés est limitée à 150 pour raisons sanitaires et que les textes en lien avec la crise devaient être prioritaires. La proposition de loi a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique. Alors que l'Hexagone se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, mais peine à faire avancer le sujet, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur moyens mis en oeuvre et résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. Si la proposition de loi devrait être largement approuvée au Palais Bourbon, la plupart des groupes politiques se sont partagés. Une poignée de députés de la majorité s'étaient abstenus lors des précédentes lectures. Philippe Latombe (MoDem) avait même voté contre, jugeant "sans doute inconstitutionnelle" la "perte de souveraineté consécutive à la décision de confier la modération aux seules plateformes". reb/chl/cs/tes FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 10:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
