<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 13:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour Jacob, Macron est "préoccupé par son nombril" et "prépare sa sortie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929113251.zy5utoqg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron est "préoccupé par son nombril" et "prépare sa sortie bien au chaud dans un conseil d'administration de multinationale", a jugé mardi le patron du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale Christian Jacob. Interrogé par la presse sur les déclarations d'Emmanuel Macron rapportées dans Le Monde selon lequel l'élection comme député n'est plus un point de passage obligatoire dans le "cursus" d'un homme politique, M. Jacob les a trouvées "méprisantes à l'égard des élus". "Je suis d'accord avec lui sur un point. C'est plus facile d'être nommé que d'être élu", a-t-il lancé. "M. Macron prépare se sortie bien au chaud dans un conseil d'administration de multinationale. Ce qui le préoccupe, c'est son nombril", a jugé M. Jacob. Le ministre de l'Economie a indiqué ne pas vouloir devenir député en 2017. "Parce qu'il faut aller à une élection pour exercer les fonctions qu'on veut exercer au moment où vous les exercez. Beaucoup de gens qui disent ça, disent ou vous le présentent comme tel : pour être dans la vie politique, pour peser au parti, pour être qui ministre, qui Premier ministre, qui président de la République, il faut être député mais ça c'est le cursus honorum d'un ancien temps", a déclaré M. Macron, invité du Monde festival dimanche, selon ses propos rapportés lundi par le quotidien.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création et Patrimoine: Pellerin entend "changer le quotidien culturel des Français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150928233236.uve05wcv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Fleur Pellerin a affirmé lundi que le projet de loi sur la création et le patrimoine allait "changer le quotidien culturel des Français", annonçant également un budget 2016 pour la culture "résolument orienté à la hausse". "Instituer la liberté de création", au même titre que la liberté d'expression ou de la presse, comme le fait le texte, est une occasion "rare" pour la représentation nationale, s'est félicitée la ministre à l'ouverture de l'examen en première lecture du projet à l'Assemblée nationale. "La liberté de création n'a de sens que si elle bénéficie à tous. Cette loi doit donc changer le quotidien culturel des Français", a-t-elle ajouté. Sur le patrimoine, l'autre grand axe du projet de loi, Mme Pellerin a assuré qu'il serait "protégé avec une égale exigence" et que "sa préservation sortira(it) même renforcée de cette loi". La ministre a par ailleurs défendu avec ardeur le bilan du gouvernement en matière culturelle, soulignant que le budget "a toujours préservé la création et l'éducation à l'art et à la culture". Elle a d'ailleurs annoncé que celui-ci serait en 2016 "résolument orienté à la hausse". - Article phare adopté - Dans la soirée, les députés ont adopté sans le modifier, l'article 1er du texte, qui stipule que "la création artistique est libre". Sur cette mesure phare, les débats sont restés mesurés, émaillés de quelques critiques comme celle de Lionel Tardy (LR) dénonçant du "bavardage législatif". Des amendements ont été adoptés sur les articles suivants, dont un qui garantit "la liberté de diffusion artistique", un visant à favoriser la création artistique amateur et un autre la culture dans le monde du travail. En début de séance, les députés de gauche ont apporté un soutien timide au texte. Pour le groupe écologiste, Isabelle Attard a dit y être "plutôt favorable, bien qu'il nous apparaisse sans réelle ambition", mais elle a précisé que son groupe attendrait la fin de la discussion pour se prononcer définitivement, tandis que pour le groupe RRDP (radicaux de gauche et divers gauche), Gilda Hobert a déclaré approuver le texte "dans sa démarche d'ensemble". "Ce n'est pas la grande avancée espérée par la gauche", a noté pour sa part Marie-George Buffet (GDR), pour qui le texte "doit être encore travaillé pour répondre aux attentes". "Nous sommes là devant une somme de mesures utiles, certes, mais assez éloignée du texte ambitieux que François Hollande nous avait promis lors de sa campagne et des premiers mois de son quinquennat", a indiqué de son côté Michel Piron (UDI). "Certaines dispositions nous réjouissent, d'autres nous laissent circonspects". Du côté du groupe Les Républicains, Michel Herbillon a pointé un "petit texte fourre-tout, un empilement législatif" qui "illustre hélas de façon emblématique le vide culturel de ce gouvernement". Plus tôt, son groupe avait défendu sans succès une motion de rejet préalable, le député Christian Kert dénonçant un projet sans "souffle", sans "âme". L'examen du texte doit se poursuivre jusqu'à jeudi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 01:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés français et italiens définissent des droits et devoirs du numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150928133407.g3cie66p.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés français et italiens ont défini des droits et devoirs du numérique, dont celui de l'éducation à cette technologie et de la maîtrise des informations personnelles, dans une déclaration signée lundi à Paris par les présidents des chambres des deux pays. Cette déclaration, en trois pages, est "adressée aux autres parlements européens et au législateur européen", a lancé le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. Il souhaite que "ces fondamentaux puissent apparaître" dans le projet de loi sur le numérique présenté samedi. A ses côtés, la présidente (PD, gauche) de la Chambre des députés italiens, Laura Boldrini, a estimé que cette déclaration commune "montre les sensibilités, les inquiétudes communes et les attentes pour un développement démocratique du réseau". "Il convient d'affirmer, à l'échelle internationale, la conception d'internet comme bien commun mondial" et "les libertés et droits fondamentaux reconnus à toute personne par les textes internationaux" doivent y être "garantis", stipule le texte. Le droit d'accès à internet, le principe de neutralité ou encore le droit à "l'autodétermination informationnelle", c'est-à-dire le droit de garder la maîtrise de l'utilisation de ses données personnelles, doivent être consacrés, estiment ses auteurs. "Aucune mesure judiciaire ou administrative (...) ne peut être exclusivement fondée sur un traitement automatisé des données à caractère personnel visant à définir le profil ou la personnalité de la personne concernée", est-il aussi écrit, alors que vient d'être adoptée en France une loi controversée sur le renseignement, qui autorise une large surveillance sur internet. En outre, les parlementaires jugent nécessaire de pouvoir continuer à user de pseudonymes ou intervenir sous forme anonyme sur internet, "pour exercer les libertés civiles et politiques sans subir des discriminations ou des censures". Enfin, ils réaffirment "le caractère indispensable de l'éducation au numérique". Cette déclaration est issue des travaux de deux commissions, l'une française coprésidée par le député PS Christian Paul et l'avocate Christiane Feral-Schuhl, l'autre italienne par Mme Boldrini et le juriste Stefano Rodota. En Italie, une charte des droits sur internet a été adoptée en juillet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec Bachar al-Assad "nous avons un ennemi commun", selon le député Lambert (groupe France-Syrie)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150928081710.gbsf8egt.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Charente Jérôme Lambert, vice-président du groupe France-Syrie à l'Assemblée, a souligné lundi depuis la Syrie qu'avec Bachar al-Assad, la France a "un ennemi commun" et appelé à "faire front commun". Jérôme Lambert (RRDP, ex-socialiste) est actuellement en visite en Syrie avec deux autres députés de la majorité, Gérard Bapt (PS) et Christian Hutin (MRC, apparenté PS). "Nous avons un ennemi commun. Daech est l'ennemi du peuple syrien, Daech est notre ennemi", a déclaré Jérôme Lambert sur Europe 1, joint par téléphone en Syrie. "Quand on a un ennemi commun, il est plutôt intelligent de faire front commun", a-t-il ajouté. Alors que la France a effectué dimanche sa première frappe en Syrie contre un camp d'entraînement de Daech, le président François Hollande a déclaré que Paris "discute avec tous et n'écarte personne", mais a répété que "l'avenir de la Syrie ne peut pas passer par le président syrien Bachar al-Assad". A la question de savoir si la présence en Syrie des trois députés français ne mettait pas la France en porte-à-faux, M. Lambert a souligné qu'"un parlementaire a sa liberté et sa libre opinion". "Son premier devoir avant d'exprimer quelque idée que ce soit est d'être un homme, une femme, bien informés", a-t-il dit. De son côté, le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone, a "regretté" ce voyage. "Je ne pouvais rien faire puisque c'est sur leurs deniers privés. Il n'y a pas un euro de l'Assemblée nationale qui est engagé dans le cadre de ce voyage", a-t-il déclaré, également sur Europe 1. "Je pense que ça n'arrange pas les positions et le travail que fait la diplomatie française actuellement. Ils ont décidé d'y aller, mais franchement à leur place je ne l'aurais pas fait", a-t-il dit. Le président de l'Assemblée nationale a qualifié le président syrien de "premier des assassins de son peuple", estimant que "ce serait une erreur considérable" de croire qu'il pourrait être "partie de la solution". "Franchement je pense que ce serait une erreur considérable de croire que l'assassin de son peuple pourrait être d'un seul coup partie de la solution. Imaginez un pompier qui a mis le feu et viens vous dire +j'ai un camion de pompier, je viens vous aider+", a déclaré M. Bartolone Et le principe de réalité ? "Le principe de réalité c'est d'être dur avec tous ceux qui ont massacré ce peuple syrien et Bachar al-Assad et Daech ont une responsabilité dans ces assassinats", a répondu le président de l'Assemblée. M. Bartolone a encore souhaité "qu'il puisse y avoir à un moment donné une coalition des pays autour qui luttent contre Daech pour mettre des troupes au sol (...) qui ne soient pas des troupes occidentales".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec Bachar al-Assad "nous avons un ennemi commun", le député Lambert (groupe France-Syrie)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150928074651.9hw25krb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Charente Jérôme Lambert, vice-président du groupe France-Syrie à l'Assemblée, a souligné lundi depuis la Syrie qu'avec Bachar al-Assad, la France a "un ennemi commun" et appelé à "faire front commun". Jérôme Lambert (RRDP, ex-socialiste) est actuellement en visite en Syrie avec deux autres députés de la majorité, Gérard Bapt (PS) et Christian Hutin (MRC, apparenté PS). "Nous avons un ennemi commun. Daech est l'ennemi du peuple syrien, Daech est notre ennemi", a déclaré Jérôme Lambert sur Europe 1, joint par téléphone en Syrie. "Quand on a un ennemi commun, il est plutôt intelligent de faire front commun", a-t-il ajouté. Alors que la France a effectué dimanche sa première frappe en Syrie contre un camp d'entraînement de Daech, le président François Hollande a déclaré que Paris "discute avec tous et n'écarte personne", mais a répété que "l'avenir de la Syrie ne peut pas passer par le président syrien Bachar al-Assad". A la question de savoir si la présence en Syrie des trois députés français ne mettait pas la France en porte-à-faux, M. Lambert a souligné qu'"un parlementaire a sa liberté et sa libre opinion". "Son premier devoir avant d'exprimer quelque idée que ce soit est d'être un homme, une femme, bien informés", a-t-il dit. "Nous sommes ici pour nous rendre compte par nous-mêmes de la situation", a précisé le député. "Tous les Syriens que nous avons rencontrés" se sont dits "soulagés" de l'engagement de la France, a-t-il encore dit. De son côté, le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone, a "regretté" ce voyage. "Je ne pouvais rien faire puisque c'est sur leurs deniers privés. Il n'y a pas un euro de l'Assemblée nationale qui est engagé dans le cadre de ce voyage", a-t-il déclaré, également sur Europe 1. "Je pense que ça n'arrange pas les positions et le travail que fait la diplomatie française actuellement. Ils ont décidé d'y aller, mais franchement à leur place je ne l'aurais pas fait", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Bartolone propose une écotaxe poids lourds en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150927182543.5to9lbjj.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, tête de liste socialiste pour les régionales en Ile-de-France, a annoncé dimanche que s'il était élu en décembre, il mettrait en place une écotaxe poids lourds francilienne. Invoquant le besoin de "recettes" de la région, qui va "devoir moderniser" le système de transports "puisque l'Etat nous a laissé tomber sur les infrastructures de transports, les rails, les caténaires, la signalisation" et "les wagons qui n'ont pas encore été changés", M. Bartolone a annoncé sur France 3 "une taxe sur les poids lourds, étrangers en particulier, qui traversent notre région, l'écotaxe régionale". "Sans imposer ni les usagers des transports ni nos entreprises, qui payent le versement transport, il faut qu'on ait des moyens pour qu'enfin, notamment au niveau gouvernemental, on se rende compte qu'il ne faut pas abandonner les transports du quotidien, comme le RER A, pour le tout TGV", a ajouté l'élu PS de Seine-Saint-Denis. Comme on lui faisait remarquer que cette promesse ressemblait à un gage pour les écologistes, M. Bartolone a répondu: "C'est un gage aux socialistes aussi". "Tous ceux qui ont envie à la fois de faire face aux engagements que nous allons prendre dans le cadre de la COP 21 et tous ceux qui ont envie de faire attention à cette double transition, écologique et énergétique, doivent se dire +maintenant, ça va, il faut des actes précis+", a poursuivi celui qui est aussi président de l'Assemblée nationale depuis 2012. A ses yeux, "on ne peut pas simplement assister à ce flux nord-sud en Europe des camions sans qu'il y ait une régulation et qu'on trouve les moyens d'améliorer les transports en commun pour lutter contre le tout camion ou le tout voiture". Emmanuelle Cosse (EELV), tête de liste des écologistes aux régionales en Ile-de-France, a annoncé lundi que la lutte contre la pollution de l'air serait son "objectif majeur" dans la région capitale, avec un plan de 3 milliards d'euros sur la mandature. Elle s'est engagée à mettre en place au titre de l'expérimentation qui serait donnée aux régions une "pollutaxe pour les poids lourds et les autocars internationaux" pour un rendement espéré de 400 millions d'euros par an. En août, Matignon a coupé court aux velléités d'élus locaux de ressusciter au niveau régional l'écotaxe, abandonnée en 2014 par l'exécutif. L'idée avait été lancée par le député du Pas-de-Calais et ancien ministre Frédéric Cuvillier, avec lequel Pierre de Saintignon, tête de liste PS aux régionales pour le Nord-Pas-de-Calais-Picardie, s'était dit "d'accord". Dans la foulée, Claude Bartolone s'était déclaré "favorable" à une telle taxe en Ile-de-France. "Ecotaxe en Ile de France: oui mais seulement sur les poids lourds en transit. Stop au +martyre fiscal+ des entreprises franciliennes!", avait réagi sur Twitter le 11 août Valérie Pécresse, actuelle chef de file de la droite et du centre pour les régionales en Ile-de-France. Dans le "pacte régional pour l'air" proposé lundi par Valérie Pécresse (Les Républicains) et ses alliés Chantal Jouanno (UDI) et Yann Wehrling (MoDem), figure d'ailleurs la mise en place d'un péage de transit pour les poids lourds qui traversent la région sans s'y arrêter.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone préfère écouter le pape que Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150926111028.wvizoxug.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et tête de liste socialiste pour les régionales en Ile-de-France, a déclaré samedi qu'il préférait écouter le pape François que Nicolas Sarkozy, "nouveau Buisson ardent" qui essaye de "prendre des voix à l'extrême droite". Comme on lui demandait, sur iTélé, si le souverain pontife n'était pas plus politique et plus à gauche que nombre d'élus de gauche par ses dénonciations du libéralisme, de la violence faite à la Terre et aux hommes, M. Bartolone a répondu: "Non, je ne crois pas". "Mais je préfère actuellement écouter le pape que Sarkozy, nouveau Buisson ardent", a ajouté cet élu socialiste, dans un jeu de mots mêlant une allusion à Patrick Buisson, ancien conseiller de Nicolas Sarkozy venu de l'extrême droite, et la référence à un épisode de la Bible. Quant aux récents propos polémiques qu'aurait tenu le président du parti Les Républicains devant un think tank libéral, le président de l'Assemblée s'est déclaré "pas surpris". "Les banlieues doivent arrêter de culpabiliser la France" et la souffrance est aussi forte chez les ruraux qui, eux, "n'ont pas brûlé les abribus et pourtant crèvent", selon des propos de M. Sarkozy rapportés par Le Point. Pour M. Bartolone, l'ancien président de la République "n'a qu'une seule envie: la revanche et essayer de prendre des voix à l'extrême droite". "Du coup, il essaye de mettre en avant le visage fantasmé de la banlieue et du jeune de banlieue, parce que 60% de nos compatriotes ont peur d'un visage composé par ces trois éléments: le pauvre, l'immigré et le musulman", a considéré ce député PS de Seine-Saint-Denis, rappelant aussi les propos passés de M. Sarkozy sur "la racaille" et "le Karcher". Le chef de file du PS pour les régionales en Ile-de-France, qui a livré une vision opposée de l'islam et des banlieues, a aussi défendu l'action de la gauche régionale, par exemple pour "sortir les lycées de la page des faits divers" et construire de nouveaux lycées, ou pour "décloisonner les transports" et ne "pas tomber dans le patriotisme de cage d'escalier".]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: les députés PS vont déposer une proposition de loi anti-fraudes visant le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150925152539.gzfp3dkv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes vont déposer une proposition de loi pour "endiguer les manoeuvres frauduleuses aux élections", un texte qui vise à "prémunir des fraudes du Front national", a annoncé vendredi la députée du Calvados Laurence Dumont. "Lors des élections municipales de 2014 et départementales en 2015, plusieurs personnes se sont trouvées, à leur insu, candidates sur des listes", indique dans un communiqué Mme Dumont, évoquant des "pratiques, exclusives, du Front national". Selon elle, "ces pratiques scandaleuses (...) ont eu lieu dans plusieurs départements, notamment en Seine-Maritime, dans le Loiret, en Saône-et-Loire, dans le Cantal ou encore dans le Calvados à Giberville". Le maire de cette ville a été, selon Mme Dumont, le "premier élu à avoir contesté ces manoeuvres et à avoir eu gain de cause devant le tribunal administratif". La justice a de fait annulé en juin l'élection de deux conseillers municipaux FN, estimant que "le consentement" de sept personnes à figurer sur la liste Giberville Bleu Marine avait "été obtenu par l'effet d'une manoeuvre". La proposition de loi portera sur les modalités de dépôt des candidatures aux élections et est "déjà signée de 164 députés socialistes", selon la députée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales 2015 : plus que quelques jours pour s'inscrire sur les listes électorales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150925084844.cwb2xzgs.html</link>
   <description><![CDATA[Les citoyens français, notamment les plus jeunes, n'ont plus que quelques jours pour s'inscrire sur les listes électorales pour les élections régionales des 6 et 13 décembre, qui restent exceptionnellement ouvertes jusqu'au 30 septembre. Début juillet, le Parlement a voté cette réouverture des listes, théoriquement closes depuis fin 2014, pour obtenir "un corps électoral plus sincère" et faire éventuellement reculer l'abstention. Il s'agissait en particulier de favoriser l'inscription des jeunes qui ont obtenu le droit de vote à leur majorité courant 2015, et de tous ceux qui ont déménagé depuis le 1er janvier. En France, les élections se tiennent habituellement au printemps. Mais les régionales, qui devaient avoir lieu en mars, en même temps que les départementales, ont été repoussées à décembre en raison de la réforme territoriale en cours. La réouverture exceptionnelle des listes pourrait anticiper une réforme plus large. Un rapport parlementaire de 2014 propose en effet d'assouplir les procédures en laissant notamment ouverte les listes jusqu'à 45 jours avant chaque scrutin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première Journée nationale de la qualité de l'air vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150924160224.wflqgsd4.html</link>
   <description><![CDATA[Une soixantaine de manifestations auront lieu vendredi dans l'ensemble de la France à l'occasion de la première Journée nationale de la qualité de l'air, un sujet devenu une préoccupation majeure des Français, a indiqué le ministère de l'Ecologie. Les collectivités locales vont proposer, souvent pendant plusieurs jours, des "actions de sensibilisation" du public aux enjeux sanitaires et environnementaux de la qualité de l'air, à travers notamment des forums et des expositions sur les différents types de polluants. Outre les collectivités locales, les associations, les professionnels et les citoyens étaient invités à organiser des événements. A Rennes par exemple, une exposition, des films et des ateliers permettront aux citoyens de s'informer du 25 au 27 septembre. Ailleurs, des organismes de surveillance de l'air ouvriront leurs portes au public. En Alsace, l'Association agréée de surveillance de la qualité de l'air en Alsace (ASPA) accueillera les visiteurs vendredi pour faire découvrir ses activités en présence des ingénieurs et techniciens. Un "jeu participatif et collaboratif", présenté comme "une aventure dans la ville pour partir à la découverte des politiques environnementales de la métropole", est prévu samedi à Grenoble. A Toulouse, l'ONG France Nature Environnement (FNE)organise un jeu sur le thème de l'air et du climat vendredi. Une journée sans voiture est prévue dimanche à Paris qui connaît tous les ans des pics de pollution. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a promis "des mesures extrêmement fermes" contre la pollution de l'air mais l'annonce de ces mesures, initialement prévue en juillet, a été reportée à une date ultérieure. Jeudi, elle a indiqué dans un tweet qu'elle présenterait des mesures au prochain conseil des ministres, mercredi. Dans un entretien publié jeudi sur le site internet du Parisien Magazine, le président François Hollande a annoncé qu'un nouveau dispositif pour restreindre la circulation en cas de pics de pollution allait être présenté par le gouvernement. La pollution atmosphérique provient notamment de l'industrie, du chauffage et des transports, principalement via la combustion des énergies fossiles. Outre le cancer, mis en avant par l'Organisation mondiale de la Santé, ses effets sur la santé sont multiples: asthme, allergies, maladies respiratoires ou cardio-vasculaires... Un rapport parlementaire a évalué le coût de la pollution atmosphérique à 100 milliards d'euros par an en France.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains: Jacob refuse que les groupes parlementaires deviennent "otages" de la primaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150924143617.r45d4sxr.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains (LR), Christian Jacob, a souligné jeudi que les parlementaires auront un rôle clef dans les primaires en octroyant leurs parrainages aux candidats, tout en souhaitant que les groupes de l'Assemblée et du Sénat ne soient pas "otages" de cette compétition. Évoquant ce processus de choix du futur candidat à la présidentielle, le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a prévenu, dans son discours de clôture des journées parlementaires LR à Reims, que "les parlementaires auront un rôle considérable pour assurer leur réussite parce qu'ils parraineront les candidats", de sorte qu'"en somme c'est nous qui allons décider du nombre de candidats". Et de juger que "notre crédibilité passera par un nombre sérieux de candidats" et que, si beaucoup peuvent se porter candidats, "ils ne sont pas obligés d'être tous à l'arrivée". Le patron du groupe Les Républicains (ex-UMP) de l'Assemblée nationale a aussi laissé entendre qu'il n'y aurait pas forcément de journées parlementaires en 2016 car elles interviendraient "en pleine campagne des primaires", compétition qui risquerait de "devenir un enjeu". Lui qui avait tenté de préserver son groupe de la bataille Copé-Fillon pour la présidence du parti, il a également souhaité que "les groupes parlementaires ne soient pas les otages de cette compétition interne". Autre avertissement lancé par M. Jacob: les primaires "ne doivent pas déboucher sur un numéro d'équilibriste", comme cela a été le cas selon lui avec le vainqueur de la primaires socialistes, François Hollande, "résultat de son alliance contre-nature entre Arnaud Montebourg et Manuel Valls", et les primaires ne devront pas être "un concours de petits compromis et marchandages". "A tous ceux qui se voient un destin présidentiel et ont un destin présidentiel", il a signifié qu'"un travail collectif de grande qualité a été mené par les parlementaires qui permettra la vraie alternance à droite", mais aussi que "le combat à mener" est moins contre "la gauche, elle est morte", que contre "des ambitions qui, à certains moments, peuvent se révéler démesurées". Plaidant par ailleurs pour se "mettre au clair avec notre candidat à la présidentielle" sur le cumul des mandats, M. Jacob a souligné: "Nous défendrons la possibilité pour un parlementaire d'être en prise directe avec la réalité du terrain."]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: "préjugé favorable" des députés radicaux de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150924114427.hynn0tpv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés radicaux de gauche ont un "préjugé favorable" à l'égard du projet de budget pour 2016, a indiqué jeudi leur chef de file Roger-Gérard Schwartzenberg, rappelant que son groupe est "loyal et fidèle" au gouvernement. Le projet de loi de finances doit être présenté au prochain Conseil des ministres le 30 septembre. "Il y a un préjugé favorable, fondé sur le fait que ce projet de budget, comme le précédent, diminue sensiblement les dépenses publiques, et va diminuer également certains impôts", notamment "l'impôt sur le revenu à hauteur de 2 milliards pour une partie des contribuables", a déclaré à LCP M. Schwartzenberg depuis Cabourg (Calvados) où se tiennent les journées parlementaires du groupe RRDP (radicaux de gauche et divers gauche). Et l'élu du Val-de-Marne de rappeler sa "stratégie" à l'égard du gouvernement: "nous sommes loyaux et fidèles, sur les grands choix nous sommes solidaires". Mais cette année comme les précédentes, "projet de loi gouvernemental par projet de loi, nous n'aurons pas un soutien automatique et mécanique". "Nous sommes un groupe allié mais indépendant", a résumé M. Schwartzenberg, à l'heure où la majorité est fragilisée du fait de la crise chez les écologistes. Les députés radicaux de gauche ont reçu jeudi le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, un socialiste lui-même ancien PRG, qui a dit au micro de LCP se sentir "en famille". "Les radicaux sont des alliés fidèles et loyaux", a-t-il confirmé. Les parlementaires rencontreront vendredi la nouvelle ministre du Travail Myriam El Khomri, pour évoquer emploi, chômage et encore réforme du Code du travail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt: "ne plus perdre de temps" pour la retenue à la source, demande Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150924094430.08jbwk0c.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre, Jean-Marc Ayrault, demande de ne "plus perdre de temps" dans la mise en place de la retenue à la source de l'impôt sur le revenu, dans une interview à l'hebdomadaire L'Hémicycle publié cette semaine. "L'objectif, c'est 2018. Il ne faut donc plus perdre de temps", estime le député de Loire-Atlantique, qui assure qu'il restera "mobilisé" pour que "l'on ne se retrouve pas dans la situation des gouvernements (y compris de droite) qui ont fini par renoncer à cette réforme". Celle-ci "requiert une bonne préparation: il faut trois ans", souligne-t-il, en rappelant qu'il avait "proposé de lancer cette réforme en 2013" lorsqu'il était à Matignon. L'actuel gouvernement a prévu une vaste concertation, devant déboucher sur un "Livre blanc" en 2016, pour tenter de préciser les modalités pratiques d'application. "C'est aujourd'hui un sujet consensuel entre la droite et la gauche, ainsi que dans l'opinion publique", affirme M. Ayrault, d'après qui "ce n'est pas une complexité de plus pour les entreprises". "Ce n'est pas une réforme structurelle en soi, mais c'est le préalable à toute réforme significative de notre système fiscal", plaide aussi ce tenant d'une fusion de l'impôt sur le revenu et de la CSG. "On ne fait que repousser le chantier de ce grand impôt citoyen", déplore-t-il, voulant l'ouvrir également "dès maintenant". "Tout est une question de volonté politique", d'après lui. Interrogé sur les regrets exprimés par François Hollande d'avoir supprimé la TVA sociale voulue par Nicolas Sarkozy, M. Ayrault raconte que "sur cette question précise, il n'y a pas eu de débat". "Il y avait un engagement de campagne ferme: nous reviendrions sur la +TVA Sarkozy+. Elle visait à baisser les charges des entreprises. Elles ont baissé par d'autres moyens, plus adaptés et plus justes: le CICE et le pacte de responsabilité", justifie-t-il. Au sujet de la réforme du droit du travail projetée par le gouvernement, l'ancien Premier ministre juge que "le rapport Combrexelle est une base intéressante". "Je suis favorable aux améliorations, aux simplifications, mais sur la base d'un accord avec les partenaires sociaux", faute de quoi "nous irons vers un conflit", prévient-il, rejetant aussi "un Code du travail à plusieurs vitesses".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe écologiste à l'Assemblée: Mamère prêt à "contribuer" à trouver un compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150923184717.xt7tt0bw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Noël Mamère s'est dit prêt mercredi à "contribuer" personnellement à la recherche d'"un compromis" pour permettre de maintenir un groupe écologiste à l'Assemblée nationale. Chez les députés écologistes, "on est d'accord pour dire qu'il faut que le groupe écologiste se maintienne, mais à quel prix ? Est-ce que c'est au prix d'un groupe technique comme le proposent François de Rugy et Barbara Pompili, qui consisterait à ce que chaque temps de parole soit compté pour les uns et pour les autres ?", a demandé l'ancien candidat à l'élection présidentielle de 2002, invité de "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. A ses yeux, un tel groupe technique ne "se justifie pas entre écologistes" car ce serait "acter nos divisions, acter cette petite guéguerre ridicule qui ne fait que contribuer à nous délégitimer". M. Mamère plaide plutôt pour "un compromis qui permette aux écologistes de finir ce mandat dans des conditions honorables". "Je ne sais pas si je peux être le compromis. Si je peux contribuer à ce que ces compromis puissent fonctionner sur deux pieds, tant mieux, mais je ne suis pas candidat à la coprésidence", a-t-il dit. Interrogé sur les défections à répétition d'élus EELV, le maire de Bègles a répondu : "la réalité, c'est que quand Jean-Vincent Placé parle d'astre mort, il a une lourde responsabilité dans la mort de cet astre, puisqu'il fait partie de ceux qui effectivement se sont évertués à casser la dynamique de la coopérative".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 20:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les radios privées hostiles à une réforme des quotas de chansons francophones</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150923182835.oagh7klz.html</link>
   <description><![CDATA[Les radios privées ont qualifié mercredi de "liberticide" un amendement adopté la semaine dernière à l'Assemblée visant à éviter que les mêmes tubes francophones tournent en boucle sur les ondes afin de se conformer aux quotas imposés par la loi. Elles demandent au gouvernement de refuser cette disposition, dans une tribune qui doit être publiée jeudi dans le quotidien Les Echos et transmise à l'AFP. "Ne nous y trompons pas, il n'est question ici, ni de diversité, ni de défense de la francophonie", écrivent les dirigeants de RTL, NRJ, Lagardère (Europe 1, RFM, Virgin Radio) et des radios privées indépendantes. "Il est question de défense d'intérêts économiques particuliers: ceux de l'industrie du disque. L'effet recherché c'est de pousser les auditeurs des radios (...) vers des plateformes de streaming à la demande totalement dérégulées, payantes et dont ils sont actionnaires (les majors)", ajoute ce texte baptisé "Réforme des quotas francophones: la mesure de trop". Les députés ont adopté cet amendement dans le cadre du projet de loi sur la liberté de création. Malgré les quotas qui imposent aux radios privées de diffuser 40% de chansons en français, les députés ont relevé que sur certaines antennes, "10 titres francophones peuvent représenter jusqu'à 75% des diffusions francophones mensuelles", ce qui "ne permet plus aux nouveaux talents de rencontrer leur public". L'amendement prévoit que si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions de ces titres au delà de 50% ne seront plus prises en compte pour les quotas imposés. Pour les syndicats de producteurs et d'artistes, cette mesure est nécessaire "pour la diversité", notamment en ce qui concerne les réseaux de radio s'adressant "à un public jeune". "C'est une avancée capitale pour la création musicale qui n'entrave en rien la liberté éditoriale des radios mais ouvre la porte de leur programmation à 2 nouveaux titres par mois", ont-ils estimé dans un communiqué commun notamment signé par le principal syndicat des producteurs (Snep) et la Sacem. Les quotas auxquels sont soumis les radios depuis 1994 sont au contraire "devenues des contraintes inadaptées et obsolètes, voire disproportionnées, au regard d'une production francophone délaissée par les producteurs", estiment pour leur part les radios privées. "Entre 2003 et 2014, (...) la production francophone s'est effondrée de plus de 60%", disent-elles. Elles arguent que les plateformes de streaming ne sont pas soumises aux quotas et appellent "le gouvernement à prendre une position ferme contre cette proposition". La loi doit arriver lundi à l'Assemblée. Les radios entendent mobiliser leurs auditeurs en diffusant à partir de jeudi des messages contre une réforme des quotas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 20:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
