<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 14:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Confiance au gouvernement: les députés radicaux de gauche plutôt vers un vote favorable (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909124407.7d2co899.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés radicaux de gauche s'orientent vers un vote de la confiance au nouveau gouvernement Valls, mais prendront leur décision collectivement mardi prochain, a indiqué mardi leur chef de file Roger-Gérard Schwartzenberg. Comme on lui faisait remarquer que les radicaux de gauche étaient plus que jamais cruciaux pour la majorité, M. Schwartzenberg a répondu à la presse: "Les membres du gouvernement semblent attacher aux 17 voix qui sont les nôtres du prix comme si c'était un diamant gros comme le Ritz. Ils n'ont pas tort". "Le gouvernement a une majorité numériquement étroite puisque le Front de Gauche ne le soutient pas, une partie des écologistes non plus et qu'au sein du groupe PS il y a pas mal de frondeurs", a glissé cet ancien ministre. Au-delà du vote de confiance, le groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste (RRDP) apportera "un soutien lucide et réfléchi et votera texte par texte, au cas par cas, sans vote automatique ni mécanique", a-t-il souligné. "C'est ce que nous avons fait depuis cinq mois en nous abstenant, voire en votant contre certains textes pour obtenir leur modification", a rappelé l'élu du Val-de-Marne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud : Vigier (UDI) dénonce "un tour de passe-passe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909115600.acp8ow1l.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a qualifié mardi de "tour de passe-passe" le fait que Thomas Thévenoud reste à l'Assemblée nationale tout en quittant le groupe socialiste. "Je condamne ce tour de passe-passe consistant à ce qu'il passe aux non-inscrits, pour essayer de voir comment éventuellement on peut garder un député si jamais il y avait besoin d'une majorité d'appoint...", a déclaré le député d'Eure-et-Loir lors d'un point de presse. La démission de l'ex-secrétaire d'Etat aurait en effet entraîné une élection partielle que risquait très probablement de perdre la gauche. "Tout cela participe aux arrangements entre amis, au désordre de la vie politique", a déploré M. Vigier. "L'affaire Thévenoud montre que les politiques doivent être dans l'exemplarité", a jugé le président du groupe UDI à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence UMP: Copé appelle ses proches à soutenir Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909115338.sscobteu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'UMP Jean-François Copé a appelé mardi ses proches lors d'une réunion à l'Assemblée nationale à soutenir Nicolas Sarkozy pour la présidence du parti, à laquelle l'ex-chef de l'Etat devrait bientôt se porter candidat. "Sur l'élection du futur président de l'UMP, même si je ne vais pas bien sûr m'engager dans cette campagne et que chacun est libre de ses choix, nous sommes dans l'attente de la décision de Nicolas Sarkozy. Je pense qu'être copéiste et soutenir Nicolas Sarkozy, c'est une démarche cohérente", a affirmé le député-maire de Meaux selon plusieurs élus UMP présents. M. Copé réunissait un comité stratégique des élus et cadres qui le soutiennent, pour la première fois depuis début juillet. Devant "pas loin de 70 personnes", dont "plus de la moitié de parlementaires", selon un participant, et notamment ses fidèles Michèle Tabarot (députée UMP des Alpes-Maritimes), Marc-Philippe Daubresse et Sébastien Huyghe (Nord), il a rappelé sa décision de "prendre du recul par rapport à la scène politicienne" : "Je me suis abstenu de toute expression médiatique, et je compte le faire pour un bout de temps encore". M. Copé, pris dans la tempête de l'affaire Bygmalion, avait démissionné le 15 juin de la tête de l'UMP, affirmant son "intégrité totale" et faisant voeu d'abstinence médiatique pour un temps. Mais l'ancien porte-parole des gouvernements du deuxième quinquennat de Jacques Chirac s'est exprimé depuis à quelques reprises sur les réseaux sociaux. Le 9 juillet, il dénonçait ainsi sur sa page Facebook "les règlements de compte personnels (qui) rendent l'UMP inaudible" au lendemain d'un bureau politique qui avait permis de faire un peu de lumière sur les comptes du parti. Surtout, il était sorti de sa diète médiatique dès le 2 juillet pour manifester -déjà- sur Twitter son "soutien" à Nicolas Sarkozy et critiquer ceux qui font "tout" pour empêcher le retour de l'ex-chef de l'Etat. Nicolas Sarkozy devrait annoncer prochainement sa candidature à la présidence de l'UMP, alors que la clôture des candidatures est dans 21 jours (le 30 septembre). Les militants UMP éliront le président de leur parti par vote électronique le 29 novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls martèle son message de responsabilité aux députés PS et exclut toute alternative à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909114149.nzkurpns.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a martelé mardi devant les députés socialistes son message de fermeté et de responsabilité pour montrer la capacité même de la gauche à gouverner notamment face au danger de l'extrême droite, excluant à nouveau toute alternative à gauche à la politique gouvernementale. Il y a "une situation politique très dégradée en France, vous en connaissez les causes, nous devons tenir, nous devons être à la hauteur de la situation internationale et européenne, être à la hauteur de la situation en France" a déclaré le Premier ministre à la presse à la sortie de la réunion du groupe socialiste. Alors que sa présence n'était pas initialement prévue, Manuel Valls est resté deux heures avec les députés PS. "Il y a tellement de doute, de défiance, une telle crise de confiance dans ce pays qu'il faut être capable de gouverner dans la dignité et en tenant évidemment le cap, celui du redressement du pays", a-t-il dit à la presse. Il s'est déclaré "convaincu que les députés socialistes sont conscients de cette réalité. A chacun d'entre eux de se mettre à la hauteur de la responsabilité. Il ne peut pas en être autrement". Le Premier ministre, selon des participants à la réunion, a affirmé que "la question n'est plus: la gauche peut-elle gouverner dans la durée ?" mais "sommes-nous capables de gouverner ?". "François Hollande est le deuxième président socialiste de la Ve République. Voilà ce qui se joue", a aussi glissé Manuel Valls. Il a aussi insisté sur la nécessaire confiance à son nouveau gouvernement pour aller de l'avant au moment où se joue la réorientation de l'Europe, sur la "responsabilité collective" des parlementaires ainsi que sur leur cohérence. Maintenant son postulat selon lequel il n'y a pas d'alternative à gauche, mais seulement à droite ou à l'extrême droite, Manuel Valls a lancé à l'adresse des frondeurs: "On peut discuter des heures sur la politique économique ou la loi Duflot, mais est-ce ça qui fonde des différences entre nous et amène à ne pas donner la confiance à un gouvernement socialiste ?" Visiblement pas convaincu, l'un des animateurs des "frondeurs", Laurent Baumel a expliqué plus tard que ce n'est pas seulement la capacité des socialistes à gouverner mais à rester eux-mêmes qui est en jeu. A l'inverse, l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure a insisté sur "un moment charnière" et sur "notre capacité à nous rassembler", sous peine de montrer que "ni l'une ni l'autre des deux gauches n'ont la capacité à gouverner", selon un participant. "Sommes-nous incapables de dépasser nos divisions ? Comme hier, avec les communistes ? Ne surjouons-nous pas nos divisions. Nous avons une opportunité à saisir décrite par Jean-Christophe Cambadélis, par Manuel Valls. Il faut partir au front avec la capacité de jouer fin", a ajouté ce député et ancien conseiller de Jean-Marc Ayrault à Matignon. Dans un tweet, Christophe Castaner a ensuite écrit: "Parce qu'il faut de la constance, de la persévérance, dans cette rentrée difficile, je donnerai ma confiance au Premier ministre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Chassaigne (FG), Thévenoud aurait dû démissionner de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909113737.y2v7tzd3.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a vivement regretté mardi que Thomas Thévenoud ne démissionne pas de l'Assemblée nationale car "personne ne peut échapper au devoir d'exemplarité". L'ex-secrétaire d'Etat aurait dû-t-il démissionner de son mandat de député après ses déboires fiscaux? "Clairement, je réponds oui", a déclaré André Chassaigne lors d'un point presse. Au Front de gauche, "nous sommes tous extrêmement choqués par un comportement qui a de graves conséquences car il aggrave la coupure entre le peuple et ses représentants". "C'est incompréhensible, gravissime, inconséquent de ne pas mesurer les dégâts à l'encontre de la parole publique, cela fait du mal à la politique", s'est exclamé le député communiste du Puy-de-Dôme. Thomas Thévenoud "se grandirait en démissionnant (...) personne ne peut échapper au devoir d'exemplarité". Interrogé sur l'expression de "sans-dents" prêtée à François Hollande, dans le livre de Valérie Trierweiller, pour désigner les pauvres, André Chassaigne s'est dit "très réservé sur le type de propos rapportés dans le cadre de cet ouvrage". "Je ne préfère pas m'exprimer sur la limite entre le trait d'humour formulé en privé et le rejet des plus modestes", a-t-il dit, tout en reconnaissant que "ça participe au rejet de la politique". "Mais la politique, ça peut être quelque chose de beau, c'est défendre l'intérêt général", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud: l'UMP demande une enquête fiscale pour savoir s'il y a eu fraude (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909113149.cnbh8qha.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée nationale Christian Jacob a demandé mardi au ministre du Budget Christian Eckert de saisir la commission des infractions fiscales sur le cas du député PS Thomas Thévenoud "pour savoir s'il y a eu une fraude". La commission des infractions fiscales est une autorité administrative indépendante, saisie par le ministre du Budget, pour des dossiers susceptibles de fraude fiscale. "Il faut s'interroger comment il (Thomas Thévenoud) a pu en arriver là. On va demander au ministre de Budget de saisir la commission des infractions fiscales pour voir s'il y a eu fraude ou pas", a déclaré M. Jacob lors d'un point presse. "S'il y a eu fraude délibérée, le ministre devra à ce moment là saisir la justice", a-t-il estimé, en jugeant que "les informations penchent largement vers le fait qu'il y a eu fraude". Le président du groupe UMP a par ailleurs estimé que Manuel Valls n'avait plus qu'une "majorité de façade" à l'Assemblée et que "ses jours étaient comptés" face "aux coups de boutoir de Martine Aubry et des frondeurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: les frondeurs vers l'abstention, Cambadélis les appelle à la responsabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909101537.sqs3mhul.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a appelé mardi à "la responsabilité politique" les députés socialistes frondeurs qui venaient d'annoncer qu'ils s'orientaient vers une abstention sur la confiance au gouvernement mardi prochain. "J'appelle tout le monde à la responsabilité politique et à ne pas chercher à pousser un avantage ou un désavantage" dans "un moment difficile du point de vue politique, avec le retour de Monsieur Sarkozy qui va être sur une ligne d'une rare violence sur le plan économique et le Front national qui rôde à deux pas du pouvoir" a déclaré M. Cambadélis avant la réunion du groupe socialiste à l'Assemblée, à laquelle assiste aussi le Premier ministre Manuel Valls. Des arguments relayés par l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure, pour lequel "dans un moment de crise à son paroxysme", "on a besoin d'avoir des socialistes unis, on n'est pas obligés de creuser chaque semaine davantage la piscine". "Tout le monde devrait être plus responsable (...) Ca suppose peut-être une capacité de dialogue que nous n'avons peut-être pas toujours eue avec eux", a glissé ce député et ancien conseiller de Jean-Marc Ayrault à Matignon. Le chef du gouvernement, dont la venue n'était initialement pas prévue en ce jour de démarrage de la session extraordinaire de l'Assemblée, a aussi plaidé pour la responsabilité collective devant les députés et prévenu que 2015 marquerait un moment majeur pour le pays, selon des participants. Pour le vote de confiance, "nous nous orientons vers une abstention collective et nous pensons qu'il n'est pas possible d'imposer au groupe socialiste une unanimité de façade en raison de l'impasse économique et politique" actuelle, a déclaré M. Paul, un proche de Martine Aubry. Comme seuls sont pris en compte les suffrages exprimés, et non les abstentions, le coup de semonce des frondeurs n'entraînerait pas la censure du gouvernement. Les socialistes détiennent 290 des 577 sièges, juste au-dessus de la majorité absolue de 289. Christian Paul a ajouté que "le sens de notre abstention, si, en définitive, c'est la position que nous retenons, c'est vraiment de demander un changement de politique" car "la politique du gouvernement n'est pas efficace, pas juste, pas visible et pas conforme aux engagements de 2012". Récusant tout "prosélytisme" des socialistes "frondeurs" et évoquant un "choix de conviction de chaque député", ce membre de la commission des Affaires sociales a affirmé que "plusieurs dizaines de parlementaires s'étaient réunis ce matin, très convergents dans le désir de mettre en garde le gouvernement sur les dangers de la politique qu'il mène".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance à Valls: Le Guen "assez serein"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909070225.latnpk4p.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, s'est dit "assez serein" mardi sur le vote de confiance demandé par le Premier ministre à l'Assemblée nationale, prévu dans une semaine. "Je suis assez serein sur la solidité, malgré toutes les difficultés, de la majorité parlementaire", a fait valoir M. Le Guen sur France 2. "Depuis plusieurs années, un certain nombre de parlementaires pensaient qu'ils pouvaient s'abstraire du sens du collectif, j'imagine que certains d'entre eux voudront continuer dans cette voie que j'estime dangereuse, mais je suis certain qu'il y aura une très, très large majorité de parlementaires socialistes qui voteront la confiance à Manuel Valls et que celui-ci aura une majorité à l'intérieur de l'hémicycle", a insisté M. Le Guen. Manuel Valls "n'est pas obligé de faire cette démarche", a-t-il relevé, notant que "Michel Rocard n'avait jamais demandé un tel vote". Mais le Premier ministre l'a fait "car il a un certain rapport à la responsabilité qui est la marque de ce gouvernement", a dit M. Le Guen, en allusion notamment au débarquement du secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, neuf jours après sa nomination, pour cause de manquement fiscal.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): "petites manoeuvres" autour du sort de Thévenoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140908184915.igclkf98.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, voit des "petites manoeuvres" autour du sort de l'éphémère secrétaire au Commerce extérieur Thomas Thévenoud à l'Assemblée, alors que la majorité absolue du groupe PS serait menacée si le député démissionnait. "Aujourd'hui en droit personne ne peut lui retirer son mandat", a rappelé l'élu de Seine-et-Marne à BFMTV. Son devenir est "sa décision personnelle, celle de son groupe politique, celle du Parti socialiste". "C'est à eux d'assumer, et d'abord Thomas Thévenoud", selon M. Jacob. Interrogé sur les cas de députés UMP restant en fonction malgré des affaires judiciaires les concernant par exemple, M. Jacob a affirmé que ces situations n'avaient "absolument rien à voir". D'après lui, la solution pour M. Thévenoud "sera vraisemblablement à mi-chemin", c'est-à-dire ni démission ni statu quo. Car, a rappelé M. Jacob, une démission du député PS, suivie d'une législative partielle, risquerait d'entraîner la majorité dans une zone dangereuse, le groupe socialiste (SRC) disposant actuellement de 290 voix, soit la majorité absolue plus une voix. "J'ai cru comprendre qu'on était dans les petites manoeuvres, c'est-à-dire qu'il irait au groupe radical mais continuerait à voter avec le PS de façon que le groupe PS continue d'avoir la majorité absolue", a déclaré le patron des députés UMP. Cependant, interrogé par l'AFP, le président du groupe des radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a démenti une telle hypothèse. "Ce n'est pas le cas et ce serait assez difficile", a-t-il déclaré. Pour l'élu du Val-de-Marne, si M. Thévenoud est "de mauvaise foi (sur sa situation fiscale), il est préférable qu'il démissionne".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 20:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Roman (PS) contre une exclusion du PS ou une démission de l'Assemblée de Thévenoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140908165747.h1vvvs8d.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS du Nord Bernard Roman s'est déclaré lundi opposé à ce que le député et ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud soit obligé de démissionner de l'Assemblée ou exclu du groupe socialiste en raison de ses déboires fiscaux. Interrogé par l'AFP, Bernard Roman s'est déclaré "sidéré" qu'on puisse poser la question de sa démission ou exclusion, car "ce n'est pas un voyou". "Thomas Thévenoud a commis une négligence coupable en n'envoyant pas sa déclaration de revenus, négligence qu'il a déjà assez payée en démissionnant du gouvernement, mais il a payé ses impôts, avec retard et des pénalités", a déclaré M. Roman, premier questeur de l'Assemblée (en charge des finances du Palais Bourbon). "Personne ne demandera sa levée d'immunité parlementaire car aucun juge n'est saisi contre lui, il n'y a aucun contentieux fiscal ou pénal à son encontre", selon M. Roman. "C'est bien" que le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis "discute avec Thomas Thévenoud, mais j'espère qu'il ne lui demandera pas de démissionner", a commenté le député du Nord. M. Cambadélis a convoqué l'éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur "pour tirer les conséquences en tant que député socialiste des révélations sur ses déclarations fiscales". "Si on devait faire le procès sur la place publique de tous les députés qui ont été en délicatesse avec l'administration... S'il avait menti, triché, volé, certes, mais là, ce n'est pas le cas, ce n'est pas une faute pénale", a aussi déclaré M. Roman.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La pression monte sur Thomas Thévenoud, y compris dans son propre camp</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140908162557.noxp6w0r.html</link>
   <description><![CDATA[La pression est montée d'un cran lundi sur l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, appelé au PS à "tirer les conséquences" de ses déboires fiscaux sur son mandat de député, tandis que certains à droite l'appellent ouvertement à démissionner. Alors que les députés font mardi leur rentrée après la pause estivale, le patron du PS Jean-Christophe Cambadélis a convoqué l'éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur "pour tirer les conséquences en tant que député socialiste des révélations sur ses déclarations fiscales". M. Thévenoud, 40 ans, avait démissionné jeudi, neuf jours seulement après la constitution du gouvernement Valls II, car il n'a pas payé ses impôts pendants plusieurs années. L'intéressé, redevenu simple député, a concédé de la "négligence mais pas de la malhonnêteté", précisant avoir régularisé sa situation, impôts et pénalités dus depuis trois ans. Selon le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), "c'est à la fois une décision individuelle et une décision collective" à prendre. L'élu de Seine-Saint-Denis s'est dit "certain" que le jeune député "saura prendre une décision qui à la fois le protège, lui, mais nous protège collectivement, et au-delà même de la gauche, tous les responsables politiques, parce qu'on voit le traumatisme qu'a créé cette affaire dans l'opinion publique", une invitation implicite à démissionner. "Il va y réfléchir, je pense qu'il doit savoir où sont ses responsabilités. Parce que ce qu'il a fait et le comportement qui a été le sien sont proprement inconcevables et inqualifiables, les élus doivent être exemplaires", a de son côté estimé la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. Les appels ont été beaucoup plus clairs de la part de l'opposition. L'ancien Premier ministre et candidat à la primaire UMP Alain Juppé a estimé que M. Thévenoud devrait "au minimum se représenter devant ses électeurs". "Je n'ai de leçon de morale à donner à personne, mais c'est quand même hallucinant de voir un député, qui plus est engagé dans la lutte contre la fraude fiscale, oublier de déclarer ses impôts", s'est exclamé le maire de Bordeaux. "Thomas Thévenoud, qui a conscience de ses erreurs, vit très durement cette épreuve. Laissons les uns et les autres digérer", glissait lundi un élu socialiste, disant n'avoir "jamais été fan du lynchage". Enfin, l'épouse de M. Thévenoud, Sandra Thévenoud, qui se trouve être la chef de cabinet du président sortant du Sénat, Jean-Pierre Bel (PS), a aussi été la cible de la sénatrice UDI-UC Nathalie Goulet, qui s'est interrogée sur son maintien dans ces fonctions. "La fiscalité étant l'affaire solidaire des époux, Mme Thévenoud marque la même irresponsabilité que son mari et devrait en tirer les conséquences", selon la sénatrice de l'Orne, candidate à la succession de M. Bel.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé sur Thévenoud: "hallucinant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140908133112.ci2puyjq.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre et candidat à la primaire UMP Alain Juppé a qualifié lundi d'"hallucinant" le cas de l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud qui n'avait pas payé d'impôts pendant plusieurs années, estimant que le député PS devrait "au minimum se représenter devant ses électeurs". "Je n'ai de leçon de morale à donner à personne, mais c'est quand même hallucinant de voir un député, qui plus est engagé dans la lutte contre la fraude fiscale, oublier de déclarer ses impôts", a déclaré M. Juppé à Bordeaux en conférence de presse. "C'est quelque chose qui me paraît invraisemblable", a poursuivi le maire de Bordeaux. "Quand on est député et membre d'une commission qui lutte contre la fraude fiscale, oublier de déposer sa déclaration (...) c'est invraisemblable" "Oublier de déclarer ses impôts, quand on est député, c'est rare...", a-t-il encore commenté. Interrogé sur le fait de savoir si M. Thévenoud devrait, à son avis, conserver son mandat parlemantaire, M. Juppé a estimé, que "dans ce cas-là, lorsqu'on a commis une faute (...) on va au moins demander à ses électeurs de vous relégitimer". Des voix se sont élevées ces derniers jours à droite, mais aussi à gauche, pour réclamer la démission de l'Assemblée de M. Thévenoud, ce qui entraînerait une législative partielle périlleuse pour la majorité. Le député a pour sa part concédé de la "négligence, mais pas de la malhonnêteté", et précisé qu'il avait régularisé sa situation, en payant ses impôts et les pénalités liées à ses retards depuis trois ans".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud saura "prendre la bonne décision" et démissionner, selon Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140908131004.czgot0xf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a estimé lundi que l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud saurait "prendre la bonne décision" et démissionner de son mandat de député, après ne pas avoir payé d'impôt pendant plusieurs années. "Je suis certain qu'après le choix qu'a pu représenter, y compris dans sa vie personnelle, cette sortie du gouvernement, il saura prendre une décision qui à la fois le protège lui mais nous protège collectivement, et au-delà même de la gauche, tous les responsables politiques, parce qu'on voit le traumatisme qu'a créé cette affaire dans l'opinion publique", a déclaré M. Bartolone à la presse en marge d'un déplacement dans un foyer-logement au Pré-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis). "Aujourd'hui, je n'ai aucun moyen pour l'empêcher d'être député", a précisé le président de l'Assemblée. "A la limite, nous allons voir aussi ce que dira la Haute autorité de la transparence de la vie Publique, qui aura l'occasion d'examiner à la fois son patrimoine et ses déclarations de revenus, comme elle le fait actuellement pour tout député", a-t-il ajouté. Selon l'élu de Seine-Saint-Denis, qui le recevait régulièrement à l'Hôtel de Lassay à déjeuner avec d'autres jeunes députés, "c'est à la fois une décision individuelle et une décision collective", via le Parti socialiste. Jean-Christophe Cambadélis, patron du PS, a en effet annoncé lundi avoir convoqué M. Thévenoud pour "tirer les conséquences" de sa défaillance fiscale sur son mandat de député. "Pour le reste, c'est une décision individuelle (...) C'est à lui aussi de voir (...) compte tenu de la légèreté dont il a pu faire preuve hélas, de savoir exactement quelle est la décision qu'il va prendre", a poursuivi M. Bartolone. M. Thévenoud, qui a concédé de la "négligence mais pas de la malhonnêteté", a l'intention de conserver son mandat, contre l'avis général à gauche comme à droite.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour NKM, Hollande nuit à la France, mais sa démission ou une dissolution ne sont pas la question</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140907184331.2ps6xyr2.html</link>
   <description><![CDATA[La députée et ancienne ministre UMP Nathalie Koscisuko-Morizet a jugé dimanche que François Hollande et sa politique nuisaient à la France et faisaient monter le FN, mais elle a considéré que les questions de démission du président de la République ou de dissolution de l'Assemblée nationale ne se posaient pas. Convaincue que "le président de la République gâche les chances de la France" avec ses "gouvernements Pénelope qui défont ce que les précédents ont fait" même s'il affiche désormais une autre ligne politique, "minoritaire dans sa famille politique", Mme Kosciusko-Morizet a répondu au Grand Jury RTL-Le Monde-LCI: "Je ne réclame ni démission ni dissolution parce que ce sont des outils dans la main du président de la République" et "François Hollande a lui-même répondu à cette question" en disant qu'il irait au bout de son mandat. "Mais les deux ans et demi qui s'annoncent vont être bien longs", a-t-elle soupiré. Interrogée sur un éventuel gouvernement d'union nationale, Mme Kosciusko-Morizet l'a exclu, au motif qu'"il faudrait pour ça avoir de la confiance et un projet commun" entre les différentes composantes. Quant à la décision de la droite de cohabiter ou pas en cas de dissolution et de victoire aux législatives, elle a jugé que, si d'aventure cela se produisait, "l'opposition répondra à ce moment-là" Priée de donner son avis sur le livre de l'ex-première dame Valérie Trierweiler, Mme Kosciusko-Morizet a affirmé ne l'avoir pas lu car elle "ne prise pas ce type d'ouvrages mêlant littérature "Harlequin" et politique, mais, sur la foi des extraits dans la presse, elle a insisté sur "le mépris des pauvres et des femmes". Et l'ancienne porte-parole de campagne de Nicolas Sarkozy d'ajouter: "Je ne me réjouis pas de voir la fonction de président de la Républiqué abîmée de cette manière-là". Quant à l'éviction du gouvernement de l'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud pour s'être soustrait au fisc, la députée UMP a trouvé "ahurissant qu'il ait accepté le poste de ministre sachant sa situation pour lui-même et qu'il mettait en difficulté le collectif". "Je ne comprendrais pas que le groupe PS le reprenne et lui confie ses anciennes missions" notamment sur les questions de fraude fiscale, même si "c'est un spécialiste", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon appelle les députés PS à cesser d'être les "béni-oui-oui" de Hollande et Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140907174348.hyrxzqf0.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon (Parti de Gauche) a interpellé dimanche les députés socialistes avant le vote de confiance au gouvernement le 16 septembre, les appelant à mettre leurs "actes" en accord avec leurs "pensées" et cesser d'être les "béni oui-oui" de François Hollande et de Manuel Valls. "Il faut mettre vos actes en accord avec vos pensées. Ca suffit de faire les grognons et puis après, hop! Tout le monde va aller directement (jouer) les béni-oui-oui de François Hollande et de Manuel Valls", a-t-il dit sur France 5, en référence au vote de confiance du 16 septembre à l'Assemblée. "Sur le terrain, les militants (socialistes) sont totalement désespérés. Beaucoup viennent vers moi", a-t-il ajouté. "Je suis un peu leur mauvaise conscience. Dès fois, ils sont un peu penauds et (...) je me charge de leur rappeler que cela fait un moment qu'ils se trompent. Mais je leur dis bienvenue à tous", a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 19:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
