<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 14:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: les entreprises contribueront pour 1,3 milliard d'euros supplémentaires en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711114832.8t2jajz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a fixé jeudi le cap du budget pour 2020, qui doit financer les annonces post-grand débat dont la baisse de l'impôt sur le revenu, en annonçant une réduction des aides aux entreprises, ce que la droite a critiqué comme "la voie de la facilité". Plus de 1,3 milliard d'euros d'économies seront réalisées l'année prochaine grâce à une réduction des niches fiscales pour les sociétés (615 millions) et à une baisse d'impôt plus lente que prévu pour les grands groupes (700 millions), a indiqué Bercy. Parmi les niches, le gazole non routier verra disparaître progressivement sa taxation réduite, avec un premier relèvement au 1er juillet 2020. Agriculture et transport ferroviaire seront épargnés. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a indiqué devant l'Assemblée nationale que cela rapporterait "un peu plus de 200 millions d'euros dès 2020", ce qui est "cohérent avec notre volonté d'accélérer la transition énergétique de la France" dans l'acte 2 du quinquennat. La suppression de cet avantage était initialement prévue pour cette année, ce qui avait suscité des manifestations de fédérations professionnelles. Le gouvernement l'avait suspendue fin 2018 en lien avec la crise des "gilets jaunes", dans une pause sur la hausse des taxes sur les carburants. Alors que la Fédération nationale des transports routiers ou le BTP ont renouvelé leurs inquiétudes, le ministre a promis un accompagnement, avec des "incitations financières pour acquérir du matériel moins polluant" et des "dérogations pour les entreprises les plus exposées à la concurrence internationale". En outre, la déduction forfaitaire spécifique sera réduite, pour 400 millions d'euros d'économies l'année prochaine, a indiqué le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Evaluée à 1,5 milliard d'euros, cette niche consiste en un abattement de charges patronales dans le BTP, l'aviation, le nettoyage, etc. Autre niche ciblée, mais sans effet avant 2021: les incitations fiscales au mécénat d'entreprise. Face à "certains effets d'aubaine", M. Le Maire a annoncé des "concertations". Enfin, le crédit impôt recherche sera maintenu mais les frais de fonctionnement ne pourront plus s'élever au maximum qu'à 43% des sommes consacrées à la recherche, contre 50% jusqu'ici. La mesure rapportera 200 millions d'euros en 2021. - "Doctrine hors sol" - Concernant l'impôt sur les sociétés, son taux sera bien porté à 25% en 2022 pour toutes les entreprises, comme promis par Emmanuel Macron, mais sa trajectoire de baisse est une nouvelle fois ralentie: pour celles au chiffre d'affaires supérieur à 250 millions d'euros, le taux passera de 33,3% à 31% en 2020, et pour les autres de 31% à 28%. Le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Eric Woerth (LR), a critiqué ces choix: "L'augmentation de la fiscalité des entreprises et l'augmentation de la dépense pour répondre à des crises dans la panique sont la voie de la facilité", a lancé l'ancien ministre lors du débat d'orientation budgétaire. L'Insoumis Eric Coquerel a lui fustigé la "doctrine hors sol et mortifère" de l'exécutif: "celle des petits pas pour l'intérêt général et des grandes foulées pour les profits de quelques-uns". Pour tenir compte des annonces de sortie fin avril du grand débat national, dont la baisse de l'impôt sur le revenu pour les ménages ou la réindexation des retraites sur l'inflation, le gouvernement a dégradé sa prévision de déficit public de 0,1 point pour 2020, à -2,1%, ainsi que pour les années suivantes. La dette publique devrait stagner en pourcentage du PIB l'an prochain, à 98,9% du PIB (contre 98,7% prévu au printemps). "Vous vous gargarisez d'améliorer le déficit public, mais à quel prix" pour "nos concitoyens" et "nos territoires", s'est indigné le communiste Jean-Paul Dufrègne. Cheffe de file des députés PS, Valérie Rabault a pointé "la difficulté à boucler l'équation budgétaire" pour le gouvernement, qui bénéficie de la "bonne étoile de la baisse des taux d'intérêt" mais est pénalisé par "un recul de la croissance économique". "Vous ne dégagez pas de priorité sur la baisse de la dépense publique", a-t-elle aussi estimé, alors que des "marcheurs" comme Bénédicte Peyrol ont jugé que cette baisse n'allait "pas assez loin". Au total en 2020, selon Bercy, les dépenses budgétaires devraient croître de 4,6 milliards d'euros tandis que l'objectif d'économies à réaliser est de l'ordre de 6 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EELV demande à son tour la démission de François de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711103315.d1v49891.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole d'Europe Écologie Les Verts (EELV) Julien Bayou a estimé jeudi que François de Rugy devait quitter le gouvernement en raison de l'affaire des dîners fastueux de l'ancien président de l'Assemblée nationale. La députée Delphine Batho avait elle aussi demandé mercredi la démission du ministre de l'Écologie. "J'ai trouvé ses explications (...) particulièrement scandaleuses", a jugé Julien Bayou sur Radio Classique, soulignant les témoignages à Mediapart de l'épouse de François de Rugy et de l'éditorialiste Jean-Michel Apathie reconnaissant que ces dîners "n'étaient pas professionnels". "Il a invité ses amis et il prétend le contraire" et "il est pris en flagrant délit de mensonge", a dénoncé Julien Bayou. Le porte-parole d'EELV juge que son départ "ne sera pas une grosse perte". "On a un problème avec ce gouvernement, c'est qu'il parle écolo mais il est anti-écolo", a encore affirmé Julien Bayou, évoquant le projet du gouvernement de centre commercial à Europa City (Île-de-France) qui "[saccage] les terres agricoles les plus fertiles de France". La tête de liste des écologistes aux municipales à Paris en 2020 a également évoqué les dîners d'Emmanuel Macron lorsqu'il était ministre de l'Économie,soit "120.000 euros en 2016, à coup de deux dîners par soir" pour "préparer sa campagne". "Ça pose la question aussi de ses frais de mandat", a souligné Julien Bayou. Sans demander sa démission, l'eurodéputé EELV David Cormand a dit jeudi son étonnement: "Quand on a été avec François [de Rugy] à Europe Écologie Les Verts, ce n'était pas du tout le genre de personnage". "C'est quelqu'un qui est plutôt sobre, parfois un peu trop d'ailleurs". "Je ne sais pas ce qu'il s'est passé en réalité avec son passage à la présidence de l'Assemblée", s'est encore étonné le secrétaire national d'EELV sur France Inter. "Ça fait un mal considérable à notre démocratie et je vais vous dire: c'est ça qui me terrorise", a-t-il souligné, regrettant que dans un contexte "de trouble profond de notre modèle de civilisation", "des photos avec des homards et des grands crus" soient diffusée. Il a dénoncé un "climat extrêmement délétère" créé par les affaires Richard Ferrand, Benalla et "les petites phrases du président de la République".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners, travaux, directrice de cabinet: Rugy dans la tourmente</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711090333.9ijjd7om.html</link>
   <description><![CDATA[Dîners fastueux, travaux aux frais du contribuable, collaboratrice ayant indûment conservé son HLM: François de Rugy a riposté aux multiples accusations de Mediapart et écarté sa directrice de cabinet pour tenter d'éteindre l'incendie. "Après avoir pris connaissance de l'occupation depuis 2001 par Mme Nicole Klein, d'un logement HLM à Paris, en parallèle de ses fonctions de préfète, dans plusieurs postes en province, François de Rugy a mis fin à ses fonction de directrice de cabinet", a indiqué jeudi le ministère, confirmant des informations de Ouest-France. Mediapart a publié dans la soirée de mercredi des informations concernant un logement HLM à Paris occupé par Mme Klein depuis 2001 et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Un précédent article, publié quelques heures auparavant, mettait directement en cause François de Rugy pour des dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale. Un autre article faisait état de travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. L'ancienne préfète des Pays de la Loire, qui avait rejoint le cabinet de François de Rugy fin 2018, fait valoir dans Ouest-France qu'elle logeait régulièrement dans son appartement HLM quand elle "revenait à Paris le week-end", mais reconnaît avoir agi ainsi "par facilité et négligence". Interrogée par Mediapart, elle expliquait que sa situation était "légale" et disait n'avoir pas cherché d'autre hébergement plus tôt "par manque de temps". Pour la porte-parole de LREM Aurore Bergé, le départ de Mme Klein "s'imposait, à partir du moment où elle occupe de manière indue (...) un HLM alors qu'il y a tant de Français qui attendent pour pouvoir bénéficier de ce type de logement". La députée des Yvelines a estimé sur France Info que la situation était "extrêmement différente" de celle de François de Rugy au sujet des dîners épinglés par Mediapart. Le ministre a également reçu le soutien de sa secrétaire d'Etat Bruno Poirson. "François de Rugy limoge sa directrice de cabinet alors qu'il est lui-même au coeur d'une polémique. Fera-t-il preuve de la même exigence à son égard?", a tweeté pour sa part l'ex-tête de liste LFI aux européennes, Manon Aubry. - "Travaux de confort" - Photos, témoignages et documents à l'appui, Mediapart a révélé avoir recensé entre octobre 2017 et juin 2018 une dizaine de dîners qui mobilisaient à chaque fois le personnel de la résidence du président de l'Assemblée. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale étaient servis à dix à trente invités appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de l'épouse de M. de Rugy, Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. L'ancien écologiste s'est défendu en expliquant que ces "dîners informels" faisaient partie d'un "travail de représentation" au titre de ses fonctions. Mercredi, la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye avait assuré que le ministre conservait "bien évidemment la confiance" du président et du gouvernement. Mediapart a publié jeudi des nouveaux éléments sur "plus de 63.000 euros de travaux" fin 2018 et début 2019, "payés par le contribuable, dans les appartements privés du ministère" et qualifiés de "travaux de confort". Et de citer notamment un témoignage attribué "l'entourage de Nicolas Hulot", assurant que "l'appartement était nickel". Des propos que l'ancien ministre "ne cautionne pas": "Ce que je peux dire de cet appartement de fonction, c'est qu'il baignait dans son jus. Personnellement je m'en fichais complètement, je n'ai fait aucun travaux, je savais que je n'étais que de passage. Mais je peux comprendre qu'une famille qui s'y installe ait pu souhaiter le rafraîchir un peu", a-t-il indiqué à l'AFP. Dans la nuit de mercredi à jeudi, François de Rugy a publié sur Facebook "l'intégralité des éléments de réponse" apportés aux journalistes de Mediapart. Outre un questions-réponses, le ministre publie des mails relatifs aux devis de travaux pour l'appartement de fonction qu'il occupe au ministère de la Transition écologique réalisés à partir de novembre 2018. Le ministre y détaille des travaux de peinture, de rénovation des sols, de menuiserie visant à installer des rangements, la rénovation d'une salle de bain et d'une salle de douche. bur-abb/alu/fmp FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy se sépare de sa directrice de cabinet après des révélations sur son logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711082504.kooaukcd.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a mis fin aux fonctions de sa directrice de cabinet Nicole Klein, a annoncé jeudi le ministère, après la publication par Mediapart d'un article sur son logement HLM. "Après avoir pris connaissance de l'occupation depuis 2001 par Mme Nicole Klein, d'un logement HLM à Paris, en parallèle de ses fonctions de préfète, dans plusieurs postes en province, François de Rugy a mis fin à ses fonction de directrice de cabinet", a indiqué le ministère dans un bref communiqué, confirmant des informations de Ouest-France. "C'est François de Rugy qui souhaite expressément que je parte", avait déclaré Nicole Klein au journal régional mercredi soir, ajoutant que ce n'était pas son souhait. Mediapart a publié mercredi soir des informations concernant un logement HLM à Paris occupé par Mme Klein depuis 2001 et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Le journal en ligne avait auparavant mis en cause directement le ministre pour des dîners fastueux lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale et a continué jeudi en affirmant que M. de Rugy avait fait faire 63.000 euros de travaux dans son logement de fonction. L'ancienne préfète des Pays de la Loire fait valoir dans Ouest-France qu'elle y logeait régulièrement quand elle "revenait à Paris le week-end", mais reconnaît avoir agi ainsi "par facilité et négligence". Nicole Klein avait rejoint fin 2018 le cabinet de François de Rugy, lui-même arrivé au ministère en septembre en remplacement du démissionnaire Nicolas Hulot. Le ministre "salue son travail à ses côtés depuis novembre 2018, ainsi que l'engagement et la droiture au service de l'Etat dont elle a fait preuve au cours sa longue carrière de haut-fonctionnaire, notamment en tant que préfète", selon le communiqué du ministère. "S'il y a des pratiques qui ne sont pas dans le cadre de la loi, bien évidemment c'est choquant et bien évidemment elle devait rendre ses fonctions", a commenté jeudi sur France 2 le patron de La République en Marche, Stanislas Guerini, tout en appelant à attendre d'avoir "tous les éléments" pour "juger". Pour la porte-parole de LREM Aurore Bergé, le départ de Mme Klein "s'imposait, à partir du moment où elle occupe de manière indue (...) un HLM alors qu'il y a tant de Français qui attendent pour pouvoir bénéficier de ce type de logement". La situation est "extrêmement différente" de celle de François de Rugy, a estimé la députée des Yvelines sur France Info. "Nous devons être transparents et irréprochables, ça vaut aussi pour les fonctionnaires ou les membres des cabinets", a aussi déclaré Pierre Person, délégué général adjoint de LREM, sur RTL. Dans l'opposition, la députée européenne LFI, Manon Aubry a ironisé sur "François de Rugy (qui) limoge sa directrice de cabinet alors qu'il est lui-mëme au coeur d'une polémique. Fera-t-il preuve de la même exigence à son égard ? C'est bien connu : faites ce que je dis, pas ce que je fais !", a-t-elle tweeté. Nicole Klein avait géré l'épineux dossier du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes lorsqu'elle était préfète des Pays de la Loire. Au cours de sa carrière, les nombreux postes de cette énarque de 67 ans l'avaient notamment conduite en Seine-Maritime, dans la Somme, dans le Vaucluse, ou encore à la Banque mondiale à Washington. abb-ggy-dch/ib RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 08:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners de Rugy: Guerini en appelle à la déontologue de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711081315.bjgznahm.html</link>
   <description><![CDATA[Le délégué général de LREM, Stanislas Guerini, a estimé jeudi que la déontologue de l'Assemblée nationale devra se pencher sur les dîners organisés par François de Rugy lorsqu'il était président de la chambre basse du parlement. "Si ce sont des dîners strictement privés, alors il faut rembourser, ce n'est pas normal d'utiliser les moyens de l'Assemblée nationale pour des dîners privés, mais François de Rugy a donné des éléments indiquant que c'étaient des dîners dans le cadre de ses fonctions. Dans ce cas, il est légitime de pouvoir réceptionner les personnalités", a jugé M. Guerini sur France 2. Il a toutefois noté qu'"il y a une déontologue à l'Assemblée nationale; à elle de regarder les choses". Doit-elle éplucher les listes d'invités ? "Oui, je pense que dès lors qu'il y a une polémique, il faut de la transparence et la bonne manière de faire c'est avec la déontologue de l'Assemblée nationale", a-t-il dit. "La bonne pratique, c'est de juger sur pièces et sur place", a-t-il estimé, faisant valoir que "chacun a le droit de se justifier, d'avoir une présomption d'innocence". "Je me méfie toujours de ces enquêtes, ces tribunaux médiatiques d'une certaine façon, qui, à la première photo, ont déjà fait le jugement", a-t-il ajouté. Pour la porte-parole de LREM Aurore Bergé, "des faits sont avancés" et doivent être vérifiés. "J'entends que ça puisse être fait par une autorité indépendante, c'est pour ça qu'on a mis en place une déontologue à l'Assemblée nationale", a-t-elle déclaré sur France Info. "Il y a différentes versions et (...) c'est à une autorité indépendante de dire ce qui s'est réellement passé", a-t-elle insisté. "Quand il y a un doute, il faut s'en remettre au droit et à la déontologie", a également estimé le candidat LREM à la mairie de Paris, Benjamin Griveaux sur RMC et BFMTV. Mais "je crois, et je suis même certain, qu'il n'y a rien d'illégal ds ce qui s'est passé", a-t-il ajouté. Mis en cause mercredi pour l'organisation de réceptions fastueuses à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait l'Assemblée nationale, François de Rugy a assuré qu'il n'y avait pas eu de "dîners entre amis", mais seulement des réceptions dans le cadre d'un "travail de représentation" requis par ses fonctions. M. de Rugy, aujourd'hui ministre de l'Ecologie, garde pour l'heure "la confiance" d'Emmanuel Macron, a souligné la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 08:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners de Rugy: Retailleau (LR) dénonce les "leçons de morale" des macronistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711064710.yj9z90ho.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur Bruno Retailleau (LR) a estimé jeudi que si les dîners organisés par François de Rugy à l'Assemblée nationale étaient d'"ordre privé", c'est "une forme de privatisation" des moyens de la République, et dénoncé "les leçons de morale" des macronistes. "Ce qui est scandaleux c'est que si ce sont des dîners privés (...) ça revient à une forme de privatisation, d'appropriation, des lieux de la République", a déclaré le chef de file des sénateurs LR sur Sud Radio. "Il y a eu des dîners, ça a coûté très très cher, sont-ils d'ordre privé ou d'ordre officiel, public ?", s'est-il interrogé. "Nous en avons marre d'entendre des leçons de morale", "si c'est ça la République exemplaire beaucoup de Français seront déçus", a poursuivi le sénateur LR. Interrogé sur une éventuelle démission de François de Rugy du ministère de la Transition écologique, il a constaté "que le président de la République et le Premier ministre le soutiennent mordicus, pour le moment". A la rencontre des Français, "on voit bien parfois les regards lourds qui se posent sur nous", a poursuivi M. Retailleau: "La révolte des +gilets jaunes+ c'est une révolte aussi contre les privilèges des Français qui travaillent et n'arrivent pas à boucler leurs fins de mois, donc il faut faire extrêmement attention". Mis en cause mercredi pour l'organisation de dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait l'Assemblée nationale, François de Rugy a assuré qu'il s'agissait de réceptions dans le cadre de ses fonctions. Il garde pour l'heure la "confiance" du chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réceptions et homards: Rugy "se fait pincer" pour des dîners "indigestes", relève la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711045912.n9kvp3s3.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en cause pour l'organisation de réceptions fastueuses avec homards et grands crus à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait l'Assemblée nationale, François de Rugy se "fait pincer" pour des dîners que la presse trouve "indigestes". "François de Rugy se fait pincer pour ses fastueux dîners à l'Assemblée", ironise Libération, quand le titre de l'éditorial de Christophe Bonnefoy dans le Journal de la Haute-Marne, "Indigeste", reflète le sentiment général. Cécile Cornudet, des Echos, déplore que l'on revive "ces épisodes désespérants de responsables politiques oubliant la colère des Français, et sortant des vins et des mets trop chers pour être digérés par le plus grand nombre" au moment où le nom du ministre de l'Ecologie devrait être associé au projet de loi destiné à lutter contre le gaspillage. Pauline Théveniaud, du Parisien, assure que les dîners "homards, grands crus" de l'ancien patron de l'Assemblée "donnent des aigreurs à la majorité", en rappelant comme nombre de ses confrères que décidément les étés sont "meurtriers en Macronie" après l'affaire Benalla l'an dernier. Dans La Voix du Nord, Eric Dussart, rebondissant sur le côté relationnel mis en avant pour justifier ces dîners, note que "de Rugy sert des pinces". "De Rugy n'est finalement qu'une nouvelle anecdote dans le récit d'un pouvoir hautain, qui semble décidément ne rien avoir compris à ce qui s'est passé sous ses fenêtres l'hiver dernier", assène-t-il. - "A moi le homard, à toi la salade" - "L'actuel ministre de l'Ecologie est une parfaite incarnation du nouveau monde promu par le président de la République", dénonce Léo Purguette, de La Marseillaise, qui résume la situation d'un "A moi le homard, à toi la salade" en se demandant tout de même si M. de Rugy "a remis à la consigne ses bouteilles de Château Cheval Blanc 2001 ou de Mouton-Rothschild 2004 dépassant les 500 euros." "Il est vrai qu'un président de l'Assemblée nationale court le risque de perdre le sens du réel", reconnaît Sébastien Lacroix dans l'Union, qui préfère rire du "remède": "Quelques homards, du Mouton Rothschild, une bande de potes et un escadron de laquais, qui vous replongent tout de suite dans la vraie vie avec les vrais gens", persifle-t-il. Plus que les dîners fastueux, c'est la "consternante et pitoyable défense" du ministre qui agace Yves Harté, de Sud-Ouest. "Des homards pour prendre le pouls de la France après l'année que nous venons de passer ? C'est une curieuse vision d'exploration sociétale", écrit-il. Dans Nice-Matin, Patrice Maggio brocarde les goûts de M. de Rugy: "C'est aussi, sans doute, par amour des animaux que l'ancien militant écologiste préfère le mouton (Rothschild) et le cheval (blanc) à des crus plus modestes." "Enfin et surtout, l'affaire + Homard m'a tuer+, comme l'ont cruellement qualifiée les réseaux sociaux, grippe le rôle moteur que François de Rugy est censé tenir sur le terrain écologique", constate Philippe Bour dans Le Républicain Lorrain. "De l'Ancien Régime au nouveau monde macronien, il n'y avait en somme que ce faux pas", analyse Denis Daumin (La Nouvelle République du Centre-Ouest) qui prévient: "+Homard m'a tué+ devient le cri de ralliement des Gilets jaunes" tout en commentant le soutien de l'exécutif à M. de Rugy d'un "Circulez, y'a rien à boire", narquois. sma/plh Facebook]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 04:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners fastueux à l'Assemblée: de Rugy répond sur Facebook</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710230844.dnxnsuy1.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en cause pour l'organisation de réceptions fastueuses à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait l'Assemblée nationale, le ministre François de Rugy a publié dans la nuit de mercredi à jeudi sur son compte Facebook "l'intégralité des éléments de réponse" apportés lundi soir à Mediapart. "Les questions portaient sur des dîners effectués à la présidence de l'Assemblée nationale ainsi que sur des travaux de rénovation et d'aménagement réalisés dans l'appartement de fonction que j'occupe au ministère", précise le ministre de la Transition écologique. Photos, témoignages et documents à l'appui, Mediapart a révélé avoir recensé entre octobre 2017 et juin 2018 une dizaine de ces dîners qui mobilisaient à chaque fois le personnel de la résidence du président de l'Assemblée. Et dans la soirée de mercredi, Mediapart a publié de nouvelles informations, concernant cette fois-ci la directrice de cabinet de M. de Rugy, Nicole Klein. Selon le journal en ligne, la préfète occupe depuis 2001 un logement HLM à Paris et l'a conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Outre un questions-réponses, le ministre publie des mails relatifs aux devis de travaux pour l'appartement de fonction qu'il occupe au ministère de la Transition écologique réalisés à partir de novembre 2018. Le ministre y détaille des travaux de peinture, de rénovation des sols, de menuiserie visant à installer des rangements, la rénovation d'une salle de bain et d'une salle de douche, le tout pour un peu plus de 63.000 euros. "Je le réaffirme enfin avec force, face aux attaques qui me sont faites, je n'aurai qu'une seule défense : les faits présentés en toute transparence. Le reste n'est qu'insinuations alimentées par une source anonyme et malveillante", explique François de Rugy à la fin de son message.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 23:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners fastueux à l'Assemblée: Rugy garde pour l'heure la confiance de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710192604.lixa263y.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de "dîners entre amis", mais un travail classique de "représentation": mis en cause mercredi pour l'organisation de réceptions fastueuses à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait l'Assemblée nationale, le ministre François de Rugy joue la transparence et garde pour l'heure "la confiance" d'Emmanuel Macron. "Ce que je fais, je le fais parce que je peux l'assumer", s'est défendu mercredi le ministre de la Transition écologique à l'issue du Conseil des ministres. Et "la meilleure façon d'assumer, c'est de pratiquer, pas seulement de revendiquer, la transparence", a-t-il estimé en reconnaissant "une dizaine de dîners informels" avec des personnalités issues de la société civile. Le ministre, qui dit assumer "totalement" ce "travail de représentation", "conserve bien évidemment la confiance" du président et du gouvernement, a souligné à ses côtés la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, tandis que Matignon assure qu'"aucune règle n'a été enfreinte, ni aucune procédure méconnue". Photos, témoignages et documents à l'appui, Mediapart a révélé avoir recensé entre octobre 2017 et juin 2018 une dizaine de ces dîners qui mobilisaient à chaque fois le personnel de la résidence du président de l'Assemblée. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale étaient servis à dix à trente invités appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de l'épouse de M. de Rugy, Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. C'était pour "du relationnel", pas du "privé", a assuré à Mediapart Mme de Rugy. Le ministre, a déploré "une présentation tendancieuse des choses" et des "propos mensongers", notamment par les "formulations" utilisées par un média dont le "parti pris militant" est, selon lui, "une habitude". Il a jugé "assez anecdotique" le dîner avec son épouse aux chandelles et avec pétales de roses sur la table pour la Saint-Valentin 2018, évoqué également par Mediapart. - Majorité silencieuse - Cet écologiste devenu "marcheur" sur le tard a souligné une baisse de "plus de 13%" en un an des frais de réception de l'Hôtel de Lassay pendant son séjour et a pris la défense de son épouse: "Nous n'avons rien à nous reprocher, ni elle, ni moi". "Ecologiste de châteaux" dispensant des "conseils de vertu et d'exemplarité", a raillé le député La France insoumise Adrien Quatennens, tandis que la députée et présidente de Génération Ecologie Delphine Batho a réclamé sa démission et le député LR Julien Aubert son audition par la conférence des présidents de l'Assemblée. Les critiques de députés après la publication de ces informations par Mediapart sont d'autant plus vertes que M. de Rugy ne s'était pas fait que des amis dans l'hémicycle pendant sa présidence de l'Assemblée, entre discipline stricte prônée du Perchoir et dénonciations de députés "multirécidivistes de l'absence". Richard Ferrand, l'actuel président de l'Assemblée, a dit à l'AFP avoir "la conviction que tous (ses) prédécesseurs ont agi dans l'intérêt de l'institution", se refusant à tout commentaire "a posteriori" sur leur "activité". Mais un responsable de la majorité a affirmé à l'AFP demander "des clarifications", estimant que M. Rugy devait démissionner "si ce n'est pas dans le cadre d'activités professionnelles ou de représentation publique". "La simple justification de dire +c'était des amis de ma femme et des Relations publiques+, ça ne tient pas la route quand les parlementaires doivent justifier à l'euro près", estime-t-il. Ce n'est pas la première fois que M. de Rugy est mis en cause pour des frais jugés excessifs: Le Parisien avait évoqué à l'été 2018 de supposées "curieuses dépenses" -qui n'avaient rien d'illégal-, dont un troisième chauffeur (pour des raisons de "sécurité" selon M. de Rugy) ou un vélo elliptique. "Pendant qu'il mangeait du gros homard arrosé de bon vin, je m'employais à scanner mes tickets de caisse de la pizzeria d'en face", a raillé le numéro 2 de LFI Adrien Quatennens. Au RN, Julien Odoul dénonce un gouvernement préparant "un grand rabotage" des retraites et des indemnités chômage et dont la "moralisation est une indécente goinfrerie". "On va retomber dans le tous pourris, ce qui est dommageable", a déploré la députée LR Virginie Duby Muller. Dans la soirée de mercredi, Mediapart a publié de nouvelles informations, concernant cette fois-ci la directrice de cabinet de M. de Rugy, Nicole Klein. Selon le journal en ligne, la préfète occupe depuis 2001 un logement HLM à Paris et l'a conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. ggy-parl-bap/ib/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilités: députés et sénateurs échouent à s'accorder sur un texte commun</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710192603.q4wodkhr.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mercredi à s'accorder sur une version commune du projet de loi d'orientation des mobilités (LOM) qui prévoit assouplissement des 80 km/h, cadre pour les trottinettes et encore rétribution pour aller travailler à vélo, a-t-on appris de sources parlementaires. Les discussions en commission mixte paritaire (CMP) ont achoppé sur le volet financement d'une compétence attribuée aux intercommunalités, qui doivent devenir des "autorités organisatrices de la mobilité" avec pour mission de coordonner les modes de déplacements. La majorité LR du Sénat a demandé l'inscription dans le projet de loi de garanties sur ce point, alors que le Premier ministre et la ministre des Transports Elisabeth Borne avaient chacun écrit en début de semaine aux membres de la CMP pour prendre des engagements sur des solutions de financement. Mais les sénateurs de droite ont considéré ces courriers comme "une démarche tardive et approximative". "Il n'y a pas de volet financement", a estimé Hervé Maurey (Union centriste), président de la commission de l'Aménagement du territoire du Sénat. L'annonce par le gouvernement mardi de la mise en place d'une écotaxe dès 2020 sur les billets d'avion pour tous les vols au départ de la France a aussi crispé l'opposition de droite. "C'est arrivé au dernier moment alors qu'il y avait eu des discussions en commission et séance et que la ministre nous avait renvoyés sur le projet de loi de finances", a critiqué la députée de Seine-et-Marne Valérie Lacroute (LR). "Le choix de la majorité sénatoriale retarde la mise en oeuvre de mesures importantes pour nos concitoyens et attendues par les collectivités territoriales", a déploré Mme Borne dans un communiqué. Pour Damien Pichereau, coresponsable du texte pour LREM à l'Assemblée, le chef de file des LR au Sénat Bruno Retailleau "a pris la décision de bloquer le texte" alors que "nous avons engagé un travail de co-construction" avec la chambre haute. "C'est une pure posture politicienne (...) Franchement, je ne vois pas comment M. Retailleau peut imaginer qu'il y ait un seul député la majorité qui ne veuille pas financer la LOM", a à son tour estimé auprès de l'AFP Bruno Millienne (MoDem), co-rapporteur du texte au Palais-Bourbon. LR a proposé en vain la réintroduction d'un article voté au Sénat, qui affecte une part de TICPE (taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques) aux communautés de communes. Mais la majorité à l'Assemblée est restée sur la position du gouvernement qui est de transférer aux intercommunalités une fraction de la TVA en remplacement de la taxe d'habitation. Le projet de loi devra donc revenir en nouvelle lecture à partir de la rentrée dans les deux chambres, puis l'Assemblée aura le dernier mot. Ce texte a été présenté comme un levier pour "mettre un terme aux zones blanches de la mobilité" tout en verdissant les transports. ll-parl/chl/bap/or]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parité dans le sport: les députés plaident pour montrer l'exemple</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710182933.7fx5x4t6.html</link>
   <description><![CDATA["Il n'y a qu'une seule présidente de fédération olympique, donc montrons l'exemple": l'examen en commission à l'Assemblée d'un projet de loi portant sur le modèle sportif français a donné lieu mercredi à un débat nourri sur l'accès des femmes aux postes à responsabilité. L'ex-ministre des Sports Marie-Georges Buffet (PCF) a obtenu, contre l'avis du gouvernement et du rapporteur, de rendre "paritaire" la composition du conseil d'administration de l'Agence nationale du sport (ANS), consacrée par ce texte déjà voté au Sénat, mais contestée par une partie du milieu sportif français. Cette nouvelle agence, constituée par voie réglementaire en avril, doit incarner un nouveau modèle et les ambitions de la France aux JO de Paris 2024. C'est notamment au sein de l'ANS, et non plus au ministère, que seront décidés les montants des subventions aux fédérations pour le haut niveau. Pour Marie-Georges Buffet, la quête de la parité aux postes à responsabilités est "un combat qui doit être mené", arguant que "les présidents c'est bien" mais qu'"il faut aussi des présidentes". La députée de Seine-Saint-Denis a reçu le soutien d'élus de la majorité et socialistes. "On n'a encore qu'une seule présidente de fédération olympique (ndlr: la présidente de la fédération d'escrime Isabelle Spennato-Lamour), donc montrons l'exemple via cette agence", a affirmé Pierre-Alain Raphan (LREM), jugeant "indispensable" qu'il y ait "une parité totale sur ces sujets". Nadia Essayan (MoDem) a milité pour rendre "plus effective" la parité qui "à chaque fois se heurte au plafond de verre dès qu'il s'agit des responsabilités les plus hautes". "On sait très bien que des femmes sont prêtes à prendre des responsabilités", a estimé Michèle Victory (PS) en voulant balayer des arguments de la ministre des Sports Roxana Maracineanu. L'ex-championne du monde de natation avait donné sa préférence à un amendement du rapporteur Stéphane Testé (LREM), rejeté, qui proposait de rechercher "une représentation équilibrée des femmes et des hommes" dans la composition du conseil d'administration. C'est une "solution intermédiaire" qui permet de souligner "ce qui ne se passe pas bien dans le mouvement sportif", c'est-à-dire le manque de parité, a-t-elle plaidé. Mais "on ne va pas inventer aujourd'hui, du jour au lendemain, des femmes présidentes de fédération". Avant le vote de l'amendement de Mme Buffet, plusieurs "marcheurs" ont proposé de l'adopter, quitte à ce que le texte soit retravaillé d'ici l'examen du texte en séance mardi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale donne son ultime feu vert au projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710145245.sa1h971v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son ultime feu vert au projet de loi santé qui prévoit notamment la fin du "numerus clausus" pour les étudiants en médecine, après une dernière charge de la gauche axée sur la grève des urgences. Le texte porté par Agnès Buzyn, approuvé par 138 voix contre 18, et 17 abstentions, devra encore être soumis à un dernier vote au Sénat le 16 juillet pour être adopté définitivement par le Parlement. "Notre système de santé a besoin de cette réforme en urgence", a affirmé la ministre devant les députés, disant sa "grande satisfaction" que les deux chambres aient trouvé un accord en juin, ce qui permettra la promulgation de la loi en juillet. Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, le texte prévoit, outre la réforme des études de santé avec la suppression du "numerus clausus" dès 2020, la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", une régularisation de médecins étrangers, un accès élargi aux données de santé ou encore la création d'un espace numérique de santé. Défendant une motion de rejet, la députée insoumise Caroline Fiat a égrené un à un pendant plus de cinq minutes les "181 services d'urgence en grève" dans le pays: "urgences de Caen en grève, urgences d'Angers en grève", de Tours, Bayonne, Mantes-la-Jolie, Amboise, Saumur, Lourdes, Grenoble... "Depuis plusieurs semaines, une marée blanche se soulève dans toute la France", a affirmé cette aide-soignante de profession, dénonçant la "casse du service public hospitalier" et estimant que le projet de loi "aggravera la situation". "La démagogie n'est pas en grève", lui a rétorqué le rapporteur Thomas Mesnier (LREM), affirmant que le texte va permettre d'adapter le système de santé et que des propositions "seront faites très prochainement" sur les urgences. Pour les députés communistes, Alain Bruneel a pointé "le gouffre" entre le texte et la réalité du terrain, alors qu'il y a des "suicides" et des "burn-out". Les socialistes ont aussi jugé la crise des urgences "symptomatique" des besoins du système de santé qui "ne se trouvent pas" dans le texte, qualifié de "petite chirurgie presque esthétique" par Gisèle Biémouret. S'il a jugé que le projet de loi "ne peut à lui seul répondre à la crise", Jean-Pierre Door (LR) a proposé un vote favorable de son groupe en raison notamment des avancées obtenues au Sénat en faveur des territoires. Paul Christophe (UDI et indépendants) a aussi salué "des avancées significatives" malgré quelques bémols, tandis que le groupe Libertés et Territoires s'est partagé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners fastes à l'Assemblée: Rugy garde pour l'heure la confiance de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710145128.vizb754w.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de "dîners entre amis", mais un travail classique de "représentation": mis en cause mercredi pour l'organisation de réceptions fastueuses à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait de l'Assemblée nationale, le ministre François de Rugy joue la transparence et garde pour l'heure "la confiance" d'Emmanuel Macron. "Ce que je fais, je le fais parce que je peux l'assumer", s'est défendu mercredi le ministre de la Transition écologique, à l'issue du Conseil des ministres. Et "la meilleure façon d'assumer, c'est de pratiquer, pas seulement de revendiquer, la transparence", a-t-il estimé en reconnaissant "une dizaine de dîners informels" avec des personnalités issues de la société civile. Le ministre, qui dit assumer "totalement" ce "travail de représentation", "conserve bien évidemment la confiance" du président et du gouvernement, a souligné à ses côtés la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, tandis que Matignon assure qu'"aucune règle n'a été enfreinte, ni aucune procédure méconnue". Photos, témoignages et documents à l'appui, Mediapart a révélé avoir recensé entre octobre 2017 et juin 2018 une dizaine de ces dîners qui mobilisaient à chaque fois le personnel de la résidence du président de l'Assemblée. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale étaient servis à dix à trente invités appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de l'épouse de M. de Rugy, Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. C'était pour "du relationnel", pas du "privé", a assuré à Mediapart Mme de Rugy. Le ministre, lui, a déploré "une présentation tendancieuse des choses" et des "propos mensongers", notamment par les "formulations" utilisées par un site internet dont le "parti pris militant" est "une habitude". Il a jugé "assez anecdotique" le dîner avec son épouse aux chandelles et avec pétales de roses sur la table pour la Saint-Valentin 2018, évoqué également par Mediapart. - Majorité silencieuse - Cet écologiste devenu "marcheur" sur le tard a aussi mis en avant une baisse de "plus de 13%" en un an des frais de réception de l'Hôtel de Lassay pendant son séjour et a pris la défense de son épouse: "Nous n'avons rien à nous reprocher, ni elle, ni moi". "Ecologiste de châteaux" dispensant des "conseils de vertu et d'exemplarité", a raillé le député La France insoumise Adrien Quatennens, tandis que la députée et présidente de Génération Ecologie Delphine Batho a réclamé sa démission et le député LR Julien Aubert son audition par la conférence des présidents de l'Assemblée. Les critiques de députés après la publication de ces informations par Mediapart sont d'autant plus vertes que M. de Rugy ne s'était pas fait que des amis dans l'hémicycle pendant sa présidence de l'Assemblée, entre discipline stricte prônée du Perchoir et dénonciations de députés "multirécidivistes de l'absence". Richard Ferrand, l'actuel président de l'Assemblée, a dit à l'AFP avoir "la conviction que tous (ses) prédécesseurs ont agi dans l'intérêt de l'institution", se refusant à tout commentaire "a posteriori" sur leur "activité". Dans le reste des rangs de la majorité, le silence prévalait mercredi après-midi. Ce n'est pas la première fois que M. de Rugy est mis en cause pour des frais jugés excessifs: Le Parisien avait évoqué à l'été 2018 de supposées "curieuses dépenses" -qui n'avaient rien d'illégal-, dont un troisième chauffeur (pour des raisons de "sécurité" selon M. de Rugy) ou un vélo elliptique. "L'indécence faite homme", a fustigé la députée LFI Mathilde Panot. "Pendant qu'il mangeait du gros homard arrosé de bon vin, je m'employais à scanner mes tickets de caisse de la pizzeria d'en face", a raillé Adrien Quatennens. "On va retomber dans le tous pourris, ce qui est dommageable", a déploré la députée LR Virginie Duby Muller devant la presse à l'Assemblée nationale, tandis que Julien Aubert réclame de "la transparence sur les dépenses +professionnelles+" d'un ex-président de l'Assemblée qui faisait "la promotion de l'exemplarité et de la transparence". ggy-parl/ib/cs/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les conditions de travail "déplorables" des forces de l'ordre de nouveau épinglées dans un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710141800.835b0e2n.html</link>
   <description><![CDATA[Les conditions de travail "déplorables" des forces de l'ordre, parfois gagnées par un "sentiment d'abandon", sont à nouveau dénoncées mercredi dans un rapport parlementaire, qui avance des pistes pour la future loi de programmation de sécurité intérieure annoncée par le gouvernement. Les députés Christophe Naegelen (UDI-Agir) et Jean-Michel Fauvergue (LREM), rapporteur et président de la commission d'enquête qui a rendu ce travail, le reconnaissent d'emblée: la dégradation des conditions de travail des policiers et gendarmes a déjà été "maintes fois analysée". Mais, cette fois, il s'agit d'un "rapport pragmatique, au plus proche des réalités et des inquiétudes du terrain", a défendu M. Naegelen. Lancée en février en plein mouvement des "gilets jaunes", qui a mobilisé des milliers de membres des forces de l'ordre chaque week-end au plus fort de la crise, la commission s'est déplacée dans plusieurs commissariats et casernes et a organisé en juin une grande consultation à laquelle ont répondu 13.735 gendarmes, policiers nationaux et municipaux, et réservistes. Ses conclusions sont sévères, mais sans surprise: des locaux "indignes", un parc automobile "vieillissant", du matériel "insuffisant", la persistance des tâches indues et une lourdeur procédurale toujours aussi chronophage, source de "frustration". Et les 123 millions d'heures supplémentaires accumulées chez les policiers, soit 164 heures par agent, constituent une "véritable épée de Damoclès opérationnelle", de l'aveu même à l'automne dernier du directeur général de la police nationale, Eric Morvan. "On ne s'attendait pas à trouver un immobilier dans un tel état", a reconnu M. Naegelen, citant le commissariat de Fontainebleau (Seine-et-Marne), victime d'infiltrations et où "un mur s'est effondré". Dans le même département, à Chaumes-en-Brie, "quinze gendarmes se partagent deux casques, deux gilets lourds, un unique pistolet à impulsions électriques, un seul lanceur de balles de défense", illustre encore le rapport. Les fameux véhicules blindés à roues de la gendarmerie (VBRG), entrés en service en 1974, s'approchent de la cinquantaine. "La grande crainte des gendarmes pendant les manifestations des gilets jaunes c'était qu'ils tombent en rade au milieu des Champs-Elysées. Imaginez l'image...", a souligné Christophe Naegelen. - Beauvau partage le constat - "Pour une réforme profonde et durable", le rapport avance 27 propositions qui balaient un large spectre, de l'augmentation des crédits alloués à l'investissement immobilier (150 millions d'euros supplémentaires sur 5 ans), au renforcement des effectifs des CRS, qui ont chuté de 20% depuis 2007, en passant par l'élargissement du recours aux amendes forfaitaires, pour les vols à l'étalage ou les incivilités par exemple. Ce rapport "va alimenter le livre blanc", que le ministère est chargé de rédiger pendant l'été et qui servira de base à la future loi de programmation de la sécurité intérieure d'ici "six mois", selon Jean-Michel Fauvergue. Pour l'ancien patron du Raid, l'unité d'élite d'intervention de la police nationale, le texte doit avoir "la même dimension que la loi de programmation militaire pour l'armée", afin de pouvoir "se projeter sur le long terme". "Nous partageons le même constat sur l'état des forces mais nous rappelons que les choses avancent", a réagi le ministère de l'Intérieur auprès de l'AFP, rappelant le plan de recrutement de 10.000 policiers et gendarmes d'ici à 2022. Beauvau met également en avant "un plan 2018-2020 de 900 millions d'euros pour la construction, rénovation et modernisation des bâtiments", ainsi que la commande en 2018 de 6.000 véhicules neufs, en cours de livraison. Mais, rappelle l'entourage de Christophe Castaner, "les moyens ne font pas tout, ils doivent être au service d'une vision stratégique, ce qui est la vocation du livre blanc". Plutôt qu'"un énième constat", "les parlementaires seraient bien avisés, lorsqu'ils votent le budget, de consacrer les moyens à la remise à niveau de nos infrastructures", a réagi le syndicat Alliance, majoritaire chez les gardiens de la paix, demandant "un plan d'urgence". Cela "ne fait que confirmer notre analyse (...) depuis ces quatre dernières années", a observé, lui, le syndicat Alternative Police.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy "conserve bien évidemment la confiance" de Macron et Philippe, selon la porte-parole du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710135401.lde7sinr.html</link>
   <description><![CDATA[La porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye a assuré mercredi que le ministre de la Transition écologique François de Rugy, mis en cause par Mediapart pour des dîners privés à l'Assemblée nationale, conservait "bien évidemment la confiance" du président et du Premier ministre. Dans ces "fonctions de président de l'Assemblée nationale", "il est évident qu'on est amené à avoir des moments de représentation, des moments aussi de contact avec la société civile sous des formes qui peuvent être extrêmement diverses", a expliqué Mme Ndiaye à l'issue du Conseil des ministres. Il a "longuement détaillé ses réponses" et "il conserve bien évidemment la confiance du président et du Premier ministre", a-t-elle déclaré. "Il n'y a pas eu de dîners entre amis", "c'étaient des dîners de travail informels avec des personnes qui ont des relations avec une autorité politique", a pour sa part contesté François de Rugy. Les deux membres du gouvernements réagissaient à un article de Mediapart, qui a recensé, documents, photos et témoignages à l'appui, une dizaine de ces dîners dans les murs de la résidence du président de l'Assemblée, entre octobre 2017 et juin 2018, qui rassemblaient à chaque fois entre 10 et 30 invités, appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale, comme un Mouton-Rothschild 2004 apparaissant sur une photo mise en ligne par Mediapart, sur laquelle Mme de Rugy pose. Est aussi évoquée une soirée de Saint-Valentin 2018 du couple Rugy. C'est à chaque fois le personnel de l'Hôtel de Lassay qui était mobilisé pour l'occasion, affirme Mediapart. Tout en disant "comprendre" qu'un tel article "suscite des réactions, et même des incompréhensions, des interrogations", François de Rugy a dénoncé des "propos mensongers", "une présentation tendancieuse" et un "parti pris militant" de Mediapart. Il a argué que cette "dizaine de dîners informels" rentraient dans les "fonctions de représentation à l'égard d'autres responsables politiques du pays ou des responsables d'entreprises, de médias, d'organismes culturels, universitaires". "Ce sont des dîners ou l'on rencontre, comme le font tous les responsables politiques, un certain nombre d'interlocuteurs que l'on connaît ou que l'on ne connaît pas, qui font partie de relations que l'on avait avant d'être président de l'Assemblée nationale", a ajouté M. de Rugy. "J'ai eu une vie, une vie politique avant d'être président de l'Assemblée nationale."]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 13:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
