<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 27 May 2015 11:50:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme du collège: des universitaires inquiets pour l'avenir des langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527094025.qmh1y0ib.html</link>
   <description><![CDATA[Des universitaires membres du Conseil national des universités (CNU) ont exprimé "leur inquiétude" face à la réforme en cours du collège, craignant qu'elle ne limite la place réservée juqu'alors aux langues régionales. "Un des effets collatéraux de cette réforme est en effet de limiter la place concédée jusqu'ici aux langues régionales au collège", considèrent ces universitaires, membres de la 73e section du CNU (Cultures et langues régionales), dans une motion - adoptée à l'unanimité en fin de semaine dernière et remise mercredi à l'AFP - dans laquelle ils "tiennent à manifester leur inquiétude". Aux yeux des signataires en particulier, "supprimer toute possibilité d'étudier une langue régionale en 6e (...) revient à rendre impossible la continuité de cet enseignement de la maternelle à l'université, continuité pourtant réaffirmée dans la récente loi de refondation de l'école", font-ils valoir. "Persuadés des vertus d'une interdisciplinarité qu'ils pratiquent eux-mêmes", les universitaires "rappellent qu'il ne peut y avoir d'interdisciplinarité fructueuse qui ne s'appuie sur des savoirs disciplinaires préalables" et craignent, si la réforme est adoptée en l'état, "de se trouver face à un simple saupoudrage sur quelques mois interdisant toute continuité d'une année sur l'autre". Ils soulignent également "avoir du mal à concevoir qu'on puisse considérer les langues régionales existant actuellement comme des filières élitistes et de prestige car ils n'ont pas oublié de quelle façon l'institution scolaire a longtemps traité ces langues au fil des deux derniers siècles". Les signataires demandent en conclusion "à Madame la Ministre de bien vouloir prendre les mesures nécessaires afin que cette réforme n'annule pas d'un trait de plume les quelques progrès que l'enseignement des langues régionales a pu connaître, non sans mal, depuis quelques décennies".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polytechnique: le gouvernement fera respecter la "pantoufle" (Lebranchu)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527065307.qsaqju4a.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu a jugé "anormal" mercredi que les élèves de Polytechnique choisissant de travailler dans le privé à la sortie de l'école militaire ne remboursent pas leurs frais d'études. "On va rappeler les règles et les couler dans le marbre de la loi de façon plus claire", a affirmé la ministre sur RTL à propos des élèves de la prestigieuse école militaire d'ingénieurs qui ne font pas les 10 ans de service dus à l'Etat en contrepartie de leurs études gratuites et de la perception d'une solde durant leur cursus (473 euros par mois en 2014). S'ils n'accomplissent pas ces dix années au service de l'Etat, les polytechniciens lui doivent la "pantoufle", une somme estimée autour de 45.000 euros correspondant au coût de leurs études. Cette règle en particulier est rappelée dans un décret publié samedi au Journal Officiel qui fixe les conditions de remboursement des frais supportés par l'Ecole Polytechnique pour assurer l'entretien et la formation des élèves. Polytechnique mais aussi la Cour des comptes en 2012 et un rapport parlementaire de 2014 avaient en effet soulevé le problème posé par une réforme de 2000 qui permettait aux polytechniciens choisissant d'emblée le privé à la sortie de suivre une formation complémentaire dispensée par un organisme agréé qui les exonère du coût de rachat de la scolarité. "Moi je trouve anormal que quelqu'un ne rembourse pas ses études s'il choisit d'aller dans le privé. Ca dure depuis très longtemps. Les anciens normaliens - instituteurs, institutrices - c'était la même chose", a souligné Mme Lebranchu . "Vous devez dix ans, sauf s'il y a un fait majeur" mais "le fait majeur est devenu le fait habituel (...) Ce n'est pas une décision gouvernementale, c'est une non application des règles. Donc nous allons regarder cela de très près", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales UMP: Sarkozy veut un accord global avec l'UDI, mais pointe la division en IDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526185306.35mfz758.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP ne peut "pas partir unie" avec les centristes de l'UDI dans toutes les régions sauf en Ile-de-France pour les élections de décembre, a prévenu mardi son président, Nicolas Sarkozy, devant les députés UMP. "Il n'y aura pas d'accord sur les régionales tant qu'il n'y aura pas d'accord sur tout", a-t-il affirmé selon des participants. "Nous ne pouvons pas partir unis dans douze régions et partir divisés dans une : l'Ile-de-France", a-t-il ajouté. La sénatrice UDI Chantal Jouanno, ancienne ministre UMP de Nicolas Sarkozy, a lancé sa campagne en Ile-de-France, parallèlement à la liste menée par Valérie Pécresse (UMP). Les deux ont d'ailleurs examiné la semaine dernière des "points de convergence" alors que la candidature du PS Claude Bartolone a rebattu les cartes dans la région. "L'UDI veut la tête de liste dans trois régions: Normandie, Centre, Franche-Comté. Nous en reparlerons au lendemain du congrès" de samedi, a précisé M. Sarkozy. Vendredi, l'entourage de Jean-Christophe Lagarde avait insisté sur le fait que l'UDI voulait trois têtes de liste. Dans un entretien publié sur le site de Paris-Match, Jean-Christophe Lagarde, a souhaité y parvenir "rapidement"."Si nous devions y parvenir, autant le faire rapidement. Mais manifestement, il faut un peu de temps à l'UMP pour être convaincue que l'opposition ne gagnera que si elle assume sa diversité et additionne ses différences", a-t-il dit. Interrogé sur le fait de savoir s'il "poussait" Chantal Jouanno à faire "alliance au premier tour", il a répondu: "absolument faux". Devant les députés, M. Sarkozy s'est dit "d'accord sur le principe d'octroyer "trois ou quatre têtes de liste régionales" au total avec l'outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 20:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement renonce à donner accès à Pôle emploi aux comptes bancaires des chômeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526180329.z6m6kxt2.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a annoncé mardi avoir retiré un amendement au projet de loi sur le dialogue social visant à permettre à certains agents de Pôle emploi d'accéder aux données personnelles (comptes bancaires, factures de téléphone...) des chômeurs suspectés de fraudes, un sujet sensible. L'amendement déposé vendredi par le gouvernement "va être retiré", car "le ministre s'est rendu compte que ça n'avait pas été suffisamment concerté", a indiqué l'entourage du ministre du Travail, François Rebsamen, à l'AFP. "Il s'agissait de donner à Pôle emploi les mêmes moyens de contrôle que les Urssaf", a expliqué cette source, précisant que le ministre ne souhaitait pas que cet amendement soit "interprété comme une volonté de stigmatiser les chômeurs". "Les agents de Pôle emploi ne bénéficient pas d'un droit de communication similaire à celui qui est prévu au code de la sécurité sociale au profit des organismes de sécurité sociale (Urssaf, ndlr). Ce droit permet actuellement aux agents de ces organismes d'obtenir auprès de certains tiers (tels que les établissements bancaires, fournisseurs d'énergie, opérateurs de téléphonie), sans que s'y oppose le secret professionnel, les documents et informations nécessaires pour contrôler l'exactitude des déclarations faites en vue de l'attribution des prestations", stipulait l'amendement ajouté au projet de loi. L'amendement avait "pour objet de prévoir un droit de communication similaire au profit des agents de Pôle emploi chargés de la prévention des fraudes, agréés et assermentés, qui permettra d'améliorer la détection des fraudes, de favoriser la récupération des sommes détournées et de renforcer la coopération des acteurs concernés de la lutte contre la fraude". Pôle emploi a détecté 89 millions d'euros de fraude sur les neuf premiers mois de 2014, selon le dernier bilan disponible. Sur cette somme, 31 millions d'euros de préjudice ont pu être évités, Pôle emploi ayant repéré la fraude avant versement. En 2013, 100 millions d'euros de fraude avaient été détectés, un montant qui reste faible par rapport aux 30 milliards d'euros d'allocations chômage versés cette année là.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 20:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport Duron sur les trains Intercités: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526165546.t2lsbw6q.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques mardi à la commission de l'Assemblée qui préconise de supprimer certains lignes Intercités: - Les députés (UMP) Christian Estrosi et Renaud Muselier "s'opposent à la fermeture du réseau des trains Intercités Marseille-Nice" et "s'inquiètent des conséquences, notamment financières de cette fermeture", estimant que si "l'Etat venait à se désengager, il faudrait envisager une augmentation des rotations de TER dont les coûts n'auraient pas à être assumés seuls par les habitants de PACA. Au nom de l'égalité entre les territoires, une compensation conséquente de l'Etat constituerait une condition indispensable à l'arrêt des trains intercités entre les deux principales villes de la région". - Caroline Cayeux, sénateur-maire (UMP) de Beauvais, présidente de Villes de France, "demande - au-delà du seul autocar - une ouverture accélérée de l'offre d'exploitation à la concurrence de toutes les lignes concernées, dans des conditions de transparence renforcées. S'agissant de la suppression de nombreuses transversales ferroviaires (comme les lignes Quimper - Bordeaux, Bordeaux - Lyon, Toulouse - Hendaye, Caen - Le Mans - Tours), Villes de France dénonce l'idéologie du tout TGV, c'est-à-dire une logique où est privilégié un modèle ferroviaire fait de métropoles, avec un polycentrisme parisien. Cela va à l'encontre des principes essentiels du développement durable (...) Concernant le transfert massif aux nouvelles régions de lignes et de matériels en état de déliquescence, Villes de France réclame un audit indépendant pour évaluer objectivement le montant de la compensation qui sera due aux régions par l'État en cas de substitution". (communiqué) - Le groupe CRC (Front de gauche) au Sénat dénonce un "nouveau désengagement programmé en matière de service public ferroviaire et de transition écologique". Le rapport Duron présente "des conclusions dangereuses surtout concernant l'avenir des trains Intercités, puisque ce rapport répond positivement, au moins pour partie, aux demandes de la SNCF de remplacer par des bus voire de supprimer certaines lignes. Comment comprendre une telle préconisation à l'heure de l'adoption de la loi sur la transition énergétique? Remplacer des trains par des bus est un non-sens écologique (...) Comment comprendre par ailleurs la fermeture de certaines lignes essentielles en matière d'aménagement du territoire ? (...) Ces conclusions sont évidemment guidées par des considérations économiques visant une fois encore à limiter les dépenses publiques". (communiqué) - François Sauvadet, député UDI de Côte-d'Or: "Le gouvernement confirme son mépris des territoires! (...) Le manque d'investissement et le désintérêt du gouvernement pour ces lignes secondaires expliquent en grande partie les difficultés rencontrées par ces liaisons (...) C'est précisément parce qu'il se désintéresse du maillage territorial de notre pays que le gouvernement approuve le contenu de ce rapport ! (...) S'attaquer aux liaisons ferroviaires de proximité est une aberration écologique et une véritable attaque contre la France périphérique (...) La réponse n'est donc pas dans le désinvestissement mais justement dans l'investissement dans ces lignes pour moderniser ces lignes et leur impulser une nouvelle dynamique." (communiqué) - Hervé Morin, président du Nouveau Centre, député-maire UDI d'Epaignes (Eure): "Monsieur Duron est sourd aux besoins réels des centaines de milliers de voyageurs normands qui empruntent chaque année les trains Intercités. Où est l'effort de proximité lorsque l'on ferme les dessertes? Où sont les promesses d'accessibilité et d'équilibre territorial tant prônés par le gouvernement ? (...) Cela fait plus de 20 ans qu'on balade les Normands avec une ligne à grande vitesse qui, dans le meilleur des cas, ne verra le jour que dans 30 ans (...). Les élections régionales seront le moment de sanctionner les majorités socialistes qui sont responsables de la situation calamiteuse du train en Normandie." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rebsamen présente sa loi comme étant "dans la continuité des grandes lois sociales"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526162956.0cc2p0l0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre du Travail François Rebsamen a vanté son projet de loi sur le dialogue social, soumis à partir de mardi à l'Assemblée, comme s'inscrivant "dans la continuité des grandes lois sociales que portent les gouvernements de gauche depuis plus de trente ans". Le texte gouvernemental "prévoit de rénover profondément le dialogue social dans l'entreprise", au travers du regroupement d'instances notamment, afin "d'en faire un levier de performance économique et sociale", selon le ministre. Sa réforme se situe "dans la lignée des lois Auroux" de 1982, qui ont fait des salariés "des citoyens dans l'entreprise", et "dans la lignée des lois sociales portées par ce gouvernement", a-t-il affirmé, alors que certaines voix à gauche lui reprochent de n'écouter que les desiderata des chefs d'entreprise. Le gouvernement a dû reprendre la main après l'échec en janvier des négociations patronat-syndicats sur le dialogue social, et M. Rebsamen a assuré que "les points de vue des uns et des autres ont été écoutés". Sur la représentation créée pour les salariés des très petites entreprises - "une première en Europe" - il a dit s'appuyer "sur des expériences concrètes et réussies" et a appelé à "ne pas attiser les craintes", alors que les organisations patronales sont très réticentes. Sur la disparition du comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) au sein d'une Délégation unique du personnel dans des entreprises de moins de 300 salariés, le ministre a dit avoir entendu "certaines craintes" et assuré que le CHSCT était en réalité "valorisé et renforcé dans le projet de loi". Quant à la suppression contestée du "rapport de situation comparée", un outil instauré par la loi Roudy sur l'égalité professionnelle de 1983, il a dit espérer avoir "dissipé les malentendus" et avoir "à coeur d'apporter les éclaircissements nécessaires au cours du débat". La ministre des Affaires sociales et des Droits des femmes Marisol Touraine, qui a pris la parole à sa suite dans l'hémicycle, a indiqué qu'un amendement serait présenté afin d'"apporter de nouvelles avancées" sur ce sujet. Ainsi "la périodicité de la négociation sur l'égalité professionnelle ne pourra être modifiée en l'absence d'un accord sur ce thème", a-t-elle précisé, affirmant que "l'égalité n'est évidemment pas une option" dans les entreprises et qu'"on ne simplifie pas sur le dos de celles dans les situations les plus fragiles". M. Rebsamen a en outre détaillé les amendements à venir du gouvernement pour simplifier le compte pénibilité, comme annoncé dans la matinée par Manuel Valls. "Ces aménagements se font à droits constants pour les salariés", d'après lui. Mme Touraine, dont la réforme des retraites a créé ce compte pénibilité, a tenu aussi à défendre cette "avancée majeure" qui "va entrer de façon définitive dans le patrimoine des salariés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marion Maréchal-Le Pen: une candidate "inexpérimentée", sa victoire serait "une catastrophe pour Paca" (Ciotti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526151631.8d4vbriy.html</link>
   <description><![CDATA[Marion Maréchal-Le Pen, candidate du FN aux régionales en Paca, "n'a aucune expérience pour gérer une collectivité" et sa victoire serait une "catastrophe pour l'économie touristique de la région", a réagi mardi le président du conseil général des Alpes-Maritimes, Eric Ciotti (UMP). "Elle est totalement inexpérimentée et n'a jamais démontré sa capacité à gérer une collectivité la plus petite soit-elle", a déclaré le député UMP à des journalistes, après l'annonce de la candidature de la députée FN en Provence-Alpes-Côte d'Azur (Paca) pour les élections de décembre. "Avoir Marion Maréchal-Le Pen à la tête de Paca, avec les valeurs dangereuses qu'elle représente, serait une catastrophe pour l'économie touristique de la région", a-t-il ajouté. Pour le député UMP du Vaucluse Julien Aubert, Marion Maréchal-Le Pen est une "candidate des médias". "Elle n'est jamais présente sur le terrain, c'est une élue du Front national, pas une élue des territoires. On n'a jamais entendu aucune idée de sa part sur la région Paca", a-t-il estimé. "C'est quelqu'un qui n'a pas fini ses études et qui n'a aucune expérience professionnelle", a-t-il souligné. "Elle a une image modérée par rapport aux provocations de Jean-Marie Le Pen, mais qui est en contradiction avec son positionnement politique réel qui est très très à droite", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>14 élus ont utilisé leur site de parlementaire à des fins électorales (association)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526150547.cf8pcqjq.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Pour une démocratie directe a indiqué mardi avoir signalé à la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques le cas de 14 élus ayant utilisé leur site internet de parlementaire pour leur campagne aux élections départementales de mars. Ces sites ont pu être financés par l'indemnité représentative de frais de mandat des parlementaires (IRFM). Or l'utilisation de l'IRFM pour une campagne électorale est interdite, dénonce l'association dans un communiqué. L'IRFM sert par exemple au paiement du loyer de la permanence du député et s'ajoute à sa rémunération nette et à son enveloppe pour payer ses collaborateurs. Elle fait l'objet de polémiques régulières sur son opacité et son éventuel usage à des fins personnelles, pour des cadeaux ou des voyages. De plus, les sites de ces parlementaires, dont les noms ne sont pas cités, sont accessibles via ceux de l'Assemblée ou du Sénat, ce qui constitue un "avantage en nature procuré par l'État" et est proscrit également, d'après Pour une démocratie directe. L'association avait fin janvier critiqué le fait que nombre de députés aient utilisé cette indemnité pour acquérir leur local de permanence, enrichissant ainsi leur patrimoine. Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé en février une réforme de l'IRFM, interdisant notamment toute "nouvelle acquisition de biens immobiliers" avec cette enveloppe, et tout financement de campagne électorale. Le Sénat a mis sur les rails une réforme similaire. "Il est temps de prendre de vraies mesures, basées sur la transparence, le contrôle et la sanction afin de garantir le bon usage de l'argent public dont fait partie l'IRFM", plaide le président de Pour une démocratie directe, Hervé Lebreton. La commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) a notamment préconisé dans son rapport annuel d'activité de "clarifier les règles d'utilisation des indemnités de mandat" des parlementaires, ce qui est du ressort des "seules" assemblées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport sur les trains Intercités : réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526122918.68om1osg.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques mardi à la commission de l'Assemblée qui préconise de supprimer certains lignes intercités: - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout La France: "Depuis dix ans, l'Etat et la SNCF ont laissé à l'abandon les lignes intercités. Ils ont refusé de réaliser les investissements nécessaires. Ils en payent aujourd'hui le prix. Quand on veut tuer son chien, on dit qu'il a la rage ! (...) Il est temps de rétablir le service public pour nos concitoyens ruraux et rurbains! (...) Il faut mettre fin à la privatisation croissante du secteur ferroviaire français. L'Etat doit reprendre le contrôle et investir massivement dans le secteur ferroviaire pour mettre en place cette nouvelle politique et assurer ce service public primordial pour nos concitoyens, notamment ceux habitant en zones rurales". (communiqué) - Europe Ecologie-les Verts (EELV): "Les écologistes résolument pour les lignes intercités. La proposition faite (...) est l'aboutissement d'un long processus souvent invisible aux yeux des citoyens. C'est précisément ce processus que les écologistes dénoncent inlassablement depuis des années. Sous-investissement, manque d'entretien, dégradation des services sur ces lignes aboutissent à une perte de fiabilité et progressivement à une désaffectation. Pourtant ces lignes sont absolument indispensables au maillage, à la mobilité des citoyens et au dynamisme des territoires enclavés. Elles sont aussi une alternative indispensable à la voiture. Les écologistes s'opposent à une vision strictement comptable du service public, a fortiori si l'on considère que l'essentiel des fonds a été investi dans les lignes TGV au détriment de l'entretien des lignes régulières. (...) EELV appelle donc le gouvernement à ne pas suivre les recommandations de ce rapport". (communiqué) - François de Rugy, coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée: "Nous nous plaçons clairement dans une optique de relance du transport ferroviaire. Or c'est vrai que ce rapport donne plutôt l'impression d'être là pour gérer un repli du transport ferroviaire, des annonces potentielles de fermeture de lignes. (...) Ces trains nous voulons au contraire les relancer, du point de vue de la qualité du service offert aux usagers parce que s'il y a de moins de moins d'utilisateurs sur certaines lignes et c'est vrai, c'est aussi lié à une dégradation du service. (...) Il faut maintenant inverser la vapeur. (...) Avant d'envisager d'investir sur de nouvelles lignes, investissons sur le réseau existant (...) c'est de l'ordre de 500 millions d'euros par an, c'est pas des sommes colossales qu'il faut trouver pour (le) remettre à niveau". (dans les couloirs de l'Assemblée) - Philippe Vigier, président du groupe UDI de l'Assemblée nationale: "L'annonce de la suppression de trains d'équilibre du territoire parce qu'ils sont déficitaires -mais quels services publics sont excédentaires?- va rendre un peu plus nombreux les territoires oubliés de la République. Dans ma région, le train Orléans-Nantes permettant un accès rapide à la façade atlantique en deux heures est menacé. Paris-Clermont-Ferrand, là aussi, alors que c'est enclavé car il n'y a pas de TGV pour monter à Paris, quelques vols par jour depuis Clermont-Ferrand et seulement l'autoroute. Cela nourrit le sentiment d'abandon des territoires". (conférence de presse) - Christian Jacob, président du groupe UMP à l'Assemblée nationale: "Nous sommes opposés pour deux raisons: c'est très dangereux pour beaucoup de territoires, parce que cela s'ajoute à la disparition de services publics, et c'est un refus d'ouverture à la concurrence. On essaye de retrouver un équilibre financier en fermant des lignes et c'est une mauvaise chose pour l'aménagement du territoire. C'est la raison pour laquelle le groupe UMP n'a pas soutenu le rapport Duron". (dans les couloirs de l'Assemblée).]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés UDI vont se partager entre abstention et vote contre (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526120629.7xv1xo9y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI, qui s'étaient majoritairement abstenus en première lecture sur le projet de loi pour la transition énergétique, seront "très partagés" mardi entre abstention et contre, a affirmé à l'AFP leur président, Philippe Vigier. Après avoir dit, lors d'une conférence de presse suivant la réunion du groupe, que les députés UDI voteraient "majoritairement contre" le projet de loi, M. Vigier a ensuite déclaré à l'AFP: "Nous allons vers un vote très partagé, entre contre et abstention", après la nouvelle lecture. "Nous imaginions que la deuxième lecture permettrait des améliorations substantielles" mais cela n'a pas été le cas, a-t-il noté. Le 14 octobre, en première lecture, 25 élus centristes s'étaient abstenus, "une immense majorité du groupe", et 5 avaient voté contre le texte porté par la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, a rappelé cet élu d'Eure-et-Loir. Non seulement "il n'y a pas d'ambition dans ce texte", notamment sur la fiscalité écologique, mais "on ignore par quoi sera substituée" la réduction à l'horizon 2025 de la part du nucléaire, de 75% à 50%, dans le mix énergétique français, rétablie par l'Assemblée, a critiqué le président du groupe UDI devant la presse. Or, a-t-il souligné, "l'on a appris après la première lecture, que l'EPR de Flamanville ne serait pas opérationnel avant 2022-2023, de sorte que la promesse de fermer la centrale de Fessenheim en 2017, qui figurait pourtant dans les 60 propositions de campagne de François Hollande, est abandonnée de facto". Autre grief du chef de file des députés centristes: "La faute grave" de supprimer les schémas de développement éolien et le retour à une distance minimale de 500 mètres entre des éoliennes et une habitation (avec une possibilité pour le préfet de relever cette distance au cas par cas, au vu de l'étude d'impact), ce qui va rendre selon lui "encore plus difficile l'acceptation par les populations" de l'implantation d'éoliennes. M. Vigier reproche au gouvernement d'avoir "tourné le dos à la croissance verte" malgré ses déclarations à l'approche de la conférence sur le climat à Paris (Cop 21), d'avoir "démantelé les objectifs du Grenelle" de l'environnement, de n'avoir "pas de politique innovante forte", et d'avoir diminué le budget du ministère de l'Ecologie de plus de 15% entre 2012 et 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon: reconnaître le burn-out, "exigence naturelle" et "nécessité économique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526104017.wo8y3qr3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS des Yvelines et ex-ministre Benoît Hamon veut faire reconnaître le burn-out ou syndrome d'épuisement professionnel comme maladie professionnelle, "une exigence naturelle" au plan politique et "une nécessité économique" selon lui. M. Hamon a ainsi déposé des amendements au projet de loi sur le dialogue social, dont l'examen débute mardi après-midi dans l'hémicycle de l'Assemblée. "Les salariés sont principalement jugés à l'aune de leur contribution à la performance globale. Cela touche les cadres, mais par ruissellement, tous les salariés sont concernés. Ces nouvelles conditions de travail épuisent et parfois broient des milliers de salariés", déplore cette figure de l'aile gauche du PS dans un entretien au quotidien Libération de mardi. Reconnaître la cause professionnelle du burn-out, "c'est obliger les entreprises à payer pour les dégâts qu'elles engendrent sur la santé des salariés" et "le coût sera dissuasif", assure-t-il. L'un de ses amendements, cosigné avec des "frondeurs" mais aussi quelques députés socialistes "légitimistes" et des écologistes, vise à ce que les "affections psychiques" puissent faire l'objet d'un traitement particulier pour leur reconnaissance comme d'origine professionelle. Un autre amendement, cosigné notamment avec la chevènementiste Marie-Françoise Bechtel, déjà porteuse d'une telle proposition en décembre 2014, prescrit comment pourrait être reconnu le burn-out. Enfin, un amendement que M. Hamon porte avec l'ensemble du groupe PS demande au gouvernement un simple rapport "sur l'intégration des affections psychiques dans le tableau des maladies professionnelles". Concernant l'ensemble du projet de loi du ministre du Travail François Rebsamen, il estime qu'il contient "des progrès, sur la généralisation du dialogue social notamment" jusque dans les très petites entreprises (TPE). Selon lui, "c'est le premier véritable texte du gouvernement sur le travail, un sujet peu traité jusqu'alors, sauf par le ministre de l'Economie". Cependant à ses yeux, "il faut simplifier (les règles, ndlr) sans rendre plus vulnérables les salariés" alors qu'"il est dans l'air du temps de rendre la protection des employés responsable du chômage".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Macron de nouveau à l'Assemblée le 16 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526102107.qwoot65v.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi Macron sur la croissance et l'activité sera de nouveau examiné par l'Assemblée nationale à compter du 16 juin dans la soirée, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux relations avec le parlement, Jean-Marie Le Guen. Le texte défendu par le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, adopté en première lecture par les députés à la mi-février par le biais de l'article 49-3 de la Constitution (engagement de responsabilité du gouvernement), a été voté, dans des termes différents, par les sénateurs le 12 mai. Une commission mixte paritaire Assemblée-Sénat (CMP) va tenter le 3 juin d'aboutir à un texte commun. En cas de désaccord, hypothèse la plus probable étant donné que l'Assemblée penche à gauche et le Sénat à droite, les députés se livreront à compter du 16 juin, et pendant plusieurs jours, à une nouvelle lecture du projet de loi, avant un nouvel examen au Sénat, puis un ultime passage à l'Assemblée, qui a le dernier mot, en principe avant les vacances d'été. Le statut des professions juridiques réglementées, les modalités du travail du dimanche, le délai de carence pour le congé maladie des fonctionnaires, la pénibilité, l'allongement des stages figurent parmi les points de désaccord entre députés et sénateurs. Jean-Marie Le Guen a annoncé l'inscription du texte à l'ordre du jour du 16 juin lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de files des commissions et groupes politiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trains intercités: une fermeture de ligne serait "un mauvais signal" (Baupin, EELV)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526075530.2fhicna8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Denis Baupin, vice-président de l'Assemblée nationale, s'est dit "inquiet" du "très mauvais signal" que constituerait une fermeture de lignes de trains Intercités, alors qu'un rapport d'un député PS préconise notamment d'en "revisiter le périmètre". Une fermeture de ligne serait "un très mauvais signal, au moment où on va faire la Conférence climatique en France, où l'on dit qu'il faut passer des déplacements automobiles vers les transports collectifs", a déclaré le responsable EELV sur France Info. "Les voies n'ont pas été bien entretenues, on n'a pas rénové les matériels et au bout d'un moment, on dit que cela fonctionne mal. Evidemment, les gens n'ont pas forcément envie de prendre des trains qui n'arrivent pas à l'heure et qui sont de mauvaise qualité", a développé le député de Paris. "On a tout investi dans le TGV pendant des années", a-t-il regretté. "Guillaume Pépy, le PDG de la SNCF, le dit clairement: réhabiliter un kilomètre de voie coûte trente fois moins cher que de créer un kilomètre de plus. Donc ce qu'il faut, c'est bien entretenir les lignes qui irriguent le territoire", a insisté M. Baupin. "Si vraiment, on n'a pas été au bout de rechercher toutes les voies pour le financement et pour faire fonctionner correctement ces lignes, on dira qu'on n'est pas d'accord. Le train continue d'être un élément important du quotidien de nos concitoyens et, évidemment, de la lutte contre la pollution", a-t-il dit. Par ailleurs interrogé sur la libéralisation des autocars prévue dans le projet de loi Macron, M. Baupin s'est dit "pas forcément opposé à des autocars qui permettent de mieux utiliser la route, car c'est du transport collectif. Mais en complément du train, pas contre le train". "C'est pour cela que nous proposions une véritable autorité organisatrice des transports au niveau national qui coordonne ensemble les trains et les autocars, avec rabattement des autocars vers le train. Ca, c'est de la complémentarité, pas de la concurrence", a-t-il dit. Le député (PS) Philippe Duron, président d'une commission d'élus et experts qui a planché sur le devenir des trains Intercités et rend un rapport sur le sujet mardi, estime nécessaire de "revisiter complètement l'offre" et "de dynamiser le réseau".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 09:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin (EELV) satisfait de la loi sur la transition énergétique, "une étape"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150526065559.ucs7v4jn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Denis Baupin, vice-président de l'Assemblée nationale, s'est réjoui mardi de l'adoption probable mercredi du projet de loi sur la transition énergétique, "une étape" vers la sortie du nucléaire souhaitée par EELV. "C'est une étape. C'est la première fois que l'Assemblée nationale va voter sur la stratégie énergétique du pays. Au moment où a été lancé le programme nucléaire, l'Assemblée nationale n'avait pas été consultée. Là, on vote et en plus, on réoriente cette politique", a déclaré M. Baupin sur France Info. "Partout dans le monde, les gens vont voir que le pays le plus nucléarisé du monde est en train de baisser sa part du nucléaire", a-t-il insisté, évoquant "une étape qui va nous permettre d'allers vers la sortie du nucléaire", qui "reste notre position" chez Europe Écologie-Les Verts. La fermeture de Fessenheim (Bas-Rhin), doyenne des centrales nucléaires en activité en France, demeure "un point non négociable" pour EELV, a également déclaré M. Baupin. "C'est un engagement du président de la République. La loi permet de l'organiser de façon à ce que cela puisse se faire". François Hollande a réaffirmé début mars que cette fermeture surviendrait "à l'horizon de la fin du quinquennat", conformément à sa promesse de campagne de 2012.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2015 08:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polytechnique: les élèves ne travaillant pas 10 ans pour l'Etat devront rembourser les frais de scolarité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150523141831.e96lsks5.html</link>
   <description><![CDATA[Les élèves de Polytechnique qui ne travailleront pas au moins dix ans pour l'Etat à l'issue de leur cursus devront rembourser leurs frais de scolarité, selon un décret publié samedi au Journal officiel. Officiers sous contrat, les élèves de cette prestigieuse école militaire d'ingénieurs perçoivent dès leur intégration dans l'école une solde (473 euros par mois en 2014), en contrepartie de laquelle ils devaient s'engager, à l'origine, à travailler pendant dix ans dans un corps de l'Etat. A défaut, ils devaient rembourser une partie de cette solde, appelé la "pantoufle", estimée autour de 45.000 euros. Le décret met un terme à un problème dénoncé depuis plusieurs années, par Polytechnique mais aussi par la Cour des comptes en 2012 et dans un rapport parlementaire de 2014: les anciens élèves qui avaient choisi de travailler pour l'Etat à l'issue de leur scolarité, mais pendant moins de dix ans, étaient tenus de rembourser ces frais de scolarité, alors que ceux qui choisissaient d'aller travailler dans le privé dès leur sortie d'école - la majorité des élèves - n'étaient plus obligés de le faire depuis une réforme de 2000. Depuis 2000 en effet, les polytechniciens choisissant d'emblée le privé à la sortie peuvent suivre une formation complémentaire dispensée par un organisme agréé qui les exonère du coût de rachat de la scolarité. Ainsi, un polytechnicien "menant carrière dans des institutions bancaires américaines est exonéré de remboursement", avait souligné dans un rapport en 2014 le député UMP François Cornut-Gentille, dénonçant une "dérive": "23% des diplômés de 2012 ont leur premier emploi à l'étranger" et seuls "13% ont rejoint un corps de l'Etat". Chaque année "une trentaine d'élèves remboursent la +pantoufle+", soit 10% des promotions, avait expliqué l'année dernière l'Ecole polytechnique à l'AFP. En 2012, la Cour des comptes avait préconisé "le nécessaire rétablissement de la +pantoufle+", qui représente "un manque à gagner d'au moins 300.000 euros". Malgré un avis défavorable du Conseil d'Etat rendu en février dernier sur cette réforme, le décret s'appliquera aux élèves et anciens élèves à compter de la promotion 2015.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 May 2015 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
