<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:40:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Confiance au gouvernement: la plupart des LR-UDI constructifs "souhaitent s'abstenir" (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622063255.empu74ex.html</link>
   <description><![CDATA[La plupart des membres du nouveau groupe LR constructifs-UDI-indépendants à l'Assemblée nationale "souhaitent s'abstenir" sur la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe, a affirmé jeudi le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde. "Dans le groupe, il y a un certain nombre de parlementaires qui souhaitent voter la confiance. La plupart souhaitent s'abstenir", a déclaré sur RTL M. Lagarde, réélu député de Seine-Saint-Denis. L'UDI s'est associée à une vingtaine de députés LR "constructifs", dont des proches du Premier ministre Edouard Philippe, pour former un groupe à l'Assemblée indépendant des Républicains (LR), groupe dont la création sera formellement entérinée mardi prochain. A l'UDI, "lors de la primaire (de la droite, ndlr), nous avons soutenu Alain Juppé. Qui est Premier ministre aujourd'hui ? Quelqu'un avec qui je faisais campagne derrière Alain Juppé", "avec qui je partage un certain nombre d'idées, même si j'ai des divergences, sans doute moins avec lui qu'avec le président de la République, par exemple sur la CSG", a expliqué M. Lagarde. Ce dirigeant centriste a qualifié de "crise politique" le départ de François Bayrou, Marielle de Sarnez et Sylvie Goulard du gouvernement. "Si j'ai bien compris, là où (le MoDem) avait trois ministères importants, il se retrouve avec deux secrétariats d'Etat anecdotiques", a-t-il glissé. "Le poids politique du Modem aujourd'hui et avant hier, ce n'est pas le même. (...) Il y a une régression forte, qui est sans doute la volonté du président de la République", a ajouté le président de l'UDI. bpa/ic/kp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe LR-UDI des "constructifs": "excessif" de parler de Philippistes (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621193619.j42i6ic8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a jugé "excessif" de parler d'un groupe "philippiste" à propos des députés Les Républicains et UDI qui ont annoncé mercredi la constitution d'un groupe "constructif" à l'Assemblée nationale. "Ca me semble excessif de l'appeler +les Philippistes+", a déclaré M. Philippe en souriant sur le plateau de TF1, interrogé sur son éventuelle intervention dans la création de ce groupe. "Je dois à la vérité de dire que tout ce qui se passe au sein du Parlement a vocation à intéresser le Premier ministre, je ne veux pas dire que j'interviens sur tout mais ça m'intéresse", a ajouté le chef du gouvernement, issu de LR. Pour lui, outre "l'actualité du jour" d'une "scission tactique", il faut aller chercher la raison de cet événement dans "un questionnement plus ancien qui a traversé de façon sourde, mais à mon avis puissante, la droite, peut-être la droite et le centre depuis longtemps: celui de la ligne politique". Estimant que "pendant très longtemps", la droite a mis cette question "sous le tapis", il a constaté l'arrivée de ce groupe "à côté, pas dedans, à côté" de la majorité parlementaire REM. "Jean-Christophe Lagarde (UDI, ndlr) utilise le terme +pavlovien+, il est intéressant - alors qu'il y a des thèmes sur lesquels objectivement on se retrouve, il est probablement l'expression d'une façon ancienne de faire de la politique, que justement le président de la République a proposé de dépasser". Pour autant, M. Philippe a assuré qu'il se sentait "à l'aise" avec le principal groupe de la majorité parlementaire, constitué par les plus de 300 députés de la République en marché élus dimanche. Thierry Solère (LR) a annoncé mercredi la création d'un groupe réunissant une vingtaine de Républicains et 18 centristes de l'UDI pour "accompagner les réformes qui vont dans le bon sens (et) s'opposer quand il le faudra" à la politique d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR "incite fortement" ses députés à rester dans leur famille politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621170414.l6ps8btw.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, secrétaire général de LR, a "incité fortement" les députés de son parti à rester au sein de leur famille politique, donc à ne pas rejoindre le nouveau groupe parlementaire "dissident" formé par les "constructifs" et l'UDI. "La création d'un nouveau groupe dissident, en soutien au gouvernement, constitue une grave mise en cause des engagements pris devant les électeurs", a affirmé M. Accoyer lors d'un bureau politique (BP) du parti, selon des participants. Selon lui, "l'inscription au sein d'un autre groupe que celui des Républicains vaudrait mise à distance de notre famille politique. Il ne s'agit pas de faire de procès à qui que ce soit, mais nous incitons fortement nos amis à rester au sein du groupe des Républicains". "Les conséquences de l'attitude de nos anciens amis qui ont rejoint le gouvernement sont particulièrement lourdes. Nous avons perdu 38 circonscriptions à moins de 900 voix lors des législatives", a-t-il indiqué. "Nous devons nous projeter dans l'avenir, nous allons ouvrir deux chantiers immédiatement", a encore déclaré M. Accoyer: "le calendrier d'organisation du Congrès", qui "sera acté lors du Bureau politique du 11 juillet", et "le lancement d'une phase de réflexion de fond dès cet été". Outre M. Accoyer, étaient présents François Baroin, Gérard Larcher, Luc Chatel, Eric Ciotti, Annie Genevard, Daniel Fasquelle, Laurent Wauquiez, Isabelle Le Callennec, Jean-François Copé, Valérie Pécresse, Jean-Pierre Raffarin, Dominique Bussereau, Christian Estrosi, Rachida Dati, Valérie Pécresse, Renaud Muselier, Brice Hortefeux, Virginie Calmels, Jean-François Lamour, Marine Brenier, Philippe Richert... Thierry Solère, qui s'était inscrit à ce BP, n'est pas venu. En milieu de journée, M. Solère, au côté du président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, avait annoncé la création d'un groupe de "constructifs" à l'Assemblée, rassemblant jusqu'alors une vingtaine de députés LR et 18 UDI. Ce groupe doit être entériné mardi prochain. npk/chr/ct BP]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Falorni veut un groupe de centre gauche à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621153930.rgosanpj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député DVG Olivier Falorni souhaite la création d'un groupe de centre-gauche à l'Assemblée, qui ferait pendant vis-à-vis de la République en marche au centre droit incarné par le Modem, a-t-il affirmé mercredi à l'AFP. La République en marche "a une aile de centre droit, le MoDem, je pense que pour l'équilibre il serait bien qu'il y ait une aile de centre-gauche qui pourrait être dans la continuité du groupe des radicaux", a déclaré M. Falorni, réélu largement dimanche en Charente-Maritime face à une candidate MoDem avec 69% des voix. "La décision du Bureau national du PS mardi de s'ancrer dans l'opposition de manière frontale et brutale ne fait que me conforter dans l'idée qu'il faut un groupe représentatif d'une gauche constructive", a-t-il précisé. Compte tenu des résultats des élections législatives, dimanche, la constitution d'un tel groupe, nécessitant au moins quinze élus, s'avère "difficile", a cependant convenu M. Falorni. Outre les trois radicaux du PRG, le groupe pourrait agréger quelques divers gauche, dont l'ancien Premier ministre Manuel Valls, et peut-être des socialistes pro-Macron. Mais ceux-ci, à l'instar de David Habib, semblent plutôt avoir à coeur de siéger avec leur famille politique. "Il est exclu que je rejoigne un tel groupe", a confié le député des Pyrénées-Atlantiques à l'AFP. M. Habib encourage plutôt les radicaux à rejoindre les socialistes, comme sous la précédente mandature. La possibilité d'intégrer des radicaux valoisiens (membres de l'UDI) a été un temps envisagé, mais ces derniers ont rejoint avec les autres députés de l'UDI le groupe de la droite "constructive".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duel Faure-Batho pour la présidence du groupe PS de l'Assemblée, Untermaier retire sa candidature</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621152729.v40osne0.html</link>
   <description><![CDATA[Le sortant Olivier Faure et Delphine Batho sont finalement les deux candidats à la présidence du groupe PS de l'Assemblée, qui seront départagés jeudi par un scrutin interne, selon le groupe PS, Cécile Untermaier ayant finalement retiré sa candidature. Le groupe avait annoncé dans un communiqué la candidature également de la députée de Saône-et-Loire Cécile Untermeier, mais celle-ci a indiqué à l'AFP l'avoir retiré quand elle a appris la candidature de Delphine Batho. "Je voulais être sûre qu'il y ait un débat et une volonté de changement", a-t-elle expliqué. Le vote des députés PS rescapés des élections législatives se déroulera jeudi à 11 heures. Sur le papier, le groupe socialiste compte désormais 30 députés, mais le nombre exact ne sera connu qu'à l'issue de la déclaration officielle des groupes mardi prochain. Réélu en Seine-et-Marne dimanche, Olivier Faure, 48 ans, est le président sortant du groupe, élu l'année dernière face à Guillaume Bachelay pour succéder à Bruno Le Roux quand celui-ci avait été nommé ministre de l'Intérieur. Il a appelé dimanche les socialistes à "retrouver un discours qui puisse fédérer ceux qui ont voté pour Jean-Luc Mélenchon, ceux qui ont voté pour Benoît Hamon et ceux qui ont voté pour Emmanuel Macron". Lors de la réunion de groupe mardi, il a exprimé sa préférence pour l'abstention lors du vote de confiance au gouvernement le 4 juillet. Réélue dans les Deux-Sèvres, l'ancienne ministre de l'Environnement Delphine Batho, 44 ans, a exposé à l'AFP qu'il y avait "besoin de renouvellement". Elle s'est dite "plutôt sur une ligne d'abstention" pour le vote de confiance, attendant de "voir ce que dit le Premier ministre. Est-ce qu'il maintient la réforme du code du travail par ordonnances alors qu'il a une large majorité, la hausse de la CSG sur les retraites modestes ?" Les deux candidats disent vouloir "rassembler" les différentes sensibilités du groupe et ne pas se laisser dicter leur ligne de conduite par le parti, qui a appelé mardi les députés à ne pas voter la confiance au gouvernement. "Sa direction est démissionnaire. Un nouveau dispositif va se mettre en place. Il faut faire confiance à ceux qui ont la légitimité du suffrage universel", a jugé ainsi Delphine Batho. Olivier Faure semble partir favori, ayant aussi bien le soutien du seul frondeur rescapé Régis Juanico que d'un François Pupponi sur la droite du groupe. Sur le vote de confiance, le groupe semble pour l'instant divisé en trois entre ceux qui veulent l'abstention, position centrale, et deux plus petits tiers qui veulent voter contre, comme Luc Carvounas, ou voter pour, comme David Habib ou Olivier Dussopt. "Il y aura une diversité d'expressions et une liberté de vote sur la confiance", a ainsi jugé ainsi David Habib. "On n'a pas de leçons à recevoir, j'ai battu un candidat REM", a-t-il souligné à l'AFP. Même discours chez Olivier Dussopt. "Je ne crois pas que les instances du parti soient en état ou aient la légitimité de donner des consignes de vote. Ce sont des instances d'un parti qui a échoué", a-t-il dit sur LCP. Régis Juanico, qui refuse que le groupe PS soit "une force d'appoint" à la majorité, plaide, lui, d'autant plus la "prudence" qu'il juge "les secousses politiques pas terminées, de l'eau va encore couler sous les ponts d'ici au 4 juillet".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mercier: le MoDem "doit être au gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621150840.zfilkl2k.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur MoDem et ancien ministre de la Justice Michel Mercier a estimé mercredi que son parti "doit être au gouvernement", après une réunion en présence de François Bayrou, et peu avant l'annonce du nouveau casting de l'exécutif. "Le MoDem est dans la majorité présidentielle. On a choisi d'y être avant l'élection d'Emmanuel Macron", a rappelé M. Mercier, qui a participé dans un bâtiment de l'Assemblée à une réunion des députés MoDem, en présence du ministre de la Justice démissionnaire, passé rapidement et sans un mot devant la presse. "On doit être là au gouvernement et au Parlement", a-t-il ajouté, soulignant que "c'est au président de la République de décider" et assurant que le MoDem "sera un acteur loyal et permanent de la majorité présidentielle". Au sujet du président du MoDem, qui va redevenir maire de Pau, "bien sûr qu'il n'était pas heureux de quitter le gouvernement, il l'a fait parce que la situation l'exigeait" et "a eu le choix", d'après M. Mercier. "Qu'il soit obligé de s'en aller pour se défendre, j'en suis triste", a ajouté cet ancien Garde des Sceaux, en référence à l'enquête sur les assistants parlementaires du MoDem. Marielle de Sarnez et Sylvie Goulard ont également quitté le gouvernement. M. Bayrou était aux côtés de Mme de Sarnez, élue députée de Paris au second tour des législatives, à cette réunion à l'Assemblée. L'élection à la présidence du groupe MoDem (42 députés), pour laquelle elle est fortement pressentie, devrait avoir lieu mardi prochain, d'après M. Mercier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour les nouvelles députées, une association d'anciennes propose un accompagnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621143013.e3qd8sso.html</link>
   <description><![CDATA[Les nouvelles députées se sont vues, à leur arrivée à l'Assemblée, proposer un accompagnement par "l'Association des anciennes députées", a déclaré mercredi l'une de ses fondatrices, Catherine Coutelle(PS), présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée sortante. Dans un courrier remis par l'Assemblée aux nouvelles arrivantes, l'association d'une trentaine de membres leur propose "d'échanger (...) autour de nos activités et de l'accompagnement que nous proposons aux députées nouvellement élues". Selon Mme Coutelle, 16 députées ont déjà rencontré l'association, surtout des élues de La République en marche (REM), le groupe qui compte la part la plus importante de femmes dans ses rangs avec 47% d'élues, devant La France Insoumise (LFI - 41%). L'un des messages adressés aux femmes élues, au nombre record de 224 (contre 155 en 2012), soit près de 40% des députés de la nouvelle législature mais pas encore la parité, est, selon l'ancienne élue socialiste, "surtout, il faut demander des postes", tels que la vice-présidence ou les présidences de commission. L'association entend aussi veiller aux lois sur la parité au Palais Bourbon et à la politique en matière de lutte contre le harcèlement. Sur ce dernier sujet, le "Cercle des Collaborateurs et Attachés Parlementaires" (CCAP) a pour sa part manifesté mercredi des inquiétudes quant à "la visibilité et la simplicité d'accès au dispositif de lutte contre le harcèlement et les agissements sexistes mis en place par l'Assemblée en 2013". A ses yeux, "la visibilité de l'espace d'information sur l'Intranet" a "reflué", "alors même qu'elle sert de première orientation en interne pour les victimes", et "beaucoup d'actions déjà validées doivent à nouveau être soumises aux futur.e.s président/e et questeur/es de l'Assemblée". "La lutte contre le harcèlement sexuel et les agissements sexistes est un sujet fondamental : ne pas s'en occuper, c'est la faire reculer, et la faire reculer, c'est encourager de nouvelles affaires autant que le sexisme ordinaire", selon un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les communistes auront un groupe indépendant de LFI à l'Assemblée, avec des ultramarins (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621135756.3wdqbtp9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PCF auront, grâce à l'apport d'élus ultramarins, leur propre groupe à l'Assemblée nationale et ne rejoindront pas celui de La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon, a annoncé mercredi André Chassaigne, président sortant des députés du Front de gauche. "Nous avons effectivement 15 députés en mesure de créer, de prolonger le groupe de la Gauche démocrate et républicaine" de la précédente législature, avec 11 députés communistes, ainsi que 4 ultramarins qui ont été réélus, a déclaré le député PCF du Puy-de-Dôme lors d'une conférence de presse au Palais Bourbon. M. Chassaigne a ajouté qu'"on a effectivement les moyens, l'effectif de continuer le groupe GDR". Mais les communistes "n'opposent pas ce groupe aux Insoumis", a souligné le député, dont l'inimitié avec le candidat à la présidentielle est notoire et qui a affronté une candidate LFI au premier tour. Affichant "une volonté farouche" de travailler avec les Insoumis, il a plaidé que "deux groupes avec des espaces communs auront plus d'efficacité". Une rencontre avec les députés LFI est prévue jeudi pour "discuter des moyens de travailler ensemble", selon lui. A la question de savoir si les députés communistes vont se joindre au groupe de La France insoumise, arrivé ostensiblement en groupe mardi à l'Assemblée, Jean-Luc Mélenchon avait répondu: "On va parler ensemble, on a plusieurs questions préalables à régler" et il y a eu des "malentendus". Dès lundi, les leaders de La France insoumise s'étaient cependant empressés de rappeler qu'ils avaient obtenu suffisamment de sièges - 16 - pour constituer un groupe autonome, sans partenaires communistes, et appeler à un "groupe clair et cohérent". Et le mouvement de Jean-Luc Mélenchon avait déjà renouvelé la même exigence de discipline de vote et de respect du programme qui avaient bloqué l'union des deux formations avant les législatives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob: le groupe des "constructifs" LR-UDI, "marchepied" pour entrer au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621131943.5jl0gknh.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, réélu mercredi à la tête des députés LR, a critiqué le nouveau groupe des "constructifs" rassemblant des LR et UDI à l'Assemblée, un "marchepied" pour tenter d'entrer au gouvernement d'Edouard Philippe selon lui. "Les supplétifs d'En Marche se sont regroupés. C'est un choix individuel. En revanche, la maison est ouverte, nous avons toujours été dans cet état d'esprit", a déclaré devant la presse M. Jacob, excluant toute sanction. Une vingtaine de LR et 18 UDI se sont rassemblés mercredi en vue d'un groupe de "constructifs" face aux réformes d'Emmanuel Macron. "Nous avons connu des tensions dans notre famille politique, on a connu deux groupes parlementaires à une époque, on s'est retrouvés", a rappelé M. Jacob, président de groupe depuis fin 2010, dans une référence à l'éphémère groupe filloniste R-UMP créé fin 2012 après la victoire de Jean-François Copé à la présidence du parti, contestée par François Fillon. "Là, on a un certain nombre de collègues qui ont envie de rentrer au gouvernement et qui cherchent un marchepied", a-t-il aussi lancé, alors qu'un remaniement est en cours pour former un deuxième gouvernement Philippe, Premier ministre lui-même issu de LR. Et M. Jacob d'affirmer: "La famille a vocation à se retrouver". "Non", il n'y a pas deux droites, a aussi assuré le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). Le groupe LR, à la tête duquel il a été reconduit par 62 voix contre 32 à Damien Abad, est "très large" et compte "98-99 inscrits" à ce stade, d'après M. Jacob. Pour le vote de confiance au gouvernement le 4 juillet, la "vocation" du groupe est "de ne pas (la) voter", en raison notamment de "la continuité du matraquage fiscal" qui s'annonce. Ce sera donc un "vote contre ou une abstention", a précisé le président du groupe LR. "Sur chaque texte, on regarde ce qui va dans le bon sens, et ce qui est conforme à ce que nous souhaitons, nous le votons sans état d'âme", comme "dans le passé", s'est-il engagé. Le groupe LR s'est réuni après l'élection de son président, en présence du secrétaire général du parti Bernard Accoyer et de François Baroin, qui a mené la campagne des législatives. M. Abad, un des anciens porte-parole de la campagne présidentielle et ex-proche de Bruno Le Maire, a assuré à l'AFP que sa candidature à la présidence du groupe avait "permis de garder un tiers des membres à l'intérieur". "J'ai défini une ligne politique qui, seule, peut faire le trait d'union entre toutes les droites. Je crois à la rénovation de l'intérieur. Mon objectif, c'est qu'on puisse rester tous ensemble", a ajouté le député de l'Ain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois candidats à la présidence du groupe PS de l'Assemblée: Faure, Batho et Untermaier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621122210.3cxp79td.html</link>
   <description><![CDATA[Le sortant Olivier Faure ainsi que Delphine Batho et Cécile Untermaier sont les trois candidats à la présidence du groupe PS de l'Assemblée, qui seront départagés jeudi par un scrutin interne, a annoncé le groupe mercredi. Le vote des députés PS rescapés des élections législatives se déroulera jeudi à 11 heures. Sur le papier, le groupe socialiste compte désormais 30 députés, mais le nombre exact ne sera connu qu'à l'issue de la déclaration officielle des groupes mardi prochain. Réélu en Seine-et-Marne dimanche, Olivier Faure, 48 ans, est le président sortant du groupe, élu l'année dernière face à Guillaume Bachelay pour succéder à Bruno Le Roux quand celui-ci avait été nommé ministre de l'Intérieur. Il a appelé dimanche les socialistes à "retrouver un discours qui puisse fédérer ceux qui ont voté pour Jean-Luc Mélenchon, ceux qui ont voté pour Benoît Hamon et ceux qui ont voté pour Emmanuel Macron". Réélue dans les Deux-Sèvres, l'ancienne ministre de l'Environnement Delphine Batho, 44 ans, a exposé à l'AFP qu'il y avait "besoin de renouvellement" mais aussi de "rassembler". Elle s'est dite "plutôt sur une ligne d'abstention" pour le vote de confiance, en attendant de "voir ce que dit le Premier ministre" Edouard Philippe, issu de LR. Moins connue que ses deux concurrents, Cécile Untermaier, 65 ans, ancienne proche d'Arnaud Montebourg et ancienne rapporteure du volet sur les professions juridiques réglementées de la loi Macron, a été réélue en Saône-et-Loire. Elle a déclaré au Journal de Saône-et-Loire vouloir "être dans une opposition constructive, en exprimant ses réserves et ses observations". Point commun entre les trois candidats, ils ont gagné face à un candidat de la République en marche au second tour des législatives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fasquelle (LR) dénonce le "recyclage" à l'Assemblée de ceux "qui quittent le gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621111108.n28wf2rk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Daniel Fasquelle a dénoncé mercredi une volonté du chef de l'État de "recycler" à l'Assemblée ceux "qui ne sont plus en capacité d'être ministres". "Il y a aujourd'hui une crise politique grave au sein de la majorité qui touche les deux piliers que sont En marche et le MoDem, puisque M. (Richard) Ferrand a dû quitter le gouvernement et maintenant c'est M. (François) Bayrou", a déclaré M. Fasquelle dans les couloirs de l'Assemblée. "Ce que je dénonce, c'est le fait que l'on veuille recycler à l'Assemblée nationale ceux qui quittent le gouvernement qui ne sont plus en capacité d'être ministres", a ajouté M. Fasquelle. Le ministre de la Justice François Bayrou et la ministre des Affaires européennes Marielle de Sarnez ont annoncé mercredi leur départ du gouvernement, qui fait suite à celui de l'autre ministre MoDem Sylvie Goulard et de Richard Ferrand. Une enquête est ouverte sur les conditions d'emploi des assistants parlementaires européens du MoDem, tandis que M. Ferrand fait l'objet d'une enquête sur une transaction immobilière impliquant sa compagne. "Le président de la République fait une grave erreur puisqu'il déporte à l'Assemblée nationale la crise qui couvait au sein du gouvernement, puisque Mme de Sarnez serait présidente du groupe Modem et M. Ferrand président du groupe" REM, a estimé M. Fasquelle. Parlant de "mépris pour cette institution", il a plaidé pour que ces personnalités se "mettent en retrait de tout" si "elles doivent se mettre en retrait pour mieux se défendre". Et d'ironiser: "On a de la chance que M. Bayrou ne soit pas député parce qu'on lui aurait très certainement trouvé un poste pour le recycler lui aussi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob réélu président du groupe LR de l'Assemblée avec 62 voix, contre 32 à Abad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621105113.ybrtk4n8.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob a été réélu mercredi président du groupe Les Républicains de l'Assemblée nationale, par 62 voix contre 32 à l'autre candidat, Damien Abad, a-t-on appris de sources concordantes. Le député-maire de Provins (Seine-et-Marne), âgé de 57 ans et à la tête du groupe (ex-UMP) depuis l'automne 2010, a obtenu quasiment deux tiers des suffrages, le reste allant au député de l'Ain de 37 ans, un des anciens porte-parole de la campagne présidentielle de François Fillon. Quelque 19 députés n'auraient pas pris part au scrutin, selon un participant. "Faire 33%, c'est un excellent résultat vu les circonstances. Notre ligne politique et notre demande de renouvellement ont été entendues dans les urnes", s'est félicité auprès de l'AFP M. Abad, un ancien proche de Bruno Le Maire, devenu ministre de l'Economie dans le gouvernement d'Edouard Philippe. Les deux candidats en lice se différenciaient notamment sur la stratégie face au nouveau pouvoir. "Notre groupe, réduit mais vivant, doit être le fer de lance de l'opposition que nous ne pouvons laisser ni à l'extrême gauche, ni à l'extrême droite", plaidait M. Jacob dans sa lettre de candidature. M. Abad défendait pour sa part la ligne d'une droite "ni ralliée, ni dans une opposition frontale" face à la majorité du président Emmanuel Macron. Le président sortant du groupe LR, qui soulignait avoir "toujours servi sa famille politique, dans les bons comme les mauvais moments", promettait aussi de "continuer sans relâche, à veiller à l'expression de toutes les sensibilités gaulliste, libérale, démocrate-chrétienne, humaniste". M. Abad affichait pour sa part sa volonté d'être "le porte-voix des députés de terrain" et de "faire vivre la démocratie interne". L'annonce du nouveau président des députés LR, avant une réunion, est intervenue peu après celle de la création par Thierry Solère (LR) au côté du président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde d'un nouveau groupe commun "Les Républicains constructifs/UDI". Ce groupe, qui rassemble pour l'heure une vingtaine de députés LR et 18 UDI, sera entériné mardi prochain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cohue médiatique pour l'arrivée des huit députés FN au Palais-Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621103809.leh6ilxv.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a fait mercredi ses premiers pas de nouvelle députée FN du Pas-de-Calais à l'Assemblée au milieu d'une cohue de journalistes et accompagnée des sept autres députés FN, dont Louis Aliot et Gilbert Collard. Les sept nouveaux députés FN (Marine Le Pen, José Evrard, Bruno Bilde, Ludovic Pajot, Pas-de-Calais; Sébastien Chenu, Nord; Emmanuelle Ménard, Hérault; Louis Aliot, Pyrénées-Orientales) ainsi que Gilbert Collard, réélu dans le Gard, se sont d'abord retrouvés à partir de 10H00 pour un café à l'extérieur de l'Assemblée, déjà sous le regard de nombreuses caméras. Ils ont ensuite fait à pied la centaine de mètres pour faire peu avant 11 heures leurs premiers pas à l'Assemblée nationale devant des photographes et des caméras par dizaines puis entamer les formalités d'accueil. Ils doivent ainsi s'enregistrer, récupérer leur mallette de députés et faire des photos officielles. Marine Le Pen, présidente du FN, a dit avoir une "émotion particulière de faire (son) entrée avec (ses) camarades" et une "pensée" pour les frontistes qui n'ont pas été élus, alors même que le FN espérait des dizaines de députés plutôt que huit. "Les représentants du peuple entrent à l'Assemblée, plus nombreux qu'ils ne l'étaient. C'est évidemment un motif de satisfaction", a ajouté celle qui a eu pour slogan de présidentielle "Au nom du peuple". "Je persiste à dire et je continuerai à le dire que ce mode de scrutin est un véritable scandale et que nous ne vivons pas dans une véritable démocratie car avec 1,5 million de voix au second tour des législatives, nous avons 8 députés", a ajouté Marine Le Pen, un chiffre qu'elle a comparé à ceux d'autres partis ayant moins de voix mais plus de députés. Le matin, sur LCP, Gilbert Collard a redit, comme dimanche, sa "déception" face aux résultats de sa formation: "on aurait dû avoir beaucoup plus de députés". "Mais j'ai vécu une campagne législative où j'ai eu contre moi les médias d'Etat. Il faut lutter contre cela", a jugé l'avocat. "La première proposition de loi que je vais proposer aura pour but de donner une indépendance juridique absolue aux rédactions", a-t-il ajouté. Salle des Quatre colonnes, lieu de rencontre entre journalistes et parlementaires, Louis Aliot, vêtu d'un jean et mallette de nouveau député à la main, évoque une forme de "rentrée des classes". A côté, Gilbert Collard fait le routier de la politique, en venant répéter devant toutes les caméras son distinguo entre "droite prostitutionnelle" qui serait "en marche sur le trottoir", prête à s'allier avec la majorité Macron, et une "droite authentique" à laquelle il fait "appel" pour former un groupe parlementaire. Alors que Laurent Wauquiez, un des chefs de file des LR qui ne souhaitent pas d'alliance avec M. Macron, a dit le matin qu'il ne ferait "jamais d'alliance avec les Le Pen et jamais de compromis avec le FN", le député du Gard a rétorqué que "chaque fois qu'ils ferment la porte, ils se prennent le pied dedans".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Solère (LR) annonce un nouveau groupe commun "Les Républicains constructifs/UDI"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621103046.516f4n35.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Thierry Solère, au côté du président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, a annoncé mercredi la création d'un groupe de "constructifs" à l'Assemblée, qui rassemble jusqu'alors une vingtaine de députés LR et 18 UDI et sera entériné mardi prochain. "J'ai réuni des parlementaires Les Républicains, une vingtaine a acté l'envie de créer ce groupe" des "Républicains constructifs UDI indépendants", pour "accompagner les réformes qui vont dans le bon sens, s'opposer quand il le faudra" à la politique d'Emmanuel Macron, a déclaré M. Solère lors d'une conférence de presse. Pour M. Lagarde, selon lequel "18 parlementaires" UDI ont déjà la "volonté de construire un groupe le plus large possible", celui-ci peut devenir "la troisième force politique de l'Assemblée". "D'autre parlementaires ont vocation à nous rejoindre, nous avons prévu un fonctionnement très ouvert", a ajouté M. Solère, en présence notamment des élus LR Franck Riester, Pierre-Yves Bournazel ainsi qu'Agnès Firmin Le Bodo, qui a succédé à Edouard Philippe dans sa circonscription de Seine-Maritime et des UDI Philippe Vigier et Yves Jégo. Interrogé sur la création d'un futur parti commun, il a répondu: "Nous verrons ensuite les conséquences de tout cela". Quant à l'idée que ce groupe soit le fruit d'une demande du Premier ministre, il a réfuté être "aux ordres du gouvernement" et indiqué que les députés de ce groupe seraient "dans une logique soit de confiance a priori, soit dans une logique d'abstention" vis-à-vis d'Edouard Philippe. Le groupe n'a "pas vocation a obéir au Premier ministre", mais il serait "ridicule de ne pas discuter" avec lui, a renchéri M. Lagarde, précisant qu'il serait inscrit auprès de l'Assemblée "comme groupe d'opposition", ce qui octroie davantage de moyens. L'annonce de la création de ce nouveau groupe est intervenue au moment où les députés LR votaient pour désigner leur chef de file, Christian Jacob, reconduit dans ses fonctions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Estrosi (LR) appelle "à la raison" ceux qui "ont fait perdre" les législatives à la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621094946.9epe6zgq.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire de Nice Christian Estrosi a affirmé mercredi qu'il se rendrait au bureau politique du parti Les Républicains pour prôner "la voie de l'apaisement" et "appeler à la raison" les membres du parti qui "ont fait perdre les élections législatives" à la droite. "Il y a ceux qui ont envie de réduire notre famille politique", a indiqué M. Estrosi, visant les Républicains qui souhaitent être dans une "opposition franche" à la majorité ; "et il y a ceux qui ont envie d'aller sur la voie de l'apaisement", a-t-il ajouté sur LCI. "Je serai de ceux-là", a affirmé le maire de Nice, qui se rendra mercredi après-midi au bureau politique des Républicains, qui s'annonce tendu entre le pan majoritaire de refus d'allégeance au gouvernement et celui, minoritaire, des "constructifs" prêts à s'entendre avec celui-ci. "Je serai au bureau politique pour créer du liant, appeler à la raison tous ceux pour qui il serait temps de comprendre qu'à force de ne pas vouloir tirer les leçons de nos échecs, (...) ils ont perdu l'élection présidentielle et ils nous ont fait perdre les élections législatives", a lancé l'ex-président de la région PACA. "Ceux qui disent vouloir une opposition ferme, déterminée, ils veulent être contre quoi ? Contre Edouard Philippe, qui est membre de notre famille politique ? Contre Gérald Darmanin ? (...) Contre une loi anti-terrorisme dont nous avons besoin ?", a questionné Christian Estrosi. "Je voudrais comprendre comment, sans avoir entendu le discours de politique générale de notre ami Edouard Philippe, on puisse dire qu'on est contre", a-t-il ajouté. "Je sais qu'il y aura une partie de députés qui seront dans cette démarche constructive avec le gouvernement, c'est-à-dire qui accorderont une présomption de confiance, mais pas un chèque en blanc ni un blanc-seing", a dit M. Estrosi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
