<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Une députée de la majorité dépose une proposition de loi pour lutter contre "l'âgisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302163744.p7axxkxs.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux représenter les seniors à la télévision, garantir les droits des plus âgés, intégrer la question du vieillissement dans les manuels scolaires: une députée LREM a déposé mardi une proposition de loi pour lutter contre "l'âgisme", le rejet des aînés qui a pu être accentué pendant la crise sanitaire. "Le renforcement des droits des personnes âgées dans notre société pour lutter contre l'âgisme est devenu au regard de la crise du Covid-19 une nécessité. Il faut rééquilibrer le regard porté sur le vieillissement", a déclaré mardi la députée de Loire-Atlantique Audrey Dufeu lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. Cette proposition de loi "visant à réussir la transition démographique pour lutter contre l'âgisme", co-signée par une cinquantaine de députés, n'est pas encore inscrite au calendrier parlementaire mais pourrait être étudiée en mai dans le cadre d'une niche réservée à son groupe, a-t-elle espéré. La France va être confrontée dans les prochaines années à un vieillissement important de sa population. Selon l'Insee, en 2040, les plus de 65 ans représenteront un quart de la population. Pour éviter "une guerre des générations", il faut, selon la parlementaire, cesser de "présenter la vieillesse comme une rupture, comme une incapacité ou un coût financier". Le texte, inspiré des conclusions d'un rapport parlementaire qu'elle avait remis en 2019 au gouvernement, a vocation à "préserver notre société de dérives âgistes, discriminantes", a-t-elle présenté. Il comporte 16 articles de loi pour "renforcer les droits des personnes âgées", "préparer la société à la transition démographique" et "améliorer leur représentation dans la société". Ainsi, Mme Dufeu propose notamment d'organiser tous les trois ans une Conférence nationale du Grand âge ou de prévoir la possibilité pour les bénéficiaires de l'allocation personnalisée d'autonomie (APA) ou de la prestation de compensation du handicap (PCH) de demander l'accompagnement d'un tiers pour faire valoir leurs droits. En outre, elle plaide pour l'inscription de la transition démographique et la longévité dans les programmes scolaires, et pour encourager les chaînes de télévision à proposer des programmes qui respectent une perception plus réaliste de la longévité, en renforçant les pouvoirs de contrôle du Conseil supérieur de l'audiovisuel. Dans un communiqué, l'association des directeurs au service des personnes âgées (AD-PA), qui oeuvre depuis plusieurs années contre l'âgisme, a salué cette initiative, insistant toutefois sur "la nécessaire mise en oeuvre de la grande loi autonomie promise par le président Macron", plusieurs fois reportée et vivement attendue par un secteur durement touché par la crise.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2022: accord députés/sénateurs sur les modalités de la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302145316.6buusez2.html</link>
   <description><![CDATA[Exit le vote anticipé: députés et sénateurs sont parvenus à un accord mardi sur le projet de loi révisant les modalités techniques de la présidentielle sans cette disposition polémique, le texte devant être définitivement approuvé la semaine prochaine par le Parlement. Comme il est d'usage plus d'un an avant une échéance présidentielle, ce projet de loi organique "relatif à l'élection du président de la République" vise à réviser les conditions techniques du scrutin de 2022. Mais ce texte de "toilettage" a pris subitement une dimension politique le 16 février, avec le dépôt surprise d'un amendement du gouvernement, juste avant son examen dans l'hémicycle du Sénat. Cet amendement devait permettre le vote par anticipation, sur machines à voter, pour la présidentielle de 2022. Rejeté à grand bruit et à une très large majorité par la chambre haute, l'amendement n'a nullement été repris par les parlementaires mardi en commission mixte paritaire. "Le bons sens l'a emporté", a jugé Stéphane Le Rudulier (LR), rapporteur pour le Sénat. "Si notre droit électoral peut évoluer (...) nous ne devons pas agir dans la précipitation", a-t-il affirmé. Principales nouveautés du texte: le vote par correspondance pour les détenus, des procurations "déterritorialisées" et un délai de dix semaines au moins pour recueillir les parrainages, spécificité de la présidentielle. Parmi les modifications apportées par les sénateurs : la convocation des électeurs par décret simple, plutôt que par décret en Conseil des ministres, et l'ouverture des parrainages aux présidents des conseils consulaires des Français de l'étranger et des conseils exécutifs de Corse et de Martinique. Le Sénat a encore renforcé l'accessibilité de la propagande électorale aux personnes en situation de handicap et imposé aux instituts de sondage de publier leurs marges d'erreur lors de toute publication ou diffusion d'un sondage relatif à l'élection présidentielle. L'accord conclu en CMP sera confirmé solennellement par un dernier vote dans chacune des chambres, le 9 mars à l'Assemblée nationale, puis le 11 au Sénat, ce qui vaudra adoption définitive.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: "on n'a pas une approche ayatolliste", souligne Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302135133.i98ko8ja.html</link>
   <description><![CDATA[Avec le projet de loi climat, "on n'a pas une approche ayatolliste mais on veut faire bouger les lignes", a souligné mardi le Premier ministre Jean Castex devant les députés LREM, selon des sources parlementaires. "Nous sommes dans la bonne méthode, le bon contenu (...). On n'a pas une approche ayatolliste mais on veut faire bouger les lignes. On n'est pas dans le camp du conservatisme", a indiqué le Premier ministre lors de la réunion du groupe LREM, selon des propos rapportés. Le texte, présenté comme l'un des derniers projets de loi phares du quinquennat, va être examiné en commission spéciale à partir du 8 mars, puis dans l'hémicycle à compter du 29 mars. Il comprend une batterie de mesures sur les transports, le logement, l'alimentation et la consommation. Dimanche, la Convention citoyenne pour le climat (CCC), dont les travaux ont pourtant inspiré le projet de loi, a très sévèrement noté la mise en oeuvre de ses propositions par le gouvernement, avec des moyennes de 2,5/10 et 3,3/10. Auditionnée lundi, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a assuré qu'il n'y avait "aucune baisse d'ambition": "s'il y a eu des bougés par rapport à ce que voulait la Convention citoyenne, ce n'est certainement pas pour en changer l'esprit mais pour faire en sorte qu'on puisse le mettre en oeuvre de la manière la plus efficace possible". Dans la majorité, Valérie Petit (Agir Ensemble) a ironisé mardi sur les notes de la Convention: "je me suis sentie revenir en CE2". Elle insiste sur le "dispositif global" depuis le début du quinquennat avec "plusieurs lois", dont celle sur l'économie circulaire et la lutte contre le gaspillage. Dans l'opposition, le socialiste Guillaume Garot a critiqué un "projet de loi qui sonne creux". Le groupe PS promet "plus de 300 amendements" pour défendre des "propositions concrètes" comme "l'interdiction de la publicité pour les produits les plus gras et les plus sucrés" . "Sur la question de la rénovation énergétique des logements, nous ne sommes pas du tout au niveau des investissements nécessaires", a abondé le communiste Pierre Dharréville. A droite, le chef de file du groupe LR Damien Abad a dénoncé "le concours Lépine dans la majorité pour déposer l'amendement le plus écolo", en plaidant pour "une écologie de droite, davantage fondée sur les bonus que sur les malus". adc-parl-tg/grd/cg/sp]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: le gouvernement débattra avec les députés le 24 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302102807.th2o2g7u.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat avec le gouvernement sur le "suivi de la crise sanitaire" se tiendra devant l'Assemblée nationale le 24 mars, sur fond de possible reconfinement ou nouveau tour de vis, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce débat, lors d'une semaine de contrôle de l'action du gouvernement, avait été proposé début février par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), à la suite de l'arrêt très critiqué d'une mission d'information parlementaire sur la gestion de la crise du Covid-19. M. Ferrand a fait l'annonce de ce débat en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et présidents de commissions. Le 24 mars, gouvernement, représentants des commissions et des groupes politiques s'exprimeront puis il y aura un temps de questions-réponses. La semaine précédente, un rapport récapitulant les travaux des commissions sur la crise sera publié, a précisé le titulaire du perchoir. Fin janvier, la mission d'information des députés sur la gestion par le gouvernement de la crise du Covid-19 avait pris fin malgré les protestations des oppositions: "naufrage démocratique totalement surréaliste" selon le patron des députés LR Damien Abad, "reniement" d'après Boris Vallaud (PS). Au Sénat à majorité de droite, une mission d'information chargée d'évaluer "les effets des mesures prises ou envisagées en matière de confinement ou de restrictions d'activités" poursuit, elle, ses travaux. Face à la progression des variants plus contagieux du coronavirus, le gouvernement a instauré des confinements localisés le week-end sur tout le littoral des Alpes-Maritimes et pour la communauté urbaine de Dunkerque. Il a également placé 20 départements, qui couvrent notamment Paris, Lyon et Marseille, sous surveillance accrue, avec la possibilité d'y prendre les mêmes mesures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 10:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: la nouvelle "doctrine française" au vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302030036.dmvaxoqm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à adopter mardi en première lecture la réforme de l'aide au développement française, une hausse des crédits recentrée sur les pays africains et Haïti, et sur les dons plutôt que les prêts, pour se distinguer du modèle chinois. En fin d'après-midi, les députés devraient largement soutenir ce projet de loi relativement consensuel et attendu ensuite au Sénat. Le texte concrétise l'engagement d'Emmanuel Macron de porter l'aide publique au développement (APD) à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat en 2022, contre 0,37% à son arrivée à l'Elysée. Il redéfinit la "doctrine française" en termes d'APD, quand certains reprochaient à la France de "saupoudrer et de ne pas être très lisible", souligne la députée LREM Valérie Thomas. Y sont "très clairement" affichées les "priorités sectorielles" - lutte contre la pauvreté, santé, climat, éducation et égalité femmes/hommes - "et géographiques, avec dix-neuf pays prioritaires": dix-huit pays d'Afrique subsaharienne et Haïti, ajoute la "marcheuse" du Puy-de-Dôme. Durant les débats dans l'hémicycle il y a une dizaine de jours, l'opposition de droite comme de gauche a principalement critiqué le "retard" de cette loi de programmation, qui ne concernera finalement "que l'année 2022", regrettent Bérengère Poletti (LR) ou Clémentine Autain (LFI). C'est une "charte de principes non contraignants", a aussi pointé le communiste Jean-Paul Lecoq. "La plus grande partie du retard est due au Covid. Et ça ne nous a pas empêchés d'augmenter les crédits chaque année", répond à l'AFP le rapporteur LREM Hervé Berville, qui met en avant la "trajectoire la plus ambitieuse depuis 30 ans". L'APD française a atteint 10,9 milliards d'euros en 2019, 12,8 milliards en 2020 et poursuivra sa hausse cette année, quand un pays comme le Royaume-Uni va réduire son aide à environ 10 milliards de livres (11,1 milliards d'euros) en 2021, en raison de l'impact financier de la pandémie. Pour confirmer cette augmentation, les députés ont aussi inscrit dans la loi que la France "s'efforcera" en "2025" de consacrer "0,7% de son revenu national brut" à l'APD. Réclamé par la communauté internationale depuis les années 70 et maintes fois répété par la France, cet objectif de 0,7% est un vieux totem de l'aide au développement. - Restituer les "biens mal acquis" ? - Mais cette fois, "nous fixons une date", avec un "taux d'effort" et "nous nous donnons les moyens d'y aboutir", fait valoir le ministre des Affaires Étrangères Jean-Yves Le Drian. Si la France respectait cette trajectoire, elle irait au-delà des engagements des Etats membres de l'UE, qui visent l'échéance de 2030, même si certains pays comme le Luxembourg ou les pays scandinaves - les meilleurs élèves de l'APD - dépassent déjà l'objectif. Cet indicateur suscite toutefois des réserves, y compris chez le rapporteur Hervé Berville, qui le juge "inadapté": "ça ne dit rien de l'impact de ce qu'on fait. Jamais un acteur de terrain ne demande que la France dépense 0,7% de son RNB. Ce qu'ils réclament, c'est une aide efficace". L'un des apports du projet de loi est d'ailleurs la mise en place d'une commission d'évaluation de l'aide française. Autre ajout: l'Assemblée a voté en faveur d'un mécanisme visant à "restituer" aux "populations", sous forme de projets de développement, les avoirs confisqués par la justice française dans les affaires dites de "biens mal acquis" de dirigeants étrangers, notamment africains. La France a longtemps fait figure de destination privilégiée pour l'achat de ces biens luxueux par des dirigeants étrangers ou leurs proches, sur fond de soupçons de spoliation d'argent public à des fins privées. Enfin, la philosophie générale de cette réforme de l'APD est de privilégier les dons aux prêts, afin d'éviter de rendre plus vulnérables des pays déjà endettés. La France entend se distinguer de la Chine, régulièrement taxée de financer par des prêts pour de grands projets d'infrastructures africains, pour mieux convoiter les ressources naturelles locales. "On est entré dans des guerres de modèle et d'influence" avec la Chine, assumait mi-février Jean-Yves Le Drian, soulignant le rôle de l'aide au développement pour le "soft power" français.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote à distance autorisé pour les députés en période de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210301193432.7icci8sn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé lundi le vote à distance, mais limité, pour les députés en cas de crise de tout type, au-delà de la pandémie actuelle. Les votes sur l'ensemble d'un texte et sur des déclarations du gouvernement pourront être concernés. Pas les votes sur les amendements ou articles, au grand dam notamment des socialistes qui auraient souhaité une généralisation, comme dans d'autres pays. Les parlementaires ont voté la proposition de résolution modifiant en ce sens le règlement intérieur de l'Assemblée, par 56 voix pour, 5 contre et 2 abstentions. Lancé en mai 2020 à la suite de l'épidémie de Covid-19 qui a sérieusement perturbé le fonctionnement du Palais Bourbon, un groupe de travail transpartisan présidé par Sylvain Waserman (MoDem) avait planché sur "le mode de fonctionnement des travaux parlementaires en période de crise" et avancé cette piste du vote à distance, parmi une boîte à outils. Le règlement de l'Assemblée tel que modifié - qui doit encore être validé par le Conseil constitutionnel - prévoit qu'en cas de "circonstances exceptionnelles", les modalités de participation des députés aux réunions de commission et aux séances publiques pourront être adaptées temporairement. La conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et présidents de commission autour de Richard Ferrand (LREM), pourra en décider à la majorité simple de ses membres. Ce point a été critiqué par des députés d'opposition, notamment le patron des députés communistes André Chassaigne, qui souhaitaient une majorité qualifiée ou un droit de veto pour chaque président de groupe politique. Mais ce n'est pas sur "notre mode de crise" qu'il faut "déroger au fait majoritaire qui fonde notre institution", lui a répondu M. Waserman, rapporteur. Une clause de revoyure est prévue en conférence des présidents tous les quinze jours, pour maintenir ou modifier ce fonctionnement de crise. La plupart des députés se sont félicités qu'ait été écarté un "état d'urgence parlementaire", avec des règles dérogatoires au droit commun, en cas de pandémie, mais aussi inondation, incendie, risque terroriste... Les instances habituelles de l'Assemblée, telles son président, son bureau ou la conférence des présidents, poursuivront ainsi leurs missions. Cependant, aux yeux de Philippe Gosselin (LR), "il y a presqu'un an nous entrions dans une période de couvre-feu sur les pouvoirs du Parlement" et "l'Assemblée nationale a été malmenée, pas sûr que cela soit terminé". Et l'insoumis Michel Larive a vu dans cette réforme du règlement un "prétexte à un nouvel affaiblissement du Parlement", renforçant la "concentration des pouvoirs entre les mains de l'exécutif".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat civil: ñ, a, e, ì, ò ou u toujours bannis des actes de naissance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210227074505.oltinh4g.html</link>
   <description><![CDATA[Né à Quimper en 2017, Fañch aura mis moins de temps à apprendre à écrire son prénom que la République à l'autoriser. Malgré des promesses récurrentes, le tilde (~) reste interdit à l'état civil. Tout comme de nombreux autres signes des langues régionales. Le 11 mai, Fañch Bernard aura tout juste 4 ans. "Il sait écrire son prénom avec le tilde", sourit son père Jean-Christophe Bernard. "Parfois, il l'ajoute même à d'autres prénoms." Quand en mai 2017, le procureur s'oppose à l'inscription de cette petite vague sur son acte de naissance, l'affaire émeut les défenseurs des langues régionales. Le 13 septembre 2017, le tribunal de Quimper est formel: autoriser le tilde reviendrait "à rompre la volonté de notre État de droit de maintenir l'unité du pays", estime-il, citant la loi du 2 Thermidor An II (20 juillet 1794) qui a imposé, durant la Terreur, le français comme seule langue de l'administration. Mais c'est surtout une circulaire ministérielle de 2014, listant seize signes (accent, tréma, cédille, etc.) autorisés sur certaines lettres seulement, qui interdit le tilde à l'état civil. En novembre 2018, la cour d'appel de Rennes donne finalement raison à la famille en jugeant que l'usage du tilde "n'est pas inconnu de la langue française". Un pourvoi en cassation du parquet général est déclaré irrecevable en octobre 2019. Mais, faute de modification de la circulaire, le problème subsiste. Ainsi, en novembre 2019, le parquet de Brest interdit le tilde à un deuxième Fañch, né à Morlaix. Face à l'inertie de l'administration, le député breton Paul Molac (Libertés et Territoires) annonce une proposition de loi (PPL) pour la promotion des langues régionales qui permettra d'autoriser "tous les signes diacritiques des langues régionales". Un mois plus tard, en février 2020, c'est le président de l'Assemblée nationale, le Finistérien Richard Ferrand (LREM), qui l'assure: "un décret pour Fañch" est "en cours de finalisation" à la Chancellerie. - "mauvaise volonté" - Puis, plus rien ne se passe. Jusqu'en décembre 2020 et l'examen de la PPL de Paul Molac au Sénat. Le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer promet alors "un décret en conseil d'État" précisant "avant la fin du mois de janvier 2021, la liste des signes diacritiques régionaux" autorisés à l'état civil. "Une telle liste m'a été transmise, mais elle portait la mention +non exhaustive+. Le ministère de la Culture dispose-t-il seulement d'une liste exhaustive?", lui lance alors la sénatrice Monique de Marco, rapporteuse de la PPL. Dans son rapport, Mme de Marco détaillait une liste de plusieurs signes fournis par l'administration: "il existe en tahitien le a, e, i, o, u ; en catalan, créole et occitan le signe ò ; en alsacien et en corse, le signe ì." "Le problème d'une liste fermée, c'est qu'ils peuvent parfaitement en avoir oublié. Ce qu'il faudrait, c'est qu'ils rendent possible l'utilisation des signes diacritiques de l'alphabet latin en général", estime Philippe Blanchet, professeur de socio-linguistique à l'Université de Rennes 2. "Sinon on risque de se retrouver dans une situation de blocage sur un point qu'ils n'avaient pas prévu." D'autant qu'on ne recense pas moins de 82 langues minoritaires ou régionales en métropole et Outre-Mer. Interrogé sur l'avancée du dossier, le ministère de la Culture indique ne pas avoir de nouvelles de ce projet de décret "porté par la Chancellerie". Le ministère de la Justice n'a lui pas donné suite. "La première lettre que j'ai écrite sur les signes diacritiques, c'est en septembre 2017. Ça prouve une certaine inertie qui confine à la mauvaise volonté", estime Paul Molac. "On sait qu'ils nous baladent depuis le début. On nous promet toujours le décret et, pour l'instant, on ne voit rien. Si c'est dans la loi, il n'y aura pas besoin du décret." Sa PPL doit passer en deuxième lecture à l'Assemblée le 8 avril. En attendant, chaque cas est réglé localement. Le maire de Pabu (Côtes d'Armor) a autorisé un Awen Fañch en mai 2020, tandis qu'Alexandra Ibañez a obtenu en juillet, au bout de trois ans de démarches, le rétablissement du tilde sur le patronyme de son fils.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 07:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner accuse gauche et droite "d'épargner" le Rassemblement national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210221160743.czoemosc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Christophe Castaner a accusé dimanche la gauche et la droite "d'épargner" le Rassemblement national de Marine Le Pen pour focaliser ses attaques contre le parti présidentiel qui, lui, "refuse les tabous". Dans une tribune publiée sur les réseaux sociaux, l'ancien ministre de l'Intérieur rappelle le meurtre il y a 26 ans à Marseille du Français Ibrahim Ali par des colleurs d'affiche du Front national, "pour sa couleur de peau". "Certes, il y a eu des retouches cosmétiques, le nom a changé, le logo s'est adouci et les excès du père ont été remplacés par l'impréparation brouillonne de la fille, mais ne nous trompons pas: 26 ans plus tard, l'histoire bégaie", écrit Christophe Castaner. "Si le Rassemblement national tente de se racheter une vertu, c'est qu'il a externalisé la violence. Génération Identitaire est son prête-nom agissant", ajoute-t-il à propos du groupe qui va être dissous par le gouvernement. Or, déplore M. Castaner, "les partis de l'opposition ont conclu avec le RN un pacte faustien" consistant à se focaliser sur LREM. "Triste désordre politique que de voir, au cours des dernières semaines, au lieu de critiquer le RN, droite et gauche l'épargner, le ménager et s'en prendre à ceux qui le combattent." Il estime que la majorité combat le RN en tentant de convaincre ses électeurs, notamment "en refusant les sujets tabous", "y compris des thèmes que, par lâcheté, droite et gauche ont laissé devenir les monopoles" du parti d'extrême droite. Cette tribune intervient alors qu'a éclaté une polémique sur un "islamo-gauchisme" dans la recherche académique, que le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a débattu avec Marine Le Pen sur France 2 et que le gouvernement vient de faire voter son projet de loi dit sur le séparatisme, au terme de débats enflammés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rassemblement devant l'Assemblée nationale contre une extension de la PMA "au rabais"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210221140438.9bepbvjy.html</link>
   <description><![CDATA["On ne lâchera rien" : plusieurs centaines de personnes se sont rassemblées dimanche devant l'Assemblée nationale à Paris pour mettre en garde contre une PMA "au rabais" après le rejet par le Sénat de son extension aux femmes seules et aux couples de femmes, a constaté l'AFP. "C'est un message fort pour montrer aux députés (qui auront le dernier mot) qu'il y a une contestation claire" et "une réelle colère", a déclaré une manifestante, Alice, 29 ans, devant une large banderole noire "PMA : on aura nos droits !". "PMA tout de suite, maintenant, ça ne se négocie pas", ont notamment scandé les manifestants. "PMA promise depuis neuf ans : nos vies ne sont pas un débat", pouvait-on encore lire sur une pancarte. Promesse de l'ancien président François Hollande puis de son successeur Emmanuel Macron, l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, contenue dans le projet de loi de bioéthique, a pris du retard en raison de l'épidémie de coronavirus qui a bousculé l'agenda parlementaire. Début février, cette mesure emblématique a subi un nouveau coup d'arrêt avec le vote par le Sénat, dominé par la droite, d'un amendement supprimant l'ouverture de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules. Ce rejet a suscité la colère et la déception de nombreuses associations et de certains partis politiques au Sénat, dont la gauche et les groupes RDPI à majorité En Marche et RDSE à majorité radicale qui ont voté contre "un texte complètement dénaturé". Privé de son article premier, le texte a également perdu un autre de ses "piliers", la possibilité pour les femmes d'une autoconservation de leurs ovocytes sans raison médicale. Ces deux mesures pourront toutefois être rétablies par les députés qui auront le dernier mot. Aucune date n'a été pour l'heure fixée mais le gouvernement a indiqué à plusieurs reprises son souhait de voir le projet de loi de bioéthique être définitivement adopté "avant l'été".]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Développement: l'Assemblée vote un mécanisme pour "restituer" les "biens mal acquis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210219163547.vilapwzj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi un mécanisme pour "restituer" aux populations, via des projets de développement, les avoirs confisqués par la justice française dans les affaires de "biens mal acquis" de dirigeants étrangers. Dans l'hémicycle, le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne a insisté sur l'importance "de financer des actions de coopération et développement au plus près des populations" concernées par ces affaires de spoliation d'argent public à des fins privées. Ces amendements de la majorité ont été adoptés en première lecture du projet de loi de programmation sur le développement. En les soutenant, le gouvernement a promis la création d'une ligne budgétaire spécifique. Les recettes proviendraient de "la cession des biens confisqués aux personnes définitivement condamnées pour blanchiment, recel ou blanchiment de recel" ou d'autres infractions spécifiques du code pénal, selon les amendements adoptés. Le rapporteur Hervé Berville (LREM) a souligné le "large consensus" sur cette "nécessité d'avancer fortement sur la restitution des biens mal acquis". La non inscrite Emilie Cariou s'est réjouie d'"un premier pas", mais a redouté que la mesure n'ait "pas de portée normative immédiate". Comme d'autres parlementaires, elle a aussi appelé à ce que les fonds soient "très clairement fléchés vers les populations spoliées". Ces amendements font suite à une proposition de loi du sénateur PS Jean-Pierre Sueur adoptée en mai 2019 à la chambre haute. La France a longtemps fait figure de destination privilégiée pour les "biens mal acquis" de riches personnalités liées à des dirigeants politiques, notamment africains. Le 10 février 2020, la Cour d'appel de Paris a condamné Teodorin Obiang, le fils du président de Guinée équatoriale, à trois ans de prison avec sursis, 30 millions d'euros d'amende et des confiscations, pour s'être bâti frauduleusement un patrimoine considérable en France. Malabo a dénoncé une "ingérence inacceptable" de la justice française. Fin 2020, la Guinée équatoriale a été déboutée par la Cour internationale de Justice, la plus haute juridiction des Nations Unies, dans un bras de fer juridique entourant cette affaire. L'Assemblée examine vendredi le projet de loi de programmation de l'aide au développement, avec lequel la France promet de "changer de braquet" en la matière. Le vote de ce texte est prévu le 2 mars, avant son examen au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 16:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: l'Assemblée fixe un objectif pour 2025</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210219120943.vxjdbwef.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a fixé à 2025 la date pour tenter d'atteindre l'objectif de 0,7% du revenu national brut dédié à l'aide publique au développement de la France, en l'inscrivant dans le projet de loi de programmation débattu en première lecture vendredi. "En 2025", la France "s'efforcera" de consacrer "0,7% de son revenu national brut" à l'aide publique au développement (APD), ont précisé les députés, votant à l'unanimité des amendements de la majorité. "Nous fixons une date, ce n'est jamais arrivé" avec un "taux d'effort" et "une trajectoire", et "nous donnons les moyens d'y aboutir", s'est réjoui le ministre des Affaires Étrangères, Jean-Yves Le Drian, en soutenant les parlementaires. Jusqu'ici, le projet de loi n'indiquait pas spécifiquement l'année 2025 pour atteindre les 0,7% du RNB, un objectif réclamé par la communauté internationale depuis les années 1970 et répété à plusieurs reprises par la France. Si la France respecte cette trajectoire, elle irait au-delà des engagements des Etats membres de l'UE, qui visent l'échéance de 2030. Dans l'opposition de droite, Marc Le Fur (LR) a jugé l'objectif français "cohérent", "raisonnable" et "crédible". A gauche, le communiste Jean-Paul Lecoq a tempéré l'enthousiasme général en estimant "qu'on aurait dû dire (la France) atteindra et non s'efforcera d'atteindre" ces 0,7% du RNB en 2025. L'ONG One a salué "un grand pas en avant", mais "regrette toutefois l'absence d'une formulation plus contraignante". "Une clause de revoyure a été introduite pour consolider en 2022 la trajectoire vers les 0,7%. Il faudra attendre encore un an avant que la France ne s'engage fermement enfin à respecter ses promesses, et la société civile y veillera", ajoute-t-elle. L'aide publique française a atteint 10,9 milliards d'euros en 2019, 12,8 milliards en 2020 et poursuivra sa hausse cette année. Le projet de loi examiné à l'Assemblée doit concrétiser l'engagement du président Emmanuel Macron de la porter à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat en 2022, contre 0,37% à son arrivée à l'Elysée. Le texte vise aussi à recentrer cette aide sur 19 pays prioritaires, 18 pays africains et Haïti, et à privilégier les dons plutôt que les prêts, à l'opposé du "modèle chinois". Jeudi sur France Inter, Jean-Yves Le Drian a assumé en la matière une "guerre de modèle et d'influence" avec la Chine. Le vote du projet de loi est prévu le 2 mars, avant son examen au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Martine Wonner, une députée qui embarrasse à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210219070003.2e0arlav.html</link>
   <description><![CDATA[Entre sa présence dans le film complotiste Hold-Up et ses prises de positions très controversées sur le Covid-19, la députée ex-LREM Martine Wonner suscite une gêne grandissante à l'Assemblée. Mais gagne en popularité sur les réseaux sociaux et dans la galaxie des "covido-sceptiques". Psychiatre de profession, la parlementaire alsacienne a récemment relayé jusque dans l'hémicycle un protocole anti-Covid contesté par l'Ordre des médecins faute de preuves scientifiques et jugé "dangereux" par le collectif médical "No Fake Med". Exaspéré, le ministre de la Santé Olivier Véran s'est emporté contre une élue qui "utilise le micro de l'Assemblée nationale" pour des prescriptions "potentiellement délétères" et laisse entendre que les Français pourraient "faire leur popote dans leur cuisine". C'est peu dire que la députée agace dans la majorité. "Elle a viré presque complotiste, personne ne la regrette", glisse une source parlementaire LREM. "Elle est trop contente qu'on lui fasse de la publicité, même négative". Vincent Thiébaut, son voisin de circonscription dans le Bas-Rhin, est l'un des rares "marcheurs" à assumer encore "de bons rapports personnels avec elle". Mais il dénonce ses positions et son "enfermement algorithmique sur les réseaux sociaux": "c'est un gâchis", "car elle avait fait un excellent travail sur la psychiatrie" dans un rapport parlementaire de septembre 2019. Issue de la "société civile", Martine Wonner, 56 ans, avait pourtant de quoi incarner le "nouveau monde" promis par la vague macroniste, grâce à son riche parcours: psychiatre à l'hôpital public, puis cadre dirigeante d'un groupe de cliniques privées et au Samu social à Paris. De sa voix haut perchée, elle a d'abord animé l'aile gauche de la majorité, à coup de critiques et abstentions sur la loi asile et immigration ou le texte "anti-casseurs". La crise sanitaire scelle la rupture avec le groupe LREM, qui l'exclut en mai 2020 pour son vote contre la stratégie de déconfinement du gouvernement, à la fin de la première vague de l'épidémie. Avec un collectif médical baptisé "Laissons les médecins prescrire", Mme Wonner a entre-temps pris fait et cause pour l'utilisation controversée de l'hydroxychloroquine promue par le professeur Didier Raoult, et pourfend la stratégie gouvernementale comme les "médias mainstream". Elle intègre ensuite l'éphémère groupe d'ex-LREM "Ecologie démocratie solidarité" où elle entre en conflit avec le co-président Matthieu Orphelin. A l'époque, il lui demande de retirer des tweets "problématiques", "relayant un site d'extrême droite" ou "laissant entendre que les articles du (journal Le) Monde sont orientés pour faire vendre des vaccins à Bill Gates", y voyant "du complotisme". Matthieu Orphelin a exercé des "pressions dans l'intérêt de son propre agenda", répond Martine Wonner à l'AFP. - "J'assume" - Le complotisme, "c'est le contraire des valeurs que je défends", et une stratégie de "communication d'un exécutif en déroute", qui "peine à apporter des solutions concrètes à une population apeurée et asphyxiée depuis des mois", lance-t-elle. En octobre, elle fait scandale dans l'hémicycle, où la parole est libre, en estimant que le port du masque "ne sert strictement à rien". "J'ai été caricaturée", nuance-t-elle aujourd'hui: "Je reconnais l'utilité du masque dans les espaces clos", mais pas "en milieu ouvert et aéré" et "suis inquiète concernant le port du masque imposé aux enfants". Trois semaines plus tard, le président de l'Assemblée Richard Ferrand rappelle aux députés l'obligation du port du masque couvrant la "bouche et le nez", après des critiques sur la demi-visière transparente de Martine Wonner. En novembre, elle apparaît dans le film Hold-Up, truffé d'au moins une trentaine de fausses affirmations, selon les vérifications de l'équipe AFP Factuel et présenté comme un "bric-à-brac d'inepties" par quatre académies scientifiques. "J'y assume mes déclarations", "les positions des autres intervenants ne regardent qu'eux", rétorque la députée. Auparavant, elle s'était investie quelques mois dans l'association Bon Sens, aux côtés de personnalités comme le Youtubeur pro-Trump Silvano Trotta, qui affirme qu'un mélange d'antibiotiques guérit du Covid, après avoir relayé des théories du complot sur la "vérité cachée de la lune". Au Palais Bourbon, Martine Wonner assure n'être "absolument pas isolée". En séance le 9 février, elle est applaudie par Jean Lassalle, iconoclaste député béarnais et membre du même groupe parlementaire composite "Libertés et Territoires", qu'elle a intégré en septembre. "Même si on n'est pas d'accord sur tout", il y a "une indépendance de chacun dans notre groupe et le droit de s'exprimer", justifie son groupe. Au Sénat, elle est proche d'Alain Houpert (LR), membre de son collectif "Laissons les médecins prescrire". Et sur Twitter, elle comptait 42.500 abonnés mi-février, plus que certaines personnalités politiques installées. Médiatiquement, elle intervient régulièrement chez le polémiste de Sud Radio André Bercoff ou sur le site FranceSoir, devenu réceptacle des tribunes les plus controversées sur la crise sanitaire. Autre relais, son avocat Carlo Alberto Brusa a créé l'association "Réaction19" et appelle sur les réseaux à "ne pas porter le masque, ne pas se faire dépister, à sortir quand je veux, embrasser ses proches". adc/reb/jk/bow TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Menaces antisémites envers Braun-Pivet (LREM): séance suspendue à l'Assemblée, enquête ouverte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218193426.gek7zgez.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Yaël Braun-Pivet, présidente de la commission des Lois, a reçu jeudi le soutien de l'ensemble de l'Assemblée nationale après avoir été visée par un courriel d'injures et menaces à caractère antisémite, désormais objet d'une enquête du parquet de Paris. "+Youpine+, +prépare-toi, bientôt les camps à nouveau+. Face à de telles immondices: dénoncer, porter plainte, ne jamais rien laisser passer", a écrit la députée sur Twitter. Le mail, reçu jeudi, devait faire l'objet d'une plainte dans la journée, selon son cabinet. En début de soirée, le parquet de Paris a indiqué à l'AFP avoir ouvert une enquête préliminaire confiée à la Brigade de répression de la délinquance contre la personne (BRDP). Devant l'Assemblée, le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti avait lui-même annoncé le lancement de cette procédure. "Ces propos sont à vomir (...) ces injures sont adressées à la Nation toute entière", et "je le souhaite de tout coeur: justice sera faite", a-t-il ajouté devant Mme Braun-Pivet. Le président de séance David Habib (PS) avait tenu auparavant à dénoncer des "propos abominables", et proposé une suspension des travaux pour marquer la "désapprobation" des députés et en parler avec le ministre. "Dans le pays, il y a des femmes et des hommes victimes des mêmes expressions de racisme, d'antisémitisme" et "il n'est plus question" de les accepter, avait ajouté M. Habib. De l'extrême gauche à l'extrême droite, plusieurs députés ont ensuite pris la parole dans le même sens. "Le fascisme, il rampe (...) il se banalise", a pointé le patron des députés LREM Christophe Castaner. "Ma famille est venue en France pour fuir les nazis dans les années 30", a retracé Mme Braun-Pivet, se disant "particulièrement émue" de voir "la représentation nationale unie" ce jour. "Infâme et insupportable. Tout mon soutien chère Yaël Braun-Pivet", a aussi tweeté le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. En juillet 2018, Yaël Braun-Pivet, alors co-rapporteure LREM de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée, avait déposé plainte pour des injures sexistes et des menaces à caractère antisémite, après des dizaines de messages, notamment sur Twitter. Trois personnes seulement avaient pu "être identifiées et avaient fait l'objet de contraventions de quatrième classe", indique l'entourage de Mme Braun-Pivet. adc-reb-bl/pa/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles sur mineurs: l'Assemblée unanime vote un texte d'étape pour durcir la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218190437.dnljx4w8.html</link>
   <description><![CDATA[Sur fond de libération de la parole des victimes, l'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi PS envoyant un "interdit clair" aux auteurs de violences sexuelles sur mineurs, contre lesquels le gouvernement veut durcir la législation. Ce texte visant les viols, agressions sexuelles ou incestes sur des mineurs a été adopté en première lecture dans le cadre d'une journée dite de "niche", réservée au groupe socialiste. Il fixe notamment à 15 ans le seuil de non-consentement, 18 ans en cas d'inceste. Bien qu'en accord avec ces seuils de protection, le gouvernement prévoit pour réformer de passer plutôt par une proposition de loi issue du Sénat, jugée plus avancée. Face à la multiplication d'affaires retentissantes, Emmanuel Macron a promis fin janvier "d'adapter notre droit" et de ne laisser "aucun répit aux agresseurs". Il faut "poser un interdit clair et sans équivoque" face à ces actes, a souligné devant les députés le secrétaire d'Etat à l'Enfance et aux Familles Adrien Taquet. L'auteure du texte Isabelle Santiago a souligné la nécessité de "tirer les conséquences des insuffisances de notre législation", un constat largement partagé dans l'hémicycle. Bruno Questel (LREM), qui a révélé récemment avoir été victime d'un viol à l'âge de 11 ans, s'est dit "ému" à l'issue des débats, tout en ajoutant qu'il y avait "encore du travail à faire". Après la mise en cause de l'écrivain Gabriel Matzneff, visé par une enquête pour viols sur mineurs de moins de 15 ans, les tabous ont continué de tomber avec le récit de Camille Kouchner ("La familia grande") où elle accuse son beau-père, le politologue Olivier Duhamel, d'agressions sexuelles sur son frère jumeau à l'adolescence. La mobilisation contre ces actes s'est également développée sur les réseaux sociaux, alimentée par de multiples dénonciations de cas d'abus. - "Dignité collective" - Dans l'hémicycle, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a salué cette "libération de la parole" qui amène à "ne plus fermer les yeux". Mais il a aussi pointé la nécessité d'une réforme "cohérente et coordonnée", la justice ne devant se rendre "ni sur internet, ni dans les médias, ni dans la rue". Il a également souligné qu'il fallait réprimer les "relations non consenties", mais pas les "amours adolescentes", car "notre but est de garantir la protection de nos enfants mais en aucun cas de s'ériger en censeurs de la vie sexuelle de nos adolescents !". Malgré la gravité du sujet, soulignée par tous au démarrage, la séance a pris ensuite un tour confus en raison de votes inattendus, chamboulant amendements et prises de parole. Alors que la semaine dernière en commission, les députés avaient revu le texte PS de fond en comble, en lui substituant une proposition d'Alexandra Louis (LREM), l'Assemblée est revenue jeudi à la version initiale. Ce rétablissement a été rendu possible par une alliance inattendue des oppositions de droite et de gauche avec des élus de la majorité, en particulier du MoDem, contre les élus LREM. Au milieu du chahut, Bruno Questel a plaidé pour que l'Assemblée fasse preuve de "dignité collective". Les débats se sont terminés de manière plus apaisée, avant le vote consensuel. Sur un mode solennel, les débats ont également été suspendus un instant, en raison de l'émotion provoquée par la révélation d'un mail antisémite visant la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, présente en séance. La proposition de loi PS risque toutefois de ne pas aller plus loin, certains chez LREM l'estimant en définitive "inutile" dans le processus législatif de réforme. M. Dupond-Moretti a confirmé le choix du gouvernement de privilégier comme "véhicule législatif" la proposition de loi de la sénatrice centriste Annick Billon. Ce texte a déjà été adopté à l'unanimité en première lecture par la chambre haute, et le groupe LREM l'a inscrit au menu de l'Assemblée le 15 mars. Le garde des Sceaux a estimé que le texte sénatorial permettait un calendrier d'adoption "resserré". L'exécutif table sur une adoption définitive par le Parlement "d'ici la fin avril", indique-t-on dans l'entourage du ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 19:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
