<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: Bourlanges succède à Sarnez à la tête de la commission des Affaires étrangères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127132752.b41z8s6r.html</link>
   <description><![CDATA[Le député MoDem des Hauts-de-Seine Jean-Louis Bourlanges a succédé mercredi à Marielle de Sarnez, décédée le 13 janvier, à la tête de la prestigieuse commission des Affaires étrangères de l'Assemblée, a-t-on appris de sources parlementaires. L'élue également MoDem, qui dirigeait cette commission depuis 2017 après avoir été brièvement ministre dans le gouvernement d'Edouard Philippe, a succombé à une leucémie à l'âge de 69 ans. M. Bourlanges, 74 ans, a été élu président par acclamation. Rappelant son "passé européen et international", le patron des députés MoDem Patrick Mignola a souligné devant l'Association de la presse parlementaire (AJP) qu'il en avait "incontestablement la légitimité". Enarque au caractère bien trempé, Jean-Louis Bourlanges a longtemps enseigné, notamment à Sciences Po, et écrit de nombreux ouvrages. Figure médiatique, il a été également essayiste, éditorialiste et a participé régulièrement à l'émission "L'Esprit public" sur France Culture. Elu au Palais Bourbon pour la première fois en 2017, il s'est toujours revendiqué d'un centre-droit libéral et pro-européen. Auparavant, il a siégé pendant vingt ans au Parlement européen avec les centristes de l'Alliance des démocrates et des libéraux pour l'Europe (ALDE). Ex-UDF, longtemps proche du président du MoDem François Bayrou, il avait toutefois voté Nicolas Sarkozy au deuxième tour de la présidentielle de 2007.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: "Il ne s'agit pas de mettre le pays sous cloche", selon Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127092103.rbqnr5mw.html</link>
   <description><![CDATA["Il y a trop de personnes qui ne savent pas et parlent quand même" des mesures anti-Covid que devrait prendre l'exécutif, à la recherche d'"un équilibre" permettant la protection des Français sans toutefois mettre "le pays sous cloche", a jugé mercredi le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Christophe Castaner. Il a assuré sur France Inter qu'"il n'y a pas de sujet de lignes qui s'opposent" entre le Premier ministre Jean Castex évoquant des "décisions importantes" dès cette semaine et le président Emmanuel Macron souhaitant prendre le temps d'analyser la situation. "Il y a une méthode qui consiste à construire des mesures qui visent à protéger les Français en fonction d'un diagnostic scientifique", a expliqué M. Castaner peu avant un nouveau conseil de défense sanitaire. Alors que "la situation demeure préoccupante", il faut "chercher ce point d'équilibre", avec d'un côté "la protection sanitaire et, en même temps, il ne s'agit pas de mettre le pays sous cloche car les élèves doivent pouvoir aller à l'école", a-t-il ajouté, en expliquant que l'idée est de "diminuer au maximum les contraintes". Il a appelé à avoir "un regard modeste sur ce sujet", alors que "beaucoup de sachants qui savent, de +y-a-qu'à-faut-qu'on+ permanents" s'expriment. Il a jugé que l'attente de décisions à venir pour les Français "les éprouve car il y a trop de personnes qui parlent, commentent, quelques fois ne savent pas et parlent quand même". "Tout cela contribue à un caractère anxiogène dont il nous faut sortir car les Français ont besoin aussi de se projeter". Interrogé sur les nombreux commentaires de médecins et scientifiques dans les médias, M. Castaner a estimé que "la place de certains médecins n'est pas forcément de faire la tournée de tous les plateaux télé", mais le fait que certains "médecins parlent et donnent un avis scientifique pour éclairer la décision politique à tous les niveaux que ce soit est légitime". Reste ensuite "la décision politique". Le président des députés LREM a, par ailleurs, indiqué que le risque de voir certains Français ne pas adhérer à un éventuel reconfinement est "un sujet d'inquiétude", relevant "un phénomène de lassitude, de doute, de questionnement", qui est "légitime", et que "la décision politique doit prendre en compte". A droite, la vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, Annie Genevard, a appelé à "tout faire pour éviter un nouveau confinement", notant une "exaspération qui monte" et craignant "de la désobéissance" de la part de Français qui "ont été courageux, responsables jusqu'à présent", mais "ne comprennent pas la stratégie", sont "soumis à des injonctions contradictoires". Elle a appelé à avoir "une politique cohérente, comprise, suivie, une vaccination [contre le Covid-19] qui réussit", pour éviter ce risque".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 09:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au chevet des animaux, l'Assemblée nationale dans une relative concorde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126233501.b02hn3y0.html</link>
   <description><![CDATA[Un Français sur deux possède un animal de compagnie: l'Assemblée nationale a donné mardi soir un feu vert unanime au nouveau "certificat de connaissance" que devra signer tout nouvel acquéreur, mesure clé d'une proposition de loi de la majorité contre la maltraitance. Ce certificat rappellera les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés à la possession d'un animal (nourriture, vétérinaire...). Il doit aider à la "prise de conscience" de ce que représente l'acquisition d'un animal, a fait valoir le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, en soutien à cette texte qui fait écho aux préoccupations de la société et s'intéresse aussi au sort des dauphins, visons et autres animaux sauvages. Les bêtes ne sont "ni une lubie d'urbains en mal de nature, ni une mode passagère, mais un sujet dorénavant irréversiblement politique", a lancé le député LREM Loïc Dombreval, co-auteur du texte avec Laëtitia Romeiro Dias, autre "marcheuse", et Dimitri Houbron du groupe Agir. Ils espèrent rien de moins qu'une loi "historique", au pays champion d'Europe de la possession d'animaux, mais aussi de leur abandon. "La France va-t-elle perdre son bonnet d'âne de la protection animale en Europe?", demande la Fondation Brigitte Bardot. Pour près de 7 Français sur 10 (69%), les animaux sont mal défendus par les politiques, selon le baromètre Ifop pour la Fondation 30 Millions d'Amis. Près de 500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte qui mobilise fortement les députés et les conduit à évoquer leurs propres animaux, comme les chats Juju et Savon du communiste Hubert Wulfranc. Selon des élus de droite comme de gauche, les mesures sont "utiles" mais ne sont qu'"un premier pas". Alors que ne sont pas abordés les sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, cette proposition de loi laisse "un goût d'inachevé" à Olivier Falorni (Libertés et territoires) et n'est qu'"opportunisme électoraliste" aux yeux de Bastien Lachaud (LFI). Malgré des nuances d'appréciation au sein de chaque groupe politique, la proposition de loi bénéficie d'un large soutien. Elle prévoit aussi de durcir les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende pour mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. Les peines pourraient être durcies dans l'hémicycle. En fin de soirée mardi, l'obligation prévue de stériliser les chats errants a animé les débats, certaines communes n'ayant pas les moyens pour cette nouvelle charge. Les associations de protection animale saluent ces mesures mais regrettent que la proposition de loi n'interdise pas par exemple la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", selon le président de la SPA Jacques-Charles Fombonne. Il préfèrerait réserver la vente aux élevages, comme plusieurs députés qui porteront des amendements sur cette question. Mais le gouvernement veut simplement mieux encadrer les ventes en ligne. D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Le Parc Asterix a annoncé lundi même la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins. Avant le coup d'envoi des débats dans l'hémicycle, partisans et opposants à la proposition de loi s'étaient rassemblés aux abords du Palais Bourbon. D'un côté, des membres du Parti animaliste et d'associations comme One voice et L214 ont réclamé d'aller plus loin que les mesures programmées, a constaté une journaliste de l'AFP. De l'autre, des représentants des cirques itinérants, comme le cirque Lydia Zavatta ou le grand cirque de Rome, ont protesté contre "les annonces arbitraires de Madame la ministre Pompili" (Transition écologique) qui leur porte le "coup de grâce" avec l'interdiction progressive des animaux sauvages sous leurs chapiteaux. Barbara Pompili a assuré devant les députés vouloir "avancer avec les professionnels, et pas contre eux". "L'Etat sera au rendez-vous" pour "les accompagner vers de nouveaux métiers" et "créer des lieux" d'accueil pour leurs animaux, a répété la ministre. Les députés avaient commencé en octobre à débattre de ce volet sur les animaux sauvages à l'occasion d'une proposition de loi d'ex-"marcheurs" du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité. Cet épisode a finalement aidé les élus LREM, "chiens et chats entre eux" depuis de longs mois, à "converger", relate un ténor.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 23:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propriétaires d'animaux: feu vert de l'Assemblée à un "certificat de connaissance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126224957.sbtj924e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi soir un feu vert unanime au nouveau "certificat de connaissance" qui sera remis lors de la première acquisition d'un animal de compagnie, une des mesures phares de la proposition de loi contre la maltraitance animale. Ce certificat, dont le contenu sera précisé par décret, rappelera les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés à la possession d'un animal (nourriture, vétérinaire...). Les Français possèdent plus de neuf millions de chiens, 15 millions de chats, un million d'équidés (chevaux, ânes). Mais ils sont aussi les champions européens de l'abandon, avec quelque 100.000 animaux délaissés chaque année. Ce certificat doit aider à la "prise de conscience" de ce que représente l'acquisition d'un animal, et éviter des "achats impulsifs", a fait valoir le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, en soutien à cette proposition de loi de la majorité. Le "certificat d'engagement et de connaissance des besoins spécifiques de l'espèce", selon sa dénomination complétée en séance, devra être signé par le particulier qui acquiert pour la première fois un animal de compagnie ou un équidé. Les personnes cédant un animal de compagnie à titre onéreux ou gratuit devront s'assurer que le futur acquéreur est en possession de ce certificat. Il pourra être dématérialisé, a indiqué M. Denormandie. Les personnes possédant déjà un tel animal ne seront pas concernées. Sans succès, des députés ont cherché à imposer en outre un stage pour les futurs acquéreurs, ou un "permis de détention". "Attention à ce que ce certificat ne soit pas qu'un bout de papier symbolique" ou "un peu plus de paperasse", a mis en garde Julien Aubert (LR). Les vendeurs d'animaux de compagnie ont une série d'obligations (attestation de cession, certificat vétérinaire...), mais aucun certificat de capacité ni autorisation ne sont actuellement exigés de l'acquéreur.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 22:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale au chevet des animaux, "sujet politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126191522.g176d13j.html</link>
   <description><![CDATA[Un Français sur deux possède un animal de compagnie: l'Assemblée nationale a commencé à se pencher mardi sur l'accueil des chiens, chats, et aussi le sort des dauphins et visons, avec une proposition de loi de la majorité contre la maltraitance, en écho aux préoccupations de la société. "Ce sujet n'est ni une lubie d'urbains en mal de nature, ni une mode passagère, mais un sujet dorénavant irréversiblement politique", a lancé dans l'hémicycle le député LREM Loïc Dombreval, co-auteur du texte avec Laëtitia Romeiro Dias, autre "marcheuse", et Dimitri Houbron du groupe Agir. Ils espèrent rien de moins qu'une loi "historique", au pays champion d'Europe de la possession d'animaux, mais aussi de leur abandon. "Un animal n'est ni un jouet, ni un consommable", a martelé le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, en soutien à la proposition de loi. "La France va-t-elle perdre son bonnet d'âne de la protection animale en Europe?", demande la Fondation Brigitte Bardot. Pour près de 7 Français sur 10 (69%), les animaux sont mal défendus par les politiques, selon le baromètre Ifop pour la Fondation 30 Millions d'Amis. Avant le coup d'envoi des débats, partisans et opposants à la proposition de loi se sont rassemblés aux abords du Palais Bourbon. D'un côté, des membres du Parti animaliste et d'associations comme One voice et L214 ont réclamé d'aller plus loin que les mesures programmées, a constaté une journaliste de l'AFP. De l'autre, des représentants des cirques itinérants, comme le cirque Lydia Zavatta ou le grand cirque de Rome, ont protesté contre "les annonces arbitraires de Madame la ministre Pompili" (Transition écologique) qui leur porte le "coup de grâce" avec l'interdiction progressive des animaux sauvages sous leurs chapiteaux. Barbara Pompili a assuré devant les députés vouloir "avancer avec les professionnels, et pas contre eux". "L'Etat sera au rendez-vous" pour "les accompagner vers de nouveaux métiers" et "créer des lieux" d'accueil pour leurs animaux, a répété la ministre. Près de 500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte qui mobilise fortement les députés. - "premier pas" - C'est "un premier pas" avec des mesures "utiles", selon des élus de droite comme de gauche. Alors que ne sont pas abordés les sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, "cette proposition de loi est faite pour que la majorité se donne bonne conscience", d'après Bastien Lachaud (LFI). Le texte est "concret et ambitieux", et vise à "rassembler", vante pour sa part Christophe Castaner, patron des députés LREM. Malgré des nuances d'appréciation au sein de chaque groupe politique, la proposition de loi bénéficie d'un large soutien, jusqu'au RN qui rappelle son "engagement de longue date". Comme préconisé par le gouvernement, il est prévu d'instaurer "un certificat de sensibilisation" (devenu "certificat de connaissance") pour les futurs propriétaires d'animaux, afin de rappeler les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés à la possession d'un animal (nourriture, vétérinaire...). Les chats errants devront être stérilisés, une obligation jugée lourde par certaines communes. Elle prévoit aussi de durcir les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende pour mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. Les peines pourraient être durcies dans l'hémicycle. Les associations de protection animale saluent ces mesures mais regrettent que la proposition de loi n'interdise pas par exemple la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", selon le président de la SPA Jacques-Charles Fombonne. Il préfèrerait réserver la vente aux élevages, comme plusieurs députés qui porteront des amendements sur cette question. Mais le gouvernement veut simplement mieux encadrer les ventes en ligne. D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Le Parc Asterix a annoncé lundi même la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins. Les députés avaient commencé en octobre à débattre de ce volet sur les animaux sauvages à l'occasion d'une proposition de loi d'ex-"marcheurs" du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité. Cet épisode a finalement aidé les élus LREM, "chiens et chats entre eux" depuis de longs mois, à "converger", relate un ténor.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: l'Assemblée valide une réforme budgétaire-clé de l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126182132.vu99rhzh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi la réforme du budget de l'Union européenne permettant notamment à l'UE de financer les centaines de milliards du plan de relance européen face à la crise du Covid-19, dont la France est le 3ème bénéficiaire. Le texte adopté en première lecture par 188 voix contre 16 autorise la ratification de l'accord de juillet 2020 réformant le cadre budgétaire de l'UE et lui permettant d'emprunter en commun pour financer les plans anti-crise. Cet accord dit "ressources propres" avait été finalement entériné par les 27 le 14 décembre, mais reste soumis à ratification dans tous les Etats membres. Il permet en particulier à la Commission européenne d'emprunter 750 milliards d'euros sur les marchés, une décision inédite destinée à soutenir les plans de relance nationaux massifs face à la crise. Le poids de l'UE doit permettre d'obtenir ces fonds dans des conditions plus favorables que pour des emprunts nationaux. Le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Clément Beaune a salué un "texte primordial" qui permet à l'UE d'être "enfin prête à répondre aux besoins des Européens en temps de crise". Isabelle Rauch (LREM) s'est félicitée d'une "étape historique, qui place la solidarité au coeur du projet politique européen". La France, où le plan européen doit contribuer à financer 40 des 100 milliards du plan de relance, en est le troisième bénéficiaire après l'Italie et l'Espagne. Le rapporteur du texte, Pieyre-Alexandre Anglade (LREM), a assuré que grâce à de nouvelles ressources propres de l'UE il n'y aurait "pas de facture ou d'impôt caché pour les Français". A droite, Michel Herbillon a exprimé au nom de LR un "soutien vigilant et exigeant", ajoutant "qu'on ne peut pas être euphorique quand on parle d'emprunt, de dette et de taxes". A gauche, les socialistes ont émis un vote favorable, "en responsabilité mais sans réel enthousiasme" selon le député Alain David, évoquant les zones d'ombres qui subsistent dans l'accord européen, notamment sur les nouvelles ressources propres de l'UE. Les opposants de droite et de gauche à la construction européenne s'y sont opposés radicalement en invoquant une "autre voie" pour l'Europe. Jean-Luc Mélenchon (LFI) a notamment déclaré que "les Français se voient infliger de payer à eux tout seuls le quart de tous les rabais" budgétaires accordés par l'accord européen à l'Autriche, le Danemark, la Suède et l'Autriche. "C'est indigne de l'exigence de solidarité", a renchéri le communiste Jean-Paul Lecoq. Le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan a fustigé un "accord historique pour son coût pour la France", et dénoncé un "effet d'affichage" au profit du président Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alsace: le gouvernement rejette la demande de "démembrement" de la région Grand Est</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126171530.j6lniz63.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a rejeté mardi la demande de "démembrement" de la région Grand Est présentée la veille par Frédéric Bierry, président (LR) de la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace (CEA). "Pour répondre très concrètement à votre question, il n'y aura pas de remise en cause des périmètres actuels des régions comme le Premier ministre l'a dit lui-même" lors de sa visite en Alsace samedi, a affirmé à l'Assemblée nationale la ministre de la Cohésion des territoires, Jacqueline Gourault, en réponse à une question du député du Bas-Rhin Sylvain Waserman (Modem). "Pas de démembrement de la région Grand Est, pas de collectivité à statut particulier", a-t-elle affirmé, rappelant le "cadre précis" dans lequel est née la CEA qui a fusionné le 1er janvier les conseils départementaux du Bas-Rhin et du Haut-Rhin au profit d'une structure unique en France. Au cours d'une visite au siège de cette collectivité à Colmar, le Premier ministre Jean Castex avait déclaré samedi n'avoir "jamais été convaincu" par la création d'"immenses régions". Des propos que "certains ne cessent depuis d'interpréter pour y lire l'annonce d'un redécoupage ou d'un énième exercice de réorganisation des compétences", s'est ému M. Waserman. Une allusion aux déclarations de M. Bierry qui avait appelé lundi "au démantèlement de la région Grand Est" lors d'une interview sur Public Sénat. "Si nous pouvions reconstituer une région Alsace, (...) il suffirait de transférer toutes les compétences de la région et on aurait une collectivité d'un nouveau genre mais qui serait beaucoup plus lisible et beaucoup plus efficace pour nos concitoyens", avait-il affirmé. Il a précisé que quitter la région Grand Est constituait une "demande récurrente" de la part des élus alsaciens. Le nouveau découpage des régions, qui avait fusionné les conseils régionaux d'Alsace, de Lorraine et de Champagne-Ardenne dans la région Grand Est, avait été créé par la loi NOTRe, entrée en vigueur en 2015. La CEA, qui demeure ancrée dans la région Grand Est, a ainsi récupéré les compétences des deux anciens départements alsaciens (gestion des collèges, aide sociale et aux séniors...) mais dispose également de nouvelles compétences comme la coopération transfrontalière avec la Suisse et l'Allemagne voisines. Elle revendique de nouvelles compétences, notamment dans le champ économique, traditionnellement dévolu aux régions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: proposition de loi pour des négociations sur l'accès aux grandes surfaces</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126153634.6mz9dzkr.html</link>
   <description><![CDATA[Faciliter l'accès aux grandes surfaces pour les handicapés souffrant de difficultés physiques comme de troubles mentaux ou neurologiques: une proposition de loi centriste arrive jeudi devant l'Assemblée nationale, demandant d'ouvrir une négociation entre associations et commerçants en vue de mesures concrètes. Le texte de la députée Nadia Essayan sera soumis en première lecture dans l'hémicycle à l'occasion de la "niche" parlementaire du MoDem, une journée réservée à l'examen de textes émanant d'un groupe politique. La proposition de la députée du Cher concerne l'accessibilité des ensembles commerciaux, ainsi que des commerces de détail d'une surface de vente de plus de 1.000 m2. La négociation entre professionnels et associations représentant le monde du handicap, en concertation avec les pouvoirs publics, doit définir sous 18 mois une série de mesures. Le gouvernement devra alors remettre au Parlement un rapport sur les dispositions retenues, assorti d'un calendrier de mise en oeuvre. Le texte avait à l'origine une ambition plus précise mais plus limitée: instaurer une "heure de silence" dans les grandes surfaces afin d'en faciliter l'accès aux personnes autistes, qui peuvent être perturbées par un bruit ambiant élevé. A l'origine de cette idée, Mme Essayan a évoqué mardi devant la presse une "belle histoire", celle de Clémence, une adolescente autiste de Vierzon, pour qui un supermarché local accepte de mettre en place un "heure silencieuse" hebdomadaire. Musique et annonces sonores coupées, lumière tamisée, bruit des appareils réduit: l'expérience est un succès et s'étend à d'autres établissements. Devant l'intérêt soulevé par cette initiative, il a été décidé d'étendre la proposition de loi à toutes les formes d'accessibilité pour toutes les personnes en situation de handicap, explique Mme Essayan. Le délai de 18 mois permet de prendre en compte les difficultés actuelles du monde du commerce, durement touché par la crise du Covid-19, assure-t-elle. "Les grandes surfaces ont déjà fait beaucoup, mais il reste des problématiques non prises en compte", estime la parlementaire. Plutôt que d'imposer des mesures précises, ce texte veut favoriser "un climat de dialogue, de confiance et de concertation" pour faire avancer la cause du handicap.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bien-être animal: cirques et associations manifestent, chacun de son côté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126151617.df912bhi.html</link>
   <description><![CDATA[Des représentants des cirques itinérants d'un côté de l'Assemblée nationale, le Parti animaliste et des associations de l'autre, ont manifesté mardi, avant que les députés ne se penchent sur une proposition de loi sur la maltraitance animale. Des représentants de cirques itinérants possédant des animaux sauvages, comme le cirque Lydia Zavatta ou le grand cirque de Rome, se sont rassemblés en début d'après-midi aux abords de l'Assemblée nationale, avant le coup d'envoi des débats dans l'hémicycle prévu dans la soirée. Au centre de leur colère : "Les annonces arbitraires de madame la ministre Pompili" (Transition écologique), qui a annoncé fin septembre la fin des spectacles d'animaux sauvages dans les cirques ambulants, ainsi que la fin des cétacés en captivité, avec au moins 8 millions d'euros pour leur reconversion et celles des delphinariums. Ces dispositions ont été reprises dans une proposition de loi portée par Loïc Dombreval, Laëtitia Romeiro Dias, tous deux LREM, ainsi que Dimitri Houbron du groupe Agir. "Nous sommes très en colère contre cette proposition de loi", a expliqué William Kerwich, président du syndicat des animaux de cirque et spectacle, à l'AFP. "Il n'y a pas de souffrance animale chez nous", a-t-il défendu, rappelant que les cirques sont soumis à une série d'obligations par un arrêté de 2011. La France compte 60 cirques animaliers avec des 800 animaux sauvages, dont environ 500 fauves, a-t-il indiqué. "On nous parle de nous enlever nos animaux et nos diplômes", a-t-il regretté, s'interrogeant sur l'avenir de ces animaux s'ils sont retirés des cirques. "On devrait nous parler d'accompagnement, pas d'interdiction", a-t-il poursuivi, rappelant que les cirques sont déjà durement touchés par la crise. A l'autre bout de l'Assemblée nationale, des membres du Parti animaliste et d'associations comme One voice, L214, des anti-spécistes de 269 Life, se sont rassemblés, avec des pancartes pour la stérilisation obligatoire des chats ou encore pour l'abolition de la corrida (qui n'est pas concernée par la proposition de loi).]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale à l'heure de la cause animale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126150500.k8y5dqw9.html</link>
   <description><![CDATA[Un Français sur deux possède un animal de compagnie: l'Assemblée nationale est au chevet mardi des chiens, chats, et aussi des dauphins et visons, avec une proposition de loi de la majorité contre la maltraitance, en écho aux préoccupations de la société. "La France va-t-elle perdre son bonnet d'âne de la protection animale en Europe?", demande la Fondation Brigitte Bardot. Pour près de 7 Français sur 10 (69%), les animaux sont mal défendus par les politiques, selon le baromètre Ifop pour la Fondation 30 Millions d'Amis. Avant le coup d'envoi des débats dans la soirée, partisans et opposants à la proposition de loi se sont rassemblés aux abords du Palais Bourbon. D'un côté, des membres du Parti animaliste et d'associations comme One voice et L214 ont réclamé d'aller plus loin que les mesures programmées, a constaté une journaliste de l'AFP. De l'autre, des représentants des cirques itinérants, comme le cirque Lydia Zavatta ou le grand cirque de Rome, ont protesté contre "les annonces arbitraires de Madame la ministre Pompili" (Transition écologique) qui leur porte le "coup de grâce" avec l'interdiction progressive des animaux sauvages sous leurs chapiteaux. Près de 500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte qui mobilise fortement les députés. "Ce n'est ni une mode passagère, ni une lubie de bobos parisiens", assurent ses auteurs - Loïc Dombreval, Laëtitia Romeiro Dias, tous deux LREM, ainsi que Dimitri Houbron du groupe Agir. Ils espèrent rien de moins qu'une loi "historique", au pays champion d'Europe de la possession d'animaux, mais aussi de leur abandon. Le texte à l'ordre du jour est "un premier pas" avec des mesures "utiles", relativisent des élus de droite comme de gauche. Alors que ne sont pas abordés les sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, "cette proposition de loi est faite pour que la majorité se donne bonne conscience", selon Bastien Lachaud (LFI). - Oecuménique - Le texte est "concret et ambitieux", et vise à "rassembler", vante pour sa part Christophe Castaner, patron des députés LREM. Malgré des nuances d'appréciation au sein de chaque groupe politique, la proposition de loi bénéficie d'un large soutien, jusqu'au RN qui rappelle son "engagement de longue date". Comme préconisé par le gouvernement, il est prévu d'instaurer "un certificat de sensibilisation" (devenu "certificat de connaissance") pour les futurs propriétaires d'animaux, afin de rappeler les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés à la possession d'un animal (nourriture, vétérinaire...). Les chats errants devront être stérilisés, une obligation jugée lourde par certaines communes. Elle prévoit aussi de durcir les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende pour mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. Les peines pourraient être durcies dans l'hémicycle. Les associations de protection animale saluent ces mesures mais regrettent que la proposition de loi n'interdise pas par exemple la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", selon le président de la SPA Jacques-Charles Fombonne. Il préfèrerait réserver la vente aux élevages, comme plusieurs députés qui porteront des amendements sur cette question. Mais le gouvernement veut simplement mieux encadrer les ventes en ligne. D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Ces dispositions hérissent notamment les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19. Le Parc Asterix a annoncé lundi même la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins. Les députés avaient commencé en octobre à débattre de ce volet sur les animaux sauvages à l'occasion d'une proposition de loi d'ex-"marcheurs" du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité. Cet épisode a finalement aidé les élus LREM, "chiens et chats entre eux" depuis de longs mois, à "converger", relate un ténor.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LBD, IGPN: des députés présentent 35 mesures pour améliorer le maintien de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126145258.rmwaqrac.html</link>
   <description><![CDATA[Interdiction du LBD lors des manifestations sauf cas d'"émeute", utilisation de caméras et drones, renforcement des enquêtes pour violences policières: un rapport parlementaire recommande 35 mesures pour "rétablir la confiance" entre la population et les forces de l'ordre. "Le maintien de l'ordre répond à un équilibre subtil" entre liberté de manifester, sécurité des manifestants et protection de l'ordre public, souligne en exergue du rapport le président de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur le maintien de l'ordre, l'ancien policier Jean-Michel Fauvergue. Or cet équilibre a été mis à mal avec l'émergence de "groupes de casseurs" et les mobilisation des "gilets jaunes", qui ont donné lieu à des violences de manifestants mais aussi à des "comportements inadaptés" des forces de l'ordre, des "actes isolés et illégitimes" parfois filmés et qui ont pu choquer l'opinion, ajoute le député LREM de Seine-et-Marne. Les 35 propositions de ce rapport, que l'AFP s'est procuré mardi et qui doit être adopté mercredi en commission, visent à rétablir cet équilibre, fondement de "la relation de confiance entre tous les citoyens et les forces de l'ordre", explique le rapporteur du texte, le député PS de Charente Jérôme Lambert. Estimant que cet équilibre a longtemps prévalu, le texte recommande l'interdiction en manifestation du lanceur de balle de défense (LBD), sauf dans des cas extrêmes de "grave danger ou d'"émeute". L'interdiction du LBD, accusé d'avoir éborgné une vingtaine de personnes lors des mobilisation de "gilets jaunes", est réclamée depuis plusieurs années notamment par le Défenseur des droits. Interrogé mardi matin sur le sujet, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a déclaré que nouveau schéma national du maintien de l'ordre (SNMO) adopté en septembre dernier prévoyait déjà "l'utilisation d'armes comme le LBD dans des conditions extrêmement précises", "réduites" et contrôlées. Le rapport recommande plutôt, lors des "manifestations problématiques", d'utiliser les canons à eau et de ne "recourir à la technique d'encerclement", (ou "nasse", dénoncée par les manifestants) qu'en cas de "risques sérieux". - "Violences illégitimes" - Le texte préconise également que le maintien de l'ordre ne soit géré que par des unités spécialisées, CRS et gendarmes mobiles. Ces dernières années, des unités appelées en renfort comme les brigades anti-criminalité (BAC), ont été accusées par des manifestants d'être particulièrement violentes. Pour renforcer la "réactivité" des forces de l'ordre lors des manifestations, le rapport recommande la mise en place d'un "commandement unique" et l'exploitation "en direct les images captées par les caméras piétons des forces de l'ordre" et par des drones. Il recommande également d'adapter le SNMO, accusé par nombre de médias d'entraver la liberté de la presse, pour permettre aux journalistes et observateurs d'observer les opérations de maintien de l'ordre jusqu'à leur terme. Le rapport souligne surtout la nécessité d'éradiquer les "comportements inadaptés" des forces de l'ordre - il évite le terme de "violences policières", trop "systémique" selon lui - en plaidant dans ce cas pour la désignation automatique d'un juge d'instruction, et pour le dépaysement des enquêtes. "Nous souhaitons que les violences illégitimes commises au sein des forces de l'ordre fassent systématiquement l'objet d'enquêtes et de poursuites adéquates", écrit M. Fauvergue, alors que l'Inspection générale de la police nationale (IGPN), la "police des polices", est régulièrement accusée de partialité et de ne pas ou peu sanctionner les policiers mis en cause. S'il ne propose par de dissoudre l'IGPN, le rapport préconise un "suivi annuel des suites" de ses enquêtes, ainsi que de celles de l'Inspection générale de la gendarmerie nationale (IGGN), et un renforcement des sanctions disciplinaires. Il se prononce également pour la suppression de la tutelle de la police et de la gendarmerie nationales sur l'IGPN et l'IGGN et leur rattachement direct au ministre de l'Intérieur. Il recommande également d'ouvrir ces deux instances "à des personnels extérieurs", et d'autoriser leur saisine directe par le Défenseur des droits. "Il ne me semble pas qu'il y ait d'antinomie entre les décisions prises par le ministère de l'Intérieur et (les) conclusions du rapport", a estimé mardi matin M. Darmanin, qui s'apprête à lancer la semaine prochaine le "Beauvau de la sécurité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Verts lancent une votation citoyenne contre la chasse à courre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126142816.f0f4cnja.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie - Les Verts a annoncé mardi lancer une votation citoyenne en ligne en faveur de l'interdiction de la chasse à courre, regrettant que le débat n'ait pu avoir lieu à l'Assemblée nationale. Le député Matthieu Orphelin, ex-LREM et ex-membre du groupe Ecologie, démocratie solidarité (EDS), a indiqué en visioconférence que l'amendement qu'il proposait pour abolir la chasse à courre a été jugé irrecevable pour absence de lien avec la proposition de loi sur le bien-être animal examinée à l'Assemblée nationale mardi soir. "Une entrave au droit d'amendement", a dénoncé le patron d'EELV Julien Bayou. Fort de sondages montrant régulièrement qu'une majorité de Français se prononce contre la chasse à courre, EELV lance donc un site internet pour recueillir des signatures. "C'est dingue qu'une question soit majoritaire mais qu'on ne puisse pas en débattre", a souligné Karima Delli, initiatrice de la votation citoyenne et tête de liste EELV aux régionales dans les Hauts-de-France. La votation a pour but, aux yeux des Verts, de préparer l'arrivée au pouvoir en juin d'écologistes dans les régions, "qui peuvent faire des référendums locaux pour mettre la pression", "annuler les financements pour ce type de chasse" ou encore "rouvrir tous les schémas régionaux pour protéger les réserves naturelles", a-t-elle précisé. "Il faut passer d'une majorité culturelle à une mise en oeuvre" des autorités, a appuyé Julien Bayou, tête de liste en Île-de-France. "L'opposition est encore plus forte dans nos zones rurales. Il faut en finir avec ces privilèges où les chasseurs peuvent passer sur les propriétés, menacer et privatiser les biens communs au bénéfice de quelques uns, pour un loisir morbide", a-t-il ajouté. Selon Stanislas Broniszewski, de l'association "Abolition de la vènerie aujourd'hui", "la souffrance et la terreur de ces animaux traqués plusieurs jours, huit heures par jour" ne permettent "aucune comparaison avec les autres types de chasse". Mais cette pratique traditionnelle est aussi "la cause de chaos dans les campagnes et villes françaises", a-t-il affirmé, s'appuyant sur plusieurs faits divers récents dont la traque d'un cerf jusque dans la gare de Chantilly (Oise) en janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés se penchent sur la maltraitance des animaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126120452.telouv3d.html</link>
   <description><![CDATA[Chiens et chats, dauphins ou visons: l'Assemblée nationale est au chevet des animaux mardi avec une proposition de loi de la majorité contre la maltraitance, en écho aux préoccupations de la société et alors qu'un Français sur deux possède un animal de compagnie. Pour près de 7 Français sur 10 (69%), les animaux sont mal défendus par les politiques, selon le baromètre Ifop pour la Fondation 30 Millions d'Amis, selon qui les parlementaires sont "sous la pression de l'opinion". Avant le coup d'envoi des débats dans la soirée, un rassemblement est prévu en début d'après-midi aux abords de l'Assemblée, à l'appel du Parti animaliste. Celui-ci ne veut pas se contenter d'un "effet d'annonce" avec les mesures sur la table, qui visent à mieux encadrer la détention d'animaux. De leur côté, les professionnels du cirque se réunissent non loin mardi à la mi-journée, pour dénoncer un "coup de grâce" avec l'interdiction progressive des animaux sauvages dans les établissements itinérants. Les députés font jusqu'à vendredi une parenthèse au milieu des sujets sanitaires ou régaliens. Près de 500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte qui les mobilise fortement et qui partage chaque groupe politique. Ses auteurs - Loïc Dombreval, Laëtitia Romeiro Dias, tous deux LREM, ainsi que Dimitri Houbron du groupe Agir - espèrent rien de moins qu'une loi "historique", au pays champion d'Europe de la possession d'animaux, mais aussi de l'abandon. Le texte à l'ordre du jour est "un premier pas" avec des mesures "utiles", relativisent des élus de droite comme de gauche. Alors que ne sont pas abordés les sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, "cette proposition de loi est faite pour que la majorité se donne bonne conscience", selon Bastien Lachaud (LFI). Comme préconisé par le gouvernement, la proposition de loi instaure "un certificat de sensibilisation" (devenu "certificat de connaissance") pour les futurs propriétaires d'animaux, pour rappeler les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés à la possession d'un animal (nourriture, vétérinaire...). Les chats errants devront être stérilisés, une obligation jugée lourde par certaines communes. Elle prévoit aussi de durcir les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende pour mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. Les peines pourraient être durcies dans l'hémicycle. - Assauts LREM - Les associations de protection animale saluent ces mesures mais regrettent que la proposition de loi n'interdise pas par exemple la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", selon le président de la SPA Jacques-Charles Fombonne. Il préfèrerait réserver la vente aux élevages, comme plusieurs députés qui porteront des amendements sur cette question. Mais le gouvernement veut simplement mieux encadrer les ventes en ligne. D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Ces dispositions hérissent notamment les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19. Le Parc Asterix a annoncé lundi même la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins. Les députés avaient commencé en octobre à débattre de ce volet sur les animaux sauvages à l'occasion d'une proposition de loi d'ex-"marcheurs" du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité. Cet épisode a finalement aidé les élus LREM, "chiens et chats entre eux" depuis de longs mois, à "converger", relate un ténor. Les animaux sont "un vrai sujet de préoccupation", comme en témoignent le demi-million de voix pour le Parti animaliste aux élections européennes, ou la tentative de "référendum pour les animaux" lancée l'été dernier. Le texte "essaie de rassembler sur ce sujet d'une grande sensibilité", souligne ce responsable LREM. Exit les amendements pour interdire l'élevage en cage ou la chasse à courre, ou encore sur les conditions d'abattage: ils ont été jugés irrecevables car sans lien avec le texte, au grand dam de nombreux parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition PS contre l'inceste au menu de l'Assemblée le 18 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126120255.xi4oun1w.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi socialiste visant à réprimer spécifiquement l'inceste sera au menu de l'Assemblée nationale le 18 février, alors que le sujet a été remis sur la place publique avec l'affaire Duhamel. Le texte de la députée du Val-de-Marne Isabelle Santiago a été inscrit officiellement mardi dans la "niche" réservée à son groupe politique, a-t-on appris de sources parlementaires. Il avait été préparé en fin d'année dernière, avant la publication par Camille Kouchner de son récit autobiographique "La Familia Grande" dans lequel elle accuse son beau-père Olivier Duhamel, politologue de renom, d'avoir agressé sexuellement son jumeau "Victor" à la fin des années 1980. Face à la libération de la parole sur ce sujet tabou, Emmanuel Macron a annoncé samedi vouloir "adapter notre droit pour mieux protéger les enfants victimes d'inceste et de violences sexuelles". Le gouvernement a ouvert lundi une consultation. La proposition de loi PS fixe un seuil de non-consentement à 18 ans pour définir les cas d'infractions sexuelles lorsque l'auteur est un ascendant ou une personne ayant sur le mineur une autorité de droit ou de fait. Actuellement, l'inceste ne constitue pas selon le code pénal une infraction spécifique: un viol ou une agression sexuelle commise par un ascendant de la victime n'est considéré que comme une circonstance aggravante. Le texte de Mme Santiago prévoit en outre une nouvelle infraction d'atteinte sexuelle commise par un majeur sur un mineur de 15 ans. Le Sénat a adopté à l'unanimité le 21 janvier, en première lecture, une proposition de loi de la centriste Annick Billon visant à créer un nouveau crime sexuel pour protéger les mineurs de moins de 13 ans. Ce seuil d'âge est jugé insuffisant par les associations de protection de l'enfance. La majorité à l'Assemblée planche aussi sur le sujet: un texte est préparé par la députée LREM Alexandra Louis qui a estimé récemment, dans un rapport d'évaluation de la loi Schiappa de 2018, que la législation actuelle ne "marque pas un interdit assez fort" sur les relations sexuelles entre un majeur et un mineur de moins de 15 ans. Dans sa "niche" parlementaire du 18 février, le groupe PS dirigé par Valérie Rabault a inscrit 11 autres textes, dont une proposition de loi en deuxième lecture pour allonger le délai pour l'avortement ainsi que des textes pour "une aide individuelle à l'émancipation solidaire", sur la création d'un "fonds d'indemnisation des victimes du Covid-19, et encore "pour une nouvelle étape contre le gaspillage alimentaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien de l'ordre: un rapport parlementaire préconise d'interdire le LBD en manifestation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126113406.y7v4mibw.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire recommande l'interdiction du contesté lanceur de balle de défense (LBD) en manifestation, sauf en cas "d'émeute", et un suivi accru des enquêtes pour violences policières, parmi 35 propositions destinées à améliorer le maintien de l'ordre. Dans ce rapport que l'AFP s'est procuré mardi, la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur le maintien de l'ordre préconise également de ne confier ce dernier qu'à des unités spécialisées (CRS et gendarmes mobiles), de désigner un juge d'instruction automatiquement en cas de "violences illégitimes" des forces de l'ordre et d'améliorer l'encadrement de la "police des polices". Le texte, qui doit être adopté mercredi en commission, semble prendre en compte certaines critiques visant les forces de l'ordre, accusées de violences et d'entrave à la circulation des manifestants et des journalistes. Le gouvernement les défend de son côté en mettant en avant la lutte contre les "casseurs". Le rapport préconise d'"interdire le recours au LBD lors des mouvements de foule, sauf en cas de grave danger ou d'émeute". Et recommande plutôt, lors des "manifestations problématiques", de "généraliser" le recours aux canons à eau. Une vingtaine de personnes auraient été éborgnées par des tirs de LBD lors des manifestations de "gilets jaunes". S'il ne propose par de dissoudre l'Inspection générale de la police nationale (IGPN), la "police des polices", parfois accusée de partialité envers des policiers, le rapport préconise un "suivi annuel des suites disciplinaires et judiciaires" de ses enquêtes, ainsi que de celles de l'Inspection générale de la gendarmerie nationale (IGGN), et un renforcement "de la portée des propositions de (leurs) sanctions disciplinaires". Il propose d'ouvrir l'IGPN et l'IGGN, y compris au niveau de leurs directions, "à des personnels extérieurs", et d'autoriser leur saisine directe par le Défenseur des droits. Il propose également de "dépayser les enquêtes pour ne pas que la police locale investigue sur ses propres membres", et un renforcement des formations des policiers et gendarmes aux principes du maintien de l'ordre. Pour renforcer la "réactivité du commandement" des forces de l'ordre lors des manifestations, il préconise la mise en place d'un "commandement unique" sur le terrain et de permettre l'exploitation "en direct les images captées par les caméras piétons des forces de l'ordre" et par des drones. Il préconise, également de "revoir la définition légale de l'attroupement" et d'adapter le schéma national du maintien de l'ordre, accusé par nombre de médias d'entraver la liberté de la presse, pour permettre aux journalistes et observateurs de "continuer à observer les opérations de maintien de l'ordre jusqu'à leur terme".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 11:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
