<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 23:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bataille (PS): Hollande ne peut pas être candidat en 2017, Valls "le mieux placé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161101223354.ovgs0eyx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Christian Bataille estime que François Hollande ne peut pas être candidat à la présidentielle et que Manuel Valls "est le mieux placé pour incarner le courant socialiste" en 2017, dans un entretien à paraître mercredi dans L'Opinion. "Le PS est peut-être en mesure de se rassembler, mais ce n'est plus possible autour de François Hollande. Je crois qu'il faut désormais envisager un autre candidat. Je vous dis cela en conscience", déclare l'élu du Nord en précisant ne pas être un "frondeur" et avoir "toujours été dans le groupe socialiste très légitimiste et attaché à l'unité derrière François Hollande". "Je pense qu'il y a, à part François Hollande, d'autres candidats et je pense en particulier que Manuel Valls est le mieux placé, de par son expérience et sa stature d'homme d'Etat, pour incarner le courant socialiste à la prochaine élection présidentielle", ajoute-t-il. Alors que le chef de l'Etat dira courant décembre s'il est ou non candidat à sa succession, M. Bataille "n'imagine pas que l'on attende encore quatre à six semaines pour connaître l'orientation de François Hollande". "Il faudrait que les choses se clarifient assez rapidement. Si une autre solution, celle de Manuel Valls, se fait jour, il faut un peu de recul. En décembre, nous n'aurons plus le temps de construire un programme", souligne-t-il. En 2017, "il y a deux élections, la présidentielle puis les législatives". "Le président peut tirer sa majorité par le haut, c'est ce qu'il a fait en 2012. Mais il peut aussi la tirer par le fond, c'est ce que je crains pour 2017", assène encore M. Bataille, député de la 12e circonscription du Nord depuis 1988.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 23:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Mirage français très sollicités dans les Etats baltes face à la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161031192117.6jedidc8.html</link>
   <description><![CDATA[Les quatre avions de chasse français Mirage 2000 déployés en Lituanie depuis la fin août dans le cadre d'une mission de l'Otan ont effectué de nombreuses interceptions d'avions russes, a indiqué le chef d'état-major de l'armée de l'air à l'Assemblée nationale. "Ils réalisent en ce moment de nombreuses interceptions d'avions russes volant en limite de l'espace aérien des pays baltes", a déclaré le général André Lanata le 12 octobre lors d'une audition devant la commission Défense de l'Assemblée nationale dont le contenu vient d'être rendu public. "Nos Mirage, en état d'alerte maximum, ont ainsi décollé six fois en 24 heures ce week-end pour intercepter une dizaine d'avions russes, dont des avions de chasse", a-t-il relevé en référence au week-end du 8-9 octobre. Du 31 août, date du début de leur mission, au 12 octobre, les quatre Mirage avaient ainsi "déjà effectué 16 décollages sur alerte", a précisé le général. Les avions français ont réalisé 36 interceptions au total au cours de leurs cinq missions précédentes dans les Etats baltes dans le cadre des mesures de police du ciel prises par l'Otan face à la Russie. A titre de comparaison, l'armée de l'air a effectué 73 décollages de chasseurs sur alerte en France en 2015 au titre de la protection aérienne du territoire national (survols suspects, avions en difficulté, etc..). "Ce constat, somme toute assez exceptionnel, reflète bien la tension croissante face à la Russie", a souligné le général Lanata. Les décollages d'avions de l'Otan ont été particulièrement nombreux au début octobre - de l'ordre de 20 en un semaine - avant de revenir à un rythme plus modéré à la fin du mois (un seul décollage pour la semaine du 17 au 23), selon les informations communiquées par le ministère lituanien de la défense. Le détachement français en Lituanie est composé de 105 militaires. Le coût de la mission, qui doit durer jusqu'au 31 décembre, s'élève à 10 millions d'euros, a précisé le chef d'état-major de l'armée de l'air. Les Pays-Bas prendront ensuite le relais de la France fin décembre dans le cadre des mesures de réassurance des pays de l'Est, qui s'inquiètent du retour en force de la Russie. Au total, 16 pays se relaient, par missions successives de quatre mois, dans cette opération à la demande des Etats baltes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 20:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'armée de l'air française a tiré plus de 1.600 bombes et missiles contre l'EI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161031162542.qcyjp20s.html</link>
   <description><![CDATA[L'armée de l'air française a tiré plus de 1.600 bombes et missiles contre le groupe Etat islamique (EI) en Irak et Syrie depuis septembre 2014, a annoncé son chef d'état-major à l'Assemblée nationale. "Il s'agit là d'un rythme et d'une intensité de frappes inédits", a déclaré le général André Lanata lors d'une audition le 12 octobre devant la commission Défense de l'Assemblée nationale, dont le compte-rendu vient d'être rendu public. Douze avions de chasse français opèrent depuis la Jordanie et les Emirats arabes unis dans le cadre de la coalition internationale anti-EI dirigée par les Etats-Unis. Mix de Rafale et Mirage 2000 jusqu'à cet été, il s'agit désormais exclusivement de Rafale. Les frappes opérées par la France correspondent à environ 5% des frappes de la coalition. Pour la seule base de Jordanie, plus proche du théâtre d'opérations, "plus de 1.000 munitions ont été délivrées", a précisé le général Lanata. Entre frappes et missions de reconnaissance, plus de 10.000 heures de vol et 2.300 sorties ont été réalisés depuis cette base, at-il ajouté. Pour compenser cette forte consommation de munitions, l'armée de l'Air a puisé dès 2015 dans les stocks de pays alliés, Canada et Européens, a indiqué le général Jean Rondel lors d'une audition le 12 octobre au Sénat. "Puis nous avons effectué des achats à l'étranger, aux Etats-Unis, puisque nous n'avons plus de capacités de production en France" afin de corriger "un niveau de stocks qui nous paraissait trop bas", a ajouté le général Rondel, sous-chef activités de l'état-major de l'armée de l'air. Les avions de chasse français se sont concentrés sur le théâtre irakien, notamment le nord du pays et la région de Mossoul où ils ont porté 80% de leur effort, a souligné le général Lanata. La France a aussi engagé à trois reprises son porte-avions Charles de Gaulle, qui triple alors la capacités de frappes contre l'EI avec ses 24 chasseurs embarqués. Les Rafale, qui ont remplacé les Mirage 2000 stationnés jusqu'à l'été en Jordanie, ont une plus grande puissance de feu en raison d'une capacité d'emport supérieure. Dotés de deux réacteurs, ils réduisent aussi le risque de crash en zone hostile en cas d'avarie. "Ils apportent un gage de sérénité aux équipages qui survolent des heures durant les zones contrôlées par Daech (acronyme arabe de l'EI), a noté pudiquement le général Lanata.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: LR dénonce "clowneries" et "fourberies de Sapin" (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161031154011.xmvk4q19.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole LR Guillaume Peltier a fustigé lundi "clowneries" de l'exécutif et "fourberies de Sapin", alors que l'Assemblée nationale a adopté la partie recettes du budget 2017 et planche sur le financement de la Sécurité sociale. Guillaume Peltier a dénoncé les "fourberies de M. Sapin" - en référence à la pièce de Molière - sur le projet de loi de finances de la Sécurité sociale : "Le ministre de l'Économie nous a annoncé un rééquilibrage des comptes maquillé, oubliant de dire que la principale source de recettes supplémentaires provenait de la courageuse réforme des retraites portée par Nicolas Sarkozy et Éric Woerth en 2010", a affirmé le porte-parole lors d'un point presse. "Ce budget est insincère, totalement improvisé, absolument décadent", a-t-il asséné. "Les Français n'en peuvent plus de ces clowneries." Évoquant les chiffres du chômage, il a comparé François Hollande à "un David Copperfield du chômage puisqu'il a la capacité de faire disparaître des chômeurs d'un mois à l'autre". Le porte-parole LR a rappelé "les propositions des Républicains bien plus audacieuses, courageuses et nécessaires" : réforme de l'assurance maladie "avec un peu plus de 30 milliards d'économies", "15 milliards d'économies sur la question des retraites", dégressivité des allocations chômage et suppression de l'Aide médicale de l'État. L'Assemblée nationale a adopté mardi 25 octobre la partie recettes du budget 2017 avec sa baisse d'impôts, avant de passer au budget de la Sécurité sociale. Ce dernier sera soumis au vote des députés mercredi. Il promet la fin du célèbre "trou" de la sécu et devrait être adopté assez largement, malgré l'opposition des députés LR, UDI et du Front de gauche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une mesure controversée contre les déserts médicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161028162938.0rsxn5ak.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de jeudi à vendredi une mesure de lutte contre les déserts médicaux précédemment avalisée en commission, mais qui avait provoqué une levée de boucliers du gouvernement et de la profession. Cet amendement de la commission des Affaires sociales au projet de budget de la Sécurité sociale entendait dissuader les médecins libéraux de s'installer dans une zone où exercent déjà de nombreux médecins, à moins qu'un autre ne s'en aille. Son auteur Annie Le Houerou (PS) avait défendu "un dispositif de régulation de l'installation qui existe déjà pour de nombreux autres professionnels de santé", comme les pharmaciens ou infirmiers. L'amendement stipulait que "dans les zones (...) dans lesquelles est constaté un fort excédent en matière d'offre de soins, le conventionnement à l'assurance maladie d'un médecin libéral ne peut intervenir qu'en concomitance avec la cessation d'activité libérale d'un médecin exerçant dans la même zone". Des députés de gauche comme de droite ont soutenu de façon véhémente l'idée dans l'hémicycle: de Sylviane Bulteau (PS) déplorant qu'en Vendée il faille recourir à des "doctor dating" pour attirer des médecins, à Jean-Louis Costes (LR) évoquant "une situation intenable" dans le Lot-et-Garonne et appelant à "trouver une solution". Mais la ministre de la Santé Marisol Touraine a opposé son "avis résolument défavorable". "Je pense que cette mesure est inefficace, injuste, et ouvrirait la voie à des pratiques problématiques", a-t-elle argumenté. "Des médecins qui ne voudront pas s'installer à Guingamp ou à Loches" sortiront du système de santé en travaillant par exemple pour des cabinets d'assurance, d'après la ministre. D'autres médecins feront "le choix volontairement du déconventionnement" pour s'installer où ils le voudront et "leurs patients ne seront pas remboursés", ce qui créera "une médecine à deux vitesses". En outre, "vous allez ouvrir la voie à un marché des cabinets libéraux" pour leur revente, a lancé Mme Touraine. Elle a reçu le soutien notamment de Bernard Accoyer (LR) pour qui "seul le volontariat peut être une solution". "Les médecins ne sont pas favorables à ce dispositif" mais "j'ai montré dans le passé que, lorsque je croyais les mesures justes et bonnes je les prenais", a aussi souligné la ministre dans une allusion au tiers payant généralisé. L'Assemblée a largement rejeté l'amendement, après une prolongation de séance au-delà d'une heure du matin et des interventions de nombreux députés eux-mêmes médecins de profession. Les médecins libéraux (CSMF, SML) s'étaient fortement mobilisés depuis l'examen en commission il y a une semaine contre cette volonté de "contraindre la liberté d'installation". Pour sa part, l'association UFC-Que Choisir avait demandé aux députés d'adopter la mesure, "indispensable" selon elle, les appelant à "ne pas céder aux pressions des lobbies". Précédemment dans la soirée, l'Assemblée avait voté la création, sur proposition du gouvernement, d'un contrat de "praticien territorial médical de remplacement" pour de jeunes médecins libéraux s'engageant en zones sous-dotées, avec notamment la garantie d'un niveau minimal de rémunération. Rappelant diverses mesures déjà mises en place en faveur de l'installation dans ces zones, comme les maisons de santé, le socialiste Michel Issindou a glissé que les candidats à la présidentielle "dans quelques semaines seront amenés à proposer des idées sur le sujet". Les syndicats de jeunes médecins et d'internes (Isni, Isnar-IMG,...), qui menaçaient d'appeler à la grève, ont de leur côté salué vendredi le rejet d'"une mesure inefficace et même dangereuse". Ils demandent désormais "la mise en place d"un groupe de travail parlementaire les incluant afin de traiter le sujet de la désertification médicale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du sport: le prélèvement de 0,3% sur les loteries prolongé jusqu'en 2024 (députés en commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161028160559.cob5lgxc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé vendredi en commission de prolonger jusqu'en 2024 le prélèvement de 0,3% sur les mises des jeux de loterie, afin de financer le développement de la pratique du sport, dans le sillage de la candidature de Paris aux Jeux olympiques. L'amendement du rapporteur Régis Juanico (PS) au projet de budget 2017, qui devra être revoté en séance le 4 novembre pour être intégré au texte, propose de prolonger au-delà de 2017 le prélèvement exceptionnel de 0,3% sur les sommes misées dans le cadre des jeux de loterie, mis en place pour participer au financement de la rénovation des stades de l'Euro 2016, et de fixer le plafond de prélèvement à 25 millions d'euros. "Les ressources ainsi dégagées devraient venir abonder le Centre national pour le développement du sport (CNDS) afin de renforcer l'héritage sportif des grands évènements sportifs internationaux, et notamment la candidature de la ville de Paris aux Jeux olympiques et paralympiques de 2024", a expliqué M. Juanico. En effet, "l'organisation en France de près d'une trentaine de grands événements au cours des prochaines années constitue une occasion unique pour permettre une croissance du nombre de licenciés et pour renforcer la capacité des clubs à accueillir de nouveaux licenciés dans de bonnes conditions", selon ce député de la Loire. "Le principal risque réside néanmoins dans la saturation des clubs qui seraient peu préparés à un afflux significatif de nouveaux pratiquants (...) par manque d'infrastructures, d'éducateurs sportifs et de capacités d'accueil", a-t-il plaidé. Les ressources financières ainsi mobilisées auraient vocation à financer un fonds favorisant la pratique du sport en France : équipements sportifs de proximité, soutien aux projets éducatifs "passerelles" entre les clubs et les établissements scolaires, dispositif "J'apprends à nager", accompagnement des clubs avec la pérennisation d'emplois sportifs qualifiés, et enfin "soutien aux initiatives sport?santé bien-être dans les territoires".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusé de violences, Jean-Michel Baylet porte plainte pour diffamation contre la députée Isabelle Attard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161028160152.y8v3kqii.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Aménagement du Territoire, Jean-Michel Baylet, a porté plainte pour diffamation vendredi, notamment contre la députée écologiste Isabelle Attard, qui l'accuse de violences contre une collaboratrice, ont annoncé à l'AFP ses avocats. La plainte, déposée à Paris, vise une lettre ouverte du 20 octobre co-signée par Isabelle Attard, appelant à la démission de Jean-Michel Baylet du gouvernement. "Monsieur le président de la République, nous demandons la démission de Jean-Michel Baylet, actuel ministre de l'Aménagement du Territoire. Il a frappé et humilié sa collaboratrice en 2002. Un tel individu n'a pas sa place au gouvernement. #BayletDémission", écrivent les signataires de cette lettre publiée sur le site de pétition "we sign it" (bayletdemission.wesign.it/fr). En plein débat dans l'hémicycle le 11 octobre, Mme Attard avait interpellé le ministre en l'accusant d'avoir exercé des violences contre une collaboratrice parlementaire en 2002, alors qu'il était sénateur. Cette collaboratrice a déclaré avoir été "frappée au visage, à plusieurs reprises" et "vous avez enfermé votre collaboratrice chez vous", avant de la laisser dans la rue "entièrement dévêtue et pieds nus", avait affirmé la députée. Quand cette affaire est sortie, via le site Buzzfeed en mars 2016, "vous avez choisi le silence" et "vous ne serez jamais condamné, puisque vous avez acheté le silence de votre victime", avait encore accusé Mme Attard. L'ancien président du parti radical de gauche (PRG) lui avait rétorqué calmement que l'affaire avait "été classée sans suite". La lettre ouverte appelant à sa démission a été signée par, outre la députée écologiste du Calvados, une trentaine de premiers signataires, dont Julien Bayou, porte-parole national d'Europe-Ecologie-Les-Verts (EELV), l'acteur Sam Karmann ou le député du Morbihan Philippe Noguès (ex-PS). Elle avait recueilli plus de 7.300 signataires vendredi en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Personnes âgées et handicapées: 20 millions d'euros pour l'adaptation des logements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161028135148.tgumdna5.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt millions d'euros supplémentaires ont été votés, dans le projet de budget de la Sécurité sociale, pour adapter les logements des personnes âgées et handicapées qui veulent continuer de vivre à domicile, a annoncé vendredi le ministère des Affaires sociales. L'objectif d'adapter 80.000 logements privés sur la durée du quinquennat ayant été atteint "dès juin 2016", "les 20 millions d'euros supplémentaires (...) permettront d'amplifier cette dynamique", ont estimé dans un communiqué la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, et les secrétaires d'État Pascale Boistard (Personnes âgées) et Ségolène Neuville (Personnes handicapées). La création d'un fonds de 50 millions d'euros, annoncée en septembre pour soutenir les services d'aide à domicile en difficulté et appuyer les bonnes pratiques, a par ailleurs été adoptée par les députés, ont souligné les ministres.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise certains médecins hospitaliers à travailler au-delà de 72 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161028110108.8sip58z0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi, sur proposition du gouvernement, une mesure prévoyant que des médecins hospitaliers puissent, dans certaines conditions, travailler au-delà de 72 ans dans le cadre du cumul emploi-retraite. Les établissements hospitaliers "peuvent avoir besoin de continuer à bénéficier de compétences et de l'expertise très spécialisées développée par des praticiens, notamment hospitalo-universitaires, devenus référents dans leur domaine, y compris lorsque ces derniers ont atteint la limite d'âge", a expliqué la ministre de la Santé Marisol Touraine dans son amendement au projet de loi de financement de la Sécurité sociale. "Il a donc été jugé opportun de préserver une marge de souplesse permettant à des praticiens de continuer à participer notamment à des activités de consultations et de recherche, dans le cadre du cumul emploi-retraite, et à contribuer à la renommée scientifique des établissements", a-t-elle ajouté. Les praticiens concernés pourront exercer leur activité à raison de deux demi-journées hebdomadaires maximum dans le cadre d'un contrat annuel renouvelable. "Ces dérogations sont accordées après avis du président de la commission médicale d'établissement et avis du chef de pôle et du chef de service concernés et sous réserve de l'aptitude physique et mentale des intéressés", précise l'amendement. L'UDI Francis Vercamer a ironisé sur cet amendement "de la part de gens qui défendent la retraite à 60 ans" alors que son collègue Arnaud Richard l'a qualifié "d'amendement mandarin". Les députés ont également adopté un amendement pour faciliter l'emploi de médecins salariés par les établissements thermaux. "La dégradation de la démographie de la médecine thermale (avec une moyenne d'âge de 59 ans) reflète le manque d'attractivité de cette profession", souligne dans son amendement la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton. L'Assemblée a par ailleurs adopté, avec l'aval du gouvernement, un amendement prévoyant la remise d'un rapport au 1er juillet 2017 sur la pratique controversée du "packing" dans le secteur sanitaire. Cette pratique consiste à envelopper des personnes souffrant de troubles autistiques dans des draps mouillés. Un autre rapport devra être remis aux mêmes dates sur les conditions de mise en place d'un fonds d'amorçage pluriannuel de prévention des départs non choisis en Belgique des personnes handicapées. Avant d'achever à la mi-journée l'examen du texte, sur lequel l'Assemblée se prononcera par un vote solennel mercredi après-midi, les députés ont donné leur aval à d'autres mesures. Ils ont en particulier ajouté un article qui prévoit que l'Etat peut autoriser, "pour une durée de trois ans et à titre expérimental", le financement des parcours de soins et de la prise en charge des personnes souffrant de douleurs chroniques dans le cadre de projets pilotes. Cette expérimentation pourra notamment concerner la fibromyalgie, alors que la commission d'enquête sur cette affection caractérisée par des douleurs diffuses, une fatigue continue et des troubles du sommeil, avait conclu en octobre à la nécessité d'une meilleure prise en charge. Un amendement adopté complète par ailleurs le dispositif de régulation des autorisations temporaires d'utilisation (ATU), qui permettent de délivrer des médicaments innovants rapidement avant leur mise sur le marché, pour limiter l'impact financier pour l'assurance maladie. Un dispositif "totalement neutre pour le patient", a assuré Mme Touraine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Souffrance psychique des jeunes: l'Assemblée étend une expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161027230556.yrhyjv3e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a étendu dans la nuit de jeudi à vendredi aux enfants à partir de 6 ans une expérimentation pour améliorer la prise en charge et le suivi de jeunes en souffrance psychique, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécu. Le projet de loi prévoyait qu'à partir du 1er janvier 2017, et pendant quatre ans, que des jeunes de 11 à 21 ans, chez lesquels un médecin (généraliste, médecin scolaire, pédiatre) avait évalué une souffrance psychique, puissent être orientés vers des psychothérapeutes pour des consultations prises en charge financièrement par un fonds. Les députés ont souhaité, au travers d'amendements soutenus sur tous les bancs, élargir la tranche d'âge concernée, à partir de 6 ans. Quelque 2.000 jeunes seront concernés au total, a indiqué la rapporteure pour l'Assurance maladie, Michèle Delaunay (PS). "Nous savons que la situation est difficile. Une enquête organisée par l'Unicef en 2014 en France indique que plus d'un tiers des 6-18 ans se sentent en difficulté psychoaffective et que ce sont 50% des plus de 15 ans qui expriment des sentiments de mal-être", a rappelé la ministre de la Santé Marisol Touraine. L'expérimentation associera uniquement les psychologues libéraux, ont précisé les députés. En effet, les actes des psychiatres sont déjà remboursés par l'Assurance maladie et les patients pris en charge présentent des situations cliniques complexes ou sévères non incluses dans le dispositif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 01:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée aux vaccinations anti-grippe par les pharmaciens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161027221423.rbxqlfvx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert jeudi soir à l'autorisation à titre expérimental pour les pharmaciens de vacciner contre la grippe, et aussi pour les médecins généralistes de stocker ces vaccins en vue de leur administration. "En ce qui concerne la grippe, seulement 48% des assurés à risque se sont fait vacciner en 2015-2016, soit un recul de plus de 14 points depuis 2009", a rappelé la rapporteure pour l'Assurance maladie du projet de budget de la Sécurité sociale, Michèle Delaunay (PS). Déjà adopté en commission, l'amendement pour autoriser durant trois ans, à titre expérimental, l'administration par les pharmaciens du vaccin contre la grippe saisonnière aux adultes a été largement adopté par l'Assemblée. "Il y a un déni de la vaccination en France" et "il faut être offensif", a soutenu Jean-Pierre Door (LR), soulignant l'intérêt de la mesure notamment pour le monde rural. Tout en assurant que "la situation économique des pharmacies est traitée autrement", la ministre de la Santé Marisol Touraine a salué avec cette expérimentation "une avancée importante" pour l'augmentation de la couverture vaccinale et une "simplification pour la vie des patients". Le financement de la mesure doit être assuré par le fonds d'intervention régional et les personnes concernées devraient recevoir des bons valant prescription médicale. La ministre a fait adopter un autre amendement, présenté comme symétrique, prévoyant d'expérimenter pour trois ans la détention par le médecin généraliste, en vue de l'administration du vaccin contre la grippe saisonnière pour les femmes enceintes, les personnes en affection de longue durée et encore les personnes âgées de plus de 65 ans. L'idée est de simplifier le parcours de soins pour le patient, qui pourra consulter directement le professionnel qui le vaccinera. Cette disposition a fait grincer des dents la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), pharmacienne de profession. "Attention où on met les pieds", a-t-elle mis en garde, soulignant que le médecin devrait faire le tiers payant comme en officine, qu'il devrait reverser la TVA et aussi qu'idéalement il faudrait que ces deux types d'expérimentations soient conduites sur les mêmes territoires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Airbnb, Drivy... : l'Assemblée considère finalement les particuliers loueurs comme des professionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161027182433.odanbckk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a finalement approuvé jeudi le principe de faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives au-delà d'un certain seuil de revenus, après un nouveau vote. En fin de séance mercredi soir, les députés avaient supprimé cet article du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2017, mais le gouvernement avait annoncé plus tôt jeudi qu'il allait demander une nouvelle délibération, ce qui est permis. Les députés avaient supprimé cet article par 18 voix contre 14, mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait fait valoir que le vote avait eu lieu "à une heure du matin" et que trois députés PS avaient indiqué ensuite s'être trompés de vote. "Tout le monde était très conscient et ce vote est intervenu à l'issue d'une suspension de séance", avait répondu, mécontent, le député LR Arnaud Viala. Trente députés ont voté jeudi pour l'article, et vingt contre. Il prévoit que pour la location d'appartements, par exemple par une plateforme du type Airbnb, un particulier devra, au-delà de 23.000 euros de revenus annuels, s'affilier au Régime social des indépendants (RSI) et s'acquitter des cotisations sociales afférentes. Pour la location de biens meubles (voitures, bateaux, tondeuses à gazon...), le gouvernement proposait un seuil de 3.860 euros mais a accepté de le doubler, à 7.720 euros, face aux critiques des députés le trouvant trop faible. L'objectif du gouvernement est de lutter contre les abus et la concurrence déloyale parfois créée. Mais plusieurs députés, principalement de droite, avaient jugé que le sujet "n'était pas mûr" et ne voulaient pas, comme Isabelle Le Callennec (LR), "corseter une activité qui émerge et concerne des personnes qui veulent plutôt arrondir leurs fins de mois". "C'est invraisemblable de rendre obligatoire l'affiliation au RSI pour les particuliers qui louent leur voiture, leur camping-car, ou leur bateau", avait renchéri Dominique Tian (LR) alors que "ce n'est qu'un complément de revenus". Ils avaient reçu le renfort de quelques députés de gauche. Pour l'écologiste Jean-Louis Roumegas, "on rate l'essentiel de l'économie collaborative. Cela permet de conserver son petit appartement, de payer ses charges, d'aller en vacances dans des petites villes où il n'y a pas d'offre touristique. On va tuer tout cela pour des lobbys professionnels". L'opposition est revenue à la charge jeudi avec une poignée d'amendements pour modifier la mesure, mais en vain. "Vous allez avoir une partie (de l'activité) qui va basculer au noir" et "vous verrez les conséquences pour les ménages modestes", a prévenu Charles de Courson (UDI). "Le gouvernement s'est engagé au Sénat et en deuxième lecture à enrichir le texte", notamment concernant les règles pour les gîtes ruraux et les chambres d'hôtes, a précisé pour sa part M. Eckert. L'Umih, principale organisation de l'hôtellerie-restauration, avait déploré jeudi dans un communiqué le premier vote de suppression. "Prise contre toute attente par les députés français, (elle) va à l'encontre de toutes les juridictions internationales actuelles qui visent à encadrer et réguler cette nouvelle économie, à l'instar des dernières contraintes juridiques prises par la ville de New-York mi-octobre". L'organisation demandait "une meilleure équité entre les acteurs de l'hébergement" et appelait "à instaurer la transmission automatique des données par la plateforme (de location) à l'administration fiscale". Dans un communiqué, le fondateur de Drivy (location voitures particulières), Paulin Dementhon, s'est déclaré "déçu". Il faut distinguer "les activités qui relèvent du partage de frais de celles dont les gains sont supérieurs au coût d'usage, qui génèrent des bénéfices. Une fois que cette clarification aura été faite, alors le débat sur l'encadrement au delà du partage de frais pourra être possible", écrit-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prévoyance: l'Assemblée réintroduit une possibilité de mutualisation par les branches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161027170948.wk3fl4rj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a réintroduit jeudi une possibilité de mutualisation des risques pour les contrats de prévoyance choisis par les branches professionnelles pour les entreprises, via un amendement au projet de budget de la Sécu. Jusqu'à fin 2013, les branches professionnelles négociaient avec les assureurs des contrats pour les complémentaires santé avec des garanties plus avantageuses, et nommaient ensuite le ou les opérateurs choisis. Mais ces "clauses de désignation" ont été invalidées par le Conseil constitutionnel, pour garantir la "liberté de choix des entreprises". Les branches peuvent actuellement toujours négocier mais se contentent ensuite de recommander, labelliser ou référencer des assureurs. Des amendements de socialistes, des radicaux de gauche et du Front de gauche ont cherché à y remédier partiellement, pour "permettre de concilier la liberté contractuelle de l'entreprise et la mutualisation des risques en prévoyance" et "offrir à toutes les entreprises et à tous les salariés une prévoyance", selon leur exposé des motifs. "Il y a un accord des organisations patronales et syndicales sur le sujet", a souligné le socialiste Denys Robiliard. "L'objectif me semble devoir être défendu", a soutenu la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. Dans le détail, des accords professionnels ou interprofessionnels pourront prévoir la mutualisation de la couverture des risques décès, incapacité, invalidité ou inaptitude, au travers de la sélection d'au moins deux organismes. Les entreprises de la branche auront l'obligation de souscrire un des contrats de référence. En revanche les députés LR et UDI se sont élevés contre. "C'est le retour des clauses de désignation, censurées à deux reprises par le Conseil constitutionnel", s'est élevé Jean-Pierre Door (LR). "Elles faussent la concurrence", a renchéri, en vain, le centriste Francis Vercamer. Un avis partagé par la Fédération diversité proximité mutualiste (FDPM), qui défend les petites et moyennes mutuelles. Elle avait dénoncé avant ce vote jeudi matin un "amendement ne visant qu'à favoriser les assureurs paritaires (...) et, par ce biais, les sources de financement syndicales mises à mal par la décision du Conseil Constitutionnel" de 2013. Ce "retour des clauses de désignation en prévoyance" constituerait "un véritable +produit d'appel+ pour favoriser l'assurance complémentaire santé servie par les organismes (essentiellement paritaires) bénéficiant de telles désignations", estimait la FDPM dans son communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: l'Assemblée vote les mesures fiscales prévues mais rejette celles sur la Corse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161027160146.0efrlwku.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi la hausse des taxes sur le tabac à rouler et la création d'une taxe sur le chiffre d'affaires des fournisseurs de tabac prévue dans le projet de budget de la Sécu, mais a rejeté l'alignement proposé de la fiscalité du tabac en Corse. Comme chaque année, le sujet du tabac a donné lieu à des débats passionnés dans l'hémicycle. Des députés LR ont ainsi tenté en vain de supprimer l'alignement de la fiscalité du tabac à rouler sur celle des cigarettes, arguant notamment que la mise en place du paquet neutre était déjà complexe pour les buralistes, ou des risques de favoriser la contrebande. Des amendements visant à lisser cette hausse sur plusieurs années ont aussi été rejetés. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a mis en avant "un objectif de santé publique", la rapporteure pour l'Assurance maladie Michèle Delaunay (PS), soulignant que le tabac à rouler est une porte d'entrée dans le tabagisme pour les jeunes avec "un prix d'appel". Tout en exprimant "une communauté de vue dans la lutte contre le tabagisme",Bernard Accoyer (LR) a lui jugé que la "stigmatisation du tabac" freinait la lutte contre le cannabis. L'Assemblée a aussi entériné la création d'une taxe sur le chiffre d'affaires des fournisseurs, qui doit dégager 130 millions de recettes. Sur ce point, le gouvernement s'est engagé à trouver au cours de la navette parlementaire la formule pour épargner les petits fournisseurs, après des inquiétudes formulées par certains députés. En ce qui concerne la Corse, où les produits du tabac sont en moyenne 25% moins chers, un amendement qui avait été approuvé en commission pour aligner la fiscalité sur celle en vigueur en France continentale, a en revanche été rejeté par 26 voix contre 6. La mesure, qui avait déjà été proposée à plusieurs reprises par Michèle Delaunay, présidente de l'Alliance contre le tabac, s'est heurtée à l'opposition d'élus corses, mais aussi à celle de M. Eckert, pour qui la question de la fiscalité sur l'île doit "se poser dans sa globalité". Un amendement porté par Monique Orphé (PS), qui prévoyait de relever de 4 euros le montant de la cotisation sur les alcools de plus de "18% vol", a par ailleurs été rejeté, le gouvernement ayant notamment indiqué qu'il y était défavorable.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Airbnb, Drivy... : le gouvernement va demander une seconde délibération aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161027155118.y5r6uc87.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a annoncé jeudi qu'il allait demander une seconde délibération sur l'article du projet de budget de la Sécu, supprimé par les députés, qui prévoyait de faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives au delà d'un certain seuil de revenus. "Le gouvernement prendra ses responsabilités et demandera une seconde délibération", comme le permet la Constitution, d'ici la fin des débats vendredi, a indiqué le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Les députés avaient supprimé cet article par 18 voix contre 14 mais M. Eckert a fait valoir que le vote avait eu lieu "à une heure du matin" et que trois députés PS ont indiqué ensuite s'être trompés de vote. "Tout le monde était très conscient et ce vote est intervenu à l'issue d'une suspension de séance", a répondu, mécontent, le député LR Arnaud Viala. Le gouvernement propose que pour la location d'appartements, par exemple par une plateforme du type Airbnb, un particulier doive, au-delà de 23.000 euros de revenus annuels, s'affilier au Régime social des indépendants (RSI), et s'acquitter des cotisations sociales afférentes. Pour la location de biens meubles (voitures, bateaux, tondeuses à gazon...), le gouvernement proposait un seuil de 3.860 euros mais a accepté de le doubler face aux critiques des députés le trouvant trop faible. L'objectif du gouvernement est de lutter contre les abus et la concurrence déloyale parfois créée. L'Umih, principale organisation de l'hôtellerie-restauration, a dit jeudi dans un communiqué "déplorer" cette décision. "Prise contre toute attente par les députés français, (elle) va à l'encontre de toutes les juridictions internationales actuelles qui visent à encadrer et réguler cette nouvelle économie, à l'instar des dernières contraintes juridiques prises par la ville de New-York mi-octobre". L'organisation demande au Sénat "de rétablir l'article 10, garant d'une meilleure équité entre les acteurs de l'hébergement" et "appelle à instaurer la transmission automatique des données par la plateforme à l'administration fiscale". Mais plusieurs députés, principalement de droite, avaient jugé que le sujet "n'était pas mûr" et ne voulaient pas, comme Isabelle Le Callennec (LR) "corseter une activité qui émerge et concerne des personnes qui veulent plutôt arrondir leurs fins de mois". "C'est invraisemblable de rendre obligatoire l'affiliation au RSI pour les particuliers qui louent leur voiture, leur camping-car, ou leur bateau", avait renchéri Dominique Tian (LR) alors que "ce n'est qu'un complément de revenus". Ils avaient reçu le renfort de quelques députés de gauche. Pour l'écologiste Jean-Louis Roumegas, "on rate l'essentiel de l'économie collaborative. Cela permet de conserver son petit appartement, de payer ses charges, d'aller en vacances dans des petites villes où il n'y a pas d'offre touristique. On va tuer tout cela pour des lobbys professionnels".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
