<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 19:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: Eckert appelle à éviter "injures et anathèmes" sur la position du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217175538.gf99ww0o.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a justifié jeudi tant en ce qui concerne la méthode que le fond le rejet de la publication du "reporting" des entreprises après un deuxième vote à l'Assemblée, appelant à éviter "injures et anathèmes". Dans le cadre de l'examen du budget rectificatif 2015, les députés ont rejeté mardi soir l'obligation de rendre publics les activités et impôts payés, pays par pays, pour les grandes et certaines moyennes entreprises en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales. Après un premier vote favorable (28 voix contre 24), le gouvernement a demandé une suspension de séance et une deuxième délibération sur cette mesure à laquelle il était opposé. Lors de ce second vote, les députés ont finalement rejeté le dispositif par 25 voix contre 21. Dans un billet publié sur son blog après la fin du marathon budgétaire au Parlement, M. Eckert note que ce sujet a donné lieu "à de nombreuses réactions". Des ONG (Oxfam France, CCFD-Terre Solidaire, ONE France, etc.) ont notamment dénoncé une "manoeuvre" du gouvernement, l'accusant d'avoir montré un "bien triste visage" et de ralentir "la lutte contre l'évasion fiscale". "Si le débat est par nature toujours légitime, les réactions (...) peuvent éviter les injures et les anathèmes", écrit M. Eckert. Le fait pour le gouvernement de demander un second vote "n'a rien d'exceptionnel", rappelle-t-il, arguant que c'est "indispensable à la coordination lors de l'examen des lois financières". La suspension de séance n'était "pas pour jouer la montre" (afin de laisser le temps à des députés d'accord avec le gouvernement de venir dans l'hémicycle ndlr), mais pour chercher "une solution de compromis". Et pour lui, le second vote "n'est pas moins légitime que le premier". Sur le fond, M. Eckert estime que l'adoption de l'amendement était "prématurée", relevant que cela aurait obligé "plus de 8.000 entreprises" à dévoiler "y compris à leurs concurrents d'autres Etats une partie de leur stratégie industrielle ou commerciale", ce qui aurait pu "nuire à l'emploi et à la compétitivité". Il souligne aussi que, dans le cadre du projet de budget 2016, le Parlement a approuvé l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre au fisc, mais sans publicité, un tel "reporting" pays par pays, pour lutter contre l'optimisation fiscale. "Dire que mes positions encouragent la fraude est donc aussi faux qu'injuste", conclut M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) démissionne de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217172044.dx00quas.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS), président de l'Assemblée nationale, a démissionné jeudi de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France, a-t-on appris auprès du président sortant Jean-Paul Huchon (PS), confirmant une information de BFMTV. M. Huchon a "reçu ce (jeudi) matin" la lettre de démission de M. Bartolone, battu dimanche aux régionales par sa rivale Valérie Pécresse (Les Républicains) qui prendra vendredi les rênes de la région-capitale. Ce désistement permet à Corinne Bord (PS), vice-présidente sortante et en 8e position sur la liste de Seine-Saint-Denis, de revenir dans l'hémicycle régional. Par ailleurs, le groupe PS, qui compte 41 élus, a élu mercredi soir son président en la personne du député de l'Essonne Carlos da Silva, qui était tête de liste dans son département, selon des sources concordantes. Jeudi matin, les élus LR ont eux désigné le député des Hauts-de-Seine Thierry Solère, qui était aussi tête de liste dans son département, comme président du principal groupe de la majorité avec 79 élus. La séance inaugurale de la nouvelle mandature vendredi à 10H00 sera présidée par un élu Front national. Jean-Michel Dubois (FN), 72 ans, est en effet le doyen du conseil régional. Wallerand de Saint Just, tête de liste FN pour cette élection, a été élu président du groupe "Front national-IDF Bleu marine" par les membres de son groupe, a-t-il annoncé jeudi lors d'une conférence de presse à la Région. Il se présentera vendredi à la présidence de la région face à Mme Pécresse, et a annoncé vouloir faire de la région un "laboratoire d'activité et d'idées politiques au profit des franciliens", dans un groupe qui comptera 18 nouveaux conseillers régionaux sur 22. Il a qualifié de "degré zéro de la politique" la démission de M. Bartolone, tout comme "ses propos sur la race blanche, son retour sur le perchoir, sa maladie diplomatique." "Le combiné nordique de ce qu'il ne faut pas faire", a raillé Axel Loustau, l'un des nouveaux conseillers régionaux frontistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattage rituel: le grand rabbin de France s'inquiète d'une volonté de changer les règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217170407.mbo3k4q3.html</link>
   <description><![CDATA[Le grand rabbin de France, Haïm Korsia, s'inquiète d'une volonté de changer les règles de l'abattage rituel juif ou musulman, après que l'ordre des vétérinaires a dit son souhait que toute bête soit étourdie avant d'être égorgée, au nom du bien-être animal. Dans une lettre au président du conseil de l'ordre des vétérinaires Michel Baussier dont l'AFP a eu connaissance jeudi, le leader religieux de la première communauté juive d'Europe lui exprime "l'indignation" suscitée par une de ses prises de position. Lors d'un colloque au Sénat le 24 novembre, le représentant des vétérinaires avait souligné que, selon les élus de son ordre, "tout animal abattu doit être privé de conscience d'une manière efficace, préalablement à la saignée et jusqu'à la fin de celle-ci". Or les juifs orthodoxes, attachés à une stricte observance de la Torah, jugent qu'une viande n'est pas casher si l'animal a été étourdi préalablement à la saignée. Ce principe vaut pour la viande halal aux yeux de nombreux musulmans, même si des grandes mosquées autorisent l'électronarcose, l'étourdissement au moyen de l'électricité. Si la position de l'ordre des vétérinaires est entérinée, elle aura "des conséquences fâcheuses puisque les personnes de stricte observance, plus nombreuses qu'on ne le croit, se verront contraintes à recourir à l'importation ou à renoncer à la consommation de viande", prévient Haïm Korsia dans son courrier, dont il a adressé copie au ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll et à son collègue de l'Intérieur (chargé des cultes) Bernard Cazeneuve. Le grand rabbin souligne en outre que "la notion de douleur animale au moment de l'abattage fait l'objet de débats scientifiques contradictoires" et juge le positionnement de l'ordre des vétérinaires dans le "contexte politique" du moment "pour le moins imprudent, si ce n'est inconscient". Le retour de ce débat intervient alors que les députés Jacques Lamblin (Les Républicains) et Geneviève Gaillard (PS), tous deux vétérinaires, préparent une proposition de loi sur les conditions d'abattage des animaux, après la fermeture d'un abattoir à Alès (Gard) en octobre en raison d'accusations de mauvais traitements. "C'est la question de l'abattage rituel qui est la plus difficile à résoudre", a indiqué à l'AFP Jacques Lamblin. Mais "nous n'allons pas jouer les boutefeux sur un sujet dont il faudrait qu'il fasse consensus", a-t-il assuré, espérant déposer son texte sur le bureau de l'Assemblée "au printemps 2016".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent en première lecture la proposition de loi sur la sécurité dans les transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217165913.byaxt64h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en première lecture une proposition de loi PS sur la sécurité dans les transports, qui mêle des mesures de lutte contre la fraude et contre le terrorisme, après l'attentat manqué dans le Thalys l'été dernier. Le texte, qui était le dernier débattu à l'Assemblée avant la trêve parlementaire de fin d'année et qui sera examiné au Sénat en janvier, a été approuvé à main levée par les quelques députés PS et Les Républicains présents. Les autres groupes n'étaient plus représentés, mais tous avaient soutenu le texte lors de la discussion générale, à l'exception des écologistes, divisés entre pour et abstention. La proposition de loi vise notamment à autoriser les agents des services de sécurité de la SNCF et de la RATP "à procéder à des palpations de sécurité" et à la fouille des bagages, avec l'accord des passagers, ou à permettre aux policiers, sous conditions, l'inspection visuelle des bagages à main et leur fouille pour "prévenir une atteinte grave à la sécurité des personnes et des biens". "Toute personne qui refusera se verra refuser l'accès au train", a assuré le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. Les entreprises pourront aussi exiger des billets nominatifs. Ce renforcement de la sécurité ne se fera pas uniquement au niveau du contrôle des voyageurs. La SNCF et la RATP pourront solliciter des enquêtes administratives sur des personnes recrutées ou affectées à des postes portant sur la sécurité des personnes (aiguillage, conduite des trains, sécurité des systèmes d'information) pour vérifier qu'elles ne sont pas fichées S. A l'initiative du gouvernement et de députés PS, l'Assemblée a supprimé la possibilité pour les forces de l'ordre ou agents de sécurité de fouiller, sans son consentement, les bagages d'un voyageur pris en flagrant délit de fraude et sans pièce d'identité valide. "Il est inconcevable de considérer que les fraudeurs puissent être des auteurs potentiels d'acte terroristes", a reconnu le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies. Car la proposition de loi entend aussi renforcer les pouvoirs des agents de sécurité SNCF et RATP pour lutter contre le non-respect des règles de droit dans les transports en commun, de la fraude tarifaire aux incivilités. Les "mutuelles de fraudeurs" (c'est-à-dire des systèmes permettant aux fraudeurs de ne pas à avoir à payer leur amende en échange de quelques euros par mois) seront interdites. Le délit de "fraude d'habitude", puni de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amendes, est abaissé de dix à cinq infractions. Les députés ont tenu compte de certaines objections du Défenseur des droits Jacques Toubon, qui avait exprimé vendredi de "sérieuses réserves sur certaines dispositions majeures" de la proposition de loi donnant des "missions de sécurité publique à des agents de sécurité privée" de la SNCF et de la RATP. Ils ont ainsi supprimé la possibilité pour les sous-traitants des opérateurs de transports de constater des infractions au même titre qu'aux agents titulaires. Ils ont également rejeté un amendement du groupe Les Républicains, qui voulait rendre obligatoire le port d'une pièce d'identité dans les transports. "Sortir quelqu'un d'un train parce qu'il n'a pas de carte d'identité alors qu'il a payé son voyage serait jugé par le Conseil constitutionnel comme un acte disproportionné par rapport à la liberté de circulation", selon le rapporteur Gilles Savary (PS). Cela n'a pas empêché Gérald Darmanin (LR) de se féliciter que le "rapporteur ait su écouter l'opposition".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 17:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: le patron des députés PRG suggère d'écarter la déchéance de nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217163416.2eda9v23.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a invité jeudi l'exécutif à écarter la déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français dans sa réforme constitutionnelle post-13 novembre, préconisant de s'appuyer sur dispositif existant dans le code pénal. "Cette nouvelle disposition constitutionnelle marquerait une nette rupture avec notre tradition juridique", estime cet ancien professeur de droit dans un communiqué, alors que les derniers arbitrages doivent être rendus en fin de semaine. L'élu du Val-de-Marne et ancien ministre évoque aussi la question de la compatibilité de cette déchéance de nationalité avec la Convention européenne des droits de l'Homme. Pour un "résultat quasi analogue" à cette mesure symbolique mais qui suscite des oppositions à gauche, M. Schwartzenberg suggère de priver ces binationaux convaincus de terrorisme, "en fait et durablement, de (leur) citoyenneté ou des principaux attributs de celle-ci". Le Code pénal permet en effet sous certaines conditions de prononcer, comme peine complémentaire, l'interdiction des droits civiques, civils et de famille (privation du droit de vote et d'éligibilité, du droit d'exercer une fonction publique, de témoigner en justice...), rappelle-t-il. L'interdiction de ces droits a remplacé dans le nouveau Code pénal de 1992 la "dégradation civique". Le président du groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste (à dominante PRG) suggère donc de "rétablir, de manière spécifique, cette peine de la dégradation civique, qui avait un caractère clairement infamant, pour les crimes et délits portant atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation ou constituant des actes de terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) démissionne de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France (Huchon à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217154442.yigznjlo.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS), président de l'Assemblée nationale, a démissionné jeudi de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France, a-t-on appris auprès du président sortant Jean-Paul Huchon (PS), confirmant une information de BFMTV. M. Huchon a "reçu ce (jeudi) matin" la lettre de démission de M. Bartolone, battu dimanche aux régionales par sa rivale Valérie Pécresse (Les Républicains) qui prendra vendredi les rênes de la région-capitale. Ce désistement permet à Corinne Bord (PS), vice-présidente sortante et en 8e position sur la liste de Seine-Saint-Denis, de revenir dans l'hémicycle régional. Par ailleurs, le groupe PS, qui compte 41 élus, a élu mercredi soir son président en la personne du député de l'Essonne Carlos da Silva, qui était tête de liste dans son département, selon des sources concordantes. Jeudi matin, les élus LR ont eux désigné le député des Hauts-de-Seine Thierry Solère, qui était aussi tête de liste dans son département, comme président du principal groupe de la majorité avec 79 élus. La séance inaugurale de la nouvelle mandature vendredi à 10H00 sera présidée par un élu Front national, dont le parti fait un retour avec 22 élus. Jean-Michel Dubois (FN), 72 ans, est en effet le doyen du conseil régional.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des travaux parlementaires 2015: Le Roux (PS) vante un "imposant bilan de réformes sociales"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217154402.yf5d5sil.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a vanté jeudi, alors que s'achèvent les travaux parlementaires pour l'année 2015, un "imposant bilan de réformes sociales" que ne doivent pas "faire oublier" les mesures sur la sécurité. "Le travail réalisé durant cette année parlementaire pour renforcer notre sécurité face au terrorisme ne doit pas faire oublier l'imposant bilan de réformes sociales que la majorité a fait adopter", écrit M. Le Roux dans un communiqué, selon lequel la cohésion sociale est "au coeur du bilan de la session parlementaire". Cet élu de Seine-Saint-Denis cite notamment les mesures de baisses d'impôt prévues dans le cadre du projet de budget 2016, qui, conjuguées à la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu en 2015, vont "apporter un gain de pouvoir d'achat de 500 à 900 euros pour 12 millions de Français". Le président du groupe PS met aussi en avant "la réforme de la prime d'activité et l'augmentation des minimas sociaux qui donnera une meilleure sécurité pour les travailleurs modestes et les plus démunis", la création du futur compte personnel d'activité (CPA), qui doit regrouper les droits sociaux ou encore "la généralisation du tiers-payant" dans le cadre de la loi santé, adoptée définitivement jeudi. "Au moment où les Français sont en quête d'un projet commun, cette politique réformiste et solidaire menée par le gouvernement et la majorité exprime un même message: la République n'abandonne aucun" citoyen ou territoire, insiste ce proche du président François Hollande, soulignant que "la Sécurité sociale et la sécurité nationale sont indissociables". Les travaux parlementaires seront interrompus vendredi jusqu'au 11 janvier, pour la trêve de fin d'année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>17 parlementaires français LR et UDI se rendent à Moscou jeudi et vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217154239.77822xgl.html</link>
   <description><![CDATA[Dix-sept parlementaires français des partis Les Républicains et UDI se rendront à Moscou jeudi et vendredi, à l'invitation de la "Fondation russe pour la paix", pour maintenir le "dialogue politique" entre la France et la Russie, a annoncé Thierry Mariani (LR). Coprésident de l'association Dialogue franco-russe (avec le président des chemins de fer russe Vladimir Iakounine) et député des Français de l'étranger de cette zone, M. Mariani a affirmé dans un communiqué que ce voyage s'inscrit dans les activités de cette association pour "réactiver" les échanges entre parlementaires "afin de promouvoir le dialogue politique entre la France et la Russie". Outre un "séminaire" consacré aux points de l'actualité internationale et aux relations bilatérales, les 14 députés (13 LR, 1 UDI) et 3 sénateurs (2 LR, 1 UDI) auront plusieurs rendez-vous, notamment avec Sergueï Lavrov, ministre des Affaires Etrangères, Sergueï Narychkine, président de la Douma et Leonid Sloutsky, président du groupe d'amitié Russie-France. MM. Narychkine et Sloutsky ne peuvent entrer dans l'Union européenne en raison de sanctions européennes, est-il rappelé dans le communiqué. En juillet, dix parlementaires, pour la plupart membres des Républicains, s'étaient rendus, malgré les protestations de Kiev et Paris, dans la péninsule ukrainienne de Crimée annexée en 2014 par la Russie. 17 parlementaires, soutiens réguliers de la Russie en France, s'étaient aussi rendu à Moscou en avril, à l'initiative déjà de Thierry Mariani. Il y avait alors deux députés de gauche parmi eux. Et 14 avaient fait un déplacement controversé à Moscou en septembre 2014 pour apporter leur soutien dans le bras de fer engagé avec les Occidentaux sur fond de crise en Ukraine. Ils avaient déjà eu des entretiens avec le président de la Douma notamment. Parmi les députés participant au nouveau déplacement jeudi et vendredi figurent les LR Guillaume Chevrollier, Claude de Ganay, Nicolas Dhuicq, Sauveur Gandolfi, Denis Jacquat, Alain Marleix, Olivier Marleix, Alain Marsaud, Patrice Martin-Lalande, Yannick Moreau, Dominique Tian, Michel Voisin. L'UDI Maurice Leroy, vice-président du groupe d'amitié France-Russie de l'Assemblée et ancien ministre de Nicolas Sarkozy, sera aussi une nouvelle fois du voyage. Côté sénateurs, les participants seront les LR René Danesi et Eric Doligé, ainsi que l'UDI Yves Pozzo di Borgo, l'un des vice-présidents de la commission des Affaires européennes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comptes bancaires: le Parlement adopte un texte autorisant l'échange de renseignements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217134558.2lp0ur7p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote de l'Assemblée, un projet de loi qui autorise l'approbation d'un accord multilatéral concernant l'échange automatique de renseignements relatifs aux comptes financiers, pour mieux lutter contre l'évasion et la fraude fiscale. Le texte avait été adopté au Sénat à l'unanimité fin octobre et n'avait pas fait l'objet d'amendements avant d'être soumis au vote des députés. Il permet la ratification de l'accord multilatéral, signé à Berlin le 29 octobre 2014 par la France, concernant l'échange automatique de renseignements relatifs aux comptes financiers "en vue d'améliorer le respect des obligations fiscales à l'échelle internationale et de lutter contre l'évasion et la fraude fiscales, directe ou via des entités, des personnes physiques". Il comporte l'engagement de mise en oeuvre de la nouvelle norme mondiale d'échange automatique d'informations financières à des fins fiscales adoptée en 2014 par l'Organisation pour la coopération et le développement économiques (OCDE). Il prévoit le passage de l'échange à la demande à l'échange automatique d'informations fiscales. La collecte des informations par les établissements financiers débutera au 1er janvier 2016, en vue de premiers échanges entre États en septembre 2017. L'accord a été signé par plus de 50 Etats. Quarante-et-un autres États et territoires se sont engagés à le signer à brève échéance.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi open-data</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217133049.hpiwqj19.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi le projet de loi sur la gratuité de la réutilisation des données publiques (open data), les sénateurs l'ayant voté dans les mêmes termes que l'Assemblée le 9 décembre. Le texte est issu d'un accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire (CMP). Porté par la secrétaire d'État en charge de la Réforme de l'État, Clotilde Valter, qui transpose une directive européenne de 2013, son objectif est de favoriser la réutilisation des données publiques. Il pose le principe de gratuité de ces informations, qui s'applique à l'Etat comme aux collectivités territoriales. La culture, l'enseignement et la recherche rentrent aussi dans le régime général sur l'accès aux données publiques. Plus de 20.000 jeux de données publiques sont en ligne sur le site data.gouv.fr et libres de réutilisations. Il sera complété par le texte "sur la République numérique" qui a été présenté en Conseil des ministres la semaine dernière, a souligné Mme Valter. Il prévoit cependant des exceptions au principe de gratuité, d'une part pour les autorités publiques tenues de dégager des ressources propres et d'autre part pour les opérations de numérisation des fonds culturels. Quand elles existent, les redevances acquittées par le ré-utilisateur doivent être transparentes, c'est-à-dire que leurs bases de calcul doivent être rendues publiques. Ces redevances sont importantes pour certains opérateurs: elles s'élevaient à près de 35 millions d'euros en 2012, dont près de dix millions pour l'Insee comme pour l'IGN (Institut national de l'information géographique et forestière) ou encore 1,5 million pour Météo-France. "La France se situe au troisième rang mondial pour l'ouverture des données publiques, preuve que l'administration s'est ouverte, à rebours de sa tradition du secret, qui était source potentielle d'arbitraire", s'est félicité Jean-Claude Requier (RDSE, à majorité PRG). Le projet de loi "pour une République numérique", qui vise notamment à renforcer l'accessibilité des données publiques, mieux protéger les informations personnelles et garantir l'accès de toute la population à internet, sera débattu à partir du 19 janvier à l'Assemblée avant d'être examiné par les sénateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de budget rectificatif pour 2015 définitivement adopté au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217110515.x40hvrp5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée nationale, le projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2015, marquant la fin d'un marathon budgétaire d'environ deux mois. Ce texte, sorte de "voiture balai" pour des ajustements budgétaires de fin d'année, comporte aussi des mesures fiscales en faveur de l'écologie, de l'agriculture ou des PME. A l'Assemblée nationale, qui avait le dernier mot au lendemain d'un dernier rejet du Sénat à majorité de droite, la grande majorité des socialistes, des radicaux de gauche et une moitié des écologistes étaient pour ce projet de loi de finances rectificative. Les Républicains et l'UDI, mais aussi le Front de Gauche pour des raisons opposées, restaient contre. Outre une prévision de déficit public de 3,8% du produit intérieur brut, le gouvernement anticipe dans ce texte des rentrées fiscales un peu moins importantes que prévu initialement (278,7 milliards), en raison d'une baisse de la TVA d'environ un milliard d'euros, liée à la faible inflation. Il table aussi sur 6,3 milliards d'euros d'économies supplémentaires, dont trois milliards sur les crédits des ministères, pour financer autant de dépenses, en partie militaires (opérations extérieures) et sociales (notamment des emplois aidés). Lors de sa nouvelle lecture, mardi, les députés avaient rétabli en grande partie leur version du projet de loi largement modifiée par les sénateurs, mais en retoquant l'amnistie fiscale pour des sites de presse en ligne et l'obligation de rendre public le "reporting" pays par pays pour les grandes entreprises.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement le projet de budget 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217100057.iktxrgu9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de budget de l'Etat pour 2016, dont sa mesure phare de baisse de l'impôt sur le revenu de plus de deux milliards d'euros pour huit millions de foyers modestes. Le déficit public, qui doit être ramené à 3,3% du Produit intérieur brut selon les prévisions du gouvernement, "poursuit sa baisse" et la dépense publique "progresse à un rythme historiquement bas", a affirmé dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, après deux mois de marathon budgétaire dans les deux chambres. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains) s'est dit "moins optimiste", notamment sur les recettes fiscales. Il a aussi relativisé tout succès sur le déficit, notant que "La France aura connu la réduction de déficit la plus faible" dans la zone euro en 2015, de 0,1 point à 3,8% du PIB. Et au nom du groupe LR, Hervé Mariton, a affirmé que "le constat en 2016 est que les impôts ne baissent pas", avec même "un alourdissement très significatif pour les ménages". Ce dernier budget de plein exercice du quinquennat de François Hollande, construit sur l'hypothèse d'une croissance de 1,5%, a été marqué par des gestes pour intégrer plusieurs doléances de la majorité (sur les impôts locaux des retraités, la dotation globale de fonctionnement pour les collectivités, la CSG...), et des mesures pour la sécurité après les attentats du 13 novembre. Ce projet de loi de finances poursuit le plan d'économies, dont 8,6 milliards pour l'Etat et ses opérateurs ainsi que les collectivités locales. Il continue aussi la déclinaison du "pacte de responsabilité" avec les entreprises, au grand dam notamment du Front de Gauche, hostile à des "aides sans contrôle sans sélectivité, sans effet sur l'investissement et les créations d'emplois". Mais les attentats du 13 novembre ont eu un impact sur ce budget et se sont traduits, dans le sillage des annonces de François Hollande devant le Congrès à Versailles, par une série de mesures, en particulier pour augmenter les effectifs pour les forces de l'ordre, la défense ou la justice.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 11:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: la SNCF teste des logiciels pour détecter les comportements suspects</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216212417.9lb857n3.html</link>
   <description><![CDATA[La SNCF expérimente des nouvelles technologies pour détecter les comportements ou les bagages suspects, a t-elle expliqué mercredi à l'AFP, tout en appelant à confier de nouvelles prérogatives à ses agents de sécurité, comme le prévoit une proposition de loi en débat à l'Assemblée. Face au "caractère exceptionnel" de la menace terroriste après les attentats de Paris, la SNCF teste par exemple un logiciel d'analyse comportementale qui pourrait être intégré à ses 40.000 caméras de surveillance, a détaillé le secrétaire général de l'entreprise publique Stéphane Volant. Il est fondé "sur le changement de température corporelle, le haussement de la voix ou le caractère saccadé de gestes qui peuvent montrer une certaine anxiété", a-t-il décrit. Le dirigeant souligne que l'expérimentation en cours dans plusieurs gares est réalisée "en conformité avec la loi et sous le contrôle de la Commission nationale de l'information et des libertés (CNIL)". "On teste pour savoir si ça n'identifie que les gens qui ont une intention négative, un agresseur, ou un +tripoteur+, mais aussi l'acceptabilité sociale", pour voir si les voyageurs sont prêts à accepter de telles technologies, une fois l'état d'urgence levé. Des caméras qui détectent des colis suspects car restés trop longtemps au sol sont aussi en cours d'expérimentation. La SNCF s'interroge également sur la possibilité d'équiper ses agents de caméras portatives. Elles pourraient à la fois identifier les fraudes ou les comportements supects, mais aussi, si nécessaire, vérifier a posteriori la conformité de l'action des agents avec le code d'éthique et de déontologie de la SNCF et la loi. Au printemps, une application devrait être lancée pour permettre aux voyageurs de lancer l'alerte à partir de leurs smartphones en cas de comportements suspects. Par ailleurs, la SNCF soutient la loi en cours d'examen à l'Assemblée sur la sécurité dans les transports. Le texte permettrait aux agents de sécurité de la SNCF et de la RATP de procéder à des palpations de sécurité ou de fouiller des bagages avec l'accord des passagers. Le Défenseur des droits avait exprimé vendredi de "sérieuses réserves sur certaines dispositions majeures" de cette proposition de loi qui donnent selon lui des "missions de sécurité publique à des agents de sécurité privée" de la SNCF et de la RATP. "Le Défenseur des droits est dans son rôle", a réagi Stéphane Volant, tout en soulignant le code d'éthique de la SNCF, et l'importance du partenariat noué avec l'association SOS Racisme pour encadrer ces éventuelles fouilles et palpations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 22:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat rejette en nouvelle lecture les projets de budget 2016 et de budget rectificatif 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216165912.ywoo8j10.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat, à majorité de droite, a rejeté mercredi en nouvelle lecture, à l'occasion de l'avant-dernière étape du marathon budgétaire, le projet de budget 2016, puis celui de budget rectifié 2015, qu'il avait pourtant approuvés initialement en les modifiant profondément. Cela ne change rien sur l'issue des deux textes, qui seront approuvés définitivement jeudi par les députés, l'Assemblée nationale ayant le dernier mot. En ce qui concerne le projet de budget 2016, en première lecture, les sénateurs avaient adopté à l'unanimité les amendements déposés à la dernière minute par le gouvernement après les attentats du 13 novembre pour augmenter les moyens des mission sécurité, défense, justice et douane. Mais ils avaient aussi réécrit le texte en ajoutant une série de mesures sur lesquelles sont revenus par la suite les députés: allégement des prélèvements obligatoires de 1,75 milliard d'euros; réduction de l'impôt sur le revenu pour 5 millions de contribuables; prolongation du suramortissement Macron pour les entreprises; suppression de diverses taxes pour les agriculteurs... En revanche, les députés ont gardé plusieurs propositions des sénateurs: application du taux de TVA de 5,5% aux protections hygiéniques féminines, extension aux coopératives de la déduction exceptionnelle en faveur de l'investissement prévue par la loi Macron, application, dès 2015, du fonds de compensation de la taxe sur la valeur ajoutée (FCTVA) aux dépenses d'investissement réalisées dans le cadre du plan France très haut débit, ou renforcement des amendes pour les importations illégales de produits du tabac. Les sénateurs ont adopté une question préalable par 188 voix (Les Républicains et UDI-UC) contre 156 (PS, écologistes, RDSE à majorité PRG et Communistes). Cette adoption a provoqué automatiquement le rejet du texte. "La commission mixte paritaire chargée de trouver une version commune a, sans surprise, échoué, en raison de divergences de fond", a souligné le rapporteur Albéric de Montgolfier (LR): "aucune marge de sécurité malgré des prévisions de croissance fragiles, une réduction trop faible des déficits, des économies insuffisantes pour l'État et ses opérateurs, une nouvelle hausse des effectifs hors sécurité et justice, l'absence d'effort sur le temps de travail et la masse salariale de l'État, qui représente 40 % de la dépense sans compter la nouvelle baisse des dotations aux collectivités territoriales", a-t-il cité. "Les déficits publics sont au plus bas depuis 2008", lui a répondu le secrétaire d'Etat au Budget Christian EcKert. "La dette sociale a commencé à refluer, la dette publique devrait être stabilisée l'an prochain", a-t-il souligné. Si la dépense publique augmente, a ajouté le ministre, "c'est normal dans une économie en croissance, mais elle le fait à un rythme historiquement bas". Sur le budget rectificatif 2015, la question préalable a été adoptée par 188 voix de droite contre 136 de gauche. L'Assemblée avait rétabli en grande partie mardi sa version lors de la nouvelle lecture, mais en retoquant l'amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne et l'obligation de rendre public le "reporting" pour les grandes entreprises, deux mesures supprimées au Sénat en première lecture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 17:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bernard Debré (LR) "n'ose imaginer" un arrêt maladie "de complaisance" pour Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216165539.2g8ma8fn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Bernard Debré, médecin de profession, a affirmé mercredi qu'il "n'ose imaginer" un arrêt maladie du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) "de complaisance", absent du perchoir depuis mardi après-midi après sa défaite aux régionales en Ile-de-France. "Vous avez eu peur de revenir mardi 15 et mercredi 16 lors des questions au gouvernement. Il vous fallait trouver une excuse... et vous l'avez trouvée", accuse l'élu de Paris dans une lettre ouverte publiée sur son site internet. "Vous êtes allé voir un médecin dans une clinique fort connue, à Neuilly, pour qu'ils vous +bidouillent+ un arrêt maladie pour +troubles cardiaques+ secondaires à la fatigue de la campagne régionale!", attaque encore M. Debré, chirurgien urologue de profession. "Je n'ose imaginer qu'il s'agit là d'un certificat de complaisance délivré par un ami", ajoute cet élu LR, selon lequel certains imaginent que M. Bartolone aurait "eu peur de venir affronter les députés en particulier ceux de l'opposition", après "les injures proférées vis-à-vis de Valérie Pécresse", candidate de la droite et du centre et députée LR qui a remporté la région-capitale dimanche. M. Bartolone a concédé mardi matin devant les députés PS, qui lui ont renouvelé leur confiance et l'ont reconduit au perchoir, que sa formule d'entre-deux-tours sur Mme Pécresse défendant "la race blanche" n'était "pas forcément calibrée". Après avoir épinglé la méthode de reconduction de M. Bartolone devant ses "seuls copains", le député LR de Paris lance que le député PS de Saint-Denis devrait donner sa démission de la présidence de l'Assemblée en janvier, "à titre médical bien entendu" car "nous serions attristés qu'il vous arrive un accident cardiaque pendant une séance houleuse des questions d'actualité". M. Debré aimerait aussi que le "bilan de santé soit public" pour le "quatrième personnage de l'Etat". L'entourage de M. Bartolone a indiqué mardi en fin de journée qu'il avait été absent de l'Assemblée dans l'après-midi en raison d'examens cardiologiques et qu'il était arrêté pour une dizaine de jours en raison d'une "surchauffe". Les travaux parlementaires seront interrompus du 18 décembre au 10 janvier pour la trêve de fin d'année.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 17:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
