<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Plan de déconfinement: le vote maintenu à mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427090221.x2eljiml.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les protestations de tous bords, le vote sur le plan de déconfinement aura bien lieu dans la foulée de sa présentation mardi à 15h00 à l'Assemblée nationale par Edouard Philippe, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Les oppositions se sont insurgées contre le manque de temps entre la présentation le même jour à l'Assemblée et le vote, mais la conférence des présidents de l'Assemblée s'est prononcée contre un report du vote à mercredi. Cette visioconférence des présidents, assez agitée, a réuni les présidents des groupes politiques et des commissions ainsi que le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau autour du titulaire du perchoir Richard Ferrand. Les LREM-MoDem y sont majoritaires. Le patron des députés LR Damien Abad a encore estimé lundi matin sur France 2 que "cette accélération du calendrier est un déni de démocratie", demandant "24 heures de plus pour un travail de fond en commission et la consultation de nos collègues qui ne pourront siéger". Même au sein de La République en marche, des députés comme Martine Wonner ont contesté le délai trop court pour se prononcer. Pour étayer ce refus d'un report, M. Ferrand a souligné que la décision du gouvernement de présenter son plan devant l'Assemblée était une marque de considération du Parlement, a rapporté un participant. Un projet de loi, conséquence de cette présentation, devrait conduire l'Assemblée à être saisie avant le 11 mai sur les éléments de nature législative, a-t-il ajouté. M. Fesneau a lui aussi souligné que le Premier ministre a fait le choix d'associer le Parlement tout de long. En outre, plusieurs responsables d'opposition ainsi que certains "marcheurs" réclamaient deux votes, l'un sur le déconfinement, l'autre sur le traçage numérique, qui doit permettre de retrouver les contacts des porteurs du coronavirus. Car deux votes étaient prévus initialement par le gouvernement. Le sujet du traçage avait provoqué des remous au sein même de la majorité et sa dilution dans la question du déconfinement est perçue comme une manoeuvre politique. Le Premier ministre présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai. Un débat de deux heures trente suivra, conclu par le vote, à main levée. Alors que 75 des 577 députés peuvent désormais se rendre dans l'hémicycle, les représentants des groupes politiques seront porteurs des voix des membres de leur groupe. Mais tout député pourra faire savoir qu'il adopte une position différente de son groupe. Les questions au gouvernement qui devaient se tenir mardi à 15H00 sont reportées à mercredi 11H00.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de déconfinement: vote mardi ou mercredi, selon Braun-Pivet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427065203.ck42xviw.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote sur le plan de déconfinement qui sera présenté mardi à l'Assemblée nationale par Edouard Philippe aura lieu mardi ou mercredi, selon ce que décidera la conférence des présidents, a annoncé lundi La présidente de la commission des lois Yaël Braun-Pivet (LREM). "Nous allons pouvoir voter soit le jour même, soit le lendemain, la conférence des présidents se réunit tout à l'heure à 9 heures 30 et elle va pouvoir en décider après avoir écouté tous les groupes politiques et le ministre en charge des relations avec le Parlement" Marc Fesneau, a expliqué sur Sud Radio la députée LREM. Selon elle, un vote mardi ou mercredi, "c'est un peu l'écume des choses", "c'est un faux débat", alors que les oppositions se sont insurgées contre le manque de temps entre la discussion à l'Assemblée et le vote. "Je n'ai aucune préférence sur le moment du vote, ce qui est important, c'est que le débat ait lieu, qu'il y ait un vote et que le Premier ministre présente le plan de déconfinement, c'est ça l'essentiel", a-t-elle ajouté. Edouard Philippe présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai. Depuis cette annonce samedi, les oppositions réclament davantage de temps pour la juger. Mais même au sein de La République en marche, des députés, comme Martine Wonner, avaient contesté le délai trop court pour se prononcer. Yaël Braun-Pivet a également confirmé qu'il n'y aurait finalement pas de vote spécifique sur l'application de traçage des données mobiles "StopCovid". "Demain, ça fera partie du débat global, c'est ce que moi j'appelais de mes voeux et c'est ce que un certain nombre d'interlocuteurs, la CNIL, le conseil national du numérique appelait, parce que ce tracking ne peut être pris en compte que dans le cadre d'une stratégie globale", a-t-elle expliqué. "Une Appli toute seule n'est pas magique n'est pas miraculeuse et ne fera pas le job, il faut que ça s'insère dans un plan global et le Premier ministre demain va pouvoir nous dire si il entend l'utiliser, comment il va l'utiliser et comment cette brique va s'insérer dans le mur de la stratégie globale", a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 06:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le conseil des ministres avancé à mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200426100246.37pfqvxx.html</link>
   <description><![CDATA[Le conseil des ministres se tiendra mardi matin, et non mercredi comme habituellement, pour précéder la présentation dans la foulée de "la stratégie" de déconfinement par Edouard Philippe à l'Assemblée nationale, a indiqué dimanche l'Elysée. Cette stratégie continuait à être mise au point dimanche entre Matignon, les ministères et Jean Castex, le "M. Déconfinement" du gouvernement. Les mesures seront ensuite discutées lundi par Edouard Philippe et Emmanuel Macron au cours de leur traditionnel déjeuner hebdomadaire à l'Elysée avant une réunion d'arbitrage entre eux, le ministre de la Santé Olivier Véran et Jean Castex, selon l'Elysée. Matignon a annoncé samedi soir qu'Edouard Philippe présenterait mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai. Cette présentation, groupée avec celle déjà prévue sur le traçage et l'application "StopCovid", sera suivie d'un débat et d'un vote. Le Premier ministre "présentera l'architecture générale" du déconfinement, précise-t-on dans l'entourage du président, en indiquant que les modalités seront fixées avec les préfets et les maires. Emmanuel Macron veut que cette stratégie "soit le plan de toute la Nation", indique-t-on de même source, en soulignant que le calendrier fixé par le président lors de son allocution du 13 avril était jusqu'à présent "respecté". Après la présentation, "il restera ensuite une grosse semaine de discussion pour tout finaliser et aider le terrain à appliquer" le plan, selon cette source. Edouard Philippe a indiqué dimanche dans une série de tweets qu'il sera "co-construit" entre le gouvernement, les élus et les partenaires sociaux autour de six thèmes: la santé, l'école, le travail, les commerces, les transports et les rassemblements, notamment culturels, cultuels et sportifs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 10:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Philippe présentera le plan de déconfinement à l'Assemblée mardi à 15H00 (Matignon à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200425190923.lb86x8n1.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai, a annoncé samedi Matignon à l'AFP. Cette présentation sera suivie d'un débat et d'un vote en application de l'article 50-1 de la Constitution, selon un courrier du Premier ministre adressé au président de l'Assemblée Richard Ferrand. Edouard Philippe groupera sa déclaration avec celle déjà prévue le même jour sur la question du traçage et de l'application "Stop Covid". Depuis le 13 avril, date à laquelle Emmanuel Macron a fixé le début du déconfinement au 11 mai, le gouvernement travaille à son plan de sortie, sous la houlette du haut-fonctionnaire et maire Jean Castex. Dix-sept chantiers prioritaires ont été identifiés, parmi lesquels le retour à l'école, la reprise du travail dans les entreprises, le bon fonctionnement des transports publics, l'approvisionnement en masques et gel, la politique de tests ou l'accompagnement des personnes âgées. Le confinement en raison de l'épidémie de coronavirus avait été initié en France le 17 mars. Lundi, une dizaine de ministres autour de la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault consulteront les représentants des collectivités locales, afin d'évoquer certaines hypothèses. Des premières pistes ont d'ores et déjà été avancées par l'exécutif, dont un retour en classe échelonné sur trois semaines, sur la base du volontariat. Le déconfinement devrait aussi être "territorialisé", en fonction de l'impact de l'épidémie.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Public Sénat fête ses vingt ans avec cinq documentaires primés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200425141822.ifhlwv8h.html</link>
   <description><![CDATA[La chaîne Public Sénat fête ses vingt ans ce samedi avec une soirée de documentaires primés. Couronné du Prix Albert Londres en 2015, "Voyage en barbarie" suit des Erythréens victimes du commerce d'êtres humains dans le Sinaï. Mention spéciale du jury au FIGRA en 2017, "Zone rouge" enquête sur l'usine d'alumine de Gardanne, près de Marseille. "Les documentaires illustrent bien notre ligne éditoriale qui est de questionner notre société, aider à comprendre les enjeux du monde dans lequel nous vivons", a déclaré à l'AFP le président de la chaîne, Emmanuel Kessler. Parmi la cinquantaine de documentaires que diffuse la chaîne chaque année, ces cinq oeuvres "tiennent dans le temps et nous permettent de revenir sur des enjeux forts. On en a besoin en cette période". Public Sénat a été lancée le 21 mars 2000, en parallèle de la chaîne de l'Assemblée nationale. Son premier président Jean-Pierre Elkabbach "l'a portée sur les fonds baptismaux et fait entrer des caméras dans les commissions parlementaires", qui connaissent un succès grandissant ces derniers mois, a indiqué Emmanuel Kessler. Son successeur en 2009, Gilles Leclerc, "a amorcé le tournant numérique de la chaîne". "La mission définie il y a 20 ans pour LCP était d'informer et de former les citoyens à la vie politique", souligne M. Kessler, qui dirige Public Sénat depuis 2015. "Cette mission n'a jamais été aussi pertinente que dans cette période où on a besoin de renforcer le lien social". Fin 2019, la chaîne a rafraîchi son identité visuelle ainsi que sa matinale, et accueilli à l'antenne une émission créée sur la plateforme vidéo Twitch. La chaîne recueille entre 0,3 et 0,4% de part d'audience, avec des pics à 1% le mercredi, pour les questions au gouvernement. La chaîne fonctionne avec un budget de 17,6 millions d'euros, gelé depuis 2017. Elle est en "lien quotidien" avec LCP Assemblée Nationale, avec qui elle partage le canal 13 de la TNT, mais "chaque chaîne a sa singularité", souligne Emmanuel Kessler, contestant l'éventualité d'un rapprochement. Avec le confinement et la forte actualité parlementaire liée à la crise du coronavirus, les audiences numériques de Public Sénat ont triplé. Ses équipes ont quitté le studio exigu du Sénat et ont appris à travailler à domicile. Des conditions difficiles mais qui pourraient développer "l'agilité" et "l'interactivité" de la chaîne à l'issue du confinement, selon son président.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: débat le 5 mai à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200424145415.4ccc240h.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat parlementaire sur le déconfinement aura lieu mardi 5 mai à Assemblée nationale, ont indiqué à l'AFP des sources parlementaires, et la même date est évoquée au Sénat. Ce débat organisé en fin d'après-midi après les questions au gouvernement prendra la forme d'une déclaration du gouvernement suivie d'un vote, en application de l'article 50-1 de la Constitution, précise la même source. Au Sénat, la date du 5 mai revient aussi avec insistance, mais doit être confirmée mardi en conférence des présidents selon des sources. A la chambre haute, le débat sur le déconfinement sera "complet" et intègrera la question sensible du "traçage" des données mobiles et de l'application "Stopcovid", ont indiqué des sénateurs socialistes jeudi soir. A ce stade, l'Assemblée a quant à elle prévu deux débats: l'un sur le "traçage" le 28 avril et un autre sur le déconfinement le 5 mai. Le gouvernement doit présenter la semaine prochaine son plan de déconfinement progressif, qui doit débuter le 11 mai.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soutien aux entreprises et aux familles modestes: les 110 milliards du budget rectifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423192926.v3d3ap2h.html</link>
   <description><![CDATA[Plan d'urgence porté à 110 milliards d'euros pour soutenir entreprises et familles modestes notamment, avec des prévisions économiques encore dégradées face à la crise du coronavirus: voici les principales mesures du deuxième budget rectifié de l'Etat pour 2020, adopté définitivement jeudi par le Parlement. Récession profonde Ce projet de loi de finances rectificative table sur un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9,1% du PIB et une dette à 115% du PIB. Des chiffres encore "provisoires", a répété le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Le montant du plan d'urgence du gouvernement pour porter secours à l'économie française est porté à 110 milliards d'euros, soit plus du double des 45 milliards prévus dans le précédent budget rectificatif approuvé fin mars. Le report de charges sociales et fiscales pour les entreprises est évalué à 42 milliards. Il n'y aura pas d'aides de trésorerie aux entreprises dont les sièges se trouvent dans les paradis fiscaux, a assuré le ministre. Chômage partiel Le financement par l'Etat de l'activité partielle atteint 24 milliards, au lieu de 8,5 milliards initialement. Un tiers est pris en charge par l'Unedic. Un salarié sur deux est actuellement en chômage partiel, soit 10 millions de Français. Le dispositif, qui permet une indemnisation à hauteur de 70% du salaire brut et 84% du salaire net, concerne 820.000 entreprises, soit plus de 6 sur 10. A l'inverse, dans les secteurs très sollicités, les heures supplémentaires effectuées par les salariés pendant l'état d'urgence sanitaire seront défiscalisées jusqu'à un plafond de 7.500 euros par an, dans le sens souhaité par le Sénat à majorité de droite. Ce budget permet aussi à l'État de garantir les emprunts de la Nouvelle-Calédonie afin de mettre en place un dispositif équivalent au chômage partiel dans ce territoire. Entreprises stratégiques Le texte ouvre un montant exceptionnel de 20 milliards d'euros de crédits pour recapitaliser voire nationaliser provisoirement des entreprises stratégiques en difficulté comme Air France ou Renault. La liste de ces sociétés a été réclamée en vain par les oppositions. Mais les présidents et rapporteurs généraux des commissions des Finances du Parlement seront informés en amont lors des principales prises de participation. Bruno Le Maire a posé deux séries de "conditions" aux entreprises aidées: "un effort de redressement et de compétitivité" ainsi qu'"une politique environnementale ambitieuse". Mais des ONG environnementales dénoncent "un chèque en blanc aux grandes entreprises polluantes". Le Haut Conseil pour le climat contrôlera les engagements des entreprises en matière de lutte contre le réchauffement climatique. TPE, indépendants et autres entreprises - Le fonds de solidarité créé pour les très petites entreprises, les indépendants et professions libérales voit sa dotation passer de 1 à 7 milliards d'euros. Les conditions d'attribution de cette aide mensuelle de 1.500 euros sont assouplies pour notamment prendre en compte les pertes de chiffres d'affaire estimées à 50% par rapport à 2019, et non plus 70% comme auparavant. Les aides versées sont exonérées d'impôts. - Fonds de développement économique doté d'un milliard d'euros supplémentaire pour soutenir les entreprises de taille intermédiaire en difficulté. Pour les petites entreprises, mécanisme subsidiaire de prêts participatifs. - "Avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt Primes défiscalisées et aides aux familles modestes La prime exceptionnelle versée par l'Etat, les collectivités ou les hôpitaux à leurs agents particulièrement mobilisés sera exonérée d'impôt sur le revenu et de cotisations sociales. Aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minima sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant, pour un total de 880 millions d'euros distribués à 4 millions de foyers. Dons et baisse de TVA Hausse à 1.000 euros du plafond de déduction à l'impôt sur le revenu des sommes versées aux associations de soutien aux plus démunis, notamment les banques alimentaires (dispositif "Coluche"), en vue de soutenir les dons des particuliers pendant la crise sanitaire Baisse à 5,5% du taux de TVA sur les masques, le gel hydroalcoolique et les tenues de protection (gants, surblouses...) Zoos Soutien à hauteur de 19 millions d'euros aux zoos, refuges pour animaux et cirques familiaux pendant leur fermeture parl-reb/ib/dlm Renault AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le Parlement adopte définitivement le budget rectifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423185556.p26n3o1x.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un ultime vote du Sénat après celui de l'Assemblée nationale, le nouveau budget de crise face au coronavirus et son plan d'urgence de 110 milliards d'euros. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a voté le texte par 317 voix pour et 15 contre. Seul, le groupe CRCE à majorité communiste a voté contre. A l'Assemblée, les communistes et les insoumis se sont également prononcés contre. En fin de matinée, députés et sénateurs avaient trouvé un accord sur ce deuxième projet de budget 2020 rectifié, après celui de fin mars. Il porte à 110 milliards d'euros le "plan d'urgence" annoncé par le gouvernement "pour répondre à l'ampleur de la crise (...) et ses conséquences économiques et sociales", selon le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. Il table sur un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9,1% du PIB et une dette à 115% du PIB. Ce budget porte à 24 milliards d'euros les crédits destinés au chômage partiel et prévoit 20 milliards d'euros pour recapitaliser des entreprises stratégiques en difficulté, comme Air France. Il intègre aussi une aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minimas sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant. Le rapporteur général du budget au Sénat, Albéric de Montgolfier (LR), s'est félicité que ce texte, qualifié de "bouée de sauvetage pour les entreprises", reprenne "beaucoup d'amendements essentiels du Sénat", comme la majoration du plafond de défiscalisation des heures supplémentaires effectuées par les salariés pendant l'état d'urgence sanitaire. Concernant " la mobilisation des assureurs", le Sénat fait "confiance" aux négociations engagées par le gouvernement, mais le rapporteur a prévenu qu'il était prêt à adopter "des dispositifs plus contraignants" en cas d'échec. La majorité sénatoriale a aussi à nouveau demandé des annulations de charges pour les entreprises, plutôt que des reports, comme l'a fait le président de la commission des Finances de l'Assemblée Eric Woerth (LR). Le sénateur centriste Vincent Capo-Canellas a "salué la montée en puissance des dispositifs", mais jugé "dommage" que ne figure pas dans le texte une disposition visant à priver les entreprises enregistrées dans un paradis fiscal du bénéfice des mesures d'aides mises en place par l'État face à l'épidémie de coronavirus. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a toutefois assuré que ce ne serait pas le cas. A gauche, le PS a voté le texte parce qu'"il faut agir vite pour sauver des emplois", mais a souligné qu'il ne s'agissait pas d'un "blanc-seing" au gouvernement. Fustigeant les "manques criants de ce texte", Pascal Savoldelli (CRCE) a reproché au gouvernement de "vouloir mettre le couvercle sur le débat contradictoire" au nom de l'urgence. Le président du groupe RDSE à majorité radicale Jean-Marc Gabouty a lui exprimé un "sentiment de satisfaction du devoir accompli devant l'attente de nos concitoyens". "Après ce temps qui est l'urgence de la riposte, viendra l'exigence de la relance", a promis Julien Bargeton (LREM), tandis que Franck Menonville (Indépendants) assurait que le Sénat se mobilisait "pour être au rendez-vous du plan de relance". "A l'arrivée de l'acte 3 (...), il ne faudra pas se tromper dans les choix", a averti Jean-François Husson (LR), soulignant que le gouvernement "devra écouter les assemblées sur les besoins, les demandes". vm/ib/dlm AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: Retailleau (LR) dénonce des annonces "totalement incompréhensibles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423161610.yixriiwe.html</link>
   <description><![CDATA[Les annonces sur le déconfinement, faites jeudi par Emmanuel Macron "devant quelques maires et que l'Elysée a choisi de dévoiler, sont totalement incompréhensibles", estime le chef de file des sénateurs Les Républicains Bruno Retailleau. "Mais pourquoi donc le président de la République s'affranchit-il de la règle qu'il a lui-même fixée, en dévoilant de manière précipitée et brouillonne une partie d'un plan dont il a confié la préparation et la présentation à son Premier ministre ?", demande M. Retailleau dans un communiqué. "Pourquoi annoncer que le port du masque sera recommandé mais pas obligatoire ? Soit le masque sauve des vies et il faut le rendre obligatoire, soit il ne sert à rien et il ne faut pas le recommander. En matière sanitaire, le +En même temps+ peut être mortel", poursuit le sénateur de Vendée. "Que signifie un retour à l'école sur la base du volontariat ? Qui doit être volontaire ? Les parents, les professeurs, les élus locaux ?", questionne-t-il. "Pourquoi prendre le contre-pied du Directeur général de la Santé qui, quelques heures à peine avant les déclarations de l'Elysée, fixait comme priorité la limitation des flux interrégionaux, en affirmant qu'il n'y aura pas de déconfinement régionalisé ?", demande encore M. Retailleau. "Toutes ces questions sans réponse ne peuvent qu'aggraver l'inquiétude des Français et prouvent que cette crise est gérée dans la plus grande approximation", affirme-t-il. "Depuis la loi Ferry du 28 mars 1882, l'école est obligatoire. En matière d'éducation, il ne peut y avoir de volontariat généralisé. Par manque d'actions sanitaires et de courage politique, le gouvernement prend le risque d'un déconfinement parcellaire et inégalitaire", a de son côté écrit le patron des députés LR sur son compte Twitter. L'Élysée a annoncé jeudi plusieurs axes directeurs de l'après-11 mai, à l'issue d'une réunion d'Emmanuel Macron avec des élus : pas de déconfinement "régionalisé", mais "adapté aux territoires", et retour à l'école sur la base du volontariat des parents. Le chef de l'Etat a également encouragé les maires à acheter de manière massive des masques grand public, "dans une logique de recommandation, pas d'obligation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un déconfinement "adapté aux territoires" et l'école sur la base du volontariat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423144132.fsbcv49t.html</link>
   <description><![CDATA[L'école sur la base du volontariat des parents, des masques sans doute obligatoires dans les transports et un cadre "adapté aux territoires" avec l'appui des élus locaux: dix jours après avoir annoncé la date du 11 mai, Emmanuel Macron est passé jeudi aux travaux pratiques du déconfinement. A l'issue d'une réunion avec des élus et à moins de trois semaines du début du déconfinement, le chef de l'Etat a annoncé que le cadre national devra être adapté et "territorialisé", selon des propos rapportés par l'Elysée. Mais pas par régions, "qui ne correspondent pas aux réalités des territoires" diversement touchés par l'épidémie de coronavirus. La fin du confinement, entamé le 17 mars, devra se préparer avec les maires, a insisté le président de la République, alors que nombre de ces élus locaux avaient fait part de leurs inquiétudes ces derniers jours, en particulier s'agissant du retour des élèves en classe alors que le virus continue de circuler. Sur ce point, la rentrée du 11 mai se fera sur la base du volontariat des parents, avance l'Elysée, et priorité sera sans doute donnée aux "plus jeunes, ceux qui ne sont pas autonomes", ainsi qu'aux enfants "les plus en difficulté". La rentrée sera "progressive, concertée avec les élus locaux et adaptée aux réalités locales", notamment en fonction de la taille des communes, a encore expliqué la présidence. Le ministre de l'Education, Jean-Michel Blanquer, avait déjà annoncé un retour à l'école étalé sur trois semaines par niveaux, avec des groupes de 15 élèves au maximum. L'Association des maires de France (AMF), qui s'est entretenue avec Emmanuel Macron jeudi, voit dans ce retour en classe "un enjeu sanitaire considérable". Les maires sont en outre encouragés à acheter massivement des masques grand public, selon l'Elysée, qui annonce par ailleurs qu'"il faudra probablement imposer le port du masque" dans les transports publics. Un pas de plus vers les recommandations de l'Académie de médecine qui, de son côté, souhaite que les masques anti-projections soient dès maintenant "obligatoires dans l'espace public". Alors que le gouvernement multiplie les consultations pour élaborer la mise en oeuvre compliquée de la sortie du confinement, ce cadre doit être présenté "en début de semaine prochaine" par le "Monsieur déconfinement" du gouvernement, Jean Castex, auprès des élus locaux, selon l'Elysée. - "Echanges de population" - Mercredi, lors d'un déplacement en Bretagne, Emmanuel Macron avait évoqué la possibilité de mesures différentes "selon les secteurs d'activité ou selon les régions". "Une des propositions sur lesquelles travaille le gouvernement, c'est d'adapter les mesures de déconfinement à la réalité, la réalité d'une école, la réalité d'un quartier, la réalité d'une commune, d'un département ou d'une région", avait déclaré jeudi matin le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner sur BFMTV. Les ministres concernés ont remis mercredi à Matignon une première mouture de leurs plans sectoriels, qui seront intégrés d'ici la fin du mois dans un projet global aux allures de casse-tête. Si l'hypothèse d'un déconfinement différencié selon les zones géographiques est retenue, le gouvernement mettra-t-il en place des restrictions de circulation entre des zones aux règles différentes ? Aucune indication précise n'a été livrée à ce stade. Mais pour le directeur général de la Santé, Jérôme Salomon, "ce qu'il faudra éviter, ce sont les transports interrégionaux et les échanges de population entre des zones massivement touchées et des zones peu touchées". Le Premier ministre Edouard Philippe devait s'entretenir jeudi après-midi en visioconférence avec les présidents de région pour préparer cette "stratégie de déconfinement". Plus globalement, le contexte sanitaire reste toujours aussi incertain, alors que le nouveau coronavirus n'est pas près d'être vaincu, a averti mercredi l'Organisation mondiale de la Santé. Le bilan reste élevé avec 21.340 morts en France, 544 de plus en 24 heures, même si le nombre de patients en réanimation baisse depuis deux semaines. Département jusqu'ici épargné, le Cantal a enregistré trois premiers décès. "Le risque de reprise épidémique existe, il faut nous y préparer", a insisté le Pr Salomon devant la mission d'information de l'Assemblée nationale sur le Covid-19, relevant que "l'immunité actuelle est faible, elle est faible dans le monde entier". Selon des estimations de l'Institut Pasteur, seuls 6% des Français auront été infectés par le coronavirus le 11 mai. Une étude épidémiologique dans un lycée de Crépy-en-Valois, un des foyers de l'épidémie dans l'Oise, a d'autre part révélé que 26% des enseignants, lycéens et leur famille possédaient des anticorps contre le virus. Des chiffres là aussi bien trop faibles pour atteindre une immunité de groupe suffisante pour stopper l'épidémie. - Reprise du chantier de Notre-Dame - Signe du ralentissement économique majeur, la consommation d'électricité a baissé de 20% depuis l'entrée en vigueur des mesures de confinement, baisse imputée principalement aux secteurs de l'industrie et des services, a indiqué RTE. Les conséquences économiques et sociales sont également très lourdes. Le chômage partiel a franchi la barre des 10 millions de salariés concernés. Et le déficit de la Sécurité sociale atteindra le niveau abyssal de 41 milliards d'euros cette année. L'Etat met sur la table un plan d'aide massif de 110 milliards d'euros, voté jeudi dans la nuit par le Sénat. Députés et sénateurs doivent se réunir jeudi en commission mixte paritaire afin de s'accorder sur un texte commun. De nombreuses voix, dont celle du Haut Conseil pour le climat, appellent toutefois à ne pas reproduire la même erreur qu'en 2008, quand le plan de relance avait favorisé des activités polluantes. Pour aider les plus modestes, touchés de plein fouet par les conséquences de l'épidémie, 39 millions d'euros supplémentaires alloués à l'aide alimentaire ont par ailleurs été débloqués. Et sur le plan patrimonial, un peu plus d'un an après l'incendie de Notre-Dame de Paris, le chantier de reconstruction mis en sommeil en mars en raison de l'épidémie reprendra progressivement à partir de lundi. burs-abd-jmo/alu/map GROUPE PSA TOYOTA MOTOR Renault]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés LFI s'émeuvent d'une "ponction" sur les chèques-vacances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200422163921.dqge0gew.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI se sont émus mercredi d'une "ponction injuste et illégitime" de 30 millions d'euros sur les réserves de l'Agence nationale des chèques-vacances (ANCV) pour financer un fonds de solidarité pour les entreprises touchées par la crise du coronavirus. Dans un communiqué titré "pas touche aux réserves" de l'ANCV, les élus de la France insoumise disent s'opposer à cette ponction, demandée selon eux par Bercy "à destination d'un fonds de solidarité pour les entreprises touchées par la crise sanitaire du covid-19". "Les réserves de l'ANCV sont essentiellement constituées des cotisations des travailleurs et des travailleuses du secteur privé mais aussi des agents de la fonction de publique hospitalière, territoriale et de l'État". Ce n'est "pas aux salariés de payer les pots cassés de la crise!", affirment-ils. Ils soulignent que "l'ANCV favorise l'accès aux vacances à toutes et tous et notamment les familles les plus précaires, les jeunes, les seniors et les adultes isolés, 10 millions de personnes bénéficient de ces aides". "L'épargne des salariés ne doit pas alimenter quelque fonds que ce soit, surtout lorsque les plus grosses fortunes et les plus grosses entreprises de ce pays en sont exemptées", poursuivent les élus LFI. Ils demandent donc au gouvernement de renoncer à cette ponction "et de prendre l'argent dans les 10 milliards de cadeaux fiscaux faits aux plus riches de ce pays ou dans les milliards de dividendes qui les engraissent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: un député LREM fait des propositions pour éviter les expulsions locatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200422160018.imh3pb5e.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Aurélien Taché a formulé mercredi 15 propositions pour une politique du logement basée sur le "zéro expulsion", plaidant en faveur de mesures d'urgence face à la crise du coronavirus et des réponses "pérennes" au mal-logement. Dans un communiqué, l'élu du Val-d'Oise de l'aile gauche de LREM met en avant des "difficultés nouvelles d'impayés de loyers dans les semaines qui viennent" pour une partie de la population. Rappelant notamment qu'une étude de l'Insee a montré mardi que 5 millions de Français vivent dans un logement surpeuplé, M. Taché estime qu'"à la fin du confinement, l'accès ou le maintien dans un logement décent sera sans doute la première des priorités". "Cette dernière doit donc être l'occasion de réinterroger en profondeur les mécanismes qui peuvent les faciliter", fait valoir le député qui préside le Conseil national de l'Habitat (CNH), instance consultative. Parmi ses 15 propositions, il suggère notamment d'"augmenter le fonds d'indemnisation des propriétaires pour éviter au maximum les expulsions locatives et transférer ce budget au ministère du Logement afin d'élargir son périmètre d'intervention en vue de créer un fonds +zéro-expulsion+". Il évoque également la création d'un "fonds national d'aide à la quittance, doté au minimum de 200 millions d'euros", suggère de "renforcer l'information auprès des ménages sur les aides au logement disponibles" ou encore de "mettre en place un dispositif de mutualisation des risques face aux impayés de loyers dans le parc privé". Il propose aussi d'"intégrer les structures de logements collectifs (résidences sociales, pensions de famille, habitat inclusifs) et les aires d'accueil des Gens du Voyage dans les programmes prioritaires de dépistage et de surveillance du Covid-19" ou de "mettre à l'abri toute personnes habitant en campements". L'élu se prononce également pour la mise en oeuvre d'"un plan national de lutte contre l'habitat indigne afin d'éradiquer ce fléau en dix ans" et pour "prolonger le moratoire sur les procédures d'expulsion des locataires de bonne foi jusqu'au 31 octobre 2020". Le gouvernement a prolongé jusqu'à la fin mai la trêve hivernale qui exclut toute expulsion. chl/jk/or CNH INDUSTRIAL]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des personnels "admirables" mais sous tension: des députés soignants racontent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200422113555.mubwvtf9.html</link>
   <description><![CDATA[Des personnels "admirables" mais qui "risquent de basculer dans l'épuisement", des difficultés matérielles ou encore des inquiétudes sur le non-recours aux soins: une quinzaine de députés soignants ont raconté mercredi leur retour sur le terrain dans le cadre de la crise du coronavirus. "Une fois n'est pas coutume, je vais parler avec ma blouse de médecin": à l'instar de l'urgentiste Thomas Mesnier (LREM), ces élus médecins, pharmaciens, biologistes ou encore aide-soignante, ont relaté leur expérience lors d'une visio-réunion de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, tous saluant l'implication des personnels de santé. L'élu de Charente, qui a repris du service en mars, a ouvert le bal de plus de deux heures d'échanges, en insistant notamment sur l'importance de "passer le message" qu'il faut continuer à consulter quand il y a des signes d'urgence. Il a notamment fait état d'une baisse des infarctus diagnostiqués de 70% à Angoulême sur les trois premières semaines de crise. Pharmacienne, Agnès Firmin Le Bodo (UDI-Agir) s'est aussi dite "très inquiète" à ce sujet, évoquant aussi la difficulté de devoir dire "non" 50 fois par jour à la question: "Avez-vous des masques?". Le cardiologue Jean-Pierre Door (LR, Loiret), qui a intégré une cellule de crise, a fait état comme d'autres de "quelques soucis de matériel" notamment en matière de blouses ou surblouses, mais globalement évoqué un travail "remarquable", tandis que Cyrille Isaac-Sibille (MoDem, Rhône et médecin ORL) s'est dit "fier du système hospitalier" qui a su s'adapter "très rapidement". Stéphanie Rist (LREM, Loiret) qui travaillait jusqu'à ce week-end à la régulation au Samu, a alerté sur "un gros stress vécu par les professionnels", face à une maladie qui peut "s'aggraver très très vite". Martine Wonner, psychiatre (LREM, Bas-Rhin, a embrayé sur la "souffrance psychique maximale" vécue par certains soignants, tandis que le médecin Jean-Louis Touraine (LREM) a estimé qu'il faudrait les accompagner dans la durée. Dans sa troisième semaine dans un Ehpad, Marc Delatte (LREM, Aisne), en blouse blanche et masque autour du cou, a lui aussi mentionné "beaucoup d'angoisse" des soignants, tandis que l'insoumise Caroline Fiat, qui a rejoint un service de réanimation Covid-19 comme aide-soignante à Nancy, a évoqué une "période assez tendue et difficile". Plusieurs de ces élus, à l'image de Julien Borowczyk (LREM, Loire) ont en outre souligné que "tout ne sera pas fini" le 11 mai avec le déconfinement progressif et qu'il faudra "vivre avec cette pathologie pendant longtemps". Leurs collègues de la commission leur ont ensuite posé des questions. Pierre Dharréville (PCF), grinçant, a demandé à la majorité si elle était satisfaite des "budgets de compression votés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: outre-mer, le taux de décrochage des élèves beaucoup plus élevé qu'en métropole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421173506.a4j2jwca.html</link>
   <description><![CDATA[En Outre-mer, le taux de décrochage scolaire lié à la fermeture des écoles pour lutter contre le coronavirus s'établit "entre 15 et 25%", contre 4% dans l'Hexagone, a indiqué mardi le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, devant les députés. En Outre-mer, "l'impact social du confinement, sur l'aggravation des différences sociales, est plus grand", a expliqué le ministre, lors des questions au gouvernement. "C'est entre 15 et 25% de décrochage scolaire, là où nous réussissons à être à 4% en métropole", a-t-il poursuivi. Il a insisté sur la capacité "de faire de la différenciation territoriale", "pour mettre fin à ces problèmes d'inégalité sociale". Pour la prochaine rentrée scolaire de septembre, il a rappelé qu'il y aurait "des créations de postes à Mayotte et en Guyane", pour "des raisons démographiques", tout comme à La Réunion. Quant à la Martinique et la Guadeloupe, il souligne avoir "pris en compte" la situation de ces deux territoires "avant même la crise sanitaire" (à la suite de blocages d'établissements par les syndicats pendant plusieurs semaines en début d'année, ndlr), et que les territoires antillais "vont être les départements ayant le meilleur taux d'encadrement de France à la rentrée prochaine".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après des demandes, 75 députés pourront revenir siéger la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421154012.dmtim7h8.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux demandes pressantes des députés, l'Assemblée nationale va permettre à partir de la semaine prochaine à 75 d'entre eux de revenir siéger au Palais Bourbon, et engager un plan de "reprise progressive" lors du déconfinement, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Alors que les élus siègent en "format restreint", à une vingtaine, depuis mi-mars pour cause de coronavirus, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a annoncé en conférence des présidents qu'à compter de la semaine prochaine, "75 députés pourront se réunir dans l'hémicycle". Après les contaminations à l'Assemblée qui ont touché depuis début mars une vingtaine de députés, la présence dans l'hémicycle avait été limitée à 50 personnes, y compris fonctionnaires et membres du gouvernement. Après avis des autorités sanitaires, M. Ferrand a annoncé que ce seuil serait relevé à 100 personnes, ce qui fait que 75 députés pourront être présents "dans un respect complet des règles de distanciation sociale". La représentation par groupe sera de 40 LREM, 13 LR, 5 Modem, 4 PS, 4 UDI-Agir, 3 Libertés et Territoires, 3 GDR, 3 LFI. Le président de l'Assemblée a également annoncé la présentation par les questeurs et lui-même d'un plan de reprise progressive de l'activité parlementaire, qui sera soumis lors d'une réunion de bureau exceptionnelle la première semaine de mai. Alors que le chef de l'Etat a annoncé la date du 11 mai pour le début du déconfinement, l'administration a entrepris "un minutieux travail technique" en ce sens, selon le titulaire du perchoir. Il s'appuie notamment sur la création d'une "charte de sécurité sanitaire", la validation par l'Agence régionale de santé d'Ile-de-France des mesures ou encore un dispositif "Résilience" permettant un retour au confinement en cas de nouvelles contaminations. M. Ferrand a indiqué aux députés mesurer "combien l'attente d'un retour à la normale est fort", rappelant à ceux qui "font injonction par courriers ou par voie de presse, de reprendre une activité complète, que seules les recommandations des autorités de santé guident" les choix. Dans un courrier qui lui était adressé, consulté lundi soir par l'AFP, 35 députés LR avaient notamment réclamé de rétablir un "fonctionnement le plus normal possible". Richard Ferrand leur a répondu mardi en invoquant la "responsabilité" et le "devoir d'exemplarité" de l'Assemblée et en faisant état des décisions du jour en conférence des présidents. Le patron du groupe LR Damien Abad a salué auprès de la presse "une avancée importante": "Pour nous ce n'était plus possible de continuer avec simplement trois députés (...) alors qu'on est le premier groupe d'opposition". En visioconférence de presse, les députés communistes ont estimé que "la démocratie virtuelle a montré ses limites", réclamant la présence de davantage de membres des oppositions. Interpellé par ailleurs par la cheffe de file des élus PS Valérie Rabault sur la possibilité d'un vote électronique pour les absents, M. Ferrand a notamment fait valoir que le mécanisme permettant par mail d'exprimer sa position de vote permet déjà l'expression individuelle. Dans un communiqué, l'intersyndicale des collaborateurs parlementaires plaide de son côté pour que "le télétravail continue à être généralisé au-delà du 11 mai" et que "la présence in situ reste l'exception pour un certain temps encore". L'Assemblée nationale a été elle-même un foyer épidémique. Au total, 22 députés dont trois cas graves, 2 ministres, 6 membres du personnel et deux collaborateurs ont été testés positifs au covid-19. En outre, plus d'une soixantaine de députés, fonctionnaires et collaborateurs ont présenté des symptômes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
