<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte la réforme de la gouvernance de l'AFP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325164939.7f36axf3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi la proposition de loi sur la modernisation de la presse, comprenant principalement une réforme de la gouvernance de l'AFP, qui devra encore faire l'objet d'un ultime vote du Sénat le 2 avril. Les députés ont approuvé à la quasi-unanimité le compromis trouvé mi-février avec le Sénat, seul le Front de gauche s'abstenant. La réforme du statut de l'AFP, inspirée d'un rapport du socialiste Michel Françaix, vise à améliorer la gouvernance de l'agence par un allongement du mandat de son PDG de 3 à 5 ans et un renforcement de son conseil d'administration et de son conseil supérieur. Le conseil d'administration de l'AFP, qui devra se réunir au moins quatre fois par an, comprendra désormais moins de représentants de la presse (qui sont aussi ses clients) et y intégrera cinq personnalités, dont trois ayant "une expérience significative au niveau européen ou international", nommées par le conseil supérieur de l'agence "en raison de leur connaissance des médias et des technologies numériques et de leurs compétences économiques et de gestion". Le conseil supérieur, "chargé de garantir la pérennité de l'AFP" et de veiller au respect de ses obligations fondamentales, se voit doté d'un rôle consultatif accru. Cette instance, où siégeront dorénavant un député et un sénateur, devra être consultée par le PDG de l'AFP avant toute décision stratégique ainsi que sur le projet de contrat d'objectifs et de moyens (COM) conclu entre l'Etat et l'agence. Elle pourra rendre ses observations publiques et remettra un rapport annuel au Parlement sur la situation de l'AFP. Le texte transcrit aussi les mesures réclamées par la Commission européenne en échange de la reconnaissance des missions d'intérêt général de l'AFP et de la clôture de la plainte pour aide d'État déposée par un concurrent allemand. Dorénavant, les versements de l'Etat (126 millions d'euros en 2015) devront être distingués entre le paiement des abonnements commerciaux et la compensation des missions d'intérêt général de l'AFP fixées par son statut, qui lui demande notamment d'être "un organisme d'information à rayonnement mondial". La proposition de loi, comme le demandait la Commission, prévoit également que l'AFP soit soumise au droit commun en matière de faillite et que ses activités hors mission d'intérêt général fassent l'objet d'une comptabilité séparée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radio France: les difficultés financières "imputables à l'ancienne majorité" (Pellerin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325163018.8u4c46ff.html</link>
   <description><![CDATA[Les difficultés financières de Radio France sont "imputables à l'ancienne majorité", a estimé mercredi la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, à l'Assemblée nationale. Radio France, dont le budget 2015 affiche un déficit de 21,3 millions d'euros, du jamais vu dans l'histoire du groupe, est depuis sept jours paralysée par une grève, les syndicats craignant un plan d'économies avec des réductions d'effectifs. Décidée à intervenir pour mettre fin à ce conflit, le plus long dans le groupe depuis dix ans, la ministre a "convoqué" son PDG, Mathieu Gallet, mercredi matin et lui a demandé de fournir sous 15 jours un projet stratégique précis et de renouer le dialogue avec les syndicats. Elle a cependant blâmé le gouvernement précédent pour le déficit du groupe. "La difficulté financière du groupe est né dans la négociation du précédent COM (contrat d'objectifs et de moyens) en 2010, sous le gouvernement Fillon. Les ambitions fixées à Radio France étaient extrêmement importantes, le gouvernement s'était engagé à augmenter de 13% sur 4 ans les moyens de Radio France, et les ressources n'étaient pas disponibles", a poursuivi Mme Pellerin. Devant cette situation, "le gouvernement prend ses responsabilités, celle de moderniser la redevance", a-t-elle ajouté. Elle a rappelé enfin que l'Etat ayant "besoin d'exemplarité", le gouvernement avait demandé à l'Inspection générale des Finances d'enquêter sur "les dépenses de train de vie de la présidence de Radio France", en référence aux révélations sur les frais de rénovation du bureau de Mathieu Gallet et l'embauche d'un expert en communication.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Palestine: Asensi (FG) réclame que le gouvernement condamne les propos de Netanyahou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325145133.w3cuvw82.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front de gauche François Asensi a réclamé mercredi du gouvernement "une condamnation claire" des déclarations du Premier ministre israélien Benjamin Netanyahou contre un Etat palestinien. "A la veille de sa réélection, le Premier ministre israélien Benjamin Netanyahou a fait une terrible promesse : lui Premier ministre, jamais l'Etat palestinien ne verra le jour", écrit dans un communiqué le député, vice-président des groupes d'amitié France-Palestine et France-Israël de l'Assemblée. Selon lui, "ces propos sont bien plus qu'une provocation: c'est une déclaration de guerre contre le droit international et contre le processus de paix, qui s'en trouve anéanti". "Alors que Barack Obama a décidé de hausser le ton et de revoir le partenariat des USA, alliés indéfectibles d'Israël, avec le gouvernement Netanyahou, je n'ai entendu aucune condamnation des déclarations du Premier ministre israélien par le gouvernement français", regrette-t-il. "Aucune condamnation de l'annonce par Netanyahou d'une intensification de la colonisation qui viole le droit international et les droits du peuple palestinien. Mais au contraire un message de félicitations à Netanyahou pour sa réélection". "Alors que Laurent Fabius s'était engagé devant l'Assemblée nationale à reconnaitre sans délai l'Etat de Palestine en cas d'échec des négociations, ce qui est le cas après les déclarations de Netanyahou, le gouvernement vient de revenir sur cette promesse. C'est un recul que nous ne pouvons accepter. J'attends de la diplomatie française une condamnation claire des déclarations de M. Netanyahou", conclut François Asensi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indignité nationale, défense des policiers: rejet de textes UMP en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325142012.10uk0evi.html</link>
   <description><![CDATA[Deux propositions de loi UMP, sur "la perte de nationalité et le crime d'indignité nationale" et sur une légitime défense élargie pour les policiers, ont été rejetées mercredi en commission à l'Assemblée, avant leur examen dans l'hémicycle le 2 avril. Accompagnés d'une proposition de résolution de Pierre Lellouche pour renégocier les compétences de la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH) notamment dans la lutte contre le terrorisme, ces textes seront examinés dans le cadre d'une "niche" réservée à l'UMP. La première proposition de loi, portée par l'élu du Rhône et animateur du courant Droite populaire Philippe Meunier, vise à faire perdre la nationalité française à tout individu portant les armes contre les forces françaises ou tout civil français, et à rétablir le crime d'indignité nationale pour les Français sans double nationalité. Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), sollicité sur ce sujet de l'indignité nationale après les attentats de janvier par Manuel Valls, s'est prononcé mercredi contre la réactivation de cette peine, qui "pourrait alimenter la +martyrologie jihadiste+". Ses arguments ont été repris par les députés socialistes, Pascal Popelin notamment craignant qu'une telle peine ne soit une sorte de "médaille du travail des terroristes", et critiquant un texte "recyclé" du même Philippe Meunier qui avait été rejeté en décembre par l'Assemblée. A l'inverse, l'UMP a jugé, par les voix de Guy Geoffroy et Olivier Marleix, qu'il fallait "envoyer de vrais messages sur les symboles qui fondent notre République", déplorant "l'attitude fermée des groupes de la majorité" alors que l'intention initiale de l'exécutif après les attentats était de travailler avec l'opposition. L'autre proposition de loi, défendue par Eric Ciotti, suggère de reconnaître une légitime défense élargie pour les policiers, s'inspirant de ce qui est permis aux gendarmes et ne s'apparentant aucunement à un "permis de tuer" selon lui. Pour les socialistes, il s'agit d'une "loi d'affichage", qui n'est ni "nécessaire, efficace ou utile". M. Geoffroy, député-maire de Combs-la-Ville, a au contraire soutenu son collègue de l'UMP en évoquant la mort en 2000 dans sa commune, sous les balles d'un policier, d'un "dangereux individu" qui fonçait sur les forces de l'ordre. Dans le même véhicule se trouvait un complice, Amédy Coulibaly, qui a par la suite affirmé que "son parcours avait commencé là parce qu'il n'avait pas accepté que son ami soit tué" alors que "le policier était resté libre", a relaté l'élu au sujet de l'assassin de l'Hyper Cacher de la porte de Vincennes. Sur ce "sujet grave" de la légitime défense, "il faut avancer", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 15:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS) contre la réactivation de la peine d'indignité nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325001253.wz33qkvf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Jean-Jacques Urvoas, sollicité après les attentats de janvier par Manuel Valls, s'est prononcé mercredi contre la réactivation de la peine d'indignité nationale, qui "pourrait alimenter la +martyrologie jihadiste+". Dans cet avis publié par le quotidien Libération, dont l'AFP a eu confirmation, le président de la commission des Lois de l'Assemblée estime qu'"il y a fort à parier que la crainte d'être frappé de dégradation civique ne détourne pas efficacement les terroristes de la préparation de leurs actes". "A rebours même de l'effet recherché, cette nouvelle incrimination pourrait alimenter la +martyrologie jihadiste+ et être vécue comme une confirmation glorieuse de la non-appartenance à la communauté nationale, servant la cause terroriste plutôt que la capacité de la République à lutter contre de tels individus", avance-t-il après une série d'auditions sur le sujet. Ce proche du Premier ministre estime aussi que la réactivation de l'indignité nationale "serait, indéniablement, pour la République, l'aveu d'un échec". L'élu du Finistère, maître de conférences en droit public de profession, en appelle "à éviter toute tentative de développement d'un +droit pénal de l'ennemi+ ou d'un droit pénal d'exception au nom de la lutte contre le terrorisme et le jihadisme". "La meilleure réponse est de redonner de la force à l'idéal républicain, de réaffirmer la valeur de notre droit en punissant leurs crimes avec les outils de droit pénal commun", ajoute-t-il. M. Urvoas doit communiquer mercredi matin devant la commission des Lois sur son rapport sur le thème de l'indignité nationale. La commission doit ensuite discuter, avant son examen dans l'hémicycle, une proposition de loi de Philippe Meunier (UMP) sur "la perte de nationalité et le crime d'indignité nationale". Parmi les mesures post-attentats annoncées le 21 janvier, M. Valls avait laissé la porte ouverte à l'idée, avancée par l'UMP, d'une peine d'"indignité nationale", en confiant "une réflexion transpartisane" à M. Urvoas et son homologue au Sénat, Philippe Bas (UMP). Une telle mesure, avait estimé le Premier ministre, "marquerait avec une force symbolique les conséquences de la transgression absolue que constitue la commission d'un acte terroriste". L'indignité nationale est un moyen de priver le condamné de ses droits principaux et n'a été appliquée qu'à deux occasions: la Révolution française et la Seconde Guerre mondiale. La garde des Sceaux, Christiane Taubira, avait pour sa part pris ses distances avec l'idée d'une peine d'indignité nationale. M. Bas avait lui opposé une fin de non-recevoir à la demande de M. Valls, en souhaitant que le Sénat détermine son calendrier et ses propositions sur la répression du terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 01:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du collège: latin et grec "préservés" selon Vallaud-Belkacem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324190037.c55q3fyx.html</link>
   <description><![CDATA[Le latin et le grec ancien, dont certains enseignants redoutent la disparition dans le cadre de la réforme du collège, seront "préservés", a affirmé mardi Najat Vallaud-Belkacem à l'Assemblée nationale. "Les élèves bénéficieront exactement du même nombre d'heures qu'aujourd'hui pour pratiquer ces langues anciennes", a déclaré la ministre de l'Education nationale, lors de la séance de questions au gouvernement. "Dans le nouveau collège, comme actuellement, les élèves pourront apprendre le latin de la 5e à la 3e, et le grec en 3e"(...) , sauf que ça ne s'appellera pas option facultative, ce sera un Enseignement pratique interdisciplinaire", a-t-elle précisé, lors d'une audition devant la commission des Affaires culturelles et de l'Education à l'Assemblée. Le projet de réforme du collège, applicable à la rentrée 2016, prévoit notamment d'intégrer aux programmes de français "des éléments culturels et linguistiques des langues anciennes" et la création d'Enseignements pratiques interdisciplinaires (EPI) avec huit thèmes, dont un consacré aux langues et cultures de l'Antiquité. "Cet enseignement pratique interdisciplinaire +langues et culture de l'Antiquité+, je vous confirme qu'il aura le même nombre d'heures que peut avoir aujourd'hui l'option existante, donc les élèves n'y perdent rien", a-t-elle dit. Outre la langue qui sera "préservée", l'EPI permettra d'aborder l'histoire, la civilisation, la culture, a-t-elle fait valoir. "Je réfute toutes les accusations de nivellement par le bas", a-t-elle dit. "Nous mettons l'excellence au service de tous les collégiens", a-t-elle assuré. La crainte d'une disparition de l'enseignement des langues anciennes a déclenché une campagne sur les réseaux sociaux, sous les mots balise #jesuislatiniste ou #je suis helleniste. Par ailleurs, alors que des Conseils généraux prévoient de se désengager de beaucoup de CIO (Centres d'information et d'orientation) départementaux, Mme Vallaud-Belkacem a indiqué avoir demandé aux recteurs de faire des propositions pour "mieux mailler le territoire", avec l'objectif de monter à 360 CIO d'État contre 290 actuellement, afin de "compenser ce désengagement". Elle a rappelé que dans le même temps les régions vont "monter en puissance" avec le Service public régional de l'orientation (SPRO).]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 20:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement finalise la création de la métropole de Lyon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324183301.ars4z4jd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a finalisé mardi la création de la métropole de Lyon, née le 1er janvier de la fusion de la communauté urbaine et du département du Rhône, en adoptant, par un dernier vote de l'Assemblée, deux projets de loi ratifiant des ordonnances. La métropole de Lyon a été créée par la loi de modernisation de l'action publique territoriale et d'affirmation des métropoles (dite loi Maptam). Elle regroupe 59 communes et 1,3 million d'habitants. La loi autorise la métropole de Lyon à exercer la plénitude des attributions d'un département en lieu et place du département du Rhône qui demeure mais dans un périmètre géographique réduit. Elle avait cependant accordé au gouvernement une habilitation législative pour compléter les adaptations du droit en vigueur à l'existence de cette nouvelle collectivité, dont les implications n'étaient pas toutes connues au moment du débat parlementaire. La première ordonnance précise notamment le territoire d'intervention de l'État et l'organisation de ses services déconcentrés. La deuxième ordonnance concerne l'adaptation et l'entrée en vigueur de certaines dispositions du code général des collectivités territoriales et du code général des impôts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 19:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée a largement adopté le projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324163610.k9pzn9q5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté mardi en première lecture le projet de loi pour la reconquête de la biodiversité, de la nature et des paysages, soutenu par toute la gauche, qui a obtenu 325 voix contre 189. Dans la foulée, les députés ont voté, par 351 contre 185, la proposition de loi organique sur la nomination par le président de la République du président de l'Agence française pour la biodiversité. La création de cette agence, promise par François Hollande, est l'une des mesures phares de ce texte porté par la ministre de l'Écologie Ségolène Royal. Si l'ensemble des groupes de gauche ont voté, à l'exception de deux députés PRG, pour le projet de loi, la quasi totalité des députés UMP (5 se sont abstenus) ont voté contre un texte jugé "de racolage" envers les écologistes mais pénalisant pour les agriculteurs et chasseurs. Exceptés trois de ses élus ultramarins, favorables, le groupe UDI s'est abstenu sur un projet de loi considéré comme porteur d'"avancées mineures", mais a voté pour la proposition de loi organique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP Gosselin prône des dérogations locales au "ni-ni"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324162547.fen7fhu1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP de la Manche Philippe Gosselin, qui a appelé à voter pour un candidat de gauche au second tour dans son département face au FN, a estimé que la règle du "ni-ni" devait être appliquée avec "pragmatisme". "Il faut une règle nationale, et le ni-ni est peut-être la moins mauvaise même si elle n'est pas satisfaisante, mais il faut tenir compte des contextes locaux aussi, avoir un peu de pragmatisme", a-t-il jugé auprès des journalistes à l'Assemblée. "Dans le canton d'Equeurdreville-Hainneville, près de Cherbourg, où un duel opposera le PS et le FN, j'ai appelé, à titre personnel, à voter pour le candidat de la gauche car je ne me vois pas rester neutre face à des candidats FN qui ne font même pas campagne, qu'on ne voit pas et qui n'ont comme seul but de faire perdre l'UMP", a-t-il expliqué. D'autres députés UMP ont déclaré dans les couloirs de l'Assemblée qu'ils auraient préféré que l'UMP s'abstienne de toute consigne de vote plutôt que le "ni-ni", position qui avait été adoptée par le bureau politique du parti lors de la législative partielle dans le Doubs au début de l'année. "Les consignes de vote, c'est prendre les électeurs pour des enfants. Faut arrêter d'être des donneurs de leçons, les électeurs font ce qu'ils veulent de toute façon dans l'isoloir", a jugé le député de Haute-Saône Alain Chrétien. "Je ne suis pas favorable à des instructions de vote", a renchéri le député du Vaucluse Julien Aubert.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crash A320: "A ce stade, aucune hypothèse ne peut être écartée" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324143944.n60dwk0w.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a indiqué mardi devant l'Assemblée nationale qu'"à ce stade, aucune hypothèse ne peut être écartée" dans le crash de l'Airbus A320 de la compagnie allemande Germanwings, qui a fait 150 morts. "A ce stade, aucune hypothèse ne peut bien sûr être écartée", a dit le Premier ministre, précisant qu'une "cellule de crise pour (les familles des victimes) a été ouverte au ministère des Affaires étrangères". "Tout sera fait évidemment pour leur donner le maximum d'informations au-delà (...) de l'enquête judiciaire qui est ouverte", a poursuivi le Premier ministre. "Cette catastrophe a eu lieu sur une zone très difficile d'accès (...) Un hélicoptère a déjà pu se poser pour constater malheureusement le fait qu'il n'y avait que des victimes", a souligné Manuel Valls. "Tout est fait en moyens d'organisation pour arriver le plus vite, en milieu d'après-midi sans doute, sur le site du drame", a-t-il précisé. Manuel Valls a présenté "au nom du gouvernement" aux familles des victimes et à leurs proches "toute notre compassion, notre solidarité" et assuré que "la France fera tout pour être à leurs côtés". Auparavant, à la demande du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), les députés avaient observé une minute de silence en hommage aux victimes de la catastrophe. Le roi d'Espagne Felipe VI aurait dû s'exprimer mercredi dans l'hémicycle, mais ne le fera finalement pas, ayant décidé d'écourter sa visite en France en raison du crash. pg-vdr/frd/er AIRBUS GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départementales: le 2nd tour doit préfigurer "une majorité de gauche plus large" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324141036.vd7dm5jp.html</link>
   <description><![CDATA[Le second tour des élections départementales doit être "la préfiguration d'une majorité de gauche plus large", a déclaré mardi l'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, selon laquelle il n'y a pas eu de "grande marée bleue" au premier tour. Interrogée sur l'ambiance au groupe socialiste, devant lequel Manuel Valls a parlé "environ dix minutes" sans intervention de député ensuite, cette élue de Paris a déclaré lors d'une conférence de presse qu'il n'y avait "ni gloire ni enthousiasme, mais la volonté d'être unis". Insistant sur "la résistance du PS et de la majorité" au premier tour avec un "score proche des cantonales de 2011" et "petit à petit une reconquête du terrain perdu aux dernières élections, municipales et européennes", "signe que les Français commencent à percevoir le bien fondé de la politique menée depuis trois ans", Mme Lepetit a aussi évoqué "un ressaisissement face à l'extrême droite" après "la mobilisation que nous avons fait se lever", "même s'il y a des endroits où le FN est fort". Dans cette "semaine décisive" car "rien n'est encore joué", la porte-parole a repris le leitmotiv socialiste: "Amplifier la mobilisation" à la fois avec l'enjeu national de "faire barrage à l'extrême droite et l'empêcher de s'enraciner dans les territoires" et départemental de "défendre les politiques de solidarité sociales et territoriales mise en oeuvre par la gauche". Faisant valoir qu'"en totalisant le nombre des voix de gauche, elle fait jeu égal avec la droite" au sortir du premier tour de scrutin, la députée parisienne a estimé que "ce deuxième tour doit être la préfiguration d'une majorité de gauche plus large, plus soudée". Qualifiant d'"à côté de la plaque" les appels à la démission de Manuel Valls entendus dimanche soir "à droite ou à l'extrême droite", surtout au moment où "notre action commence à porter ses fruits", elle a également jugé qu'il n'y avait pas eu de "grande marée bleue". "La droite progresse peu en termes de suffrages. Bien sûr, elle gagnera des positions, mais ce sera d'abord par l'effet mécanique du scrutin majoritaire et des élections intermédiaires", traditionnellement peu favorables au pouvoir en place, a poursuivi la porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 15:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tout UDI éliminé "ne vote pas pour l'extrême droite mais pour l'autre candidat" (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324133108.1kv8nf6c.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier a déclaré mardi qu'un candidat de son parti éliminé au premier tour des élections départementales ne votera "pas pour l'extrême droite" mais "pour les autres candidats". "Nous ne sommes pas pour le ni-ni", a-t-il martelé lors d'un point de presse à l'Assemblée, en se félicitant des résultats obtenus par de nombreux candidats UDI. A l'issue du second tour, "on devrait avoir un peu plus de 400 élus UDI contre un peu moins de 300 sortants", a-t-il estimé, en reconnaissant que les réelles étiquettes des "divers droite" compliquaient l'analyse. Interrogé sur la position des binômes UMP-UDI éliminés au premier tour, Philippe Vigier a répondu: "Quand vous êtes éliminé le soir d'une élection, votre voix devient singulière. Il appartient à chaque candidat d'un binôme de dire en conscience ce qu'il doit faire. Les candidats de l'UDI diront tous la même chose: +tout simplement, je ne vote pas pour l'extrême droite et je voterai donc pour les autres candidats+", c'est-à-dire, par exemple, pour un binôme socialiste. Mais, a-t-il souligné, "c'est quand le PS est au pouvoir que le Front national est plus haut", en incriminant en particulier "l'absence de résultats économiques et sociaux et de réformes de fond", et "le brouillard absolu" sur l'avenir des départements. Autre enseignement du scrutin, selon le député d'Eure-et-Loir: "si l'UDI n'est pas là, l'UMP ne gagne pas". Enfin, a-t-il regretté, malgré "le frémissement" observé dans la participation, "le premier parti de France reste celui des abstentionnistes". A cet égard, a-t-il indiqué, l'UDI votera pour la proposition de loi socialiste, débattue lundi prochain à l'Assemblée, permettant la réouverture des inscriptions sur les listes électorales en vue des élections régionales de décembre. "L'UDI soutient tout ce qui peut concourir à ce que les gens puissent voter", a dit Philippe Vigier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 14:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départementales: "Valls est un combattant, Sarkozy un moulin à vent" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324132926.5zatefyq.html</link>
   <description><![CDATA[L'une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a opposé mardi Manuel Valls, "un combattant", à Nicolas Sarkozy "un moulin à vent", dans une appréciation de leurs attitudes respectives sur les élections départementales et le FN. Après avoir salué "l'engagement du Premier ministre" et du PS contre le FN comme un élément ayant permis "semble-t-il de freiner la progression du FN -qui est certes haut, trop haut-", cette élue parisienne a jugé lors d'une conférence de presse qu'à l'inverse, "Nicolas Sarkozy n'a pas endigué la poussée du FN depuis son retour, avec son obsession de copier un certain nombre de thèmes de l'extrême droite, et que la porosité des électeurs et des idées n'a fait que s'aggraver". "Si la droite, dans ce premier tour, a devancé le FN, elle le doit d'abord à la campagne de Manuel Valls contre l'extrême droite", a-t-elle ajouté. A l'inverse, l'attitude de l'ancien président UMP de la République, qui continue à défendre le "ni-ni" en cas de duel PS-FN au second tour, est "scandaleuse parce qu'elle contribue à banaliser le FN et suicidaire parce qu'elle favorise l'hémorragie des électeurs de l'UMP vers l'extrême droite. L'UMP y perd son honneur et ses électeurs", selon Mme Lepetit. Et la porte-parole de lancer: "le Premier ministre est un combattant, Nicolas Sarkozy un moulin à vent", qui "prétend incarner l'alternance mais incarne un grand vide, de l'aveu même de François Fillon ou d'Alain Juppé". Le président de l'UMP, a-t-elle insisté, n'a "pas de programme, pas d'idées, pas de vision". Il a "une seule stratégie, changer le nom de son parti et s'arroger l'étiquette des Républicains alors qu'il pourrait plutôt accrocher celle de la vieille soupe qu'il est en train de nous resservir (...) L'alternance pour Nicolas Sarkozy, c'est recommencer son quinquennat, nous avons déjà donné!", s'est-elle exclamée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob appelle Valls à "s'enfermer à double tour chez lui"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324130238.prmgzt7k.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée nationale Christian Jacob a appelé mardi Manuel Valls à "rentrer chez lui" et à "s'enfermer à double tour" plutôt que "d'hystériser la campagne" par ses déclarations sur le FN ou Nicolas Sarkozy. "Qu'il cesse d'hystériser la campagne! Il devrait rentrer chez lui et s'enfermer à double tour. Il a payé la note au premier tour", a lancé M. Jacob, interrogé lors d'un point de presse sur les critiques du Premier ministre à l'égard du "ni-ni" de l'UMP lors de duels PS-FN au second tour. "Il n'y a plus de débats" au sein de l'UMP sur cette stratégie du "ni-ni", qui est "claire et sans ambiguïté", a-t-il assuré. "Nous avons deux adversaires", a-t-il répété, même si "on ne confond pas PS et FN". M. Valls a appelé mardi M. Sarkozy à "se reprendre", après avoir réaffirmé que le président de l'UMP commettait "une faute morale et politique" avec le "ni-ni" face au FN. M. Jacob a estimé par ailleurs que les résultats du premier tour étaient "la démonstration que lorsque la droite et le centre sont unis, on gagne, c'est une évidence". "Depuis quelques semaines, nous avons donné l'image d'une UMP rassemblée", s'est-il félicité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls appelle Sarkozy à "se reprendre" après sa "faute morale et politique" du ni-ni</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324115404.nbx2rq8k.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a appelé mardi Nicolas Sarkozy à "se reprendre", après avoir réaffirmé que le président de l'UMP commettait "une faute morale et politique" avec le "ni-ni" face au FN, et martelé l'appel au "rassemblement" à gauche avant le second tour des départementales. Le Premier ministre, qui s'exprimait devant les médias avant de se rendre à la réunion du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, a longuement martelé que le refus de "choisir clairement entre un candidat républicain de gauche et le FN" est "une faute morale par rapport aux valeurs de la République, une faute politique, qui ne sert pas la droite républicaine, pour le coup très divisée". Jugeant "Nicolas Sarkozy très nerveux et, au fond, très caricatural" avec des "prises de position (qui) ne servent pas l'intérêt général et la République", M. Valls a lancé: "Je lui demande de se reprendre, tranquillement, sans être nerveux, je lui demande de réfléchir aux conséquences de sa prise de position". "C'est intenable que de ne pas choisir quand on est un responsable politique. Lui, on ne connaît pas sa position sur le mariage pour tous, on ne connaît pas sa position en ce qui concerne le second tour des départementales. Donc (...) je crois que Nicolas Sarkozy a besoin aussi de calme et de réflexion", a insisté le chef du gouvernement. Si "un peu plus de 500 candidats de gauche ont été éliminés, souvent à cause de la division, il y en a aussi 300 du côté de l'UMP", a souligné M. Valls. Il a également jugé "Nicolas Sarkozy très isolé (...) Quand on voit, heureusement, la prise de position d'Alain Juppé, de François Fillon mais aussi de beaucoup de candidats sur le terrain qui appellent heureusement à voter pour les candidats de gauche lorsqu'ils sont face au Front National". Dans une autre pique, M. Valls a déclaré: "Je vois qu'il s'intéresse beaucoup à moi (...) qu'il ne s'inquiète pas, je fais mon travail de Premier ministre et j'agis tous les jours pour les Français". Le Premier ministre s'est aussi "réjoui du rassemblement qui est en train de s'opérer à gauche, socialistes, écologistes, communistes, autour des candidats de gauche présents au second tour", disant sentir "une plus grande mobilisation" qu'avant le premier tour. "La division est toujours mortifère", a-t-il dit. Devant les députés PS, il a notamment mis l'accent sur le fait que la gauche, même affaiblie, résistait beaucoup mieux que prévu, mais qu'il fallait rester mobilisé face à un "vote FN qui devient pérenne, s'enracine", selon un élu. M. Valls, qui a incité les élus à se rassembler avec les écologistes et les communistes et à faire des meetings unitaires localement, n'a pas exclu des "inflexions" sur la politique gouvernementale "sans changer le cap", a rapporté un autre député sous couvert d'anonymat. Les députés présents semblaient partagés "entre attente du second tour et dépit", selon un participant à la réunion. "On a limité les dégâts", tentaient de se consoler des élus PS en privé. A gauche, a estimé auparavant le président du groupe PS Bruno Le Roux, "le rassemblement se fait aujourd'hui dans toutes les régions, même si ce n'est pas facile parce qu'il y a eu des propos quelquefois qui visent à le rendre difficile". Interrogé sur l'écologiste Cécile Duflot, toujours critique sur le rôle du PS dans la division de la gauche, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a répondu: "Nous aurons l'occasion d'en reparler... l'heure est au rassemblement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
