<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 19:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls: "Attention à une nouvelle forme de néoconservatisme" dans la formation de la coalition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125183924.f6go0r4q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a mis en garde les députés mercredi contre "une nouvelle forme de néoconservatisme" arguant qu'une coalition internationale de lutte contre l'Etat islamique (EI) ne pouvait exclure les pays sunnites. "Attention à une nouvelle forme de néoconservatisme qui au lieu d'aller de l'Ouest vers l'Est va cette fois-ci de l'Est vers l'Ouest, il portera les mêmes conséquences, les mêmes absurdités et les mêmes divisions", a prévenu Manuel Valls à l'Assemblée nationale où il défendait devant les députés la prolongation de l'intervention française en Syrie. "On ne peut pas créer uniquement une coalition avec le régime de Bachar al-Assad, avec le Hezbollah et avec l'Iran, ça ne marchera pas et ça créera les mêmes conséquences que nous avons connues dans d'autres régions du monde", a-t-il défendu. "On ne peut pas bâtir une grande coalition en excluant les pays sunnites, en posant des préalables uniquement sur la Turquie, l'Arabie Saoudite et d'autres pays du Golfe", a-t-il poursuivi sous le chahut des députés, "car si cette grande coalition ne repose que sur un axe chiite alors, à ce moment-là, vous n'aurez pas les autres pays et donc à commencer par les Etats-Unis d'Amérique et les autres pays européens". Alors, "vous risquez de créer dans cette région du monde des conflits qui seront encore bien plus importants avec des conséquences majeures dans notre pays", a-t-il averti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive de la simplification du régime d'emploi des dockers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125182738.f49xtz0r.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a définitivement adopté dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi socialiste visant à clarifier et simplifier le régime d'emploi des dockers. Les sénateurs ont validé la version sur laquelle ils s'étaient mis d'accord avec les députés et sénateurs en commission mixte paritaire. Le texte est basé sur les conclusions d'un groupe de travail impliquant les partenaires sociaux dans les ports. Il a été mis en place après l'apparition en 2013 d'ambiguïtés dans la législation, avec la disparition progressive du statut des dockers intermittents, qui remontait à 1947. Ce statut a été remplacé par la mensualisation des dockers professionnels, prévue par la loi Le Drian de 1992. La proposition de loi du groupe socialiste de l'Assemblée consolide le principe de la priorité d'emploi pour les ouvriers dockers et comprend une définition modernisée de son périmètre. Elle prévoit aussi la conclusion d'une charte nationale entre organisations d'employeurs et de salariés du secteur de la manutention portuaire. "La proposition de loi est la traduction législative d'un accord conclu par les partenaires sociaux", a souligné le secrétaire d'État aux Transports Alain Vidalies, estimant que "la bonne solution" avait été trouvée. De son côté, la fédération CGT des Ports et docks, a fait part dans un communiqué de sa "satisfaction" de voir que les propositions du groupe de travail avaient été "respectées". La fédération écrit qu'elle sera "très vigilante" aux décrets d'application et à la signature de la charte sur les implantations industrielles. Le texte avait été adopté par l'Assemblée nationale le 17 novembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "le régime syrien ne peut en aucun cas être un partenaire" contre le groupe EI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125163242.gv5hvizm.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mercredi devant l'Assemblée nationale que le régime syrien de Bachar al-Assad ne pouvait "en aucun cas être un partenaire" contre le groupe Etat islamique. "Non le régime syrien ne peut en aucun cas être un partenaire, non la coopération anti-terroriste ne peut être ni envisageable ni utile avec ce régime qui lui-même recourt à la terreur", a déclaré le Premier ministre dans un discours défendant la prolongation de l'intervention française en Syrie. "Ce n'est pas envisageable aujourd'hui, comme cela ne l'était pas en mars 2012", a-t-il poursuivi, répétant à trois reprises "en mars 2012", en marquant des pauses pour rappeler qu'à cette époque, Nicolas Sarkozy était président de la République. "En mars 2012, quand la France a pris la juste décision de rompre les relations avec la Syrie au lendemain des massacres de Deraa et de Homs", a complété M. Valls. Il a appelé les députés également à "se souvenir qu'en août 2012, certains de ceux qui exigent un bouleversement de notre politique vis-à-vis du régime syrien n'avaient pas de mots assez durs pour le condamner et exhortaient le président de la République et le gouvernement à agir fortement pour marquer l'opposition au régime". En août 2012, intervenant publiquement pour la première fois depuis sa défaite à la présidentielle, l'actuel président des Républicains Nicolas Sarkozy avait demandé une intervention en Syrie, dans un communiqué commun avec le principal chef de l'opposition syrienne, le président du conseil national syrien Abdebasset Sieda. Ils y demandaient "une action rapide la communauté internationale pour éviter des massacres" en Syrie, y voyant de "grandes similitudes" avec la Libye un an plus tôt.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seuil de bisphénol A dans les jouets: "cadeau aux industriels", dénonce un député EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125161704.qj9u8poc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député EELV Jean-Louis Roumégas a dénoncé mercredi "un cadeau aux industriels du jouet" de la part du gouvernement, qui a introduit un "seuil de tolérance" du bisphénol A dans les jouets, dans le projet de loi sur la santé. "Noël sera toxique", s'exclame cet élu de l'Hérault dans un communiqué. "Contre le consensus scientifique reconnaissant l'extrême vulnérabilité des jeunes enfants aux perturbateurs endocriniens, même à très faible dose, le gouvernement a introduit le principe d'un seuil de tolérance", s'insurge-t-il, soulignant que "nos enfants seront donc toujours exposés à cette substance pourtant déjà interdite dans les contenants alimentaires et les biberons". Les députés avaient adopté en première lecture du projet de loi sur la santé un amendement écologiste interdisant le bisphénol A dans les jouets. Mais les sénateurs ont ensuite voté un amendement du gouvernement introduisant un "seuil minimal de présence de bisphénol A" à ne pas dépasser, qui sera défini par arrêté. Cet amendement "satisfait les producteurs de jouets, d'après ce qu'ils nous ont dit", avait alors déclaré le sénateur Les Républicains Alain Milon. Interpellée mardi par M. Roumégas au début de la nouvelle lecture du projet de loi, la ministre de la Santé, Marisol Touraine, a justifié l'introduction d'un seuil: "Si on se contente de dire qu'il ne doit plus y avoir de bisphénol A sans se donner les moyens de le mesurer, la disposition proposée n'a pas de contenu". "Des discussions actuellement en cours au niveau européen vont aboutir le mois prochain à fixer la valeur du seuil de migration (vers les enfants, ndlr) à 0,1 milligramme par litre ; la France, elle, s'engage pour une valeur plus faible, fixant le seuil de migration à 0,04 milligramme par litre, ce qui est plus ambitieux et montre notre volonté d'aller plus loin", a ajouté la ministre. M. Roumégas, porte-parole de son groupe pour le projet de loi, dénonce aussi l'introduction dans ce texte d'un seuil de dangerosité pour le DEHP, "un phtalate suspecté d'être cancérigène", dans des dispositifs médicaux des services de pédiatrie, néonatalogie et maternité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats en Tunisie et Egypte: minute de silence à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125144325.1rh87fdb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi et observé une minute de silence avant les questions au gouvernement, au lendemain des attentats intervenus en Tunisie, quelques mois après ceux du musée du Bardo et de Sousse, mais aussi en Egypte. "Après les attentats odieux perpétrés au musée du Bardo le 18 mars dernier et près de Sousse le 26 juin, la Tunisie a été frappée une nouvelle fois par une attaque terroriste en plein coeur de Tunis dirigée contre un bus de la garde présidentielle, unité très estimée des Tunisiens", a déclaré, debout au "perchoir", le socialiste David Habib, qui officiait comme président de séance. L'attentat, pas encore revendiqué, a fait au moins 12 morts dans la capitale tunisienne et fragilise un peu plus la jeune démocratie. Outre une expression de "solidarité de la représentation nationale à l'égard du peuple tunisien", M. Habib a assuré du "soutien indéfectible au processus démocratique dans lequel il est engagé, mis à l'honneur en octobre dernier par l'attribution du prix Nobel de la paix". L'Assemblée nationale entend aussi manifester sa solidarité envers le peuple égyptien, "également frappé hier (mardi) par un attentat faisant au moins sept morts", dans un assaut contre un hôtel de la péninsule du Sinaï de kamikazes du groupe Etat islamique (El), a-t-il ajouté. L'ensemble des députés et des membres du gouvernement présents dans l'hémicycle ont alors observé une minute de silence, comme ils l'avaient fait mardi en hommage aux victimes de l'attentat contre un grand hôtel de Bamako au Mali. Avant de poser leurs questions, plusieurs orateurs de gauche et de droite se sont associés à cet hommage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député PS demande communication des fiches S aux maires concernant leurs recrues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125144032.xgax4xbu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Jean-Louis Bricout a demandé au ministre de l'Intérieur que les maires soient mis au courant dans le cas où un de leurs employés serait fiché S et perçu comme dangereux. M. Bricout, également maire de Bohain (Aisne), pense en particulier aux employés encadrant les activités périscolaires, qui "ont une connaissance et un accès aux espaces publics" et nécessitent selon lui "une vigilance accrue", souligne-t-il dans ce courrier à Bernard Cazeneuve, daté de mardi et transmis mercredi à l'AFP. L'élu suggère des "relations de confidentialité qui pourraient exister entre le maire et les services de renseignement sur le fichage de ces employés (fichés car pouvant porter atteinte à la sûreté de l'Etat), selon un degré de dangerosité défini par vos services". Il s'interroge aussi sur "les possibilités juridiques de rupture totale ou partielle du contrat de travail en cas de doute avéré". M. Bricout assure par sa requête se faire "le relais de plusieurs élus". "Il me semble donc nécessaire d'anticiper toute réaction de ce type en demandant aux préfets de faire passer des directives claires et précises, émanant de vos services", plaide-t-il. Quelque 20.000 personnes font en France l'objet d'une fiche dite "S" de renseignement, plus de la moitié étant fichées comme étant des islamistes radicaux ou des individus pouvant avoir un lien avec la mouvance terroriste. La fiche S est destinée à attirer l'attention des forces de sécurité si l'un des fichés est contrôlé ou interpellé, pas à organiser une surveillance permanente ou occasionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NPDC-Picardie: une victoire de Le Pen serait "une meurtrissure et un cauchemar" (Kanner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125133902.zfy2cckx.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Ville et de la Jeunesse Patrick Kanner, élu nordiste, a indiqué mercredi qu'une victoire de Marine Le Pen (FN) aux élections régionales en Nord-Pas-de-Calais/Picardie serait pour lui "une meurtrissure et un cauchemar". Interrogé sur l'hypothèse de voir Mme Le Pen - bien placée dans les sondages pour le premier tour des élections le 6 décembre -, devenir présidente de région, ce Lillois a répondu: "pour moi, c'est d'abord une meurtrissure et un cauchemar", devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Je suis entré en politique il y a plus de 40 ans maintenant. A l'époque, le Front national était un micro-parti, un groupuscule animé par un Monsieur qui avait un bandeau sur un oeil", Jean-Marie Le Pen, et aujourd'hui, "je vois le poison s'étendre dans l'esprit des Français", a-t-il ajouté. "Donc, la question, c'est surtout quel antidote", comment "on refait des digues" qui ont cédé?, a-t-il poursuivi, avant d'ajouter: "pour moi, la première digue, c'est d'empêcher que Marine Le Pen soit présidente de région". Il a insisté sur le fait qu'à ses yeux, le candidat du Parti socialiste Pierre de Saintignon était "le seul capable de battre Marine Le Pen", déplorant au passage qu'il n'y ait pas eu une union des listes de gauche au 1er tour pour ce scrutin où Xavier Bertrand est aussi candidat pour Les Républicains, l'UDI et le MoDem. Au plan national, M. Kanner a estimé que "la peur des Français pourrait +naturellement+, puisque c'est là-dessus que se fonde le Front national en termes de terreau, les amener à aller vers le Front national". Mais, a-t-il dit, "en même temps, peut être que cette force du président de la République, cette détermination (après les attentats du 13 novembre, ndlr), permettra à toute une partie du peuple de gauche (...) de se mobiliser". "On annonçait des taux de participation d'à peine 50%. Peut-être que ce drame terrible que nous avons subi amènera les Français à défendre non seulement leur vie, leur art de vivre, mais ce qui est notre bien le plus commun: la démocratie", a-t-il espéré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 14:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) évoque un possible "élargissement" gouvernemental</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125125529.avkqt9fx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a évoqué mercredi un possible "élargissement" gouvernemental dans les semaines à venir, dans lequel il "n'exclut personne qui accepterait de participer à un même projet", pas même François Bayrou. "Je ne dis pas remaniement. Elargissement, pourquoi pas ?", a indiqué Claude Bartolone, interrogé sur d'éventuels changements dans le gouvernement Valls à la suite des élections régionales dans l'émission "Questions d'Info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. "Pas de débauchage individuel", a martelé la tête de liste PS pour les élections régionales en Ile-de-France. "C'est sur un accord politique que vous pouvez décider de savoir qui est ensemble", a-t-il ajouté, évoquant notamment ses "amis écologistes", sans vouloir dire s'il s'agissait d'EELV ou des dissidents menés par Jean-Vincent Placé et François de Rugy. Interrogé sur une possible entrée au gouvernement du leader du MoDem François Bayrou, Claude Bartolone n'a rien exclu. Il a ouvert la porte à "ceux qui décideraient de soutenir le gouvernement. Il n'y a pas de tabou sur les individus (...) Je n'exclus personne qui accepterait de participer à un même projet ou à une même plate-forme d'unité nationale." "C'est avec des civils que l'on fait des militaires", a précisé le député de Seine-Saint-Denis, citant François Mitterrand. "On ne peut pas dire +si l'on veut cette unité nationale, on va rassembler les socialistes avec les socialistes+ (...) Il faut que ceux qui sont intéressés par une telle démarche lèvent le doigt."]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 13:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy est "à côté de la plaque" et devrait "se taire" selon Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125122748.izks44qh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé mercredi que Nicolas Sarkozy était "à côté de la plaque" dans ses déclarations depuis les attentats de janvier et que "la moindre des choses" serait pour lui de "se taire". "Quand on est le responsable politique qui a supprimé 13.000 postes de policiers et de gendarmes, la moindre des choses que l'on peut faire dans la situation que l'on connaît aujourd'hui c'est de se taire", a estimé Claude Bartolone dans l'émission "Questions d'Info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. "Parce que pour un certain nombre de propositions qu'il met sur la table aujourd'hui, elles ont été fragilisées par la politique qu'il a eu l'occasion de mener en termes de sécurité sous son quinquennat. Quand je vois ce que peut représenter le manque d'effectifs (...) sur l'ensemble des postes ou des services qui assurent la sécurité, à sa place je garderais un temps de silence avant de m'exprimer", a-t-il complété. "Il faut qu'il soit plus attentif de ne pas apparaître d'un seul coup comme le M. Miracle", a raillé le député de Seine-Saint-Denis, faisant référence aux postes de policiers mais également à "la fin des renseignements généraux (RG)". Nicolas Sarkozy avait fusionné les RG avec la direction de la surveillance du territoire en 2008. "Il a été bien souvent à côté de la plaque (depuis janvier)", a regretté M. Bartolone, évoquant notamment l'organisation du congrès de Versailles, pour lequel le président de l'Assemblée était tombé d'accord avec les présidents des groupes de l'opposition (Christian Jacob pour Les Républicains et Philippe Vigier pour l'UDI) pour une intervention de François Hollande sans débat, avant un revirement des Républicains le lendemain: "J'ai reçu un coup de fil du président Jacob me disant +finalement nous avons une réunion de la direction de LR, ça ne pourra pas se dérouler+", a-t-il précisé. "C'est pas une faute, il est à côté de ce que souhaite aujourd'hui le pays", a ajouté M. Bartolone à propos du président des Républicains. La tête de liste PS pour les élections régionales en Ile-de-France a également réagi sur un "Schengen II" demandé par l'ancien chef de l'Etat, "Schengen c'est un avantage pour 14 millions d'Européens", a-t-il loué. "Aujourd'hui ce n'est pas de moins de Schengen (qu')il doit être question mais de mieux et de plus de Schengen".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas d'acord Assemblée-Sénat sur le droit des étrangers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125104732.e3i074rg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat de droite et l'Assemblée nationale où la gauche est majoritaire ont échoué à trouver un accord sur le projet de loi des étrangers, la Haute Assemblée ayant durci le texte du gouvernement. La commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) " n'a pas trouvé d'accord sur le projet de loi du gouvernement portant diverses dispositions relatives à l'immigration", a annoncé la commission des lois du Sénat. L'Assemblée nationale, qui aura le dernier mot, devrait rétablir la version du gouvernement. Les sénateurs avaient notamment adopté un amendement prévoyant que le Parlement détermine des quotas pour chaque catégorie de séjour à l'exception de l'asile, "compte tenu de l'intérêt national". Il avait aussi réduit la portée de l'innovation principale du texte du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, la création d'un nouveau titre de séjour de deux à quatre ans qui serait délivré après un premier titre d'un an pour éviter aux étrangers en situation régulière des passages répétés en préfecture et leur donner de la stabilité. Les sénateurs ont prévu que ce titre de séjour pluriannuel ne serait délivré qu'aux titulaires d'un CDI, aux entrepreneurs ou aux personnes exerçant une profession libérale, et aux étudiants inscrits en master. Le rapporteur du Sénat, François-Noël Buffet (Les Républicains, LR), a souligné "le contexte actuel, qui rend nécessaire le renforcement des contrôles aux frontières et la révision des accords de Schengen". Il a estimé "impossible" pour la Haute-assemblée d'"approuver des dispositions qui visent à assouplir les conditions de séjour des étrangers et à faciliter la délivrance des cartes de résidents de cinq ans, sans comporter les mesures nécessaires pour restreindre l'immigration régulière et combattre plus efficacement l'immigration irrégulière". Il a ajouté que le refus par le gouvernement de remettre en question l'aide médicale d'État dans sa forme actuelle a "fermé la voie à tout accord avec le Sénat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 11:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>OGM: le Parlement adopte définitivement la transposition des nouvelles règles européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125090509.lof5i4tt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté dans la nuit de mardi à mercredi le projet de loi transposant les nouvelles règles européennes d'autorisation de mise en culture des OGM. Les sénateurs ont voté l'accord sur le texte concernant "l'adaptation au droit de l'UE en matière de prévention des risques" qu'ils avaient trouvé avec les députés en commission mixte paritaire. L'Assemblée l'avait déjà adopté le 17 novembre. Le projet de loi transpose notamment une directive européenne adoptée en début d'année et relative à la mise en culture des OGM. Elle permet aux États membres d'interdire cette mise en culture, même en cas de feu vert de l'Autorité européenne de sécurité des aliments (Efsa). Les réfractaires pourront invoquer des raisons socio-économiques, environnementales ou liées à l'utilisation des terres agricoles. Les États membres autorisant les cultures devront aussi prendre des mesures pour prévenir la contamination des cultures non-OGM, notamment dans les pays voisins. Le maïs MON810, seul OGM actuellement autorisé dans l'UE, est cultivé dans trois États: 110.000 hectares en Espagne, 9.000 au Portugal et 3.000 en République tchèque. Le projet de loi permet aussi de renforcer la protection de l'environnement marin et des économies côtières, notamment en accroissant la sécurité des forages pétroliers en mer et en garantissant une indemnisation rapide des victimes en cas d'accident. Le texte modernise encore plusieurs aspects du droit relatif aux produits chimiques et prévoit ainsi de réduire les émissions de gaz à effet de serre fluorés de 80% dans les 15 ans. Députés et sénateurs s'étaient accordés sur un article que le Sénat avait supprimé en première lecture, portant sur les stockages souterrains de gaz naturel, d'hydrocarbures et de produits chimiques, qui a été réintroduit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 10:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: l'Assemblée supprime le délit d'incitation à la maigreur excessive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125003740.qawiuuzf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé du projet de loi santé, dans la nuit de mardi à mercredi en nouvelle lecture, le délit d'incitation à la maigreur excessive, visant notamment les sites internet dits "pro-ana" (pro-anorexie). Les députés, y compris des élus LR tels Bernard Accoyer, ont adopté un amendement de suppression porté par la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS). La ministre de la Santé, Marisol Touraine, s'y est montrée favorable, affichant notamment le souci de ne pas "repousser vers la clandestinité des jeunes ou moins jeunes" touchés par l'anorexie. Initialement votée en avril en première lecture, sur initiative du rapporteur de l'époque et médecin Olivier Véran (PS) et avec le soutien du gouvernement, cette infraction devait être punissable d'un an de prison et 10.000 euros d'amende. L'objectif était de sanctionner l'incitation "à rechercher une maigreur excessive en encourageant des restrictions alimentaires prolongées ayant pour effet" d'exposer une personne "à un danger de mort ou de compromettre directement sa santé". La création d'un nouveau délit "apparaît nécessaire car les dispositions du Code pénal actuellement ne permettent pas de s'attaquer à l'action de certains sites internet", avaient au printemps justifié les parlementaires à l'origine de la mesure. Non seulement cela a "suscité une forte réaction des professionnels et des associations de prévention et de lutte contre les troubles alimentaires", mais "une récente étude scientifique a montré que les auteurs des sites web visés par cette disposition souffrent eux-mêmes de troubles du comportement alimentaire" et pourraient être encore plus fragilisés par une répression pénale, selon l'exposé de l'amendement de Mme Lemorton. Comme le rapporteur Gérard Sebaoun (PS), Michèle Delaunay (PS) a cependant exprimé des interrogations. "Il semble que ces sites ont un effet aggravant de l'anorexie", a avancé cette médecin de profession, disant craindre qu'ils ne soient "pas vecteurs de lien social mais d'enfermement presque sectaire". Entre 30 et 40.000 personnes, des adolescentes dans 90% des cas, souffrent d'anorexie mentale, une des pathologies psychiatriques ayant la plus forte mortalité. Plus tard, le gouvernement a fait retoucher, via un amendement, la mesure controversée soumettant l'activité de mannequin à un indice de masse corporelle (IMC) minimal pour lutter contre la maigreur excessive. A la différence du Sénat, à majorité de droite, qui avait supprimé mi-septembre ce critère pour redonner sa place au médecin du travail, la modification votée entend compléter l'article pour que "l'IMC soit interprété à la lumière des autres paramètres à analyser, conformément aux recommandations de la Haute Autorité de Santé (morphologie, sexe, âge, histoire alimentaire, recherche d'absence de menstruation, de signes de dénutrition, etc)." Des députés des groupes Les Républicains mais aussi de l'Union des démocrates et indépendants ont échoué à faire supprimer toute référence à l'IMC. Ils ont invoqué entre autres un risque de censure du Conseil Constitutionnel pour discrimination à l'embauche. Début avril, celui qui était alors rapporteur du projet de loi, Olivier Véran (PS), avait affirmé que la mesure modifiant le Code du travail serait "contraignante" pour tout mannequin, y compris étranger, "désirant travailler sur le sol français". Le Syndicat national des agences de mannequins (Synam) avait dénoncé un "amalgame entre anorexie et minceur" et une "stigmatisation" des agences.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 01:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assouplissement de la loi Evin: les députés persistent et signent à une large majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124235007.wtuvgofu.html</link>
   <description><![CDATA[Une large majorité de députés ont persisté et signé mardi soir pour maintenir l'assouplissement de la loi Evin dans le projet de loi sur la santé, au grand dam de la ministre de la Santé Marisol Touraine et d'une poignée d'élus socialistes. Introduit au Sénat et conservé en commission à l'Assemblée, l'article visant à distinguer la publicité sur les boissons alcooliques et l'information oenologique a été voté par 102 voix, contre 29, après plus d'une heure de débats dominés par des orateurs venus en nombre en faire la défense et illustration. A l'inverse, un amendement de la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), soutenu par la ministre et à titre personnel par le rapporteur Gérard Sebaoun (PS), pour supprimer cet article contesté notamment par des addictologues a été repoussé par 102 voix, contre 32. Même sort pour un amendement de M. Sebaoun, visant à préciser dans l'article que les supports de communication ne devaient pas délivrer de message ou de mise en scène incitant à la consommation d'une boisson alcoolique. De gauche comme de droite, des députés quasiment tous de régions vinicoles, ont mis en avant leur souci d'une "clarification" de la loi Evin visant à ne plus "laisser les magistrats interpréter les textes contrairement à l'action du législateur", à "sécuriser le travail journalistique" et promouvoir des zones de production. La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a réaffirmé son hostilité à un article qui "ne se contente pas de clarifier", mais "déverrouille la publicité", ce qui entraîne "une modification profonde de l'équilibre" de la loi Evin. "Arrêtons de nous tirer une balle dans le pied", a lancé le député-maire de Reims, Arnaud Robinet (LR). "Il n'est nullement question de mettre à mal la loi Evin et la lutte contre l'alcoolisme", s'est défendu la socialiste Catherine Quéré (PS), viticultrice de profession. Selon certains députés, il aurait été impossible sans cet article de diffuser à l'avenir à la télévision la messe, vu la formule "Prenez et buvez en tous" pour le vin figurant le sang du Christ (Paul Giacobbi, PRG), ou James Bond, parce qu'il boit du champagne d'une maison célèbre (Charles de Courson, UDI). Dans les voix discordantes, outre les socialistes Monique Orphé et Jean-Louis Touraine qui ont pointé la mortalité et la hausse de cancers liés à l'alcool et la Front de Gauche Jacqueline Fraysse, la cancérologue Michèle Delaunay, "bordelaise, particulièrement fière de (s)on territoire" aux "routes sillonnées d'oenotouristes heureux", a lancé que "ce serait un très mauvais signe donné au Parlement de détricoter un texte fondateur de la santé publique" dans une loi sur la santé. Jugeant cela "plus que regrettable, triste même" et regrettant le "peu d'expressions sur l'enjeu majeur de l'alcoolisme (...) 48.000 morts par an", la ministre a aussi répété que rien dans la loi Evin n'interdit routes des vins ou publicités encadrées, y compris pour des territoires. "Ouvrir un coin dans la loi Evin ne va pas profiter aux territoires, mais aux alcooliers d'alcool fort qui utilisent les vecteurs de publicité", a lancé Mme Lemorton. Mais, comme l'ont rappelé plusieurs députés, l'exécutif était pour cette modification de la loi Evin. Le Parlement avait voté cet été une mesure similaire dans la loi Macron, mais elle avait été retoquée par le Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>État d'urgence: point hebdomadaire des responsables parlementaires avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124171705.ovsu7a3g.html</link>
   <description><![CDATA[Les responsables parlementaires vont rencontrer chaque semaine alternativement le Premier ministre et le ministre de l'Intérieur au sujet de l'application de l'état d'urgence, a indiqué mardi un porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage. "Avec l'état d'urgence, nous n'affaiblissons pas les libertés fondamentales, nous les protégeons", a assuré M. Fourage lors d'une conférence de presse, reprenant des propos tenus par Manuel Valls dans la matinée devant les députés socialistes. "Avec l'état d'urgence, nous n'inquiétons pas les citoyens, nous harcelons ceux qui prêtent la main aux terroristes", a ajouté cet élu de Vendée, proche de Manuel Valls. Dans le cadre du vote la semaine dernière sur la prolongation pour trois mois de l'état d'urgence, un amendement du président (PS) de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a été adopté, qui stipule que "l'Assemblée nationale et le Sénat sont informés sans délai des mesures prises par le gouvernement pendant l'état d'urgence". Dans l'hémicycle, M. Urvoas avait suggéré avec Jean-Frédéric Poisson (Les Républicains), rapporteur d'application du projet de loi, que "chaque semaine, à date fixe, le gouvernement réunisse les présidents des groupes politiques et ceux des commissions compétentes, afin de leur exposer la nature des mesures prises, leur effectivité et leur efficacité". En pratique, les responsables parlementaires seront reçus tous les 15 jours à Matignon, et l'autre semaine par le ministre de l'Intérieur accompagné de responsables de la sécurité, a précisé M. Fourage. Par ailleurs, a-t-il ajouté, "les préfets sont mandatés pour informer les élus et les citoyens de l'application de ces mesures". L'Association des maires de France (AMF) avait exprimé le souhait que les élus soient mieux informés et associés aux décisions concernant les communes. Interrogé sur l'éventuelle poursuite du travail en commun avec l'opposition, comme sur l'état d'urgence, M. Fourage a dit l'espérer. "Y compris sur la réforme constitutionnelle, le Premier ministre a évoqué le fait qu'un travail en amont puisse être effectué". De son côté, le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a insisté mardi sur un "devoir de vigilance" parlementaire sur l'état d'urgence. L'objectif, a expliqué ce député communiste lors d'une conférence de presse, est de s'assurer qu'"il n'y ait pas de dérapages, de dérives, par exemple des perquisitions violentes ou des assignations à résidence ne s'appuyant pas sur des éléments précis". A la différence des députés Front de gauche qui avaient tous voté pour, les sénateurs du groupe Communiste, républicain et citoyen (CRC), se sont partagés entre 8 pour et 11 abstentions. "Certains sénateurs communistes ont évolué par rapport à la décision collective prise avec les députés en s'appuyant sur le discours de Manuel Valls, belliqueux et relevé comme allant trop loin par certaines associations, et sur l'ajout d'amendements touchant aux assignations à résidence", selon M. Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malaise d'un député socialiste dans le jardin de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124170714.mcny741c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste du Bas-Rhin Armand Jung a été victime d'un malaise mardi dans le jardin de l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources concordantes. Cet élu de 64 ans, ancien suppléant de Catherine Trautmann, a été pris d'un malaise en marchant dans le jardin du Palais Bourbon, selon les mêmes sources. Des pompiers lui ont fait un massage cardiaque, a constaté un journaliste de l'AFP, avant que le Samu n'arrive et ne le prenne en charge sur place pendant environ vingt minutes. Le véhicule du Samu l'a ensuite évacué. Le Premier ministre Manuel Valls est allé aux nouvelles dans le jardin, peu avant l'achèvement des questions au gouvernement, et n'a pas dit un mot à la presse. M. Jung préside notamment depuis 2012 le Conseil national de la sécurité routière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
