<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 10:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mélenchon critique les députés communistes, aurait préféré une motion de censure "de gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218093832.e6hnm1cx.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, candidat du Front de gauche à l'élection présidentielle de 2012, a critiqué la décision du groupe à l'Assemblée nationale de voter la motion de censure UMP-UDI contre le gouvernement, à laquelle il aurait préféré une motion "de gauche". "Le groupe communiste va voter la motion de censure. Le Front de Gauche, c'est neuf partis, pas un. (...) Personne ne m'a demandé mon avis ni cette fois-ci, ni les autres. Le groupe à l'Assemblée pense qu'il est normal de faire ce qu'il veut sans consulter personne", a déclaré M. Mélenchon sur France Info. S'il siégeait à l'Assemblée nationale, M. Mélenchon "n'aurai(t) pas procédé comme ça". "D'abord parce qu'il n'y a aucune chance que cette motion de censure passe. Donc qu'est-ce qu'on va se fourrer avec la droite dans une aventure pareille? Je me serai adressé aux frondeurs pour leur dire +Les amis, il ne suffit pas d'être contre, il faut être pour+. J'aurais proposé aux frondeurs et aux écologistes une motion de censure pour montrer que si le gouvernement est désapprouvé, il l'est par la gauche", a-t-il développé. "Nos députés n'ont pas le nombre suffisant pour déposer une motion de censure (1/10e des membres de l'Assemblée, NDLR). Je pense qu'ils auraient dû s'adresser aux Verts et aux socialistes pour que chacun soit devant sa responsabilité positive, devant le pays. Il ne suffit pas d'être contre, il faut montrer qu'il existe une alternative", a insisté M. Mélenchon. Une motion de censure "de gauche", "c'était mission impossible", s'est justifié sur RFI André Chassaigne, président du groupe GDR. "Bien évidemment, ce n'est pas facile pour nous de voter une motion de censure qui est portée par la droite sur un texte avec des motivations de droite. (...) Il fallait 58 députés, nous ne les avions pas. Si bien que nous allons voter sur nos propres motivations cette motion présentée par la droite parce que c'est le seul moyen que nous avons pour nous opposer à la loi Macron, puisqu'on nous empêche de nous exprimer avec le 49-3", a-t-il dit. Le groupe GDR compte 15 membres. Le groupe écologiste 17 membres et un apparenté. Le socialistes dits frondeurs sont généralement entre 30 et 40. Face au risque de voir le projet de loi Macron rejeté du fait des "frondeurs" PS, Manuel Valls a choisi mardi de passer en force en ayant recours à l'article 49-3 de la Constitution au terme d'une folle journée à l'Assemblée. "Je crois que c'est un échec total pour Manuel Valls. C'est un moment de vérité. Au fond, il n'y a pas de majorité pour une loi de droite dans cette Assemblée. La loi Macron est une loi de droite". "De vote en vote, Manuel Valls perd des voix, et il perd des alliés", a dit M. Mélenchon, tandis que M. Chassaigne veut "renverser ce gouvernement" et lui substituer un "gouvernement de gauche".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 10:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron : avis de décès de la majorité dans la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218030734.1nykvxhq.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours à l'article 49-3 pour faire passer en force la loi Macron signe l'implosion de la majorité de François Hollande, estime la presse mercredi, parlant d'un "camouflet" pour le chef de l'Etat. Là où La Croix constate sobrement que "la loi Macron fait tanguer la majorité", la manchette du Parisien/Aujourd'hui en France est sans ambages : "Hier, 16H25, la majorité explose". "Autant qu'à Emmanuel Macron ou à Manuel Valls, c'est à François Hollande que la gauche de la gauche et les frondeurs du PS ont adressé hier un camouflet", écrit Thierry Borsa. Pour Le Figaro, "la majorité se fracasse sur la loi Macron". L'éditorialiste du quotidien conservateur, Paul-Henri du Limbert, "retiendra surtout de ce 17 février une vérité simple que l'on pressentait depuis plusieurs mois : Manuel Valls n'a plus de majorité". "49-3 Manu militari", s'amuse Libération dont le directeur Laurent Joffrin juge que "François Hollande et Manuel Valls ont sorti l'arme fatale, cet article 49-3 qui est la béquille des gouvernements minoritaires". Manuel Valls est bel et bien "privé de majorité pour réformer", tranche L'Opinion, où Nicolas Beytout se désole du "spectacle pitoyable que vient de donner la majorité présidentielle - mais faut-il encore l'appeler ainsi ?" - 'Victoire à la Pyrrhus' - Le quotidien économique, Les Echos évoque "le tournant du 49-3" et "un moment de crise aiguë entre l'exécutif et sa majorité", selon les termes de Cécile Cornudet. "Après le camouflet des députés, le coup de force de Valls", dénonce L'Humanité. Pour le quotidien communiste, "le recours au 49-3 signe un échec cuisant pour un exécutif rêvant de conversion libérale". Dans le quotidien régional Ouest France, Michel Urvoy souligne qu'"aujourd'hui, aucune force politique ne peut gouverner seule. Sauf à s'allier avec le diable" - comprendre le Front national -, "il faudra sans doute inventer d'autres majorités". Le Journal de la Haute-Marne, sous la plume de Patrice Chabanet, pose "la question de la survie du Premier ministre" qui "risque d'essuyer deux revers majeurs en moins de deux mois: une majorité introuvable pour la loi Macron et, très probablement, une lourde défaite aux élections départementales de mars prochain". C'est ce qui fait dire à Raymond Couraud de L'Alsace que le 49-3 "a permis de sauver un texte en charpie, mais il s'agit d'une victoire à la Pyrrhus". "Il fracture la majorité et installe le Premier ministre dans la position de réformateur coupé de ses bases" qui "veut avancer. Mais ça risque de devenir de plus en plus dur", ajoute Didier Rose dans Les Dernières nouvelles d'Alsace. "Le débat est +suspendu+ a dit hier Manuel Valls en sortant le 49-3. La volonté d'aller plus loin dans les réformes aussi ?", s'interroge en conclusion Hervé Favre dans La Voix du Nord.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 04:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche votera la motion de censure à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217203530.a3zvee4r.html</link>
   <description><![CDATA[Les dix députés du Front de gauche voteront la motion de censure du gouvernement déposée par l'opposition, "parce que c'est le seul moyen de nous opposer à la loi Macron" après le "coup de force" pour la faire passer, a annoncé mardi leur chef de file André Chassaigne. "Le gouvernement nous prive de vote par le coup de force du 49-3 (...) Donc nous voterons la motion de censure, parce que c'est le seul moyen que l'on a pour nous opposer à la loi Macron et c'est dans la continuité de notre refus d'accorder la confiance à Manuel Valls", a-t-il déclaré à l'AFP. "Il n'y a plus de majorité de gauche pour soutenir cette politique ultra-libérale portée par le gouvernement et déclinée dans le projet de loi Macron, et nous souhaitons un nouveau gouvernement appliquant une politique de gauche", a ajouté le député communiste du Puy-de-Dôme. Pour le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine (GDR), "il y a un vent qui s'est levé pendant les débats sur le projet de loi Macron, des convergences sont apparues, des digues ont sauté, des députés issus des rangs socialistes ou écologistes ont manifesté une opposition à la politique gouvernementale comme cela n'avait jamais été le cas". A ses yeux, "la crise politique en France est alimentée par les orientations gouvernementales archaïques, en particulier par ce texte s'attaquant au droit du travail, privatisant des pans entiers de notre société, considérant que la solution est entre les mains du patronat, et par le vieil artifice du 49-3". Comme on l'interrogeait sur le choix de voter une motion de censure déposée par la droite, M. Chassaigne a affirmé que son groupe, "pas en mesure" de déposer une motion avec 58 députés, seuil requis, "votera la censure sur sa propre analyse, mais absolument pas en soutien aux motifs qui seront développés par l'UMP". Ce n'est pas la première fois que le PCF associe ses voix à une motion de censure déposée par la droite. Cela s'était déjà produit sous le gouvernement Rocard, en 1990 lors de la création de la CSG et en 1992 sur la réforme de la PAC.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 21:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy fait "des commentaires de bas étage" (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217193535.igc3q11i.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement a qualifié de "commentaires de bas étage" le tweet de Nicolas Sarkozy jugeant qu'il "n'y a plus ni majorité ni gouvernement" après l'utilisation de l'article 49-3 pour le projet de loi Macron. "Tous cela c'est de la politicaillerie. Il aurait peut être mieux fait de réfléchir à deux fois avant de revenir à la présidence de l'UMP si la présidence de l'UMP l'amène à prendre des positions qui sont des commentaires de bas étages", a déclaré M. Le Guen lors de l'émission Preuves par 3 Public Sénat/AFP/Dailymotion. "On verra bien si la majorité qu'il propose, alternative, il y en a une. Il propose une motion de censure, on verra bien qui rallie sa motion de censure", a-t-il ajouté. "On a pu voir ces derniers temps que quand M. Sarkozy essaie de se faire entendre, y compris dans son propre parti, il n'y arrivait pas. Est-ce qu'il peut, lui, nous donner des leçons d'autorité ? Je ne le crois pas", a-t-il raillé. "Ses commentaires sont du domaine de la politique politicienne et ce n'est pas le sujet. Il faut essayer de se hausser à ce fameux esprit du 11 janvier", a encore dit M. Le Guen. Nicolas Sarkozy a estimé mardi dans un tweet que "la vérité éclate au grand jour" et qu'"il n'y a plus ni majorité, ni gouvernement". L'ex-chef de l'Etat réagissait dans un tweet à la décision de François Hollande et Manuel Valls d'avoir recours au 49-3 pour faire adopter la loi Macron sans vote à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls ne veut pas "perdre de temps" avec les frondeurs et a du "carburant" pour réformer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217193418.oc55r4pz.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls ne veut "pas perdre du temps avec ceux qui ont d'autres objectifs" que l'intérêt des Français, a-t-il déclaré mardi au soir de l'usage de l'article 49-3 pour faire adopter le projet de loi Macron, assurant avoir du "carburant" pour réformer. "Vous croyez qu'un seul instant moi, je vais perdre du temps avec ceux qui ont d'autres objectifs que les problèmes des Français?", a-t-il dit au journal télévisé de 20 heures de TF1 à l'adresse des frondeurs du PS. "Chacun peut comprendre ma très grande détermination (...) à poursuivre les réformes, parce qu'il en va de l'intérêt du pays, et ce que les Français attendent, que le gouvernement agisse, ne perde pas du temps dans des débats stériles". "J'ai du carburant pour continuer, et personne ne peut douter de ma détermination, de celle du président de la République, de celle du gouvernement. Nous continuerons les réformes, jusqu'au bout, jusqu'en 2017", a affirmé M. Valls, alors que nombre de voix pointent "l'impuissance" du gouvernement, après sa décision de recourir au 49-3 sur la loi Macron. Face au risque de voir le projet de loi Macron rejeté du fait des "frondeurs" PS, le Premier ministre a choisi mardi de passer en force en utilisant l'arme du 49-3 au terme d'une folle journée qui pourrait laisser des traces à gauche. Sur TF1 Manuel Valls a défendu sa décision, prise avec François Hollande, d'utiliser le 49-3, avec l'argument que la France "a besoin d'autorité", jugeant que son ministre de l'Economie Emmanuel Macron avait "bien travaillé". "Je ne pouvais pas me permettre qu'il y ait un échec ce soir. Vous avez parlé d'échec, non. L'échec, ça aurait été si le texte avait été rejeté. C'est pour cela que j'ai engagé ma responsabilité", a-t-il plaidé. Les Français, a-t-il plaidé, veulent que le gouvernement soit "à la hauteur" et s'occupe "des vrais problèmes des Français: leur sécurité, mais aussi le chômage, l'emploi des jeunes, l'économie, la vie des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le 49-3, "un échec pour le Premier ministre", "le constat de décès de la majorité de 2012" (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217193253.hdno0f4x.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, leader du Parti de gauche, a jugé mardi que l'utilisation de l'article 49-3 sur le projet de loi Macron était "un échec pour le Premier ministre" et marquait "le constat de décès de la majorité de 2012". "C'est un échec pour le Premier ministre. Il s'est révélé cette après-midi sans majorité et il a pris le seul outil qui est à sa disposition, c'est-à-dire un outil de contrainte, de menace, pour faire passer sa loi", a-t-il déclaré devant la presse à la sortie d'un rendez-vous à l'Élysée avec François Hollande pour évoquer la situation de la Grèce. L'utilisation de l'article 49-3, "c'est la preuve que son machin ne passe pas. Il y a une majorité normalement de députés de gauche dans cette Assemblée et ça ne suffit pas pour faire passer une loi paraît-il de gauche d'après M. Valls ? C'est bien parce que c'est une loi de droite", a-t-il ajouté. "C'est une arme de destruction massive de majorité parlementaire, de mise au pas", a ajouté M. Mélenchon, en évoquant l'article 49-3, et "c'est un échec, le constat de décès de la majorité de 2012". "M. Macron est très archaïque. Il prend les gens pour des imbéciles. Les gens voient bien qu'il fait du bruit avec sa bouche. En attendant si t'es si malin, t'as qu'à trouver une majorité. Il n'a pas été capable de la faire, alors pour qui se prend-t-il?" a raillé l'ancien candidat Front de gauche à la présidentielle. M. Mélenchon sortait d'un rendez-vous qu'il avait sollicité avec M. Hollande à l'Élysée pour évoquer la Grèce et la situation européenne. "Je pense qu'il y a danger... Il y a un grand danger sur l'Europe entre d'un côté les risques de guerre en Ukraine, de l'autre côté la situation grecque où, là aussi, on est sous l'emprise d'un 49-3 financier", a estimé M. Mélenchon. "Dans la situation où nous sommes quelle est l'alternative au Parti socialiste aujourd'hui? Malheureusement, c'est la montée de l'extrême droite et d'une droite autoritaire. Il faudrait que Jean-Luc Mélenchon le comprenne, qu'il regarde bien ce qui se passe dans notre société qu'il arrête de se croire en Grèce, à Athènes, sur le Parthénon en train de parler aux muses", a régit le secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen dans l'émission Preuves par 3 Public Sénat/AFP/Dailymotion. "Qu'il regarde la vérité de ce que pensent aujourd'hui nos compatriotes. Ils se posent des questions économiques et sociales sur le chômage et ils ont raison. Mais les solutions que propose Jean-Luc Mélenchon et un certain npmbre de ses amis voire certains au PS ne sont pas celles qui sont portées par les salariés français", a-t-il ajouté. "Tous les autres sujets qui sont ceux de la République, de la sécurité, de la paix et de la coopération, de la construction européenne quand on voit que ce n'est pas la France mais l'ensemble de l'Europe qui est attaquée: sur ces sujets-là, il est temps que la gauche se rassemble", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Refus de voter la loi Macron, "une attitude irresponsable" (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217190601.f9pffyk5.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement, a qualifié mardi "d'irresponsables" l'attitude des "frondeurs" refusant de voter le projet de loi Macron avant que ne soit utilisé l'article 49-3. "Ils sont dans une position que je pense un petit peu irresponsable et quand je dis +un petit peu+ c'est peut-être un euphémisme", a déclaré M. Le Guen lors de l'émission Preuves par 3 Public Sénat/AFP/Dailymotion. Face à "un bon texte", le secrétaire d'Etat chargé des relations avec le parlement a dit "ne pas comprendre" que "des gens, parce qu'ils sont plus à gauche que ce texte, s'allient avec la droite pour le faire tomber, pour mettre le gouvernement en difficulté". "Aujourd'hui l'extrême droite a une certaine dynamique dans ce pays, la droite ne pense qu'à prendre sa revanche", a-t-il prévenu, déplorant que les frondeurs "prêtent le flans à des jeux tactiques de ce côté-là". Interrogé sur une éventuel vote des frondeurs pour la motion de censure déposée par l'UMP, Jean-Marie Le Guen a dit "je ne redoute pas, je ne le crois pas, je ne l'imagine pas". Face au risque de voir le projet de loi Macron rejeté du fait des "frondeurs" PS, Manuel Valls a choisi mardi de passer en force en utilisant l'arme du 49-3.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Lebranchu appelle à "dépasser les clivages archaïques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217190227.pwr1sb1e.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a appelé à "dépasser les clivages archaïques, les égoïsmes locaux" en ouvrant mardi à l'Assemblée nationale le débat sur le projet de loi de Nouvelle organisation territoriale de l'Etat (NOTRe). Quatre jours de discussion doivent être consacrés par les députés au troisième volet de la réforme territoriale après la loi sur les métropoles, adoptée fin 2013, et le redécoupage, au 1er janvier 2016, de la France métropolitaine en 13 grandes régions, voté définitivement en décembre. Il s'agit de faire des régions les seuls chefs de file du développement économique sur les territoires, notamment en leur confiant la responsabilité de l'ensemble des transports, y compris les routes, et des ports sous statut départemental. La clause de compétence générale, permettant à toute collectivité d'agir dans les domaines de son choix, disparaît. "L'ambition, c'est de cela dont il nous faut aujourd'hui avoir le courage. Pour dépasser nos clivages archaïques, nos égoïsmes locaux", a déclaré Mme Lebranchu à la tribune de l'hémicycle. La ministre a aussi déploré que les responsables politiques se soient "perdus trop souvent dans la défense verrouillée de (leurs) propres intérêts locaux", et aient "cédé à la tentation du repli". "Renonçons aux concurrences stériles et proposons une coopération de tous les jours" entre collectivités, a-t-elle affirmé. Mme Lebranchu a défendu l'essor des intercommunalités, recherché par le gouvernement à côté du renforcement des régions. L'objectif, a-t-elle dit, est de "protéger nos communes, même les plus faibles, grâce à l'intercommunalité". Selon elle, l'intercommunalité "n'efface aucune identité, aucune histoire". Selon le rapporteur du projet de loi, Olivier Dussopt (PS), 2.000 amendements ont été déposés. Il a dit espérer que le débat ouvre "la voie d'un consensus avec le sénat" autour d'un "texte utile à la clarification des compétences". L'UMP s'est opposée frontalement au projet gouvernemental, sous les formes d'une motion de rejet préalable défendue par Hervé Gaymard, puis d'une motion de renvoi en commission plaidée par Valérie Pécresse. M. Gaymard a reproché à la gauche d'avoir "abrogé le conseiller territorial" créé par l'ancienne majorité pour régler à la fois les affaires de la région et du département. "Quand on fait une faute de carre au début d'un mur, on a beau faire, on ne se rattrape jamais. C'est ce qui vous arrive", a lancé le député savoyard. Selon lui, "cette loi n'est ni faite, ni à faire. Il y a un paradoxe à faire des grandes régions et à supprimer à terme l'échelon de proximité que constituent les départements". "Les départements sont là, bien là et vous devriez vous en féliciter", lui a répondu M. Dussopt, le projet de loi maintenant presque toutes leurs compétences actuelles et leur confiant un nouveau rôle d'ingénierie sur les projets communaux. Au nom de l'UDI, Michel Piron, dont la voix fait autorité sur ces questions, s'est demandé "où est la clarification territoriale". "C'est un non-choix qui a présidé à l'élaboration de ce texte", a -t-il déploré. La réforme n'a pas davantage trouvé grâce aux yeux des députés du Front de gauche. Elle "ne ferait que poursuivre et aggraver la concurrence entre les territoires", a accusé Marc Dolez. Radicaux de gauche et écologistes d'EELV se sont associés au groupe socialiste pour rejeter par 85 voix contre (65 voix pour) la motion de rejet préalable. La motion de renvoi en commission exposée par Mme Pécresse devait subir le même sort.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi Macron: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217185502.jnoaltfz.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques à l'annonce mardi de l'utilisation de l'article 49-3 sur le projet de loi Macron: - Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS: "Eviter le psychodrame tout en démontrant qu'il n'y a pas de majorité alternative, plutôt bien joué. #LoiMacron" (sur Twitter) - François Fillon, ancien Premier ministre, député UMP: "Le gouvernement a le droit d'engager sa responsabilité devant l'Assemblée Nationale. Cette prérogative, voulue par les rédacteurs de la Constitution de la Ve République, n'est pas un coup de force contrairement aux affirmations malheureuses de François Hollande en 2006 à l'occasion du débat sur le CPE. Mais ce recours à l'article 49-3 de la Constitution sonne le glas des réformes économiques indispensables pour stopper la montée du chômage et rendre aux Français l'espoir d'un avenir meilleur. Désormais François Hollande est un président de la République paralysé, sans majorité pour réformer, condamné à subir la dégradation de la situation économique et sociale (...) A l'occasion du débat sur le projet de loi Macron, j'ai proposé plusieurs amendements sur le temps de travail, sur l'indemnisation du chômage, sur les seuils sociaux ou encore sur les contrats de travail qui auraient permis de dégager une majorité pour le redressement national. Le gouvernement n'a pas saisi cette opportunité." (communiqué) - Laurent Wauquiez, secrétaire général de l'UMP: "Ce n'est pas juste l'échec de la loi Macron, c'est l'échec de toute la politique économique du gouvernement. Ca fait des semaines que François Hollande et Manuel Valls cherchent à esquiver les sujets économiques et de vie quotidienne. Ils le prennent aujourd'hui en boomerang et ne convainquent ni leur majorité ni les Français. Ce dont on a besoin comme réponse, ce n'est pas d'un 49-3 mais d'un changement profond de politique économique. Ce qui est inquiétant, c'est qu'il n'y a plus de majorité pour faire face aux difficultés économiques dans les deux ans qui viennent." (déclaration à l'AFP) - Jean-François Lamour, député UMP de Paris: "Le recours à l'article 49 alinéa 3 par le Premier ministre marque la fin de l'unité transpartisane qui avait succédé aux terribles attentats de janvier. Si nous continuons de faire bloc face au terrorisme, avec la Nation tout entière, le débat parlementaire doit en revanche reprendre ses droits, notamment s'agissant de la politique économique et budgétaire." (communiqué) - Jean-Luc Laurent, président du MRC: "Le recours à cette procédure constitutionnelle marque l'échec d'un projet de loi libéral et anachronique contre lequel nous avions décidé de voter (...) Il est bien évident que nous ne voterons pas la motion de censure déposée par l'UMP mais nous invitons le gouvernement à remiser définitivement ce texte obsolète." (communiqué) - NPA: "Devant le risque de rejet de la loi Macron par les députés, Manuel Valls vient donc d'engager la responsabilité du gouvernement en utilisant le 49-3 pour faire passer sans vote cette loi entièrement favorable au patronat. Il est loin le temps où François Hollande considérait le 49-3 comme +une brutalité+, un +déni de démocratie+, +une manière de freiner ou d'empêcher le débat parlementaire+. L'attaque sans précédent contre les droits des salariés s'accompagne donc d'un déni de démocratie par le gouvernement PS-MEDEF et tout cela avec le même baratin: +une loi favorable aux salariés+, +une loi pour lutter contre le chômage+ (...) Qui peut croire un seul instant que démolir les conventions collectives ou les possibilités de recours juridiques pour les salariés va faire baisser le chômage, permettre des embauches? La vraie raison de cette loi est de réduire à presque rien les droits des salariés et de renforcer le pouvoir exorbitant du patronat." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bertrand (UMP) appelle les frondeurs à voter la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217184617.55hv2097.html</link>
   <description><![CDATA[Xavier Bertrand, candidat à la primaire UMP, a appelé mardi les frondeurs du PS à voter la motion de censure déposée par son parti après la décision de François Hollande et Manuel Valls de recourir au 49.3 sur le projet de loi Macron. Le recours au 49.3 pour faire passer le texte sans l'aval de l'Assemblée est "un échec politique pour François Hollande, Manuel Valls et Emmanuel Macron", a affirmé M. Bertrand sur iTELE. "Il y a eu beaucoup d'arrogance de leur part" et "ce passage en force montre bien que le quinquennat est terminé", a-t-il jugé. "Nous sommes à la moitié du quinquennat et aujourd'hui, il n'y a pas de majorité pour le président de la République et pour le Premier ministre. Ceux qui pensaient qu'il y aurait des réformes, c'est terminé", a-t-il insisté. Selon l'ancien ministre, le texte de M. Macron n'est "pas une loi importante" (...) C'était une loi qui n'allait pas assez loin, qui faisait semblant". Mais l'exécutif "paie le mensonge du début de quinquennat. François Hollande s'est fait élire avec notamment la taxe à 75%. Il était très à gauche, il suffisait de battre la droite pour que tout s'arrange dans le pays. On a vu que tout ça était mensonge". "D'une certaine façon, les frondeurs du PS sont plus cohérents que le président de la République et le Premier ministre, parce qu'ils ne veulent pas rester sur ce mensonge. Mais s'ils sont totalement cohérents, les frondeurs comme les Verts devraient voter la motion de censure que nous présenterons", a-t-il affirmé. Le député PS frondeur Christian Paul lui a répondu à distance qu'il n'en était pas question. "Entre voter contre la loi Macron et voter pour une motion de censure" de la droite, "il y a des années-lumière", a-t-il déclaré à LCP. Pour M. Bertrand, la droite aussi fait preuve d"arrogance". "Nous avons du chemin à parcourir pour regagner la confiance", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi Macron: réactions syndicales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217182022.fdtuwuiq.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions syndicales à la décision mardi du gouvernement de recourir à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter la loi Macron: - Pour le numéro un de Force ouvrière, Jean-Claude Mailly, cette décision "est un échec" pour le gouvernement et "un passage en force qui ne règle pas le problème pour autant". "Une partie de la majorité conteste pour des raisons sociales et en raison de ses conséquences sur l'emploi un projet de loi du gouvernement: il y a problème de caractère politique et un problème de fond." (France 5) - CGT: "Après avoir choisi d'inscrire dans la loi les propositions du Medef sans concertation ni négociation avec les acteurs sociaux, le gouvernement passe à nouveau en force en contournant la représentation nationale. Encore un déni de démocratie !". La CGT "poursuit son processus d'action" et "met en perspective une journée nationale interprofessionnelle de mobilisation et de grève". (communiqué) La CGT commerce affirme pour sa part que "ce projet de loi, présenté par le gouvernement comme le projet phare du quinquennat pour relancer l'économie, constitue un véritable désastre pour le monde du travail." (communiqué) - Clic-P, intersyndicale du commerce parisien (CGT, CFDT, Unsa, SUD): "François Hollande se rallie au coup d'Etat permanent." "Alors qu'Emmanuel Macron a cédé aux lobbies des notaires, il a su rester sourd aux critiques des représentants des salariés face aux dispositifs régressifs de sa loi - déréglementation du travail du dimanche et de nuit, licenciements économiques, délit d'entrave, Conseils de prud'hommes. Plus que jamais, nous restons déterminés à nous battre contre cette loi de régression." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La motion de censure UMP dénonce "le passage en force" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217174824.mxsamkme.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP dénoncent "le passage en force" du gouvernement sur le projet de loi Macron, dans la motion de censure qu'ils ont déposée mardi soir, suite à l'engagement de responsabilité de Manuel Valls. Si cette motion, qui devrait être soumise au vote jeudi soir, était adoptée -ce qui n'est pas possible au vu des rapports de force à l'Assemblée-, le gouvernement devrait démissionner. Si elle est rejetée, le projet de loi sera considéré comme adopté en première lecture. "Ce passage en force, au mépris des deux cents heures de débat qui se sont écoulées depuis le début de l'examen de ce texte, témoigne d'une réalité: ce gouvernement n'a plus de majorité", selon le texte de la motion que s'est procuré l'AFP. "Il n'a plus de majorité parce qu'il a déserté le champ de la politique économique et sociale de la France. Comme nous l'avons dénoncé tout au long de l'examen de ce projet de loi, celui-ci n'est qu'une compilation de mesures hétéroclites qui ne libèrent ni le travail, ni l'investissement, ni l'activité", poursuit le texte. "Ce projet de loi est à l'image de l'action du gouvernement depuis 2012: aucune réforme de structure; des revirements incessants au détriment de l'emploi et de la compétitivité; des choix qui annihilent toute chance de reprise alors que la croissance frémit en Europe", ajoute-t-il. "Sans réforme de l'État, sans réforme de nos régimes de retraites, sans réforme de la protection sociale, sans réforme du code du travail, sans réforme du paritarisme, ce texte a minima est une occasion manquée de mener le redressement de notre pays, à l'image de nos partenaires européens qui, eux, se sont déjà engagés dans ces réformes", selon la motion. "Plutôt que de réformer la fiscalité des sociétés et des ménages, le gouvernement réussit la prouesse d'augmenter à la fois les impôts et les déficits. Plutôt que de construire la France de demain, le gouvernement mène une politique qui assombrit les perspectives de sa jeunesse", conclut le groupe UMP dans sa motion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 18:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 : "déni de démocratie, arme anti-parlement" (Cosse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217171757.he47rniu.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV), a dénoncé mardi l'utilisation de l'article 49-3 "déni de démocratie, arme anti-Parlement d'une Ve République à bout de souffle". Le groupe EELV a toutefois assuré qu'il ne voterait "bien entendu en aucun cas la motion de censure annoncée par le groupe UMP". "49-3: aveu de faiblesse, déni de démocratie, arme anti-Parlement d'une VeRep à bout de souffle. Un passage en force inacceptable #LoiMacron", a tweeté la patronne des écologistes, alors que le Premier ministre a engagé la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée (49-3) sur le projet de loi Macron. "49-3 Loi #Macron ou le vrai visage (non démocratique) du libéralisme en économie", a tweeté de son côté la porte-parole d'EELV, Sandrine Rousseau. Le groupe EELV à l'Assemblée a appelé dans un communiqué le gouvernement à "tirer les conséquences de (l')impasse dans laquelle (il) s'est lui-même engagé", en renouant "le dialogue au sein de la majorité", en "intégrant les impératifs environnementaux" à la politique gouvernementale, et en revenant "lors des lectures à venir de la Loi Macron, sur les dispositions les plus controversées du texte". Il a assuré qu'il ne voterait "bien entendu en aucun cas la motion de censure annoncée par le groupe UMP". "Il suffit de voir l'attitude de la droite sénatoriale en ce moment même dans le débat sur la loi de transition énergétique pour constater que l'écologie n'a rien à attendre de la droite", explique-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy: "La vérité éclate au grand jour: il n'y a plus ni majorité, ni gouvernement" (Twitter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217165813.iypi5ohu.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy, président de l'UMP, a estimé mardi que "la vérité éclate au grand jour" et qu'"il n'y a plus ni majorité, ni gouvernement". L'ex-chef de l'Etat réagissait dans un tweet à la décision de François Hollande et Manuel Valls d'avoir recours au 49-3 pour faire adopter la loi Macron sans vote à l'Assemblée. Le tweet de M. Sarkozy est signé de ses initiales, NS, ce qui signifie qu'il a lui-même posté le message, et non l'équipe chargée de gérer son compte Twitter. Lors de son quinquennat, les gouvernements de M. Sarkozy n'ont jamais eu recours à l'article 49.3 de la Constitution pour faire passer un texte. Le gouvernement Valls ayant décidé d'engager sa responsabilité sur le projet de loi du ministre de l'Économie Emmanuel Macron, Christian Jacob, président du groupe UMP à l'Assemblée, a indiqué que son parti allait déposer une motion de censure. Cette motion, à laquelle s'associe l'UDI, devrait être discutée jeudi soir, selon une source proche du groupe UMP. Dans un communiqué, l'UMP affirme que "les conditions dans lesquelles le président de la République a réuni dans la précipitation la plus totale un conseil des ministres extraordinaire (mardi en début d'après-midi, ndlr) illustrent une nouvelle fois la très grande fébrilité et l'extrême fragilité de la majorité socialiste". "Les Français voient une nouvelle fois ce qu'il reste des appels à l'unité nationale de l'exécutif qui n'arrive pas à unir sa propre majorité" puisque le gouvernement a décidé de "tenter de faire passer en force, contre sa propre majorité parlementaire, le projet de loi dit Macron". Le parti d'opposition estime que "le gouvernement est réduit à l'usage du 49-3 pour faire voter un texte vide de toute réforme économique réelle. Il démontre qu'il n'est pas en capacité de faire les changements structurels rendus nécessaires par la progression ininterrompue du chômage". "C'est donc un échec personnel pour le Premier ministre et un désaveu pour l'actuelle majorité présidentielle", affirme l'UMP. "Face à la crise économique qui frappe notre pays, à la montée du chômage et aux attentes très fortes de sécurité et de protection contre la menace terroriste, les Français attendent du gouvernement autre chose que ces divisions politiciennes internes à la gauche, prémices du prochain congrès du parti socialiste", affirme-t-il également. L'UMP ajoute que, "scrutin après scrutin, les Français désavouent et sanctionnent la politique du gouvernement socialiste. Le groupe UMP de l'Assemblée nationale a pris ses responsabilités en déposant une motion de censure". npk/glr/er TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: l'UDI va s'associer à la motion de censure UMP (président du groupe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217164944.acqxckw1.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UDI va s'associer à la motion de censure du groupe UMP contre le gouvernement, dont le dépôt fait suite à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur le projet de loi Macron, a annoncé mardi son président Philippe Vigier. Les députés UDI, en réunion mardi après-midi à ce sujet, vont s'associer à cette motion, mais continuent à vouloir incarner "une opposition constructive", a expliqué à l'AFP le député d'Eure-et-Loir, selon lequel "le gouvernement s'est mis tout seul dans une impasse et n'a pas la majorité politique pour faire ses réformes". Yves Jégo, l'un des députés UDI qui voulaient voter pour le projet de loi mardi, "parce qu'il constitue un petit pas vers le libéralisme" et "participe au déverrouillage de notre économie", a affirmé dans un communiqué qu'il voterait la motion de censure "déposée par l'opposition tant ce gouvernement et cette majorité me semblent mois après mois incapables globalement d'adapter notre pays aux exigences du XXIe siècle". Et il a jugé "urgent que l'opposition, dans son ensemble, démontre, à travers une plateforme programmatique, qu'elle représente désormais une alternative crédible prête à gouverner lorsque les Français auront mis fin à la malheureuse expérience socialiste". A la mi-journée, Philippe Vigier avait laissé entendre qu'une courte majorité des 30 députés UDI s'abstiendraient ou voteraient mardi pour le projet de loi pour la croissance et l'activité, évoquant "sept à huit" pour, "une petite dizaine" d'abstentions et "un peu plus d'une dizaine" de votes contre. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde avait confirmé qu'il "voterait contre" un texte porteur de "quelques mesures qui vont dans le bon sens, d'autres (...) absurdes, notamment le travail du dimanche", reprochant au gouvernement "d'avoir beaucoup dit qu'il était ouvert et de s'être en réalité montré fermé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
