<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 14:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Logements sociaux: l'Assemblée adopte une mesure contre "la ségrégation territoriale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015115039.t1z7z48w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une mesure visant à favoriser une meilleure répartition des logements sociaux sur le territoire et lutter ainsi contre la "ségrégation territoriale". Le dispositif approuvé par les députés, dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2016, avantage les collectivités vertueuses en matière de logement social, en leur permettant de bénéficier plus facilement d'un taux de TVA réduit pour construire des logements intermédiaires. A l'heure actuelle, pour bénéficier d'un taux de TVA de 10% lors des opérations de construction de logements intermédiaires, il faut construire au minimum 25% de logements sociaux. Les députés ont voté, contre l'avis du gouvernement, cette mesure présentée par la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) avec notamment François Pupponi (PS), qui permet aux communes ayant déjà 50% de logements sociaux de pouvoir bénéficier du taux de TVA réduit, sans devoir construire des logements sociaux supplémentaires. L'idée est de lutter "contre les concentrations de pauvreté et les phénomènes de ségrégation territoriale", selon l'exposé des motifs, en évitant de concentrer les logements sociaux là où il y en a déjà. Après les attentats de janvier, le Premier ministre Manuel Valls avait suscité une controverse en évoquant un "apartheid social, territorial et ethnique" qui se serait imposé en France, en particulier dans les banlieues.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone sur LCP: les députés Les Républicains protestent auprès du CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015111333.n4x5p9tj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ont protesté jeudi auprès du président du CSA sur la diffusion par LCP de la conférence de rentrée du président de l'Assemblée Claude Bartolone, tête de liste PS aux régionales en Ile-de-France, y voyant une atteinte à "l'équité" entre candidats. Exprimant leur "étonnement", ces élus, notamment le président du groupe Christian Jacob, l'ancien Premier ministre François Fillon et les anciens présidents de l'Assemblée Bernard Accoyer et Patrick Ollier, jugent que "la diffusion de cette conférence de presse (devant l'Association des journalistes parlementaires) témoigne d'un mélange des genres" à deux mois des régionales, dans un courrier au président du Conseil supérieur de l'audiovisuel, Olivier Schrameck, dont l'AFP a eu copie. "Le président de l'Assemblée nationale et candidat aux régionales en Ile-de-France ne s'est pas privé dans son propos liminaire, censé porter sur les institutions, de s'exprimer à son initiative sur les affaires judiciaires le concernant et d'attaquer, voire d'invectiver la droite francilienne", ajoutent les députés LR, au nombre desquels la tête de liste de la droite et du centre pour les régionales en Ile-de-France, Valérie Pécresse. Au-delà de "cet événement survenu le 7 octobre à près de 60 jours des élections régionales", leur courrier observe que "la chaîne LCP, pourtant diffusée sur la TNT et accessible très largement, échappe aux règles du CSA auxquelles sont soumises toutes les chaînes de télévision pour les campagnes électorales". Or, aux yeux de ces élus LR, "la candidature du Président de l'Assemblée nationale à des élections régionales, étant inédite jusque-là, se pose le problème de l'équité des temps de parole sur cette chaîne". La Chaîne Parlementaire, qui regroupe les chaînes LCP-Assemblée nationale et Public Sénat, a été créée fin 1999 par l'Assemblée nationale et le Sénat pour rendre compte de l'activité des deux chambres. LCP-AN et Public Sénat ne sont pas soumises au contrôle du CSA, mais à un contrôle par les assemblées respectives. "C'est sous le contrôle du bureau de chaque assemblée que les sociétés doivent respecter la réglementation applicable en matière de chaînes de télévision thématiques et répondre à l'exigence d'impartialité des programmes posée par la loi", est-il précisé sur le site internet du CSA.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la limitation des effets de seuils fiscaux dans les TPE-PME</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015105932.ez784nj6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la limitation des effets de seuils fiscaux dans les TPE-PME, une mesure qui vise, selon le gouvernement, à relancer les embauches dans les petites et moyennes entreprises qui concentrent près de la moitié de l'emploi salarié. Les députés ont relevé de façon pérenne les seuils à partir desquels certaines obligations fiscales se déclenchent (notamment formation professionnelle et versement transport) passant de 9 et 10 salariés à 11 salariés. Ils ont aussi neutralisé les effets de seuils pendant les trois ans qui suivent leur franchissement pour les entreprises de moins de 50 salariés, soit jusqu'en 2018. La mesure avait été annoncée en juin par le Premier ministre Manuel Valls, dans le cadre d'un plan de 18 mesures présenté comme un "Small business act à la française" et visant à créer "plusieurs dizaines de milliers d'emplois". Dans l'hémicycle, le député Front de gauche Nicolas Sansu a échoué à faire supprimer cet article découlant à ses yeux de "l'idée erronée qui considère les seuils fiscaux et sociaux comme un frein à l'embauche". A droite, Damien Abad (Les Républicains) a estimé que la mesure allait "dans le bon sens", mais trouvé le gouvernement "trop timide". "Mon petit doigt me dit que ce n'est pas cet article (...) qui va inverser la courbe du chômage", a ironisé ce député de l'Ain. Il a plaidé, comme le député UDI Charles de Courson, pour un seuil fiscal relevé à au moins 20 salariés. "C'est comme souvent entre ceux qui trouvent que c'est trop ou trop peu: il y a un équilibre et le gouvernement je pense l'a trouvé", a déclaré pour sa part le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, vantant une mesure qui aidera les entreprises à pouvoir recruter, travailler". "Quatre millions d'entreprises qui ne recruteraient ne serait-ce qu'un demi-ETP (équivalent temps plein, ndlr), cela pourrait faire deux millions d'emplois", a-t-il fait valoir. La France compte plus de trois millions de petites et moyennes entreprises (de moins de 250 salariés), qui concentrent près de la moitié de l'emploi salarié. Les élus des grandes villes s'étaient alarmés début juin de la réforme des seuils fiscaux pour les PME-TPE détaillée par Manuel Valls, parlant d'un "signal catastrophique" pour le transport urbain collectif qui perdrait 500 millions d'euros dans l'affaire, selon eux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mission d'information sur le diesel à l'Assemblée pilotée par Delphine Batho</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015092337.tpcra67l.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur le diesel sera mise en place "la semaine prochaine" à l'Assemblée nationale, dont le rapporteur sera l'ex-ministre PS de l'Ecologie Delphine Batho, a annoncé jeudi le président du groupe socialiste à l'Assemblée Bruno Le Roux. L'Assemblée a voté mercredi soir un geste supplémentaire pour les ménages modestes, permis par l'augmentation annoncée de la taxation du gazole. Dès l'an prochain, la taxation du gazole augmentera d'un centime par litre, tandis que celle de l'essence sera réduite du même montant. "Un petit rattrapage", a commenté Bruno Le Roux sur France 2. "Nous avons décidé avec le gouvernement (...) parce qu'il s'agit d'un sujet essentiel de santé publique mais en même temps de reconversion industrielle, c'est un sujet important, de prendre le temps mais de commencer dès maintenant". Matignon a annoncé mercredi "le principe d'un rapprochement en 5 ans entre le prix du gazole et celui de l'essence" pour mettre fin à la "diésélisation massive" du parc automobile français. "C'est un mouvement qui s'engage et c'est pour cela que nous mettons en place dans le même temps à l'Assemblée nationale, une mission d'information sur le diesel", a déclaré Bruno Le Roux. "C'est Delphine Batho qui va être rapporteur. (...) Elle a souhaité prendre le pilotage comme rapporteur de la mission qui va être mise en place la semaine prochaine à l'Assemblée nationale", a-t-il précisé. "Elle est d'une grande compétence sur ces domaines et cela va permettre d'avoir un moment de réflexion avec tous les partenaires", a-t-il estimé. "En France nous avons des constructeurs automobiles qui ont beaucoup misé au niveau industriel sur le diesel, qui ont acquis une compétence qui est reconnue dans tout le monde et donc il faut veiller à prendre des décisions, mais à ne pas bouleverser totalement aujourd'hui l'économie de ce système", a-t-il souligné. M. Le Roux a assuré que les recettes supplémentaires permises par l'augmentation de la taxation du diesel "ne seront pas un prélèvement supplémentaire pour les Français". "Elles seront reversées, notamment pour baisser la fiscalité des personnes âgées", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 11:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA réduite pour les produits d'hygiène féminine: l'Assemblée nationale dit non</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014231748.71y0teu3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de mercredi à jeudi la demande de députés socialistes d'appliquer un taux de TVA à 5,5% aux produits de protection hygiénique féminine. Cet amendement contre la "tampon tax", qui avait pourtant été accepté mardi en commission, était porté par la présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, Catherine Coutelle, qui considère ces produits comme "de première nécessité". Elle relayait la demande du collectif Georgette Sand, qui a lancé une pétition ayant recueilli plus de 17.000 signatures. Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a indiqué que "le gouvernement ne souhaite pas bouger sur les taux de TVA" dans le cadre du projet de budget pour 2016. Il a relevé qu'un taux de 20% était appliqué aux mousses à raser pour hommes et que "le débat est passionné" mais "pas simple". La mesure pour les tampons, serviettes et autres coupes menstruelles était évaluée à 55 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 01:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la baisse de 2 milliards d'euros de l'impôt sur le revenu en 2016 et un geste supplémentaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014230635.uvljjizs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la baisse de deux milliards d'euros de l'impôt sur le revenu en 2016 ainsi qu'un geste supplémentaire pour les ménages modestes, permis par l'augmentation annoncée de la taxation du gazole. Mesure fiscale phare du projet de budget pour 2016, la baisse de 2 milliards d'euros, annoncée fin août par François Hollande, s'appliquera à huit millions de foyers fiscaux. Cette réforme porte à 5 milliards au total la baisse d'impôt consentie aux ménages en deux ans. Parmi les huit millions de foyers concernés, trois millions profiteront de leur première baisse et environ un million ne le paieront pas ou plus. L'ensemble de la gauche a soutenu cette "politique de justice fiscale". Le frondeur socialiste Laurent Baumel a cependant estimé que la baisse était "insuffisante pour compenser les ressentiments des hausses du début du quinquennat". Les députés Les Républicains, qui critiquent une "hyperconcentration" de l'impôt sur le revenu, ont pour leur part dénoncé avec cette baisse "une arme de démagogie massive" et "des slogans pré-électoraux". L'article 2 du projet de loi de finances qui la prévoit a cependant été adopté à l'unanimité, y compris avec leurs voix. Concernant le geste supplémentaire pour les ménages modestes grâce à la hausse de la taxation du gazole, il doit permettre notamment d'alléger des impôts locaux. La taxation du gazole augmentera d'un centime par litre en 2016 et 2017, celle de l'essence sera réduite du même montant au cours de la même période, a indiqué Matignon mercredi. Or le gazole représente environ 80% des volumes de carburants écoulés dans l'Hexagone. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a indiqué dans l'hémicycle que le produit attendu s'élevait à 245 millions d'euros. Le gouvernement a promis qu'il "utilisera cette recette pour financer l'allégement de la fiscalité locale des contribuables modestes, et notamment des retraités, conformément à ses objectifs de justice sociale, partagés par la majorité parlementaire". M. Eckert a ainsi soutenu dans la soirée un amendement PS en ce sens, qui a été adopté. Dans le détail, cette proposition de Christine Pirès-Beaune prévoit une majoration, supérieure à l'inflation, des plafonds et seuils qui conditionnent le bénéfice d'exonérations et d'abattements d'impôts locaux, de la contribution à l'audiovisuel public ou encore de CSG et CRDS. Il s'agit de revaloriser le seuil du revenu fiscal de référence pour "décaler l'entrée" dans ces taxes, selon la rapporteure générale Valérie Rabault (PS). M. Eckert a précisé que le coût de cet amendement était évalué à 100 millions d'euros mais que le gouvernement souhaitait aller plus loin dans cette majoration prévue, lors de la navette parlementaire, pour aller jusqu'à près de 250 millions d'euros au bénéfice de "personnes âgées, modestes". "Ce qui est pris d'un côté (avec l'augmentation de la taxation du gazole, ndlr) sera rendu de l'autre, mais pas aux mêmes", a-t-il lancé, au grand dam de la droite qui a défendu le sort des ruraux notamment, et estimé que "l'écologie a bon dos". "C'est vraiment une opération de communication et un non-sens fiscal", a lancé le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains). Le socialiste Olivier Faure a demandé que 150 millions d'euros dégagés aillent plutôt au financement de l'Agence de financement des infrastructures de France (AFITF) et à l'évolution vers un "parc automobile plus propre". "Nous ne souhaitons pas augmenter des prélèvements pour les transformer en dépenses", lui a répondu le secrétaire d'Etat. Plus tôt dans la soirée, M. Eckert avait rejeté la demande de députés de tous bords de rétablir la "demi-part fiscale des veuves" supprimée progressivement à partir de 2008 sous la majorité précédente, au profit de ce "premier pas" en direction des personnes modestes. Les députés ont en revanche élargi l'avantage fiscal accordé aux anciens combattants de la guerre d'Algérie, qui reçoivent une demi-part supplémentaire au titre de l'impôt sur le revenu à partir de 75 ans, en abaissant cette limite d'âge d'un an.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 01:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discussions nourries à l'Assemblée sur un impôt sur le revenu pour tous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014204429.6dfr3oqv.html</link>
   <description><![CDATA[Les discussions ont été nourries mercredi soir à l'Assemblée nationale autour de l'amendement du député PS Razzy Hammadi qui visait à établir un impôt sur le revenu minimum obligatoire. L'élu de Seine-Saint-Denis a finalement retiré son amendement, qui n'a donc pas été soumis au vote. Il proposait de créer une tranche supplémentaire qui serait devenue la première tranche et aurait entraîné une "contribution citoyenne" correspondant à 0,1% des revenus. Quelque 46,5% des foyers fiscaux sont assujettis à l'impôt sur le revenu en 2015, selon le rapport du rapporteur général, Valérie Rabault (PS). M. Hammadi a expliqué dans l'hémicycle vouloir nourrir "des principes et des symboles" pour favoriser le "vivre ensemble", en assurant qu'"une majorité de Français considèrent qu'il y a un sens" à cette "universalité" de l'impôt sur le revenu. Mais le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a dit croire davantage à la "pédagogie" qu'aux "symboles", et rappelé que la contribution sociale généralisée (CSG) était assise sur l'ensemble des revenus. "En moyenne les Français paient plus de CSG" et "ceux qui n'ont pas beaucoup de revenus ne paient pas d'impôt sur le revenu", a-t-il fait valoir. "Chaque Français paie de la TVA et de la CSG", a renchéri Mme Rabault (PS). "Nous avons deux impôts sur le revenu", selon son collègue Pierre-Alain Muet (PS), qui inclut la CSG. Les Républicains ont pour leur part souligné le "courage" de M. Hammadi, et défendu un amendement allant dans le même sens, qui a été rejeté. En commission, les députés socialistes, de l'aile gauche à l'aile droite, s'étaient montrés particulièrement hostiles à l'idée de M. Hammadi, venue brouiller le message de baisse de deux milliards d'euros de l'impôt sur le revenu dans ce projet de budget.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 22:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport appelle à faciliter l'accès des PME à la commande publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014193145.evouo7in.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire qui sera présenté jeudi appelle à "simplifier" les procédures en vigueur dans la commande publique, qui représente près de 400 milliards d'euros par an, afin la rendre plus accessible aux petites et moyennes entreprises (PME). Selon ce document, rédigé par la mission commune d'information sur la commande publique du Sénat, les PME ne profitent aujourd'hui "que trop peu du potentiel de la commande publique", qui joue pourtant "un rôle essentiel dans notre économie". En 2011, les petites et moyennes entreprises n'ont ainsi exécuté en tant que titulaires que 25% du montant total des marchés publics, alors qu'elles ont représenté 35,7% du chiffre d'affaires des entreprises françaises. Le "décrochage" est particulièrement net "pour les contrats dont le montant est supérieur à un million d'euros, alors que les PME pourraient généralement les exécuter avec succès en formant des groupements d'entreprises", précise le rapport que l'AFP a pu consulter. D'après les sénateurs, augmenter d'un point la part des PME dans les commandes publiques permettrait pourtant d'accroître leur chiffre d'affaires de plus deux milliards d'euros, et donc de "renforcer l'économie de proximité". Pour atteindre cet objectif, le rapport préconise de "simplifier des procédures encore trop complexe", les marchés publics étant régis par cinq régimes juridiques différents, ce qui constitue "une barrière à l'entrée" pour les PME, "souvent démunies face à tant de complexité". Il propose également de dématérialiser progressivement l'ensemble des procédures, de généraliser l'utilisation des logiciels d'assistance à la rédaction des marchés et de faire passer le seuil de mise en concurrence de 25.000 euros à 40.000 euros hors taxe d'ici trois ans. Les sénateurs souhaitent enfin généraliser et sécuriser le "sourçage",qui permet d'étudier l'état de l'offre avant de lancer son marché, en précisant la notion de délit de favoritisme, recentré sur les démarches volontairement frauduleuses et non sur celles résultant d'une "méconnaissance involontaire des règles de la commande publique". En juillet, le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a présenté une ordonnance sur les marchés publics figurant dans une réforme plus large de la commande publique, destinée à simplifier le dispositif et soutenir les petites et moyennes entreprises (PME). Cette ordonnance généralise notamment la règle de l'allotissement, qui consiste à découper les marchés en lots accessibles aux PME. M. Macron a aussi annoncé l'ouverture d'une consultation publique sur un projet de plan national de dématérialisation des marchés publics, devant rendre accessible à tous les données essentielles des marchés d'ici 2018.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: Bas (LR) conseille à Urvoas (PS) une "lecture plus complète de la Charte" européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014182516.a47abyn3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (Les Républicains, LR) a recommandé mercredi à son homologue de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS) qui avait demandé qu'il n'y ait pas de "procès en sorcellerie" autour de la ratification de la Charte européenne des langues régionales, "une lecture plus complète" de ce texte. La Charte européenne des langues régionales, déjà adoptée à l'Assemblée, doit être examinée en séance le 27 octobre au Sénat. Mercredi, la commission des lois du Sénat a décidé de déposer une question préalable. Si celle-ci est adoptée en séance, cela vaudra rejet du projet de loi de ratification. "Je veux croire que le Sénat, chambre que la Constitution dédie aux territoires, ne marquera pas son rejet d'un symbole pour des millions de nos compatriotes en métropole et dans les outre-mer", avait écrit le député du Finistère, dans un courrier adressé à M. Bas publié sur son blog. "C'est avec une grande curiosité intellectuelle que j'ai pris connaissance de la lettre ouverte que vous venez de m'adresser (..) tant la présentation que vous y faites des données juridiques du problème en matière constitutionnelle comme en matière internationale est originale, créative et, de ce fait, stimulante", écrit M. Bas dans sa réponse dont l'AFP a eu copie. "Je pense cependant qu'une lecture plus complète de la Charte et des décisions du Conseil constitutionnel et avis du Conseil d'État pourrait en toute logique vous conduire à adopter un autre point de vue, sans doute moins innovant mais également plus solide", ajoute l'élu de la Manche. La Charte européenne des langues régionales, qui fait obligation aux États signataires de reconnaître les langues régionales et minoritaires en tant qu'expression de la richesse culturelle, a été signée par la France en 1999. Sa ratification, promise par François Hollande durant la campagne présidentielle, doit être expressément autorisée par la Constitution. "Je suis très en colère de constater qu'en sachant cela le président de la République et le gouvernement n'hésitent pas, malgré tout, à jouer avec la Constitution comme avec la signature de la France dans le seul but possible de réaliser une opération politique à quelques semaines des élections régionales", accuse-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: 29 parlementaires de gauche réclament le rétablissement de la "demi-part des veuves"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014180523.yb2978gn.html</link>
   <description><![CDATA[29 parlementaires socialistes, Front de Gauche et écologistes ont demandé le rétablissement de la "demi-part des veuves" dans le projet de budget, appelant le gouvernement à un "geste de solidarité envers nos aînés" et à "réparer les dommages" du quinquennat Sarkozy. L'Assemblée nationale a rejeté mercredi un amendement à cette fin, mais le gouvernement a annoncé qu'il ferait "un premier pas" dans la suite de l'examen du budget, en permettant que notamment les impôts locaux des personnes modestes soient réduits, via un relèvement du revenu fiscal de référence. Plusieurs membres de l'aile gauche du PS ou "frondeurs", comme les députés Henri Emmanuelli, Benoît Hamon, Christian Paul, Laurent Baumel, Aurélie Filippetti ou la sénatrice Marie-Noëlle Lienemann figurent parmi les signataires, le premier et initiateur de cette tribune dans Marianne étant le député Hervé Féron. En font aussi partie le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne, ainsi que Marie-George Buffet ou Jacqueline Fraysse et, côté écologistes, Noël Mamère et Sergio Coronado. La demi-part fiscale profitait auparavant aux parents isolés ou aux veufs et veuves ayant eu un enfant. C'est la majorité précédente qui avait voté en 2008 sa fin progressive, avec un avantage devant se réduire petit à petit, jusqu'à disparaître totalement en 2014. N'a été maintenu le bénéfice que pour les personnes ayant élevé seules leurs enfants pendant au moins cinq ans. A cette suppression s'est ajoutée, via le projet de budget 2014, la fiscalisation de la majoration de 10% des pensions des retraités ayant eu au moins trois enfants. Pour les signataires, "ces mesures pèsent lourd sur le budget des personnes concernées" qui subissent "une double injustice: non seulement le montant des impôts augmente, mais en plus il augmente de façon démesurée". Ils pointent aussi des effets en chaîne sur d'autres contributions, comme la taxe d'habitation, la taxe foncière ou certains prélèvements sociaux. "Si le gouvernement et la majorité actuels ont hérité de cette mesure (...), rien ne nous forçait pourtant à la mettre en oeuvre. A plusieurs reprises, des parlementaires sont intervenus pour réclamer le rétablissement de la demi-part fiscale. Notre gouvernement de gauche doit faire ce geste de solidarité envers nos aînés", écrivent les signataires. M. Baumel a défendu dans l'hémicycle l'amendement qui a été rejeté, appelant à enfin "réparer cette injustice". Il a été soutenu de manière inattendue par la droite, notamment Alain Chrétien (Les Républicains) qui a fait un "mea culpa de l'ex-majorité" et indiqué que son groupe le voterait. Pour ne pas laisser penser qu'il s'agirait de revenir à une niche fiscale, un sous-amendement avait été prévu afin de réserver le rétablissement de la mesure aux personnes dont les ressources ne dépassent pas 3.000 euros mensuels. Il a été également rejeté. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, tout en se disant "sensible à la situation évoquée", a notamment souligné le coût du rétablissement de la "demi-part des veuves"- 800 à 900 millions d'euros - pour s'y opposer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 20:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone salue l'évolution des institutions italiennes "sans polémique inutile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014172634.obnvqc46.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a salué mercredi la réforme des institutions italiennes adoptée "sans polémique inutile", au lendemain du vote par le Sénat italien d'une loi le réformant radicalement. "Je salue la force de la démocratie italienne, qui sait faire évoluer ses institutions sans polémique inutile #refaireladémocratie", a tweeté M. Bartolone, dans une pique implicite notamment à l'attitude de son homologue du Sénat, Gérard Larcher (Les Républicains). Le chef du gouvernement italien Matteo Renzi a fait un pas décisif mardi sur la voie du changement, avec la très large adoption par le Sénat d'une loi le réformant radicalement, censée donner à l'Italie une stabilité gouvernementale inédite dans son histoire récente. Cette réforme constitutionnelle, la plus importante de l'après-guerre, prévoit la fin du bicaméralisme parfait existant actuellement en Italie. Intitulé "Refaire la démocratie", un récent rapport du groupe de travail sur "l'avenir des institutions", coprésidé par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) et l'historien Michel Winock, préconise plusieurs réformes institutionnelles, dont un septennat non renouvelable, moins de parlementaires mais aussi une fusion du Sénat et du Conseil économique, social et environnemental. "Hors sujet", a jugé début octobre le président du Sénat, disant partager le constat de la perte de confiance des citoyens dans les politiques mais pas l'idée que la réponse serait institutionnelle. M. Larcher a notamment défendu le rôle du Sénat en France, entre autres comme "stabilisateur des pulsions politiques".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée durcit l'imposition des "parachutes dorés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014165630.w3mlrymo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi un durcissement de l'imposition des "parachutes dorés", dans le cadre de l'examen du projet de budget de l'Etat pour 2016. Un amendement de Laurent Grandguillaume (PS) a été très largement adopté en ce sens, qui prévoit de diviser par deux le seuil d'imposition des indemnités de départ pour les dirigeants et mandataires sociaux. Ce seuil s'élève actuellement à six fois le plafond annuel de la Sécurité sociale, soit 228.240 euros au 1er janvier 2015. Avec cet amendement intégré lors de la première lecture du projet de loi de finances, les indemnités de départ seront exonérées d'impôt sur le revenu jusqu'à 114.120 euros, et taxées au-delà. M. Grandguillaume, dont l'amendement était cosigné par les socialistes Pascal Cherki, Pascal Terrasse ou encore Karine Berger, a rappelé "la polémique sur le parachute doré de Michel Combes", l'ex-patron d'Alcatel-Lucent, dont les primes de départ ont été finalement réduites de près de moitié. L'élu socialiste de Côte d'Or a dit sa volonté de "défendre non pas l'esprit de rente mais le travail, l'effort et le mérite". L'exposé des motifs de son amendement précise qu'il s'agit "d'inciter les entreprises et leurs dirigeants à adopter des pratiques plus raisonnables en termes de rémunérations et d'indemnités". Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'en est remis à la "sagesse" des députés pour le vote de cette mesure, jugeant qu'elle "va dans le bon sens". Soutenant l'amendement, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a pour sa part noté que seule "une frange des parachutes dorés" était concernée. reb/ic/mat/bir ALCATEL-LUCENT]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: quand Glavany épingle l'"incohérence" d'Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014163734.abcl7le2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Jean Glavany a dénoncé mercredi sur son blog "l'incohérence" de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault avec son amendement visant à une réforme fiscale, soulignant notamment que ce dernier avait pris des mesures très éloignées lorsqu'il était à Matignon. "Ayrault propose une réforme fiscale d'envergure. Incohérence: pourquoi ne l'a-t-il pas mise en oeuvre quand il était Premier ministre? A-t-il oublié que les réformes qui ne sont pas mises en oeuvre en début de mandature ne le seront jamais? Et pourquoi, loin de mettre en oeuvre ces mesures, a-t-il pris, au contraire, des mesures fiscales qui s'en éloignaient catégoriquement? Incohérence", a taclé M. Glavany. "Et quand je l'entends appeler au dialogue un gouvernement qui doit entendre ce que disent 130 parlementaires, je me souviens avec quelle détermination il savait, quand il était Premier ministre, jeter à la poubelle certaines propositions soutenues par 300 parlementaires", a encore affirmé ce député PS des Hautes-Pyrénées à l'adresse de son homologue de Loire-Atlantique. "Jamais, en 22 ans de Parlement, je n'ai vu une équipe gouvernementale traiter aussi mal le Parlement que l'équipe de Ayrault. Au sein de son cabinet, l'antiparlementarisme le plus détestable régnait en maître... Incohérence je vous dis", a insisté M. Glavany, qui pourrait être, comme M. Ayrault, un des candidats à la succession de Claude Bartolone. A l'inverse, l'élu socialiste a vu de la "cohérence" dans les positions du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, selon lequel être élu est un "cursus d'un ancien temps", sans partager ce postulat. "Macron étonne et détonne parce qu'il déclare qu'être élu ne sert à rien et que c'est perdre son temps que de rechercher la légitimité du suffrage universel. On proteste à juste titre. Mais on oublie la cohérence du bonhomme! Il y a six mois, il déclarait que la France avait besoin d'un monarque, d'un pouvoir absolu. Tout était dit, pourquoi s'étonner aujourd'hui?", a écrit le député des Hautes-Pyrénées. Et d'ajouter: "Cette cohérence-là n'est pas du tout la mienne, mais elle est cohérente ..."]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'imposition commune des couples fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014160857.slfdwe26.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats à l'Assemblée sur le projet de budget pour 2016 se sont agités mercredi à la reprise, au sujet de l'imposition commune pour les couples, que quelque 45 députés PS ne voulaient qu'optionnelle mais qui n'a pas été retenue. Catherine Coutelle (PS), présidente de la Délégation aux droits des femmes, a défendu un amendement en ce sens, mais l'a finalement retiré après un débat dans l'hémicycle face à l'opposition du gouvernement. Elle voulait donner la possibilité aux couples mariés ou pacsés de choisir entre l'imposition commune ou séparée de leurs revenus. "C'est une mesure favorable à l'égalité femmes-hommes", l'imposition commune obligatoire défavorisant certaines femmes qui souhaitent reprendre un travail, a fait valoir Mme Coutelle, qui avait déjà défendu une telle proposition l'an dernier. Son amendement avait été cosigné par 45 députés PS de toutes sensibilités et accepté en commission avant le coup d'envoi des débats en séance mardi. L'aubryste Jean-Marc Germain l'a notamment soutenu au nom de la "justice fiscale". "Notre société évolue", a appuyé la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a émis un avis défavorable, non seulement en raison du coût d'une telle mesure, "autour du milliard" d'euros selon lui, mais également à cause de "risques de fragilité constitutionnelle". Mme Rabault a estimé auparavant que pour 60% des couples, la "conjugalisation" est favorable, pour 20% elle est neutre et pour 20% défavorable. Pour Les Républicains, Véronique Louwagie a dit sa réticence à l'amendement, jugeant qu'il faut "des études d'impact sérieuses". Au nom de l'UDI, Charles de Courson l'a aussi rejeté, évoquant "un amendement pour les riches qui vont faire de l'optimisation fiscale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: huit femmes parlementaires de tous bords appellent à adopter la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014153728.hmq4iaga.html</link>
   <description><![CDATA[Huit femmes parlementaires de différents bords politiques ont lancé mercredi un appel commun pour l'adoption de la proposition de loi renforçant la lutte contre la prostitution, insistant sur la nécessité d'une pénalisation des clients. "Femmes parlementaires de tous bords politiques et des deux assemblées, nous souhaitons voir adoptée la proposition de loi visant à lutter contre le système prostitutionnel et à mieux accompagner les personnes prostituées", écrivent les sénatrices et députées dans leur appel, lancé le jour où le texte est examiné en deuxième lecture au Sénat. "Le pays est désormais prêt à changer de regard sur la prostitution pour rétablir la justice", estiment-elles. "Les victimes de cette violence insoutenable que constitue la prostitution ne peuvent pas être pénalisées; et les clients (...) doivent être responsabilisés". Pour les signataires, le texte "perd son sens et son efficacité si l'interdiction d'achat d'actes sexuels n'est pas adoptée" et le Sénat doit "voter largement" pour le rétablissement de l'article qui vise à pénaliser les clients. Le gouvernement a déposé mardi un amendement rétablissant cette pénalisation que la commission du Sénat chargée d'examiner le texte en amont a supprimé la semaine dernière. La commission, à majorité de droite, avait notamment estimé que cela "risquait de placer les personnes prostituées dans un isolement plus grand". Le texte prévoit "que l'achat d'acte sexuel soit sanctionné par une contravention de cinquième classe (1.500 euros maximum, ndlr) et que la récidive soit punie d'une amende de 3.750 euros". Côté Assemblée, les signataires de l'appel sont les socialistes Maud Olivier et Catherine Coutelle, Nicole Ameline (Les Républicains) et Marie-George Buffet (Front de Gauche). Côté Sénat, les élues UDI Chantal Jouanno et Valérie Létard, PS Michelle Meunier et Front de Gauche Laurence Cohen. Le sujet de la pénalisation des clients divise l'opinion et est farouchement combattu par des associations de prostituées (Strass, Bus des femmes, etc.) qui défendent leur activité comme volontaire et s'inquiètent d'une perte de revenus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
