<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 20:00:04 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Benalla: la motion des gauches également rejetée à l'Assemblée, votée par 74 députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731174956.zf1msjdp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi, comme attendu, la seconde motion de censure du gouvernement face à l'affaire Benalla, déposée par les trois groupes de gauche, après celle de LR. Seuls 74 députés, socialistes, communistes, Insoumis, plus 10 non inscrits, dont les élus RN ou encore Delphine Batho, mais aussi deux LR, Eric Diard et Arnaud Viala, y ont apporté leurs suffrages. Le groupe LR avait décidé de ne pas la voter.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: l'Assemblée rejette la motion de censure LR, votée par 143 députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731171453.ww8p59bb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi sans surprise la première motion de censure du gouvernement face à l'affaire Benalla, celle déposée par les députés LR. Seuls 143 députés, ceux du groupe de Christian Jacob, les 17 Insoumis et 14 communistes, mais aussi 11 non inscrits, dont Marine Le Pen, ont voté cette motion. Il en aurait fallu 289 pour faire chuter le gouvernement. Premier orateur à intervenir en début d'après-midi, porteur de cette première motion, le président du groupe Les Républicains, Christian Jacob, a notamment jugé que l'affaire "Macron-Benalla", qui "touche l'État et son chef au coeur" et face à laquelle le gouvernement a "abdiqué", va laisser des "traces profondes". Dans son explication de vote au nom de LR, Guillaume Larrivé, corapporteur de la commission d'enquête, a fustigé les "errements d'un gouvernement nommé par un président qui n'agit pas en chef d'Etat mais en chef de clan", la "pratique dévoyée d'un pouvoir qui se croit au dessus de tout, des règles, du droit" et "reproduit le pire des anciens mondes". Par avance, Insoumis et communistes avaient annoncé qu'ils voteraient la motion de la droite. Les socialistes ont fait le choix inverse "car nous ne voulons pas préparer une alternative ensemble", avait justifié le patron du parti, Olivier Faure. "Vos motions de censure ne sont rien d'autre que des motions de blocage", avait lancé plus tôt le Premier ministre Edouard Philippe, épinglant des "oppositions de rencontre" nourrissant à ses yeux "l'espoir" "de ralentir le rythme de la transformation du pays". Le résultat du scrutin sur la seconde motion, commune aux PS-LFI-PCF, sera proclamé plus tard, après un deuxième vote, dans les salons attenant à l'hémicycle. Le nombre de voix devrait être moindre, LR ayant déjà annoncé qu'il ne la soutiendrait pas.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Censure: principales interventions à l'Assemblée, hors LR et PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731155505.q8k294d0.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des extraits des principales déclarations des groupes lors de la discussion des deux motions de censure du gouvernement Philippe mardi à l'Assemblée, hors LR et PCF, orateurs sur chacune des motions: - Marc Fesneau (MoDem): "Qu'avez-vous en commun ? Rien ! Partagez-vous seulement la même vision institutionnelle du pays ? Même pas !", a-t-il lancé aux oppositions, jugeant qu'"il n'y a qu'un motif à votre attitude, à ce qui vous rassemble depuis 15 jours et pour ces motions: vous n'avez toujours pas accepté le sort des urnes de 2017". "Finalement, en 2017, c'est une motion de censure du peuple français tout entier que vous avez reçue", a-t-il ajouté à leur égard, tout en rendant hommage au Premier ministre qui "depuis un an" mène "les réformes promises aux Français" en se "départissant des anciens clivages". - Franck Riester (UDI-Agir): Ces motions sont "un non sens, hors sujet, les procédures judiciaires et sénatoriales ne sont pas arrivées à leur terme, vouloir tirer des conclusions politiques tout de suite démontre la dimension politicienne de ces motions" Des "groupes de gauche déposent aussi une motion de peur de prendre du retard dans la course à l'opposition la plus radicale et à la démagogie dangereuse", et cela suscite de "l'inquiétude de voir des députés issus de partis de gouvernement se rallier à des partis extrêmes". - Valérie Rabault (PS): "Comme les faits reprochés semblent avoir été couverts par des passe-droits au plus haut niveau de l'Etat, il y a bel et bien une +affaire Benalla", et "vous avez assisté en spectateur aux explications que le président de la République a livrées aux seuls parlementaires de la majorité", "attaque en règle de l'équilibre des pouvoirs". "Lutter contre cette dérive monarchique suppose que les contre-pouvoirs ne soient pas entravés. À commencer par le Parlement", dont "vous proposez de diminuer les pouvoirs". "La cohésion de notre pays requiert un Etat républicain fort, pas un Etat invisible ou un Etat vendu à la découpe au secteur privé". - Jean-Luc Mélenchon (LFI): Alexandre Benalla "n'est pas la cause des problèmes, il en est le symptôme" et "la maladie est profondément enracinée, c'est le présidentialisme", selon lui. "Les circonstances ont permis un téléscopage significatif et remarquable" avec le projet de révision constitutionnelle, "alors, posez la question au peuple lui-même" via un référendum. "Qu'ils viennent me chercher, quelle est cette bravacherie" de la part du président? "Il vous envoie assumer ses fanfaronnades", lance-t-il à Edouard Philippe, en s'inquiétant d'une aggravation de "la crise de confiance populaire" et en vantant "la vertu en politique". - Sébastien Chenu (RN) au titre des non inscrits: Ces motions sont "un signal envoyé aux forces jupitériennes que, malgré nos désaccords politiques parfois profonds, les oppositons entendent préserver nos institutions et le principe de démocratie" face à "une sorte de totalitarisme de moins en moins soft". - Richard Ferrand (LREM): "Que dire de cette alliance de circonstance, de notre droite à notre gauche, qui se fait aux dépens des idées et surtout des préoccupations légitimes de nos compatriotes? (...) Il ne s'agit ni plus ni moins que d'une lettre de licenciement du gouvernement que vous souhaitez faire voter sur la base d'une faute individuelle, d'un chargé de mission." "On parle d'une police parallèle, telle un Service d'Action Civique, dont la droite connaissait bien jadis les méthodes" et "à gauche, se sont rassemblés pour la circonstance ceux qui ne sont d'accord sur rien". "C'est la braderie des postures, deux motions de censure pour le prix d'une" mais "notre majorité ne se laissera pas dévier par de médiocres tactiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat rejette en nouvelle lecture le projet de loi asile-immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731154625.ecyfo7zw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a rejeté mardi en nouvelle lecture le projet de loi asile-immigration qui devrait toutefois être définitivement adopté mercredi par un ultime vote à l'Assemblée nationale, celle-ci ayant le dernier mot. Les sénateurs ont ainsi adopté une motion du rapporteur François-Noël Buffet (LR) ayant pour effet de ne pas poursuivre la délibération par 166 voix pour (LR, une partie des centristes, une partie des Indépendants) et 100 contre (PS, RDSE à majorité radicale, CRCE à majorité communiste). Le groupe LREM s'est abstenu. En première lecture, les sénateurs avaient durci le texte sur plusieurs points et proposé "un contre-projet plus cohérent, plus ferme et plus réaliste" et "des alternatives crédibles aux fausses solutions du gouvernement", selon les termes de M. Buffet. Une commission mixte paritaire (CMP) chargée de trouver un accord avec les députés avait ensuite échoué. "Le texte adopté par l'Assemblée nationale en nouvelle lecture ne prend que marginalement en compte les préoccupations majeures exprimées par le Sénat", a souligné M. Buffet en défendant sa motion. "A l'exception de l'accord trouvé sur le délai de recours devant la Cour nationale du droit d'asile et l'adaptation du droit du sol à Mayotte, des propositions essentielles du Sénat ont été purement et simplement supprimées, comme l'organisation d'un débat annuel sur la politique migratoire, l'amélioration de la visite médicale des étudiants étrangers, ou l'inclusion, pour soutenir nos territoires, des lieux d'hébergement des demandeurs d'asile dans le décompte des logements sociaux de la loi SUR", a-t-il poursuivi. Il a estimé que ce projet de loi, "dénué de toute stratégie migratoire", "constitue une véritable occasion manquée en matière de lutte contre l'immigration irrégulière" et que les politiques d'intégration "demeurent le parent pauvre". Il a aussi reproché au texte adopté par les députés de permettre "à l'administration de placer en rétention un mineur accompagnant sa famille pendant quatre-vingt-dix jours, ce qui constituerait une atteinte intolérable aux droits fondamentaux des personnes les plus fragiles". En revanche, Jean-Pierre Sueur (PS) qui s'est prononcé contre la motion a mis en garde ses collègues contre cette procédure. "Si nous renonçons nous-mêmes à avoir le droit à la parole après la CMP, nous ne fortifions pas nos arguments contre les projets de réforme du travail parlementaire qui prévoient sa réduction", a dit l'élu du Loiret. Il s'agissait du dernier texte examiné par le Sénat pendant la session extraordinaire 2017-2018. Le Sénat reprendra ses travaux en séance le 25 septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Macron cible des motions de censure, Philippe promet de "ne pas ralentir" les réformes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731150541.yoexiyr9.html</link>
   <description><![CDATA[Absent mais omniprésent: Emmanuel Macron a été la cible mardi des deux motions de censure mardi de droite et de gauche sur l'affaire Benalla, une initiative fustigée par Edouard Philippe qui a promis "de ne pas ralentir" les réformes. Ce "scandale, c'est celui d'un chef de l'État qui a protégé, qui a privilégié un homme qui lui a rendu des services", "barbouze s'il en est", et d'un gouvernement qui a "abdiqué", a tonné le patron du groupe LR Christian Jacob, sous les protestations de la majorité, en défendant la première motion. Cette affaire "laissera des traces profondes. Des traces politiques et morales pour le chef de l'État et des traces institutionnelles dans l'organisation des pouvoirs publics", a-t-il clamé. Second orateur, le président des communistes André Chassaigne, défenseur de la motion PS-LFI-PCF, a estimé que "l'affaire Macron-Benalla a permis de lever le voile sur la réalité de l'exercice du pouvoir par le président de la République" et a "ouvert une plaie qui ne se refermera pas". Dans sa réponse, Edouard Philippe a déploré "une instrumentalisation politique" et une "volonté d'atteindre" Emmanuel Macron. "Vos motions de censure ne sont rien d'autre que des motions de blocage", a répliqué le Premier ministre, évoquant "l'espoir" des oppositions "de ralentir le rythme de la transformation du pays". "Nous ne ralentirons pas, nous ne lâcherons rien, nous irons jusqu'au bout de notre projet", a-t-il promis. Sur le fond de l'affaire, Edouard Philippe a jugé que "la démocratie avait fonctionné" avec des enquêtes administrative, judiciaire et parlementaires. - gloubiboulga polémique - Avant de se livrer à une longue défense de l'action du gouvernement depuis un an, il a renvoyé le PS à sa lenteur à réagir sur l'affaire Cahuzac fin 2012, et LR au refus de Nicolas Sarkozy d'une commission d'enquête sur les sondages de l'Elysée en 2010. "Les faits ne permettent à personne d'évoquer je ne sais quelle milice parallèle. Ils ne permettent à personne de parler de dérive monarchique ni d'impunité", a estimé le Premier ministre, jugeant que les commissions d'enquête entretenaient la "confusion avec le pouvoir judiciaire". Dans les couloirs ou sur Twitter, les députés LREM critiquaient aussi les motions: "bide annoncé", "gloubiboulga polémique", "en ce 31 juillet, les zéros sont fatigués"... Chacune des deux motions sera soumise à un vote en début de soirée. Aucun suspense sur les scrutins: ni LR avec 103 députés, ni la gauche avec 63, ne peuvent, même en votant tous les uns pour les autres, rassembler la majorité requise de 289 voix qui ferait chuter le gouvernement. Alexandre Benalla, mis en examen après des violences contre des manifestants le 1er mai à Paris, revendique dans les médias "une réaction de citoyen" contre des manifestants qu'il qualifie de "casseurs", alors qu'une nouvelle enquête vient d'être ouverte pour d'autres violences le même jour. L'affaire a provoqué le report de l'examen de la révision constitutionnelle, texte emblématique pour Emmanuel Macron, jusqu'au plus tôt la seconde quinzaine de septembre. Pour la majorité, le dossier Benalla n'était d'ailleurs "qu'un prétexte" des oppositions pour bloquer cette réforme. A gauche, socialistes, communistes et Insoumis ont surmonté leurs divisions pour rassembler les 58 signatures nécessaires à leur motion, seul "moyen" selon eux d'obtenir des explications, face notamment à une "obstruction" de la majorité dans la commission d'enquête de l'Assemblée - la commission a implosé avant la fin de ses travaux. Insoumis et communistes voteront la motion de la droite. Les socialistes à l'inverse ne voteront pas la motion LR "car nous ne voulons pas préparer une alternative ensemble", a justifié M. Faure. A droite, LR ne votera pas la motion de gauche. Quant à "l'immense majorité" du groupe UDI-Agir, elle ne votera aucune des deux motions, jugées "hors sujet" par le co-président du groupe, Franck Riester. Marine Le Pen et les non-inscrits RN (ex-FN) voteront les deux motions. La majorité espère, comme le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), qu'avec ces motions, "nous fermerons cette +affaire+". Mardi, Christophe Castaner, délégué général de La République en marche, a affirmé devant la commission d'enquête du Sénat qu'une procédure de licenciement avait été engagée contre son employé Vincent Crase, présent aux côtés de M. Benalla le 1er mai, et également mis en examen. Le parquet de Paris a aussi annoncé que l'enquête concernant des violences commises le même jour au jardin des Plantes a été élargie à d'autres faits présumés, après la diffusion d'une nouvelle vidéo sur laquelle semblent apparaître Alexandre Benalla et Vincent Crase.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Censure: Philippe dénonce "une instrumentalisation politique" et promet de ne pas "ralentir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731142106.m2rxay1e.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a dénoncé mardi "l'instrumentalisation politique" faite de l'affaire Benalla par les oppositions et a assuré que son gouvernement n'entendait pas "ralentir le rythme" des réformes malgré les deux motions de censure débattues à l'Assemblée nationale. "Vos motions de censure ne sont rien d'autre que des motions de blocage", a tempêté le Premier ministre devant les députés, en fustigeant une "volonté d'atteindre" Emmanuel Macron. L'affaire Benalla n'est que "l'affaire de fautes individuelles, de compromissions insidieuses et de petits arrangements entre un chargé de mission et des policiers affectés à la Préfecture de police de Paris", a balayé M. Philippe, après avoir écouté le patron du groupe Les Républicains Christian Jacob puis le chef de file des députés communistes André Chassaigne (pour le compte du PCF, LFI et PS) défendre chacun une motion de censure. "C'est, je l'ai dit, inacceptable", a-t-il poursuivi, mais "ce qui devait être fait a été fait" et "la démocratie a fonctionné", a estimé le chef du gouvernement en évoquant l'ouverture d'enquêtes judiciaire, parlementaires et administrative. Le Premier ministre a au passage appelé à la "modération" les commissions d'enquête du Sénat et de l'Assemblée en estimant qu'elles débordaient de leurs champs initiaux et entretenaient la "confusion avec le pouvoir judiciaire". M. Philippe en a également profité pour railler des "oppositions de rencontre" prêtes à voter des motions communes animées de "l'espoir" supposé "de ralentir le rythme de la transformation du pays". "Nous ne ralentirons pas, nous ne lâcherons rien, nous irons jusqu'au bout de notre projet", leur a répondu le Premier ministre, avant de défendre l'action de son gouvernement depuis un an. "Car enfin, que voulez-vous censurer", leur a-t-il également lancé avant d'évoquer, en s'adressant tantôt aux bancs de droite, tantôt aux bancs de gauche, les ordonnances réformant le code du travail, la réforme de la SNCF, "le redressement de nos finances publiques", "le dédoublement des classes de CP et de CE1 dans les zones défavorisées" ou encore "l'accord sur le zéro reste à charge" sur les soins optiques, dentaires et auditifs. "S'il s'agit aujourd'hui de motions de censure contre tout cela, je vous avoue que je ne crains pas le jugement de notre Assemblée, pas plus que je ne crains le jugement des Français", a-t-il cinglé. "A la rentrée, nous n'avons nullement l'intention de ralentir", a-t-il conclu en affirmant que "beaucoup reste à faire", et en citant notamment "la stratégie de lutte contre la pauvreté" ou encore "la rénovation de nos institutions". "Peut-être est-ce précisément ce qui vous inquiète", a-t-il enfin ironisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexistes et sexuelles: adoption du texte de la CMP au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731141907.ha542agp.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a approuvé mardi l'accord trouvé en commission mixte paritaire (CMP) avec l'Assemblée nationale sur le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles. Le texte devrait être définitivement adopté lors d'un ultime vote mercredi à l'Assemblée. Les groupes LR, centristes, RDSE (à majorité radicale), Indépendants et LREM ont voté en faveur du projet de loi, soit 252 sénateurs. En revanche PS et CRCE (à majorité communiste) se sont abstenus. Le texte qui était défendu par la secrétaire d'État à l'égalité femmes-hommes, Marlène Schiappa, avait pour objectif d'allonger le délai de prescription de l'action publique de certains crimes, lorsqu'ils sont commis à l'encontre de mineurs, de renforcer la répression des viols et abus sexuels commis sur les mineurs, et de renforcer la répression du harcèlement sexuel ou moral. "Le texte sera peut-être jugé timoré par certains, mais il est conforme aux contraintes de notre État de droit", a jugé la rapporteure Marie Mercier (LR). Elle a souligné qu'il reprend la plupart des propositions du groupe de travail du Sénat sur le sujet, en particulier l'allongement à trente ans des délais de prescription des crimes sexuels sur mineurs et le renforcement des peines encourues pour l'atteinte sexuelle. Elle s'est aussi félicitée que les apports du Sénat aient été retenus, qu'il s'agisse de l'extension de la définition du viol, de la lutte contre le cyber-harcèlement, avec la création d'un délit de "captation d'images impudiques". "Ce texte concrétise des engagements de campagne très forts du président de la République, dans le cadre de la grande cause de son quinquennat, l'égalité entre les femmes et les hommes", a rappelé pour sa part la secrétaire d'État chargée de l'égalité femmes-hommes. En revanche, Marie-Pierre de la Gontrie (PS) a parlé d'"un texte décevant, qui ne porte pas les progrès que nous attendions". Le gouvernement avait renoncé à instaurer une "atteinte sexuelle avec pénétration", mesure très contestée, ses opposants craignant que cette mesure ne conduise à minorer les faits de viol. De nombreux orateurs ont souligné la nécessité de ce texte par l'agression d'une jeune femme qui a fait le tour des réseaux sociaux, vidéo à l'appui, par un homme qui l'a frappée au visage en pleine rue lorsqu'elle lui a répondu après des remarques obscènes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Censure: "Nous ne ralentirons pas, nous ne lâcherons rien" sur les réformes (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731140503.2um7h30i.html</link>
   <description><![CDATA["Nous ne ralentirons pas, nous ne lâcherons rien, nous irons jusqu'au bout de notre projet", a défendu le Premier ministre Édouard Philippe mardi à l'Assemblée nationale, où deux motions de censure de son gouvernement sont débattues. "S'il s'agit aujourd'hui de motions de censure contre tout cela, je vous avoue que je ne crains pas le jugement de notre Assemblée, pas plus que je ne crains le jugement des Français", a poursuivi le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Censure: Philippe dénonce "une instrumentalisation politique", "une volonté d'atteindre" Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731135735.0r0nmu3n.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a dénoncé mardi "l'instrumentalisation politique" faite de l'affaire Benalla par les oppositions, fustigeant une "volonté d'atteindre" Emmanuel Macron par les deux motions de censure du gouvernement débattues à l'Assemblée nationale. "Vos motions de censure ne sont rien d'autre que des motions de blocage", a tempêté le Premier ministre, en épinglant "l'espoir" supposé des oppositions de droite et de gauche "de ralentir le rythme de la transformation du pays".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne: l'affaire Benalla a "ouvert une plaie qui ne se refermera pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731135211.e8ap6smh.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés communistes, André Chassaigne, a affirmé mardi à l'Assemblée que l'affaire Benalla a "ouvert une plaie qui ne se refermera pas", appelant la majorité à "ouvrir les yeux" et "censurer le gouvernement". Deuxième orateur, défenseur de la motion de censure PCF-LFI-PS, M. Chassaigne a souligné que les forces de gauche, "ensemble", ont "estimé que l'exécutif a menti pour se protéger", et ont "cherché la vérité, mais vous avez refusé de vous expliquer" sur ce qu'il a appelé "l'affaire Macron-Benalla". "Ensemble, mais chacun restant soi au coeur du commun combat" et avec "ses particularités, à l'image de la rose et du réséda d'Aragon", a-t-il glissé, concernant ses collègues de gauche. A l'adresse des députés LREM, accusés d'avoir fait de la commission d'enquête de l'Assemblée une "mascarade", l'élu du Puy-de-Dôme a lancé que "ce qu'il y a de terrible dans votre refus de faire émerger la vérité, c'est qu'il fait de vous de simples +digéreurs+, intestins silencieux de la bouche élyséenne". "Vous croyez marcher vers votre salut, mais vous courez vers votre servitude" et "vous avez ouvert une plaie qui ne se refermera pas", a-t-il poursuivi. "La crise que nous vivons engage la responsabilité du gouvernement, mais aussi celle du président la République", qui a "déclaré devant ses troupes qu'il était le +seul responsable+ dans l'affaire dite +Benalla+", a aussi rappelé M. Chassaigne. "Si les diverses enquêtes ouvertes devaient montrer" un "manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", "il appartiendrait à la représentation nationale de s'interroger quant à l'opportunité d'enclencher cette procédure de destitution" prévue par la Constitution, a-t-il averti. Et, selon lui, "ces circonstances exceptionnelles mettent en exergue" combien le projet de réforme constitutionnelle, porteur d'un "pouvoir présidentiel renforcé" et dont l'examen a été reporté, n'est "pas à la hauteur de la crise de régime qui traverse la Ve République". "Si vous imposez que la réforme poursuive son parcours législatif, ayez au moins le courage de porter le débat devant les Françaises et les Français", via "un référendum", a encore plaidé le leader des députés communistes. Il a visé aussi via la motion de censure la "responsabilité du gouvernement dans la politique menée depuis le début de la législature, une politique sociale d'une violence inouïe à l'encontre des salariés, des personnes privées d'emplois, des retraités, des jeunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire "Macron-Benalla", où le gouvernement a "abdiqué", laissera "des traces profondes" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731134644.19d9783m.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LR, Christian Jacob, a jugé que l'affaire "Macron-Benalla", qui "touche l'État et son chef au coeur" et face à laquelle le gouvernement a "abdiqué", va laisser des "traces profondes", défendant les "contre-pouvoirs", Parlement en tête. Cette affaire, "qui touche l'État et son chef au coeur", "alimentée par des zones d'ombre, des contradictions, des mensonges d'un grand nombre de protagonistes et de M. Macron lui-même, (...) ne fait que commencer et elle laissera des traces profondes. Des traces politiques et morales pour le chef de l'État et des traces institutionnelles dans l'organisation des pouvoirs publics", a-t-il clamé. Pour le patron des députés LR, défenseur de la première motion de censure dans l'hémicycle, "les Français ont été et restent sidérés" et "constatent aujourd'hui - et c'est une trahison pour eux - que la République des copinages malsains, elle est de l'autre côté de la Seine, elle est à l'Élysée". "Des hauts fonctionnaires à la réputation jusqu'alors impeccable, un ministre de l'Intérieur, un président de la République ont préféré protéger un homme et ses dérives, plutôt que de faire honneur à leur rang", a déploré M. Jacob, pour lequel "l'éclosion d'une forme de police parallèle au service de l'Élysée n'a pu se produire sans le soutien du président de la République". Ce "scandale, c'est celui d'un chef de l'État - il l'a reconnu - qui a protégé, qui a privilégié un homme qui lui a rendu des services", "barbouze s'il en est", une formule à l'origine de protestations de la majorité. "Votre gouvernement, tout particulièrement votre ministre de l'Intérieur, n'ont pas eu le cran de dire stop à une terrible dérive", a accusé cet élu de Seine-et-Marne. "Votre gouvernement (...) a failli par faiblesse, par lâcheté aussi" et "mérite, au-delà du désaveu et de la colère sourde des Français, la censure des députés", a-t-il ajouté, sous des claquements de pupitre de la majorité. Considérant "urgent de résister à la tendance d'un pouvoir technocratique", M. Jacob a prévenu: "nous ne courberons pas l'échine face à ce projet de révision constitutionnelle qui a été ajourné et que vous seriez bien inspiré d'abandonner". "La France a besoin de contre-pouvoirs. L'Assemblée Nationale est le premier de ces contre-pouvoirs", et "l'histoire parlementaire de la Vème République retiendra que, durant 4 jours, au coeur du mois de juillet 2018, l'opposition, ici à l'Assemblée, a été à la hauteur de ses responsabilités", a-t-il vanté. Et il a lancé à Édouard Philippe (ex-LR) qu'il espérait sa réponse "sans arrogance, sans mépris, en faisant abstraction de votre qualité de très haut fonctionnaire, de votre parcours personnel, d'une forme de sentiment de supériorité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: le gouvernement face à deux motions de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731120622.b5n1ywyi.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement fait face mardi après-midi à deux motions de censure à l'Assemblée, la droite et la gauche se montrant également déterminées, à la veille de la pause estivale, à empêcher l'exécutif de tourner la page de l'affaire Benalla. Après dix jours de crise autour de l'ex-conseiller d'Emmanuel Macron, et à la veille des vacances parlementaires, Christian Jacob (LR) et André Chassaigne (PCF) prennent la parole à partir de 15H00 pour défendre ces premières motions depuis l'accession d'Emmanuel Macron à l'Elysée. Chacune sera soumise à un vote en début de soirée. L'enjeu est politique, car il n'y a aucun suspense sur les scrutins: ni LR avec 103 députés, ni la gauche avec 63, ne peuvent, même en votant tous les uns pour les autres, rassembler la majorité requise de 289 voix qui ferait chuter le gouvernement. "L'essentiel, ce n'est pas l'affaire en elle-même", mais "savoir pourquoi la pratique du pouvoir par le président de la République encourage ou permet l'impunité de personnes comme M. Benalla", a plaidé M. Chassaigne avant la discussion. Alexandre Benalla, mis en examen après des violences contre des manifestants le 1er mai à Paris, revendique dans les médias "une réaction de citoyen" contre des manifestants qu'il qualifie de "casseurs", alors qu'une nouvelle enquête vient d'être ouverte pour d'autres violences le même jour. Le Premier ministre Edouard Philippe donnera la réplique aux oppositions. Il "répondra factuellement et calmement. Il ne devrait pas dévier de la ligne adoptée il y a une semaine: l'affaire est le résultat d'+une dérive individuelle+, et non pas +une affaire d'Etat+", selon son entourage. Matignon promet aussi "un discours offensif" du chef du gouvernement, qui veut saisir "l'occasion de souligner la vacuité de certaines polémiques". L'affaire a provoqué le report de l'examen de la révision constitutionnelle, texte emblématique pour Emmanuel Macron, jusqu'au moins la seconde quinzaine de septembre. - "Dérive monarchique" - Dans l'immédiat, les oppositions entendent alerter sur la pratique du pouvoir du chef de l'Etat et son discours, que Christian Jacob qualifie de "dérive monarchique" et Olivier Faure de "passerelle vers le populisme". A gauche, socialistes, communistes et Insoumis ont surmonté leurs divisions pour rassembler les 58 signatures nécessaires à leur motion, seul "moyen" selon eux d'obtenir des explications, face notamment à une "obstruction" de la majorité dans la commission d'enquête de l'Assemblée - la commission a implosé avant la fin de ses travaux. La motion ne va pas "tout régler" mais peut "au moins rétablir l'ordre républicain", selon Jean-Luc Mélenchon, qui avait été le premier à la proposer. Insoumis et communistes voteront la motion de la droite. "Nous allons voter la motion de censure avec LR pour lutter contre l'hyper pouvoir du président de la République. Cela ne veut pas dire que nous nous retrouvons sur d'autres questions", a tempéré M. Chassaigne, évoquant ainsi les divergences sur l'immigration. Les socialistes à l'inverse ne voteront pas la motion LR "car nous ne voulons pas préparer une alternative ensemble", a justifié M. Faure. A droite, LR ne votera pas la motion de gauche. "Comme le PS ne vote pas la nôtre, on va rester chacun chez soi", a résumé Christian Jacob. Selon son co-président Franck Riester, "l'immense majorité" du groupe UDI-Agir ne votera pas ces motions "hors sujet", davantage motivées "par la récupération politique que la recherche de la vérité". Marine Le Pen et les non-inscrits RN (ex-FN) voteront les deux motions. De son côté, la majorité LREM-MoDem dénonce une "instrumentalisation politique". Avec ces motions, "nous fermerons cette +affaire+", veut croire le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Mardi, Christophe Castaner, délégué général de La République en marche, a affirmé devant la commission d'enquête du Sénat qu'une procédure de licenciement avait été engagée contre son employé Vincent Crase, présent aux côtés de M. Benalla le 1er mai, et également mis en examen. Le parquet de Paris a aussi annoncé que l'enquête concernant des violences commises le même jour au jardin des Plantes a été élargie à d'autres faits présumés, après la diffusion d'une nouvelle vidéo sur laquelle semblent apparaître Alexandre Benalla et Vincent Crase.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 12:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: reprise le 12 septembre, agriculture et fraude fiscale pour démarrer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731115708.wwe7lt9q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés reprendront les séances dans l'hémicycle en session extraordinaire le 12 septembre avec la nouvelle lecture du projet de loi agriculture et alimentation, selon l'ordre du jour présenté mardi à la Conférence des présidents de l'Assemblée. Selon des sources parlementaires, l'Assemblée nationale étudiera ensuite cette semaine-là en première lecture le projet de loi de lutte contre la fraude fiscale qui doit mettre en partie fin au "verrou de Bercy" donnant au fisc le monopole des poursuites pénales en cas de fraude. Auparavant, soit à compter du 4 septembre, le projet de loi "Pacte", destiné à rendre l'économie française "plus compétitive", devrait être examiné en commission, selon des sources concordantes. Au Sénat, les séances recommenceront le 25 septembre, mais les travaux en commission à la Haute Assemblée reprendront plus tôt. Lors de la conférence des présidents à l'Assemblée, rassemblant notamment les chefs de file des groupes et le président François de Rugy, le gouvernement n'a pas évoqué ses intentions pour les semaines suivantes, mais le décret portant convocation de la session extraordinaire le précisera ultérieurement. "Est-ce respecter les parlementaires que de ne donner aucune visibilité?", a demandé le socialiste Guillaume Garot, évoquant devant la presse une méthode "cavalière". Plusieurs responsables LREM s'attendent à que l'Assemblée reprenne dès la semaine suivante la fin de l'examen du projet de révision constitutionnelle, suspendu à la suite du tumulte créé par l'affaire Benalla. Un "arbitrage" est en cours entre ce texte constitutionnel et le projet de loi "Pacte", d'après les socialistes. La session extraordinaire en cours s'achèvera elle mercredi par l'adoption définitive de trois projets de loi: "avenir professionnel"; "lutte contre les violences sexistes et sexuelles"; "asile et immigration". Au Sénat où la session extraordinaire s'achève ce mardi, la conférence des présidents a décidé d'ouvrir une seconde session extraordinaire à partir du 25 septembre. Les sénateurs se pencheront alors en nouvelle lecture sur le projet de loi agriculture et alimentation. La session ordinaire 2018-2019 ouvrira le 2 octobre par l'examen d'une proposition de résolution sur le pastoralisme, des questions d'actualité au gouvernement, et une proposition de loi à la demande des groupes LR et centriste. Le 3 octobre seront organisés deux débats, le premier sur la réforme du baccalauréat, le second sur la politique industrielle de la France. Le reste de l'ordre du jour sera fixé par une réunion de la conférence des présidents le 26 septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 11:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motions de censure: le déroulement du débat et des votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731111400.e38z9sad.html</link>
   <description><![CDATA[Seuls les députés favorables aux motions de censure déposées par LR d'un côté, les trois groupes de gauche de l'autre, participeront mardi au scrutin qui se déroulera dans les salons attenant à la salle des séances de l'Assemblée nationale. Précédemment, dans l'hémicycle, à partir de 15H00, s'exprimeront d'abord, un quart d'heure chacun, Christian Jacob, porteur de la motion LR, et André Chassaigne, le président des communistes, choisi comme orateur par les trois groupes de gauche pour leur motion commune. Le Premier ministre Edouard Philippe leur répondra. Puis interviendront, un quart d'heure chacun, pour une discussion générale commune sur les deux motions, Marc Fesneau pour le MoDem, Franck Riester pour UDI-Agir, Valérie Rabault pour le PS, Jean-Luc Mélenchon pour La France Insoumise, Sébastien Chenu (RN) comme non-inscrit pour cinq minutes, Richard Ferrand pour LREM. Chacun des sept groupes de l'Assemblée aura alors cinq minutes pour expliquer son vote sur la motion LR. A l'issue du débat, les députés voulant voter cette première motion de censure déposeront dans une des urnes transparentes installées dans les salons un bulletin, doté d'un code-barre de manière à ce que leur voix soit enregistrée via un scan. Ils auront une demi-heure pour le faire. Chaque député peut recevoir la délégation d'un autre député, et d'un seul, pour voter à sa place. Ainsi, l'absence de quelques députés n'empêchera pas les partisans de la motion de censure de faire le plein de leurs voix. A l'issue du vote, sera proclamé à la tribune le nombre des députés ayant voté la motion de censure LR, puis seront publiés leurs noms. La motion ne pourra être adoptée que si elle recueille au moins 289 voix, soit la majorité absolue des membres de l'Assemblée. Une hypothèse hautement improbable au vu du rapport des forces au Palais Bourbon. Puis, chaque groupe donnera l'explication de son vote sur la deuxième motion, de gauche, soumise au vote dans les mêmes conditions que la première, avant la proclamation des résultats, en début de soirée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: la députée LREM ayant voté contre restera membre du groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731101203.0tbiraqj.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Aina Kuric, qui a voté contre le projet de loi asile-immigration en nouvelle lecture au risque d'une exclusion vu la règle établie par Richard Ferrand, restera membre du groupe majoritaire, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Son maintien, décidé "à l'unanimité" du bureau du groupe, a été annoncé en réunion de groupe par le président et applaudi, selon un participant. La règle édictée par Richard Ferrand était pourtant "abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel". Elle avait été réaffirmée concernant Jean-Michel Clément (ex-PS), contre le projet de loi en première lecture, qui s'était mis "en congé" du groupe ensuite, avant de siéger chez les non inscrits. Richard Ferrand a fait une sorte de "rappel au règlement" à Aina Kuric ce week-end, selon une source proche du groupe. L'élue de la Marne, abstentionniste en première lecture, a été la seule de son groupe à voter contre en nouvelle lecture. "J'ai voté contre le fond (...) mais cela ne veut pas dire que j'ai voté contre mon groupe", a-t-elle défendu ce week-end sur France 3 Grand Est. "Elle n'a pas cherché la publicité sur son vote, elle n'a pas couru les Quatre Colonnes, elle n'a pas fait le début du millième du commencement d'une offensive contre le groupe, elle a expliqué son attachement au droit du sol par ses origines malgaches", a plaidé dans les couloirs Gilles Le Gendre, l'un des vice-présidents du groupe, à l'unisson d'autres responsables LREM. Et "elle ne votera pas contre" en lecture définitive mercredi, selon une source proche du groupe. "Le signal politique si on exclut une marcheuse historique, après avoir défendu voire couvert Alexandre Benalla, serait incompréhensible. On a besoin au contraire de montrer qu'on est lucides et ouverts aux critiques. Sinon, le mouvement de réformes s'arrêtera", jugeait ce week-end un cadre du parti. Des députés LR avaient, eux, épinglé sur Twitter une éventuelle exclusion, Fabien di Filippo jugeant que "dans le "Nouveau Monde" @enmarchefr les convictions sont jugées dangereuses" et Julien Aubert que "le caporalisme LREM stérilise le Parlement". Mme Kuric avait notamment dénoncé jeudi l'adaptation du droit du sol à Mayotte et déposé des amendements pour supprimer cette "fausse solution". Un article introduit au Sénat et approuvé par l'Assemblée, exige pour les enfants nés à Mayotte que l'un de ses parents ait, au jour de la naissance, été présent de manière régulière sur le territoire national depuis plus de trois mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
