<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 14:40:04 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget 2019: le "marcheur" Sébastien Nadot vote contre, son groupe le convoque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220133355.31wc7u9c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Sébastien Nadot, issu du Mouvement des progressistes, a voté jeudi contre le projet de budget 2019, son groupe politique faisant savoir dans la foulée qu'il avait été convoqué pour s'en expliquer. L'élu de Haute-Garonne a expliqué dans un communiqué que le budget ne lui paraissait pas avoir atteint "les objectifs fixés" en amont: "Libérer l'économie et le travail, protéger les Français, investir pour l'avenir en préparant les défis de demain et en transformant l'action publique". Le député, qui avait tenté de se présenter à la présidentielle pour le mouvement de l'ancien dirigeant communiste Robert Hue, a également estimé que "la représentation nationale n'a(vait) pas été suffisamment entendue pour que le budget 2019 intègre les réalités de terrain et les aspirations d'une majorité de Français", critiquant le "dirigisme gouvernemental". Dans la foulée de ce vote, il a été convoqué par le président du groupe majoritaire, Gilles Le Gendre. Le bureau statuera sur son maintien ou non au sein de LREM après l'avoir entendu, a-t-on indiqué au groupe. Un "marcheur" s'est par ailleurs abstenu, Yves Daniel, un ex-socialiste. Le groupe LREM a, à plusieurs reprises, affiché comme règle: "abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel". Jean-Michel Clément (ancien PS) avait quitté LREM après avoir voté contre le texte asile-immigration, une autre "marcheuse", Aina Kuric ayant elle pu rester au groupe, malgré un vote identique en nouvelle lecture de ce même texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les communistes participeront au "grand débat" (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220120632.f6muzpwr.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés communistes, André Chassaigne, a déclaré jeudi que le PCF participerait au "grand débat", organisé par le gouvernement à partir de janvier, tout en votant "contre" les mesures d'urgence examinées à l'Assemblée nationale. "Je ne sais pas si on peut (se) dire favorable (au "grand débat"), mais nous y participerons avec nos propositions", a indiqué André Chassaigne jeudi, interrogé lors du Talk Le Figaro. "Si on ne va pas chercher l'argent là où il est, ces mesures ne seront que de la poudre aux yeux. Je vais toucher au grisbi des multinationales et des grandes entreprises", assure-t-il. Néanmoins, les députés communistes voteront "contre" les mesures d'urgence du gouvernement car il y a "une partie de supercherie". Elles "ne répondent pas aux exigences des +gilets jaunes+". Selon M. Chassaigne, "les patrons ne mettent pas la main à la poche". Par exemple, "la prime exceptionnelle c'est assez peu de chose, c'est facultatif pour les entreprises". Heures supplémentaires défiscalisées, exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités, et encore possibilité pour les entreprises de verser une "prime exceptionnelle" exonérée de toutes charges sociales et d'impôt sur le revenu: le texte, qui a été adopté par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, est examiné ce jeudi à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 12:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de budget 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220105506.ffp7s6lj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement approuvé jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget 2019, qui comprend des baisses d'impôts et de la dépense publique, au terme d'un parcours rendu tumultueux par la crise des "gilets jaunes". Avant de se pencher dans l'après-midi sur les mesures d'urgence répondant à cette crise, 182 députés ont voté pour ce deuxième budget du quinquennat, 52 contre et 3 se sont abstenus. Les élus LREM et MoDem ont voté pour, tandis que les groupes d'opposition ont majoritairement voté contre ou se sont abstenus. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a souligné avant le vote que ce projet de loi de finances (PLF) était adopté "dans des circonstances particulières", les mesures d'urgence rebattant les cartes budgétaires. Il a assuré que la France avait "la compréhension de la Commission européenne" qui a noté la "nécessité de répondre au cri de colère" des "gilets jaunes". Le déficit public sera de 3,2 points, mais bien sous la barre européenne des 3% en retirant "l'ajustement spécifique du CICE" (transformation du crédit d'impôt compétitivité emploi en baisses de charges pérennes), a-t-il affirmé, assurant que "la ligne reste celle d'un rétablissement des finances publiques", ce qui "n'est pas négociable". Après "quatre mois de débats de jour et de nuit", le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a défendu un budget conciliant "pragmatisme et justice sociale". Le rapporteur général Joël Giraud (LREM) a relevé un "nombre record d'amendements, autour de 10.000", et le fait que le texte avait "triplé de volume" au cours de son examen. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a estimé que "le résultat du PLF est pour l'instant un équilibre incertain", ce qui "rend difficilement lisible la politique budgétaire" du pays. Son collègue Gilles Carrez a dénoncé des "risques insensés" sur les déficits, Véronique Louwagie (LR) insistant également sur un "budget un peu virtuel", alors que toutes les mesures annoncées par l'exécutif n'ont pas été intégrées. Lise Magnier (UDI-Agir) a aussi estimé que le texte ne permettait pas d'avoir "une vision sincère" des déficits. Dans un climat houleux, les Insoumis ont défendu en vain des motions de rejet et de renvoi en commission, Eric Coquerel fustigeant une réponse à la crise avec "trop peu de Canadair et sans se soucier de ce qui a mis le feu à la plaine". "Je vous annonce beaucoup plus de +gilets jaunes+ à l'avenir!", a-t-il lancé. Fabien Roussel (PCF) a dénoncé à son tour le maintien des mesures "en faveur du capital", comme la suppression de l'ISF, Christine Pirès-Beaune (PS) y voyant la "faute originelle" du "président des très riches" et promettant que le combat se poursuivrait devant le Conseil constitutionnel, sur l'"insincérité" du budget. En retour, Jean-Louis Bourlanges (MoDem) a dit aborder ce budget "sans joie", mais plaidé l'"urgence", raillant "le confort de l'opposition", tandis que Bénédicte Peyrol (LREM) a défendu un texte "ambitieux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 10:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures d'urgence: le projet de loi passe le cap de la commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220000906.zk7nr2ly.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont à peine retouché mercredi soir en commission le projet de loi sur les "mesures d'urgence économiques et sociales" en réponse à la crise des "gilets jaunes", qui sera examiné dans l'hémicycle jeudi après-midi. Heures supplémentaires défiscalisées, exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités, et encore possibilité pour les entreprises de verser une "prime exceptionnelle" exonérée de toutes charges sociales et d'impôt sur le revenu: le texte présenté en Conseil des ministres dans la matinée a été adopté dès cette réunion par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Après leur audition à la mi-journée, les ministres Agnès Buzyn (Santé) et Muriel Pénicaud (Travail) sont restées dans la soirée pour étudier les quelque 150 amendements déposés principalement par les oppositions sur les 4 articles du projet de loi. La demande des Insoumis et des communistes de supprimer celui relatif à la défiscalisation des heures supplémentaires, "mesure sarkozyste dangereuse" selon eux, a été repoussée. De même que celle des Républicains d'exonérer ces heures supplémentaires de cotisations patronales, la majorité ne voulant pas que les entreprises recourent à ce moyen au lieu d'embaucher de nouveaux salariés. Concernant la "prime exceptionnelle" de 1.000 euros exonérée - pour les salariés rémunérés jusqu'à 3.600 euros - la gauche de la gauche a notamment cherché, en vain, à la rendre obligatoire dans les grandes entreprises ou dans celles versant des dividendes. Des amendements du rapporteur Olivier Véran (LREM) ont en revanche été adoptés, pour permettre aux groupes d'en décider pour leurs filiales, ou pour élargir les possibilités de modulation de la prime. Questionnées par des députés LR, les ministres ont précisé que l'inscription de la prime sur le bulletin de salaire n'était "pas strictement obligatoire" mais que c'était "mieux". Et elle n'entrera pas dans le revenu fiscal de référence. Sur la CSG, des amendements venant de plusieurs bords pour revenir au taux d'avant 2018 ou accélérer la mise en oeuvre de la mesure gouvernementale d'exonération ont été rejetés. Enfin, l'article 4 du projet de loi prévoit un rapport du gouvernement sur "la revalorisation exceptionnelle de la prime d'activité au 1er janvier 2019" - la mesure de revalorisation elle-même ne passant pas par la loi mais le règlement. Le débat s'est alors engagé sur le respect par ce biais de la promesse d'Emmanuel Macron (hausse de revenu de 100 euros autour du Smic), augurant de longs échanges jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prime d'activité: 12% des fonctionnaires visés, contre 8% actuellement (Buzyn)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219184051.uwyhav32.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la prime d'activité va concerner 12% des fonctionnaires, contre 8% actuellement, et 18% des indépendants, contre 15%, a annoncé mercredi la ministre des Solidarités et de la Santé, Agnès Buzyn, devant la commission des affaires sociales de l'Assemblée nationale. "Aujourd'hui, ce sont 8% de fonctionnaires qui touchent la prime, soit 400.000 personnes. Nous pensons qu'après la réforme nous pouvons toucher 12% des fonctionnaires, soit 600.000 personnes au total", a-t-elle déclaré. Elle était auditionnée au Parlement avec la ministre du Travail, Muriel Pénicaud, dans le cadre du projet de loi sur les mesures d'urgence économique et sociale, visant à répondre à la crise des "gilets jaunes". "15% des indépendants touchent la prime d'activité, c'est 300.000 personnes. Après la réforme, ça devrait être 18%, soit 400.000 personnes", a ajouté Mme Buzyn. La prime d'activité, ce complément de salaire versé mensuellement depuis 2016 aux travailleurs à revenus modestes, bénéficiera à "150.000 familles monoparentales supplémentaires", a souligné la ministre. Et 20.000 agriculteurs supplémentaires devraient en bénéficier, a dit la ministre quelques heures plus tard devant les sénateurs. L'exécutif a précisé ces derniers jours plusieurs mesures, dont une augmentation de 90 euros de la prime d'activité, qui sera élargie de 3,8 à 5 millions de foyers éligibles. Le texte va aussi élargir l'exonération de la hausse de la CSG pour les retraités, qui concernera désormais 5 millions d'entre eux (70%), et dont l'application interviendra au plus tard le 1er juillet, avec un remboursement rétroactif, a précisé à la mi-journée un porte-parole de l'Elysée. Mme Buzyn a expliqué aux députés souhaiter accélérer le processus. "J'ai demandé aux caisses de retraites de travailler sur une accélération de leurs procédures. Elles se sont engagées pour être en capacité de rembourser les retraités du trop prélevé (...) autour de début mai", a-t-elle dit. La ministre envisage un amendement gouvernemental pour avancer la date-butoir, une fois qu'elle aura "la certitude" que les caisses sont vraiment "en mesure de le faire". Il est également prévu de défiscaliser les heures supplémentaires à partir du 1er janvier. "Sur les 17,6 millions de salariés du secteur privé, environ 4 à 5 millions devraient en bénéficier au moins", a précisé Mme Pénicaud, relevant que la mesure va toucher aussi les fonctionnaires. Les ministres ont essuyé les critiques de députés de l'opposition, qui ont raillé la "précipitation" et "l'improvisation" du gouvernement, de même que l'"injustice" de certaines mesures, regrettant que l'exonération de la CSG ne touche pas tous les retraités. "Il aura fallu attendre que des centaines de milliers de Françaises et de Français manifestent contre l'injustice de votre politique pour que vous sortiez des certitudes dans lesquelles vous vous êtes engoncés", a regretté Boris Vallaud (PS). "Outre l'amateurisme, vous ne répondez d'aucune façon aux demandes des +gilets jaunes+: la justice fiscale", a de son côté relevé Adrien Quatennens (LFI). Pour Pierre Dharréville (PCF), les mesures sont "à côté de la plaque", quand Agnès Firmin-Le Bodo (Agir) s'est inquiétée de l'"aggravation de la trajectoire budgétaire". De son côté, Olivier Véran (LREM), le rapporteur du texte, a invité le gouvernement à une "réflexion" sur la situation des femmes travaillant à temps partiel, "qui ont les plus grandes difficultés à joindre les deux bouts" et ne sont pas toutes "concernées par les mesures". René-Paul Savary (LR), vice-président de la commission des affaires sociales du Sénat, a critiqué des "mesures peu claires", considérant comme un "sérieux problème" qu'elles creusent la dette.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 18:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fronde des policiers: actions symboliques en France, l'exécutif met la main à la poche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219175344.updql0zw.html</link>
   <description><![CDATA[Des policiers soumis à rude épreuve par la crise des "gilets jaunes" ont mené mercredi des actions symboliques en France pour exprimer leur colère et faire pression sur le gouvernement, qui tente de désamorcer la fronde en promettant une prime et le paiement des heures supplémentaires. Rejoint par Unité-SGP-FO, le syndicat Alliance avait lancé le mot d'ordre "Fermons les commissariats" et demandé "à tous les policiers de France de ne sortir que sur appel" d'urgence pour réclamer de meilleures conditions de travail et de rémunération. Le mouvement a donné lieu à des fermetures "symboliques" de commissariats et à une grève du zèle en région parisienne, dans le Nord ou à Marseille, selon des journalistes de l'AFP. A Bordeaux, où quelques centaines de policiers se sont rassemblés, le commissariat était ouvert mais "on conseille aux gens de revenir demain", indique-t-on de source syndicale. "On fait le service minimum", poursuivait cette source. Même son de cloche à Marseille, où les "missions d'urgence" étaient assurées tandis que les tâches secondaires ont été "laissées de côté", a expliqué à l'AFP Patrice Maure, responsable local d'Alliance. La grogne était également visible mercredi matin aux aéroports parisiens de Roissy et d'Orly où des fonctionnaires de la Police aux frontières ont appliqué un contrôle scrupuleux des passeports en soutien à leurs collègues. De longues files se sont formées dans certains terminaux mais aucun vol n'a été retardé, a-t-on appris de source aéroportuaire. Pour tenter d'éteindre cette première crise en interne depuis son arrivée il y a deux mois à Beauvau, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a repris mercredi en fin de journée les négociations avec les trois organisations syndicales représentatives chez les gardiens de la paix, qui avaient été suspendues la veille après trois heures de tractations. Mardi, le ministre s'était voulu rassurant, affirmant que les policiers n'étaient pas des "gilets jaunes" et qu'ils ne bloqueraient pas les commissariats "parce qu'ils ont le sens du service public". - "Gyros bleus" - Parallèlement, l'exécutif a réaffirmé mercredi sa volonté de payer les 274 millions d'euros dus aux policiers au titre des heures supplémentaires accumulées depuis de nombreuses années. "Ce paiement sera effectif selon un calendrier que nous allons définir. C'est ce dont nous discutons avec les organisations syndicales", a déclaré le secrétaire d'Etat à l'Intérieur Laurent Nuñez sur RMC. Autre réponse de l'exécutif: une prime de 300 euros versée aux forces de l'ordre mobilisées face aux "gilets jaunes" depuis le 17 novembre et qui a été adoptée dans la nuit de mardi à mercredi à l'Assemblée. Elle pourrait bénéficier à 110.000 fonctionnaires mais est loin de faire l'unanimité. "Si le gouvernement reste sourd, voire méprisant avec la proposition de prime à 300 euros pour solde de tout compte (...), notre action de protestation pourrait se prolonger, se durcir", a indiqué à l'AFP David Leyraud, secrétaire régional adjoint d'Alliance en Occitanie, qui a participé à une fermeture "symbolique" du commissariat d'Agde (Hérault). "La prime c'est bien, c'est un geste, mais on veut un pouvoir d'achat qui augmente de manière pérenne pour les policiers", jugeait de son côté Fabrice Danel, secrétaire général adjoint de SGP police dans les Hauts-de-France, ajoutant toutefois que "ce n'est pas avec 300 euros qu'on va acheter la grogne des policiers." Depuis une petite semaine, les syndicats font monter la pression sur le gouvernement après un mois éreintant où les forces de l'ordre ont dû gérer la mobilisation des "gilets jaunes" mais aussi une menace terroriste revenue brutalement sur le devant de l'actualité avec l'attentat de Strasbourg, qui a fait cinq morts. En marge des syndicats, un mouvement baptisé "gyros bleus" et relayé sur les réseaux sociaux par des policiers en colère agite le souvenir du mouvement de fronde inédit qui a surgi à l'automne 2016 au sein de la base policière, après l'attaque au cocktail molotov contre des fonctionnaires à Viry-Chatillon (Essonne). Un rassemblement est prévu jeudi soir à Paris. "Mal-être", "perte de sens": un rapport parlementaire avait déjà dressé en juillet un tableau très sombre de l'état des forces de l'ordre en France, notamment dans la police. burs-grd-jt/blb/cbn]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant l'Assemblée, des élus de Seine-Saint-Denis déversent leur "facture" pour l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219161348.d37mxvpy.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus de Seine-Saint-Denis ont déversé mercredi des milliers de faux billets devant l'Assemblée nationale pour matérialiser les 347 millions d'euros que le département a payé à la place de l'État pour l'année 2018, a constaté un journaliste de l'AFP. Les élus déplorent de financer des allocations de solidarités, comme le RSA dont une partie n'est plus compensée intégralement par l'État, l'accueil des mineurs étrangers que le département prend en charge au titre de l'Aide sociale à l'enfance (ASE), ou encore la prise en charge des enfants de jihadistes partis en Syrie et qui reviennent en France via la Seine-Saint-Denis en atterrissant à Roissy. "Ces 347 millions représentent ce que la Seine-Saint-Denis et ses habitants paient à la place de l'Etat au titre de la solidarité nationale", a résumé Stéphane Troussel, président du Conseil départemental de Seine-Saint-Denis. "Cette solidarité à l'envers, ça suffit!", s'est-il indigné, ajoutant que cette somme ne pouvait être mobilisée pour les investissements, la transition écologique ou la lutte contre les inégalités et la pauvreté. Le 29 novembre, le Conseil départemental avait décidé à l'unanimité des groupes politiques d'envoyer la "facture" à l'État. Malgré des appels répétés, aucune réponse ne leur est parvenue. "C'est l'ensemble de ces initiatives que nous multiplierons jusqu'à temps que nous soyons entendus", a prévenu M. Troussel. "On souhaite un plan de rattrapage pour la Seine-Saint-Denis qui répond aux problématiques de police, de justice, d'éducation et des collectivités locales", a ajouté M. Troussel, qui a écrit au Premier ministre pour que les élus soient reçus. "On veut juste l'égalité, que nos jeunes soient traités de la même manière que tous les autres", a déclaré Sylvine Thomassin, maire de Bondy et solidaire comme de nombreux maires de Seine-Saint-Denis à l'action "coup de poing" du département. Face à la grogne des présidents de départements, l'exécutif a annoncé début novembre le déblocage d'une enveloppe de 250 millions d'euros pour l'ensemble des départements, une somme bien en-deçà de celle attendue par M. Troussel qui estime que "la Seine-Saint-Denis est l'un des départements qui contribue le plus à la solidarité nationale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 16:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'ISF: la mission d'évaluation installée le 20 décembre (députée LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219151042.i1w4g3qc.html</link>
   <description><![CDATA[Le comité d'évaluation des réformes sur la fiscalité du capital, dont celle de l'impôt sur la fortune, sera installé le 20 décembre, a assuré mercredi Olivia Grégoire, députée de la majorité et membre de la commission des Finances de l'Assemblée Nationale. "Ce comité sera mis en place demain (jeudi), l'évaluation va porter sur la flat tax (sur les revenus de l'épargne), la suppression de l'ISF et la suppression de la taxe 3% sur les dividendes", a expliqué la parlementaire. L'ISF a été remplacé par l'impôt sur la fortune immobilière (IFI), une mesure au coeur de la contestation des "gilets jaunes". Si le président Emmanuel Macron a fermé la porte début décembre à un rétablissement de l'ISF, l'exécutif a maintenu sa promesse d'évaluer les effets de cette réforme, en disant ne pas "craindre le débat" sur ce sujet. Depuis cette année, un prélèvement forfaitaire unique (PFU) de 30%, parfois qualifié de "flat tax", est par ailleurs mis en place sur plusieurs revenus mobiliers. Ce comité doit réunir des parlementaires et des experts et sera présidé par Fabrice Lenglart, commissaire général adjoint de France Stratégie. Un premier document d'étape sera rendu en mars 2019, selon Mme Grégoire, avant un premier rapport public annuel "en amont du dépôt du projet de loi de finance pour 2020". Mardi, le Premier ministre Edouard Philippe avait assuré que ce comité d'évaluation serait nommé "avant la fin de l'année".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 15:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": le gouvernement est "comme un bateau ivre", selon Genevard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219150513.p05e2u5l.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente de l'Assemblée, Annie Genevard (LR), a estimé mercredi que le gouvernement était "comme un bateau ivre", après la volte-face de Matignon qui a voulu annuler puis a rétabli certaines mesures promises aux "gilets jaunes". "Dans le contexte actuel, ce couac prend un relief particulier: il témoigne de l'affolement du gouvernement. C'est la panique à bord. On a l'impression d'un bateau ivre qui vogue au gré des circonstances, des mouvements sociaux et des humeurs des députés de la majorité", a expliqué la députée du Doubs devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Pour Annie Genevard, ce que redoute aujourd'hui le gouvernement, "c'est que sa majorité, malmenée durant la crise des +gilets jaunes+, ne se fissure". Sur le projet de loi de sortie de crise du gouvernement, soumis jeudi à l'Assemblée, "nous ne voterons pas contre". "Ce sera oui ou abstention en fonction des avancées du débat parlementaire", a indiqué la vice-présidente de l'Assemblée. Elle s'est également montrée critique sur le financement des mesures promises car "toute hausse du pouvoir d'achat doit avoir pour corolaire une réduction des dépenses publiques". Or, "on assiste à une fuite en avant et le franchissement de la barre des 3% (du PIB) est lourd de sens", a estimé la secrétaire générale de LR, expliquant que son parti attendait du gouvernement "des économies à hauteur de 20 milliards d'euros par an", en diminuant notamment "la masse salariale de l'État". Et le grand débat national? "C'est vieux comme le monde. Il va donner lieu à de beaux rapports qui finiront sous la poussière des étagères", a-t-elle lancé, avant de modérer: "Il ne faut néanmoins jamais renoncer à favoriser l'expression des citoyens". "Ce qui me choque dans les annonces du président, c'est qu'après avoir méprisé les maires, avoir traité l'AMF (association des maires de France) de lobby, considéré qu'il y avait trop de communes, voilà qu'il redécouvre l'intérêt des maires pour l'organisation du débat", a dénoncé l'élue. Et de prévenir: "qu'ils déposent dans les mairies des cahiers de doléances, c'est possible mais il est hors de question que les maires prennent à leur compte l'impopularité du président, deviennent le réceptacle des mécontentements. En aucun cas, ils ne sauraient être les organisateurs de ce débat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Giraud, lueur de fantaisie au bout d'un "tunnel" budgétaire inédit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219132744.fz0fxymd.html</link>
   <description><![CDATA[Entre humour potache et indépendance de vues, le rapporteur du budget à l'Assemblée, Joël Giraud, entraîne la majorité mais fait rire jaune les fonctionnaires de Bercy, à l'heure de boucler un marathon budgétaire particulièrement rude. Rires à gorge déployée en commission, port d'une chemisette à l'approche de l'hiver... Le député "marcheur" des Hautes-Alpes, 59 ans, qui se décrit comme un "T-Rex" du Palais Bourbon, détonne. "Mon style interpelle: ils n'ont pas l'habitude à Paris", avait confié le rapporteur au Dauphiné Libéré fin 2017, après une saison à ce poste stratégique. Ses opinions décontenancent aussi. Sa suggestion, dès le 5 décembre, de mettre à contribution les très grandes entreprises pour financer des mesures dans la crise des "gilets jaunes" a ainsi fait bondir le PDG d'Orange Stéphane Richard. L'été dernier, il a semé un vent de panique dans les couloirs du ministère des Finances en y débarquant à l'improviste pour récupérer des données fiscales qu'on tardait à lui fournir. Ancien haut fonctionnaire, passé lui-même par Bercy via Tracfin, organe de lutte contre le blanchiment de capitaux, Joël Giraud avait filmé la scène puis diffusé la vidéo, sur fond de musique de western. "Cela n'a pas été apprécié et j'ai préféré la retirer", racontera-t-il. "C'est potache. C'est Joël quoi...", commente Laurent Saint-Martin, appelé à lui succéder début 2020 au poste de rapporteur. "Il s'est retrouvé face à des portes closes. Il a eu raison de pousser la provocation jusqu'au bout", estime l'élu du Val-de-Marne, 33 ans, qui peine parfois à saisir ses blagues en allemand. Ce radical de gauche tôt rallié à La République en Marche maîtrise aussi l'italien, lui qui a vécu près du Piémont. Il a été maire pendant plus de vingt-cinq ans de son village, L'Argentière-la-Bessée. Comme son père qui, en 1986, "n'a pas survécu" à la fermeture de l'usine Péchiney. Ce quatrième mandat de parlementaire sera "(son) dernier", promet-il. Son "sparring partner" habituel, le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), loue chez lui "indépendance d'esprit", "sens du collectif" et son côté "boute-en-train". "Son indépendance, il la revendique plus qu'il ne l'affirme", nuance l'Insoumis Eric Coquerel, tout en lui reconnaissant des "qualités humaines". - "Vieux protestant" - Côté gouvernement, Joël Giraud dit s'entendre aussi "paradoxalement très bien" avec Gérald Darmanin, ministre des Comptes publics et ex-poulain de Nicolas Sarkozy, également amateur de bons mots avec qui il passe de longues nuits dans l'hémicycle. Sur le budget, le montagnard s'est mué en maître de stage avec la jeune génération, comme l'actuelle "whip" (cheffe de file) LREM de la commission des Finances Bénédicte Peyrol, 27 ans. Avant cela, il a formé un binôme atypique pendant dix-huit mois avec la députée "techno" Amélie de Montchalin, 33 ans, qui a fait ses armes chez Axa et est devenue numéro 2 des députés macronistes. "C'était la jeune femme catholique avec moi, le vieux protestant", décrit-il. "Il a des convictions mais pas de certitudes, sauf sur quelques sujets de prédilection où c'est dur de le faire changer d'avis", affirme l'élue de l'Essonne. Taxer les "biens ostentatoires", comme les yachts, en plein débat sur la réforme de l'ISF en 2017, c'est son idée. Ses critiques sur le projet de loi asile-immigration - les migrants sont "considérés comme des invisibles" - avaient aussi eu un certain écho. Il n'avait pas pris part aux scrutins. "J'irai plutôt faire pipi", avait-il annoncé dans l'Obs. Pour ce militant du droit de mourir dans la dignité, le texte à venir sur la bioéthique, courant 2019, pourrait "aussi coincer". "Il peut en agacer certains" dans la majorité, observe la socialiste Christine Pirès-Beaune, qui le connaît de longue date. "Il sait aussi faire des concessions pour son parti", d'après Patrick Vigne, actuel maire de L'Argentière-la-Bessée. "Rapporteur, c'est un boulot de chien qui doit rester fidèle à son maître", commente un député chevronné. "Ses prédécesseurs avaient tendance à se prendre pour Dieu. Au moins, lui est sympathique et aime la vie. C'est rare à ce poste". ll/reb/swi/mja AXA]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fronde des policiers: appels à une grève du zèle, l'exécutif met la main à la poche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219131313.pxofxyma.html</link>
   <description><![CDATA[Les policiers, "épuisés" par leur mobilisation lors de la crise des "gilets jaunes", étaient appelés mercredi à une grève du zèle pour faire pression sur le gouvernement, qui tente de dénouer cette fronde notamment avec le paiement des heures supplémentaires en retard. Rejoint par Unité-SGP-FO, le syndicat Alliance a lancé le mot d'ordre "Fermons les commissariats" et demandé "à tous les policiers de France de ne sortir que sur appel" d'urgence mercredi pour réclamer de meilleures conditions de travail et de rémunération. La grogne était visible mercredi matin aux aéroports parisiens de Roissy et d'Orly où les fonctionnaires de la Police aux frontières appliquaient un contrôle scrupuleux des passeports en soutien à leurs collègues, selon des sources aéroportuaires. Résultat: de longues files se sont formées, occasionnant parfois une attente d'une heure et faisant craindre des retards sur certains vols. A Créteil (Val-de-Marne), une centaine de policiers, en tenue et en civil, se sont rassemblés devant le commissariat pour faire entendre leur colère. "Nos collègues sont fatigués ils ont besoin de renforts tant effectifs que matériels", a indiqué Angelo Bruno, secrétaire départemental Unité-SGP. A Bordeaux, où quelques centaines de policiers se sont rassemblés, le commissariat était ouvert mais "on conseille aux gens de revenir demain", indique-t-on de source syndicale. "On fait le service minimum, on sort sur réquisitions, et on ne fait pas trop de verbalisations", poursuivait cette source. Confronté à sa première crise en interne depuis son arrivée il y a deux mois à Beauvau, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner s'était voulu rassurant mardi, assurant que les policiers ne bloqueraient pas les commissariats "parce qu'ils ont le sens du service public". "Je ne crois pas que les policiers soient +gilets jaunes+", avait aussi estimé mardi le ministre peu avant une rencontre avec les trois organisations syndicales représentatives chez les gardiens de la paix. Ces discussions doivent reprendre mercredi, selon les syndicats. En attendant, le gouvernement a réaffirmé mercredi sa volonté de payer les 274 millions d'euros dus aux policiers au titre des heures supplémentaires accumulées depuis de nombreuses années. "Ce paiement sera effectif selon un calendrier que nous allons définir. C'est ce dont nous discutons avec les organisations syndicales", a déclaré le secrétaire d'Etat à l'Intérieur Laurent Nuñez sur RMC. Autre réponse de l'exécutif: une prime de 300 euros versée aux forces de l'ordre mobilisées face aux "gilets jaunes" et qui a été adoptée dans la nuit de mardi à mercredi à l'Assemblée. Elle pourrait bénéficier à 110.000 fonctionnaires mais est loin de faire l'unanimité. "Si le gouvernement reste sourd, voire méprisant avec la proposition de prime à 300 euros pour solde de tout compte alors qu'on est disponible depuis 2015 pour les attaques terroristes, maintenant +les gilets jaunes+ (...), notre action de protestation pourrait se prolonger, se durcir", a indiqué à l'AFP David Leyraud, secrétaire régional adjoint d'Alliance en Occitanie, qui a participé à une fermeture "symbolique" du commissariat d'Agde (Hérault). - "Gyros bleus" - Depuis une petite semaine, les syndicats font monter la pression sur le gouvernement après un mois éreintant où les forces de l'ordre ont dû gérer la mobilisation des "gilets jaunes" mais aussi une menace terroriste revenue brutalement sur le devant de l'actualité avec l'attentat de Strasbourg, qui a fait cinq morts. Lundi, les syndicats policiers ont décidé de durcir le ton pour contraindre l'exécutif à délier les cordons de la bourse. En marge des syndicats, un mouvement baptisé "gyros bleus" et relayé sur les réseaux sociaux par des policiers en colère agite le souvenir du mouvement de fronde inédit qui a surgi à l'automne 2016 au sein de la base policière, après l'attaque au cocktail molotov contre des fonctionnaires à Viry-Chatillon (Essonne). "Mal-être", "perte de sens" : un rapport parlementaire avait déjà dressé en juillet un tableau très sombre de l'état des forces de l'ordre françaises et le mois de crise des "gilets jaunes" qui vient de s'écouler n'a rien arrangé. Il a nourri "l'épuisement" des forces de sécurité, décrit par les syndicats mais aussi par le gouvernement qui a usé de cet argument pour demander aux "gilets jaunes" de cesser de manifester. burs-jt/gde/it]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures d'urgence : le projet de loi déposé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219124915.umac0ibb.html</link>
   <description><![CDATA[Le court projet de loi sur les mesures sociales "d'urgence" annoncée par Emmanuel Macron le 10 décembre a été déposé mercredi avant midi sur le bureau de l'Assemblée nationale, a annoncé le porte-parole du gouvernement en détaillant ces mesures. L'exonération élargie de la hausse de la CSG, qui concernera désormais 5 millions de retraités (70%) sera appliquée "au plus tard" le 1er juillet avec remboursement rétroactif au 1er janvier, a précisé Benjamin Griveaux. La prime exceptionnelle défiscalisée que peuvent verser les employeurs devra être versée avant fin mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Jacob (LR) juge que l'exécutif "n'a plus de cap"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219072915.fhv8udjx.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef du groupe LR à l'Assemblée nationale, Christian Jacob, estime qu'il y a un "vent de panique" au sein de l'exécutif, qui a d'abord renoncé à une partie des mesures sociales mardi, avant de finalement les maintenir quelques heures plus tard. "Il y a un vent de panique à tous les étages: à l'Élysée, à Matignon, à l'Assemblée nationale, tout le monde bouge au gré du vent. Il n'y a plus de ligne qui soit tenue, plus de cap. On a un président de la République qui ne tient plus rien, aujourd'hui", a déclaré M. Jacob mercredi sur RFI. Mardi, le chef de file LR à l'Assemblée, avait affirmé que les députés LR voteraient pour les mesures annoncées par Emmanuel Macron en réponse à la crise des "gilets jaunes", mais il a assuré mercredi qu'il avait encore "quelques doutes". Dans le budget 2019 en cours d'adoption à l'Assemblée nationale, l'exécutif comptait notamment renoncer à l'extension du chèque énergie à deux millions de foyers supplémentaires, au "relèvement du barème kilométrique et au doublement de la prime à la conversion", avait indiqué Matignon à l'AFP. Il expliquait que ces mesures ne s'imposaient plus en raison notamment de l'annulation de la hausse des taxes sur le carburant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 07:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de budget 2019 en nouvelle lecture, après un examen marathon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219050212.6rmpn565.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté le projet de budget 2019 en nouvelle lecture, à l'issue d'un examen marathon qui s'est achevé au petit matin mercredi, après des votes sur l'huile de palme ou le crédit d'impôt transition energétique. Les députés ont adopté le texte peu avant 6 heures par 66 voix contre 27, après des débats dans un climat relativement serein malgré l'horaire, sous la présidence de Richard Ferrand (LREM). Ils devaient impérativement achever l'examen dans la nuit, le projet de budget étant au menu du Sénat à partir de 14H30, avant son adoption définitive prévue jeudi. Car dans le même temps mercredi le projet de loi sur les "mesures d'urgence économique et sociale", traduction des annonces du chef de l'Etat en réponse à la crise des "gilets jaunes", sera présenté en Conseil des ministres. Il sera examiné à l'Assemblée jeudi après-midi, puis vendredi au Sénat. Lors de l'examen du projet de budget, les députés ont déjà débloqué les crédits pour financer la revalorisation de la prime d'activité annoncée par le président de la République, levier pour la hausse de revenu de 100 euros autour du Smic. La décision du gouvernement de finalement maintenir les premières mesures annoncées mi-novembre (extension du chèque énergie ou "surprime" à la conversion), après avoir envisagé mardi de les supprimer, n'a pas fait débat en séance. Le gouvernement avait d'abord estimé que ces mesures ne s'imposaient plus en raison notamment de l'annulation de la hausse des taxes sur le carburant. Parmi les amendements adoptés, les députés ont notamment ajouté 330 millions d'euros en crédits de paiement pour le financement des APL, afin de tenir compte de la mise en oeuvre retardée de la réforme du versement. Ils ont également réintroduit l'éligibilité au crédit d'impôt transition énergétique (CITE), au taux de 15%, des fenêtres "à la condition qu'elles viennent en remplacement de parois en simple vitrage", ou encore rétabli l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants qui avait été supprimée au Sénat. Conséquence des mesures votées, le déficit de l'État "s'établira à 107,5 milliards" d'euros, en dégradation de "8,5 mds d'euros par rapport au déficit voté en première lecture", selon le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. "On passe la barre symbolique des 100 milliards et ce n'est probablement pas fini. Il y aura un projet de loi de finances rectificative, j'imagine dans peu de temps, dans quelques mois" mais "cette barre est durablement franchie", a observé Eric Woerth (LR).]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 05:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Intérieur confronté à une fronde dans la police dans le sillage des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219024652.j6kg04qx.html</link>
   <description><![CDATA[La crise des "gilets jaunes" n'est pas encore terminée mais le ministère de l'Intérieur doit éteindre un nouvel incendie: une fronde des policiers qui réclament "un retour sur investissement" après leur mobilisation en masse sur les manifestations. Confronté à sa première crise en interne depuis son arrivée il y a deux mois à Beauvau, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a reçu mardi soir les trois organisations syndicales représentatives chez les gardiens de la paix: Alliance, Unité-SGP-FO et Unsa-Police. Après trois heures de discussions, celles-ci ont été suspendues et reprendront mercredi, ont annoncé les syndicats. "Il n'y a pas de rupture. Il y a poursuite des discussions avec interruption car le ministre doit demander des arbitrages", a déclaré Jean-Claude Delage, secrétaire général du syndicat Alliance. En attendant le syndicat Unité-SGP-FO rejoint le mouvement initié par Alliance sur le mot d'ordre "fermons les commissariats". Ce dernier a demandé "à tous les policiers de France de ne sortir que sur appel" d'urgence mercredi. "Ils ne bloqueront pas les commissariats parce qu'ils ont le sens du service public", avait assuré M. Castaner quelques heures avant cette rencontre. "Je ne crois pas que les policiers soient +gilets jaunes+", avait estimé le ministre. Depuis une petite semaine, les syndicats ont fait monter la pression sur le gouvernement après un mois éreintant où les forces de l'ordre ont dû gérer la mobilisation des "gilets jaunes" mais aussi une menace terroriste revenue brutalement sur le devant de l'actualité avec l'attentat de Strasbourg, qui a fait cinq morts. Lundi, les syndicats policiers, regonflés par des taux de participation record aux récentes élections professionnelles (85,54% au comité technique de la police nationale), ont décidé de durcir le ton pour contraindre l'exécutif à délier les cordons de la bourse. - Des millions d'euros d'heures supplémentaires - Pour calmer cette colère, le gouvernement a d'ores et déjà proposé une prime de 300 euros aux forces de l'ordre mobilisées face aux "gilets jaunes". Un amendement en ce sens a été adopté dans la nuit de mardi à mercredi à l'Assemblée dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2019. La prime doit bénéficier à 111.000 policiers et gendarmes pour un coût total d'environ 33 millions d'euros. Le principe de cette prime avait été annoncé par le chef de l'Etat dès le 3 décembre. En marge des syndicats, un mouvement baptisé "gyros bleus" et relayé sur les réseaux sociaux par des policiers en colère agite le souvenir du mouvement de fronde inédit qui a surgi à l'automne 2016 au sein de la base policière, après l'attaque au cocktail molotov dont ont été victimes des fonctionnaires à Viry-Chatillon (Essonne). "Crise", "mal-être", "perte de sens" : un rapport parlementaire avait dressé en juillet un tableau très sombre de l'état des forces de l'ordre françaises, en particulier de la police. Le mois de crise des "gilets jaunes" qui vient de s'écouler, avec un niveau de mobilisation des forces de l'ordre rarement atteint et des confrontations parfois très violentes avec les manifestants, n'a rien arrangé. Il a nourri "l'épuisement" des forces de sécurité, décrit tant par les hommes de terrain que les syndicats et même par le gouvernement qui a usé de cet argument pour demander aux "gilets jaunes" de cesser de manifester. Parmi les réponses à la fronde syndicale, Christophe Castaner a également affirmé vouloir s'attaquer au serpent de mer du paiement des millions d'euros d'heures supplémentaires dus aux policiers. "L'Etat doit actuellement presque 275 millions d'euros à ses policiers au titre des heures supplémentaires, non pas de ces derniers mois ou de cette dernière année, mais depuis des dizaines d'années. C'est un chantier que je veux ouvrir", a-t-il déclaré. Mais pour Beauvau, le chemin budgétaire est étroit car le gouvernement a accordé de lourdes concessions pour répondre aux revendications des "gilets jaunes" au risque de faire déraper les finances publiques. Le ministre s'est donc gardé de fixer un calendrier. "Je ne peux pas dire d'un claquement de doigts que je vais trouver 275 millions d'euros (...). Ca nous prendra un peu de temps, on ne trouve pas comme ça en quelques semaines un tel montant", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 02:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
