<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 13:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le statut de la Première dame s'invite dans les débats sur la moralisation à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727110857.6afj4dol.html</link>
   <description><![CDATA[Le statut de la Première dame a fait débat jeudi à l'Assemblée, lors de l'examen des projets de loi de moralisation, les Insoumis ayant tenté en vain d'encadrer cette fonction, le gouvernement jugeant notamment que le texte n'était "pas le véhicule approprié". L'interdiction de l'emploi de collaborateurs familiaux, votée par les députés peu avant, paraît désormais "une évidence dans cet hémicycle", a observé l'Insoumis Ugo Bernalicis. "Mais je remarque que parfois, on peut donner un rôle à son conjoint (...) qui est celui de la prolongation du rôle de l'élu", a-t-il ajouté, citant "la conjointe actuelle de notre président de la République" Brigitte Macron, qui "se voit attribuer des moyens publics et financiers, alors qu'elle n'a été élue par personne". "Cette situation n'est pas saine", a estimé ce député LFI du Nord, défendant un amendement pour que des moyens ne puissent être donnés aux conjoints du président, comme des membres du gouvernement ou des parlementaires. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a rappelé qu'Emmanuel Macron s'était prononcé pour "une plus grande transparence sur le rôle et les moyens mis à la disposition" du conjoint du chef de l'Etat. Mais elle a jugé que le projet de loi en discussion n'était "pas un véhicule approprié pour définir ce statut", qui "ne relève pas a priori du domaine de la loi". "Ce que les Français souhaitent, ce n'est pas la transparence de ce rôle. C'est que ce rôle n'existe tout simplement pas", a rétorqué l'élu LFI, déplorant que soit "entériné un rôle qui n'a pas lieu d'être". Le député LR Julien Aubert s'est dit favorable à un débat sur ce statut et à "des règles pour éviter les abus" et qu'on "se retrouve à Windsor". Mais il a considéré que l'idée d'une séparation totale ne pouvait exister, notamment parce qu'"on ne peut pas avoir de politique heureuse si on n'a pas des hommes politiques heureux", appelant à ne pas fabriquer "une République de robots". L'élu REM Pacôme Rupin a affirmé que "beaucoup de nos concitoyens" souhaitent "donner une place à la Première dame, qui a une importance symbolique" et "une action positive", "donc un rôle" ne pouvant être mis à égalité avec celui des conjoints des autres élus. L'amendement des Insoumis a été retoqué par 123 voix contre 16.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'interdiction des emplois familiaux pour les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727092607.j0xknyl8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi matin l'interdiction de l'emploi de collaborateurs familiaux par les parlementaires, mesure phare du projet de loi de moralisation de la vie publique et "marqueur fort" attendu par les Français, selon le gouvernement. Les députés ont donné leur feu vert par un vote à main levée à l'article 4 du projet de loi ordinaire "pour la confiance dans la vie publique" prévoyant cette interdiction, comme ils l'avaient fait la veille pour les membres du gouvernement. Cette interdiction était une promesse du candidat Macron après l'affaire des emplois présumés fictifs de membres de la famille de François Fillon, qui avait pollué la campagne présidentielle. Comme la veille pour les membres du gouvernement, un amendement de la rapporteur, Yaël Braun-Pivet, est venu préciser le dispositif. Seront interdits les emplois familiaux "pour la famille proche" (conjoint, partenaire de Pacs, concubin, parents et enfants ainsi que ceux du conjoint, partenaire de Pacs ou concubin) sous peine de trois ans de prison et 45.000 euros d'amende. Pour l'emploi de toute autre personne du second cercle (ayant un "lien familial", membre ou ancien membre de la famille), il y aura une obligation de déclaration, comme en cas d'emploi croisé (embauche d'un collaborateur de la famille d'un autre élu ou ministre). La même interdiction des emplois de sa famille proche s'appliquera aux élus locaux pour leurs cabinets. Pour le recrutement, par les maires et présidents d'intercommunalités de plus de 20.000 habitants, de tout autre membre ou ancien membre de sa famille ou de sa belle-famille, il faudra une déclaration à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Le gouvernement était opposé à cette nouvelle charge pour la HATVP, mais l'Assemblée l'a maintenue. Des réserves se sont à nouveau exprimées dans l'hémicycle sur ces mesures. François-Michel Lambert, ex-écologiste devenu REM comptant sa femme dans ses collaborateurs, qui avait regretté mercredi une réforme "sous la pression des médias et de fantasmes sur la probité des élus", a défendu en vain un amendement pour que la mesure ne s'applique pas aux CDI en cours, évoquant "50-100" personnes rien qu'à l'Assemblée, qui "vont devoir rebâtir une vie, sur quelle faute, aucune". La ministre de la Justice Nicole Belloubet a affirmé que l'atteinte aux contrats en cours était justifiée par "un motif d'intérêt général". Le Constructif Philippe Vigier (UDI) a plaidé pour que la mesure s'applique aussi aux collaborateurs des groupes parlementaires. Accepter des croisements ? "De qui se moque-t-on ?", s'est-il interrogé, jugeant que les Français vont dire "pas vu pas pris". Le chef de file des élus Nouvelle Gauche Olivier Faure a estimé que l'amendement relevait "d'une forme de démagogie", assurant ne "jamais" avoir eu connaissance du cas d'un groupe qui aurait "eu à embaucher des emplois familiaux qui relevaient d'emplois fictifs". L'amendement a été rejeté, la ministre estimant qu'il était "hors Constitution".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>APL: Macron est "l'anti Robin des Bois" (Quatennens, La France insoumise)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727091736.vekbzs4h.html</link>
   <description><![CDATA[Adrien Quatennens, député de la France insoumise, a qualifié jeudi sur franceinfo Emmanuel Macron "d'anti Robin des Bois" car "il prend aux pauvres pour donner aux riches", à propos de la décision du gouvernement de baisser les APL. "On parle de retirer cinq euros par mois pour 6,5 millions de personnes et dans le même temps, on le fait alors que l'ISF (impôt de solidarité sur la fortune) est recentré sur les valeurs immobilières", a déclaré l'élu du Nord, évoquant une mesure "clairement injuste". "Il y a un manque à gagner de 3 milliards (par an) sur l'ISF et là, on parle de 36 millions" par mois d'économies pour les APL, a-t-il poursuivi. Selon le député de 27 ans, "la séquence politique" du moment offre "l'occasion d'une vraie clarification". Par ailleurs, Adrien Quatennens a salué le vote par l'Assemblée de l'interdiction des emplois de collaborateurs familiaux pour les ministres. "Tout ce qui va dans le bon sens nous le votons. Nous ne sommes pas une opposition de principe", a-t-il dit, même s'il regrette qu'il existe "beaucoup d'angles morts dans ce projet de loi notamment sur les lobbies. Ce projet de loi ne parle pas des lobbies, des pouvoirs de l'argent". Pour lui, le projet de loi de moralisation de la vie publique "rate sa cible". "Je pense qu'on peut élargir le périmètre, il y a une logique d'épouvantail, pour protéger les lobbyistes et les intérêts particuliers", a t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: Castaner reconnaît des "maladresses" chez les novices macronistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727083151.m0ulzimx.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat en charge des Relations avec le parlement, Christophe Castaner, a reconnu jeudi de la part des parlementaires REM des "maladresses", disant assumer cette part de "fragilité" alors que la République en marche a fait "le choix de mettre une nouvelle génération en responsabilité". "Oui il y a des maladresses, des moments qui vont passer en boucle à la télé (...) mais vous savez c'est aussi le risque de prendre des femmes et des hommes nouveaux (...) On a fait le choix de mettre une nouvelle génération en responsabilité", a déclaré M. Castaner sur BFMTV et RMC. Pour M. Castaner, "au bout du compte ce qui compte c'est l'efficacité". Or le parlement aura in fine "15 jours d'avance" sur son calendrier. "On avait envisagé que la session extraordinaire (...) se termine le 10, j'avais même pensé un moment le 18 août. Je pense qu'elle se terminera la semaine prochaine", a-t-il souligné. "Ce qui donne une mauvaise image (de l'Assemblée, NDLR), c'est les vieux briscards qui justement s'amusent de voir une femme sur le plateau de l'assemblée nationale et la bousculent avec les bonnes vieilles ruses. Moi j'assume ma part de fragilité, et j'assume aussi celle des parlementaires", a-t-il ajouté. Faut-il y voir de l'amateurisme ? "Ce ne sont pas des professionnels de la politique (...) Donc si vous voulez me faire dire que parce qu'on n'est pas un professionnel de la politique on est un amateur je vous le dis et je l'assume. L'expérience elle s'acquiert face au boulot", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: un parlementaire "n'est pas là pour distribuer des subsides" (Belloubet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727075911.n8kgrkig.html</link>
   <description><![CDATA[La garde des Sceaux Nicole Belloubet a affirmé jeudi qu'un parlementaire n'était "pas là pour des distribuer des subsides" à propos du projet de suppression de la réserve parlementaire. Le projet de loi sur la moralisation de la vie publique, actuellement en débat à l'Assemblée nationale, prévoit de supprimer ce fonds dont disposent députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou des collectivités. Régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste", la réserve parlementaire a représenté 147 millions d'euros en 2017 (soit environ 130.000 euros pour un député sans responsabilités). "Un parlementaire, de mon point de vue, vote la loi, il n'est pas là pour distribuer un certain nombre de subsides", a déclaré la ministre de la Justice sur Europe 1. "De ce point de vue-là, nous réintégrons, en supprimant la réserve parlementaire, la pureté du rôle du parlementaire", a-t-elle ajouté, disant comprendre "que cela suscite des inquiétudes" car "c'était une pratique ancienne". "Mais nous proposerons que les fonds qui étaient affectés à cette réserve parlementaire puissent revenir dans le cadre normal de l'affectation à des projets d'intérêt général", a-t-elle indiqué. Les Républicains ont annoncé mardi qu'ils voteraient en fin de semaine contre le projet de loi sur la confiance de la vie publique en raison de la suppression de la réserve parlementaire qui représente pour eux "une ligne rouge". Supprimer la réserve, "c'est s'en prendre à l'ancrage local du député", a notamment argumenté le président du groupe LR Christian Jacob. "La réserve aide les collectivités territoriales et les associations, notamment en zone rurale", a insisté ce député de Seine-et-Marne. La position du groupe LR ne devrait cependant pas être unanime. L'un de ses orateurs, Arnaud Viala, avait ainsi dit lundi qu'il voterait ce texte. Le sujet a également fait l'objet de longues discussions au sein de la République en marche où il ne fait pas non plus l'unanimité même si la grande majorité du groupe y est favorable. Le Sénat, qui a examiné le projet de loi avant l'Assemblée, avait prévu en remplacement de la réserve une dotation de soutien à l'investissement des communes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 09:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand: l'enquête se poursuit, pas de décision avant septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727073135.rdlt8iwr.html</link>
   <description><![CDATA[Des investigations complémentaires ont été nécessaires dans le cadre de l'enquête préliminaire sur l'affaire immobilière dans laquelle serait impliqué Richard Ferrand, le chef de file des députés REM, aucune décision du parquet de Brest n'étant attendue avant septembre, a-t-on appris jeudi auprès du parquet. "Des investigations complémentaires ont été nécessaires", a indiqué à l'AFP le procureur de la République de Brest, Eric Mathais, selon lequel une "décision sera prise après l'été, possiblement dans le courant du mois de septembre". Richard Ferrand, compagnon de la première heure d'Emmanuel Macron, éphémère ministre de la Cohésion des territoires devenu président du groupe République en marche (REM) à l'Assemblée, a été mis en cause le 24 mai dernier par le Canard Enchaîné. Selon l'hebdomadaire, les Mutuelles de Bretagne, dont M. Ferrand était le directeur général, avaient souhaité en 2011 louer des locaux commerciaux à Brest pour ouvrir un centre de soins et avaient choisi entre trois propositions celle d'une société immobilière appartenant à la compagne de M. Ferrand. Après une plainte de l'association anticorruption Anticor, le parquet de Brest a ouvert début juin une enquête préliminaire sur cette affaire. Le procureur avait indiqué alors que cette enquête avait "pour but de recueillir tout élément permettant une analyse complète des faits et de rechercher si ceux-ci sont susceptibles ou non de constituer une infraction pénale en matière de manquements au devoir de probité et aux règles spécifiques du code de la mutualité". Au début du mois de juillet, Richard Ferrand a été entendu à Rennes par la police judiciaire, une audition qui s'était déroulée dans la plus grande discrétion. M. Ferrand a de son côté toujours vigoureusement démenti toute irrégularité. Quant aux Mutuelles de Bretagne, elles ont fait l'objet d'une perquisition.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maillard (REM): "le contrat de travail, quelque part c'est quelque chose d'annexe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727064249.p3cd7ddu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député REM de Paris Sylvain Maillard a estimé jeudi sur RFI que le contrat de travail était "quelque part (...) quelque chose d'annexe", l'essentiel étant de créer des emplois, alors que le gouvernement envisage de renvoyer à la branche la définition des caractéristiques des CDD. "Moi je suis favorable à tout ce qui crée de l'emploi (...) On a des millions et des millions de chômeurs en France. Ce qu'il nous faut, c'est retrouver l'activité (...) Je dirais le contrat de travail, quelque part c'est quelque chose d'annexe. L'essentiel c'est que chacun d'entre nous puisse avoir un travail, vivre de son travail, puisse se construire un avenir", a déclaré le député de Paris. Lui-même chef d'entreprise, M. Maillard a cependant souligné qu'"à titre personnel", il ne proposait que des CDI à ses employés. "Pour moi (...) des salariés ne s'investissent pleinement (...) dans l'entreprise que s'ils ont une perspective longue", a-t-il expliqué. "Mais j'entends aussi le besoin de flexibilité de beaucoup de secteurs qui ont besoin d'engager des personnes sur du court terme. L'essentiel pour nous, c'est que nous ayons moins de chômage parce qu'à la fin en 2022 nous ne serons jugés que sur une chose: est-ce que nous avons remis la France au travail", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 08:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem): ni "godillots" ni "frondeurs", mais des "députés actifs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727063814.epi48scx.html</link>
   <description><![CDATA[Marc Fesneau, président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, a revendiqué jeudi pour les membres de son groupe "l'idée d'être des députés actifs", réfutant à la fois les qualificatifs de "godillots" ou de "frondeurs" "On est partenaire de la majorité, on est le groupe 2e pilier de la majorité, en même temps on sait exprimer ce qu'on à dire", a affirmé le député du Loir-et-Cher sur France 2. "L'idée c'est que nous soyons solides sur la majorité et qu'en même temps sur un certain nombre de sujets (...) nous puissions exprimer ce que nous sommes", a-t-il développé. "Nous l'avons fait l'autre jour par exemple sur le +verrou de Bercy+ (dispositif qui donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale, ndlr). Nous souhaitions faire sauter le +verrou de Bercy+ comme la quasi totalité des groupes. On a exprimé ce qu'on avait à dire, on n'a pas gagné". "La navigation dans ces affaires là n'est pas de dire on est ou godillots ou frondeurs. L'idée c'est d'être des députés actifs, des députés qui sur les textes font des propositions, qui amendent", a déclaré Marc Fesneau. Interrogé sur la confusion et les tensions qui ont émaillé ces derniers jours les débats sur les projets de loi pour la confiance dans la vie publique, le député a affirmé qu'"il y a un certain nombre de gens qui démarrent et qui font leur processus d'apprentissage, et on ne peut pas leur en faire grief". "Après, les collègues de l'opposition, en particulier chez Les Républicains s'amusent à faire ce qu'on appelle du bizutage".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à un statut des collaborateurs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727002216.ybqxfdin.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi en faveur d'un statut pour les collaborateurs parlementaires, jusqu'alors quasi inexistant, dans le projet de loi ordinaire pour la confiance dans la vie publique. L'article 3 bis du texte, qui stipule que les députés et sénateurs peuvent employer sous contrat de droit privé des collaborateurs dont ils sont employeurs directs et bénéficient d'un crédit dédié, précise que les parlementaires contrôlent l'exécution des tâches des collaborateurs. Le bureau de chaque assemblée, plus haute instance collégiale, définira le cadre d'emploi des collaborateurs. Initialement, le texte issu de la commission des Lois prévoyait que le bureau définisse aussi les missions des collaborateurs. La députée REM Cendra Motin, issu du secteur des ressources humaines, a expliqué qu'une forme de "référentiel métier" l'aurait aidée au moment de recruter ses collaborateurs. Mais plusieurs députés LR ont critiqué cette disposition, la jugeant trop intrusive et complexe vu les différences par exemple entre les collaborateurs au Palais-Bourbon et en circonscription. Après une suspension de séance, la rapporteure Yaël Braun-Pivet (REM) s'est rangée à leurs arguments et a fait voter un amendement pour redonner aux députés le soin de définir ces missions. Le bureau devra aussi s'assurer de la mise en oeuvre d'un dialogue social entre les représentants des parlementaires employeurs et les représentants des collaborateurs. A l'initiative de Cécile Untermaier et Olivier Dussopt (Nouvelle Gauche) ainsi que de Paula Forteza (REM) par souci de transparence sur d'éventuels conflits d'intérêts, l'Assemblée a ajouté que les bureaux du Parlement seront informés des activités des collaborateurs pour un parti politique, ou pour des représentants d'intérêts à titre bénévole. "Jamais dans un texte de loi, on n'a autant progressé sur le statut des collaborateurs", a jugé M. Dussopt, pour lequel l'Assemblée devrait ultérieurement se pencher sur les collaborateurs de groupes politiques. Malgré l'offensive de députés de plusieurs groupes, dont les communistes et des LR, une possible portabilité de l'ancienneté d'un collaborateur parlementaire par le député a cependant été rejetée. La rapporteure comme la ministre de la Justice, Nicole Belloubet, s'y sont opposées, objectant notamment que les députés, employeurs de droit privé, n'avaient pas à tenir compte de cette ancienneté pour un collaborateur changeant d'employeur après une élection. Repoussée également dans l'hémicycle, la possibilité pour les collaborateurs parlementaires et de groupes politiques de se présenter aux concours internes de la fonction publique, disposition introduite au Sénat et supprimée en commission à l'Assemblée. Les amendements communistes et "constructifs" en ce sens, soutenus par les socialistes et certains LR voire REM, ont été rejetés par 111 voix contre 40. Le groupe majoritaire n'a pas fait entendre une voix unanime. Pour certaines députées, si "un salarié de droit privé peut accéder à un concours interne de la fonction publique, on tue ces concours". Barbara Pompili, ex-écologiste désormais REM et ancienne collaboratrice parlementaire, a, elle, plaidé à titre personnel pour donner "aux collaborateurs des perspectives de travail", alors qu'ils ont des "CDI n'étant pas vraiment des CDI" et peuvent se retrouver "sans boulot" en cas de défaite de leur élu, d'autant qu'ils sont "étiquetés politiquement". "Il y a des drames en ce moment avec des collaborateurs de l'ancienne législature", selon cette ex-ministre. Après une suspension de séance, la rapporteure a jugé "pas possible de déséquilibrer les concours administratifs", mais nécessaire de "trouver des solutions" autres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 02:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: l'Assemblée vote l'interdiction des collaborateurs familiaux pour les ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726223857.bae89ubc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mercredi soir l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les ministres, avec une retouche sur la définition du "second cercle", mais rejeté un amendement gouvernemental pour enlever de la loi l'interdiction, déjà dans un décret, mais y laisser les peines. L'article 3 du projet de loi ordinaire "pour la confiance dans la vie publique", auquel tous les groupes s'étaient dit favorables malgré des réserves, porte sur le premier volet de l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs, d'autres portant sur l'interdiction pour les parlementaires et les exécutifs locaux. Le dispositif, adopté en commission sur proposition de la rapporteure Yaël Braun-Pivet (REM) et validé dans l'hémicycle, est à deux niveaux, sur le modèle du Québec. Le premier niveau -conjoint, partenaire de Pacs, concubin, parents et enfants ainsi que ceux du conjoint- est régi par un principe d'interdiction d'emploi, sous peine de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende et de remboursement des sommes. Pour l'emploi de membres d'un second cercle, il y aura une obligation de déclaration auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), comme en cas d'emploi croisé (embauche d'un collaborateur de la famille d'un autre ministre). Comme l'avait promis la rapporteure face aux critiques sur un périmètre jugé "trop large pour permettre un contrôle réel", la notion de "lien personnel direct" a été supprimée au profit de celle de "lien familial". S'il existe un risque de conflit d'intérêts, il pourra être demandé de mettre fin à l'emploi de collaborateur. Les députés ont rejeté en revanche un amendement gouvernemental, qui voulait, au nom de la séparation des pouvoirs garantie dans la Constitution, enlever du projet de loi l'interdiction stricto sensu de collaborateurs familiaux pour les membres du gouvernement. Un décret de mi-juin 2017 a "anticipé pour le gouvernement" cette interdiction, avec un périmètre familial "élargi", "ce que nous allons faire pour les parlementaires et élus d'autres exécutifs", a aussi plaidé la ministre de la Justice Nicole Belloubet, ex-membre du Conseil constitutionnel. Resterait dans la loi la sanction pénale, le remboursement des sommes et l'information en cas d'emploi croisé, a-t-elle ajouté. Mais la rapporteure et présidente de la commission des Lois s'est opposée à la modification du gouvernement. Le dispositif sorti de commission "paraît équitable au regard des dispositifs pour les parlementaires et membres de collectivités" locales, et il faut veiller au principe constitutionnel d'égalité des délits et des peines, a argumenté cette avocate de profession. Au nom du groupe REM, Paula Forteza l'a soutenue, défendant un dispositif "plus équilibré, efficace et juste que le dispositif initial". Récusant toute "divergence avec la rapporteure", la garde des Sceaux a évoqué "une différence d'appréciation juridique". Au nom de LR, Guillaume Larrivé a annoncé que son groupe saisirait de toute façon le Conseil constitutionnel sur la loi ordinaire. Le député socialiste Olivier Dussopt (Nouvelle Gauche) s'est interrogé sur le hiatus entre la peine de trois ans de prison maximum et 45.000 euros d'amende prévue en cas de non respect des règles d'emploi de collaborateurs, alors que le code pénal prévoit plus pour prise illégale d'intérêt, notamment cinq ans de prison. Cette loi concernera "tous les membres de la famille", "pour les autres" cas, cela relèvera de la prise illégale d'intérêts, selon Mme Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: confusion des débats et tensions de retour à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726203021.qg65qpus.html</link>
   <description><![CDATA[De la confusion sur les prises de parole et des tensions croissantes entre la majorité et les oppositions, de gauche et de droite, ont marqué mercredi à l'Assemblée la reprise des débats sur les projets de loi pour la confiance dans la vie publique. Dès le démarrage de la séance, plusieurs rappels au règlement ont retenti. Pour Nouvelle Gauche, la PS Cécile Untermaier a déploré un Parlement réduit à "une chambre d'enregistrement". Le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a exhorté à "ne pas abuser du fait majoritaire", le communiste Fabien Roussel demandant le "respect du débat". Plaidant que les articles avaient été "longuement" débattus jusqu'alors, Naïma Moutchou (REM) a jugé qu'"il est temps d'arrêter ce bizutage et d'enfin avancer". Face à l'attribution de la parole jugée trop coulante par la présidente de séance Danièle Brulebois (REM), le chef de file LR Christian Jacob a réclamé plus tard un rythme accéléré, sinon "nous y serons encore dans trois semaines", et plus de fermeté, "on n'est pas dans l'AG d'un club de boulistes". "J'essaye de comprendre ce qu'il se passe", a lancé son homologue de Nouvelle Gauche Olivier Faure. Enervée, Laëtitia Avia (REM) a appelé au "respect de la présidente" et dénoncé une "triste image". En trois heures de débat, aucun amendement des oppositions principalement pour restreindre le "pantouflage" du public vers le privé n'a été adopté. Une intervention de l'Insoumis François Ruffin, qui a illustré le "pantouflage" par le parcours d'Emmanuel Macron, a irrité certains élus. Annie Genevard (LR) s'est indignée d'une mise en cause d'un président de la République dans l'hémicycle, Caroline Abadie (REM) dénonçant "de la diffamation". La ministre de la Justice Nicole Belloubet comme la rapporteure Yaël Braun-Pivet (REM) ont objecté aux amendements, souvent identiques, de gauche et de droite, sur les conflits d'intérêts dans la haute fonction publique qu'ils n'avaient pas leur place dans ce texte et étaient parfois "disproportionnés". Elles ont appelé à évaluer d'abord des lois récentes, comme Sapin II, la rapporteure annonçant une mission d'information, perçue par plusieurs orateurs comme une forme d'enterrement. Bruno Questel (REM) a reproché à gauche et droite de n'avoir jamais proposé de telles mesures alors que, depuis "1981" et "sept alternances", ils se sont "partagés le pouvoir". Rémy Rebeyrotte (REM) a appelé la droite à la "modestie" après une allusion à l'affaire Fillon, plusieurs LR, dont Julien Aubert, lui demandant d'arrêter les "leçons de morale" et rappelant le cas de Richard Ferrand. Et François-Michel Lambert (REM, ex-écologiste) a lancé que "les Français attendent bien plus, notamment que certains politiques comme M. Mélenchon n'aient pas un Wikipédia politique long comme un jour sans pain", suscitant de vives protestations. Après la pause du dîner, le président de l'Assemblée, François de Rugy (REM), revenu au "perchoir", a alerté les élus sur les centaines d'amendements à examiner d'ici la fin de la semaine. Les discussions ont ensuite repris, à un rythme plus rapide et apaisé, amorçant peu après les sensibles articles sur l'interdiction des emplois de collaborateurs familiaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 22:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RATP: sénateurs et députés donnent leur feu vert à la future PDG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726183536.2gfk5nes.html</link>
   <description><![CDATA[Pressentie pour prendre la tête de la RATP, Catherine Guillouard a obtenu mercredi le feu vert des commissions concernées à l'Assemblée nationale et au Sénat, dernier obstacle avant sa nomination par le président Emmanuel Macron. "La commission du développement durable et de l'aménagement du territoire de l'Assemblée nationale a émis un avis favorable à la nomination de Mme Catherine Guillouard comme présidente-directrice générale de la RATP", a annoncé l'Assemblée nationale. "La commission compétente du Sénat a également émis un avis favorable à cette nomination." Catherine Guillouard, 52 ans, qui doit succéder comme PDG à Elisabeth Borne, devenue ministre des Transports, a été entendue dans la journée. A l'issue de ces auditions, 40 députés ont approuvé sa nomination, contre une voix contre, et 16 sénateurs ont fait de même, contre 2 contre et un bulletin blanc. Au cours de ses interventions, Mme Guillouard a affirmé qu'elle inscrirait son action "dans la continuité" de ses prédécesseurs, avec une priorité annoncée à la politique sociale et à la préparation de l'ouverture à la concurrence. "La RATP aura changé trois fois de PDG en deux ans. Dans ce contexte, il me paraît important d'avoir une approche pragmatique et efficiente et de m'inscrire dans la continuité des travaux lancés par mes prédécesseurs, en particulier ceux d'Elisabeth Borne", a-t-elle déclaré. Catherine Guillouard a précisé que son "action va donc se concentrer prioritairement sur l'exécution opérationnelle des priorités stratégiques arrêtées par le conseil d'administration" du groupe. Elle a insisté sur l'importance des relations sociales dans cette entreprise et sur ses compétences dans ce domaine, cherchant à rassurer alors que son manque d'expérience a été pointé du doigt. "La politique sociale est un facteur clé de (la) productivité et de (la) compétitivité (de la RATP, NDLR), ce qui passe par un dialogue social à la fois permanent, loyal et constructif", a-t-elle ainsi expliqué. L'autre priorité sera pour elle la préparation de la fin du monopole à Paris et en proche banlieue, prévu en 2025 pour les bus, en 2029 pour les tramways et en 2039 pour le métro. "Les raisons de ma candidature sont extrêmement claires. Je suis convaincue que la RATP peut devenir un leader mondial de la mobilité durable si elle réussit sa transformation en relevant le défi de l'ouverture à la concurrence", a-t-elle ainsi souligné. Catherine Guillouard, nommée le 11 juillet administratrice de la RATP par décret ministériel, a été proposée par le conseil d'administration pour prendre les rênes de l'entreprise. Après l'approbation par les parlementaire, reste au président de la République, Emmanuel Macron, à annoncer sa décision en conseil des ministres. Il a d'ores et déjà fait part de son intention de nommer Catherine Guillouard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins: la ministre de la Santé écarte toute nocivité des adjuvants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726163914.zgb06ots.html</link>
   <description><![CDATA[Les adjuvants utilisés dans la fabrication des vaccins "ne sont pas nocifs", a assuré mercredi la ministre de la Santé Agnès Buzyn, qualifiant les craintes exprimées par des associations et certains médecins de "désinformation" des réseaux sociaux. "Vous dites: +Pouvons-nous trouver des adjuvants moins nocifs?+ Mais ils ne sont pas nocifs pour la santé, tous les rapports le montrent", a-t-elle répondu, lors de la séance des questions au gouvernement, à la députée Frédérique Tuffnel (REM). "Nous sommes dans l'irrationnel le plus total. Nous travaillons aujourd'hui à lutter contre les réseaux sociaux et à lutter contre la désinformation", a ajouté la ministre. Une polémique s'est installée ces dernières années à propos des sels d'aluminium, utilisés depuis les années 1920 dans les vaccins comme "adjuvants" pour déclencher une meilleure réponse immunitaire du corps et faire en sorte qu'ils soient plus efficaces. L'aluminium est présent aujourd'hui dans de nombreux vaccins: ceux qu'on administre dès la prime enfance pour prémunir de la diphtérie, du tétanos et de la poliomyélite (DTP), ceux contre le virus de l'hépatite B ou contre le papillomavirus humain (HPV). "Nous avons sur les adjuvants un recul d'utilisation de 90 ans, plusieurs centaines de millions de doses de vaccins utilisées depuis que les vaccins existent", a affirmé Mme Buzyn. Selon des travaux menés notamment par le chercheur Romain Gherardi, chef de service à l'hôpital Henri-Mondor (Créteil), les particules d'aluminium présentes dans les vaccins pourraient toutefois être à l'origine, chez des personnes génétiquement prédisposées, d'une série de symptômes (fatigues extrêmes, douleurs diffuses, troubles cognitifs...) constitutifs d'une nouvelle maladie: la myofasciite à macrophages. Sur la base de cette hypothèse, l'association E3M, notamment, milite pour la remise à disposition de vaccins sans aluminium et pour la reconnaissance du lien entre leurs troubles et la vaccination. "Il n'est pas sain de refuser toute remise en cause d'un produit de santé. C'est cette attitude qui génère la suspicion", a jugé Didier Lambert, le président d'E3M, dans une réaction transmise à l'AFP. "Quelles sont les sources d'Agnès Buzyn", s'interroge par ailleurs le responsable associatif, qui cite une analyse parue ce mois-ci dans les Annales pharmaceutiques françaises, qui regrette les "faiblesses conceptuelles et méthodologiques" des études disponibles sur ce sujet. Il ajoute déplorer que la ministre mette "dans des cases" les gens qui s'inquiètent des possibles effets neurotoxiques de l'aluminium et rappelle que les membres de son association restent "favorables à la vaccination" en général. Le gouvernement a annoncé début juillet que le nombre de vaccins obligatoires pour la petite enfance passerait de 3 à 11 l'an prochain. Les parents récalcitrants encourent en théorie jusqu'à six mois de prison et 3.750 euros d'amende. Interrogée par la députée de Charente-Maritime sur l'éventuel caractère "brutal" et contre-productif d'une telle mesure, compte tenu des inquiétudes existantes dans la population, Mme Buzyn a affirmé être "obligée (...) d'en passer par là", en raison de la baisse du taux de couverture vaccinale en France ces dernières années. "S'il n'y avait pas d'obligation, nous savons que le taux de couverture baisserait, à cause de tous ces réseaux sociaux et à cause de cette désinformation", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les assistants personnels vocaux sont "l'enjeu de la saison" pour Mathieu Gallet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726154448.12beldfm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Radio France, Mathieu Gallet, a estimé mercredi que l'arrivée des assistants personnels vocaux était une "vraie opportunité" pour le groupe et constituait "l'enjeu de la saison", lors d'une audition devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale. L'arrivée en France de l'assistant virtuel Alexa d'Amazon ou de Google assistant, "peut être une vraie révolution", estime Mathieu Gallet, qui est allé à cet effet chez Amazon à Seattle en février. "J'y vois une occasion pour la radio d'être pleinement impliquée dans cette troisième révolution numérique autour de la voix (...), de renforcer son offre et de la diversifier", a-t-il indiqué aux députés, précisant que Radio France pourrait proposer des formats plus longs qui permettront d'être mieux référencés. "C'est l'enjeu de la saison", selon lui. "Je crois que la transformation numérique qui est en cours doit être aussi l'occasion de renouveler le mode de financement de l'audiovisuel public", a-t-il préconisé. Comme la patronne de France Télévisions la semaine dernière, Mathieu Gallet s'est en outre prononcé contre l'idée d'une "BBC à la française", qui regrouperait l'ensemble des médias publics, estimant que "le temps de la BBC est un peu passé". "C'est exactement le chemin contraire de ce qu'il faut faire. Aujourd'hui, ce dont nous avons besoin c'est d'agilité et de capacité de réaction. Face à Google, Facebook, Amazon...etc, on n'a pas besoin d'une réforme de structure qui, a partir du moment où vous l'annoncerez, gèlera complètement en interne tous les projets", a-t-il fait valoir. "Nos concurrents ont tout à gagner à ce qu'on se lance dans ce genre de +Meccano+ institutionnel, parce que pendant ce temps-là il ne se passera rien et eux auront avancé", a-t-il estimé. Il s'est dit en revanche en faveur de projets communs entre entités de l'audiovisuel public, citant en exemple de possibles synergies autour de projets communs à France Bleu et France 3 ou autour d'une nouvelle offre culturelle entre Arte et France Culture. Interrogé sur les audiences de Franceinfo, la nouvelle chaîne info du service public qui fêtera sa première année d'existence en septembre, il a indiqué que la chaîne allait "encore évoluer à la rentrée avec une conscience qu'on doit améliorer notre audience". "J'ai envie que Radio France en fasse un peu plus", a-t-il ajouté, précisant qu'à la rentrée, le groupe renforcerait sa présence sur l'antenne de Franceinfo "en soirée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée à la députée décédée Corinne Erhel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726153515.nucpvi4t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi à la députée décédée Corinne Erhel, socialiste dans les premiers ralliés au mouvement d'Emmanuel Macron, par la voix de François de Rugy mais aussi d'Edouard Philippe. "Nul, plus que Corinne Erhel n'aurait eu plus de légitimité à siéger dans cet hémicycle. Nul, sans doute, n'aurait eu plus sa place au sein de cette majorité parlementaire qu'elle avait tant appelée de ses voeux, qu'elle avait tant contribué à construire (...) par son engagement inlassable au cours de la campagne présidentielle" à laquelle elle "a tout donné, tout sacrifié", a souligné le président de l'Assemblée, François de Rugy, ex-écologiste rallié à REM. Et de rappeler le décès brutal de l'élue, "à tout juste 50 ans", "alors que nous vivions le dernier grand moment de la campagne". M. de Rugy a retracé le parcours de cette "fille unique d'une famille finistérienne", adhérente au PS en 1997, devenue en 2007 première femme députée de la 5e circonscription des Côtes-d'Armor. Cette "Européenne convaincue" et "sociale-démocrate assumée", "intègre", "forte de ses convictions, bienveillante" s'est distinguée pendant deux mandats à l'Assemblée comme "une experte dans les questions liées au numérique et aux télécommunications", avec "une approche transpartisane", a-t-il rappelé. Dans l'hémicycle quasi comble, ministres et députés ont écouté l'hommage debout, des membres de sa famille en tribune, pendant que des photos de Corinne Erhel apparaissaient sur les écrans. "Le respect immense qui l'entourait était proportionnel à sa modestie et à sa gentillesse", a salué le Premier ministre et ex-député, jugeant que les mots de François de Rugy avaient eu un "écho particulier" sur "tous les bancs". "Très vite au contact du candidat Emmanuel Macron, elle a perçu la nature de la transformation qui se préparait", a ajouté Edouard Philippe, rappelant son engagement "sans retenue" jusqu'à ce soir de mai "où sans crier gare, ce coeur pourtant si généreux, a décidé de nous priver de sa présence". "C'est dur la politique. C'est dur parce que cela implique forcément une part de renoncement (..) C'est physique aussi", a-t-il aussi souligné. Mais la politique peut être "très belle, très vertueuse, surtout quand elle prend les traits de personnalités comme Corinne Erhel", appelant à s'en "inspirer" notamment sur "l'amour du pays, l'amour du débat, l'amour de l'engagement" et citant Victor Hugo sur les "ouvriers de l'intelligence emportés avant que leur journée soit faite". Une minute de silence a conclu l'hommage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
