<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 10:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Décès de l'ancien député communiste du Nord Georges Hage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122092147.d7xnctlp.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien député communiste du Nord Georges Hage, doyen de l'Assemblée nationale lors de son dernier mandat qui couronnait plus de 30 années sur les bancs de l'institution, est décédé mercredi soir à l'âge de 93 ans, a annoncé jeudi le PC du Nord. "Nous avons appris la disparition de Georges Hage survenue hier soir. Nos pensées vont à sa femme, Odile et à son fils Julien qui ont été à ses côtés jusqu'au bout", a déclaré dans un communiqué Fabien Roussel, secrétaire de la fédération du Nord du PCF. "Georges Hage, un bel homme vient de nous quitter, un +honnête homme+ au sens entier du terme; intelligent, pétillant, subtil, éloquent, un homme fait de droiture et d'intégrité, d'engagement sincère et de fidélité à un idéal révolutionnaire qu'il a défendu bec et ongle, tout au long de sa vie", poursuit-il. Né le 11 septembre 1921 à Douai (Nord), Georges Hage, surnommé "Jo" par ses amis et collègues, avait fait ses premiers pas à l'Assemblée nationale à 52 ans, en 1973. Il y resta jusqu'en 2007, laissant la place à son suppléant, Jean-Jacques Candelier, dans la 16e circonscription du Nord, qui englobe Douai et Marchiennes, ancien pays minier. Il était devenu le doyen des députés, et à ce titre, à 80 ans, avait présidé la Chambre au premier jour de la douzième législature (2002-2007), avant la désignation du président. Au cours de 34 années passées à l'Assemblée nationale, il en avait été vice-président pendant 6 ans, occupant de ce fait régulièrement le perchoir. "S'il existe un lieu où on peut s'expliquer et être d'accord pour formuler clairement nos désaccords", c'est bien ici, avait-il déclaré à l'AFP à l'ouverture de son dernier mandat. "C'est une manière supérieure de formuler les opinions et c'est une manière respectable d'éduquer les gens", avait-il ajouté. Georges Hage, fils de coiffeur, qui avait fait carrière comme professeur d'éducation physique, avait également été conseiller général puis conseiller régional, "porte-drapeau" des communistes du Nord. Celui qui était réputé pour ses discours imagés et fleuves, où il pouvait citer des auteurs latins, Marx ou la Bible, avait été fait en 2009 chevalier de la Légion d'honneur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 10:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Principales interventions lors du débat sur la fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121175515.vgtqsodr.html</link>
   <description><![CDATA[Les principales interventions lors du débat sur la fin de vie à l'Assemblée mercredi, sur la base des propositions de Jean-Leonetti et Alain Claeys: - Jean Leonetti (UMP): "Le +mal mourir+ persiste en France et nos citoyens nous demandent plus d'écoute et moins de souffrance à la phase terminale de leur vie. Certains pays démocratiques ont ouvert un droit à la mort. Personne ne peut nier les dérives de ces lois" et "donner la mort est contradictoire avec nos pratiques et nos valeurs communes" en France. La proposition défend le "droit de dormir avant de mourir pour ne pas souffrir" et constitue "une étape significative et majeure dans la continuité des lois précédentes, et au devoir des médecins répondra désormais le droit des malades". "Ce sujet intime et douloureux ne peut pas être totalement réglé dans le droit et la loi. Sans une formation des futurs médecins (...) sans un développement des soins palliatifs et sans une appropriation par nos concitoyens des problèmes de la mort, toute loi restera d'application difficile." - Alain Claeys (PS): "A la demande des Français de bénéficier d'une mort apaisée, nous apportons donc dans notre proposition de loi, je le crois, la réponse idoine: le droit à une sédation profonde et continue jusqu'au décès associé à l'arrêt des traitements de maintien en vie." - Roger-Gérard Schwartzenberg, président des députés radicaux de gauche: "Le droit de mourir médicalement assisté doit, bien sûr, être strictement encadré par des règles d'une extrême précision. Mais l'impératif est clair (...) respecter le droit des patients à disposer d'eux-mêmes." - François de Rugy, coprésident des députés écologistes: "Les grandes lois de liberté, je pense ici à la loi Veil, à l'abolition de la peine de mort, mais aussi à la loi sur le mariage pour tous ou encore à la loi de 1905 dont tout le monde se réclame aujourd'hui: toutes ces lois ont été le fruit de débats parlementaires vifs et ont eu à surmonter des oppositions fortes." - Véronique Massonneau, député écologiste: "Les propositions qui nous sont faites vont permettre de faire qu'on meure moins mal en France (...) elles ne répondent pas à toutes les questions, elles se refusent encore à aborder la question de l'aide active à mourir." - Bernard Debré (UMP): "Dix ans après la loi Leonetti de 2005, était-il nécessaire de présenter une nouvelle proposition de loi? Je n'en suis pas certain. (...) Cette loi est donc bonne. Mais encore faut-il qu'elle soit expliquée et appliquée. Elle ne l'a pas été." - Olivier Falorni (groupe RRDP, à majorité radicale de gauche): "Le rapport Leonetti-Claeys s'acharne à l'obstination déraisonnable du statu quo. Doit-on continuer à faire l'autruche devant toutes ces euthanasies pratiquées dans la clandestinité?" - Marion Maréchal-Le Pen (FN): "La généralisation de la sédation nous fait entrer dans une logique euthanasique, ultime étape avant de sortir l'euthanasie de la clandestinité. Ce rapport et la loi qui l'accompagnent sont une légalisation de l'euthanasie qui ne dit pas son nom." - Bernard Roman (PS): Les propositions Claeys-Leonetti apportent une réponse "qui me semble positive mais insuffisante pour répondre aux aspirations d'un certain nombre de citoyens (...) Il faut légaliser l'aide active à mourir dans la dignité pour le permettre à ceux qui le demandent". - Hervé Mariton (UMP): "Parle-t-on d'un droit du malade ou du médecin? (...) S'agit-il de tenir un engagement du président de la République qui a pu être compris à un moment comme un pas vers les militants de l'euthanasie? (...) Faut-il nécessairement faire mouvement?" - François de Mazières (apparenté UMP): "Quand le cancer de notre pays est la montée des communautarismes, pourquoi rajouter à la discorde, pourquoi cette frénésie de tout codifier, y compris l'intime, portant ainsi atteinte à la liberté de croire ou de ne pas croire?"]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre le terrorisme: pas besoin de collectif budgétaire (Eckert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121162445.5u83koqw.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a assuré mercredi à l'Assemblée nationale qu'il n'y aurait pas besoin de prévoir un collectif budgétaire pour financer les plus de 700 millions d'euros en trois ans annoncés pour la lutte contre le terrorisme. "Il n'y a pas lieu de prévoir un projet de loi de finances rectificatif", a déclaré M. Eckert en réponse à une question de Philippe Gosselin, député UMP de la Manche. Interrogé, le ministère des Finances a expliqué que ces quelque 700 millions en trois ans allaient être "intégralement compensés". Dans Le Parisien mercredi, Bercy évoquait entre autres la piste de "la baisse des prix du pétrole", qui doit permettre de "faire cette année 700 millions d'euros d'économies pour le budget de l'Etat". Le gouvernement dispose en outre de la "réserve de précaution" de plus de 7 milliards gelés pour faire face aux événements imprévus. "Nous travaillons actuellement avec l'ensemble du gouvernement (...) à la formalisation des décisions budgétaires auxquelles le Parlement sera associé", a ajouté M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls appelle à "avancer" vers le droit de mourir dans la dignité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121154847.7hlvuubk.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a ouvert mercredi à l'Assemblée nationale le débat sur la fin de vie, appelant les députés à "avancer" vers le droit de mourir dans la dignité dans le "rassemblement" et le "consensus". Le Premier ministre s'est attaché à rassurer et à répondre à ceux qui craignent une loi qui ouvrirait la porte au "suicide assisté" et à l'euthanasie, alors que l'exécutif, dans le sillage de François Hollande, avance à pas comptés sur ce sujet qui dépasse les clivages politiques traditionnels. "La loi ne doit pas venir décider à la place des patients. Il ne s'agit pas de s'immiscer dans les consciences de chacun, de dicter une conduite à l'entourage, pas plus que de se substituer à l'éthique des personnels soignants. La loi - et c'est son rôle - apportera des solutions là où l'incertitude engendre de véritables souffrances", a déclaré Manuel Valls. "A ceux qui doutent, à ceux qui pensent que dans cette loi, il y a des dangers, notamment celui d'aller, comme je l'entends parfois à tort, vers un suicide assisté, je réponds que le vrai, le seul danger, c'est de continuer en l'état", a-t-il également plaidé. "Le débat sur la fin de vie est un débat nécessaire. Et sur cet enjeu, nous devons savoir nous rassembler", a affirmé le Premier ministre dans l'hémicycle, soulignant que le choix d'un débat parlementaire fait par François Hollande "est la meilleure voie pour chercher et trouver le consensus". "Place donc au débat. Au dialogue. Faisons en sorte", a dit Manuel Valls aux députés, "qu'ils soient riches, dignes et responsables, qu'ils permettent d'avancer vers un droit nouveau : celui de mourir dans la dignité". Selon les propositions des parlementaires Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), reprises par François Hollande, l'administration de sédatifs jusqu'au décès (la "sédation profonde") serait admise pour les malades conscients dont les traitements sont inefficaces et dont les jours sont comptés et pour ceux qui font l'objet de traitements qui les maintiennent artificiellement en vie. En outre, les "directives anticipées", par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique en cas de maladie grave et incurable, seraient rendues contraignantes. Le débat de mercredi est le prélude à l'examen en mars d'une proposition de loi PS-UMP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls et "l'apartheid": "Peu importe les mots, l'essentiel c'est d'agir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121145529.tmgzjx83.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, relancé mercredi sur son emploi la veille du mot "apartheid" pour rendre compte de l'enfermement de certains quartiers pauvres, a rétorqué: "Peu importe les mots, ce qui compte, c'est d'agir." Le Premier ministre était questionné lors de sa conférence de presse de présentation de mesures anti-attentats à l'Élysée, après avoir évoqué mardi un "apartheid territorial, social, ethnique" en France. "Peu importe les mots", a-t-il tranché, plaidant pour "une action globale" pas limitée à la police, la gendarmerie et la justice. "J'emploie les mêmes avec constance et cohérence depuis près d'une dizaine d'années". "Peu importe les mots", a-t-il répété, "ce qui compte, c'est d'agir dans des territoires qui se sont enfermés sur eux-mêmes". "Non pas que les services publics ne puissent pas y entrer", a nuancé Manuel Valls, "mais quand vous avez un tel niveau de pauvreté, quand vous mettez dans les mêmes quartiers les mêmes populations pauvres aux mêmes origines, alors il ne faut pas s'étonner - ce n'est une surprise pour personne, il y a eu des émeutes urbaines en 2005 - que ces quartiers deviennent de véritables poudrières". "Il faut décrire, car les Français ont besoin de vérité, mais l'essentiel, c'est d'agir pour lutter contre ces inégalités insupportables", a insisté le chef de gouvernement, qui fut maire d'Évry, ville de la grande banlieue parisienne. Interpellé par le député UMP Laurent Wauquiez à l'Assemblée nationale lors des questions au gouvernement, Manuel Valls a rétorqué: "Vous ne me trouverez ni sur le terrain de la polémique, ni sur des faux débats parce que le moment est trop important pour rompre l'unité nationale." "Les mots que j'ai utilisé hier parlant de processus de ségrégation, de ghettoïsation, d'apartheid territorial, social, ethnique pour un certain nombre de quartiers, je les ai toujours utilisés parce que comme d'autres ici, je les ai vécus directement", a-t-il dit, rappelant son "expérience (...) d'élu de la banlieue parisienne et de maire d'Évry pendant 11 ans". "Pourquoi je les utilise? Parce que je suis profondément républicain et parce que je pense que la réponse précisément c'est l'État, c'est l'ordre républicain, c'est la République", a lancé le Premier ministre. "Depuis 30 ans la politique de la Ville, la rénovation urbaine, les moyens qui ont été mis sont des moyens avec des politiques publiques qui ont été les mêmes, il y a une forme de continuité", a-t-il ajouté, précisant qu'"en même temps il y a aussi des échecs qu'il faut constater".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 15:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une vingtaine de parlementaires de l'opposition contre "un droit à la mort"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121143504.py15x7co.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de parlementaires de l'opposition se sont élevés contre la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie soutenue par François Hollande, qui selon eux "s'aventure sur la pente glissante d'un droit à la mort". Leur appel a été publié sur lefigaro.fr avant un débat sans vote mercredi après-midi à l'Assemblée, précédant l'examen en mars de ce texte d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) qui vise à instaurer un droit pour les malades incurables à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort. Selon ces parlementaires, pour la plupart membres de la conservatrice Entente parlementaire pour la famille, "plutôt que de créer un droit à la fin de vie, le texte s'aventure sur la pente glissante d'un droit à la mort". Le président des sénateurs UMP, Bruno Retailleau, les députés UMP Hervé Mariton, Jean-Frédéric Poisson, Philippe Gosselin, François de Mazières, Valérie Boyer, le député UDI Jean-Christophe Fromantin, mais aussi la villiériste Véronique Besse et l'ultramarin Bruno-Nestor Azerot membre du groupe du Front de gauche, entre autres, considèrent que "la sédation terminale est déjà possible et pratiquée, et ne constitue qu'une des multiples réponses à offrir à un patient en fin de vie". "L'ériger en droit et en solution ultime, faisant fi de la complexité de chaque cas, prend le risque de la transformer en une euthanasie qui ne dit pas son nom", poursuivent-ils. "Il faut également noter que ce faux droit passe par l'instauration des directives anticipées contraignantes, qui consacrent la volonté individuelle du patient, au détriment de la liberté d'appréciation du médecin, obligé d'honorer le nouveau droit à la mort", selon ces parlementaires. Pour eux, "la loi doit respecter l'esprit qui prévalait lors du vote parlementaire unanime de la loi Leonetti en 2005". Celle-ci interdit l'acharnement thérapeutique et autorise l'arrêt des traitements dans certains cas. Ils prônent le développement d'une "culture palliative" et de l'accompagnement des personnes, ainsi que "la formation des médecins aux techniques de soulagement de la souffrance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une Liberté guidant le peuple du graffeur JonOne à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121143427.8n9uwupw.html</link>
   <description><![CDATA[Une adaptation de la Liberté guidant le peuple d'Eugène Delacroix par l'artiste graffeur américain JonOne a été inaugurée mercredi à l'Assemblée nationale par son président, le socialiste Claude Bartolone. L'oeuvre, nommée "Liberté, Égalité, Fraternité", reproduit fidèlement le dessin des deux personnages principaux du tableau de Delacroix, la Liberté et un jeune garçon, mais dans une version riche en couleurs et en courbes entrelacées typique de JonOne, new-yorkais d'origine dominicaine vivant aux Lilas (Seine-Saint-Denis) -comme Claude Bartolone- et auteur notamment d'un portrait de l'abbé Pierre. Le tableau est accroché dans le salon des Mariannes, à proximité de la bibliothèque du Palais Bourbon. L'Assemblée abrite déjà de nombreuses oeuvres d'art contemporain, en particulier de Pierre Alechinsky, Vincent Barré, Fabienne Verdier, Walter de Maria ou Jan Moss, qui cohabitent avec les fresques et dorures du XIXe siècle. "Cette toile a été commandée à l'artiste bien avant les odieux attentats barbares du 7 janvier, et avant la journée du 11 janvier, qui vit l'esprit de la Liberté, le désir de Liberté, prendre d'assaut toutes les rues de France, dans nos villes, dans nos quartiers, partout où battait un coeur de citoyen", a déclaré le président de l'Assemblée. Mais, à la lumière de ces événements, a poursuivi ce député PS de Seine-Saint-Denis, cette Liberté nous dit "que la France ne craint rien quand elle est fidèle à l'ardeur du combat social. Elle nous rappelle que la France ne craint rien, ni personne, ni aucune tyrannie quand, comme on le voit ici, elle se retourne pour regarder le peuple, pour y prendre ses ordres, et pour ne jamais reculer". Et avec JonOne, a souligné Claude Bartolone, "la rue s'invite au Palais-Bourbon, la rue avec ses techniques, ses moyens d'expression, la rue avec sa beauté. Dans la rue, on veut dire des choses que l'art, ailleurs, ne dit pas encore. Dans la rue, on a froid, alors que dans l'art des salons on a chaud. Dans la rue, il n'y a pas toujours école, alors que dans l'art des salons, il y a des formations et des colloques. Dans la rue, on a soif, alors que dans l'art des salons, il y a des cocktails. Dans la rue, on tombe parfois, on nous bouscule, on trébuche, alors que dans l'art des salons, il y a toujours un protecteur pour vous relever". L'artiste a "choisi l'image de Marianne tenant le drapeau tricolore qui symbolise pour (lui) la jeunesse, l'avenir, l'espoir" et se voit comme membre d'"une génération qui doit combattre pour une liberté, celle de créer les conditions d'un avenir meilleur, malgré les difficultés que beaucoup de gens traversent, surtout le fléau de la pauvreté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duflot est "en voie de radicalisation", ne représente "pas les Verts" (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121142822.zjp8m3t0.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a estimé mercredi que l'ex-ministre écologiste Cécile Duflot, par son positionnement récent, ne représente "pas les Verts" et qu'elle est "en voie de radicalisation". "Cécile Duflot, ce n'est pas les Verts. Cécile Duflot est sur une trajectoire politique (...) Elle est dans une espèce de voie de radicalisation", a déclaré M. Le Guen, invité de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. "Par rapport à quelqu'un qui a été au gouvernement pendant deux ans et demi, aujourd'hui, prendre tous les sujets pour être de plus en plus critique (...) C'est quand même assez bizarre", a-t-il lâché. "Il n'y a pas un sujet de la politique gouvernementale qui trouve grâce à ses yeux. Même la loi de transition énergétique à laquelle les Verts ont énormément contribué et qu'ils ont voté, elle en vient aujourd'hui à vouloir s'en soustraire", a ajouté M. Le Guen. "Sur les questions touchant au terrorisme, quand j'entends François de Rugy (le coprésident du groupe EELV à l'Assemblée nationale ndlr) qui appelle à la responsabilité, à la mobilisation contre le terrorisme, je n'entends pas les mêmes propos dans la voix de Cécile Duflot", a-t-il encore regretté. S'il y a "un dialogue tout à fait positif avec les Verts" malgré "des différences, évidemment, et des divergences", M. Le Guen "(s')inquiète de la manière dont Mme Duflot essaie, elle, de se démarquer, non seulement de la majorité, mais quelque part du fonctionnement de son propre groupe". Plus globalement, le ministre déplore qu'il y ait "une classe politico-sociale à la gauche de la gauche qui (soit) un petit peu à côté de la réalité politique et sociale de notre pays". Evoquant les élections départementales de mars, où le PS a du mal à conclure des alliances avec ses alliés traditionnels, il a jugé que certains responsables de la gauche de la gauche, dont le responsable du Parti de gauche Jean-Luc Mélenchon, "tiennent un discours qui n'est pas en phase avec la réalité politique du pays et qui, par une sorte de sectarisme absolu, les pousse à risquer de faire passer la droite, voire l'extrême droite, par une absence de réflexe, de respect, de solidarité". "Ne pas avoir ce réflexe de rassemblement de la gauche, c'est une perte d'identité pour cette gauche de la gauche. C'est la gauche de la gauche qui a perdu son identité unitaire. Elle peut faire perdre la gauche, et je dirais même plus, à certains endroits, elle peut faire perdre la République", a-t-il mis en garde.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rana Plaza: les députés rejettent en commission la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121133029.a8razgfq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté mercredi en commission la proposition de loi écologiste visant à instaurer un "devoir de vigilance" des multinationales envers leurs sous-traitants à l'étranger, dont l'absence avait été mise en lumière lors de la catastrophe du Rana Plaza au Bangladesh. Ce texte, fortement critiqué par le patronat, sera débattu en séance le 29 janvier dans le cadre d'une "niche" écologiste. Mais il devrait être rejeté, n'étant pas soutenu dans sa version actuelle par le groupe socialiste, qui avait pourtant déposé un texte identique en novembre 2013. Ce texte, soutenu par de nombreuses ONG dont le collectif Ethique sur l'étiquette, reconnaîtrait une forme de responsabilité des maisons-mères négligentes vis-à-vis des conséquences sociales, environnementales ou en termes de droits humains des activités de leurs filiales et sous-traitants à l'étranger. Il entend introduire dans le Code du commerce ce "devoir de vigilance" des entreprises, qui tient compte de leurs moyens. Selon la proposition de loi, quand l'entreprise ne pourra pas justifier avoir pris les mesures nécessaires de prévention ou qu'elle ne pourra pas prouver qu'elle ne pouvait être informée de ces dommages potentiels, le juge pourra appliquer des sanctions civiles et pénales. C'est cette "charge de la preuve", reposant sur l'entreprise, et les éventuelles sanctions à la clef, qui irritent particulièrement le patronat, qui a réussi à se faire entendre du gouvernement. En commission, la proposition de loi présentée par l'écologiste Danielle Auroi n'a été soutenue que par son groupe et deux PS, Philippe Noguès et Dominique Potier, co-auteurs de ce texte. Selon Dominique Potier cependant, "tout n'est pas perdu". Il travaille avec le gouvernement sur un nouveau texte "d'ici la fin du premier trimestre" qui "garderait le principe de responsabilité". Mais il ne retiendrait plus la charge de la preuve pour "éviter l'épée de Damoclès d'une présomption de culpabilité". "Ce serait au juge d'apprécier les moyens mis en oeuvre" par l'entreprise, a-t-il dit à l'AFP. "Il faut un texte applicable juridiquement et qui puisse avoir un prolongement européen", estime M. Potier, en réponse aux critiques de députés appelant une législation européenne plutôt que française. Moins optimiste, Philippe Noguès, qui dénonce le "lobbying du patronat", a dit craindre que "cette loi ne tombe dans les limbes et n'en ressorte pas". A droite, le texte a été critiqué par l'UMP Guy Geoffroy: "Il va à l'encontre des promesses réitérées de laisser enfin tranquilles les entreprises." Le 24 avril 2013, l'effondrement de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh avait tué 1.138 ouvriers du textile et blessé plus de 2.000 autres. La catastrophe avait mis en lumière les conditions de sécurité et de travail déplorables de ces ouvriers travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bygmalion: l'immunité parlementaire du député UMP Briand levée par le bureau de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121124632.icxc8tfb.html</link>
   <description><![CDATA[L'immunité parlementaire du député UMP Philippe Briand, l'ancien trésorier de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy mis en cause dans l'affaire Bygmalion, a été levée mercredi par le bureau de l'Assemblée nationale, selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée. Le député UMP d'Indre-et-Loire, l'un des questeurs de l'Assemblée (en charge des finances du Palais Bourbon), avait lui-même demandé cette levée d'immunité, après les requêtes sur son cas et sur celui de l'eurodéputé Jérôme Lavrilleux envoyées début décembre par les juges d'instruction. La levée d'immunité signifie que les magistrats du pôle financier pourraient le placer en garde à vue ou prononcer des mesures coercitives dans le cadre d'un éventuel contrôle judiciaire. Les juges enquêtent sur un système de fausses factures, à hauteur de 18,5 millions d'euros, qui auraient permis d'imputer frauduleusement à l'UMP des dépenses de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy et permettre que son budget n'explose pas le plafond autorisé de 22,5 millions d'euros. Ces factures pour des conventions de l'UMP, dont certaines étaient fictives, étaient émises par Event and Cie, filiale de Bygmalion chargée des meetings de Nicolas Sarkozy. Sept personnes ont déjà été mises en examen dans ce dossier, quatre anciens dirigeants de Bygmalion ou d'Event and Cie et trois anciens cadres de l'UMP, dont son ex-directeur général, Eric Cesari, un proche de Nicolas Sarkozy. Jérôme Lavrilleux, le seul à l'UMP qui a reconnu la fraude, affirme qu'elle a été décidée et mise en place après l'élection présidentielle perdue par Nicolas Sarkozy, alors que plusieurs cadres de Bygmalion situent la prise de décision au début du mois d'avril 2012, bien avant le 1er tour. L'enquête a été ouverte notamment pour abus de confiance mais a été étendue depuis au délit de financement illégal de campagne, une infraction qui peut viser Nicolas Sarkozy. Et "si on ne respecte pas ces règles de financement de campagne, on peut être condamné y compris à des peines d'inéligibilité", a souligné le coprésident des députés écologistes François de Rugy Le précédent député a avoir vu son immunité parlementaire levée, et seulement partiellement, avait été, en juin 2011, Georges Tron (UMP), accusé de viols et agressions sexuelles envers deux de ses anciennes employées. Le bureau de l'Assemblée avait autorisé que l'ancien ministre, qui a été renvoyé aux assises en décembre dernier pour cette affaire, fasse l'objet d'une mesure de contrôle judiciaire. Au Sénat, le bureau a levé l'an dernier les immmunités parlementaires de l'homme fort de la Polynésie Gaston Flosse (ex-UMP), dans une enquête pour corruption, et de l'industriel Serge Dassault (UMP), dans l'enquête sur un système d'achats de vote présumés dans sa ville de Corbeil-Essonnes. "L'immunité parlementaire est faite pour protéger la liberté d'expression des parlementaires mais sur les affaires judiciaires où ils peuvent être mis en garde à vue notamment et où la justice demande sa levée, il faut que l'Assemblée et le Sénat donnent satisfaction pour qu'il n'y ait pas le sentiment que les députés et sénateurs soient au dessus des lois", selon le chef de file des députés écolos.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 13:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une prise en compte de nouveaux indicateurs de richesse dans les politiques publiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121121936.g9vc71al.html</link>
   <description><![CDATA[De nouveaux indicateurs de richesse, et pas seulement le PIB, devraient être à l'avenir pris en compte dans les politiques publiques, selon une proposition de loi écologiste adoptée en commission mercredi à l'Assemblée. Ce texte sera débattu en séance le 29 janvier, où il devrait être adopté avec le soutien de tous les groupes de gauche, comme en commission. Selon le texte, le gouvernement remettrait au Parlement début octobre, au début de la discussion budgétaire, un rapport "présentant l'évolution sur les années passées de nouveaux indicateurs de richesse, tels que des indicateurs d'inégalité, de qualité de vie et de développement durable". Les principales réformes passées, en cours et à venir, seraient aussi examinées au regard de ces critères. "Il ne s'agit pas de remplacer le PIB, mais de le compléter par d'autres indicateurs permettant d'avoir une vision plus juste de notre société", a expliqué l'auteure de la proposition, l'écologiste Eva Sas. L'UMP a voté contre, estimant "qu'il ne faut pas ternir le PIB par des indicateurs approximatifs et imparfaits". L'UDI s'est abstenue. Eva Sas avait déjà déposé un texte similaire l'année dernière, mais par le biais d'une proposition de loi organique, plus contraignante. Le ministre du Budget de l'époque, Bernard Cazeneuve, l'avait alors invitée à retirer son texte et à revenir à la charge par le biais d'une loi ordinaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 13:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suicide assisté, euthanasie: un texte écologiste rejeté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121115022.jh8gg4p9.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi écologiste autorisant le suicide assisté et l'euthanasie dans certains cas a été rejetée mercredi matin en commission à l'Assemblée, juste avant un débat dans l'hémicycle sur la fin de vie qui vise à dégager un consensus. Le texte porté par la députée de la Vienne, Véronique Massonneau, sera examiné en séance le 29 janvier dans le cadre d'une "niche" du groupe EELV, mais a toutes les chances d'être rejeté à nouveau. François Hollande a annoncé en décembre qu'il soutenait une proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) qui prévoit un droit des malades incurables à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort. Ce texte qui vise à améliorer la législation en vigueur depuis 2005, dans un esprit de rassemblement, doit être examiné début mars par les députés. Le président, qui avait promis avant son entrée à l'Elysée en 2012 une "assistance médicalisée pour terminer sa vie dans la dignité", a aussi demandé un débat à l'Assemblée sur la fin de vie, qui sera ouvert par une déclaration du Premier ministre Manuel Valls mercredi après-midi. "Aller plus loin (que la législation actuelle), le candidat Hollande en était convaincu, mais le président Hollande a tardé", a regretté Mme Massonneau, appelant à être "à la hauteur de l'enjeu, des attentes" et à ne pas "se contenter d'un consensus mou qui ne satisfait personne". Sa proposition de loi stipule que "toute personne majeure et capable, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable (...) infligeant une souffrance physique ou psychique inapaisable ou qu'elle juge insupportable, peut demander à bénéficier (...) d'une euthanasie ou d'un suicide médicalement assisté". La commission des Affaires sociales l'a rejetée après un long débat qui a montré que ce sujet intime et complexe dépassait les clivages traditionnels. Si le groupe socialiste n'a pas soutenu les propositions écologistes, un de ses membres, Christophe Sirugue, a par exemple indiqué qu'il était "favorable à la reconnaissance du droit au suicide médicalement assisté" mais optait plutôt pour le texte Claeys-Leonetti cherchant le "consensus". Pour l'UMP, Jean Leonetti a défendu ce qui n'est "pas un consensus mou mais un dépassement". "Je ne dis pas que la proposition de loi clôt le débat", qui "continuera", a-t-il ajouté. Les radicaux de gauche, qui avaient déposé dès septembre 2012 une proposition de loi en certains points identique à la version des écologistes, ont défendu par la voix de Dominique Orliac un "droit de choisir sa mort". L'élue du Lot a regretté qu'il n'y ait pas dès mercredi un vote de l'Assemblée, "ce qui démontre un certain manque de courage", et déploré l'absence d'un texte du gouvernement lui-même, alors que les propositions Claeys-Leonetti risquent "d'être réduites à peau de chagrin".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premières réactions à l'Assemblée aux annonces de Valls sur le terrorisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121113829.wsppfyub.html</link>
   <description><![CDATA[Premières réactions dans les couloirs de l'Assemblée nationale aux annonces, mercredi, de Manuel Valls sur la lutte contre le terrorisme. - Georges Fenech, député UMP et ancien magistrat: "Je ne peux que me féliciter des annonces faites par le Premier ministre, notamment en moyens matériels et humains. Je me félicite également de l'effort qui va être fait au niveau du renseignement et carcéral. Nous avions proposé une peine complémentaire d'indignité nationale, manifestement elle retient l'attention du Premier ministre(...) La gauche s'y était opposée, elle revient à plus de réalisme... C'est une mesure qui ne coûtera pas un sou mais est extrêmement forte sur le plan symbolique (...) Tout cela va dans le bon sens, maintenant il appartiendra à ce que que cela soit transformé budgétairement et sur un plan législatif. Vous constaterez que nous sommes toujours dans l'esprit de l'union et du 11 janvier. Ce que je peux par contre regretter, c'est que rien n'est dit sur les circulaires de Mme Taubira qui incitent à faire bénéficier de réductions de peines les multirécidivistes, et là il y a une source de conflit qui va certainement nous opposer sur la politique pénale". - Patrick Mennucci, député PS et rapporteur de la commission sur les filières jihadistes: "La peine d'indignité nationale, je suis plutôt pour, simplement je ne veux pas créer d'illusion: ce n'est pas ça qui va résoudre la question du terrorisme en France. Parce que quelqu'un qui n'a pas de problème pour aller se faire tuer, qui se condamne à mort en passant à des actes terroristes, est-ce qu'il a vraiment quelque chose à voir avec la nationalité française? C'est une mesure politique, elle a été employée en 1944 et 1945 souvent en substitution de peines de prison: il faut bien préciser là que c'est en ajout de peines de prison que pourra être, après le débat, prononcée l'indignité nationale". - Jacques Myard, député UMP, membre de la délégation parlementaire au renseignement: "C'était des mesures attendues et nécessaires. Elles étaient déjà dans les tuyaux avant même les événements, mais elles s'accélèrent. Cela étant, il y a une prise de conscience et il faut que cela soit traduit dans des mesures très fermes, très fortes (...) Il faut mettre en oeuvre la déchéance de nationalité de manière quasi-systématique pour les bi-nationaux qui vont faire du jihadisme. Il faut résoudre rapidement les problèmes juridiques sur la surveillance des moyens de communication (...) Il y a le renforcement en hommes qui a déjà commencé sous le gouvernement Sarkozy (...) Il faut aussi bien faire comprendre aux Français qu'ils ont leur rôle à jouer dans une option de vigilance: signaler toute affaire suspecte sans tomber dans la paranoïa et la panique". vdr/cgd/ed]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 12:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autonomie personnes âgées/handicapées: des "obstacles" au bon fonctionnement de la CNSA (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121112501.4gbamu42.html</link>
   <description><![CDATA[Le fonctionnement de la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie (CNSA), qui gère un budget de 20 milliards d'euros, est "entravé par un certain nombre d'obstacles", dont une méconnaissance des besoins et des coûts, relève mercredi un rapport parlementaire. Cet organisme créé il y a dix ans, après la canicule de 2003 qui avait fait près de 15.000 victimes, est chargé de contribuer au financement de l'accompagnement des personnes âgées et handicapées, rappelle le rapport de la mission d'évaluation et de contrôle des lois de financement de la Sécurité sociale (Mecss), présenté par la député socialiste Martine Carillon-Couvreur. Toutefois, un "certain nombre d'obstacles" ne lui permettent pas d'accomplir pleinement ses missions, renforcées par le projet de loi sur l'autonomie des personnes âgées, en cours d'adoption au Parlement. Parmi ces difficultés, "des disparités subsistent sur le territoire, tant en matière d'offre collective dans les établissements et services médico-sociaux que s'agissant de la compensation individuelle de la perte d'autonomie", à travers le versement de l'Allocation personnalisée à l'autonomie (APA), et de la Prestation de compensation du handicap (PCH), souligne le rapport. L'action de la CNSA "est en outre entravée par l'existence de carences dans la connaissance des besoins comme dans celle des coûts des établissements et services", ajoute-t-il. "Le retard considérable pris en matière de systèmes d'information dans le secteur médico-social nuit à l'analyse des coûts et à la qualité des remontées de données dont dispose la Caisse". Par ailleurs, "la prise en charge et l'accompagnement des personnes handicapées et des personnes âgées se heurtent toujours au cloisonnement des politiques qui les concernent". Pour les décloisonner, le rapport préconise de généraliser "un guichet unique ouvert aux personnes en pertes d'autonomie, qu'elles soient handicapées ou âgées dépendantes" (les maisons départementales de l'autonomie). La CNSA pourrait se voir confier un fonction renforcée de pilotage de cette nouvelle organisation. Les crédits de la CNSA lui permettent notamment de contribuer au financement des établissements et services médico-sociaux. A cet égard, le rapport préconise de "fixer un calendrier précis de réalisation de la réforme de (leur) tarification", et de veiller à ce que cette réforme soit mise en oeuvre "dans un délai maximum de trois ans". Dans un contexte de dégradation de la situation financière des départements, les recettes de la CNSA qui leur sont affectées "doivent être sanctuarisées, et adaptées" à la progression de leurs dépenses au titre de l'APA et la PCH. Le rapport propose de réfléchir à "de nouveaux critères de péréquation pour l'attribution des concours aux départements". En 2013, la CNSA couvrait près de 32% des dépenses d'APA des départements, et 36% de leurs dépenses de PCH. Lors d'un colloque sur "les politiques vieillesses" à Paris, la secrétaire d'Etat aux personnes âgées, Laurence Rossignol, a exprimé sa volonté d'améliorer la transparence des tarifs des établissements pour personnes âgées dépendantes (Ehpad). "Une connaissance précise du coût d'hébergement et des prestations comprises dans ce tarif est indispensable", a-t-elle déclaré lors de ce colloque organisé par la Fédération nationale des Associations de directeurs d'établissements et services pour personnes âgées (FNADEPA). "Ainsi, la CNSA publiera sur un site internet dédié les tarifs correspondant aux prestations socle de tous les Ehpad". "Par ailleurs, un groupe de travail relatif à la simplification et à la modernisation de la tarification des Ehpad a été installé le 9 décembre en associant fédérations et représentants des usagers", a rappelé Mme Rossignol. Il doit livrer ses conclusions "fin juin".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 12:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apartheid? "Quel que soit le mot, on y va!" exhorte Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121081244.b5f0muc1.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, le président PS de l'Assemblée nationale, a estimé mercredi qu'en parlant d'"apartheid", Manuel Valls avait voulu marquer les esprits, mais qu'au-delà du mot, il fallait maintenant agir pour les banlieues. Le député de Seine-Saint-Denis et ancien ministre de la Ville était interrogé par France Info sur "l'apartheid territorial, social, ethnique" dénoncé la veille par le Premier ministre, un mot qui a suscité des polémiques. "Je vois bien que le Premier ministre a voulu marquer les esprits", a-t-il commenté. "Quel que soit le mot, je lui dis: maintenant, on y va". "On a employé les mots ghettos, assigné à résidence... Je sais ce que nous avons perdu pour les associations, l'école, les services publics en particulier, depuis dix ans ", a ajouté M. Bartolone. "Je dis au Premier ministre: si c'est l'alerte, il faut agir", a-t-il insisté. "Tout d'un coup, on découvre qu'on peut construire le CDG-Express pour relier Paris à Roissy et c'est indispensable pour les voyageurs internationaux. Mais si cela doit se faire aux dépens des salariés, des travailleurs de la Seine-Saint-Denis, je serai contre", a averti le responsable socialiste. Il a parlé de "piège" pour "des habitants qui viennent dans un quartier populaire parce qu'il n'y a pas de logement ailleurs et une fois qu'ils y sont, ils se rendent compte qu'ils ne peuvent plus en sortir" "qu'il y a moins de services publics, moins de policiers, moins d'égalité dans l'école". "Il faut qu'on puisse dire, notamment sur la métropole parisienne: il y a des endroits qui sont dans une situation plus difficile que les autres, et on accélère", a dit Claude Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 09:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
