<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les armées remontées contre le coup de rabot budgétaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170713154307.3luv099v.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef d'état-major des armées, le général Pierre de Villiers, est très remonté contre le train d'économies imposé à la défense et n'a pas caché sa colère lors d'une réunion avec des députés, ont indiqué jeudi plusieurs participants à l'AFP. Le général, auditionné mercredi devant la commission de la Défense à l'Assemblée nationale, a tapé du poing sur la table en expliquant que l'armée avait déjà "tout donné" et que la situation n'était "pas tenable". "Je ne vais pas me faire baiser comme cela", a ajouté le général de Villiers, cité par plusieurs participants. Le chef d'état-major des armées est réputé pour son franc-parler et sa détermination à défendre le budget des armées face à Bercy. Devant les députés, il a expliqué que, faute de moyens, l'armée française devait régulièrement annuler des opérations après parfois des mois de recherche sur le terrain. "J'ai entendu et vu un homme très en colère (..) Il était remonté contre les coupes budgétaires et considère qu'elles ne permettront pas à nos armées de fonctionner comme il se doit", a décrit le député socialiste Luc Carvounas. En 2014, Pierre de Villiers avait mis sa démission dans la balance, avec les chefs d'état-major des trois armées (Air, Terre et Mer), devant la perspective de coupes budgétaires. Le ministre de la Défense de l'époque, Jean-Yves Le Drian, avait alors pris fait et cause pour ses troupes. Le gouvernement d'Edouard Philippe a détaillé ces mesures d'économies mercredi au moment même où le général de Villiers était officiellement reconduit dans ses fonctions pour un an. Les armées vont ainsi devoir assumer en 2017 le surcoût des opérations extérieures (850 millions d'euros) qui était jusqu'ici réparti entre les autres ministères au nom de l'effort collectif de défense. Concrètement, leur budget restera en apparence inchangé par rapport à celui voté par le Parlement en 2016 (32,7 milliards d'euros). Mais elles auront 850 millions de crédits en moins pour leurs programmes d'équipements. Elles ont besoin d'avions de ravitaillement en vol, d'hélicoptères et de blindés pour renouveler des matériels vieillissants, autant de moyens qui leur font cruellement défaut aujourd'hui sur des théâtres d'opérations grands comme l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Woerth (LR) juge l'armée "maltraitée" par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170713140458.vh8yvtn5.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, président (Les Républicains) de la commission des finances de l'Assemblée, a dit jeudi comprendre les protestations des militaires contre les économies annoncées dans le budget de la Défense en 2017, jugeant l'armée "maltraitée" et que "trop d'efforts" mettent en cause "la souveraineté du pays". "Oui, je le comprends", a déclaré M. Woerth sur RTL, commentant une information de presse selon laquelle le chef d'Etat major des armées Pierre de Villiers mettrait sa démission dans la balance contre les économies de 850 millions d'euros annoncées par le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. "L'armée est devant un mur budgétaire, vraiment", a estimé M. Woerth. "Trop d'efforts, ça met en cause la souveraineté du pays. On est devant des dépenses nucléaires extrêmement importantes. Il faut renouveler du matériel, il faut aider les industriels de l'armement, très importants en France, à innover sur pleins de sujets. Où sont les drones français aujourd'hui ? Où est l'autonomie française sur pleins de sujets? On dépend beaucoup des Américains. Il faut avoir plus d'autonomie." "Que les Européens participent plus est une piste extrêmement puissante qu'il faut creuser, mais aujourd'hui l'armée française est maltraitée dans (...) cette annulation de crédits. Et je peux comprendre que les chefs militaires considèrent qu'on ne peut pas risquer la vie d'un certain nombre de soldats, faire de la géopolitique au travers de nos propres armes et de ne pas avoir les moyens d'en faire." Les économies demandées à la défense provoquent une levée de boucliers à l'heure où les armées, surengagées, manquent de moyens et où la menace terroriste reste maximale. "Il y a ces fameuses opérations à l'extérieur." "En général elles étaient sous-budgétisées, c'est vrai, de l'ordre probablement de 500 millions (d'euros) aujourd'hui, 550. Ca vaut maintenant à peu près 1 milliard, donc le gouvernement est obligé de ressortir de l'argent. Auparavant c'était toujours les autres ministères qui payaient, une sorte de solidarité des ministères et des dépenses. Aujourd'hui le gouvernement décide que non, que c'est la Défense qui va payer elle-même ces opérations extérieures. Ca réduit d'autant (ses) capacités", a expliqué M. Woerth. L'ancien ministre de la Défense Hervé Morin (Nouveau Centre) a lui aussi critiqué ce choix de faire porter le poids des "opex" sur la Défense. "Cela va nuire aux conditions d'exercice de l'engagement des forces françaises", a-t-il dit au site Boursorama. Interrogé sur les 850 millions d'euros d'économies annoncés, le président de la région Normandie a répondu que "pour le président jupitérien" ce n'était "pas terrible". "C'est la même chose pour la sécurité intérieure. J'ai cru comprendre que le ministère de l'Intérieur allait aussi être mis à l'épreuve et là en vérité ce sont les conditions de sécurité de nos compatriotes qui sont immédiatement dégradées", a-t-il déploré. bpa-sl/mm RTL GROUP SOCIETE GENERALE]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts: feu vert de l'Assemblée au report d'un an du prélèvement à la source, à 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170713122023.j0oz23xr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert au report d'un an du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, à 2019, une mesure qui avait été préparée sous le quinquennat Hollande et reste critiquée par des élus de gauche et de droite. Ce report, voté à main levée, est inscrit dans le projet de loi habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnances sur des "mesures pour le renforcement du dialogue social". Certains députés ont dénoncé un "cavalier" ou un "centaure" législatif venant des "fantassins" d'En Marche, ce que le gouvernement a contesté. Le prélèvement à la source consiste à collecter l'impôt sur le revenu lors du versement du salaire, et non plus un an après comme dans le système actuel. Souvent évoquée mais jamais appliquée, la mesure, votée dans le budget 2017, permet de mieux adapter le montant versé au Trésor public au revenu effectif des particuliers, et non celui de l'année précédente. Le report du prélèvement à la source a donné lieu à plus de deux heures de débats dans l'hémicycle, où le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin en a défendu la philosophie. Rare élue REM à s'exprimer, Cendrine Motin, "dans les métiers de la paye depuis 20 ans", a plaidé qu'avec le prélèvement à la source, "l'employeur n'aurait plus à rentrer dans l'intimité de salariés" comme actuellement selon elle avec par exemple les saisies sur salaires pour payer leurs impôts. Le ministre (issu de LR) a justifié le report par le besoin du "temps de la vérification et de la réflexion", assurant notamment que "les syndicats (de Bercy) ont tous demandé le décalage d'un an parce qu'ils pensaient l'administration pas assez prête". Une version récusée par les anciens ministres socialistes Michel Sapin et Christian Eckert, comme l'a rappelé Christine Pirès-Beaune (Nouvelle Gauche), actant "un report, non un abandon". Les chefs d'entreprise, par la voix du Medef notamment, critiquaient le poids administratif supplémentaire de cette réforme pour les entreprises. Côté particuliers, certains s'inquiétaient aussi de la confidentialité de leurs données fiscales vis-à-vis de leur employeur. Durant la campagne présidentielle, Emmanuel Macron avait déjà souhaité, en mars, une "expérimentation" d'un an de la mesure au lieu de son entrée en vigueur pleine et entière en 2018. Entre les deux tours, l'ex-ministre de l'Economie avait annoncé qu'elle n'entrerait pas en vigueur début 2018, s'inquiétant notamment du choc psychologique infligé aux Français lorsqu'ils verraient leurs salaires amputés sur leur fiche de paie. Cela aurait rendu invisible la baisse des cotisations sociales salariales promise, parallèle à une hausse de CSG. Des députés de gauche et de droite ont échoué à supprimer le prélèvement à la source. LFI et PCF ont dit craindre une "rupture de confidentialité", une "privatisation rampante" de la collecte fiscale, ou un "cheval de Troie d'une fusion de cet impôt avec la CSG". Plusieurs LR ont invoqué "une charge supplémentaire pour les entreprises" et "des problèmes de confidentialité". Favorable aussi à la suppression d'une "chimère", Jean-Louis Bourlanges (MoDem) a ironisé sur le report: "Encore un an, monsieur le bourreau". Contre le prélèvement à la source mais pour la réduction d'un décalage des impôts dans le temps source "d'incertitudes", le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a proposé, en vain, un système alternatif: le fisc, non les entreprises, se chargerait du prélèvement sur le compte du contribuable, qui paierait un impôt calculé sur le revenu du mois précédent. Les Insoumis et les communistes ont voté son amendement, "un moindre mal". Jean-Luc Mélenchon a insisté sur l'importance historique pour l'Etat de percevoir lui-même l'impôt: "On a mis dix siècles pour arriver à ce résultat."]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail: "le gouvernement avance" mais "la mobilisation va le rattraper", prévient Quatennens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170713114446.vfvne3vw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI du Nord, Adrien Quatennens, a assuré jeudi sur Europe 1 que si "le gouvernement avance" au Parlement sur le projet de réforme du droit du travail par ordonnances, "la mobilisation va le rattraper" . "Il y a une habilité très nette de la part d'Emmanuel Macron à faire en sorte que ce projet de loi soit positionné à l'Assemblée alors que nous venons à peine d'être élus", a-t-il jugé. "Il fallait presque, sans caricaturer, amender le texte dans les escaliers de l'Assemblée", a-t-il accusé. Pour lui, le débat ne doit pas rester "cloisonné" au Parlement où "le rapport de force" n'est "pas favorable" aux opposants au projet. "C'est le sens de nos rassemblements" mercredi soir à Paris et dans d'autres villes de France "parce que ce projet de loi est plus dur que tous les précédents. La loi El Khomri était une petite brèche à côté". Adrien Quatennens a notamment jugé "gravissime" la barémisation des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif adoptée mercredi soir par les députés. "Cela veut dire qu'on fixe le prix du préjudice a priori" et "qu'un chef d'entreprise pourra savoir à l'avance combien lui coûterait le licenciement abusif d'un salarié", a-t-il dit. A ce sujet, la ministre du Travail Muriel Pénicaud s'est engagée jeudi à "augmenter les indemnités légales" de licenciement "en septembre par mesure réglementaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passe d'armes Darmanin-Le Pen à l'Assemblée sur fond d'accusations de trahison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170713113724.ldhe8bll.html</link>
   <description><![CDATA[Gérald Darmanin, issu de LR, a critiqué jeudi à l'Assemblée nationale des applaudissements du FN à un élu de droite, la présidente du Front national Marine Le Pen le traitant de "Judas" en riposte, ce à quoi le ministre a répliqué à son tour. Le ministre de l'Action et des Comptes publics défendait le report à 2019 du prélèvement de l'impôt à la source, une mesure critiquée en elle-même notamment par plusieurs députés LR pour sa complexité et son "coût pour l'entreprise". Après l'intervention de l'un d'entre eux, Fabien Di Filippo, M. Darmanin s'est adressé à la droite: "il était un temps, pas si éloigné, où quand je siégeais sur ces bancs, c'était une honte d'être applaudi par le Front national". "Je ne fais que le constater", a insisté l'ancien député, alors que des LR et FN protestaient. "Pas de leçon de morale, Judas!", lui a alors lancé Mme Le Pen, députée du Pas-de-Calais qui n'avait alors pas la parole, en référence à son ralliement à Emmanuel Macron et son entrée au gouvernement d'Edouard Philippe (également issu de LR), qui lui ont valu mardi d'être suspendu de ses fonctions exécutives au parti, comme d'autres. "A la différence de vous, Mme Le Pen, (...) Judas restera dans l'Histoire", lui a rétorqué M. Darmanin, sous les applaudissements des élus La République en Marche. "Un peu de dignité républicaine", avait demandé la présidente de séance, Danielle Brulebois (REM), entre ces échanges.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (REM) pourrait finalement aller au terme de son mandat au perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170713103120.irkzncvw.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a rappelé jeudi avoir été "élu pour cinq ans" à la présidence de l'Assemblée nationale, et veut attendre d'avoir le "recul nécessaire" avant éventuellement de démissionner à mi-mandat, comme s'y sont engagés les responsables d'En Marche au Parlement. "Nous avons eu une discussion au sein du groupe En Marche qui a consisté à dire qu'on re-débattrait de la répartition des responsabilités à mi-mandat. On le fera. Je ne vais pas préjuger des conclusions de ce débat parce qu'en effet, en ce qui me concerne je suis élu pour cinq ans, ça c'est un fait. Et donc si nous décidions de changer il faudrait que je démissionne", a expliqué M. de Rugy au micro de France Bleu Loire Océan. "J'entends les arguments des uns et des autres, je vois des anciens présidents de l'Assemblée s'exprimer, Jean-Louis Debré, Bernard Accoyer. Claude Bartolone aussi me l'a dit. Eux pensent qu'il vaut mieux pour l'Assemblée, pour le respect des institutions, que le président de l'Assemblée fasse la totalité du mandat", a ajouté le député de Loire-Atlantique. Selon l'article 32 de la Constitution, le président de l'Assemblée "est élu pour la durée de la législature". Mercredi, M. Accoyer a déploré un "diktat" de l'Elysée et une "ingérence de l'exécutif via son bras armé, M. (Richard) Ferrand". M. Ferrand, président du groupe REM à l'Assemblée, avait annoncé le 27 juin, jour de l'élection de M. de Rugy, que le "perchoir" et tous les autres postes à responsabilité de la REM au Palais-Bourbon seraient remis en jeu à mi-mandat, et que leurs titulaires sortants ne pourraient pas se représenter. M. de Rugy avait alors assuré qu'il se plierait à cette règle. "Il faut rester assez serein par rapport à ça. J'en discute aussi avec les députés notamment d'En Marche. Seul un certain temps de fonctionnement permettra d'avoir le recul nécessaire sur cette question", a ajouté jeudi M. de Rugy, rappelant qu'il s'agissait d'un "engagement sur l'ensemble des responsabilités: président, vice-présidents, présidents de commission, présidents de groupe, etc. "Il faudra bien mesurer ce que l'on doit faire sur l'ensemble de ces responsabilités à mi-mandat", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés au CDI de chantier et au barème aux prud'hommes, malgré de vives critiques à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712225111.evifza57.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mercredi soir leur aval au futur barème des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif et à l'extension du contrat de chantier que le gouvernement prévoit d'instaurer par ordonnances, malgré de vives critiques des Insoumis et communistes. Vers minuit et demi, les députés ont voté par 155 voix contre 21 l'article 3 du projet de loi habilitant le gouvernement à réformer le Code du Travail par ordonnances. Dès l'ouverture des débats Insoumis et communistes étaient montés au créneau contre la barémisation avec laquelle "l'employeur investira dans le licenciement abusif", un "véritable casus belli", selon Sébastien Jumel (PCF). Le président du groupe LFI, Jean-Luc Mélenchon s'est demandé comment on peut "avoir pour objectif de rassurer les (employeurs) délinquants?" en plafonnant les indemnités. "Avec le patronyme que je porte, je ne pouvais pas rester silencieux", a ajouté plus tard son collègue Loïc Prud'homme, observant que les barèmes permettraient aux employeurs peu scrupuleux de "calculer facilement ce qu'il leur en coûterait de déroger à la loi". En réponse aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a notamment plaidé le "besoin de repères" sur les prud'hommes avec "des barèmes planchers et plafonds", hors cas de harcèlement et discrimination. Les députés de gauche ont aussi vivement critiqué la volonté du gouvernement d'étendre le contrat de chantier avec cet article, à mi-chemin entre le CDI et l'intérim, au delà du BTP, dénonçant "une vieille revendication du Medef". Le communiste Pierre Dharréville y a vu l'ouverture accrue de la "trappe de la précarité", tandis que l'Insoumis Eric Coquerel a dit ne pas comprendre "ce qu'il y avait d'indéterminé" dans ce contrat. Au nom des députés Nouvelle Gauche, le socialiste Boris Vallaud s'est lui demandé s'il ne s'agissait pas de "contourner" le CDI plus contraignant, reprenant une formule de l'ex-ministre PS Jean Auroux sur le risque d'un "retour des tâcherons". Il avait appelé plus tôt la majorité à "retrouver du libre arbitre" et "à ne pas construire une société de mini-jobs". Quant au FN Ludovic Pajot, il s'est aussi opposé à un "contrat de mercenariat" qui "pourrait faire entrer la France dans le règne du salariat jetable". Cherchant visiblement à rassurer, le rapporteur Laurent Pietraszewski (REM) a mis en avant "une possibilité qui est offerte" alors que "le monde change", ce qui "ne veut pas dire que tout disparaît". La ministre a, elle, souligné que ces contrats étaient bien des CDI une mention permettant "d'emprunter" et de se "loger, ce qui est le drame des jeunes". Elle avait estimé plus tôt que "de façon très mesurée et très encadrée", cela pourrait "permettre à des intérimaires et à des CDD de sortir de la précarité pour aller vers le CDI". Le LR Gilles Lurton a jugé que l'article 3 donnerait "plus de souplesse aux recrutements, donc plus d'emplois". Et pour Adrien Taquet (REM), "cette réforme va sécuriser la vie des petites entreprises", Aurélien Taché (REM) rappelant, lui, le haut niveau de chômage et affirmant qu'il était "temps de changer de méthode". Au vu des débats quelque peu "trustés" par Insoumis et communistes, dans une atmosphère parfois tendue avec les REM à coups de batailles de CV pour savoir en substance qui connaissait le mieux le monde du travail, le député "Constructif" Francis Vercamer a, lui, regretté d'être quelque peu "ignoré". reb-chl/sma STX OFFSHORE & SHIPBUILDING]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: la suppléante du député En Marche Lenaïck Adam mise en examen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712182646.6fxxqcsf.html</link>
   <description><![CDATA[La suppléante du député guyanais Lénaïck Adam, investi par La République en Marche (LREM), a été mise en examen mardi dans le cadre d'une enquête portant notamment sur des soupçons de "détournements de fonds publics", a-t-on appris mercredi de source judiciaire. Véronique Jacaria, maire depuis 2010 de la commune de Saint-Elie, en Guyane, a été placée sous contrôle judiciaire. Deux autres personnes sont mises en examen : son frère, chef de cabinet, et le directeur général des services municipaux. Les trois personnes ont été déférées sur des présomptions de "détournements de fonds publics", "atteinte à l'égalité d'accès aux marchés publics", "faux et usage de faux", "délibérations irrégulières du conseil municipal", a expliqué à l'AFP le procureur de la République. Une employée municipale a également été entendue par les enquêteurs. Saint-Elie est une commune quasi exclusivement aurifère qui compte une centaine d'habitants et est la cinquième plus grande commune de France (superficie équivalent au département du Tarn). Le 4 juillet, le Premier ministre Édouard Philippe avait publiquement pris le nouveau député de 25 ans, Lénaïck Adam, en exemple au début de son discours de politique générale devant l'Assemblée nationale. Il l'avait présenté comme "un de ces benjamins de cette Assemblée, qui sera peut-être une de ces grandes figures que la Guyane offre parfois à notre pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 20:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La fiscalité sur le diesel rapportera 2 milliards en 2018 (Le Maire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712181313.zxbipd88.html</link>
   <description><![CDATA[La hausse de la fiscalité sur le diesel liée à la politique de convergence avec celle sur l'essence rapportera deux milliards d'euros à l'État en 2018, et celle sur le tabac 500 millions d'euros, a indiqué mercredi le ministre de l'Économie Bruno Le Maire. S'exprimant lors d'une audition devant la commission des Finances de l'Assemblée nationale, M. Le Maire a détaillé les 11 milliards d'euros de baisses d'impôts annoncés la veille par le Premier ministre Édouard Philippe. Outre les 7 milliards d'euros correspondant à des mesures votées sous le quinquennat précédent, "il y a 7 milliards d'euros de mesures nouvelles, mais qui sont compensées par une augmentation de la fiscalité énergétique, l'objectif étant bien de réorienter notre fiscalité vers la transition écologique", a indiqué le ministre. "À cela s'ajoute donc la compensation par la fiscalité énergétique de deux milliards d'euros", a-t-il poursuivi, précisant qu'il s'agissait de l'alignement progressif de la fiscalité diesel sur la fiscalité de l'essence. Son entourage a ensuite précisé à l'AFP que ces deux milliards d'euros étaient le résultat de la hausse de la composante carbone de la taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) et du début de la convergence entre le gazole et l'essence, qui concerne aussi cette taxe. M. Le Maire a ajouté que la fiscalité sur le tabac rapporterait de son côté 500 millions d'euros. Le Premier ministre avait annoncé dans un entretien publié dans les Échos mercredi qu'il y aurait "une hausse significative du tabac" dès le budget 2018, sans donner plus de détails sur le montant de cette hausse. D'ici trois ans, le gouvernement veut que le prix du paquet de cigarettes passe à 10 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la loi de réglement 2016 adoptée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712171004.sjhcztcm.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a validé mercredi le projet de loi de règlement du budget de l'État 2016, qui a constaté un déficit public de 3,4% du PIB contre 3,6% en 2015. La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Elle sera votée en plénière mardi 18 juillet. A la suite de l'audit critique de la Cour des comptes sur le budget 2017, l'UDI Charles de Courson et l'ancien président LR de la commission des Finances Gilles Carrez avaient déposé un amendement pour que le Haut Conseil des finances publiques ne se prononce pas seulement sur les recettes du projet de loi de finances à venir comme aujourd'hui, "mais aussi sur les dépenses". Mais les députés ont suivi l'avis du rapporteur général Joël Giraud (REM) qui a souhaité que cette suggestion s'inscrive dans une réflexion plus globale sur la procédure budgétaire. Les députés examineront par ailleurs en commission la semaine prochaine les décrets d'annulation et de redéploiements de crédits du budget 2017. Ces décrets prévoient un volume d'annulation de crédits d'environ 3,3 milliards. Le gouvernement prendra en outre "des mesures correctrices" pour environ un milliard portant notamment sur les aides au logements ou les contrats aidés. Au total, le gouvernement veut réaliser 4,5 milliards d'euros d'économies en 2017 afin de contenir son déficit public sous les 3% du PIB. Sur 3,3 milliards d'annulations de crédits, l'ex-rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a calculé qu'environ un tiers ne porterait pas sur des crédits déjà mis en réserve. Cela concernera notamment les collectivités territoriales pour 216 millions d'euros, a-t-elle déploré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur les indemnités aux prud'hommes et le CDI de chantier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712165725.j7qdau0p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Insoumis et communistes ont mené mercredi une charge contre le futur barème des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif et l'extension du contrat de chantier, que le gouvernement prévoit d'instaurer par ordonnances. Avec la barémisation, "l'employeur investira dans le licenciement abusif", un "véritable casus belli", a lancé Sébastien Jumel (PCF) à l'ouverture des débats sur l'article 3 du projet de loi habilitant le gouvernement à réformer le Code du Travail par ordonnances. "Comment peut-on avoir pour objectif de rassurer les délinquants?", a renchéri le président du groupe LFI, Jean-Luc Mélenchon. "Il ne faut pas mettre de plafond (aux indemnités), de sorte qu'ils (les patrons délinquants) aient peur", selon lui. Concernant le contrat de chantier, à mi-chemin entre le contrat à durée indéterminée et l'intérim, c'est en fait un CDD, selon ces deux groupes. "On fait passer des vessies pour des lanternes", selon Alain Bruneel (PCF). "C'est une vieille revendication du Medef", sans versement d'indemnité de précarité, a insisté sa collègue Elsa Faucillon. Boris Vallaud, porte-parole des députés PS du groupe Nouvelle Gauche, a appelé la majorité à "retrouver du libre arbitre": "Veillez à ne pas construire une société de mini-jobs" et "veillez à la juste mesure des mesures que vous proposez". Pour le FN, Sébastien Chenu a aussi critiqué un article aux "effets particulièrement pervers", et qui "ne créera aucun emploi". A l'inverse, le LR Gilles Lurton a jugé qu'avec l'article, "on donnera plus de souplesse aux recrutements, donc plus d'emplois". Et pour Adrien Taquet (REM), "cette réforme va sécuriser la vie des petites entreprises" et s'y opposer revient à "préserver les intérêts de ceux qui s'en sortent le mieux aujourd'hui". En réponse aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a mis en avant une étude de l'Insee montrant que "50% des entreprises" estiment avoir des freins à l'embauche, citant comme quatrième facteur les "rigidités et incertitudes du code du travail". Récusant une "approche idéologique", elle a plaidé le "besoin de repères" sur les prud'hommes, "c'est pour ça que nous voulons mettre des barèmes planchers et plafonds", hors cas de harcèlement et discrimination. Sur le contrat de chantier, elle a invoqué une "réalité économique", affirmant que, faute d'un tel outil, les chantiers de Saint-Nazaire STX avaient notamment perdu un contrat. "De façon très mesurée et très encadrée (...) nous pensons que, dans certains cas, ça va permettre à des intérimaires et à des CDD de sortir de la précarité pour aller vers le CDI", a-t-elle affirmé. Les multiples amendements de gauche visant à supprimer tout l'article 3 ont été rejetés. reb-chl/ic/chr/ct STX OFFSHORE & SHIPBUILDING]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse des crédits de la Défense: les députés PS demandent une nouvelle audition de la ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712164328.n65d0wmy.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Nouvelle Gauche de l'Assemblée nationale, à commencer par son président Olivier Faure (PS), demandent une nouvelle audition de la ministre des Armées en commission pour en savoir plus sur la baisse des crédits annoncée, selon un communiqué diffusé mercredi. Si la commission de la Défense a pu entendre Florence Parly "récemment", les annonces d'économies faites mardi par le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin "exigent que les membres du Parlement puissent connaître les conséquences exactes et concrètes de telles décisions sur des investissements en matériels jusqu'ici jugés vitaux", plaident M. Faure et le chef de file du groupe pour la commission de la Défense Joaquim Pueyo, dans ce courrier au président de la commission. "De telles coupes budgétaires questionnent également la volonté du gouvernement de respecter ses engagements de voir le budget de la Défense s'élever à 2% du Produit intérieur brut d'ici 2025", écrivent-ils encore à Jean-Jacques Bridey, un ex-PS rallié au mouvement présidentiel La République en marche. M. Faure siège à la commission de la Défense, comme cinq autres présidents de groupes de l'Assemblée (REM, MoDem, LR, "constructifs" LR-UDI-indépendants, communistes). L'État français va réaliser 4,5 milliards d'euros d'économies en 2017 afin de contenir son déficit public sous les 3% du PIB, dont 850 millions d'euros pour la Défense, a annoncé mardi M. Darmanin. Cet effort est le plus important réclamé à un ministère en 2017 - par comparaison l'Intérieur va devoir économiser 520 millions, la Justice 160 millions - la Défense représentant aussi un des plus gros budgets de l'Etat. Les armées vont devoir assumer en 2017 le surcoût des opérations extérieures, jusqu'ici réparti entre les autres ministères au nom de l'effort collectif de défense, selon une source gouvernementale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Demande d'asile albanaise: Collomb veut régler rapidement ce problème "fondamental"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712145157.ns77sk4i.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a assuré mercredi vouloir résoudre "dans les prochaines semaines" le "problème fondamental" de la demande d'asile albanaise en France, qui concentre "75%" des dossiers albanais au niveau européen. "Il y a évidemment une question qui est tout à fait fondamentale, dans la mesure où aujourd'hui (ces ressortissants albanais) n'ont plus besoin de visas. Mais dès qu'ils arrivent dans notre pays ou d'autres pays européens, ils demandent l'asile", a affirmé M. Collomb, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Au niveau européen, "aujourd'hui, 75% de la demande d'asile albanaise se fait en France", a affirmé M. Collomb. En 2016, l'Albanie a été le premier pays d'origine des demandeurs d'asile en France, avec 7.432 dossiers (mineurs compris), soit un doublement sur un an, selon l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra). "Evidemment, pour notre pays, en particulier pour la frontière est, depuis Metz jusqu'au sud, c'est un problème fondamental", a ajouté M. Collomb. Près de 700 demandeurs d'asile, essentiellement albanais, passent chaque jour par le camp de Blida à Metz, aménagé en avril par l'Etat. M. Collomb a indiqué s'être entretenu mardi avec le Premier ministre albanais. "Nous avons décidé ensemble de prendre un certain nombre de dispositions, de coopérations" entre les forces de sécurité françaises et albanaises "pour pouvoir résoudre dans les prochaines semaines ce problème", a-t-il ajouté. "Deux ministres (albanais) viendront à Paris pour évoquer avec moi" ce sujet, a-t-il ajouté. Dans l'entourage du ministre, on précise que la date n'est pas encore fixée et que la rencontre pourrait avoir lieu d'ici une dizaine de jours. L'Albanie, candidate à l'Union européenne, est depuis 2013 sur la liste des "pays d'origine sûre" et ses ressortissants n'ont plus besoin de visas pour circuler en Europe depuis 2010. M. Collomb avait déjà dit ses inquiétudes à ce sujet fin juin à Calais, affirmant que "pour les Albanais on va essayer de redemander de nouveau des visas" à la Commission européenne. Le sujet est récurrent: en 2012 ainsi, poussée par la France et l'Allemagne, Bruxelles avait menacé plusieurs pays des Balkans, dont l'Albanie, de rétablir les visas pour lutter contre les demandes d'asile abusives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des ordonnances font grincer les députés... sur le sujet santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712131536.tds08bs9.html</link>
   <description><![CDATA[La ratification d'ordonnances prises par le précédent gouvernement et portant sur le secteur de la santé a fait grincer mercredi des députés de tous bords. La commission des Affaires sociales examinait dans la matinée plusieurs projets de loi de ratification, alors que l'Assemblée au complet se penche depuis lundi sur le projet de loi d'habilitation du gouvernement à réformer, par ordonnances également, le code du travail. Les quatre ordonnances soumises à ratification ont été prises en application de la loi Santé remontant à janvier 2016, et portent sur la profession de physicien médical, sur la reconnaissance des qualifications professionnelles, et encore sur les ordres des professions de santé. "Ni vous ni moi n'avons été impliqués dans les discussions parlementaires", a lancé la ministre de la Santé Agnès Buzyn devant la commission, tout en soutenant leur approbation. Le texte sur les qualifications professionnelles, qui transpose une directive européenne de 2013, a fait particulièrement réagir les parlementaires. Il s'agit de permettre sous conditions à certains professionnels de santé d'autres Etats européens de pouvoir exercer en France. Des députés LR se sont dits "inquiets" et ont jugé que la directive européenne était mal interprétée. De plus, ils se sont interrogés sur l'urgence à ratifier l'ordonnance alors que le Sénat ne s'en saisira pas avant l'automne. En cela, ils ont été rejoints par un élu La République en marche, Cyrille Isaac: "On est tout nouveaux, pourquoi est-ce qu'il y a une urgence?" a-t-il questionné, évoquant "un dossier sensible". Olivier Véran, ex-PS rallié à En Marche et qui avait été un des rapporteurs de la loi Santé a aussi dit ses réserves, soulignant que "le débat n'est pas restreint à la France". Pour les communistes, cette ordonnance "soulève le sujet des numerus clausus", pour les Insoumis "il faudrait veiller à ne pas devenir +eurobéat+" tandis que pour le FN "on nous met sous pression de l'Union européenne". La ministre, qui avait dû quitter la commission avant ces débats, avait d'emblée dit "comprendre les inquiétudes" des professionnels et souligné que déjà "la directive communautaire aurait dû être transposée au plus tard en janvier 2016". "La marge de manoeuvre du gouvernement est extrêmement réduite", avait-elle insisté, promettant d'être "particulièrement vigilante" dans l'application. En son absence, la rapporteur (REM) Elisabeth Toutut-Picard a assuré qu'"on n'ouvre pas les vannes" aux professionnels étrangers et qu'il n'était "pas possible d'exclure une profession a priori". Les projets de loi de ratification ont été adoptés, avant leur passage dans l'hémicycle le 19 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Instances représentatives: Les syndicats critiquent la fusion devant les sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712120732.s68j7olg.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants syndicaux ont vivement critiqué au Sénat la volonté du gouvernement de fusionner les instances représentatives du personnel et d'ouvrir la possibilité par accord de permettre à l'instance de négocier, qu'à l'inverse, le patronat a défendue. Les organisations syndicales (CFDT, CGT, FO, CFTC et CFE-CGC), puis patronales (Medef, CPME, U2P) ont été entendues mercredi par la commission des affaires sociales du Sénat, dans le cadre du projet de loi d'habilitation à réformer par ordonnances le code du travail, actuellement examiné à l'Assemblée nationale. Mardi, le ministère du Travail a remis un document aux partenaires sociaux, dressant le bilan de la deuxième phase de concertation sur la réforme du code du travail. Il confirme la fusion des trois instances de consultation au sein d'un "comité social et économique" (Comité d'entreprise, délégué du personnel, CHSCT). Il compte également permettre, par accord d'entreprise ou de branche, d'aller plus loin, en ajoutant aussi les délégués syndicaux, et donc la "compétence de négociation". Cette instance serait nommée "conseil d'entreprise". Les syndicats ont critiqué le fait qu'il ne soit pas possible de maintenir, même par accord, les quatre instances séparées dans leur configuration actuelle. Véronique Descacq (CFDT) s'est également inquiétée que le gouvernement ait opté "pour une fusion systématique", rappelant aussi que son syndicat était "très attaché" au fait que le délégué syndical reste en dehors de l'instance fusionnée. "Faisons confiance aux acteurs pour s'organiser comme ils l'entendent, selon la taille de l'entreprise", a-t-elle lancé. Gilles Lecuelle (CFE-CGC) a également regretté le caractère "quasi inéluctable de la fusion". Dans cette entité fusionnée, "il ne faut pas que les questions de compétitivité prennent le pas sur les questions de santé des travailleurs", a insisté Didier Porte (FO), qui s'est interrogé sur les moyens dédiés à cette entité, et le nombre d'élus la composant. Ouvrir la possibilité de négocier à travers le "conseil d'entreprise" a de nouveau été qualifié de "ligne rouge" par les syndicats. "C'est un contournement des organisations syndicales!", a lancé M. Porte, quand Fabrice Angéi (CGT) y a vu "une atteinte aux libertés" syndicales, dont "l'objectif est la disparition pure et simple des représentants syndicaux dans l'entreprise". Autre point d'inquiétude soulevé par les syndicats, la possibilité que la rémunération puisse être renvoyée à l'accord d'entreprise, qui risque de "renforcer le dumping", a estimé Gilles Lecuelle. "Transférer les rémunérations annexes (primes, NDLR) vers l'entreprise, c'est une ligne rouge qu'on ne devrait pas pouvoir franchir", a de son côté prévenu M. Porte (FO). Les organisations patronales, elles, ont défendu la fusion des IRP. "Il faut être capable de discuter de tous les thèmes au sein d'une unité unique", a expliqué Alexandre Saubot (Medef), regrettant que le dirigeant soit quelque fois obligé de faire des réunions plusieurs fois "sur le même sujet" au sein des instances différentes, un argument repris par Jean-Michel Pottier (CPME). Il arrive, a dit M. Saubot, "des situations absurdes" où le CE et le CHSCT émettent des avis différents. La fusion permettra "d'y mettre un terme". Autre argument présenté par le Medef: une gestion "plus intelligente et équilibrée" du temps de travail du salarié, membre d'une IRP. "Le gros avantage de l'instance unique, c'est qu'on ne peut plus cumuler les heures de deux ou trois instances", selon M. Saubot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
