<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 09:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Islamisme: Marine Le Pen votera "très certainement" la loi contre les séparatismes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021071818.id0a9o10.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a affirmé mercredi qu'elle voterait "très certainement" le projet de loi en préparation contre les séparatismes et l'islamisme radical. Interrogée sur Europe 1 pour savoir si elle voterait en faveur de ce texte renforçant la laïcité et la lutte contre les séparatismes, qui doit être présenté en Conseil des ministres le 9 décembre, la présidente du Rasemblement national et députée a répondu: "très certainement oui". "Même si ça n'est qu'un pas sur les mille pas qu'il faut faire, de toute façon c'est mieux qu'absolument rien", a fait valoir l'élue du Pas-de-Calais et candidate à la présidentielle. "J'entends véritablement avoir un comportement très constructif parce que je pense très sincèrement que le fondamentalisme islamiste est un des majeurs dangers qui pèse sur notre pays aujourd'hui", a ajouté Marine Le Pen. Pour autant, la dirigeante d'extrême droite, qui réclame une "législation de guerre" contre l'islam radical et des "lois d'exception" compatibles à ses yeux avec l'Etat de droit, "essaiera par tous les amendements que nous déposerons de rendre cette loi efficace car j'ai vu trop de lois sur ce sujet être totalement inefficaces", a-t-elle poursuivi. En revanche, elle a prévenu qu'elle ne "servirait pas de caution au gouvernement". "Je n'accepterai plus aucune excuse, plus aucune compromission, plus aucune des petites lâchetés qui ont créé la situation dans laquelle nous vivons aujourd'hui", a-t-elle déclaré. Marine Le Pen a salué la dissolution en Conseil des ministres ce mercredi de l'association Cheikh Yassine, "directement impliquée" dans l'assassinat de l'enseignant Samuel Paty dans les Yvelines selon Emmanuel Macron, mais a prévenu qu'il y a "l'association d'à côté qui peut-être est encore plus dangereuse" et a réclamé à nouveau la dissolution de la fédération Musulmans de France (ex-UOIF), proche des Frères musulmans. Elle a aussi demandé de "s'attaquer" à "la politique globale d'immigration", sur laquelle elle réclame un "moratoire immédiat". "Si on n'assèche pas le terreau du communautarisme qui est l'immigration massive, alors on n'assèchera pas le terreau du fondamentalisme islamiste qui est le communautarisme".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 07:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte un volet du budget et s'attelle à la Sécu, plombée par le Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020215341.1vk8lap4.html</link>
   <description><![CDATA[D'un budget de crise à l'autre: l'Assemblée nationale a adopté largement mardi le premier volet du projet de budget 2021 et ses baisses d'impôts pour les entreprises, avant de se plonger dans les comptes de la Sécu, plombés par la crise du coronavirus. Consacrée aux recettes de l'Etat, la première partie du projet de loi de finances (PLF) prévoit la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises pour relancer l'économie. Elle a été votée par 349 voix contre 199, et 10 abstentions, en première lecture. Le texte, qui doit être adopté définitivement avant fin décembre, a recueilli le soutien de la majorité (LREM, MoDem et Agir) et d'une partie des UDI. Gauche et LR ont voté contre. Chez LREM, Alexandre Holroyd a défendu un "budget de mobilisation générale" face à "la dépression économique quasi généralisée". Débattue durant une semaine, la baisse des impôts de production a agité l'hémicycle. La gauche a reproché à la majorité sa "vieille lubie" de la politique de "l'offre", avec ce "nouveau cadeau" aux entreprises. Et a réclamé, soutenue par quelques voix LREM, des contreparties sociales ou écologiques aux grandes entreprises. Les "marcheurs" ont à l'inverse revendiqué leur soutien à la "compétitivité" pour redémarrer l'économie. Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt renvoie la question des "engagements" écologiques ou sociaux des entreprises à la deuxième partie du budget consacrée aux dépenses. Le moment clé sera l'examen du plan de relance de 100 milliards d'euros, lundi prochain. L'association Greenpeace a d'ores et déjà accusé la majorité "d'imposture" dans la "mise en oeuvre de la transition écologique". Favorable à la baisse des impôts de production, la droite a cependant critiqué le "mur de la dette" dressé et le "durcissement brutal du malus automobile" pour l'achat de véhicules polluants, une "fiscalité punitive". Globalement, ce PLF table sur un rebond de 8% du PIB en 2021, un déficit de 6,7% du PIB et un endettement toujours vertigineux à 116,2% du PIB. - "science fiction" - Mais ce budget est déjà "mort-né" selon Eric Woerth (LR), car il repose sur des hypothèses économiques établies avant la deuxième vague de Covid. "Winter is coming" (l'hiver arrive), reconnaît un responsable LREM. Après ce vote solennel, les députés ont entamé l'examen du projet de loi de financement de la Sécurité sociale 2021 et ses 2.000 amendements. Il y a quelques mois, les chiffres "seraient passés pour de la science fiction", a souligné le ministre de la Santé Olivier Véran. "Nous nous étions résolument inscrits dans une trajectoire de retour à l'équilibre avant d'être percutés par la crise", s'est désolé Olivier Dussopt. Face à la nouvelle vague de l'épidémie, M. Véran a annoncé 2,5 milliards d'euros supplémentaires pour les établissements de santé. Cela doit notamment financer pour les personnels l'avancement à décembre de hausses de salaires du "Ségur" et une "survalorisation des heures supplémentaires". "Ces nouveaux crédits vont dégrader le déficit, qui atteindra environ 46,6 milliards d'euros cette année et 28 milliards en 2021", a-t-il précisé au quotidien Les Echos. "On se soigne avec la dette!", s'est indigné Jean-Pierre Door, défendant en vain pour LR une motion de rejet. Pour sa part, la gauche a dit craindre que ce budget ne soit qu'"une parenthèse avant le retour de l'austérité", et regretté de devoir "se prononcer à l'aveugle", sans anticipation notamment de l'impact sur les comptes sociaux des couvre-feux depuis le week-end. Particulièrement mal en point, la branche de l'assurance maladie (-19 milliards en 2021) a prévu de provisionner 4,3 milliards pour les masques, les tests et les arrêts de travail, dont 1,5 milliard pour une campagne de vaccination. La question du financement est aussi cruciale pour la nouvelle branche "autonomie", qui regroupe une grande partie des crédits destinés aux personnes handicapées et aux personnes âgées dépendantes. Droite et gauche réclament des ressources "autonomes et pérennes". Plus consensuel: les députés vont voter cette semaine le doublement, à partir de juillet 2021, du congé paternité (de 14 à 28 jours dont 7 obligatoires), comme annoncé en septembre par Emmanuel Macron. Le congé pour adoption doit lui être porté de 10 à 16 semaines.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 21:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale va siéger ce week-end pour prolonger l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020205433.mhz2wbru.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va siéger exceptionnellement samedi et dimanche pour examiner le projet de loi prolongeant l'état d'urgence sanitaire face à la deuxième vague de l'épidémie de coronavirus, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le texte "autorisant la prorogation de l'état d'urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire" sera examiné en Conseil des ministres mercredi, selon l'ordre du jour du Conseil diffusé mardi soir par l'Elysée. Le gouvernement a rétabli depuis samedi sur l'ensemble du territoire par décret ce régime d'exception, qui avait été levé le 10 juillet dernier. Au-delà d'un mois, sa prorogation doit être autorisée par la loi, d'où ce texte au menu du Palais Bourbon en première lecture. Il devra ensuite faire la navette avec le Sénat. Ce régime juridique exceptionnel autorise, si nécessaire, à restreindre les déplacements ou à instaurer des confinements de la population. Le projet de loi "autorisant la prorogation", pour une durée qui n'a pas encore été indiquée, et "portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire" pourrait contenir des dispositions d'urgence concernant les commerces ou les locataires par exemple, ou des habilitations à légiférer par ordonnance. Un 4e projet de loi de finances rectificative a aussi été ajouté à l'ordre du jour, le 10 novembre. Il devrait contenir de nouvelles mesures de soutien aux secteurs ou ménages pénalisés par la crise. Seule la moitié des députés au maximum peuvent siéger, pour raisons sanitaires. L'Assemblée s'est aussi adaptée au couvre-feu nocturne instauré depuis le week-end dernier dans les grandes métropoles: la buvette des parlementaires ferme désormais à 21H00, et la pause du soir a été avancée (de 19H30 à 21H00, au lieu de 20H00 à 21H30). Les députés sont des travailleurs de nuit, surtout pour les textes budgétaires en cours dont les délais d'adoption sont fixés par la Constitution. Le droit commun s'applique: parlementaires et personnels terminant leurs tâches durant le couvre-feu doivent produire une attestation, comme tout habitant de la région parisienne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 20:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le premier volet du budget et se penche sur la Sécu, plombée par le Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020182021.yyuix864.html</link>
   <description><![CDATA[D'un budget de crise à l'autre: l'Assemblée nationale a adopté largement mardi le premier volet du projet de budget 2021 et ses baisses d'impôts pour les entreprises, avant de se plonger dans le financement de la Sécu, aux comptes plombés par la crise du coronavirus. Consacrée aux recettes de l'Etat, la première partie du projet de loi de finances prévoit la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises pour relancer l'économie. Elle a été votée par 349 voix contre 199, et 10 abstentions, en première lecture. Le texte a recueilli le soutien des groupes de la majorité LREM, MoDem et Agir Ensemble, ainsi que d'une partie des UDI. La gauche et les LR ont voté contre. Chez LREM, Alexandre Holroyd a défendu un "budget de mobilisation générale" face à "la dépression économique quasi généralisée" provoquée par la pandémie. Débattue depuis une semaine, la baisse des impôts de production a agité l'hémicycle. La gauche a reproché à la majorité sa "vieille lubie" de la politique de "l'offre", avec ce "nouveau cadeau" aux entreprises. Et a réclamé, soutenue par quelques voix LREM, des contreparties sociales ou écologiques aux grandes entreprises. Les "marcheurs" ont à l'inverse revendiqué leur soutien à la "compétitivité" pour faire redémarrer l'économie. Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt renvoie le débat sur les "engagements" écologiques ou sociaux des entreprises aidées par l'Etat à la deuxième partie du budget consacrée aux dépenses, lors de l'examen du plan de relance de 100 milliards d'euros, fin octobre. L'association Greenpeace a d'ores et déjà accusé la majorité "d'imposture" dans la "mise en oeuvre de la transition écologique". La droite, favorable à la baisse des impôts de production, a critiqué le "mur de la dette" de ce budget et le "durcissement brutal du malus automobile" pour l'achat de véhicules polluants, une "fiscalité punitive", selon Damien Abad (LR). Globalement, ce PLF table sur un rebond de 8% du PIB en 2021, un déficit de 6,7% du PIB et un endettement toujours vertigineux à 116,2% du PIB. - "science fiction" - Mais ce budget est déjà "mort-né" selon Eric Woerth (LR), car il repose sur des hypothèses économiques établies avant la deuxième vague de Covid-2019. "Winter is coming" (l'hiver arrive), reconnaît un responsable LREM. Après ce vote solennel, les députés ont entamé l'examen du projet de loi de financement de la Sécurité sociale 2021 et ses 2.000 amendements. Il y a quelques mois, les chiffres "seraient passés pour de la science fiction", a souligné le ministre de la Santé Olivier Véran, au coup d'envoi des débats. "Nous nous étions résolument inscrits dans une trajectoire de retour à l'équilibre avant d'être percutés par la crise", a rappelé Olivier Dussopt. Face à "une seconde vague (de l'épidémie) qui touche l'ensemble de notre territoire", M. Véran a annoncé une enveloppe supplémentaire de 2,5 milliards d'euros pour les établissements de santé. Cela doit notamment financer des mesures nouvelles pour les personnels, avec un avancement à décembre des hausses de salaires du "Ségur" et une "survalorisation des heures supplémentaires". "Ces nouveaux crédits vont dégrader le déficit, qui atteindra environ 46,6 milliards d'euros cette année et 28 milliards en 2021", a-t-il précisé au quotidien Les Echos. Particulièrement mal en point, la branche de l'assurance maladie (-19 milliards en 2021) a prévu de provisionner 4,3 milliards pour les masques, les tests et les arrêts de travail, dont 1,5 milliard pour une campagne de vaccination. La question du financement est aussi cruciale pour la nouvelle branche "autonomie", qui regroupe une grande partie des crédits destinés aux personnes handicapées et aux personnes âgées dépendantes. M. Véran s'est engagé à la doter d'"au moins un milliard d'euros" supplémentaire en 2021. Droite et gauche réclament des ressources "autonomes et pérennes", face au "mur démographique" qui s'annonce, selon l'expression du ministre: en 2040, près de 15% des Français, soit 10,6 millions de personnes, auront 75 ans ou plus. Les députés vont aussi examiner une mesure plus consensuelle: le doublement du congé paternité (de 14 à 28 jours dont 7 obligatoires), comme annoncé en septembre par Emmanuel Macron, pour une entrée en vigueur au 1er juillet 2021.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Véran annonce 2,5 milliards supplémentaires pour les établissements de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020180539.flxfh07r.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Santé Olivier Véran a annoncé mardi devant l'Assemblée nationale une enveloppe supplémentaire de 2,5 milliards d'euros pour les établissements de santé face à l'épidémie de coronavirus. "Nous faisons désormais face à une seconde vague qui touche l'ensemble de notre territoire. Son impact financier est difficile à estimer mais il ne sera pas soutenable dans le cadre de l'Ondam (Objectif national des dépenses d'assurance maladie) à son niveau actuel", a lancé le ministre, au coup d'envoi des débats sur le projet de budget de la Sécu. "Par amendement, nous allons introduire une provision prudentielle de 2 milliards d'euros supplémentaires, qui va être ajoutée au projet de loi de financement de la Sécurité sociale, afin de nous assurer que les établissements de santé pourront couvrir les surcoûts et les pertes de recettes subies dans les prochains semaines", a-t-il indiqué. Il a ensuite précisé que cette enveloppe de "2,5 milliards", s'ajoutant à la hausse de 10 milliards de l'Ondam déjà prévue en 2020, "sera déléguée en plusieurs temps et sera placée sous la responsabilité des Agences régionales de santé qui l'alloueront au plus près de la situation des établissements". Elle comprendra 50 millions d'euros "pour ouvrir 4.000 lits à la demande dès 2020 dans nos hôpitaux". Et également le financement des annonces jeudi dernier du Premier ministre en faveur des personnels, avec un avancement à décembre des hausses de salaires des personnels et une "survalorisation des heures supplémentaires" durant la crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés unis dans l'hommage à Samuel Paty, mais des tensions avec la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020175127.ymmc4w6t.html</link>
   <description><![CDATA[Dans l'unité, l'Assemblée nationale a rendu mardi un hommage solennel à Samuel Paty et dénoncé l'islamisme radical, mais derrière, la politique a vite repris ses droits avec des tensions entre le gouvernement et la droite sur le terrain sécuritaire. Réunis sur les marches du Palais Bourbon, l'ensemble des députés, ceints de leur écharpe tricolore et masque anti-Covid sur le visage, ont observé une minute de silence en hommage au professeur. Sur fond de drapeaux en berne et de devise républicaine inscrite sur des banderoles, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a évoqué la mémoire du professeur d'histoire-géographie "sauvagement assassiné". La Garde républicaine a ensuite joué la Marseillaise sous une pluie fine. De l'extrême gauche avec Jean-Luc Mélenchon, à l'extrême droite avec Marine Le Pen, tout le spectre politique était représenté. Une nouvelle minute de silence a été observée dans l'hémicycle pour députés et gouvernement, en début de séance. "Nous sommes unis, debout et résolus, pour combattre les inspirateurs de son assassinat. Car en M. Samuel Paty, c'est la France républicaine et humaniste qui a été, lâchement, atrocement agressée", a lancé Richard Ferrand. Comme attendu, la traditionnelle séance des questions au gouvernement a largement été consacrée à cette affaire. "L'ennemi, c'est l'islamisme radical, c'est une menace permanente", a déclaré le Premier ministre Jean Castex. "Nous payons aussi le prix d'un relâchement, mais aujourd'hui, l'heure est à l'action", a-t-il insisté. Une détermination mise en doute sur les bancs des Républicains, qui l'ont chahuté à de multiples reprises. "L'heure est grave. Un peu de respect", a dû réclamer M. Castex. - "Incantation" - Le Premier ministre a notamment indiqué vouloir "reprendre le sujet" de la haine en ligne en créant un "délit de mise en danger par la publication de données personnelles" sur internet. Insuffisant pour le patron des députés LR Damien Abad, pour qui "depuis trois ans, votre majorité a refusé systématiquement toutes nos propositions contre l'islamisme radical". Son groupe a sur ce sujet présenté 15 propositions, parmi lesquelles l'expulsion des étrangers et imams radicalisés, la fermeture de "100 mosquées salafistes et salles de prière", ou encore la réduction de l'immigration "au strict nécessaire". Les députés LR veulent comme les sénateurs de droite et du centre modifier la Constitution afin notamment d'y inscrire la prééminence des règles de la République. "Voilà une disposition qui va être rapide, efficace et qui apportera des solutions opérationnelles au sujet", a ironisé M. Castex, avant de lancer à M. Abad: "Vous êtes dans l'incantation, nous sommes dans l'action". Bousculé à droite, le chef du gouvernement a trouvé plus de réconfort à gauche, avec en particulier un soutien peu courant du chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. "Nous, vos opposants, nous nous disons à vos côtés pour dire aux ennemis de la patrie républicaine: vous ne nous faites pas peur, nous n'avons pas peur, vous ne nous diviserez pas, nous sommes la France", a-t-il lancé, reprenant les mots dimanche du chef du gouvernement. Régulièrement accusé d'"islamo-gauchisme", M. Mélenchon, qui avait surpris jusque dans ses rangs en visant la "communauté tchétchène", a pris soin de dénoncer "l'islamisme politique et le terrorisme" qui attaquent l'Etat de droit. Des propos qui ne lui ont pas évité, entre autres quolibets, un "collabo" lancé depuis les bancs de droite. Hors hémicycle, Marine Le Pen a de nouveau réclamé devant les journalistes un "gigantesque tour de vis notamment par une législation de guerre" contre l'islamisme radical. La présidente du Rassemblement national "fait simplement du buzz (...) sans être sérieuse ni crédible dans ses propositions", a raillé Damien Abad. Plus consensuel, le communiste André Chassaigne a été applaudi debout par de très nombreux députés: "Le pire, ce serait de tomber dans le piège de la division" mais aussi de "laisser croire que nos concitoyens de confession musulmane s'accommodent du terrorisme islamiste". Et, a-t-il lancé, "Si c'était le cas, celui qui a ôté Samuel Paty à sa famille et à notre pays aurait gagné".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget 2021: l'Assemblée nationale adopte largement le premier volet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020164413.417o9ivm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté en première lecture mardi, par 349 voix contre 199, et 10 abstentions, le premier volet du projet de budget 2021, qui prévoit la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises pour faire redémarrer l'économie. Le plan de relance de 100 milliards d'euros, face à la crise du Covid-19, ne sera débattu dans l'hémicycle que fin octobre, lors de l'examen des "dépenses" de l'Etat. En attendant, le volet "recettes" a recueilli le soutien des groupes de la majorité LREM, MoDem et Agir Ensemble, ainsi qu'une partie des UDI et indépendants, au centre droit. La gauche et les LR ont voté contre le texte. Chez LREM, Alexandre Holroyd a défendu un "budget de mobilisation générale". Face à "la dépression économique quasi généralisée" provoquée par la pandémie du Covid-19 et "susceptible de muter rapidement en crise sociale brutale", "notre responsabilité est immense", a-t-il insisté. La baisse d'impôts est une "bonne mesure qui redonnera des marges de manoeuvre à nos entreprises industrielles", a complété la députée Patricia Lemoine (Agir Ensemble). Le plan de relance constitue un "bouclier anti-faillites", aux yeux du MoDem Jean-Noël Barrot. La droite, bien que favorable à la baisse des impôts de production, a critiqué mardi matin le "mur de la dette" de ce budget qui aboutira "demain à un mur des impôts". Damien Abad a également mis en cause le "durcissement brutal du malus automobile" pour l'achat de véhicule polluants, une "fiscalité punitive". La gauche a reproché aux "marcheurs" la baisse d'impôts des entreprises, sans contreparties écologiques ou sociales, "10 milliards de nouveaux cadeaux", selon l'Insoumise Sabine Rubin. Cette mesure bénéficiera "essentiellement aux grandes entreprises", a jugé la socialiste Christine Pires Beaune, fustigeant "l'entêtement" du gouvernement. L'élue PS a à nouveau réclamé un "effort exceptionnel des plus hauts patrimoines". "Dans ce pays, plus on a les fesses au chaud, plus on a le coeur froid", a lancé le communiste Jean-Paul Dufrègne. Charles de Courson (Libertés et Territoires) a dénoncé un budget de "déséquilibre" avec "125 milliards de déficit de fonctionnement": la "cigale ayant chanté tout l'été se trouva fort dépourvue quand la Covid fut venue", a-t-il regretté, en détournant Jean de La Fontaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Islamisme radical: LR et RN sur leur faim, Le Pen accusée de "buzz"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020143837.ofz15oxm.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains et le Rassemblement national ont jugé mardi insuffisantes les mesures du gouvernement contre l'islamisme radical, avec notamment la fermeture de la mosquée de Pantin, et la droite a détaillé ses propositions, accusant Marine Le Pen de se contenter de "buzz". La présidente du RN a réclamé lundi une "législation de guerre" et une "stratégie de reconquête" républicaine contre l'islamisme radical. Elle "fait simplement du buzz (...) sans être sérieuse ni crédible dans ses propositions", a affirmé mardi Damien Abad en conférence de presse, étrillant l'ex-candidate à la présidentielle sur son bilan de parlementaire. "Mme Le Pen, elle n'a jamais été ici dans l'hémicycle pour défendre un seul amendement sur la lutte contre l'islam radical. Mme Le Pen n'a pas participé à beaucoup de débats qui ont eu lieu lors des projets de loi sur l'immigration, l'asile etc.", a-t-il poursuivi. Quant à sa demande de commission d'enquête parlementaire après le meurtre de l'enseignant Samuel Paty, "elle n'a pas le pouvoir de le faire", étant simple députée siégeant parmi les non-inscrits, a souligné le patron des députés LR. Les Républicains quant à eux n'ont "jamais abandonné le sujet", avec notamment 37 propositions de loi relatives directement ou indirectement à l'islamisme radical depuis 2015, a souligné M. Abad. Le groupe LR compte reprendre devant l'Assemblée la proposition de loi constitutionnelle contre l'islamisme radical adoptée lundi par le Sénat à une écrasante majorité, contre l'avis du gouvernement. Les députés LR ont également 15 propositions: expulsion des étrangers et imams radicalisés, fermeture de "100 mosquées salafistes et salles de prière", réduction de l'immigration "au strict nécessaire", interdiction du retour des jihadistes en France etc. Mais la porte-parole des députés MoDem Isabelle Florennes renvoie aussi LR dans ses cordes: "On ne va pas se laisser faire la leçon par l'opposition, notamment LR. Qu'ont-ils fait quand ils étaient au pouvoir ? Là, ils sont dans la surenchère, c'est trop facile". En fonction de ce que contiendra le projet de loi sur le séparatisme que prépare le gouvernement, le groupe LR a l'intention de soumettre tout ou partie de ses propositions le 3 décembre dans sa "niche". En attendant, aux yeux du chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin "fait de la mousse". "Si on n'a pas le courage de modifier le droit, rien ne se passera", a-t-il prédit sur Sud Radio. "Il y a beaucoup de communication" de la part du gouvernement, a abondé sur LCI le vice-président du Rassemblement national Jordan Bardella. Interrogé sur la perspective d'une dissolution du Collectif contre l'islamophobie en France (CCIF) et de l'association Baraka City, il a souligné qu'il s'en "féliciterai(t) lorsque cela sera fait", puisque pour la mosquée de Pantin, "j'ai vu ce (mardi) matin que ce ne serait qu'une fermeture de six mois". Emmanuel Macron, qui a annoncé un "plan d'action" contre "les structures, associations ou personnes proches des milieux radicalisés", se rend mardi à Bobigny pour un point sur la lutte contre l'islamisme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée passe au vote du premier volet du budget, avant la Sécu, plombée par le Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020020317.4n1jrz40.html</link>
   <description><![CDATA[D'un budget de crise à l'autre: l'Assemblée nationale doit approuver mardi le premier volet du projet de budget 2021 et ses baisses d'impôts pour les entreprises, avant de se plonger dans le financement de la Sécu, aux comptes plombés par la crise du coronavirus. Un vote solennel est attendu en fin de journée sur la première partie du projet de loi de finances 2021 consacrée aux recettes de l'Etat, avec 10 milliards d'euros en moins d'impôts de production des entreprises. Le sujet a agité les débats la semaine dernière dans l'hémicycle: la gauche a reproché à la majorité sa "vieille lubie" de la politique de "l'offre", avec ce "nouveau cadeau" aux entreprises. Et a réclamé, soutenue par quelques voix LREM, des contreparties sociales ou écologiques de la part des grandes entreprises. Les "marcheurs" ont à l'inverse revendiqué leur soutien à la "compétitivité" pour faire redémarrer l'économie. Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt renvoie le débat sur les "engagements" écologiques ou sociaux des entreprises aidées par l'Etat à la deuxième partie du budget consacrée aux dépenses, lors de l'examen du plan de relance de 100 milliards d'euros, fin octobre. Favorable à ces allègements fiscaux, la droite redoute toutefois la diminution des ressources des collectivités locales, que ces impôts finançaient. Le gouvernement a tenté de rassurer régions et communes en promettant une compensation "à l'euro près". Lundi, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a en outre promis 20 milliards d'euros pour renforcer les fonds propres des entreprises, via des prêts participatifs. Le projet de loi de finances (PLF) sera amendé en ce sens. Globalement, ce PLF 2021 table sur un rebond de 8% du PIB en 2021, un déficit de 6,7% du PIB et un endettement toujours vertigineux à 116,2% du PIB. - "Winter is coming" - Mais ce budget est déjà "mort-né" selon l'opposition de droite, car il repose sur des hypothèses économiques établies avant la deuxième vague de Covid-2019. "Winter is coming" (l'hiver arrive), reconnaît un responsable LREM. Mardi soir, après ce vote solennel, les députés entameront l'examen du projet de loi de financement de la Sécurité sociale 2021 et ses 2.000 amendements. Avec la crise sanitaire, le retour à l'équilibre est compromis pour plusieurs années. Compte tenu des moindres rentrées d'impôts et cotisations, le déficit programmé est de 44,4 milliards en 2020 et 27,1 milliards en 2021. Sans compter l'impact des couvre-feux depuis vendredi minuit pour près de 20 millions d'habitants des grandes métropoles. Particulièrement mal en point, la branche de l'assurance maladie (-19 milliards en 2021) a prévu de provisionner 4,3 milliards pour les masques, les tests et les arrêts de travail, dont 1,5 milliard pour une campagne de vaccination. S'y ajouteront 7,9 milliards de hausses de salaires et d'investissements, dans le cadre du "Ségur de la santé" censé concrétiser le "plan massif" qu'Emmanuel Macron a promis à l'hôpital public. La question du financement est aussi cruciale pour la nouvelle branche "autonomie", qui regroupe une grande partie des crédits destinés aux personnes handicapées et aux personnes âgées dépendantes. Le ministre de la Santé Olivier Véran s'est engagé à la doter d'"au moins un milliard d'euros" supplémentaire en 2021. Droite et gauche réclament des ressources "autonomes et pérennes", face au "mur démographique" qui s'annonce, selon l'expression du ministre: en 2040, près de 15% des Français, soit 10,6 millions de personnes, auront 75 ans ou plus. Les députés vont aussi examiner une mesure plus consensuelle: le doublement du congé paternité (de 14 à 28 jours dont 7 obligatoires), comme annoncé en septembre par Emmanuel Macron, pour une entrée en vigueur au 1er juillet 2021. Le coût pour la branche famille sera de quelque 500 millions d'euros supplémentaires en année pleine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 02:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2021: fin des débats à l'Assemblée, solde budgétaire dégradé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201020000419.yboue9to.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé dans la nuit de lundi à mardi les débats sur le volet recettes du projet de budget 2021, avec un solde budgétaire provisoirement dégradé de 240 millions d'euros et un déficit à 153 milliards d'euros. Le vote solennel en première lecture de cette partie "impôts" du projet de loi de finances (PLF) 2021, percuté de plein fouet par la crise du coronavirus, aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle. Pour clore ce volet recettes, l'Assemblée a voté "l'article d'équilibre" du budget de l'Etat, un amendement gouvernemental qui fait le solde entre les charges et les ressources, en fonction de ce qui a été précisément voté au cours des discussions. Parmi les causes de la dégradation du solde budgétaire, l'aval du gouvernement pour renoncer à une baisse de 100 millions d'euros des moyens des chambres de commerce et d'industrie en 2021. Prévue initialement dans ce PLF 2021, cette diminution de ressources avait provoqué une levée de boucliers de CCI France, l'organisation nationale de chambres de commerces, ainsi que d'élus de tous bords. Cette première partie du budget consacre principalement la baisse des impôts de production de 10 milliards d'euros pour les entreprises. La mesure a électrisé les débats, la gauche reprochant à la majorité sa politique de "l'offre" pro-entreprise, et l'absence de contreparties écologiques ou sociales. Les "marcheurs" ont à l'inverse revendiqué leur soutien à la "compétitivité" pour faire redémarrer l'économie. Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt a renvoyé le débat sur les "engagements" écologiques ou sociaux des entreprises aidées par l'Etat à la deuxième partie du budget, lors de l'examen du plan de relance de 100 milliards d'euros, fin octobre. Parmi les débats de la semaine dernière, le renforcement du malus automobile, pour taxer l'achat de véhicules polluants, a donné lieu à de longues discussions. Le gouvernement a décidé d'une hausse du "malus C02" (en fonction des émissions de gaz à effet de serre) moins forte que prévu, lissée sur trois ans au lieu de deux. Car il entend dans le même temps instaurer un nouveau "malus poids" pour les véhicules les plus lourds, l'une des revendications de la Convention citoyenne pour le climat. Les contours de ce nouveau malus, pour les voitures de plus de 1,8 tonne, restent à préciser et seront examinés lors de la deuxième partie du budget. Mais les écologistes dénoncent déjà un "détricotage" de la mesure Convention, qui la souhaitait pour des véhicules à partir de 1,4 tonne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RSA: le gouvernement s'attend à une hausse de près de 9% des bénéficiaires en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201019194242.5idvfid7.html</link>
   <description><![CDATA[A cause de la crise du coronavirus, le gouvernement s'attend à une hausse moyenne de 8,7% des bénéficiaires du revenu de solidarité active (RSA) en 2020, a indiqué le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt lundi soir à l'Assemblée, en marge d'un débat sur le budget 2021. Pour "les inscriptions au RSA, nous sommes à ce jour sur une prévision d'augmentation du nombre d'inscrits au RSA en 2020 en moyenne de 8,7%", a-t-il déclaré devant les députés, lors d'un débat technique sur les ressources des départements, qui ont la charge du RSA. "Ce sont les chiffres que nous avons constatés, mais c'est une moyenne, puisque parfois, c'est 1%, parfois, c'est 20%", a-t-il précisé. Le nombre d'allocataires du RSA était de 1,9 million fin mars. Le ministre a évoqué ce sujet en défendant un amendement du gouvernement sur les ressources des départements. Il vise à "réajuster le mode de calcul" des compensations attribuées aux départements après la suppression de la taxe d'habitation, afin d'éviter un "effet d'aubaine" mécanique, lié à la crise, de 1 milliard d'euros supplémentaire en 2021. Mais "la dynamique sera préservée" et "la compensation est intégrale", avec 15,25 milliards d'euros de ressources en 2021, a assuré le ministre dans l'hémicycle. Il a évoqué plusieurs mécanismes de soutien aux départements comme la reconduction en 2020 du fonds de stabilité de "115 millions d'euros". "Vous changez les règles en cours de jeu. C'est un amendement à un milliard d'euros, ce n'est pas le moment", a jugé la LR Véronique Louwagie, à propos de ce changement de mode de calcul.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent une contribution record de la France à l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201019193359.fbpgplug.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi soir la contribution de la France au budget de l'Union européenne pour 2021, d'un montant record de 26,864 milliards d'euros, une progression de 25% par rapport à 2020, notamment à cause du Brexit et de la crise du coronavirus. "Jamais dans notre histoire budgétaire un tel montant n'avait été atteint", a souligné le député Gilles Carrez (LR). Cette contribution survient dans le "contexte exceptionnel" du Brexit, qui oblige à compenser la contribution de Londres au budget européen, et de la pandémie de Covid-19 avec ses conséquences économiques, deux crises qui expliquent la majeure partie de l'augmentation, a relevé le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Clément Beaune. M. Beaune a mis en regard les avancées obtenues par Paris dans les négociations européennes, en particulier la "stabilisation des montants pour la Politique agricole commune et la pêche", ainsi que pour la "politique de soutien aux régions". Il a surtout souligné l'accord acquis au sommet européen de juillet dernier pour soutenir les pays de l'UE face à la pandémie, dont la France, avec 40 milliards d'euros, est la troisième bénéficiaire après l'Italie et l'Espagne. Tout en reconnaissant que la contribution française à l'UE représentait un montant "considérable", le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM) a souligné que l'Europe allait permettre de "financer notre propre relance". Pour le groupe socialiste, Valérie Rabault a elle aussi fait valoir que "nous sommes budgétairement gagnants avec l'Europe", qui permet notamment, grâce à la zone euro, "de financer notre dette à faible coût". De nombreuses critiques ont toutefois visé la prise en charge à hauteur de 700 millions d'euros par la France des rabais budgétaires accordés aux pays dits "frugaux" (Pays-Bas, Danemark, Autriche, Suède), en contrepartie de l'accord de juillet. "C'est loin d'être glorieux", a estimé Mme Rabault. Le groupe des Républicains, sans remettre en cause "le principe" du plan de relance européen, s'est interrogé par la voix de la députée Constance Le Grip sur "un calendrier de remboursement incertain" des montants avancés. Plusieurs amendements de l'opposition de droite et d'extrême droite ont réclamé en vain une révision à la baisse du montant de la contribution française. La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen a demandé de retirer 10 milliards d'euros de cette cotisation, qui atteint selon elle un "triste record" et servira à financer une "institution totalement inefficace". Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a estimé de son côté que les Français étaient "les dindons de la farce" des tractations financières européennes. "Jamais nous n'avons donné autant, et jamais nous n'aurons reçu aussi peu", a-t-il ajouté. "Faux" a répondu M. Beaune, en faisant valoir que grâce aux 40 milliards de l'Europe au plan de relance français "nous aurons un retour supérieur à ce que nous avons jamais reçu".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin: 330 créations d'emplois supplémentaires dans le renseignement en 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201019141837.wmn6cegs.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Darmainin a annoncé lundi à l'Assemblée nationale la création de 330 emplois supplémentaires dans les services de renseignement dans le budget 2021. Auditionné par la commission des Lois de l'Assemblée, saisie pour avis sur son budget, M. Darmanin a insisté sur l'effort consenti par l'Etat pour renforcer les services de renseignement. Ainsi, depuis le début du quinquennat d'Emmanuel Macron, "1.136 emplois" auront été créés dans ce secteur. Le budget du ministère de l'Intérieur est en hausse, de "325 millions d'euros", avait annoncé mardi dernier M. Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: dépenses de santé exponentielles et congé paternité doublé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201018060037.7vv3oe5a.html</link>
   <description><![CDATA[Déficit inédit et dépenses de santé exponentielles, mais aussi allongement du congé paternité et lancement d'une cinquième branche dédiée à la dépendance : voici les principaux traits du projet de budget de la Sécu 2021, qui arrive mardi devant l'Assemblée nationale. - Un déficit hors norme - Pour l'année en cours, le déficit de la Sécu est estimé à 44,4 milliards d'euros (contre un peu plus de 5 milliards en 2019), avec 30 milliards pour la branche maladie et 7,9 milliards pour la branche retraite. Depuis l'arrivée du Covid-19 en France, le retour à l'équilibre a été relégué au statut d'objectif de "la vie d'avant" pour deux raisons : les dépenses de santé ont, en toute logique, explosé (+ 10 milliards) et les ressources de la Sécurité sociale, pour une large part composées des cotisations sociales, ont été largement affectées par la forte hausse du chômage et le maintien au chômage partiel de nombreux salariés (- 27 milliards). Et selon le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), en l'état, le déficit pour 2021, "encore très fortement marqué par la crise sanitaire", s'élèverait encore à 27,1 milliards d'euros. Il faudra y ajouter l'impact des couvre-feux depuis vendredi minuit pour 20 millions d'habitants des grandes métropoles. - Une crise sanitaire de plus en plus coûteuse - Achats de masques, remboursements de tests, arrêts de travail, soutien au personnel soignant et à l'hôpital... Le coût de l'épidémie de Covid-19 n'en finit pas de grimper et dépassera les 10 milliards d'euros cette année. Une somme à laquelle s'ajoute un peu plus d'un milliard dédié à financer les premiers engagements du "Ségur de la Santé". Soit une hausse de l'Ondam (Objectif national des dépenses d'assurance maladie) de 7,6% pour cette année, contre +2,45% dans le PLFSS initial, voté fin 2019. Et comme ni l'année ni l'épidémie ne touchent à leur fin, une révision à la hausse de ces dépenses est encore probable. Même chose pour 2021: 4,3 milliards d'euros ont été budgétés pour notamment les masques, les tests et l'éventuelle campagne de vaccination, si vaccin il y a. S'ajoutent pour l'année prochaine 7,9 milliards d'euros pour financer les "accords de Ségur", signés en juillet. Au total, le gouvernement prévoit un Ondam en hausse de 3,5% en 2021. - Un congé paternité boosté - Emmanuel Macron a déjà vendu la mèche : à partir de juillet prochain, la durée du congé pour un père - ou le second parent - d'un enfant à naître ou adopté passera de 14 à 28 jours, dont 7 obligatoires. Les trois jours du congé de naissance seront toujours à la charge de l'employeur, et les 25 jours restants seront indemnisés par la Sécurité sociale. Comme c'est déjà le cas, sept jours supplémentaires seront ajoutés dans le cas d'une naissance multiple. Le coût de la mesure pour la branche famille est de 260 millions d'euros l'an prochain, puis 520 millions en 2022, en année pleine. - La dépendance obtient sa branche, à défaut de financement - Le PLFSS acte la création d'une cinquième branche de la Sécurité sociale, dédiée à la prise en charge de la perte d'autonomie. Elle doit venir s'ajouter aux quatre branches existantes : maladie, retraite, famille, accidents du travail. Elle est pour 2021 uniquement financée par les crédits de solidarité pour l'autonomie (CNSA), ainsi que ceux dédiés à l'allocation d'éducation de l'enfant handicapé, AEEH. Le ministre des Solidarités, Olivier Véran, avait promis "au moins un milliard d'euros" en plus pour cette branche, loin des 9 milliards qu'il faudrait ajouter d'ici 2030 au vu de l'augmentation du nombre de personnes âgées. - Autres mesures - Les passages aux urgences ne nécessitant pas d'hospitalisation feront l'objet à partir de l'an prochain d'un "forfait" d'un montant fixe, qui remplacera l'actuel "ticket modérateur" laissant à la charge du patient 20% du coût de ses soins. Douze nouvelles maisons de naissance vont être créées en France, avec une enveloppe de 2 millions d'euros, portant à vingt le nombre de ces lieux qui permettent des accouchements sans hospitalisation. Le provisoire s'inscrit dans la durée : les téléconsultations, multipliées par 100 au mois d'avril, resteront encore prises en charge à 100% par la Sécu pendant 2 ans. L'allocation supplémentaire d'invalidité (ASI) sera augmentée pour passer en 2021 à 800 euros par mois (contre 750 euros actuellement).]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de budget de la Sécu, percuté par le Covid, aux mains des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201018060032.9y3i2lpo.html</link>
   <description><![CDATA[Chiffres hors normes en vue: l'Assemblée nationale s'attelle mardi au budget 2021 de la Sécu, plombé par la crise du coronavirus, et qui va donner l'occasion aux députés de ferrailler également autour du financement de la dépendance ou de l'allongement du congé paternité. Après le vote solennel mardi de la partie recettes du budget de l'Etat, les parlementaires vont plonger dans les comptes de la Sécurité sociale jusqu'à vendredi, avec plus de 2.000 amendements au menu de cette première lecture. En pleine deuxième vague de l'épidémie de Covid-19, "nous sommes sur la face nord de l'Everest en plein hiver, la visibilité est vraiment mauvaise", a reconnu le ministre de la Santé Olivier Véran. La facture est déjà lourde, compte tenu des moindres rentrées d'impôts et cotisations, et de dépenses exponentielles: déficit programmé de 44,4 milliards en 2020 et 27,1 milliards en 2021, sans tenir compte des couvre-feux depuis vendredi minuit pour 20 millions d'habitants des grandes métropoles. Le retour à l'équilibre est compromis pour plusieurs années. Particulièrement mal en point, la branche de l'assurance maladie (-19 milliards en 2021) a prévu de provisionner 4,3 milliards pour les masques, les tests et les arrêts de travail, dont 1,5 milliard pour une campagne de vaccination. S'y ajouteront 7,9 milliards de hausses de salaires et d'investissements, dans le cadre du "Ségur de la santé" censé concrétiser le "plan massif" qu'Emmanuel Macron a promis à l'hôpital public. Plusieurs députés y sont d'autant plus sensibles qu'ils travaillent à l'hôpital, à commencer par le rapporteur général Thomas Mesnier (LREM) comme urgentiste. Alors que les personnels sont appelés à être remobilisés face à l'épidémie et qu'une nouvelle journée de grève et de manifestations a été organisée jeudi, le Premier ministre Jean Castex a annoncé une accélération du calendrier du "Ségur" signé cet été. L'augmentation générale des salaires (hors médecins) prévue en mars sera ainsi versée "avant la fin de l'année". La gauche se félicite que "pour un temps au moins", la crise sanitaire ait contraint le gouvernement à revoir sa "doctrine sur le plafonnement des dépenses", selon les mots de Pierre Dharréville (PCF). Mais toutes les oppositions s'inquiètent de la "pérennité du financement de notre système de santé". - "Occasions manquées" - La question du financement est aussi cruciale pour la nouvelle branche "autonomie", qui regroupe une grande partie des crédits destinés aux personnes handicapées et aux personnes âgées dépendantes. Olivier Véran s'est engagé à la doter d'"au moins un milliard d'euros" supplémentaire en 2021. Droite et gauche réclament des ressources "autonomes et pérennes", face au "mur démographique" qui s'annonce, selon l'expression du ministre: en 2040, près de 15% des Français, soit 10,6 millions de personnes, auront 75 ans ou plus. Pour les débuts de la vie, le gouvernement a une mesure consensuelle: le doublement du congé paternité (de 14 à 28 jours dont 7 obligatoires), comme annoncé en septembre par Emmanuel Macron, pour une entrée en vigueur au 1er juillet 2021. Le coût pour la branche famille sera de quelque 500 millions d'euros supplémentaires en année pleine. Certains aimeraient allonger ce congé, d'autres assouplir la période durant laquelle il pourra être pris. La majorité vante globalement un projet de loi "ambitieux" et "qui va de l'avant". Les députés LREM devraient y mettre leur patte, après avoir déjà donné en commission leur feu vert au tiers payant obligatoire en cas d'IVG, ou pour anticiper le versement de la prime de naissance au septième mois de grossesse. Ils ont aussi poussé pour une revalorisation post-Covid des salaires des aides à domicile, à hauteur de 15%, qui sera portée via un amendement par la ministre déléguée à l'Autonomie Brigitte Bourguignon. La droite critique une série d'"occasions manquées", de l'absence de mesures structurelles pour la santé au manque de vision sur la politique familiale. A gauche, les députés déplorent une "vision comptable de la santé" qui demeure, et ont en ligne de mire le nouveau "forfait" payant pour les passages aux urgences ne nécessitant pas d'hospitalisation. C'est un forfait "inique, inégalitaire et inefficace" et une "mauvaise solution pour contrer leur engorgement", d'après les socialistes. M. Véran défend à l'inverse "une mesure de simplification, de clarté et plutôt d'équité".]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
