<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Nouveau Premier ministre: les députés LR et UDI s'interrogent sur les cinq prochains mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206130605.rzmq82jf.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des députés LR et UDI ont pressé mardi l'exécutif d'en dire plus sur les cinq prochains mois d'un "pays à gouverner", via notamment une déclaration de politique générale, Christian Jacob raillant Bernard Cazeneuve nommé à Matignon pour "fermer les lumières". Après la situation née d'"un président de la République qui se sauve en courant et d'un Premier ministre tueur politique en série", on "a bien compris que M. Cazeneuve était mis là pour fermer les lumières en quelque sorte. Mais il y a un pays à gouverner, en état d'urgence. Qu'est-ce qu'il fait pendant ces cinq mois ?", a demandé le chef de file du groupe Les Républicains lors d'une conférence de presse. "Nous verrons si ces cinq mois sont la gestion des affaires courantes, ou s'ils sont utiles à la France, alors que le président de la République a expliqué qu'il le serait jusqu'au bout. On ne peut pas imaginer qu'on soit en roue libre, même si la session parlementaire s'arrête fin février, par exemple sur le Brexit, sur Notre-Dame-des-Landes, sur des décrets d'application de la loi travail", a lancé son homologue UDI, Philippe Vigier. A l'unisson du patron des députés centristes, M. Jacob a insisté sur la nécessité d'une déclaration de politique générale du nouveau Premier ministre, voire d'un engagement de responsabilité avec un vote, "si tant est que la majorité ait encore un peu de respect pour les institutions de la Ve République". Interrogé sur une motion de censure de l'opposition si le gouvernement engage sa responsabilité, le député-maire LR de Provins (Seine-et-Marne) s'est refusé à communiquer la position du groupe à ce stade. Quant aux nominations de Bernard Cazeneuve comme chef du gouvernement ou Bruno Le Roux comme ministre de l'Intérieur, M. Jacob n'a pas voulu les commenter, considérant que "le vrai sujet politique est que les deux têtes de l'exécutif soient tombées".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La succession de Le Roux à la tête des députés PS est ouverte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206114809.yz4w19jy.html</link>
   <description><![CDATA[Le départ mardi de Bruno Le Roux pour le ministère de l'Intérieur laisse ouverte sa succession à la tête des députés socialistes, les noms d'Olivier Faure et de Guillaume Bachelay circulant parmi les parlementaires. Le prochain président du groupe majoritaire pourrait n'être choisi que la semaine prochaine. En attendant, la première co-vice-présidente Seybah Dagoma assure l'intérim. Bien que s'en réjouissant, pour la plupart, les députés PS ont été quelque peu pris de court mardi matin par la nomination de leur patron place Beauvau. Le successeur de Bruno Le Roux "aura un rôle important, c'est nous mener au combat présidentiel - c'est le premier enjeu - et aux législatives" qui vont suivre au printemps 2017, a déclaré devant la presse la députée Marie-Arlette Carlotti. "Le choix qui s'impose naturellement est celui de la stabilité et de la continuité du travail parlementaire engagé", a déclaré à l'AFP Sébastien Denaja, un des responsables du groupe, qui soutient Olivier Faure, 2e vice-président. "C'est un homme d'équilibre, sérieux et travailleur" qui fera "consensus", a-t-il estimé au sujet de ce porte-parole du parti et élu de Seine-et-Marne, "proche du président de la République, de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault et aussi de Martine Aubry". Le nom du discret numéro deux du PS et député de Seine-Maritime Guillaume Bachelay, très proche de François Hollande, était cité également par des sources parlementaires. Par contre, le possible choix du député vallsiste Christophe Borgel, président du Comité national d'organisation de la primaire du PS et secrétaire national du parti en charge des élections, paraissait compliqué au vu de ses responsabilités et de sa grande proximité avec l'ex-Premier ministre, désormais candidat à la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revenus des plateformes comme Airbnb transmis au fisc: feu vert de l'Assemblée pour 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161205214919.iex2qphz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert lundi soir à un amendement au projet de loi de finances rectificative 2016 pour obliger les plateformes en ligne du type Airbnb à une déclaration automatique au fisc des revenus de leurs utilisateurs, mais à partir de 2019. Cette déclaration automatique, pour les plateformes françaises comme étrangères, doit permettre à l'administration fiscale d'alimenter la déclaration préremplie des contribuables, et de calculer l'impôt dû en fonction des règles applicables à chaque catégorie de revenu. Les plateformes en ligne mettent en relation des particuliers ou des professionnels en vue de la vente ou du partage d'un bien (une voiture, un logement, une perceuse etc.) ou de la fourniture d'un service (transport, comptabilité, cuisine, bricolage, etc.). Aujourd'hui, "en pratique les revenus sont très rarement déclarés, très rarement contrôlés, et in fine très rarement imposés. Il en résulte une perte de recettes pour l'État, une insécurité juridique pour le contribuable, et une concurrence déloyale pour certains secteurs", a plaidé le député socialiste de Paris Pascal Cherki dans son amendement initial, qui prévoyait une entrée en application immédiate, et était similaire à des propositions des radicaux de gauche et de l'UDI. "Les enjeux économiques et financiers ne sont pas minces", a relevé Dominique Lefebvre (PS) au nom de la commission des Finances, où l'amendement avait été adopté à l'unanimité. Des études récentes ont évalué à 28 milliards d'euros le montant total des transactions en Europe dans les principaux secteurs de l'économie collaborative, montant qui pourrait être multiplié par 20 en dix ans, a-t-il rappelé. Cependant, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a plaidé que déjà, "durant les douze derniers mois nous avons beaucoup avancé", avec par exemple l'obligation pour les plateformes d'informer les bénéficiaires sur le statut de leurs revenus, et "il faut laisser vivre les dispositifs mis en place". "Nous sommes accusés d'empêcher le développement de l'économie collaborative" ou de "faire la chasse" au moindre revenu, a-t-il aussi souligné en émettant tout d'abord un avis défavorable. Le centriste Charles de Courson a alors suggéré que l'application soit repoussée à 2019, ce à quoi se sont ralliés l'ensemble des intervenants. Les députés ont déjà voté dans le budget de la Sécurité sociale pour 2017 un article pour faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives au-delà d'un certain seuil de revenus (7.720 euros pour les biens meubles comme les voitures et 23.000 euros pour l'immobilier).]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 22:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le dernier budget de la Sécu du quinquennat adopté définitivement par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161205162623.zw5w33n9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée, le budget de la Sécurité sociale pour 2017, le dernier du quinquennat, qui promet notamment la fin du célèbre "trou" et un geste fiscal pour les retraités modestes. A main levée, les socialistes et radicaux de gauche se sont prononcés pour, les élus LR, UDI et du Front de gauche contre. Ce vote clôt au Parlement huit semaines d'examen sans heurts majeurs de ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale "de justice, qui fait progresser les droits de nos concitoyens tout en garantissant l'équilibre de nos comptes sociaux", a vanté dans l'hémicycle la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. "La fin des déficits sociaux restera comme l'une des marques de ce quinquennat", a ajouté cette proche de François Hollande. Le gouvernement table sur un déficit du régime général (maladie, retraites, famille, accidents du travail) ramené à 400 millions d'euros contre 3,4 mds en 2016, ce qui serait le meilleur résultat depuis 2001. La branche maladie devra notamment réaliser environ 4 mds d'euros d'économies. Par ailleurs, 550.000 ménages modestes supplémentaires bénéficieront d'un taux réduit ou seront exonérés de la contribution sociale généralisée (CSG), mesure qui a permis de rallier une majorité de "frondeurs" socialistes, qui restent opposés à la baisse de cotisations sociales pour les entreprises dans le cadre du pacte de responsabilité. Le texte comprend une kyrielle d'autres dispositions, de la vaccination anti-grippe par les pharmaciens à la lutte contre la tabagisme, en passant par des prélèvements sociaux pour certains particuliers loueurs. Le Sénat à majorité de droite, qui conteste un redressement des comptes, avait profondément remanié le projet de loi en novembre. En nouvelle lecture la semaine dernière, la Haute assemblée avait rejeté directement le texte, via l'adoption d'une motion préalable. Mais c'est l'Assemblée qui a le dernier mot et c'est sa version qui a été entérinée. "Je regrette que l'opposition se réfugie derrière une mise en cause des chiffres - pourtant incontestables - et refuse, lorsqu'elle en a la possibilité à la chambre haute du Parlement, d'adopter les mesures qui figurent dans le programme de son candidat" François Fillon, a lancé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, jugeant que "personne n'a le droit de faire peur aux électeurs en agitant le spectre de la déroute financière pour faire avaler des réformes inutilement punitives". Gilles Lurton, au nom du groupe LR, lui a rétorqué que "contrairement à ce que vous tentez de répandre dans le pays", la Sécurité sociale, "nous la défendons tous". Mais, face à ce qui est devenu selon lui "un système d'assistanat", "les Français comprennent parfaitement la nécessité de redresser la situation". "L'avenir de l'assurance maladie n'est pas garanti" et "la situation ne sera pas meilleure en 2017 qu'en 2012", a abondé Arnaud Richard (UDI). A l'inverse, Jacqueline Fraysse, pour le Front de gauche, a expliqué son opposition par un "recul des prestations sociales" et des "décisions indignes d'un gouvernement se réclamant de gauche".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire sénatoriale parisienne : Assouline l'emporte sur Vaillant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201215708.xsuert9g.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur de Paris PS David Assouline a été choisi jeudi soir par le conseil fédéral socialiste parisien pour être réinvesti aux sénatoriales face à l'ex-ministre Daniel Vaillant, nouvel acte d'un feuilleton parisien où l'on s'accuse depuis des jours de "recasage" et de "magouille". Par 66 voix contre 29, David Assouline a été préféré au député et ancien ministre de l'Intérieur pour occuper la troisième position dans la liste des candidats socialistes aux prochaines sénatoriales, a annoncé le PS parisien. Un troisième candidat, Claude Dargent, élu du XVe, a recueilli 13 voix. Rémi Féraud, maire du Xe arrondissement de Paris, suivi de l'élue parisienne et régionale Marie-Pierre de La Gontrie, avec en quatrième position l'ancienne ministre et candidate à la primaire de gauche Marie-Noëlle Lienemann, sénatrice sortante, figurent ainsi sur la liste, qui devra être ratifiée le 8 décembre par les militants. M. Assouline s'est félicité de ce "vote positif". Ce vote est le nouvel acte d'un embrouillamini qui agite le microcosme socialiste parisien depuis des jours, où l'on s'échange par médias interposés les accusations de "recasage injuste", "magouille" et autres "méthodes d'un autre âge". Daniel Vaillant, député depuis 1988 avec une interruption de 1997 à 2002, avait accepté, contre une place sur la liste sénatoriale, de lâcher son siège de député parisien pour laisser sa place à Colombe Brossel, adjointe de la maire de Paris Anne Hidalgo. "J'ai fait confiance", a indiqué M. Vaillant à l'AFP. David Assouline, candidat à sa propre succession et dont le nom avait disparu de la liste, a alors regimbé, portant l'affaire sur la place publique et obtenant le soutien d'Anne Hidalgo, maire de Paris. "J'ai trouvé ce recasage injuste et digne de méthodes politiques d'un autre âge. C'est une façon de considérer le Sénat comme une chambre où l'on pourrait ne rien faire, à la fin d'une vie politique bien remplie", a-t-il accusé. Un vote du conseil fédéral parisien le 24 novembre avait repoussé la "liste Vaillant" proposée par la direction du parti, ouvrant au nouveau vote de jeudi soir. "Je suis floué par une magouille d'appareil", avait accusé M. Vaillant, en parlant d'"embrouille, entourloupe, magouilles... Je n'aime pas ces méthodes que je croyais révolues". M. Vaillant a d'ores et déjà fait savoir qu'il ne s'en tiendrait pas là et a demandé la réouverture de la procédure de candidature à la députation, officiellement close.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 22:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande: Bartolone salue "un geste de dignité et de responsabilité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201215006.eh787u9c.html</link>
   <description><![CDATA[La décision de François Hollande de renoncer à un second mandat est "un geste de dignité et de responsabilité", a salué jeudi soir Claude Bartolone dans un communiqué, ajoutant que cette "décision difficile" force "le respect". Par cette décision "prise au nom de l'intérêt supérieur du pays", il a considéré que "François Hollande lègue aux socialistes, mais plus largement à la gauche, une immense responsabilité : celle de se placer au bon niveau de l'Histoire". "Plus que jamais, nous devons à nos compatriotes une primaire digne, vivante et capable de rassembler toutes les forces de la gauche, des écologistes et des progressistes, pour permettre la victoire au printemps prochain" à la présidentielle, a-t-il estimé dans ce communiqué en son nom propre, non en sa qualité de président PS de l'Assemblée nationale. Pour Claude Bartolone, "il en va de la survie de notre modèle social" et "de la vigueur de nos valeurs républicaines". Claude Bartolone, ulcéré depuis les confidences peu amènes sur lui de François Hollande dans le livre "Un président ne devrait pas dire ça", avait lancé un pavé dans la mare samedi en souhaitant que François Hollande et Manuel Valls participent à la primaire initiée par le PS des 22 et 29 janvier, de même qu'Emmanuel Macron et Jean-Luc Mélenchon. "C'est un électrochoc maintenant à gauche qui est nécessaire pour sortir de cette idée que de toutes façons, c'est plié", avait-il complété un peu plus tard lors d'un rassemblement "rouge-rose-vert" organisé par Martine Aubry à Bondy (Seine-Saint-Denis). Cette sortie, qui avait vivement irrité des soutiens du président de la République mais aussi les aubrystes, avait au contraire ravi les vallsistes. Le président de l'Assemblée, natif de Tunis, a ensuite accompagné le Premier ministre lors de son voyage en Tunisie en début de semaine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 22:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: l'Assemblée adopte une proposition de loi pour mieux faire face à l'érosion du littoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201214035.ka1xkv72.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir une proposition de loi qui entend adapter les territoires littoraux au changement climatique, et doit permettre notamment de mieux indemniser les habitants dont le logement a été rendu inutilisable en raison de l'érosion. Seule allusion au cours de la séance à l'annonce de François Hollande qu'il renonçait à briguer un second mandat à l'Elysée en 2017, celle de Marc Le Fur (LR), au perchoir, qui a glissé aux députés: "On va essayer d'accélérer, je crois que l'actualité est ailleurs"... Le texte des socialistes, adopté en première lecture, doit permettre de mieux prendre en compte le fait que la limite entre terre et mer, appelée "trait de côte", évolue chaque année, de nombreuses côtes reculant du fait de l'érosion. Ce phénomène "grignote peu à peu" les 7.500 km de côtes françaises, a noté Emmanuelle Cosse, ministre du Logement, soulignant que les surfaces en recul en métropole représentaient "3.100 terrains de rugby". "Il est nécessaire d'anticiper" ces phénomènes face au changement climatique, a-t-elle ajouté, saluant un texte qui "répond à des préoccupations restées longtemps sans réponse". Rappelant "la tempête Xynthia de 2010 et "le lourd tribut payé en vies humaines" (47 morts, dont 29 dans des lotissements de La Faute-sur-Mer), la rapporteure Pascale Got (PS), élue de Gironde, a jugé qu'il fallait "arrêter de finasser" et de ne réagir "qu'après l'aléa", soulignant que le texte donnerait des "outils" aux collectivités face au recul du trait de côte. Et ce alors qu'une hausse de la population "de plus de 4 millions de personnes" est prévue en 2040 sur le littoral, notent les auteurs du texte. Technique, la proposition de loi, qui vient compléter les mesures déjà prises pour faire face aux inondations et submersions marines, vise à une meilleure prévention du recul du trait de côte. Elle l'intègre par exemple dans les risques devant faire l'objet d'un plan de prévention des risques naturels prévisibles, et prévoit une meilleure information des populations, notamment dans l'immobilier. De manière transitoire et dans l'attente d'un mécanisme plus général prévu par le texte sur le fonds d'indemnisation dit "Barnier", il prévoit aussi une indemnisation des interdictions d'habitation dues au recul du trait de côte. La rapporteure a notamment évoqué le cas de l'immeuble "le Signal" à Soulac sur mer (Gironde) à 200 mètres du front de mer lors de sa construction en 1967. Les habitants de ses 78 logements ont dû être évacués en 2014. La crête de dune n'est plus qu'à 16 mètres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 22:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: l'Assemblée vote la proposition PS pour pénaliser les sites de "désinformation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201180433.33r1axjs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, en première lecture, la proposition de loi socialiste visant à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'IVG, avec le soutien de l'ensemble de la gauche et d'une majorité de centristes, et malgré l'opposition de la droite. Le texte, qui prévoit d'étendre le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse à tout moyen, notamment au numérique, a été voté, à main levée, après cinq heures et demie d'âpres débats et quelques retouches. Il sera examiné par le Sénat le 7 décembre, en procédure accélérée, en vue d'un vote définitif du Parlement d'ici à fin février et l'aboutissement de la session, écourtée pour cause d'année électorale. Créé par une loi de 1993, le délit d'entrave à l'IVG sanctionne le fait d'empêcher ou de tenter d'empêcher une IVG en perturbant l'accès aux établissements ou en exerçant des menaces sur le personnel ou les femmes concernées, avec une peine pouvant aller jusqu'à deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende à la clé. Soutenue par la gouvernement, la proposition de loi du groupe socialiste et écologiste réformiste, telle qu'amendée légèrement dans l'hémicycle, ajoute que l'entrave incriminée peut se faire par "tout moyen, y compris en diffusant ou en transmettant par voie électronique ou en ligne, des allégations, indications de nature à induire intentionnellement en erreur, dans un but dissuasif, sur les caractéristiques ou les conséquences médicales" d'une IVG. Le gouvernement avait échoué fin septembre à faire adopter au Sénat, à majorité de droite, un amendement en ce sens au projet de loi égalité et citoyenneté. Les députés socialistes avaient alors repris la main. Les débats jeudi au Palais-Bourbon ont montré un net clivage gauche-droite sur la question, avec une forte mobilisation de députés LR membres de l'Entente parlementaire pour la famille, déjà en pointe au début du quinquennat contre l'ouverture du mariage et de l'adoption aux couples de même sexe. La quasi-totalité des 76 amendements déposés sur le texte étaient portés par ces élus LR et par l'extrême droite, au nom de la "liberté d'expression" pour les premiers, de la lutte contre "la culture de mort" pour les seconds. La ministre aux Droits des femmes Laurence Rossignol a défendu le projet de "consolider le droit fondamental des femmes à disposer de leur corps", martelant que "la liberté d'opinion n'est pas le droit au mensonge" sur ces "plateformes d'apparence neutre et objective" qui cherchent en fait à "culpabiliser les femmes et les décourager d'avoir recours à l'avortement". Plusieurs députés de gauche, invoquant la laïcité, ont critiqué l'intervention de la hiérarchie de l'Eglise catholique auprès de François Hollande pour qu'il fasse échec au nouveau dispositif. Certains élus ont aussi lu, dans l'hémicycle, le message envoyé par un prêtre "exorciste" leur promettant "l'enfer éternel".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 19:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave numérique à l'IVG: principales interventions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201130238.qgbsj06l.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales interventions des groupes politiques lors de l'examen de la proposition de loi socialiste étendant au numérique le délit d'entrave à l'IVG, jeudi à l'Assemblée: - Dominique Tian (Les Républicains): "Il règne ce matin dans l'hémicycle une atmosphère très lourde, un sentiment de malaise à l'idée que des députés français vont s'attaquer à la liberté d'expression dans ce pays en créant un délit d'opinion (...). Comment peut-on entraver une IVG sur internet? (...) Les sites expriment une opinion et c'est leur droit. (...) Ce qui est choquant, c'est votre vision moralisatrice, donneuse de leçons, qui décrète ce qui est bien et ce qui ne l'est pas. C'est insupportable et c'est dangereux pour la démocratie.(...) De toutes parts, des voix s'élèvent (...), l'appel des évêques de France ne doit (notamment) pas être ignoré". - Philippe Vigier (UDI): "Plus de 40 ans après, l'héritage de Simone Veil est encore présent, (...) elle reste et restera la première des militantes de notre famille politique. (...) Alors que ce droit (à l'IVG) est régulièrement remis en cause en Europe, nous ne devons jamais oublier pourquoi ce combat a été mené. L'équilibre est difficile entre la liberté d'expression, la liberté d'opinion et le droit à l'IVG: nous devrons donc constamment veiller à ce que les garanties de chacun soient protégées. (...) Les députés du groupe UDI, dans leur grande majorité, sont favorables à ce texte". - Jérôme Lambert (radicaux de gauche): "Les auteurs de cette proposition de loi reconnaissent le droit à chacun d'exprimer son opinion, cela relevant des principes de liberté d'expression, et dénoncent le fait que sur internet, des sites induisent délibérément en erreur, intimident ou exercent des pressions afin de dissuader de recourir à l'IVG, ce qui est fondamentalement problématique. Notre groupe partage totalement cet avis". - Jacqueline Fraysse (Front de gauche): Le droit à l'IVG "doit être préservé et garanti, c'est tout l'objet de ce texte que nous soutenons. (...) Ce n'est pas sans heurts que la loi Veil fut votée (...), la droite conservatrice de l'époque, déchaînée, a usé des pires arguments pour s'opposer à cette avancée majeure. Je note d'ailleurs qu'elle reste égale à elle-même aujourd'hui (...). Tout doit être mis en oeuvre pour garantir un droit effectif aux femmes à l'avortement". - Alain Ballay (PS): "Partout dans le monde" le droit à l'IVG est "sans cesse remis en cause. (...) Dans notre pays même, l'actualité, c'est la lettre de Mgr Pontier (président de la Conférence des évêques de France, ndlr) au président de la République et la remise en cause du droit à l'IVG dans des débats politiques. Mais nous sommes en 2016, soit 42 ans après la loi Veil, et oui en 2016, la question de l'IVG suscite encore et encore des polémiques. C'est bien la preuve que le combat doit continuer et qu'il s'agit bien d'un combat politique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve l'adhésion controversée du Monténégro à l'Otan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201121112.smitg0z9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi le projet de loi autorisant l'adhésion du Monténégro à l'Alliance atlantique, en dépit de l'opposition des Républicains et du Front de gauche, qui ont dénoncé "une provocation" à l'égard de la Russie. "Après les adhésions à l'Otan de la Slovénie en 2004, de la Croatie et de l'Albanie en 2009, celle du Monténégro sera un gage de stabilité pour la région des Balkans occidentaux, et ce alors que la stabilisation durable de cette région est un enjeu de première importance pour la sécurité européenne", a défendu le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Harlem Désir. Pour autant, "l'adhésion du Monténégro n'ouvre en aucun cas la voie pour la France à une relance générale de la politique dite de la porte ouverte", a-t-il prévenu dans une allusion à la volonté répétée de l'Ukraine et de la Géorgie d'intégrer l'Alliance atlantique bien que les forces russes occupent une partie de leurs territoires respectifs. "L'élargissement de l'Otan n'est aujourd'hui ni une priorité, ni une fin en soi. Il ne peut s'envisager que dans la mesure où il renforce effectivement la sécurité de l'espace euro-atlantique et la crédibilité de la défense collective", a insisté le secrétaire d'Etat. Au nom du groupe Les Républicains, Axel Poniatowski a dénoncé "une faute politique". "Cela contribuerait à céder à la pression des Etats-Unis pour humilier un peu plus la Russie, ce qui est inapproprié dans la conjoncture internationale actuelle", a plaidé ce vice-président de la commission des Affaires étrangères. "L'Otan ne cesse de chercher à isoler la Russie et multiplie les provocations", a dénoncé le député Front de Gauche François Asensi. Pour Marion Maréchal-Le Pen (FN), le soutien à cette intégration du Monténégro "va à l'encontre de notre tradition de puissance non alignée". En mai 2016, l'ex-république yougoslave a signé son adhésion à l'Alliance de l'Atlantique Nord, dont elle devrait devenir le 29e Etat membre. Mais cette perspective divise fortement le pays: fin 2015 à Podgorica, des manifestations de l'opposition pro-russe et pro-serbe ont été émaillées de heurts. Le nouveau Premier ministre, Dusko Markovic, qui a succédé lundi à Milo Djukanovic, homme fort du Monténégro depuis un quart de siècle, a répété que son gouvernement "achèverait le processus d'accession du Monténégro à l'Otan". Mais il a aussi dit sa volonté de "surmonter les malentendus dans (les) relations avec l'allié historique russe".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave numérique à l'IVG: "la liberté d'opinion n'est pas le droit au mensonge" (Rossignol)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201112027.3ywemtzq.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre Laurence Rossignol a défendu jeudi l'extension au numérique du délit d'entrave à l'IVG pour "consolider le droit fondamental des femmes à disposer de leur corps", considérant que "la liberté d'opinion n'est pas le droit au mensonge". "Chacun est et reste libre d'affirmer son hostilité à l'avortement, sur Internet ou ailleurs. A condition de le faire en toute honnêteté, car la liberté d'expression ne peut se confondre avec la manipulation des esprits", a lancé la ministre des Familles, de l'Enfance et des Droits des femmes à l'ouverture du débat à l'Assemblée sur une proposition de loi socialiste visant à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'interruption volontaire de grossesse. Dans un contexte de pré-campagne électorale pour 2017 et sur un sujet où Alain Juppé a attaqué François Fillon durant la primaire de la droite, le texte fait l'objet de 76 amendements, essentiellement LR, au nom de la "liberté d'expression", et d'extrême droite. "Le droit à l'IVG n'est pas l'objet du débat" car la loi Veil de 1975 ayant dépénalisé l'avortement fait "largement consensus", a assuré Mme Rossignol devant quelques dizaines de députés. La proposition de loi "n'a pas d'autre objectif que de consolider le droit fondamental des femmes à disposer de leur corps et de garantir à toutes nos concitoyennes un égal accès à l'IVG". Le délit d'entrave à l'IVG, créé en 1993, doit être adapté "à la réalité numérique" car si "il y a trente ans, des commandos s'attachaient aux grilles des centres d'orthogénie ou aux tables d'opération pour empêcher les femmes d'y accéder", "aujourd'hui, c'est sur la Toile que leurs héritiers continuent de mener cette bataille", a déclaré la ministre. Des "groupuscules anti-IVG (...) avancent désormais masqués, dissimulés derrière des plateformes d'apparence neutre et objective, qui imitent et concurrencent les sites institutionnels d'information" et "cherchent délibérément à tromper les femmes", a-t-elle dénoncé, citant ivg.net et évoquant le "faux-nez d'une idéologie rétrograde mais toujours vivace". "Pire, elles sont parfois relayées par des cellules d'écoute animées par des militants anti-choix sans aucune formation" qui veulent "culpabiliser les femmes et les décourager d'avoir recours à l'avortement", a ajouté Mme Rossignol. "Depuis 2012, le gouvernement lutte, avec constance et détermination, contre cette forme insidieuse de pression", a affirmé la ministre, évoquant notamment un site officiel et un numéro national. Face à une "désinformation" intensifiée "ces derniers jours", la présidente de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, Catherine Coutelle (PS), a clamé que "non, notre proposition de loi ne revient pas sur la liberté d'expression, ni sur Internet, ni ailleurs", "non, elle ne conduira pas à la fermeture administrative de sites internet", "non elle ne se traduira pas par la censure de contenus en ligne", puisque le délit d'entrave devra "toujours être prononcé par un juge". Après avoir rappelé le "combat" de la loi Veil, la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton (PS) a martelé avec véhémence que "l'acquis est illusoire" alors qu'"il existe toujours des actions commandos devant les hôpitaux" et que "des pays remettent en cause ce droit", comme l'Espagne et la Pologne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 12:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit au Logement s'inquiète de la possibilité d'expulser les familles de trafiquants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201105542.cm24dm15.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Droit au logement a exprimé sa "très vive inquiétude" après le vote à l'Assemblée d'un amendement au projet de loi Egalité et citoyenneté qui rend possible la résiliation d'un contrat de location si un des occupants du logement est condamné pour trafic de stupéfiants. Cet amendement socialiste a été voté dans la nuit du 23 au 24 novembre contre l'avis de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse et du rapporteur Philippe Bies (PS). "Le trafic de stupéfiants constitue, avec les dégradations et les incivilités, l'une des causes majeures des problèmes de troubles de voisinage et d'atteinte à la jouissance paisible que subissent les locataires. Les bailleurs se trouvent souvent démunis pour agir à l'encontre de ces fauteurs de troubles et les locataires en place ne comprennent pas l'inaction du bailleur", justifie le texte de l'amendement. Mais pour Droit au logement, il s'agit d'une "disposition disproportionnée et inique car elle sanctionne des innocents, y compris des enfants et des personnes vulnérables", qui occupent le même logement que la personne condamnée. "L'expulsion est une sanction très grave dans le contexte de crise du logement que nous traversons, et ne peut être laissée à l'appréciation d'un bailleur privé ou social", alerte le DAL dans un communiqué, qui craint que la disposition "ouvre la voie à des pratiques expéditives en matière d'expulsion locative".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement sexuel, déontologie pour les collaborateurs et fonctionnaires: nouvelles mesures à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130173511.07fx9ow5.html</link>
   <description><![CDATA[Information sur la lutte contre le harcèlement sexuel, codes de déontologie à venir pour les fonctionnaires parlementaires et les collaborateurs des députés, renforcement des moyens du déontologue : de nouvelles mesures ont été décidées mercredi à l'Assemblée nationale. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, présidée par Claude Bartolone (PS), a adopté plusieurs propositions issues du rapport annuel du déontologue Ferdinand Mélin-Soucramanien, selon le compte-rendu publié sur le site de l'Assemblée. A été ainsi acté "le rôle d'information du déontologue en matière de lutte contre le harcèlement sexuel". Des brochures seront notamment distribuées aux députés et collaborateurs et une attention particulière sera portée à ceux travaillant en circonscription. Avait été mis en place au Palais-Bourbon en novembre 2013 un "référent" pour d'éventuels cas de harcèlement moral et sexuel, à la disposition des collaborateurs de députés, et qui est en lien avec le déontologue, une personnalité indépendante. Le dispositif a été ouvert aux députés et aux fonctionnaires parlementaires en mai. Les accusations de harcèlement et d'agressions sexuelles visant le député écologiste Denis Baupin, au printemps dernier, ont fait ressurgir ces questions. Un collectif de collaboratrices parlementaires a aussi lancé en octobre un site pour témoigner et informer, "Chaircollaboratrice.com". En outre, le bureau de l'Assemblée a décidé de "l'élaboration, pour les fonctionnaires parlementaires et les collaborateurs parlementaires, de codes de déontologie". Enfin a été prévu un "renforcement de l'indépendance et des moyens attribués au déontologue". L'organisation des services de l'Assemblée a été revue pour créer une nouvelle division rattachée au secrétariat général, la "division de la Déontologie et du statut du député". Et le déontologue sera lui-même assujetti à une déclaration d'intérêts et d'activités, comme les parlementaires qui la remettent à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Le rapport du déontologue doit être rendu public dans quelques jours.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée donne son feu vert à des "funérailles républicaines"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130173342.t91sfdfy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à l'organisation de "funérailles républicaines", des cérémonies d'obsèques laïques dans des salles municipales, en adoptant en première lecture une proposition de loi socialiste. Ce texte, qui attendait d'être examiné par les députés depuis fin 2014, ne contient qu'un article. Il prévoit que "chaque commune, dès lors qu'elle dispose d'une salle municipale adaptable, met celle-ci à disposition des familles qui le demandent et garantit ainsi l'organisation de funérailles républicaines qui leur permettront de se recueillir". "Cette mise à disposition est gratuite", et, "à la demande de la famille du défunt, un officier de l'état civil de la commune peut procéder à une cérémonie civile", précise la proposition de loi. Il est "légitime et souhaitable que la République puisse apporter son soutien dans les moments les plus difficiles, comme elle le fait pour les plus joyeux" que sont les mariages ou les parrainages civils, a affirmé la secrétaire d'Etat chargée des Collectivités Estelle Grelier, dans l'hémicycle. Les radicaux de gauche et le Front de gauche ont soutenu la mesure, les élus UDI y étant aussi majoritairement favorables. Les députés LR, tout en jugeant les intentions "louables", se sont interrogés sur son "utilité", craignant notamment de nouvelles charges pour les communes et la mise en difficulté de maires face à de nouvelles tâches sensibles. La possibilité de choisir des funérailles civiles est déjà reconnue par la loi depuis le XIXe siècle, mais, faute d'obligation pour les communes de les accueillir, les options s'offrant aux familles "restent encore très limitées" et elles sont "souvent contraintes d'accepter des obsèques religieuses", a expliqué le rapporteur Hervé Féron (PS). Avec cette proposition, qui devra désormais être examinée au Sénat, "le défunt et sa famille seront accompagnés par la cité", s'est félicité l'élu de Meurthe-et-Moselle, estimant que cela permettra de "mettre en application plus d'un siècle après sa promulgation" la loi de 1887.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif 2016: retour de la taxe YouTube à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130172052.uktevxw3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont revenus à la charge mercredi en commission pour instaurer une taxe sur les revenus publicitaires des sites mettant à disposition des vidéos gratuites ou payantes sur Internet, via le vote d'un amendement au projet de loi de finances rectificative 2016. La mesure devra cependant être revotée dans l'hémicycle pour être intégrée au collectif budgétaire de fin d'année. Cette taxe, surnommée "taxe YouTube", avait été pourtant écartée en séance il y a un mois lors des discussions sur le projet de budget 2017, après un vif débat entre certains députés PS et le gouvernement. Mais ces députés, comme la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault ou Yann Galut, ont assuré avoir tenu compte des critiques émises lors du premier débat dans leur nouvelle version de l'amendement. La taxe sera due par tout opérateur, quel que soit son lieu d'établissement, proposant un service en France qui donne ou permet l'accès, à titre onéreux ou gratuit, à des oeuvres cinématographiques ou audiovisuelles ou autres contenus audiovisuels. "Seront ainsi considérés comme redevables de la taxe tant les éditeurs de services de médias audiovisuels à la demande (comme Universciné ou iTunes) que les plateformes communautaires (du type Youtube ou Dailymotion), dès lors qu'elles permettent d'accéder à des contenus audiovisuels", expliquent ces députés dans l'exposé des motifs de leur amendement. "Toutefois, dans ce cas, pour tenir compte de la spécificité des contenus audiovisuels disponibles via ces services, pouvant comprendre une part importante de contenus amateurs, créés par des utilisateurs privés, il est prévu un abattement d'assiette de 66% au lieu de l'abattement de 4% dans les autres cas", soulignent-ils. En outre, les services dont les contenus audiovisuels sont secondaires, comme les sites de presse, les services "dont l'objet principal est consacré à l'information", ainsi que les services "dont l'activité est de diffuser les informations sur les oeuvres auprès du public" seront exclus du dispositif. Le taux de la taxe reste inchangé : il est de 2% et passe à 10% lorsque les recettes publicitaires ou de parrainage sont liées "à la diffusion de contenus et oeuvres cinématographiques ou audiovisuelles à caractère pornographique ou violent". Par ailleurs, une franchise de 100.000 euros est instaurée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
