<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: premier round à l'Assemblée sur les baisses d'impôts pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201012164823.bis6rzrq.html</link>
   <description><![CDATA[La relance économique face à la crise sanitaire: les députés ont entamé lundi dans l'hémicycle l'examen du budget 2021 avec 10 milliards d'euros de baisses d'impôts pour les entreprises, la gauche critiquant l'absence de "contreparties" écologiques ou sociales. Au total, ce sont 100 milliards d'euros qui sont prévus pour favoriser la reprise. Mais les crédits alloués à la relance ne seront au menu qu'à partir de la fin octobre, lors de la deuxième partie de ce projet de loi de finances (PLF) 2021. Le premier volet se concentre sur la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises. Le gouvernement revendique une politique de compétitivité pour soutenir l'économie complètement bouleversée par la crise du Covid-2019 et tenter de préserver l'emploi. "Nous ne demanderons pas de condition à cette baisse d'impôts", a ainsi souligné Bruno Le Maire lundi dans l'hémicycle. "Nous ne faisons que rétablir l'équité fiscale entre la France et les autres pays de l'Union européenne", a argumenté le ministre de l'Economie, tout en souhaitant que les entreprises s'engagent dans "trois directions": "la baisse des émissions de CO2", la "parité et l'égalité femme-homme" et la "promotion du dialogue social". Quelques heures plus tôt, le Premier ministre Jean Castex avait estimé qu'il était "légitime" de débattre d'éventuelles contreparties des entreprises aux aides octroyées pour la relance, mais au niveau de l'entreprise. Côté LFI, Eric Coquerel a reproché au gouvernement de "poursuivre la même politique de l'offre" et "d'austérité" en "distribuant de l'argent sans condition", à coups de "cadeaux" aux entreprises. Le PS a regretté l'absence de politique de la "demande" et critique des baisses d'impôts qui n'auront "aucun impact à court terme". Chez les ex-"marcheurs" du petit groupe écolo EDS, on conteste les "renoncements" sur certaines mesures défendues par la Convention citoyenne pour le climat comme la proposition d'une "taxe au poids" pour les voitures neuves. - "Ca fait cher l'austérité" - "Nous nous en tiendrons à la ligne fixée par le président de la République et dont dépend le succès de la relance: aucune augmentation d'impôt, aucun nouvel impôt", a fait valoir Bruno Le Maire dans l'hémicycle. Et une "austérité à 100 milliards d'euros, ca fait cher l'austérité", a-t-il lancé à Eric Coquerel (LFI). Le rapporteur général du budget Laurent Saint-Martin (LREM) a jugé un "petit peu suranné le débat entre offre et demande. Ce qui compte, c'est de faire redémarrer le pays". Les députés vont plancher une nouvelle fois sur un budget hors normes, avec les dépenses qui filent pour réenclencher l'activité. Le gouvernement espère un rebond de 8% du PIB en 2021 - prévision jugée "volontariste" par le Haut Conseil des finances publiques - après une contraction historique attendue à 10% cette année. L'exécutif table sur un déficit de 6,7% du PIB et un endettement vertigineux à 116,2% du PIB en 2021. A droite, Eric Woerth (LR) a souligné la "volatilité" des prévisions budgétaires en raison de la "grande incertitude de la crise sanitaire": "nous roulons dans un brouillard épais, sans phare et sans GPS". Il a reproché au gouvernement de ne pas avoir dessiné "plusieurs scénarios" selon l'évolution de la crise et a à nouveau mis en garde contre la "bombe à retardement" de la dette. En ouverture des débats, Bruno Le Maire a par ailleurs annoncé qu'un "accord avait été trouvé" avec les chambres de commerce et d'industrie (CCI) pour préserver leur budget. Après des contestations des CCI et d'élus de tous bords, le gouvernement a renoncé à la baisse de 100 millions d'euros de leurs ressources en 2021, compte tenu de leur "situation financière tendue". "Et nous limiterons à 50 millions d'euros la baisse du plafond de taxe affectée en 2022", a-t-il poursuivi. Un amendement du gouvernement sera présenté en ce sens. Le gouvernement a aussi apporté son soutien à certaines mesures votées en commission comme le taux réduit d'impôt sur les sociétés "porté à 15 % pour les PME jusqu'à 10 millions d'euros de chiffre d'affaires, au lieu des 7,6 millions actuellement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: l'Académie de médecine opposée à l'allongement du délai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201012092727.ev9c5x2h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Académie nationale de médecine s'est dite lundi opposée à l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines, adopté jeudi en première lecture par l'Assemblée nationale, craignant des "manoeuvres chirurgicales qui peuvent être dangereuses pour les femmes". "En portant ce délai à 16 semaines d'aménorrhée (soit 14 semaines de gestation, NDLR), on augmente le recours à des manoeuvres chirurgicales qui peuvent être dangereuses pour les femmes et à une dilatation du col plus importante susceptible de provoquer des complications à long terme comme un accouchement prématuré", estime l'académie dans un communiqué. Pour l'instance de conseil des pouvoirs publics, "cet allongement entraînera inéluctablement une augmentation significative des complications à court ou à long terme" et il ne correspond pas à l'attente des femmes, qui aspirent plutôt à une "prise en charge plus rapide" lorsqu'elles souhaitent avoir recours à une interruption de grossesse. Aussi, l'Académie de médecine recommande aux autorités sanitaires "de maintenir le délai légal" actuel tout en "rendant plus accessibles et dans des délais moindres" les centres de santé qui prennent en charge des IVG. Le texte adopté jeudi propose, outre l'allongement des délais légaux, de permettre aux sages-femmes de réaliser des IVG chirurgicales jusqu'à la 10e semaine de grossesse et de supprimer la clause de conscience spécifique à l'IVG pour les médecins, des demandes récurrentes d'associations féministes pour garantir "un égal accès à l'IVG" sur tout le territoire. L'Académie de médecine "déconseille" également "le transfert de compétences aux sages-femmes pour la pratique des IVG chirurgicales quel qu'en soit le terme", "compte tenu de leur absence actuelle de qualification chirurgicale". L'Ordre des médecins s'était de son côté opposé samedi à la suppression de la clause de conscience, estimant que "ni la disparition de la clause de conscience, ni l'allongement des délais légaux (...) ne permettront de répondre aux difficultés qui peuvent, aujourd'hui encore, se poser à nos concitoyennes souhaitant avoir recours à une IVG".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: l'Ordre des médecins opposé à la suppression de la clause de conscience spécifique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201010101556.1i0vhc2z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre des médecins réaffirme samedi son opposition à la suppression de la clause de conscience spécifique aux interruptions volontaires de grossesse, dans un communiqué publié après l'adoption en première lecture par l'Assemblée nationale d'une proposition de loi renforçant le droit à l'avortement. "Ni la disparition de la clause de conscience, ni l'allongement des délais légaux d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines, ne permettront de répondre aux difficultés qui peuvent, aujourd'hui encore, se poser à nos concitoyennes souhaitant avoir recours à une IVG", réaffirme l'Ordre des médecins dans son communiqué. Le texte adopté jeudi propose, outre l'allongement des délais légaux, de permettre aux sages-femmes de réaliser des IVG chirurgicales jusqu'à la 10e semaine de grossesse et de supprimer la clause de conscience spécifique à l'IVG pour les médecins, des demandes récurrentes d'associations féministes pour garantir "un égal accès à l'IVG" sur tout le territoire. "L'Etat doit aujourd'hui prendre des engagements forts, qui n'ont pas été pris par les gouvernements successifs, pour assurer, en tout point du territoire, la mise à disposition pour les femmes des moyens matériels et professionnels de prise en charge de qualité", poursuit l'Ordre. "Ce sont ces engagements forts et un investissement important dans la stratégie de prise en charge qui, seuls, permettront l'accès sans entrave à l'IVG", ajoute-t-il. L'Ordre des médecins dit "regretter" que "le gouvernement ne se soit pas clairement prononcé contre cette proposition de loi". Il dit "déplorer l'inaction et l'impréparation de l'exécutif, dont la position n'a toujours pas été arrêtée alors que les débats parlementaires étaient attendus de longue date".]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 10:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: première manche à l'Assemblée, en attendant les 100 milliards de la relance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201010060017.m97l4f4q.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier volet du budget 2021 accoste à l'Assemblée lundi: il acte des baisses d'impôts des entreprises pour tenter de faire face à la crise du Covid-19, mais la gauche critique l'absence de "contreparties" écologiques ou sociales. Le plan de relance de 100 milliards d'euros ne sera examiné qu'à partir de la fin octobre, lors de la deuxième partie de ce projet de loi de finances (PLF) 2021. C'est un nouveau budget hors normes sur lequel vont plancher les députés, avec les dépenses qui filent pour relancer l'activité. Le gouvernement espère ainsi un rebond de 8% du PIB en 2021 - une prévision jugée "volontariste" par le Haut Conseil des finances publiques - après une contraction historique attendue à 10% cette année. L'exécutif table sur un déficit de - 6,7% du PIB et un endettement toujours vertigineux à - 116,2 % du PIB en 2021. Le premier volet du PLF consacre surtout la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production, dans une optique de "compétitivité des entreprises", souligne le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). "Ce ne sont pas des cadeaux" mais pour "préserver 300.000 emplois dans le secteur industriel", affirme le patron des députés LREM Christophe Castaner. Alors que ces impôts étaient affectés aux collectivités, le gouvernement assure qu'il compensera "à l'euro près". Sur le qui-vive, l'Association des maires de France a critiqué un budget "calamiteux". La gauche et quelques voix LREM comptent réclamer des contreparties écologiques et sociales aux aides accordées aux entreprises. Aux yeux du PS, ces baisses d'impôts n'auront "aucun impact à court terme" et ne "répondent pas à l'urgence de la crise". - "La pauvreté explose" - "Rien n'est prévu contre la pauvreté alors que ça explose", critique aussi l'Insoumis Eric Coquerel. Les ex-"marcheurs" du petit groupe écolo EDS contestent également "l'absence d'engagements en matière de protection de l'environnement". "Les entreprises, il faut déjà qu'elles s'en sortent", rétorque un élu LREM. Et "les contreparties, on sait très bien que ça ne fonctionne pas les trois quarts du temps". Le rapporteur Laurent Saint-Martin rappelle son "objectif principal": "l'emploi et la préservation de la relance". "Aucune mesure portée par la majorité n'aura vocation à le ralentir ou le mettre en cause". Contre la pauvreté, il plaide pour de nouvelles mesures lors du dernier budget rectifié de 2020 (PLFR) en novembre, en rappelant ce qui a déjà été fait via le chômage partiel ou les aides aux "plus fragiles". De son côté, la droite a prévu de voter le plan de relance mais pas l'ensemble du budget. Eric Woerth (LR) juge le tout "assez confus", avec une "fuite en avant" dans les dépenses et l'endettement. Il aurait souhaité du gouvernement "différents scénarios" économiques "en fonction de l'évolution de l'épidémie". Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire vient déjà d'annoncer de nouvelles mesures de soutien: l'accès au Fonds de solidarité va être élargi à de nouvelles activités comme les loueurs de voitures et les fleuristes, ainsi qu'aux entreprises jusqu'à 50 salariés, contre 20 jusqu'ici. Hors Palais Bourbon, l'ex-LR Xavier Bertrand, président des Hauts-de-France, réclame d'aller "plus vite et plus fort" dans la baisse des impôts de production. Il propose à titre expérimental un "levier fiscal" régional pour favoriser les relocalisations. Ce premier volet du PLF n'a pas suscité d'énormes modifications en commission. Laurent Saint-Martin (LREM) continue sa chasse aux petites taxes, obsolètes ou peu rentables, comme celle sur le "Minitel rose". Les députés ont appuyé le rapporteur pour aider les petites et moyennes entreprises (PME) en relevant le plafond du chiffre d'affaires de celles éligibles aux "taux réduit PME" pour l'impôt sur les sociétés. Contre l'avis de Laurent Saint-Martin, les députés se sont par ailleurs prononcés pour éviter aux chambres de commerce une baisse de ressources de 100 millions d'euros. Autant de mesures qui devront être revotées dans l'hémicycle où le débat est prévu pour durer une semaine complète, sur près de 3.000 amendements, jusqu'au vote mardi 20 octobre. La gauche compte réclamer à nouveau le rétablissement de l'impôt sur la fortune. Une revendication "hors sujet" pour nombre de "marcheurs" qui assument une "politique de l'offre".]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2021: les chiffres clés du projet du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201010060015.fn6uqr5d.html</link>
   <description><![CDATA[Rebond de l'économie, réduction du déficit et de la dette, très petite réduction du nombre de fonctionnaires, plan de relance: voici les chiffres clés du projet de budget 2021 du gouvernement, dans l'arène de l'Assemblée à partir de lundi. 8% C'est le rebond de croissance prévu par le gouvernement pour 2021 après une chute historique de 10% du produit intérieur brut (PIB) attendue cette année. Le gouvernement compte notamment sur le plan de relance de 100 milliards d'euros pour gagner 1,5 point de PIB l'an prochain. "Cette prévision est soumise à des aléas importants" à cause de l'évolution sanitaire, prévient Bercy, avec pour corolaire que "le dynamisme de la consommation est incertain". 6,7% Après un déficit record de 10,2% du PIB cette année en raison des efforts déployés pour lutter contre la crise sanitaire et économique, le gouvernement envisage pour 2021 un fort repli du déficit public en proportion du PIB, en partie mécanique avec la reprise économique attendue l'an prochain. Ce déficit restera toutefois élevé, à 6,7% du PIB, avec les dépenses prévues dans le plan de relance et dans le Ségur de la santé. Même chose pour la dette publique, attendue à 116,2% du PIB en 2021, après son envol prévu à 117,5% cette année. Ce relâchement dans la maîtrise des comptes publics est permis par la suspension par Bruxelles des règles de sérieux budgétaire au niveau européen. 100 milliards C'est le montant du plan de relance, prévu pour deux ans et qui sera intégré dans une mission spécifique de ce projet de loi de finances pour 2021. Il se décompose en 66 milliards de crédits, essentiellement budgétaires, et 20 milliards de mesures fiscales par la baisse des impôts de production. Y contribuent aussi la Sécurité sociale (6 milliards), l'Unedic (2 milliards), les Allocations familiales (1 milliard), la Banque des territoires (3 milliards) et Bpifrance (2 milliards). 42 milliards sur les 100 doivent être décaissés d'ici à la fin 2021. 10 milliards C'est la baisse prévue du montant des impôts de production payés par les entreprises et dénoncés de longue date par le patronat comme un frein à la compétitivité, en particulier dans l'industrie. Cette mesure fiscale était dans les tuyaux du gouvernement bien avant la crise et elle passera par la réduction de moitié de la contribution sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE), soit -7 milliards d'euros, et la baisse de moitié des impôts fonciers (CFE) pesant sur les sites industriels (-3,3 milliards). 157 C'est le nombre de postes de fonctionnaires qui vont être supprimés, soit une quasi-stabilité par rapport aux 2,35 millions d'agents publics (Etat et opérateurs). Concernant l'objectif déjà revu à la baisse de 10.000 à 11.000 fonctionnaires en moins d'ici à la fin du quinquennat, "nous allons devoir le revoir", a indiqué le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt. 6,2% C'est la croissance des dépenses des ménages prévue par le gouvernement pour l'an prochain après une chute de 8% cette année. La reprise sera très dépendante de la propension des Français à dépenser les 85 milliards d'euros accumulés pendant la crise sanitaire. 1,5% C'est la hausse prévue l'an prochain du pouvoir d'achat des ménages après une "baisse inédite" de 0,5% anticipée pour 2020, a indiqué Olivier Dussopt. 68 milliards Le déficit commercial de la France devrait se combler un peu l'an prochain mais il ne retrouvera pas de sitôt son niveau d'avant-crise, après s'être creusé à 79 milliards d'euros en 2020. mhc-boc/reb/jk/or COMPAGNIE D'ENTREPRISES CFE]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Laurent Saint-Martin, pilote de la relance au Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201010060013.n1momr8o.html</link>
   <description><![CDATA[Pur produit de la Macronie, le député Laurent Saint-Martin pilotera à partir de lundi le plan de relance dans l'hémicycle en tant que rapporteur du budget, un poste prestigieux auquel il avait pourtant renoncé quand, novice, il débarquait au Palais Bourbon. En 2017, il incarne les promesses du renouveau dans le sillage de l'élection d'Emmanuel Macron, mais aussi ses limites opérationnelles dont il prend la mesure. A 32 ans, il vient de remporter la troisième circonscription du Val-de-Marne face à un cacique de LR et découvre l'Assemblée nationale comme des cohortes de nouveaux "marcheurs". C'est le grand loto des postes. L'ambitieux jeune homme lorgne celui de rapporteur général de la commission des Finances. Un poste stratégique qu'il décroche. Problème pour LREM, l'ex-salarié de BPI France et de l'opérateur de la Bourse de Paris Euronext n'a jamais touché à une loi de finances de sa vie. Rapporteur? Concrètement, tout ce qui devant la représentation nationale a trait au budget de la France passe sous ses fourches caudines. "C'est un peu la vigie de la dépense publique", explique l'intéressé. C'est aussi "un poste éminemment politique", fait-il valoir. Et entre gouvernement et députés qui tirent à hue et à dia, mieux vaut un élu blanchi sous le harnais, comme jadis le socialiste Didier Migaud ou le LR Gilles Carrez. Un compromis est trouvé. M. Saint-Martin cède la place au député des Hautes-Alpes Joël Giraud, un ex-radical de gauche rompu à l'exercice budgétaire. Promesse est faite: il reprendra la fonction à mi-mandat, lesté d'un peu plus d'expérience. Ce fut fait en janvier dernier. Et le jeune élu a pu se faire la main sur les trois budgets rectificatifs liés à la crise sanitaire. Altruiste? "Il m'avait déjà laissé la place (comme candidat) dans le XVIIe arrondissement de Paris", relève Stanislas Guerini, actuel patron de La République en Marche. "Il est conscient de ses qualités mais se met toujours au service du collectif." - Demi de mêlée - Difficile d'imaginer plus dissemblables que Laurent Saint-Martin et Joël Giraud, figure politique atypique venue d'un territoire de montagne, fan de musique "métal". Trentenaire bien mis et urbain, regard bleu ciel, diplômé d'une école de commerce du top 5 passé par un think tank tendance gauche strauss-kahnienne: Laurent Saint-Martin incarne le "nouveau monde" dans ce qu'il a de plus chimiquement pur. "Ca n'est pas désagréable de débattre avec lui. Il est plutôt intelligent et courtois", mais "il reste dans la ligne, c'est un bon soldat du macronisme", tacle Eric Coquerel (LFI) qui le côtoie en commission. "Il apprend son métier. Il est plutôt ouvert" mais Joël Giraud était "très indépendant" vis-à-vis du gouvernement, glisse Charles de Courson, un ex-UDI pilier des Finances. "Laurent Saint-Martin a plutôt des origines de gauche, moi de droite libérale. On se rassemble sur une ligne libéral-sociale. Il porte l'ADN d'En Marche", vante Olivia Grégoire, secrétaire d'Etat et amie. Thuriféraire de la politique de l'offre comme Emmanuel Macron qu'il a côtoyé au think tank "En temps réel", M. Saint-Martin, qui s'embarqua très tôt dans l'aventure "En Marche", sourit à l'évocation de son militantisme lycéen chez les "Motivés", un mouvement citoyen rassemblant la gauche alternative toulousaine lors des municipales de 2001. "J'avais des convictions très à gauche et envie de faire bouger les choses mais je n'étais pas trotskiste idéologique." Dès la sortie du lycée, ce fils d'enseignants commence à évoluer. Il s'intéresse à Gerhard Schröder en Allemagne et aux réformes de l'ex-chancelier social-démocrate (1998-2005), "ce que Jospin n'avait pas réussi à faire". Aujourd'hui, il se donne trois figures de référence: "Hemingway car il a fait de sa vie un roman, Churchill pour sa capacité à être dans l'action permanente et Guy Novès (ancien sélectionneur du XV de France), dans sa capacité à motiver les hommes pour la victoire". Fan de rugby, le député est capitaine du XV parlementaire où il évolue comme centre. "De formation, je suis un neuf", demi de mêlée, précise-t-il. Là où il faut diriger le jeu et les hommes, savoir ruser. "Derrière son côté gendre idéal, il ne faut pas sous-estimer son ambition politique. C'est quelqu'un que l'on retrouvera dans longtemps", prédit Stanislas Guerini. parl-grd/reb/jk/or EURONEXT BANCO BPI]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Saisie record de près de 600 kg de cocaïne en Guyane: quatre suspects mis en examen et incarcérés en Martinique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201009190539.7ff31gxd.html</link>
   <description><![CDATA[Les quatre suspects interpellés après une saisie record de près de 600 kg de cocaïne en Guyane ont été mis en examen en Martinique où ils ont été progressivement transférés ces derniers jours, a-t-on appris vendredi auprès du procureur de Fort-de-France. "La première mise en examen a été prononcée mardi soir, les trois autres mises en examen ont été signifiées hier soir" jeudi, a indiqué Renaud Gaudeul, procureur de Fort-de-France où se trouve la juridiction interrégionale spécialisée chargée de l'enquête, confirmant une information du site Guyaweb. Les quatre suspects, âgés respectivement de 26, 31, 35 et 56 ans, sont mis en examen pour importation de stupéfiants en bande organisée, trafic de stupéfiants en bande organisée et association de malfaiteurs. Selon le parquet de Fort-de-France, 594 kilos de cocaïne - un record en Guyane - d'une valeur estimée à "au moins 18 millions d'euros", avaient été saisis le 1er octobre aux abords du port de Dégrad des Cannes à Rémire-Montjoly, à 15 km de Cayenne. Des quatre suspects, trois sont nés en Guyane, le dernier est de nationalité haïtienne. L'un d'entre eux, Claude Domput, 56 ans, est une figure locale du syndicalisme sur le port. "Cette organisation criminelle (présumée) avait mis en place une filière de transport de cocaïne entre le Suriname et l'Europe, en transitant par les infrastructures portuaires de Guyane", avait expliqué M. Gaudeul mardi à l'AFP. Les suspects s'apprêtaient à intégrer la drogue à des containers transportant légalement de la marchandise, a-t-il ajouté, précisant que ce n'était pas la première opération de ce genre en Guyane. En août 2019, un caisson de 8 kilos de poudre blanche avait été découvert lors d'une manoeuvre au port spatial de Pariacabo à Kourou. Le stratagème consistait à fixer les caissons par aimantation à la coque des navires transportant les éléments d'Ariane, Soyouz et Vega, peu avant leur retour vers l'Europe. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les fact-checks de la semaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201009145303.c7obnivr.html</link>
   <description><![CDATA[Des photos retouchées à l'approche de la présidentielle en Guinée, des propos erronés sur l'utilité des masques à l'Assemblée nationale en France, et des polémiques sur le vote par correspondance aux Etats-Unis : voici une sélection des fact-checks de la semaine de l'AFP. Photos trompeuses en Guinée En Guinée, à l'approche de l'élection présidentielle du 18 octobre, des partisans du président sortant Alpha Condé et de son principal rival Cellou Dalein Diallo ont partagé de fausses publications sur les réseaux sociaux. Fin septembre, une photo où un homme détruit une route à la pioche a été relayée par des internautes qui assuraient qu'il s'agissait d'un "émissaire" de M. Diallo. Cet homme manifestait en réalité contre les difficultés d'accès à l'eau et à l'électricité en Afrique du Sud. Début octobre, des partisans de M. Diallo ont partagé une photo censée montrer un important rassemblement soutenant l'opposant dans la ville de Kissidougou. Cette photo a été prise en 2016 lors d'une fête religieuse à Touba, au Sénégal. Débat sur les masques à l'Assemblée en France Des publications partagées des milliers de fois sur les réseaux sociaux ont relayé des propos sur l'épidémie de nouveau coronavirus de la députée Martine Wonner (ex-LREM, membre du groupe Ecologie Démocratie Solidarité) tenus à l'Assemblée nationale dans la nuit du 1er octobre. Elle a notamment affirmé que le Covid-19 avait perdu en virulence, que l'agence sanitaire américaine a dit que les masques "ne servent à rien" ou que la Belgique "va réautoriser à partir de la semaine prochaine le traitement par azythromycine et hydroxychloroquine". Ces affirmations sont fausses, comme l'ont expliqué plusieurs experts à l'AFP. Une incitation financière à déclarer des décès Covid-19 ? Un article partagé des milliers de fois sur Facebook a affirmé que la mortalité du virus est largement surévaluée en France, car, entres autres, des médecins reçoivent entre 55 et 5.000 euros "d'incitations financières" pour "cocher la case Covid" lors d'un décès à déclarer. C'est faux, répondent à l'AFP des représentants des médecins et le ministère de la Santé. Le vote par correspondance fait polémique aux Etats-Unis L'un des fils du président Donald Trump a relayé des publications d'individus affirmant avoir reçu plusieurs bulletins de vote pour l'élection présidentielle américaine du 3 novembre, preuve d'une potentiellle fraude électorale généralisée. C'est trompeur ; des responsables électoraux interrogés par l'AFP affirment que des mesures de vérification de la signature empêchent des imposteurs de renvoyer les bulletins de vote à la place d'un autre électeur. Etats-Unis : le débat des vice-présidents Réponse au coronavirus, impôts, fracturation hydraulique et énergies fossiles, système de santé... Le vice-président américain Mike Pence et Kamala Harris, l'élue démocrate qui brigue son poste, se sont fait face lors d'un débat le 7 octobre. L'équipe de factchecking de l'AFP a vérifié les points majeurs du débat. Tous nos fact-checks sont à lire sur nos sites https://factuel.afp.com/ et https://factcheck.afp.com/]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des spectacles de fauves ou dauphins: promesse d'un "accompagnement" dans la "transition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008203729.4sylax5d.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a renouvelé jeudi soir devant l'Assemblée nationale sa promesse d'un "accompagnement" des cirques ou delphinariums, dans la "transition" vers la fin des spectacles avec des animaux sauvages. "Ces évolutions, le gouvernement les accompagne dans le dialogue avec les parties prenantes et par une volonté que toutes ces transitions nécessaires ne laissent personne au bord du chemin", a lancé la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Bérangère Abba, au coup d'envoi des débats sur une proposition de loi du groupe EDS contre la maltraitance animale. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a déjà promis de mettre "au moins 8 millions" d'euros sur la table pour la reconversion des cirques ambulants et des trois delphinariums du pays. L'auteur de la proposition de loi à l'étude, Cédric Villani (ex-LREM), a dit son souhait d'acter "de réelles avancées" jeudi soir, alors qu'il restait seulement deux heures à consacrer à son texte, qui risque de ne pas aller jusqu'au vote. Le groupe LREM a expurgé en commission la proposition de loi de ses mesures contre la chasse à courre ou l'élevage intensif. Il reste les mesures contre les spectacles d'animaux sauvages et pour l'interdiction de l'élevage de visons pour fourrure en cinq ans. "L'absence de souffrance et de maltraitance, les conditions d'élevage souhaitables et les modes de consommation font partie des préoccupations fortes de nos concitoyens", a souligné Mme Abba. La "mobilisation citoyenne" est "nécessaire, utile", a renchéri Aurore Bergé au nom du groupe majoritaire, alors qu'un "référendum pour les animaux" est soutenu par près de 800.000 internautes et plus de 140 parlementaires. La députée a appelé à un "débat apaisé". Quelque 180 amendements sont au menu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 20:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: après des débats houleux, l'Assemblée vote l'allongement du délai légal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008190906.0ydgcz18.html</link>
   <description><![CDATA[Dix heures de débats et des pics de tension: l'Assemblée nationale a adopté en première lecture une proposition de loi visant à allonger le délai légal pour l'avortement, mais son examen a ravivé les passions sur ce sujet jugé "sensible" par le gouvernement, prudent face à la majorité. Le texte qui allonge le délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée), a été voté par 86 voix pour, 59 contre et 7 abstentions, la plupart des groupes politiques étant partagés. C'est désormais au tour du Sénat de s'en saisir. Du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Huées, bronca ou à l'inverse salves d'applaudissements: les débats entre les partisans du texte et ses opposants, de la droite et d'ex-"marcheurs" comme Joachim Son-Forget et Agnès Thill, ont fait resurgir les fantômes des discussions sur la loi Veil, adoptée il y a 45 ans. "Nous attendons que les femmes puissent vivre leur accès à l'avortement comme elles le souhaitent. Les entraves continuent dans notre pays", a tonné l'élue LREM Aurore Bergé. "Personne ne remet en cause le droit à l'IVG", se sont défendus à plusieurs reprises les parlementaires de droite. L'ex-LREM Matthieu Orphelin, président du groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité) qui avait mis ce texte à l'ordre du jour, s'est félicité d'avoir "tenu bon": "Les combats pour les droits des femmes sont toujours difficiles face aux conservateurs". De la gauche à la droite, tous les députés ou presque ont invoqué les mânes de Simone Veil décédée en 2017, qui a fait adopter la loi dépénalisant le recours à l'interruption volontaire de grossesse (IVG), pour défendre leurs positions. Le ministre de la Santé Olivier Véran avait d'emblée qualifié le sujet de "sensible", voire "prématuré". Le gouvernement avait choisi d'avancer avec prudence sur un terrain qu'il juge trop miné pour être débattu lors d'une "niche" parlementaire. Un avis largement partagé à droite. Portée par la députée EDS Albane Gaillot, la proposition de loi a obtenu un large soutien de LREM. Elle fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure sur le délai de l'IVG. - "Ponce Pilate" - Si les alliés de la majorité MoDem et Agir se sont montrés majoritairement opposés à la réforme, l'ensemble de la gauche a soutenu la proposition de loi. C'est d'ailleurs du groupe LFI que les plaidoyers furent portés avec le plus d'élan, à l'instar de Jean-Luc Mélenchon ou de Clémentine Autain, qui a raconté avoir elle-même avorté mais en se heurtant à une question de "délai". De la droite aux centristes, les opposants ont ferraillé à chaque article et critiqué des dispositions qu'ils jugent venir "déséquilibrer" la loi Veil, comme l'ont souligné Jean-Christophe Lagarde (UDI) ou Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Dans leur ligne de mire: la suppression de la clause de conscience spécifique pour les médecins et sages-femmes, qui maintient l'IVG "dans un statut à part" alors que "c'est un acte de santé comme un autre", selon Mme Gaillot. Une affirmation qui a hérissé les opposants. "Ce texte ne représente pas un +progrès+ mais une dérive purement idéologique", a tweeté la présidente du RN Marine Le Pen. Pour le gouvernement, la partition est délicate. Olivier Véran a rappelé qu'il était essentiel d'attendre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi mardi, "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats. Celui-ci doit rendre son avis courant novembre, probablement avant le passage au Sénat. Le gouvernement a eu une "position de sagesse" en s'en remettant à la décision des députés, selon Olivier Véran. "Une politique de Ponce Pilate" fustigée par Nicolas Dupont-Aignan (DLF). "Parfois le mieux est l'ennemi du bien", a fait valoir Olivier Véran, mettant en avant par exemple le risque "d'effondrement du nombre de gynécologues" souhaitant réaliser une IVG.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert de l'Assemblée à la proposition de loi allongeant le délai légal de l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008184345.yrm7mtxo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi soir un premier feu vert à une proposition de loi qui permet notamment l'allongement du délai légal pour recourir à l'avortement, par 86 voix pour et 59 contre, à l'issue d'échanges houleux. Porté par le groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité), le texte a été débattu sous le feu roulant des critiques de la droite, dans le cadre d'une "niche" réservée à ce groupe politique. Le texte, soutenu par la gauche et le groupe LREM, était considéré comme un sujet "sensible" par le gouvernement, qui s'est borné à s'en remettre à la "sagesse" des députés. C'est désormais au tour du Sénat de l'examiner.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crispations à l'Assemblée nationale autour de l'allongement du délai légal de l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008164136.2kawj9zl.html</link>
   <description><![CDATA[Ambiance électrique au Palais Bourbon: l'examen d'une proposition de loi visant à allonger le délai légal pour l'avortement a ravivé jeudi les passions autour de ce "thème sensible" selon le gouvernement, qui avance avec prudence face à des députés LREM beaucoup plus allants. Dès le milieu de journée, l'Assemblée nationale a voté par 102 voix contre 65 l'article clé qui doit permettre l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée). Du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Huées, bronca ou à l'inverse salves d'applaudissements: les débats entre les partisans du texte et ses opposants, de la droite et d'ex-marcheurs comme Joachim Son-Forget et Agnès Thill, ont fait resurgir les fantômes des discussions sur la loi Veil, adoptée il y a 45 ans. "J'avais cru en venant dans l'hémicycle que ce n'était pas le droit à l'avortement qui était remis en question" mais "c'est de ça dont il est question", a fustigé l'élue LREM Aurore Bergé face à un amendement de Xavier Breton (LR). "Nous n'attendons ni compassion ni commisération, nous n'attendons rien, nous attendons que les femmes puissent vivre leur accès à l'avortement comme elles le souhaitent. Les entraves continuent dans notre pays", a tonné Mme Bergé, elle-même issue de LR. "Personne ne remet en cause le droit à l'IVG", se sont défendus à plusieurs reprises les parlementaires de droite, à l'image du LR Patrick Hetzel. De la gauche à la droite, tous les députés ou presque ont invoqué les mânes de Simone Veil décédée en 2017, qui a fait adopter la loi dépénalisant le recours à l'interruption volontaire de grossesse (IVG), pour défendre leurs positions. Le ministre de la Santé Olivier Véran avait d'emblée qualifié le thème de "sensible". Avant de laisser la place à sa collègue Brigitte Bourguignon, le ministre avait choisi d'avancer avec prudence sur un terrain qu'il juge trop miné pour être débattu lors d'une "niche" parlementaire. Un avis largement partagé à droite. Portée par la députée du groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité) et ex-LREM Albane Gaillot, la proposition de loi est débattue en première lecture. Le texte a obtenu le soutien de la majorité, et fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure. - "Ponce Pilate" - L'ensemble de la gauche est en soutien de la proposition de loi. C'est d'ailleurs du groupe LFI que les plaidoyers en faveur du texte furent portés avec le plus d'élan, à l'instar de Jean-Luc Mélenchon ou de Clémentine Autain qui a raconté avoir elle-même avorté mais en se heurtant à une question de "délai". A droite, les opposants ont ferraillé à chaque article, et critiqué des dispositions qu'ils jugent venir "déséquilibrer" la loi Veil, comme l'a souligné Jean-Christophe Lagarde (UDI). Dans leur ligne de mire: la suppression du délai de réflexion de deux jours pour confirmer une IVG après un entretien psychosocial, et surtout la suppression de la clause de conscience spécifique pour les médecins et sages-femmes qui maintient l'IVG "dans un statut à part" alors que "c'est un acte de santé comme un autre", a avancé Mme Gaillot. Pour le gouvernement, la partition est délicate. Olivier Véran a rappelé qu'il était essentiel d'attendre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi mardi, "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats. Celui-ci doit rendre son avis courant novembre, probablement avant le passage de la proposition de loi au Sénat. Sur l'ensemble de la proposition de loi, le ministre a une "position de sagesse", s'en remettant à la décision des députés. "Une politique de Ponce Pilate" fustigée par Nicolas Dupont-Aignan (DLF). "Parfois le mieux est l'ennemi du bien", a fait valoir Olivier Véran, mettant en avant par exemple le risque "d'effondrement du nombre de gynécologues" souhaitant réaliser une IVG dont la durée de réalisation serait allongée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2022: le renoncement de Baroin ravive ambitions et tensions chez LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008153300.ntezh9gd.html</link>
   <description><![CDATA[L'élimination de l'hypothèse François Baroin pour 2022 a ravivé les ambitions présidentielles et les tensions jeudi lors de la journée des parlementaires LR à Paris. Députés, sénateurs et eurodéputés du parti Les Républicains étaient réunis pour la première fois depuis 9 ans pour une journée des parlementaires, qui a eu lieu à Paris et non à Nîmes en raison de l'épidémie de Covid-19. Introduisant cette journée consacrée à l'écologie et aux fractures, sur la base d'études de l'Ifop, le chef de file des députés LR Damien Abad a invité les parlementaires à jouer "collectif", pour présenter en 2022 un candidat "d'alternance à Emmanuel Macron" et d'opposition "à l'extrémisme de Marine Le Pen", malgré des "sensibilités différentes". La droite va devoir se trouver un autre champion que l'ancien ministre François Baroin, qui a renoncé à la présidentielle et l'a fait savoir discrètement juste avant cette journée. Le président du Sénat Gérard Larcher a d'ailleurs annoncé qu'il allait préparer avec le président du parti Christian Jacob un "système de départage" des futurs candidats pour 2022, parmi lesquels sont cités les présidents de région Xavier Bertrand et Valérie Pécresse ou encore Bruno Retailleau. Mais ce dispositif ne sera pas utilisé "si un candidat unique émerge" d'emblée, a modéré Christian Jacob, qui reste hostile à l'organisation de primaires comme beaucoup de dirigeants de LR, encore traumatisés par celles de 2016. - "Guerre" - Le premier test pour les prétendants sera de toute façon d'abord les élections régionales du printemps, a prévenu M. Jacob qui ne veut pas choisir de candidat avant ce scrutin. Damien Abad a appelé à "garder son calme" d'ici à ce que le candidat soit désigné. Un conseil qui n'a pas été tout à fait suivi jeudi par l'eurodéputé François-Xavier Bellamy, président de la déléguation LR au Parlement européen. Ravivant les divisions d'antan, l'eurodéputé a dénoncé une "guerre de tranchées" interne au parti, "à travers des petits confidentiels" dans la presse, visant nommément hors de l'estrade le secrétaire général de LR Aurélien Pradié. "Nous n'avons aucune chance de faire triompher (la droite) si nous nous tirons dans le dos", a expliqué l'ancienne tête de liste LR aux européennes, qui n'avait récolté que 8% des voix. Candidat potentiel à la présidentielle, le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau a salué le "courage" et la "sincérité" de l'élu conservateur, dont il est proche. "Nous ne devons pas céder aux attaques personnelles", a-t-il dit. Le sénateur de Vendée a fait valoir sa ligne ferme en matière d'immigration ou de sécurité et invité ses pairs à ne pas être "tétanisés par la seule idée de (s') opposer à Emmanuel Macron". "Ayons le courage de nos convictions", a-t-il lancé. Damien Abad, lui, a défendu un projet "alliant la fermeté sur le plan de l'autorité de l'Etat mais également l'humanité sur les plans sociaux, environnementaux et territoriaux". - Terrain - Christian Jacob a ironisé sur le fait que désormais, il n'y aurait "plus une petite phrase" et que personne ne chercherait "à se faire de la notoriété en tapant contre sa famille politique". Il a insisté sur le "travail de fond" que LR doit continuer de mener. "On peut se confronter, mais on doit se respecter", a estimé M. Larcher. Le renoncement de François Baroin a également aiguisé l'appétit de l'ancienne ministre sarkozyste Rachida Dati, absente de la journée de jeudi, qui a annoncé qu'elle sillonnerait davantage la France, à commencer par Reims vendredi. "Depuis toujours, je conçois mon engagement politique sur le terrain", a-t-elle redit dans L'Union. L'ancien ministre de l'Ecologie, Jean-Louis Borloo, invité des parlementaires, a estimé que les Français en 2022 choisiraient l'équipe "qui combinera dans une économie de marché, une croissance décarbonée, le retour de la souveraineté et le retour du pacte républicain". "Comme dirait le général De Villiers, +réparons la France+", a-t-il conclu en citant le livre à paraître de l'ancien chef d'état-major, à qui certains prêtent aussi... des ambitions présidentielles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ambiance houleuse à l'Assemblée nationale sur l'allongement du délai légal de l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008132229.8gkh7s8b.html</link>
   <description><![CDATA[Ambiance électrique au Palais Bourbon: l'examen d'une proposition de loi visant à allonger le délai légal pour l'avortement a ravivé jeudi les passions autour de ce "thème sensible" selon le gouvernement, qui avance avec prudence face à des députés LREM beaucoup plus allants. Dès le milieu de journée, l'Assemblée nationale a voté par 102 voix contre 65 l'article clé qui doit permettre l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée). Quatre autres articles doivent encore être débattus. Du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Huées, bronca ou à l'inverse salves d'applaudissements: les débats ont régulièrement tourné à l'aigre entre les partisans du texte et ses opposants, de la droite et d'ex-marcheurs comme Joachim Son-Forget et Agnès Thill, faisant resurgir les fantômes des discussions sur la loi Veil, adoptée il y a 45 ans. "J'avais cru en venant dans l'hémicycle que ce n'était pas le droit à l'avortement qui était remis en question" mais "c'est de ça dont il est question", a fustigé l'élue LREM Aurore Bergé face à un amendement de Xavier Breton (LR). "Nous n'attendons ni compassion ni commisération, nous n'attendons rien, nous attendons que les femmes puissent vivre leur accès à l'avortement comme elles le souhaitent. Les entraves continuent dans notre pays. Et c'est ce dont nous parlons ce (jeudi) matin", a tonné Mme Bergé, elle-même issue de LR. "Personne ne remet en cause le droit à l'IVG", se sont défendus à plusieurs reprises les parlementaires de droite, à l'image du LR Patrick Hetzel. De la gauche à la droite, tous les députés ou presque ont invoqué les mânes de Simone Veil décédée en 2017, qui a fait adopter la loi dépénalisant le recours à l'interruption volontaire de grossesse (IVG), pour défendre leurs positions. Le ministre de la Santé Olivier Véran avait d'emblée qualifié le thème de "sensible". Il ne s'y est pas trompé. Se présentant comme un "fervent défenseur de la cause des femmes et du droit à l'avortement", le ministre a choisi d'avancer avec prudence sur un terrain qu'il juge trop miné pour être débattu lors d'une "niche" parlementaire. Portée par la députée du groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité) et ex-LREM Albane Gaillot, la proposition de loi est débattue en première lecture. Le texte a obtenu le soutien de la majorité, et fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure. - "Sagesse" - C'est une "question morale", a assuré Cécile Muschotti, cheffe de file des marcheurs sur le texte. Une vraie décision "politique", a-t-on renchéri sur les bancs de La France Insoumise. Tout en affirmant respecter les convictions du camp adverse, Jean-Luc Mélenchon s'est livré à un vibrant plaidoyer "humaniste" en faveur du droit à l'avortement. Sa collègue Clémentine Autain a raconté avoir elle-même avorté mais en se heurtant à une question de "délai". L'ensemble de la gauche est en soutien de la proposition de loi. Pour M. Véran, la partition est autrement plus délicate. Il a rappelé qu'il était essentiel d'attendre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi mardi, "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats. Celui-ci doit rendre son avis courant novembre, probablement avant le passage de la proposition de loi au Sénat. "Parfois le mieux est l'ennemi du bien", a fait valoir le ministre, mettant en avant par exemple le risque "d'effondrement du nombre de gynécologues" souhaitant réaliser une IVG dont la durée de réalisation serait allongée. Sur l'ensemble de la proposition de loi, le ministre a une "position de sagesse", s'en remettant à la décision de l'Assemblée nationale. "Heureusement que vous êtes là", l'a-t-on félicité sur les bancs de la droite opposée au texte. Un compliment empoisonné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: Larcher et Jacob vont préparer "un système de départage" des candidats LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008125447.ogou5nd8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher a annoncé jeudi qu'il allait préparer avec le président de LR Christian Jacob un "système de départage" des futurs candidats du parti à la présidentielle, après que François Baroin a renoncé à se présenter. "Avec le président de notre parti, je veux travailler dans les semaines à venir à vous proposer un système de départage qui doit assurer la présence d'un seul candidat de la droite et du centre" en 2022, a déclaré le président du Sénat à la journée des parlementaires LR. Celle-ci a eu lieu à l'Assemblée nationale au lieu de Nîmes, en raison de l'épidémie de coronavirus. Christian Jacob a précisé que les deux hommes proposeraient ce dispositif "après" les élections régionales du printemps, et qu'il serait "soumis à l'approbation des militants", à moins qu'un seul candidat "n'émerge" d'emblée. Mais "nous n'avons aucune chance de faire triompher (la droite) si nous nous tirons dans le dos", a lancé le président de la délégation LR au Parlement européen, François-Xavier Bellamy. Ravivant les divisions d'antan, il a dénoncé une "guerre de tranchées" interne au parti, visant nommément hors de l'estrade le secrétaire général de LR Aurélien Pradié. "Je suis assez affligé de voir que notre famille politique se livre, depuis quelques semaines, à une sorte de guerre des tranchées, qui ressemble plus à une guerre des boutons qu'à un vrai débat de fond, à travers des petits confidentiels" dans la presse, a déploré l'eurodéputé. Le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, qui ne cache pas ses ambitions présidentielles, a salué le "courage" et la "sincérité" de M. Bellamy, élu conservateur dont il est proche. "Nous ne devons pas céder aux attaques personnelles", a-t-il dit. Gérard Larcher a affirmé à cet égard qu'on "peut débattre, on peut se confronter" chez les Républicains, "mais on doit se respecter". "Rassemblons-nous au sein de notre famille. Evitons les formules, les mots inutiles, les mots blessants, évitons de nous donner des leçons, (...) j'ai simplement envie qu'on se retrouve et (...) que nous offrions une alternative, que nous ayons un projet", a-t-il lancé. Le chef de file des députés LR Damien Abad a aussi invité les parlementaires de son camp à jouer "collectif", pour présenter en 2022 un candidat "d'alternance à Emmanuel Macron" et d'opposition "à l'extrémisme de Marine Le Pen", malgré des "sensibilités différentes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
