<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rugy pour le maintien de deux séances hebdomadaires de questions au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011130320.gfjbv8mp.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM), qui souhaite "moderniser" les questions au gouvernement, s'est dit cependant mercredi attaché au maintien de deux séances hebdomadaires. La réforme des QAG, haut lieu du "théâtre" parlementaire, est "un peu un serpent de mer de toutes les législatures", a déclaré M. de Rugy devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), rappelant "des changements ces dernières années" avec "la réduction à 2 minutes du temps de question et du temps de réponse" et le respect de ce principe. "Il y a beaucoup de pays où il n'y a qu'une seule séance" hebdomadaire, a relevé l'élu de Loire-Atlantique, qui, lui, défendra le maintien de deux séances par semaine. "Je sais bien que, parfois, dans l'exécutif, on aimerait bien qu'il y en ait moins. Mais c'est un des moyens d'évaluation et de contrôle" du Parlement, a plaidé cet ancien écologiste rallié à La République en marche. "Ce n'est pas uniquement parce que c'est ce qu'il y a de plus connu souvent dans l'activité du Parlement. C'est une interpellation des députés directement auprès des ministres ou du Premier ministre", a insisté le président de l'Assemblée. Ces séances des mardis et mercredis (uniquement le mercredi en principe en session extraordinaire) sont retransmises par LCP. Cependant, "on peut imaginer" des évolutions: comme des séances qui "pourraient être consacrées à des questions sur les rapports parlementaires", a suggéré le titulaire du "perchoir". Car "on fait tout un tas de rapports" et "souvent le gouvernement s'en lave un petit peu les mains parce qu'il n'est pas interpellé directement", a-t-il glissé. M. de Rugy s'est dit également "prêt à (s')inspirer" du droit de réplique existant désormais pour les questions au gouvernement au Sénat, consistant à une réponse du parlementaire à la réponse du ministre. Une autre "option" serait, selon lui, de limiter le temps de parole du Premier ministre, à l'instar de ce qui se pratique en Allemagne. En début de semaine, le président de l'Assemblée avait en outre évoqué l'idée d'une "question d'actualité citoyenne" lors des QAG, pour davantage associer les citoyens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: les députés votent en commission la suppression d'ici 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011125635.t2gyojez.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission l'une des mesures phares du budget 2018, la suppression sur trois ans de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, en dépit des craintes exprimées à droite et à gauche. La réforme de la taxe d'habitation débutera par une première baisse de 30% en 2018 puis de 65% en 2019. Cela représentera un coût de trois milliards d'euros l'an prochain, puis 6,6 milliards d'euros et de 10,1 milliards en 2020. Alors que la majorité a défendu "une hausse du pouvoir d'achat" et "la suppression d'une taxe injuste", Les Républicains ont dénoncé "une mise sous tutelle" des communes et intercommunalités, dont les recettes proviennent à 36% de la taxe d'habitation. "Cela pose un problème d'équité puisque dans certaines communes modestes, seule une toute petite minorité payera la taxe d'habitation et encaissera donc une éventuelle augmentation des taux", a notamment dénoncé Marc Le Fur (Finistère), soulignant que "l'État ne va compenser que dans la limite des taux votés en 2017". Le texte du gouvernement précise simplement "qu'un mécanisme de limitation des hausses de taux sera discuté dans le cadre de la conférence nationale des territoires", où "sera également mise à l'étude une refonte plus globale de la fiscalité locale". D'ici le débat dans l'hémicycle la semaine prochaine, la majorité LREM-MoDem, Nouvelle gauche et les Constructifs ont convenu de se mettre d'accord sur la demande au gouvernement d'un rapport d'évaluation sur l'application de la compensation par l'État. L'UDI Charles de Courson a réclamé la suppression totale de cet impôt local. "Si la taxe d'habitation est un impôt injuste, elle l'est également pour les 20% de contribuables qui vont rester assujettis", a-t-il clamé. L'ancien président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR) a estimé que cette concentration de l'impôt pourrait être anticonstitutionnelle, ce à quoi le rapporteur général Joël Giraud (LREM) a répondu que d'autres impôts ont "un fort effet redistributif". La suppression progressive de la taxe d'habitation concernera, pour une personne seule, les revenus fiscaux de référence jusqu'à 27.000 euros, ce qui correspond selon Bercy à un revenu réel annuel de 30.000 euros environ. Cette limite est de 43.000 euros pour un couple, puis 6.000 euros par demi-part supplémentaire. M. Giraud s'est engagé à vérifier d'ici la séance le lissage de la mesure pour limiter les effets de seuil. La question de l'application de cette mesure pour les personnes résidant en maison de retraite (Ehpad) a été renvoyée à un amendement du gouvernement au projet de loi de financement de la Sécurité sociale. Un amendement d'Eric Alauzet (LREM) a été néanmoins adopté pour contraindre les Ehpad à faire figurer sur leurs factures le dégrèvement dont ils bénéficieront. Dans la matinée, les députés ont également adopté, contre l'avis du rapporteur général, un amendement de François Pupponi (Nouvelle gauche) tendant à abaisser de 50 à 35% le pourcentage de logements sociaux requis dans une zone ANRU ou une commune pour bénéficier du taux réduit de TVA de 10% pour les logements intermédiaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés FN contre un budget de "déconstruction" et de "cadeaux aux plus aidés" (Chenu)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011122534.dx9fxz5j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN, critiques d'un projet de budget pour 2018 de "déconstruction" et de "cadeaux aux plus aisés", comptent défendre dans l'hémicycle une série d'amendements, entre autres sur l'ISF et la taxe d'habitation, a déclaré mercredi Sébastien Chenu. Le premier projet de loi de finances du quinquennat, examiné depuis mardi en commission des Finances, "reflète bien la philosophie de LREM et d'Emmanuel Macron" : "Aucune vision d'avenir mais un projet de loi de déconstruction (...) en parfaite continuité avec les choix des précédents", a jugé l'élu du Nord lors d'une conférence de presse. Epinglant des "baisses d'impôts en trompe l'oeil", ce porte-parole du FN a évoqué un "chiffre choquant: 46% des baisses d'impôts vont bénéficier à 10% des Français les plus aisés, un cadeau fait aux plus aisés, aux gagnants de la mondialisation". Et l'ensemble des "cadeaux fiscaux vient grever les finances publiques, avec environ 3,5 milliards d'euros de manque à gagner pour l'Etat", a aussi affirmé M. Chenu, membre de la commission des Affaires sociales, pour lequel "M. Macron, c'est M. déficit". Il a également attaqué la transformation de l'impôt sur la fortune en impôt sur la seule "fortune immobilière" (IFI), y voyant "l'inverse de ce qu'il aurait fallu faire", entre autres, car cela envoie le signal +ne soyez jamais propriétaires, vendez+". M. Chenu a critiqué par ailleurs "un budget qui vient abîmer les collectivités territoriales", la hausse de la contribution française au budget européen, ou l'augmentation de crédits pour l'accueil de migrants et "une Aide médicale d'Etat qui approche du milliard d'euros par an". Les élus du parti de Marine Le Pen déposeront des amendements notamment sur la taxe d'habitation et les compensations à sa suppression pour une partie des Français, l'Impôt sur la fortune immobilière et le prélèvement forfaitaire unique, sur la transition énergétique. "Mais pas de +contre-budget+", a dit le député du Nord, à la fois car "nous n'avons pas un goût de l'effort inutile" et car "si c'est pour produire un recto-verso comme le PS, ce n'est pas sérieux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR): "une faute gravissime d'aller s'attaquer à notre politique familiale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011091530.xivfqvk7.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe LR à l'Assemblée, est "tout à fait" opposé à une éventuelle remise en cause de l'universalité des allocations familiales, jugeant que "c'est vraiment une faute gravissime que d'aller s'attaquer à notre politique familiale". La politique familiale "est une politique d'accompagnement", "elle est là pour compenser le coût d'éducation de l'enfant", a-t-il plaidé mercredi sur LCP. "Ca part d'un principe simple, c'est qu'un enfant de riche vaut un enfant de pauvre et vice-versa". La ministre de la Santé et des Solidarités Agnès Buzyn a indiqué mercredi qu'elle souhaitait entamer "avec le Parlement et l'ensemble des acteurs" une réflexion "sur la politique familiale en général" et sur les allocations familiales. Début octobre, le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire, avait dit n'être "pas fermé" à la possibilité de "supprimer les allocations familiales pour les revenus les plus élevés". "Si on rentre dans cette logique-là, jusqu'où va-t-on aller?", s'est interrogé Christian Jacob. "On va le poser sur le problème de la santé, en disant +Mais pourquoi on va rembourser les frais aux gens qui ont tels ou tels revenus?+ On va le poser sur la retraite. Mais il n'y a plus aucun pilier de solidarité!" "A ce moment-là ces gens n'accepteront plus de cotiser, en disant +Mais attendez, nous, au nom de quoi on va cotiser? On va se faire notre retraite, on va se faire notre protection sociale+. Et on casse tout le système de solidarité en France", a-t-il poursuivi. "Et c'est pour ça que c'est vraiment une faute gravissime que d'aller s'attaquer à notre politique familiale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés de l'Assemblée: les députés amorcent de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010234542.40tmq6bt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a amorcé mardi soir la réforme de son règlement sur l'attribution des postes stratégiques, une affaire interne en apparence mais aux enjeux très politiques, après le psychodrame avant l'été. La proposition de résolution, dont l'examen doit se poursuivre mercredi, doit permettre de tourner la page de l'imbroglio lié à l'élection du Constructif Thierry Solère à l'un des trois postes de questeur, qui veillent à la bonne utilisation du budget de l'Assemblée, avec des voix de LREM. Cette élection avait provoqué la colère de LR, premier groupe d'"opposition" en nombre, auquel ce poste aurait dû revenir, selon les usages. Depuis, LR boycotte le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. La résolution, "un texte de réparation", selon les termes de Florent Boudié (LREM) entend donc graver dans le marbre les "usages" remontant au début de la Ve République, qui veulent que les groupes s'entendent pour la répartition des postes en se fondant sur un système de points. Elle est portée à la fois par le président LREM de l'Assemblée François de Rugy, et les chefs de file des députés MoDem et LR, Marc Fesneau et Christian Jacob. Vantant une garantie de "la représentation effective et proportionnée" de l'opposition au bureau, le chef de file des élus LREM Richard Ferrand a expliqué dans l'hémicycle que le texte aurait pour conséquence "la démission de plusieurs vice-présidents de notre groupe". "Une fois ce texte voté, nous serons à disposition pour rentrer au bureau. Nos deux vice-présidents Annie Genevard et Marc Le Fur seront à disposition dès que les deux vice-présidents LREM auront démissionné", avait déclaré dans la matinée Christian Jacob, lors d'un point de presse. "Sur la questure, c'est la même chose, mais on risque d'attendre le prochain renouvellement parce que s'il (Thierry Solère) faisait preuve d'éthique et de loyauté, ça se saurait", a-t-il ajouté. Des élus de divers groupes ont déploré que le texte se limite à ce seul objet, mais comme en commission, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet a prévenu qu'elle refuserait les amendements "hors-cadre", renvoyant aux groupes de travail qui planchent depuis fin septembre sur une réforme de l'Assemblée. Les premiers amendements pour mieux définir ce qu'était un groupe d'opposition (Nouvelle gauche), renforcer les droits des non-inscrits, abaisser le seuil de constitution des groupes (FN), augmenter le nombre de membres du bureau, créer une crèche ou encore augmenter la part du bio aux restaurants de l'Assemblée (LFI), ont tous été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 01:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: offensive LR, MoDem et Constructifs sur le quotient familial face à LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010222405.3p0vladi.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LR, MoDem et Constructifs ont longuement plaidé mardi soir pour remettre en cause le plafonnement du quotient familial en commission, sans convaincre LREM, qui a défendu une révision "en profondeur" de la politique familiale, sur laquelle va plancher une mission. Premier orateur sur le sujet, au nom du MoDem, Jean-Louis Bourlanges a souligné qu'Emmanuel Macron s'était montré dans le passé favorable au déplafonnement du quotient si les finances locales le permettaient. Il a proposé, en vain, une remise en cause progressive sur cinq ans des plafonnements instaurés sous les quinquennats Hollande et Sarkozy. Jugeant "évident que le quotient familial a un effet important sur la natalité", en "baisse préoccupante", ce centriste a demandé "une mesure d'équité fiscale", lors de l'examen du projet de loi de finances 2018 en commission des Finances. Plusieurs élus Les Républicains sont montés au créneau pour réclamer le retour aux plafonds du quotient antérieurs au budget 2013, Charles de Courson (UDI membre des Constructifs) défendant une remontée du plafond de la demi-part du quotient. Marie-Christine Dalloz (LR), selon laquelle "les dernières années, on s'est acharné a casser ce dispositif", a alerté sur les risques pour la natalité "dans quelques années" comme en Allemagne. Au nom de LREM, Amélie de Montchalin a assuré que "la majorité et le gouvernement sont conscients de la "nécessité" de revoir les dispositifs de "politique familiale" vu leur "empilement" et leur coût, mais souhaité un débat plus long qu'"un paramètre bougé ce soir". La commission des Affaires sociales mènera une mission sur le sujet, à laquelle sera associée la commission des Finances, a-t-elle ajouté. "Vous êtes en train de botter en touche", a protesté Patrick Hetzel (LR), selon lequel "cette majorité n'a aucune politique familiale". Mais "cette majorité n'a aucune intention de détricoter quoi que soit dans la politique familiale, plutôt de la renforcer", a rétorqué Mme de Montchalin, évoquant des mesures dans le projet de budget comme sur l'aide à la garde d'enfants pour les familles monoparentales. "Les procès d'intention, j'en ai un peu assez", a lâché Saïd Ahamada (LREM), vantant "la seule majorité et le seul président qui, dans ce budget, fait exactement ce qu'il dit". L'ex-rapporteure générale du Budget, la socialiste Valérie Rabault, a objecté à LR que "la France reste largement en tête de peloton" vu toutes les dépenses favorables aux familles, tout en taclant LREM sur l'idée de tous les engagements tenus, avec le contre-exemple de la réduction des contrats aidés, pas dans le programme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Levée d'immunité parlementaire: Collard dépose un recours et entend porter plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010185653.b4z0y6p4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député apparenté FN Gilbert Collard a annoncé mardi avoir déposé un recours au tribunal administratif afin de faire annuler la décision du bureau de l'Assemblée sur la levée de son immunité parlementaire, et entend porter plainte contre le président François de Rugy. "Le recours est parti devant le tribunal administratif", a déclaré le député à l'AFP, confirmant des informations de Valeurs actuelles. Cette saisine, qui vise à faire annuler la décision du bureau pour "excès de pouvoir", est "une première" sous la Ve République, selon cet avocat de profession. "Une plainte pour faux va être déposée dans quelques jours", "une dizaine de jours", a ajouté M. Collard, précisant qu'elle "visera le président de l'Assemblée François de Rugy" (LREM). Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a décidé le 27 septembre de lever l'immunité du député qui avait diffusé sur Twitter des photos d'une victime du groupe Etat islamique. Cela doit permettre qu'un "mandat d'amener" soit délivré et que l'élu du Gard se rende aux convocations du juge. Comme habituellement, le bureau ne s'est pas prononcé sur le fond. Il avait une première fois, en février, rejeté une telle demande, la requête de la justice n'étant pas jugée "suffisamment précise". M. Collard a justifié son recours par le fait que "la convocation du bureau est irrégulière en la forme", que la demande de levée de l'immunité "a été cachée" par le bureau "pendant quasiment deux mois à l'intéressé", ou encore qu'il n'a pas pu "obtenir une copie du dossier". "Aucune juridiction n'accepterait ça", a-t-il dénoncé auprès de l'AFP, expliquant vouloir "soumettre à un contrôle de légalité le comportement de l'Assemblée". Il a argué aussi que "contrairement à ce qui est indiqué dans l'acte de saisine du bureau", ce ne sont pas des tiers qui ont saisi la plateforme de signalement Pharos, mais Bernard Cazeneuve, alors ministre de l'Intérieur, "ce qui entache la saisine de faux". Un élément que François de Rugy "ne pouvait ignorer", selon lui, car il était député à l'époque où M. Cazeneuve a fait des déclarations en ce sens à l'Assemblée. En ce qui concerne la plainte, M. Collard a indiqué qu'il réunissait des "éléments complémentaires, notamment des témoignages sur la manière dont s'est déroulée la réunion du Bureau". "Je comprends tout à fait qu'on ne nous aime pas. Mais ce qu'on nous fait, on le fera un jour aux autres", a plaidé le député. Dans la soirée, le président de l'Assemblée a dit avoir "pris connaissance avec étonnement" du recours du député, défendant dans un communiqué des conditions de la levée de son immunité "conformes au Règlement, comme à la pratique constante de l'Assemblée". "L'argument selon lequel la saisine du Bureau serait +entachée de faux+ pour le motif que la plateforme Pharos aurait été saisie par le ministre de l'Intérieur et non par des tiers est, quant à lui, difficilement compréhensible", a ajouté M. de Rugy, notant que le bureau n'est "pas habilité à remettre en cause les termes de la requête" du procureur, qui mentionne une saisine "par des particuliers". chl/chr/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 20:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée débat de l'avenir de l'UE, Mélenchon s'oppose au gouvernement sur la souveraineté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010182925.13uaz7q5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a débattu mardi de l'avenir de l'Union européenne, le gouvernement affirmant que "l'horizon de notre souveraineté est européen", face notamment à Jean-Luc Mélenchon (LFI), "en désaccord complet", qui a jugé qu'il n'y avait de souveraineté que "dans le peuple". Le ministre des Affaires étrangères, Jean-Yves Le Drian, a défendu, devant un hémicycle pas comble, l'Europe comme "le cadre primordial et naturel dans lequel nos valeurs et nos intérêts doivent être portés à l'heure de la mondialisation", au moment où Emmanuel Macron plaidait à Francfort pour que les dirigeants européens s'engagent vraiment dans une refonte dans les deux prochaines années. "Elle est le coeur d'un projet majeur pour la France, le président de la République a fait de l'ambition européenne renouvelée une priorité", a-t-il ajouté, évoquant notamment le discours du chef de l'Etat à la Sorbonne fin septembre. "Hier le vote britannique (sur le Brexit, ndlr), ces derniers temps la défiance d'un nombre important de nos concitoyens, aujourd'hui la crise qui secoue la Catalogne, tout cela nous commande d'agir", a-t-il ajouté. "Nous ne pouvons nous permettre de continuer à faire l'Europe comme par le passé", a-t-il poursuivi, jugeant que ceux qui dénoncent la construction européenne "entretiennent nos concitoyens dans une représentation chimérique de la souveraineté" alors que "l'horizon de notre souveraineté est européen". Parmi les élus des différents groupes qui se sont succédé à la tribune, le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a jugé les interventions d'Emmanuel Macron sur l'Europe bienvenues "parce que nous sortons enfin de cette demi-teinte de la politique des petits pas qui ne disait pas où elle va". "Je partage son diagnostic: on ne peut plus continuer comme ça", a-t-il dit. "Mais l'essentiel du discours du président Macron est dans une bascule du paradigme européen: pour la première fois un président de la République française définit la souveraineté de la France comme étant conditionnée par celle de l'Europe", a-t-il dénoncé. L'ex-candidat à la présidentielle s'est dit "en désaccord complet" avec l'idée que le lieu de notre souveraineté serait l'Europe, jugeant qu'il n'y avait de souveraineté que "dans le peuple" et appelant à ne pas "confondre souveraineté et puissance". Le MoDem Jean-Louis Bourlanges a évoqué de son côté "un moment Macron en Europe", mais mis en garde contre "l'embarras de richesses" de son projet, estimant que "réaliser le quart de la moitié" de ce qu'il propose "c'est l'overdose garantie aux yeux des trotte-menu de l'Europe essoufflée que sont encore certains de nos partenaires". "Une ambition aussi multiforme effraie les prudents", a-t-il insisté, tout en assurant être prêt à accompagner le gouvernement dans sa "rude tâche".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins obligatoires: le sujet s'invite de nouveau parmi les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010170555.66n5y76c.html</link>
   <description><![CDATA[Le sujet de l'extension des vaccins obligatoires pour les jeunes enfants s'est de nouveau invité mardi chez les députés La République en marche, partagés sur la question, a-t-on appris de sources parlementaires. La ministre de la Santé Agnès Buzyn était invitée à la réunion hebdomadaire du groupe majoritaire, à huis clos, pour exposer le projet de budget de la Sécurité sociale, qui comprend cette mesure controversée. Une grande partie des débats avec la salle a été consacrée aux vaccins. "Nous ne devons pas laisser l'obscurantisme gagner", a notamment plaidé la ministre, selon des propos rapportés. Elle a aussi rappelé "avec détermination le bénéfice vaccinal pour tous, pour éviter le retour des épidémies", a rapporté la députée Elise Fajgeles sur Twitter. La ministre a fait preuve de "beaucoup de pédagogie et de dialogue", a salué un député LREM en privé, qui a "osé espérer que le sujet est désormais clos". Quelques élus ont demandé du temps pour voter la mesure, ou pointé la question des effets de l'aluminium contenu dans certains vaccins, selon des participants. La députée LREM Blandine Brocard notamment avait, début octobre, demandé publiquement un "moratoire" avant d'étendre les obligations vaccinales, dans le cadre d'une initiative avec des élus d'autres groupes. Cela lui avait valu un ferme rappel aux règles de prise de parole de la part de son président de groupe Richard Ferrand, qui avait enjoint les LREM à ne pas s'adonner à de la "flibusterie" pour "essayer d'exister". Tôt mardi matin, les députés LREM avaient aussi été conviés à une réunion-débat spécifique sur les vaccins, avec la participation de médecins. Quelques dizaines d'élus y ont participé, dont une poignée opposés à la mesure gouvernementale, selon un participant. "Il existe une force d'inertie très dangereuse" sur le sujet des vaccins, a globalement déploré mardi un député LREM sous couvert d'anonymat, évoquant aussi des "tonnes de mails" anti-vaccins envoyés aux élus du groupe majoritaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Pierre Gratien (LCP-AN) élu président de l'Association des journalistes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010164038.31ff4tty.html</link>
   <description><![CDATA[Le journaliste Jean-Pierre Gratien (LCP-AN) a été élu mardi président de l'Association des journalistes parlementaires (AJP), succédant à la journaliste du Figaro Sophie Huet, décédée en juillet. Le présentateur, et ancien directeur de la rédaction de La chaîne parlementaire, était le seul candidat en lice pour prendre la tête de cette association de plus de 200 membres. Il a été élu très largement à la présidence, le reste du bureau demeurant inchangé. Sophie Huet, première femme élue à la présidence de l'AJP en 2006, et qui avait été réélue à plusieurs reprises, est décédée des suites d'une longue maladie à 64 ans. Elle avait couvert l'actualité parlementaire pendant près de 40 ans et était devenue une figure de la presse à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote largement le texte sur la fin de l'exploitation des hydrocarbures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010155818.hlvbcb89.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture, par une large majorité de 316 voix contre 69, le projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040 porté par Nicolas Hulot. La majorité et la Nouvelle gauche ont voté pour. Communistes et Insoumis se sont abstenus, les Construtifs se sont divisés, alors qu'une majorité des Républicains ont voté contre. Il y a eu 47 abstentions. Le projet de loi prévoit de ne plus délivrer de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures, liquides ou gazeux. Et les concessions d'exploitation existantes ne seront pas renouvelées au-delà de 2040. "La France signe une voie de sortie des énergies fossiles qui sera irréversible", s'est félicité le ministre de la Transition écologique et solidaire. "La France montre l'exemple, d'autres pays suivront inexorablement", a renchéri Matthieu Orphelin (LREM). Le MoDem Bruno Duvergé a salué "un texte historique par sa portée", et un ministre qui "a su réconcilier des intérêts à priori antagonistes". "La France sort de l'ambiguïté, on va jusqu'au bout de la logique" de la transition énergétique, a renchéri le socialiste Christophe Bouillon. Initialement réticent, l'UDI Bertrand Pancher a voté pour, "grâce à la co-construction législative impulsée par le ministre". Pour LR, Julien Aubert a ironisé sur le fait que le texte traitait "0,00018%" de la production mondiale d'hydrocarbures. Seules 815.000 tonnes de pétrole sont produites par an, essentiellement dans les bassins parisien et aquitain, soit 1% de la consommation nationale. "Dans ce texte, vous traitez de la production, pas de la consommation. Vous mettez la charrue avant les boeufs", a déploré M. Aubert. Au dam des ONG écologistes, deux dérogations ont été adoptées pendant les débats. D'une part, la production pourra se poursuivre au-delà de 2040 si l'industriel titulaire d'un permis n'est pas rentré dans ses frais par rapport aux recherches préalables. D'autre part, une autre dérogation a été votée pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq (Pyrénées-Atlantiques). En conséquence, "ce projet de loi est truffé de trous", a regretté Loïc Prud'homme (LFI), concluant son intervention par un appel à "Make Nicolas Hulot green again", allusion à l'invitation faite par Emmanuel Macron aux climatologues pour qu'ils viennent travailler en France sous le slogan "Make our planet great again". Pour le communiste Hubert Wulfranc, "il y a une certaine contradiction entre l'affichage d'une conscience écologique et l'autorisation d'importer du pétrole canadien via le Ceta".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médiation ND-des-Landes: Hulot rejette toute ingérence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010154402.rinuaxzf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a rejeté mardi toute ingérence dans la médiation sur le projet d'aéroport de Notre-Dame-Des-Landes, assurant que la décision du gouvernement serait prise de façon "indépendante". Lors d'une séance de questions au gouvernement, le député Constructifs Yannick Favennec Bécot a mis en cause la décision des trois médiateurs de confier au cabinet Carbone 4 une "expertise supplémentaire sur le bilan carbone des deux options possibles, construction d'un nouvel aéroport à Notre-Dame-des-Landes ou réaménagement de l'aéroport de Nantes-Atlantique". "Deux dirigeants de cette société sont des personnalités que vous connaissez très bien", a-t-il lancé au ministre dans l'hémicycle, dénonçant "l'appartenance" d'Alain Grandjean et Jean-Marc Jancovici à la Fondation pour la Nature et l'Homme (ex-Fondation Hulot). Cela "crée la suspicion sur l'indépendance de leurs futures conclusions surtout si on y ajoute que MM. Grandjean et Jancovici ont pris des positions personnelles contre Notre-Dame-des-Landes", a-t-il ajouté, avant de conclure: "Alors monsieur le ministre, Notre-Dame-des-Landes, réelle médiation ou véritable manipulation ?". M. Hulot a dénoncé un "propos lourd d'insinuation", assurant avoir "découvert" la mission confiée à Carbone 4 via la question du député de Mayenne. "Je vous demanderai de faire la démonstration que j'ai en quoi que ce soit participé de près ou de loin, non seulement à la nomination des experts mais à la demande de ces experts de désigner Carbone 4 pour faire cette évaluation sur les émissions de gaz à effet de serre dans les deux projets", a déclaré le ministre. "Je me plierai à la décision indépendante du gouvernement" qui sera consécutive au travail de cette médiation "qui a pour vocation d'étudier en toute indépendance" toutes les alternatives, a-t-il ajouté. Des collectivités finançant le projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes avaient annoncé la semaine dernière avoir saisi la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) à propos du choix de Carbone 4, pour s'assurer de l'absence de "conflit d'intérêt". Le gouvernement a confié en juin à trois médiateurs une mission de six mois au maximum pour débloquer ce dossier controversé, enlisé depuis des années et auquel s'était opposé Nicolas Hulot avant son entrée au gouvernement. Les partisans du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes avaient déjà dénoncé en juin la nomination parmi les trois médiateurs de Gérard Feldzer, ancien pilote de ligne proche de M. Hulot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carte judiciaire: "Aucun lieu de juridiction ne sera fermé", réaffirme Belloubet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010153430.buc33vs1.html</link>
   <description><![CDATA[Interpellée à l'Assemblée nationale par une élue de Moselle, la garde des Sceaux Nicole Belloubet, a réaffirmé mardi qu'"aucun lieu de juridiction ne ser(ait) fermé", alors qu'un projet de réforme de la carte judiciaire inquiète au sein des cours et tribunaux. "Aucun lieu de juridiction ne sera fermé et notre maillage actuel de juridictions sera conservé", a assuré la ministre de la Justice, rappelant le lancement d'une "mission de réflexion sur les chantiers de l'adaptation de l'organisation des juridictions", un des cinq chantiers lancés vendredi à Nantes avec ceux sur la numérisation, la simplification des procédures pénale et civile, et le sens et l'efficacité de la peine. La députée LREM de Moselle, Isabelle Rauch, a souhaité "connaître les intentions de la chancellerie quant au devenir de la cour d'appel de Metz et des tribunaux de grande instance de Thionville et Sarreguemines", rappelant que dans une région sinistrée par la désindustrialisation "peut-être plus encore qu'ailleurs, les services publics comptent". Ces cours et tribunaux de Moselle ont été paralysés plusieurs jours la semaine dernière par une grève des avocats. Les avocats messins dénonçaient des projets de fermetures dans la nouvelle carte judiciaire qui prévoirait, selon eux, de ne garder que 13 cours d'appel, contre plus de 30 actuellement. Le bâtonnier de Metz, Marc Charret, avait fustigé le flou des déclarations de la garde des Sceaux, qui évoquait des "sites" ou un "réseau judiciaire", sans répondre concrètement sur le devenir des cours et tribunaux concernés. Mardi, la garde des Sceaux n'a pas été plus précise, parlant de "lieu de juridiction" et invitant les parlementaires chargés de la mission de réflexion à "raisonner non pas en terme de statu quo mais en terme de dynamique, et penser en terme de principe de proximité, de spécialisation, de collégialité". "Ces chantiers devront être achevés au 15 janvier pour que je puisse revenir devant vous au printemps, dans une loi de programmation et une loi de procédure pénale", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron va reconnaître le drapeau européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010150703.9wm2o29i.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé mardi qu'il allait officiellement reconnaître le drapeau européen au prochain sommet de l'UE afin qu'il ne puisse plus être "enlevé de l'hémicycle" de l'Assemblée nationale, allusion à une demande de la France Insoumise. La semaine dernière, les députés de la France Insoumise avaient déposé un amendement prévoyant que "seuls peuvent être présents dans l'hémicycle le drapeau tricolore (...) et le drapeau de l'Organisation des Nations unies", revenant à éliminer le drapeau étoilé de l'Europe. Ils devaient défendre à nouveau leur proposition lors de l'examen du projet de réforme du règlement de l'Assemblée. "Au moment où certains en France ont des débats où on se rétrécit et voudraient enlever le drapeau européen, je veux vous dire que lors du prochain conseil européen (la semaine prochaine, ndlr), j'affirmerai officiellement que la France reconnaît le statut de l'hymne européen et du drapeau européen, ce qui ne permettra pas à certains d'enlever le drapeau européen de l'hémicycle français ou de tout autre lieu", a-t-il dit. "Il sera bien maintenu car je ferai cette déclaration", a-t-il affirmé, en clôture d'un débat sur l'Europe tenu à l'Université de Francfort sur ses projets européens. Il a enfin rappelé que le jour de son élection il avait fait jouer, juste avant son premier discours, l'Hymne à la Joie de Beethoven, qui est l'hymne européen. Le drapeau tricolore n'a fait son apparition dans l'hémicycle qu'en 2007, à l'initiative du président de l'Assemblée d'alors, Jean-Louis Debré. Certains élus avaient alors regretté l'absence du drapeau européen. "Le bureau de l'Assemblée nationale a considéré que cet hémicycle est le lieu emblématique de nos débats nationaux et de l'élaboration de la loi nationale, en fonction de quoi, nous n'avons mis que le drapeau français", avait justifié M. Debré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy exprime la "solidarité" de l'Assemblée au député FN agressé à Béthune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010135215.5yabwhlo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a adressé mardi au député FN du Pas-de-Calais Ludovic Pajot, "victime d'une agression samedi à Béthune", des "voeux de complet rétablissement et la solidarité de la représentation nationale". "Je crois pouvoir exprimer le sentiment de chacune et chacun d'entre vous en rappelant qu'aucun acte de violence n'est acceptable", a ajouté le locataire du "perchoir", avant le démarrage de la séance de questions au gouvernement. Une personne était en garde à vue lundi dans le cadre de l'enquête sur l'agression présumée samedi du député FN Ludovic Pajot, selon une source judiciaire. L'élu FN, 23 ans, également conseiller régional, "a fourni un certificat médical", a précisé le parquet de Béthune. Dimanche soir, Ludovic Pajot avait rendu publique son agression intervenue la veille au soir à la sortie d'un bar, affirmant avoir été "soudainement été pris à partie par un groupe d'individus dont certains se revendiquant de l'extrême-gauche antifa". François de Rugy, président LREM de l'Assemblée nationale, avait réagi sur son compte Twitter: "Je souhaite, au nom de la représentation nationale, complet rétablissement à Ludovic Pajot. Je condamne la violence dont il a été victime". La présidente du FN et également députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen avait également adressé un message de soutien au benjamin de l'Assemblée nationale, réclamant la dissolution de "ces milices d'extrême gauche", sur son compte Twitter.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
