<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Elevage/plan d'urgence: 20.000 dossiers traités, 207 millions d'euros débloqués (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209163941.3qbdc0yo.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 20.000 dossiers de demande d'aide au titre du plan d'urgence ont été traités à ce jour, a annoncé mardi le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll à l'Assemblée nationale, pour un total de 207 millions d'euros versés. 27 millions d'euros supplémentaires ont été versés au titre du fond d'allègements des charges, ce qui porte le total des aides distribuées à 207 millions d'euros, a précisé le cabinet du ministre. Au total, 43.000 dossiers ont été remplis, mais seulement 35.500 ont été déclarés éligibles, avait annoncé le ministre début janvier. Les agriculteurs demandent à bénéficier du plan d'urgence pour l'élevage annoncé par le gouvernement en juillet, puis complété en septembre et en janvier pour atteindre aujourd'hui 825 millions d'euros, à la suite de multiples manifestations d'éleveurs violemment frappés par la chute des prix de la viande bovine, porcine et du lait. En parallèle, "140 millions d'euros ont d'ores et déjà été débloqués pour venir en aide aux éleveurs touchés par la sécheresse", a ajouté le ministre lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale. "Reste dans certains départements des ajustements à faire. Le 15 février, après une mission d'expertise, on complètera ces premières mesures pour venir en aide à tous les éleveurs", a expliqué M. Le Foll.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: 3.336 perquisitions administratives, 290 assignations en vigueur (Cazeneuve)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209163611.jkfuhnmy.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, a dressé mardi au Sénat un bilan de l'état d'urgence qui, en trois mois, a abouti à 3.336 perquisitions administratives, 344 gardes à vue et l'assignation à résidence de 290 personnes. "Force est de constater que plusieurs mois après les actes terroristes du 13 novembre, ce péril (imminent) n'a pas disparu", a affirmé le ministre, à l'occasion de l'examen au Sénat de la deuxième loi de prorogation de l'état d'urgence pour une durée supplémentaire de trois mois. "Depuis le 13 novembre, 3.336 perquisitions administratives ont été réalisées", permettant la saisie de 578 armes, dont 220 armes longues, 169 armes de poing, 42 armes de guerre et 147 autres armes "qui pour la plupart présentent un caractère de dangerosité élevé", a détaillé M. Cazeneuve. Il a reconnu "certaines perquisitions qui n'ont pas été accomplies avec le discernement qui aurait dû pourtant présider à leur mise en oeuvre ou même à leur choix", citant une perquisition "injustifiée" dans une ferme biologique du Périgord le 24 novembre dernier et une perquisition, le 17 novembre, dans une mosquée à Aubervilliers. Au 2 février, 563 procédures judiciaires ont été ouvertes et sur les 344 gardes à vue, 65 condamnations ont d'ores et déjà été prononcées et 54 décisions d'écrou prises, a précisé le ministre. Vingt-huit procédures sous la qualification terroriste ont été ouvertes dont 23 pour apologie du terrorisme, a-t-il ajouté. Plus d'un million d'euros en espèces ont été saisis. "290 assignations à résidence sont toujours en vigueur, dont 83% concernent des individus surveillés par nos services de renseignement", a annoncé le ministre, ajoutant que "près de 400 assignations" avaient été prononcées depuis la mise en oeuvre de l'état d'urgence. "41 autres assignations ont été spontanément abrogées lorsque des éléments nous ont permis de lever les doutes sur la dangerosité des personnes concernées", a-t-il ajouté. M. Cazeneuve a également rappelé que la DGSI, en propre ou avec la Police judiciaire, est chargée du suivi de 216 dossiers judiciaires concernant 1.038 individus pour leur implication dans des activités liées au terrorisme djihadiste. "Parmi eux, 320 ont d'ores et déjà été interpellés et 13 font l'objet d'un mandat d'arrêt international. 199 ont été mis en examen, 153 ont été écroués et 46 font l'objet d'un contrôle judiciaire". 45 mosquées et salles de prière ont fait l'objet d'une perquisition administrative, et 10 ont été fermées, a poursuivi le ministre. "Ces lieux, dont certains étaient des établissements recevant du public totalement clandestins, constituaient en effet autant de bases arrière pour la propagande d'un islam incompatible avec les valeurs de la République", a estimé M. Cazeneuve. "Environ 600 Français sont présents en Syrie et en Irak", a détaillé le ministre. Parmi les 254 revenus en France, 143 font l'objet d'un suivi judiciaire, dont 74 ont été incarcérés et 13 placés sous contrôle judiciaire. Les 111 Français restants, de retour de Syrie ou d'Irak, sont actuellement surveillés par les services de renseignement. Selon le ministre, 329 personnes ont quitté la France pour la Syrie et l'Irak en 2015. "En un peu plus d'un an, le nombre de personnes ayant des velléités de départ (...) est passé de 295 à la fin de l'année 2014 à 755 au début de l'année 2016".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le FN protégé comme les autres des menaces de l'EI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209154952.i7fl2nxe.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a assuré mardi à l'Assemblée nationale que les responsables et élus du Front national faisaient l'objet d'une protection, en réponse au député allié au FN Gilbert Collard qui l'interrogeait sur des menaces de l'Etat islamique visant le parti d'extrême droite. "Il ne sert à rien de diviser, dans ces moments-là, il faut rassembler", a lancé le Premier ministre au député frontiste du Gard lors de la séance des questions au gouvernement. "La France est ciblée et tous ceux qui sont ciblés d'une manière ou d'une autre ont droit à la protection", a-t-il rappelé, soulignant qu'"il n'y a pas de risque zéro" mais "un engagement de tous pour protéger nos compatriotes". Il a cité les "institutions", commes les écoles, les synagogues, mosquées ou églises, mais aussi, a-t-il assuré, "les formations politiques". "Le Front national, ses dirigeants comme tous ceux qui exercent des responsabilités ou un mandat dans ce pays, ont droit à la protection", a insisté le chef du gouvernement. Peu avant, M. Collard l'avait interpellé sur le dernier "Dar Al Islam", magazine de Daech en France, dans lequel la légende d'une photo prise lors d'une manifestation du 1er mai du FN affirme: "rassemblement d'idolâtres du FN. Des cibles de premier choix". "La question que je pose c'est de savoir si on aura droit à la protection qu'on mérite parce qu'ici on nous a comparés à l'Etat islamique, ici on a dit qu'on faisait la propagande de l'Etat islamique. S'il nous arrive quelque chose, vous êtes complices", a asséné le député. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve et la présidente du FN, Marine Le Pen, ont discuté de cette menace dans un échange de courriers datés de lundi et dont l'AFP s'est procuré copie. Dans son courrier, Mme Le Pen demandait que son parti dispose de "nouvelles mesures de protections concernant le siège de notre mouvement, ainsi que nos réunions, nos rassemblements et manifestations à venir". M. Cazeneuve assurait de son côté avoir demandé à son cabinet "de prendre contact" avec celui de la responsable frontiste "pour organiser un échange qui permettra la mise en oeuvre diligente des dispositifs adéquats".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Chassaigne (FG) "pas sûr du tout qu'il y aura une majorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209141138.ytsz9jev.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée nationale, André Chassaigne, a estimé mardi qu'il n'était "pas sûr du tout qu'il y aura une majorité" lors du vote mercredi sur la révision constitutionnelle. "Je pense que rien n'est acquis", a affirmé M. Chassaigne, lors d'une conférence de presse, "mais même s'il y avait un vote favorable chez nous (à l'Assemblée, ndlr), je crois que la formulation qui sortira de l'Assemblée nationale ne sera pas forcément retenue au niveau du Sénat". "On n'est pas encore sorti de l'auberge sur cette affaire", a-t-il poursuivi, "je ne suis pas devin mais ça ne se passera pas forcément comme le président de la République (le) souhaitait (...) C'est lié au fait que quand on a une réforme constitutionnelle qui s'appuie sur l'émotivité et qui s'appuie sur une opportunité (...) on arrive à ce résultat". André Chassaigne a par ailleurs jugé les débats de lundi soir sur l'article 1er du projet de révision constitutionnelle "passionnants". "Quel que soit le discours qui était porté, on a eu un débat d'une qualité rare: de l'émotion quelquefois, avec du coeur, du raisonnement et moi je le dis: ça donne du sens à la parole politique", a-t-il déclaré. L'Assemblée nationale a voté lundi soir l'article 1er du projet de révision constitutionnelle visant à inscrire dans la loi fondamentale le régime de l'état d'urgence, disposition contestée par certains écologistes et le Front de gauche, comme par certains députés de droite. Les débats sur l'article 2 sur la déchéance de nationalité reprennent mardi après-midi. Le vote solennel sur l'ensemble du texte aura lieu mercredi. Le groupe parlementaire mené par M. Chassaigne est opposé depuis le départ au projet de l'exécutif sur la réforme constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: les députés UDI majoritairement pour, mais sous conditions (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209140741.7axqm5b4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI sont majoritairement favorables à la révision de la Constitution, mais moyennant plusieurs conditions, dont un renforcement du contrôle parlementaire de l'état d'urgence, a affirmé mardi leur chef de file, Philippe Vigier. Les 29 députés UDI, dont "5, peut-être 6, sont plutôt sur une ligne de contre" au motif que cette révision est inutile, se réuniront à nouveau mercredi, a-t-il précisé lors d'une conférence de presse. Les élus centristes feront un point avant le vote prévu mercredi après-midi sur l'ensemble du projet de révision constitutionnelle à l'issue des débats de mardi sur la déchéance de nationalité. Sur ce volet controversé du projet de loi constitutionnelle, M. Vigier a notamment conditionné un vote favorable au fait qu'il n'y ait "pas de retour à l'écriture antérieure" mentionnant les binationaux. Parmi les autres conditions, le responsable centriste a aussi cité le maintien d'une interdiction de dissoudre l'Assemblée nationale pendant l'état d'urgence, point ajouté par amendement lundi soir, au déplaisir du groupe Les Républicains et sur lequel le Premier ministre Manuel Valls a estimé qu'il faudrait sans doute revenir. Cet élu d'Eure-et-Loire a aussi prévenu que le renfort du contrôle parlementaire était "un point dur", jugeant le projet "pas assez puissant" à ce stade. Lundi soir, Manuel Valls a indiqué qu'il convenait "sans doute" d'approfondir la discussion sur ce contrôle parlementaire, mais a semblé renvoyer ce point aux débats au Sénat. "Ce sujet mérite que chacun y travaille. Le débat aura lieu au Sénat, puis - je ne l'espère pas mais le pronostique - sans doute une nouvelle fois à l'Assemblée nationale. Cela nous donnera l'occasion, monsieur le président Vigier, de réfléchir à la constitutionnalisation du contrôle parlementaire", a déclaré le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: pas de position unanime des députés LR, Sarkozy tacle Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209133502.4314dk6m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ne sont pas parvenus mardi à une position unanime sur la révision constitutionnelle, qui inscrit la déchéance de nationalité dans la loi fondamentale, en dépit de l'appel à voter pour de Nicolas Sarkozy, qui s'en est pris à François Fillon. "Les avis sont partagés sur ce sujet. Il n'y aura pas de position unanime du groupe", a déclaré leur chef de file Christian Jacob devant la presse après une longue réunion, où une trentaine d'orateurs se sont exprimés, à la veille du vote solennel sur la réforme constitutionnalisant aussi l'état d'urgence. Si le président du groupe LR a cherché à minimiser des échanges "comme cela arrive entre gens passionnés dans une famille politique", plusieurs participants ont évoqué des débats tendus entre l'ancien président de la République et l'ancien Premier ministre. Devant les députés, Nicolas Sarkozy a plaidé une nouvelle fois pour l'inscription de la déchéance de nationalité dans la Constitution "pour rester fidèle à nos convictions". En cas de nouvel attentat, "on nous demandera des comptes. Les arguments des constitutionnalistes sont justes, mais ils seront balayés par les médias", a-t-il ajouté, selon des propos rapportés. Le président du parti Les Républicains s'en est vivement pris à François Fillon, qui venait d'expliquer "avoir conclu en son âme et conscience que la révision constitutionnelle n'était ni nécessaire ni utile". "Tout ce qui n'est pas nécessaire et utile discrédite l'autorité de l'Etat et du Parlement (...) Jouer la comédie à Versailles n'est pas ma conception d'une République lucide et déterminée", avait dit l'ancien chef du gouvernement. "François, j'ai lu ce que tu as déclaré. J'aurais préféré que tu viennes le dire au bureau politique où nous en avons débattu deux heures et où tu n'étais pas", lui a répondu Nicolas Sarkozy, s'en prenant à "ceux qui ont soutenu la déchéance par le passé et changent d'avis". Le vote pour a été notamment plaidé par Christian Jacob, Eric Ciotti, Christian Estrosi, Jean-François Copé ou Bruno Le Maire. Bruno Le Maire a indiqué qu'il voterait pour "notamment pour une raison politique. Hollande s'est mis dans une impasse, laissons-le dedans", ont raconté des députés. Pour Jean-François Copé, "il faut voter pour et laisser les socialistes se débrouiller entre eux". Selon Eric Woerth, "nos concitoyens ne comprendraient pas qu'on vote contre". Parmi les contre, Pierre Lellouche, Patrik Devedjian ou Nathalie Kosciusko-Morizet "Il y a un meilleur moyen d'en sortir: voter contre dès mercredi. Deuxième argument: on nous dit que les Français sont pour; dans un sondage récent, ils préféraient surtout l'indignité nationale. Je crois qu'ils sont surtout pour qu'on sorte de ce débat absurde", a déclaré l'ex-numéro 2 du parti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Valls prévient les députés PS que voter contre, c'est "mettre en minorité le président"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209132448.e5hz0mhr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a prévenu mardi les députés socialistes que voter contre la réforme constitutionnelle revenait à "mettre en difficulté le gouvernement et mettre en minorité le président" François Hollande. "J'en appelle au rassemblement, car c'est une responsabilité vis-à-vis des Français et du pays", a déclaré le Premier ministre lors de la réunion du groupe PS, jugeant que l'"essentiel" est de faire voter la réforme constitutionnelle, selon des propos rapportés par un participant. "On ne peut pas découper en morceaux le serment du président (fait au Congrès de Versailles trois jours après les attentats de Paris et annonçant cette révision de la Constitution, ndlr). Voter contre c'est mettre en difficulté le gouvernement et mettre en minorité le Président", a ajouté le Premier ministre à la veille du vote solennel des députés sur l'ensemble du projet de révision de la Constitution. Il s'est félicité de l'adoption par les députés lundi soir de l'article prévoyant la constitutionnalisation de l'état d'urgence, saluant au passage leur "large présence", manière sans doute de reporter les critiques à droite sur le faible nombre de députés dans l'hémicycle. M. Valls a par ailleurs estimé que si se dégage "une large majorité" dans la soirée sur le second volet du projet, la controversée déchéance de nationalité, "alors il appartiendra à la droite et au Sénat (à majorité de droite, ndlr) aussi d'assumer ses responsabilités", une déclaration suscitant des applaudissements. "Il y a un débat a droite. Mais si nous laissons à l'opposition la possibilité de dire: +ils sont divisés+ (la majorité, ndlr), alors nous aurons perdu sur tous les tableaux", a-t-il poursuivi, selon la même source. Allant dans le même sens, le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a déclaré aux députés qu'il fallait "montrer l'unité de la majorité pour ensuite mettre le Sénat face a ses responsabilités", selon un autre participant. A la sortie de la réunion du groupe, le Premier ministre s'est dit "convaincu qu'il y aura une majorité" pour le vote sur l'article 2. "Si nous pouvons rassembler très largement ce soir et surtout demain à l'occasion du vote solennel à l'Assemblée, je pense que nous aurons fait la preuve de cette responsabilité et de cette hauteur de vue qui doivent régner", a-t-il ajouté. Un député ayant participé à la réunion a témoigné pour sa part auprès de l'AFP d'une "ambiance très tendue", évoquant un groupe "très partagé et où il y a des dilemmes pour chacun" entre loyauté et fidélité à ses convictions. "Jusqu'à la dernière minute, beaucoup vont s'interroger en leur âme et conscience", a-t-il ajouté. Le "frondeur" Christian Paul a quant à lui réaffirmé sa vive opposition à la déchéance de nationalité, qui "est devenue un obstacle à l'unité nationale", faisant part de ses doutes sur la possibilité de réunir un nouveau Congrès à Versailles sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 14:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la procédure pénale: vote à l'Assemblée le 8 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209111519.kskpu8wj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le 8 mars sur le projet de réforme de la procédure pénale, qui entend renforcer de façon pérenne les outils de lutte contre le terrorisme en dehors du régime d'exception de l'état d'urgence, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date du vote en première lecture sur ce texte "renforçant la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement, et améliorant l'efficacité et les garanties de la procédure pénale" a été actée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents des groupes politiques et des commissions autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), et en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce texte comprend dans ses principales mesures l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense, le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du "jihad" et l'instauration, après un contrôle d'identité, d'une possible rétention de quatre heures pour vérifier la situation d'un suspect. Le projet de loi doit aussi permettre des perquisitions de nuit, dans le cadre d'enquêtes préliminaires du parquet. Le président François Hollande a souligné la semaine dernière qu'"aucune des mesures permises par l'état d'urgence n'est introduite dans ce texte, qui lutte contre la criminalité organisée et qui réforme la procédure pénale". "Cette loi, si elle est votée, ne constituera donc pas un état d'urgence permanent mais un état de droit protecteur, protecteur de la société, protecteur des libertés", a-t-il affirmé. M. Hollande entendait ainsi répondre aux nombreuses voix qui se sont élevées, ces dernières semaines, dans la magistrature et chez les avocats, pour dénoncer une volonté du gouvernement de pérenniser, avec la réforme pénale, une bonne part des mesures d'exception de l'état d'urgence, décrété après les attentats du 13 novembre. Le texte sera débattu dans l'hémicycle les 1er, 2 et éventuellement 3 mars. C'est le successeur de Christiane Taubira au ministère de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, ancien président de la commission des Lois de l'Assemblée et proche de Manuel Valls, qui défendra le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): le gouvernement n'a pas besoin d'être "rééquilibré à gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209105949.3pgzzftw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a estimé mardi que le gouvernement n'avait "pas besoin d'être rééquilibré à gauche", dans la perspective d'un remaniement qui aura lieu selon lui dans "deux ou trois jours". "Il n'a pas besoin d'être rééquilibré à gauche", a assuré M. Le Roux, interrogé sur le plateau d'iTELE sur l'article du Parisien affirmant que Martine Aubry s'installerait volontiers au Quai d'Orsay, affirmation vite démentie par l'intéressée. "Quand on met en place la prime d'activité, que les premiers versements arrivent aujourd'hui, quand on fait la politique que nous menons, on n'a pas besoin de rééquilibrer", a-t-il développé. "Par contre, on a besoin de tout le monde pour défendre ce que nous faisons", a encore insisté le député, estimant que "quand nous sommes ensemble, dans le même parti, l'essentiel, c'est de partager le projet qui est aujourd'hui mis en oeuvre par le président de la République". Il a néanmoins dit espérer un "élargissement" des forces politiques présentes au gouvernement, notamment les écologistes. "Je souhaite qu'ils puissent revenir, leur place est avec nous, aujourd'hui, au gouvernement", a-t-il dit. Interrogé sur une éventuelle guerre que mènerait le Premier ministre Manuel Valls contre le président François Hollande, M. Le Roux s'est inscrit en faux. "Le Premier ministre est soutenu par sa majorité et c'est un Premier ministre d'une loyauté parfaite avec le président de la République". Quant à son éventuelle entrée au gouvernement, M. Le Roux a expliqué qu'il n'était "demandeur de rien". "Aujourd'hui, ce que je fais, j'ai envie de le continuer", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 11:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité : Sarkozy doit "reconsidérer" la position LR (Pécresse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209101559.rq3dexun.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des Républicains (LR) Nicolas Sarkozy, qui approuve la déchéance de nationalité, inscrite dans la constitution, doit "reconsidérer" la position du parti, a estimé mardi Valérie Pécresse. Nicolas Sarkozy "dit oui à la déchéance de nationalité. Je crois qu'il doit reconsidérer la position des Républicains au vu de la solennité qui s'attache à une révision constitutionnelle", a estimé la présidente LR du conseil régional d'Ile-de-France interrogée sur LCI. Mme Pécresse, proche du député François Fillon qui s'est lui aussi déclaré contre la réforme, a réaffirmé que si elle était restée députée, elle n'aurait pas voté la déchéance de nationalité. Elle "n'a rien à faire dans la loi constitutionnelle. C'est pour François Hollande une façon de se présidentialiser. Tous les juristes disent, c'est une peine, elle doit figurer dans une loi organique, une loi ordinaire. Elle doit être votée par le parlement", a ajouté Mme Pécresse. "On ne peut pas, face à la menace terroriste, se diviser sur la loi constitutionnelle", a encore affirmé la présidente de région. Un bureau politique du parti le 6 janvier s'était prononcé en faveur de la révision constitutionnelle mais en y adjoignant des "demandes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 11:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Le Roux (PS) défend un "vote net" sur l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209091627.0cozjcg3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a souligné mardi un "vote net" la veille sur l'inscription de l'état d'urgence dans la Constitution, espérant cependant qu'il y aurait "plus de monde" mardi pour l'examen de l'article concernant la déchéance de nationalité. "Je ne veux parler que de mon camp, nous étions mobilisés, sur les 103 voix il y en a 96 qui étaient celles de députés socialistes", a-t-il expliqué sur le plateau d'iTELE, ajoutant: "je ne me félicite pas qu'il y ait eu une centaine députés socialistes pour seulement une dizaine de l'opposition". "Mais il y a eu un vote net, alors qu'on nous disait que sur l'article 1, il allait y avoir des difficultés", a insisté le député. Sur les 129 députés ayant participé au vote, 107 faisaient partie du groupe socialiste, républicain et citoyen et 10 du groupe Les Républicains, selon l'analyse du scrutin fournie par l'Assemblée nationale. Par ailleurs, 10 députés du groupe écologistes ont participé au vote, 2 du groupe démocrate et indépendant, 3 du groupe radical, républicain, démocratique et progressiste, 3 du groupe de la gauche démocratique et républicaine et un non inscrit. M. Le Roux a reconnu néanmoins qu'après des semaines de débats passionnés, la vision de l'hémicycle aux trois-quarts vide pouvait choquer les Français. "Quand on est en état de guerre, quand on va réviser la Constitution, je pense que ça demande la présence de tous les parlementaires". Il a rappelé qu'"un tiers du groupe" socialiste qui comprend 287 membres était présent lundi soir car "il y avait des députés de province qui n'étaient pas encore arrivés à Paris, nous étions un lundi, ils avaient des réunions en circonscription". "Un certain nombre d''autres préparaient leur intervention pour aujourd'hui sur l'article 2", a-t-il déclaré. Mardi, "j'espère qu'il y aura plus de monde en séance", a-t-il complété. M. Le Roux s'est en outre dit convaincu que l'article 2 de la révision constitutionnelle concernant la déchéance de nationalité pour les personnes condamnées pour terrorisme allait être adoptée mardi par l'Assemblée. "Je n'ai aucun doute sur le fait que l'article 2 passera et que la réforme sera votée (mercredi) à l'Assemblée, je l'espère par déjà les 3/5e des députés", a-t-il dit, rappelant que ne pas la voter serait "une faute".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 10:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Valls demande aux députés d'en "rester au cadre défini"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208232001.k2pmkrzy.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a demandé lundi aux députés d'en "rester au cadre défini" par François Hollande dans le projet de révision constitutionnelle, pour ne pas compromettre le "rassemblement" nécessaire à son adoption par le Parlement. Plusieurs amendements qui visaient à préciser les conditions de l'état de siège (article 36 de la Constitution sur le transfert des pouvoirs de l'autorité civile à l'autorité militaire) ont été ainsi retirés ou rejetés. "Le gouvernement pense qu'il faut rester au cadre tel qu'il a été défini", c'est-à-dire "constitutionnalisation de l'état d'urgence" et "extension de la déchéance de nationalité", et "ne souhaite pas aller sur d'autres sujets, notamment sur la question de la dissolution", a prévenu M. Valls. "Il faudra sans doute revenir -sur le fond du débat- sur l'amendement adopté tout à l'heure", a-t-il glissé, dans une allusion au vote, contre l'avis du gouvernement et au déplaisir de la droite, d'un amendement socialiste prévoyant que l'Assemblée nationale se réunit de plein droit et ne peut être dissoute pendant l'état d'urgence. A la différence de la révision constitutionnelle de 2008, "nous sommes dans une révision liée à un discours que le président de la République prononce trois jours après les attentats, donc dans des circonstances particulières, sur des sujets particuliers", a ajouté le Premier ministre. "Sortir de ce cadre posera d'autres problèmes", a fait valoir le locataire de Matignon, soulignant "le souci de l'unité, du rassemblement" et "la majorité des 3/5e (des suffrages exprimés au Parlement réuni en Congrès) indispensable pour toute révision constitutionnelle". Pierre Lellouche (Les Républicains) avait peu auparavant relevé que François Hollande n'avait pas parlé de "réécrire la Constitution" le 16 novembre devant le Congrès réuni à Versailles. "Evitez de bidouiller, de bricoler les équilibres fondamentaux de la Constitution", avait plaidé le député de Paris, assurant, au sujet de divers amendements présentés, que "les constituants de 1958 et le général de Gaulle doivent se retourner dans leurs tombes". Le député socialiste frondeur Pascal Cherki a pour sa part rappelé que "les deux pouvoirs constituants sont le peuple et les chambres". Le président de la République "ne peut pas nous brider", a-t-il lancé. Mais ses amendements ont été rejetés. Le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg, dont des amendements pour préciser les conditions de déclenchement de l'état de siège avaient été votés en commission, a espéré que ses propositions seraient "réexaminées" lors d'une "seconde lecture" du projet de révision constitutionnelle à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 00:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté l'article inscrivant l'état d'urgence dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208215702.zo2gul45.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir l'article 1er du projet de révision constitutionnelle visant à inscrire dans la loi fondamentale le régime de l'état d'urgence, disposition contestée par certains écologistes et le Front de gauche, comme par certains députés de droite. Ce premier volet du projet de loi constitutionnelle, qui prévoit que l'état d'urgence sera "décrété en Conseil des ministres" soit "en cas de péril imminent résultant d'atteintes graves à l'ordre public", soit en cas de "calamité publique" (événements naturels), a été adopté par 103 voix contre 26, en présence notamment de Manuel Valls. Comme actuellement, seul le Parlement pourra proroger l'état d'urgence au-delà des douze jours initiaux, par une loi en fixant la durée. Avec l'avis favorable du gouvernement, les députés ont voté peu avant un amendement de l'UDI pour restreindre la durée de prorogation à une période maximale de quatre mois, renouvelable après un vote du Parlement. Face aux interrogations de certains députés, tel Jean-Frédéric Poisson (Les Républicains), sur le choix de quatre mois, le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde a évoqué, entre autres, un parallèle avec le délai au terme duquel le Parlement se prononce sur les interventions militaires de la France. Le Premier ministre, selon lequel cette durée "ne repose pas sur des éléments précis", a jugé que cette borne de quatre mois "ne modifie pas fondamentalement l'équilibre par rapport à ce qui a été voté de trois mois (pour l'état d'urgence en vigueur ndlr) et donne un peu plus de marge". Cela semble "raisonnable" en donnant "suffisament de temps pour faire face au type de menaces que nous connaissons et de permettre au Parlement de le contrôler et de le proroger si nécessaire", selon lui. Pour M. Poisson, aucun de ces "arguments ne justifie pleinement" ce passage à quatre mois pour un régime "pas attentoire aux libertés fondamentales mais quand même restrictif". Les députés ont aussi ajouté dans le texte de révision constitutionnelle le principe du contrôle parlementaire de la mise en oeuvre de l'état d'urgence, souhaité par plusieurs groupes politiques, mais jugé superflu par certains députés LR. Au grand dam du gouvernement ainsi que de la droite, ils ont aussi voté un amendement socialiste prévoyant que l'Assemblée nationale se réunit de plein droit et ne peut être dissoute pendant l'état d'urgence. Mais ils ont rejeté l'inscription de la compétence du juge administratif quant aux mesures de police administrative, le gouvernement considérant que c'est sa compétence naturelle. Les parlementaires ont aussi refusé qu'une loi organique, et non un simple loi ordinaire, fixe les mesures de police administrative autorisées. Face aux assauts notamment de Cécile Duflot (EELV) pour encadrer davantage l'état d'urgence, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a lâché: "comme si l'état d'urgence était le danger, pas le terrorisme". Depuis les attentats de novembre, 83% des assignés à résidence et 61% des perquisitions (hors de zone de la préfecture de police de Paris) ont concerné "des personnes dans l'islamisme radical", qui étaient fichées, et le reste portait sur des "réseaux délinquants" pouvant être en lien, a-t-il affirmé. Des écologistes, des socialistes "frondeurs", l'élu d'extrême droite Gilbert Collard ainsi que des députés Les Républicains tels Pierre Lellouche et Bernard Debré ont en vain cherché à supprimer cet article 1er, synonyme de "recul de nos libertés", selon les mots de Noël Mamère (groupe écologiste). Mais pour le nouveau garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, "les libertés publiques s'en porteront mieux" et "dans toutes les législations européennes, les états d'exception figurent dans la Constitution". François Hollande a souhaité le 16 novembre devant le Parlement réuni en Congrès trois jours après les attentats un nouveau "régime constitutionnel" pour l'état d'urgence. Selon Manuel Valls, cela doit permettre d'encadrer "strictement les motifs de son déclenchement et de sa prorogation", repris de la loi de 1955, loi qui a créé ce régime d'exception en pleine guerre d'Algérie et été durcie en novembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 22:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée inscrit le contrôle parlementaire dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208202802.inxzr8ob.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit lundi soir le contrôle parlementaire de l'état d'urgence dans le projet de révision de la Constitution, ce que plusieurs groupes politiques, dont les écologistes et centristes, souhaitaient, mais que d'autres députés jugeaient inutiles. "Les règlements des assemblées prévoient les conditions dans lesquelles le Parlement contrôle la mise en oeuvre des mesures de l'état d'urgence", stipule l'amendement adopté, déposé par le rapporteur, Dominique Raimbourg (PS), au nom de la commission des Lois. Le champ du contrôle portera sur l'état d'urgence dans toutes ses dimensions (conditions de déclaration, territoires concernés, application ou non du régime aggravé...), non sur les seules mesures de police administrative ordonnées par le ministre de l'Intérieur ou les préfets. Inscrire dans la Constitution ce contrôle parlementaire est conforme à "l'esprit des institutions de la Vème République", en vertu duquel "il appartient au texte fondamental de répartir les pouvoirs entre l'exécutif et le législatif", selon les auteurs de l'amendement. Cette "précision" est aussi "tout à fait opportune", ajoute leur exposé, car "les progrès de l'Etat de droit dans notre pays sont dus et seront dus dans le futur au plein exercice par les représentants de la souveraineté populaire de leurs prérogatives". "Le gouvernement est favorable" à l'ajout de ce contrôle, a déclaré vendredi le Premier ministre, Manuel Valls. "Si le Parlement, dans sa sagesse, décide d'élever ces éléments au rang constitutionnel, le gouvernement respecte la volonté du Parlement", a dit lundi le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, tout en soulignant qu'il avait été possible, pour l'état d'urgence en vigueur depuis les attentats du 13 novembre, de "construire un contrôle parlementaire sans que ce soit dans la Constitution". Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a défendu cette inscription dans la loi fondamentale, en évoquant l'hypothèse, dans le futur, d'une "majorité (qui) souhaite voter la prolongation de l'état d'urgence mais ne souhaite pas laisser, notamment, à l'opposition, la possibilité de contrôler son exécution". Quant aux écologistes, François de Rugy a rappelé combien ils étaient aussi "très attachés" à ce point, après s'être déjà "battus pour que ce soit dans la réforme de la loi de 1955". Entre autres socialistes, Yann Galut, qui a salué "le travail" de Jean-Jacques Urvoas comme président de la commission des Lois et d'autres députés pour contrôler l'état d'urgence actuel, a plaidé pour un contrôle. Au sein du groupe LR, Jean-Frédéric Poisson a défendu un amendement dans le même sens. Mais Guillaume Larrivé (Les Républicains) a jugé inutile ce contrôle dans la loi fondamentale vu les prérogatives actuelles du Parlement, glissant qu'"on pourrait aussi écrire dans la Constitution que l'eau bout à 100°C". Pour le Front de Gauche, André Chassaigne, a épinglé une pente vers "la Constitution bavarde" et rejeté en bloc une révision "sur l'émotion et improvisée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 21:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: pas de dissolution de l'Assemblée pendant l'état d'urgence, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208194800.o1zbp6ng.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale se réunit de plein droit et ne peut être dissoute pendant l'état d'urgence, ont voté lundi les députés dans la révision constitutionnelle, au grand dam du gouvernement et de la droite, qui souhaitaient une disposition maintenant "l'équilibre" entre pouvoirs exécutif et législatif. Lors des débats sur l'article 1 du projet de loi, les députés ont adopté un amendement de Sébastien Denaja, l'un des vice-présidents du groupe socialiste, prévoyant la réunion de plein droit de l'Assemblée, afin qu'elle joue son rôle de contrôle de l'action du gouvernement, et l'interdiction de la dissolution, qui est une prérogative du président de la République. La commission des Lois de l'Assemblée s'était prononcée la semaine dernière pour ces deux mêmes principes. Mais le gouvernement est opposé à l'interdiction de la dissolution. "Rendre impossible toute dissolution, alors même que la possibilité de censure du gouvernement demeurerait possible et que simultanément le fonctionnement réguliers des pouvoirs publics ne serait pas interrompu, pose problème", a plaidé le gouvernement, dans l'exposé d'un autre amendement, déposé à la dernière minute lundi. Cet amendement gouvernemental visait plutôt à ce que l'état d'urgence soit caduc "à l'issue d'un délai de quinze jours francs suivant la date de la démission du gouvernement ou de la dissolution de l'Assemblée nationale". "Il faut maintenir l'équilibre entre les pouvoirs exécutif et législatif", a plaidé dans l'hémicycle le nouveau garde des Sceaux, Jean-Jacques Urvoas. Le rapporteur Dominique Raimbourg (PS) l'a soutenu, de même que Guillaume Larrivé (LR) et Jean-Christophe Lagarde (UDI) au nom du même "équilibre". A l'inverse, la vice-présidente de l'Assemblée Sandrine Mazetier (PS) a jugé qu'adopter la proposition gouvernementale serait "hasardeux". Son collègue Sébastien Denaja a ironisé: "si dans deux jours - cas d'école - il y a un remaniement" avec une démission de tout le gouvernement et du Premier ministre, est-ce que dans 15 jours la prolongation de l'état d'urgence serait caduque? Son amendement a été finalement adopté. Alors que le président de l'Assemblée Claude Bartolone allait mettre au vote l'amendement gouvernemental, la secrétaire générale de l'Assemblée Corinne Luquiens -qui devrait prochainement devenir membre du Conseil constitutionnel sur sa proposition-, lui a soufflé qu'il était "tombé", c'est-à-dire qu'il ne pouvait plus être mis aux voix vu l'adoption du précédent. Le gouvernement peut encore faire procéder à un nouveau vote d'ici la fin des débats sur le projet de révision constitutionnelle. Après avoir rappelé qu'une majorité des 3/5e du Parlement était requise pour adopter la révision constitutionnelle, M. Larrivé a prévenu que "l'amendement socialiste pose une grave difficulté au groupe Républicains en son entier" car il modifie "l'équilibre inhérent à la Ve République". Plusieurs écologistes, comme Barbara Pompili ou Denis Baupin, sur Twitter ont salué l'interdiction de dissolution.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
