<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 20:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Proposition PCF sur l'allocation adulte handicapé: l'Assemblée refuse une commission spéciale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403174931.rxe0rdim.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont déploré mardi le renvoi "aux calendes grecques" de leur proposition de loi visant à ne plus prendre en compte les revenus du conjoint dans le calcul de l'Allocation aux adultes handicapés. Par 114 voix contre 48, l'Assemblée nationale a rejeté la création d'une commission spéciale pour examiner ce texte, cosigné par quelque 80 députés issus de tous les groupes, y compris de la majorité LREM-MoDem. Plusieurs présidents de groupe ont également mis leur paraphe: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Olivier Faure (PS) et Jean-Christophe Lagarde (UAI). Cette allocation d'autonomie "porte décidément mal son nom", a tonné dans l'hémicycle André Chassaigne, chef de file des députés communistes, dénonçant un mode de calcul depuis des années "totalement injuste" pour les personnes handicapées en couple, au nombre de 250.000. "Nous savons les raisons de l'opposition à ce texte: le gouvernement propose de prendre encore plus en compte les revenus du conjoint", d'après l'élu PCF du Puy-de-Dôme, évoquant des "mesquineries comptables". De son côté, la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM) a rappelé la compétence de sa commission pour examiner ce texte, en vertu du règlement de l'Assemblée. Sa commission "a montré à plusieurs reprises qu'elle voulait faire avancer la situation des personnes handicapées", a aussi plaidé à la tribune cette ancienne socialiste, élue du Pas-de-Calais. L'auteure de la proposition de loi, l'ancienne ministre Marie-George Buffet (Seine-Saint-Denis), a regretté dans un communiqué que "la majorité repousse aux calendes grecques l'étude de ce texte demandé par toutes les associations défendant les droits des personnes en situation de handicap". L'AAH est passée à 819 euros maximum au 1er avril. Elle doit par ailleurs connaître des revalorisations exceptionnelles au 1er novembre, à 860 euros, et au 1er novembre 2019 pour atteindre 900 euros. Cette allocation versée à plus d'un million de bénéficiaires passera de 811 euros par mois pour une personne seule à 860 euros au 1er novembre 2018, et 900 euros au 1er novembre 2019. Parallèlement, le dernier budget de la Sécurité sociale prévoyait que les règles de prise en compte des revenus d'un couple à l'AAH soient rapprochées de celles appliquées pour les autres bénéficiaires de minimas sociaux, comme le RSA, moins avantageuses. Les couples représentent un peu moins d'un quart des bénéficiaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois associatifs sport et culture: il faut "définir un cadre sécurisant" (mission parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403173825.a3f9460k.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre de la Jeunesse et des Sports Marie-George Buffet, députée PCF, et le député LREM Pierre-Alain Raphan préconisent de "définir un cadre sécurisant" pour l'emploi sportif et culturel, secteurs associatifs touchés par la baisse des contrats aidés. Les deux députés avaient été chargés d'une "mission flash" sur la réduction des contrats aidés dans ces secteurs et ont présenté mardi leurs conclusions devant la commission des Affaires culturelles et de l'Education de l'Assemblée. Ils ont en préalable évoqué leur difficulté à obtenir des chiffres, notamment de la part des administrations centrales. Le sport et la culture représentent plus de 40% des associations en France, soit quelque 545.000 d'entre elles. Selon la Dares (service statistiques du ministère du Travail), en 2016, il y a eu 65.000 embauches en contrats aidés (nouveaux et reconductions), chiffre qui "tombe dès 2017 à 41.000", a expliqué Mme Buffet. Les deux députés ont formulé une dizaine de propositions. Mme Buffet a expliqué que le "parcours emploi compétences", le "PEC" qui va remplacer le contrat aidé, ne correspondait pas à ces secteurs. "Nous avons compris qu'ils étaient surtout pour les grandes associations d'insertion, d'économie solidaire", a-t-elle expliqué. "Cela fait trop longtemps qu'on instrumentalise le monde associatif pour réaliser des objectifs qui ne sont pas proprement associatifs", a-t-elle dit par ailleurs, plaidant pour "reparler du statut du bénévole". Il faut "revenir à des subventions pérennes qui peuvent être basées sur un contrat d'objectifs", a-t-elle dit, afin que les associations "puissent penser leurs actions sur deux ou trois ans". Pierre-Alain Raphan, 4eme dan de Taekwondo d'après sa fiche LREM, a listé leurs propositions. En premier lieu: "définir un cadre sécurisant pour l'emploi associatif sportif et culturel", afin de "permettre aux associations de développer l'investissement, même pour les actions qui a priori ne sont pas rentables". Les deux députés veulent aussi des "études d'impact systématiques" pour "évaluer les conséquences de la disparition des contrats aidés sur le développement des associations". Ils souhaitent aussi "mettre en évidence les coûts évités" par l'existence des associations. "On sait que la disparition d'associations dans les quartiers sensibles conduit à augmenter de façon plus importante parfois les charges de sécurité", a ainsi expliqué M. Raphan. Les deux députés sont également favorables à un secrétariat d'Etat à la vie associative. La France compte entre 13 et 18 millions de bénévoles, dont les deux tiers s'engagent dans des associations, a dit M. Raphan.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocution de Justin Trudeau devant l'Assemblée nationale le 17 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403173417.0fq518r7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre canadien Justin Trudeau s'exprimera dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale le 17 avril, un exercice auquel ont été invités une vingtaine de responsables étrangers depuis le début de la Vème République. L'allocution du chef du gouvernement libéral, qui sera en visite officielle en France, aura lieu à la place des questions au gouvernement, à partir de 15 heures, selon l'ordre du jour de l'Assemblée diffusé mardi. Depuis le début de la législature, seul le président du Bundestag, le conservateur Wolfgang Schäuble, a fait un discours devant les députés français, pour défendre une résolution commune avec l'Assemblée en faveur d'un nouveau traité de l'Elysée. La faible affluence dans l'hémicycle, un lundi, avait fait des remous. Sous le précédent quinquennat et alors que Claude Bartolone était au "perchoir", le dernier dirigeant à avoir eu les honneurs de l'hémicycle avait été le roi Felipe VI d'Espagne, en juin 2015, après le président tunisien Moncef Marzouki, et le président italien Giorgio Napolitano. En 1993, Philippe Séguin, alors président de l'Assemblée nationale, avait inauguré avec le roi d'Espagne Juan Carlos la tradition d'inviter des chefs d'Etat ou de gouvernement étrangers à s'exprimer dans l'hémicycle. Jusque-là, seul le président américain Woodrow Wilson était venu à la tribune, en 1919.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Usage de stupéfiants: vers une amende de 300 euros aux consommateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403172750.oop72tix.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement souhaite que l'usage de stupéfiants, et en particulier de cannabis, puisse être sanctionné d'une "amende forfaitaire délictuelle" d'un montant de 300 euros, a affirmé la ministre de la Justice, Nicole Belloubet, mardi. "Le projet de loi (sur la réforme de la procédure pénale) que je présenterai dans les mois qui viennent, devrait prévoir qu'une amende forfaitaire délictuelle de 300 euros pourra directement être prononcée par un policier ou un gendarme à l'encontre d'un usager majeur à l'issue d'un contrôle d'identité", a déclaré Mme Belloubet lors d'un débat à l'Assemblée nationale sur le rapport consacré à "l'application d'une procédure d'amende forfaitaire au délit d'usage illicite de stupéfiants". "Le montant de l'amende forfaitaire minorée serait de 250 euros et celui de l'amende forfaitaire majorée de 600 euros", a précisé la garde des Sceaux. Le projet du gouvernement prévoit d'exclure les mineurs du champ de cette amende forfaitaire qui "sera possible y compris en cas de récidive". Si le choix du gouvernement en faveur d'une "amende forfaitaire délictuelle", était connu depuis janvier, il va, en proposant une amende d'un montant de 300 euros, au-delà des préconisations du rapport parlementaire qui envisageait une amende comprise entre 150 et 200 euros. "Cette nouvelle procédure ne viendra pas se substituer aux autres types de réponses pénales déjà existantes" mais constituera une voie procédurale "complémentaire", "simplifiée et rapide" face à "ce contentieux de masse", a rappelé Mme Belloubet. Le recours à cette amende "pourra être circonscrit par les directives de politique pénale locale à certains types d'usage en fonction notamment, de la nature du stupéfiant saisi afin d'éviter que les personnes nécessitant vraiment un traitement sanitaire en fassent l'objet", a encore rapporté la garde des Sceaux. Revenant sur l'autre mesure envisagée par le rapport des députés Eric Poulliat (LREM) et Robin Reda (LR) à savoir l'hypothèse d'une simple contravention pour sanctionner l'usage de stupéfiants, Mme Belloubet a estimé que cette option aurait sur "le plan symbolique" envoyé "un message négatif dans l'opinion publique dans la lutte contre l'usage illicite de stupéfiants" et "aurait pu être perçue comme une étape vers la dépénalisation". Sur quelque 140.000 interpellations chaque année pour consommation de drogues, seules 3.098 peines de prison ont été prononcées en 2015 (derniers chiffres publiés), dont 1.283 ferme, alors que la loi prévoit jusqu'à un an de prison et 3.750 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Organismes extraparlementaires: Rugy et plusieurs présidents de groupe proposent un léger tri</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403163651.69lh5kpf.html</link>
   <description><![CDATA[Un léger tri parmi les quelque 200 organismes extraparlementaires, où siègent députés et sénateurs et qui se sont multipliés: le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) et plusieurs présidents de groupes le proposent dans un texte rendu public mardi. Les lois pour la confiance dans la vie politique, adoptées l'été dernier, ont prévu qu'à partir du 1er juillet 2018 un parlementaire "ne peut être désigné en cette qualité dans une institution ou un organisme extérieur qu'en vertu d'une disposition législative". Et "il ne peut percevoir à ce titre aucune rémunération, gratification ou indemnité". Pour appliquer la mesure, M. de Rugy ainsi que Richard Ferrand (LREM), Christian Jacob (LR), Marc Fesneau (MoDem), Jean-Christophe Lagarde et Franck Riester (coprésidents UAI) ont déposé vendredi une proposition de loi, sans la signature des responsables de gauche. "La présence des parlementaires est aujourd'hui prévue dans 193 organismes, soit par une loi - pour 112 d'entre eux -, soit par un acte de nature réglementaire - pour les 81 restants. C'est donc à plus de 660 nominations qu'il faut procéder à chaque mandature au Sénat et à près de 700 à l'Assemblée nationale", écrivent-ils en préambule. Bruno Bonnell (LREM) siège ainsi à Business France, Jean-Baptiste Djebbari (LREM) à l'Agence de financement des infrastructures de transport de France, Bernard Perrut (LR), Joël Giraud (LREM), Sarah El Haïry (MoDem) et Stella Dupont (LREM) au Comité des finances locales. Huit organismes ne se réunissant plus seraient supprimés à compter de 2022, comme la Conférence de la ruralité, la Commission nationale de la vidéoprotection et le Haut Conseil des musées de France. Et vingt dont l'activité est "faible ou inexistant(e)" ne seraient pas inscrits dans la loi, mettant de fait fin à la présence des députés et sénateurs. En outre, les responsables parlementaires suggèrent de généraliser la parité pour les nominations, à compter des prochaines élections législatives ou sénatoriales. Ils souhaitent aussi que les désignations soient effectuées de manière générale par les présidents des assemblées, alors que les commissions de l'Assemblée ou du Sénat ont parfois cette compétence actuellement. Députés et sénateurs sont souvent friands de ces places dans les organismes extraparlementaires, dans leurs domaines particuliers de compétences ou lorsque leur circonscription est concernée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier round à l'Assemblée pour le projet de loi "asile et immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403161850.eo5snf7h.html</link>
   <description><![CDATA[Avec 900 amendements, le projet de loi "asile et immigration", qui arrive en commission, fait l'objet d'une offensive marquée des députés LREM, dont certains espèrent des concessions sur ce texte controversé, voire pour les francs-tireurs du groupe une réécriture. Les députés auront besoin d'au moins deux jours, mercredi et jeudi, pour passer au crible quelque 900 amendements, dont pas moins de 363 LREM, avant l'examen dans l'hémicycle à partir du 16 avril. Dès mardi soir, Gérard Collomb viendra défendre son projet de loi. "Il est serein, il a vu tous les parlementaires ces dernières semaines, il n'y a pas de points de surprise", souligne-t-on à Beauvau, alors que le ministre de l'Intérieur a soigné la pédagogie, invitant les uns à dîner, emmenant les autres au Niger ou en Albanie, depuis que les controverses ont commencé fin 2017. Comme prévu, le groupe LREM va chercher à adoucir les dispositions les plus dures sans toucher à la philosophie générale. Mesure phare, indispensable selon Beauvau pour éloigner les déboutés de l'asile, l'allongement de la durée maximale de la rétention devrait être rabotée: plusieurs scénarios LREM ramènent le plafond à 90 jours grand maximum, rebonds compris (au lieu de 135 jours avec les prolongations dans la version gouvernementale). "Cela me semble maintenant acceptable", juge Stella Dupont, une "marcheuse" critique. D'autres amendements reviennent comme convenu sur le durcissement, dans un autre texte, de la rétention des migrants "dublinés" (dépendants d'un autre pays européen): on s'achemine vers une réduction des motifs d'enfermement, et un rétablissement du délai de recours à 15 jours. Le groupe majoritaire s'est surtout attaché à enrichir le volet "intégration": autorisation de travail pour les demandeurs d'asile "à partir de six mois" (au lieu de neuf) voire "dès l'introduction de la demande d'asile" et ce "à titre expérimental", priorité donnée à "la motivation" dans l'acquisition de la nationalité... - "Pied de nez" - Ces mesures ne devraient pas faire de gros remous côté LREM. Mais un groupe de vingt à trente franc-tireurs souhaite remettre davantage en cause la logique du texte, avec une cinquantaine d'amendements. "Ce texte n'était pas écrit dans le projet présidentiel, donc c'est normal qu'on fasse notre travail. On a fait bouger des choses mais on a encore un certain nombre de points à améliorer", plaide Mme Dupont, refusant de se prononcer à ce stade sur son vote final. "C'est un joli pied de nez à tous ceux qui nous traitaient de godillots", a renchéri Matthieu Orphelin, auteur d'un amendement conditionnant le statut de "pays d'origine sûr" à la dépénalisation de l'homosexualité, qui devrait être voté. Le texte "ne fait pas consensus, y compris au sein de LREM", reconnaît la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, mais "cela montre que notre groupe vit, échange". Mais, pour le responsable LREM du texte, Florent Boudié, "il n'y a pas d'effet de surprise" avec ces amendements "attendus". Cet ancien socialiste récuse toute comparaison avec les frondeurs PS et leur "logique séparatiste". Rétablissement du délai d'un mois au lieu de 15 jours pour les recours pour les déboutés, maintien du caractère suspensif des procédures d'appels... les demandes de l'aile gauche de LREM, qui reprennent les critiques des associations de défense des étrangers, ont cependant peu de chances d'aboutir. Un amendement visant à "interdire tout placement en rétention des mineurs et de leurs familles" fait toutefois écho à des inquiétudes plus larges au sein du groupe. Un sujet "pas mûr", selon M. Boudié, alors que le travail parlementaire est "percuté de plein fouet par la situation à Mayotte", où 4.200 enfants sont placés chaque année en rétention, contre 275 en métropole. Sur le sensible "délit de solidarité", un amendement alambiqué entend "mettre fin aux poursuites fondées sur l'aide, sans but lucratif et sans contrepartie matérielle directe ou indirecte, à la circulation et au séjour irréguliers des étrangers en France". "C'est un amendement d'appel pour le retravailler d'ici la séance", a assuré M. Boudié, pour qui "il y a une volonté collective d'avancer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile-immigration: Valls appelle les députés LREM à la "responsabilité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403155255.u5n0ix5z.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls, ex-socialiste apparenté LREM, a appelé mardi les "marcheurs" de l'Assemblée à "un esprit de responsabilité" sur le projet de loi asile-immigration, et à soutenir le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, selon des propos rapportés. Lors de la réunion du groupe majoritaire, M. Valls a pointé "une convergence de l'actualité et de différents textes" et des "défis considérables", dont "le terrorisme", en abordant entre autres les projets de loi sur la SNCF mais aussi sur l'asile-immigration. Gérard Collomb, qui porte le texte asile-immigration, en commission à partir de ce mardi, "a besoin de notre soutien", a plaidé l'ancien locataire de la place Beauvau, jugeant qu'"il est facile de le mettre en cause mais c'est lui qui est en première ligne sur la question du terrorisme", selon des participants. Sur l'asile-immigration, "des sujets qui nous parlent aux tripes, personne ici n'a hystérisé le débat, mais nous devons avoir un esprit de responsabilité et aller à l'efficacité", a insisté M. Valls, pour lequel "c'est un moment très politique qui s'ouvre et qui est un moment de responsabilité", d'après des propos rapportés. Dans son intervention, "assez générale, depuis les grèves à la SNCF, jusqu'au terrorisme en passant par l'asile et Notre-Dame-des-Landes", il a aussi recommandé en substance de "ne pas se laisser piéger par une partie de l'échiquier qui va vouloir faire un amalgame terrorisme-immigration", a précisé un élu. Mais l'ancien chef de gouvernement a aussi "dit que les Français ne comprenaient pas pourquoi on ne parvenait pas à faire beaucoup de reconduites à la frontière, que c'était un passif des gouvernements précédents depuis longtemps", selon la même source. "Manuel Valls nous a fait, comme chaque semaine, sa petite leçon politique. On dirait un disque rayé, il est toujours sur les mêmes thèmes. Il a dit qu'il ne faisait pas d'amalgame en liant immigration et terrorisme mais qu'il fallait faire attention", a relaté un autre député, le trouvant "très isolé au sein du groupe" LREM. ic-jmt-parl/chl/chr/shu]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand aux députés LREM: "allez voir les cheminots" en circonscription</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403142429.eq59mt1d.html</link>
   <description><![CDATA["Allez voir les cheminots": Richard Ferrand a appelé mardi les députés LREM à aller à la rencontre des employés de la SNCF en circonscription, insistant aussi sur l'importance pour la majorité d'"expliquer ce qu'on veut faire" avec la réforme du rail, au centre d'une grève au long cours. "Il faut expliquer ce qu'on veut faire pour préparer l'arrivée de la concurrence et armer la SNCF à cela", sur le fait qu'il n'y aura "pas de fermeture de petites lignes ou de privatisation", et que "l'objectif ultime est plus d'offre de trains et des trains moins chers", a notamment déclaré le président du groupe majoritaire en réunion, selon des propos rapportés. Et ce député du Finistère d'affirmer qu'en la matière "l'Allemagne a 20 ans d'avance". Soulignant aussi que "quand on regarde la situation des cheminots, il y a une demande de respect, de considération", cet ancien socialiste a lancé aux "marcheurs": "Allez voir les cheminots sur vos circonscriptions, allez au plus près". "Si, la semaine prochaine, vous ne pouvez pas venir (pour cause de grève ndlr), ne prenez pas le train, mais restez dans les gares", a ajouté M. Ferrand, cité par des participants à la réunion. Sur la réforme de la SNCF, l'ancien Premier ministre Manuel Valls (ex-PS désormais apparenté au groupe majoritaire), a invité plus tard à "être très à l'écoute et à s'appuyer sur les syndicats les plus réformistes, notamment Laurent Berger", d'après des propos rapportés. ic-parl/chl/chr/jcc]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marche blanche contre l'antisémitisme: Rugy condamne les "violences" envers des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403141518.2xq70taq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a condamné mardi, dans une "mise au point", "violences verbales" et "intimidations physiques" envers des députés lors de la "marche blanche" contre l'antisémitisme. "Je voudrais faire une petite mise au point", a lancé le titulaire du "perchoir" à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement, après avoir été vivement mis en cause ces derniers jours par le chef de file des députés Insoumis. "Tous les groupes politiques représentés dans notre assemblée se sont joints la semaine dernière, dans une démarche commune, à la marche blanche organisée mercredi en hommage à Mireille Knoll et en signe de refus de l'antisémitisme", a poursuivi M. de Rugy, soulignant que "nos travaux ont d'ailleurs été suspendus pour pouvoir aller à cette manifestation". "Je veux ici, en votre nom, comme je l'avais fait publiquement dès mercredi, condamner avec force les violences verbales et les intimidations physiques dont ont été victimes plusieurs d'entre nous lors de cette manifestation", a déclaré l'élu de Loire-Atlantique. "Les activistes qui se sont livrés à ces agressions n'étaient qu'une petite minorité. Ils ont desservi la cause qui a rassemblé dans un cortège large, digne et pacifique, mercredi dernier, dans les rues de Paris (...) l'ensemble de la représentation nationale qui était mobilisée dans le deuil et le refus de l'antisémitisme", a conclu le président de l'Assemblée sous des applaudissements. Le sujet a été encore abordé mardi matin en conférence des présidents de l'Assemblée. Décrétés indésirables par le Crif mais finalement présents, Marine Le Pen et Jean-Luc Mélenchon avaient chacun de leur côté, sous les huées, été contraints de quitter, seulement momentanément pour la présidente du Front national, la marche blanche mercredi en mémoire de Mireille Knoll, une octogénaire juive tuée la semaine précédente à Paris. Le lendemain, les députés Insoumis avaient critiqué des propos ou attitudes du président du Crif et du ministre de l'Intérieur, mais aussi de M. de Rugy, selon eux "délibérément resté en retrait" alors qu'ils étaient "molestés" à "quelques mètres". Ils avaient en revanche remercié ceux qui leur avaient témoigné leur soutien à ce moment-là, dont le chef de file des députés LREM Richard Ferrand. "En voyant Rugy, président en papier mâché de l'Assemblée nationale, détourner la tête tandis qu'un de mes jeunes collègues lui lançait un appel du regard, j'ai reçu une rude blessure", a encore écrit lundi M. Mélenchon sur son blog.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pyrénées-Atlantiques: bref blocage d'un centre de rétention en solidarité avec les migrants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403141225.xo8hsbss.html</link>
   <description><![CDATA[Des militants altermondialistes du collectif basque Bizi ont bloqué pacifiquement mardi pendant quelques heures le centre de rétention administrative (CRA) d'Hendaye (Pyrénées-Atlantiques) qui rouvrait ses portes pour acueillir des migrants, a constaté une correspondante de l'AFP. Parmi la cinquantaine de manifestants, faisant face à un cordon de CRS, le député européen (EELV) José Bové a été le seul autorisé à entrer dans le centre de rétention eu égard à son statut de parlementaire. "Grâce à notre mobilisation, le centre de rétention n'a pas pu accueillir des migrants qui devaient être transférés de Bordeaux à Hendaye", a déclaré à la presse l'eurodéputé en sortant du centre. M. Bové a remis aux responsables du centre de rétention une charte signée par 176 volontaires avec leurs noms et adresses dans laquelle ces derniers demandent à être enfermés à la place de migrants. Le centre de 30 places était fermé depuis janvier 2017 faute d'effectifs policiers après le rétablissement des contrôles aux frontières dans le cadre de l'état d'urgence. "De manière nominative, ces personnes disent +Nous agissons+. Il ne s'agit pas d'une pétition, mais d'un engagement", a souligné José Bové. Ce mouvement de solidarité intitulé "Eux, c'est nous" a eu lieu symboliquement mardi, jour du début de l'examen en commission parlementaire du projet de loi asile porté par le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb. Ce projet de loi prévoit notamment l'allongement de 45 à 90 jours de la durée maximale de séjour en centre de rétention administrative.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la SNCF: Fesneau (MoDem) appelle à "dépassionner" le débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403134722.o0s6e5hq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem Marc Fesneau a appelé mardi le gouvernement à "continuer son travail de dialogue" avec les syndicats de la SNCF pour "dépassionner" le débat sur la réforme de l'entreprise ferroviaire. Le projet de loi à l'origine d'une grève au long cours débutée mardi "n'est pas un texte contre la SNCF et les cheminots" mais "permet de faire face au défi de l'ouverture à la concurrence", a affirmé le député du Loir-et-Cher lors d'une conférence de presse. Du fait de "l'incurie des gouvernements précédents", "la SNCF n'a pas été préparée", a accusé M. Fesneau. "On affirme le statut public de la SNCF. Tout est bordé pour qu'il n'y ait pas de privatisation", a-t-il aussi soutenu. "Il faut que le gouvernement continue son travail de dialogue pour essayer de trouver une voie qui permette de dépassionner les choses et de ramener à la réalité du texte", selon le président du groupe MoDem, allié de la majorité. Il faut aussi "faire en sorte d'avoir une entreprise ferroviaire nationale qui fonctionne bien". "Je ne connais pas un agent qui ne dise pas qu'il y a un besoin de réformer", a-t-il glissé. "Si on ne change rien, on court à la catastrophe", a abondé Bruno Millienne, vice-président du groupe MoDem. "CFDT et Unsa sont plutôt allants" pour discuter et il y a une "petite scission" parmi les syndicats, a observé cet élu des Yvelines.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Borne "déraille", pour les députés communistes, prêts au "combat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403123104.u3592oph.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes, prêts au "combat" contre la réforme ferroviaire au nom de la défense des usagers et des territoires, ont jugé mardi que la ministre des Transports Elisabeth Borne "déraille" et montre de la "fébrilité". "Pas dans une protestation simple" et porteurs de "propositions innovantes", ils veulent batailler autour de deux questions "fondamentales": "qu'est-ce que cette réforme va apporter aux usagers" et "quels seront les effets pour les territoires", l'environnement, a résumé devant la presse leur président André Chassaigne. Avec la grève, "il y a une gêne pour les travailleurs et la population, mais quand il y a de tels enjeux historiques, il faut en passer par là", a-t-il plaidé. Pour cet élu du Puy-de-Dôme, "si l'on perd la bataille du rail, avec la porte ouverte à l'ouverture à la concurrence, cela va détériorer le service, comme dans tous les pays où cela s'est fait", de la Grande-Bretagne à l'Europe du nord en passant par l'Allemagne. Sur cette réforme, "au lendemain de Pâques, il semble que Mme Borne se soit fait sonner les cloches", montrant "une fébrilité certaine" avant "un mouvement social particulièrement fort", a jugé Hubert Wulfranc. "On va tâcher de lui faire perdre les pédales davantage et de reprendre le train du service public à la française". Et d'observer que "le gouvernement ouvre un espace au moins de débat avec les parlementaires" sur deux articles qui ne feront plus l'objet d'ordonnances, et "dit qu'il va faire beaucoup plus sur le rail sans dire d'où vient l'argent". La ministre, "elle déraille", a renchéri Sébastien Jumel, un porte-parole, la jugeant "désarmée lorsqu'il s'agit d'évoquer la question de la dette" de la SNCF. Quand "la réalité des enjeux sera dans le débat public, je crois qu'une majorité d'opinion va se construire sur l'idée que cette réforme va dans la mauvaise direction", a complété Pierre Dharréville. "La question sociale est en train de rattraper ce gouvernement", a-t-il jugé. "Il y a quelque chose d'inédit et d'imprévu à voir autant de secteurs, SNCF, énergie, Carrefour, etc, se mettre en lutte" face à des "attaques extrêmement brutales" et "une politique favorisant les ultra riches", a ajouté Elsa Faucillon, autre porte-parole. ic/chl/dch/jcc CARREFOUR]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Jacob (LR) demande "le retrait des ordonnances"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403123042.vzt7i9zy.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Christian Jacob a demandé mardi que le gouvernement "retire les ordonnances" pour faire passer son projet de loi de réforme de la SNCF, le Parlement ne travaillant pas "sous la dictée". "Le Parlement n'a pas vocation à travailler sous la dictée de la CGT, de Sud-Rail et de l'exécutif. Nous demandons le retrait des ordonnances pour travailler dans la clarté", a lancé M. Jacob lors d'un point presse. Le gouvernement a indiqué, qu'en fonction des avancées des concertations avec les syndicats, il retirerait les ordonnances du projet de loi. Il a ainsi décidé d'introduire par amendements, juste avant le début des débats en commission mardi, les dispositions sur l'ouverture à la concurrence, initialement prévues par ordonnances. "Que M. Macron ait le courage de travailler à cahiers ouverts sur cette réforme dont on ne sait toujours pas ce qu'elle contient", a ajouté M. Jacob, jugeant le président de la République "plus anxiogène que réformateur". "Il n'y a rien sur la dette, les petites lignes. On réforme sur le statut mais on ne touche pas aux retraites ni à la garantie de l'emploi. L'ouverture à la concurrence, que nous soutenons, a été décidée au niveau européen depuis dix ans", a déploré ce député de Seine-et-Marne. De son côté, le vice-président du groupe LR Damien Abad a appelé la droite à "se rappeler bien clairement qu'elle soutient cette réforme. On a toujours voulu réformer le ferroviaire français en profondeur, on a été favorables à l'ouverture à la concurrence telle que le paquet européen l'exige". "Je l'assume complètement, c'est comme ça qu'on est crédible", a-t-il affirmé à l'AFP, tout en déplorant que la réforme ne dise "rien sur la dette, les petites lignes et les régimes spéciaux de retraite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: les députés de gauche à l'offensive sur les amendements au projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403113249.ihaie0xv.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois groupes de gauche, communistes en tête, sont à l'offensive sur le projet de loi sur le pacte ferroviaire, avec de multiples amendements pour contrer les projets du gouvernement lors de l'examen en commission à partir de mardi. Sur les quelque 140 amendements qui doivent être examinés en commission du Développement durable d'ici jeudi, les communistes en ont déposé une trentaine, la gauche dans son ensemble totalisant près de la moitié des amendements. Les députés PCF proposent notamment, à l'unisson des Insoumis, de réunifier le système ferroviaire autour d'une entreprise intégrée, d'évaluer la reprise de la dette par l'Etat, ou de supprimer le changement de statut de l'entreprise. Les deux groupes s'opposent aussi à la fin du statut de cheminot pour les nouvelles embauches, comme les députés Nouvelle Gauche. Plusieurs amendements, dont certains émanent de l'UDI-Agir-Indépendants, également assez prolixe, visent aussi à renforcer la place des représentants d'usagers. Le gouvernement a déposé pour sa part 16 amendements notamment pour traduire ses engagements sur un recours atténué aux ordonnances, sur les conditions dans lesquelles les salariés passeront d'une entreprise ferroviaire à l'autre ("sac-à-dos social"), ou sur le calendrier d'ouverture à la concurrence. Le gouvernement, qui sera représenté à l'ouverture des débats en commission par la ministre des Transports Elisabeth Borne selon une source parlementaire, prévoit aussi que le service interne de sécurité de la SNCF (Suge) garde la main en matière de sécurité. Le projet de loi, qui sera débattu dans l'hémicycle à compter du 9 avril, donnera lieu à un vote solennel en première lecture le 17 avril, à la demande du groupe LREM, a-t-on appris de source parlementaire. La décision de ce vote solennel, en première lecture, a été actée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit, autour de François de Rugy, les chefs de file des groupes politiques et présidents de commissions, en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Lagarde (UDI) veut au moins un député et un sénateur par département</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403084549.jj0gtiw0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a plaidé mardi pour que la réforme des institutions, dont le gouvernement doit dévoiler cette semaine les grandes lignes, permette de conserver au moins un député et un sénateur par département. "Moi ce que je crois c'est qu'en termes de réduction du nombre de parlementaires, on doit avoir une ligne simple, on doit conserver un député minimum et un sénateur minimum par département", a déclaré M. Lagarde sur LCP. "Un député et un sénateur par département ça serait une bonne règle et ça conduit à une réduction d'à peu près de 25% du nombre de parlementaires, ça nous amène je crois autour de 420/430" députés, a précisé le député UDI, Agir et Indépendants de Seine-Saint-Denis. Emmanuel Macron s'était engagé pendant la campagne présidentielle à une réduction de 30% du nombre de parlementaires. En ce qui concerne l'introduction d'une dose de proportionnelle, M. Lagarde a réaffirmé qu'il ne "soutiendrai(t) pas une réforme qui fasse semblant de mettre de la proportionnelle". "Si on n'est pas à 20% minimum, c'est pas une proportionnelle, c'est pas la peine de faire semblant". Edouard Philippe avait proposé 10 à 25%, le président du Sénat Gérard Larcher presse "plutôt vers 10%", celui de l'Assemblée nationale François de Rugy, comme le président du MoDem et allié d'Emmanuel Macron François Bayrou demandent 25%.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 08:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
