<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 13:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>IVG: les députés ouvrent la voie à un allongement du délai légal à 14 semaines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930110137.1dcplcgq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné un premier feu vert mercredi en commission à une proposition de loi visant à allonger de 12 à 14 semaines de grossesse le délai légal pour recourir à l'avortement, malgré des protestations à droite. Porté par la députée du groupe EDS et ex-LREM Albane Gaillot, le texte est attendu dans l'hémicycle le 8 octobre. Il a obtenu le soutien de la majorité et fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux droits des femmes qui préconisait cette mesure. En commission des Affaires sociales, Albane Gaillot (EDS) a expliqué vouloir "perpétuer, améliorer et approfondir l'esprit de la loi Veil" de 1975 autorisant l'interruption volontaire de grossesse. 45 ans après, "l'accès à l'IVG, qui devrait être un droit effectif, aujourd'hui ne l'est pas en 2020. (...) Ce parcours de l'IVG est considéré par les femmes comme un parcours du combattant", a souligné à son tour la députée LREM Cécile Muschotti. Outre l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée), les députés ont voté pour élargir les compétences des sages-femmes en leur permettant de réaliser des IVG chirurgicales jusqu'à la 10e semaine de grossesse. Aujourd'hui, les sages-femmes ne peuvent réaliser que des IVG médicamenteuses, une méthode privilégiée par les patientes dans deux tiers des cas. Les députés ont en outre soutenu la suppression de la "clause de conscience" spécifique à l'IVG, même si les médecins et les sages-femmes auront toujours la liberté de pratiquer l'IVG ou pas. "Un médecin ou une sage-femme qui refuse de pratiquer une interruption volontaire de grossesse doit informer, sans délai, l'intéressée de son refus et lui communiquer immédiatement le nom de praticiens susceptibles de réaliser cette intervention", précise la proposition de loi, amendée par la majorité. A droite, Thibault Bazin (LR) s'est opposé à l'ensemble du texte en invoquant des "questions bioéthiques pour le foetus et la femme" et les "risques sanitaires supplémentaires des avortements tardifs". Au RN, Sébastien Chenu a plaidé pour s'en tenir à la "borne actuelle" de 12 semaines: le "cadre doit demeurer solide et pas élastique. Allonger le délai à 14 semaines est un débat sans fin", a-t-il estimé, tout en soulignant son "attachement au droit" à l'IVG. Le taux de recours à l'avortement a légèrement augmenté en 2019, avec plus de 232.000 IVG pratiquées en France, atteignant son plus haut niveau constaté depuis trente ans, selon une étude officielle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L214 diffuse des "images terribles" d'un élevage de lapins avant un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929210013.pdbsojmd.html</link>
   <description><![CDATA["Cages surpeuplées, sol grillagé, mortalités élevées": l'association de défense des animaux L214 a diffusé mardi soir les "terribles images" d'un élevage de lapins en cage avant l'examen jeudi d'une proposition de loi en commission à l'Assemblée nationale. L'enquête de L214 (www.L214.com/lapins-augan) "montre de terribles images d'un gros élevage intensif de lapins situé dans la commune d'Augan, dans le Morbihan. Plus de 40.000 lapins y sont enfermés dans de petites cages sur un sol grillagé", souligne l'association dans un courriel. Sur les images, on voit notamment des lapins entassés dans ces cages, sans accès à l'air libre, d'autres gisant sur des déjections ou jetés dans des poubelles. "D'après des documents de suivi de mortalités, près de 300 lapins meurent dans cet élevage chaque semaine", selon l'association. Contacté par l'AFP, l'éleveur n'a pas donné suite. L'association ne relève pas d'atteinte à la réglementation car "il n'existe pas de réglementation spécifique pour les élevages de lapins, comme cela peut être le cas pour les poules pondeuses", a expliqué à l'AFP Sébastien Arsac, directeur des enquêtes chez L214. "Ces images révèlent les conditions de vie terribles des lapins" mais "ne sont pas celles d'un cas isolé", souligne L214. Avec 22% de mortalité, des lapins envoyés à l'abattoir au bout de 72 jours, un espace réduit à l'équivalent "d'une feuille A4", l'élevage d'Augan est représentatif des élevages français, selon L214. Quelque 99% des 30 millions de lapins abattus chaque année en France sont élevés en batterie de cages, d'après l'association. "Quelques jours avant les discussions à l'Assemblée, cette enquête vise à ce que les députés aient à l'esprit le sort des millions d'animaux entre leurs mains", poursuit Brigitte Gothière, cofondatrice de L214, citée dans un communiqué. "En effet, 80 % des animaux abattus chaque année sont enfermés dans des élevages intensifs sans aucun accès à l'extérieur." "Les députés devront dire s'ils soutiennent ou non ce type d'élevage", estime L214. La commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale doit examiner jeudi matin une proposition de loi déposée par le mathématicien et "ex-marcheur" Cédric Villani (EDS) portant sur des "mesures d'interdiction de certaines pratiques génératrices de souffrances chez les animaux". Cette proposition de loi "reprend et aménage une large partie" du projet de " référendum pour les animaux " lancé début juillet avec le soutien de plusieurs grands patrons français du secteur des technologies, et qui a recueilli plus 780.000 signatures sur le site referendumpourlesanimaux.fr.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le versement de la Caisse des dépôts à l'Etat sera "symbolique" l'an prochain, estime Eric Lombard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929204911.9ec692t3.html</link>
   <description><![CDATA[La Caisse des dépôts (CDC), bras financier de l'Etat auquel elle doit verser la moitié de son résultat, effectuera un versement "symbolique, peut-être même nul" au titre de 2020, a déclaré mardi son dirigeant Eric Lombard lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Ceci "est très probable", a averti le directeur général de la CDC, expliquant que les résultats de l'institution pour l'exercice en cours "se situeront probablement autour de zéro". Il faut remonter à 2012 pour retrouver un tel cas de figure. La CDC avait alors enregistré une perte de 458 millions en raison de dépréciations exceptionnelles liées à sa participation dans France Télécom et la banque franco-belge Dexia, devenus respectivement Orange et Sfil. En 2009, la CDC, qui avait enregistré en 2008 sa première perte d'un montant de 1,47 milliard d'euros en raison de la crise financière, n'avait également pas pu verser sa contribution à l'Etat. Depuis 2010, la Caisse des dépôts reverse 50% de son résultat consolidé, mais avec un plafond à 75% du résultat social. Même s'il "est un peu tôt pour se prononcer", Eric Lombard a toutefois indiqué avoir informé le Premier ministre de la situation ajoutant qu'"il serait déraisonnable d'avoir des attentes trop élevées". En 2019, la Caisse des dépôts a enregistré un bénéfice net en repli de 20% à 2,7 milliards d'euros, reversant donc à l'Etat 1,4 milliard d'euros au titre de cet exercice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 20:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La versement de la Caisse des dépôts à l'Etat sera "symbolique" l'an prochain, estime Eric Lombard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929190016.c5oattu7.html</link>
   <description><![CDATA[La Caisse des dépôts (CDC), bras financier de l'Etat auquel elle doit verser la moitié de son résultat, effectuera un versement "symbolique, peut-être même nul", a déclaré mardi son dirigeant Eric Lombard lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Ceci "est très probable", a averti le directeur général de la CDC, expliquant que les résultats de l'institution pour l'exercice 2020 "se situeront probablement autour de zéro". Il faut remonter à 2009 pour retrouver un tel cas de figure. La CDC, qui avait enregistré en 2008 sa première perte d'un montant de 1,47 milliard d'euros en raison de la crise financière, n'avait alors pas pu verser sa contribution à l'Etat. Depuis 2010, la Caisse des dépôts reverse 50% de son résultat consolidé, mais avec un plafond à 75% du résultat social. Même s'il "est un peu tôt pour se prononcer", Eric Lombard a toutefois indiqué avoir informé le Premier ministre de la situation ajoutant qu'"il serait déraisonnable d'avoir des attentes trop élevées". En 2019, la Caisse des dépôts a enregistré un bénéfice net en repli de 20% à 2,7 milliards d'euros, reversant donc à l'Etat 1,4 milliard d'euros au titre de cet exercice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Enfants fantômes": des parlementaires demandent davantage d'engagement de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929174207.47zntuvx.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit renforcer son action pour aider à résoudre la question des millions d'"enfants fantômes" dans le monde, non déclarés à leur naissance et donc sans droits, réclame un rapport parlementaire présenté mardi. "L'enregistrement à la naissance est le premier des droits", celui dont découlent les autres -santé, éducation, droits civiques etc.- a souligné la députée socialiste Laurence Dumont, co-rapporteure avec Aina Kuric (groupe Agir) de ce document mentionnant aussi les territoires français de la Guyane et de Mayotte. Quelque 166 millions d'enfants de moins de cinq ans dans le monde ne sont pas enregistrés à l'état civil, et 277 millions ne disposent pas d'un acte de naissance même en cas d'enregistrement, selon des chiffres de l'Unicef cités dans le rapport. Le problème est particulièrement aigu en Afrique sub-saharienne et en Asie. Surnommés les "enfants fantômes", ils deviennent souvent "la cible des pires maux de la planète" -travail forcé, prostitution, trafic d'organes, mariages précoces, enfants soldats...-, a déclaré à la presse Mme Dumont. Le document préconise notamment une action diplomatique renforcée de la part de la France sur ce sujet, en particulier au niveau des organisations et grands bailleurs de fonds internationaux, avec entre autres une contribution supplémentaire spécifique à l'Unicef, le Fonds des Nations unies pour l'enfance. Ce rapport d'information de la commission des Affaires étrangères appelle également à un renforcement de la coopération avec les pays les plus concernés, pour les aider à mettre en place des systèmes d'enregistrement. Les députés demandent aussi un renforcement des moyens techniques et humains dédiés à l'état civil en Guyane et à Mayotte, confrontés à une "pression démographique", au nom d'un "devoir d'exemplarité sur le territoire national" français. Il préconise en particulier un renforcement de la coopération dans ce domaine avec les pays "limitrophes", citant le Brésil, le Suriname, Haïti, Madagascar et les Comores, d'où peuvent provenir ces enfants ou leurs parents.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: des collaborateurs parlementaires s'inquiètent de failles à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929171341.taponvbf.html</link>
   <description><![CDATA[Les mesures face au Covid-19 agitent aussi l'Assemblée nationale: l'intersyndicale des collaborateurs parlementaires s'inquiète de pratiques mettant "en danger" des personnes au Palais Bourbon, tandis que les députés prônent gestes barrières et continuité de la vie démocratique. "L'Assemblée nationale est une zone très particulière en temps de pandémie: des femmes et des hommes de tout le pays se rejoignent et repartent plusieurs fois par semaine dans leurs territoires, ce qui en fait un lieu à haut risque sanitaire", a souligné lundi l'intersyndicale des collaborateurs dans un courrier au président Richard Ferrand (LREM), dont l'AFP a eu copie. Or "nous avons constaté plusieurs pratiques au sein même de l'Assemblée nationale qui ont pu mettre en danger toutes celles et ceux qui travaillent dans ses murs", poursuit-elle. L'intersyndicale mentionne une réception organisée mercredi dernier après l'hommage à Jacques Chirac, à laquelle ont participé "une centaine de personnes au moins +agglutinées+ sans respect des mesures sanitaires dites +barrières+ de distance". Et le même jour, une audition conjointe à plusieurs commissions "a vu les députés s'entasser, parfois sans masque, dans une salle située dans les sous-sols du Palais-Bourbon". "C'est ce même type de salle qui avait fait de l'Assemblée nationale un des tout premiers clusters en mars dernier, juste avant le confinement", rappelle l'intersyndicale. Plusieurs cas graves avaient alors été recensés. Les questeurs, chargés de la gestion de l'Assemblée, ont réhaussé vendredi les mesures de protection sanitaire en vigueur, en fermant la buvette des députés à 22h, les salles de sport, et en préconisant les visioconférences. Pour le député PCF Sébastien Jumel, il n'est "pas question de protéger les députés plus que le reste de la France". "Des mesures ont été prises" et il ne faudrait pas "mettre la démocratie sous cloche", préconise aussi Boris Vallaud (PS). Pierre-Yves Bournazel (Agir ensemble) fait part d'une "extrême vigilance" et de "beaucoup de prévention en amont dans une période qui est très compliquée". parl-reb/adc/are]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bien-être animal: les députés LREM vont soutenir des mesures dès jeudi en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929165138.qyjmvsvg.html</link>
   <description><![CDATA[Pour concrétiser les annonces du gouvernement sur le bien-être animal, les députés LREM vont en partie soutenir dès jeudi en commission une proposition de loi du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité (EDS), hormis ses dispositions sur la chasse, a indiqué la "marcheuse" Aurore Bergé à l'AFP mardi. Le texte est ensuite attendu dans l'hémicycle le 8 octobre. Le groupe LREM va voter les mesures destinées à mettre fin progressivement aux spectacles d'animaux sauvages dans les cirques et les delphinariums, ou à l'élevage de visons, pour fourrure. Les "marcheurs" veulent ainsi inscrire dans la loi les annonces faites par la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili mardi matin. La proposition de loi EDS présentée jeudi en commission des Affaires économiques est portée par Yolaine de Courson et Cédric Villani, des ex-LREM de l'aile gauche passés dans un groupe parlementaire dissident. Mais "on n'a aucune raison de nous opposer par principe à ce texte. Il y a ce véhicule législatif. Il faut le saisir et ne pas être sectaire", fait valoir Aurore Bergé, présidente déléguée du groupe LREM, qui "travaille" sur le sujet "depuis trois ans". En revanche, les "marcheurs" n'entendent pas voter les mesures EDS pour interdire certains types de chasses jugées "cruelles" (chasse à courre, chasse au leurre, vénerie sous terre....) ou mettre fin en 2025 à l'élevage en cage des poules pondeuses. Pour la chasse, "on a considéré qu'il ne servait à rien de créer un nouvel antagonisme entre la ruralité et les métropoles. C'est un élément de fracture", argumente Aurore Bergé, qui rappelle que la chasse à la glu a été suspendue fin août par l'exécutif. La députée des Yvelines juge également que l'interdiction de certaines chasses "n'aboutirait pas au Sénat", où devrait ensuite passer le texte, et qu'il ne faut donc pas "mélanger" les différents sujets. Mardi matin, les députés EDS se sont "réjouis" des annonces de Barbara Pompili sur les spectacles d'animaux, tout en reprochant à la ministre un "flou", notamment sur "l'accompagnement financier" des acteurs. En "trois ans le gouvernement a tergiversé" sur le sujet, a pointé Cédric Villani. "Nous avons été plutôt efficaces en termes d'aiguillon", a-t-il souligné. Les "marcheurs" pourraient également soutenir une autre proposition de loi EDS sur l'allongement du délai d'accès à l'interruption volontaire de grossesse (IVG).]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: des gérants de discothèques s'enchaînent devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929164107.1pi8k2yr.html</link>
   <description><![CDATA["On est en train de crever dans l'indifférence totale": une vingtaine de responsables de discothèques se sont enchaînés aux grilles de l'Assemblée nationale mardi pour protester contre la fermeture des boîtes de nuit à cause du Covid-19 et réclamer des aides, a constaté un journaliste de l'AFP. "On voudrait pouvoir ouvrir comme tout le monde avec un protocole sanitaire. Ce qu'on demande, c'est de travailler", a expliqué à l'AFP Sylvie Cuesta, gérante de la discothèque One Klub à Cavaillon (Vaucluse), fermée depuis le 14 mars. Pour accéder à l'aide de 15.000 euros par mois sans conditions trop restrictives, "on attend un décret qui n'a toujours pas été signé", a-t-elle pointé. Derrière une banderole "#jesuisdiscotheque", un poignet attaché aux grilles du Palais Bourbon, Matthieu Lebrun, patron du Milton à Saint-Lô (Manche) reprochait au gouvernement "de ne faire que des effets d'annonce". Un important cordon de forces de l'ordre entourait les protestataires, dans une ambiance calme. Les députés MoDem Christophe Blanchet (Calvados) et LR Philippe Gosselin (Manche) sont venus apporter leur soutien aux manifestants. "Nous sommes mobilisés pour réclamer des éclaircissements et peut-être des expérimentations" d'ouverture avec des protocoles sanitaires stricts dans des territoires en zone verte, a affirmé M. Blanchet. "Ils sont fermés pour une durée indéterminée. On ne sait pas où on va, alors qu'on laisse faire des fêtes privées, sans aucun contrôle sanitaire", soulignait Philippe Gosselin. Une quinzaine de députés de tous bords ont ensuite indiqué lors d'un point presse qu'ils seraient mobilisés jeudi en séance pour l'examen du projet de loi prolongeant les possibles restrictions aux rassemblements et déplacements face à l'épidémie de Covid-19. "On le fait pour faire avancer le dossier pour les discothèques et aussi la jeunesse", a fait valoir Pascale Fontenel-Personne (apparentée LREM, Sarthe). Le 18 septembre, le ministère chargé des PME avait annoncé que les aides aux discothèques, fermées en France depuis mars à cause de l'épidémie de coronavirus, seraient prolongées de quatre mois jusqu'à la fin de 2020.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Ruffin (LFI) pour prolonger les droits des intérimaires, comme ceux des intermittents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929144339.4n4j9x6e.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI François Ruffin a réclamé mardi que les intérimaires, "oubliés" de la crise du Covid-19, puissent voir leurs droits au chômage prolongés grâce à une "année blanche", une mesure déjà accordée aux intermittents du spectacle, autre secteur très affecté par l'épidémie. "Les grands oubliés de cette crise, ce sont les intérimaires, ainsi que les extras de l'hôtellerie et la restauration", a affirmé l'Insoumis en présentant à la presse une proposition de loi sur ce sujet, sur la place du Palais Bourbon. Sur plus de 2,7 millions d'intérimaires et extras, "au-delà d'un million de personnes ont vu leur revenu diminuer" en raison de la crise sanitaire, a estimé l'élu de la Somme. Sa proposition de loi, appuyée par d'autres députés de gauche, vise à "prolonger les droits au chômage, comme on l'a fait pour les intermittents" grâce à une "année blanche" se terminant en 31 août 2021. "Quand on met 100 milliards d'euros sur la table (pour le plan de relance, ndlr), quand on est capable de mettre 30 milliards de baisses de charges pour les entreprises, on doit être capable aussi d'assurer un filet de sécurité pour ces travailleurs", a affirmé M. Ruffin. Le parlementaire, accompagné de plusieurs intérimaires dont la crise actuelle a aggravé la situation, a souligné que sa proposition de loi était "un moyen de tirer une alerte". Ces travailleurs, parmi lesquels une grande partie de jeunes, "n'ont pas de plan d'urgence, pas d'année blanche, absolument rien", a déclaré Ahcène Azem, du Collectif des précaires de l'hôtellerie-restauration et événementiel (CPHRE). "L'année blanche" permettant de prolonger les droits des intermittents jusqu'en août 2021 a été annoncée en mai par le président Emmanuel Macron dans le cadre de mesures destinées à soutenir le secteur de la culture, laminé par les conséquences de l'épidémie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR jugent le pays "plus fracturé que jamais"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929122656.34ax38xa.html</link>
   <description><![CDATA[La France est "plus fracturée que jamais", a estimé mardi le patron des députés Les Républicains Damien Abad, en pointant notamment la gestion de la crise sanitaire par le gouvernement, à laquelle "on ne comprend plus rien". "Il y a une grande nervosité sociale dans le pays, une grande inquiétude", a déclaré M. Abad à la presse, en ajoutant être "très inquiet de voir que matin, midi et soir, on oppose les Français entre eux". "On oppose les infirmiers aux restaurateurs, on oppose Paris à Marseille, on oppose les défenseurs de la cause animale aux éleveurs", a ajouté l'élu de l'Ain en référence aux tensions autour des mesures décrétées contre l'épidémie de Covid-19, ou aux oppositions entre le monde agricole et les militants du bien-être animal. "On est en train d'antagoniser le pays, de le fracturer comme jamais", a poursuivi le dirigeant du premier groupe d'opposition, pointant "un fond d'injonctions contradictoires en permanence du gouvernement". M. Abad a par ailleurs invoqué l'épidémie de Covid-19 pour indiquer que les journées de travail des députés et sénateurs LR, initialement prévues à Nîmes du 7 au 9 octobre, allaient être réduites à un séminaire à Paris d'une demi-journée le 8. Outre la situation sanitaire préoccupante dans le département, "on imagine mal les députés et les sénateurs partager des cocktails dînatoires ensemble", dans un contexte de restriction des réunions privées. Ce séminaire interviendra selon lui "à un moment politique-clé", peu après le discours vendredi d'Emmanuel Macron sur le séparatisme. M. Abad a ajouté qu'une rencontre des parlementaires LR était envisagée en mai prochain à Nîmes, si la situation sanitaire le permet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétitions citoyennes: l'Assemblée nationale lance sa plateforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929104127.v5meq6cf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale lance jeudi sa plateforme en ligne de pétitions citoyennes qui, moyennant 500.000 signatures au moins, pourront faire l'objet d'un débat dans l'hémicycle, a annoncé la présidence de l'institution mardi. A la suite de la réforme du règlement intérieur de l'Assemblée en 2019, afin de revivifier ce droit, "les pétitions pourront désormais être déposées et ouvertes à signature à tous sur un site internet dédié", "petitions.assemblee-nationale.fr", indique-t-elle dans un communiqué. "Chaque pétition sera systématiquement renvoyée à une commission permanente qui nommera un rapporteur pour décider de l'examiner et d'en débattre", poursuit la présidence. Elles seront mises en ligne sur le site même de l'Assemblée nationale dès lors qu'elles seront soutenues par plus de 100.000 pétitionnaires et, lorsqu'une pétition sera signée par plus de 500.000 personnes issues de 30 départements au moins, elle pourra faire l'objet d'un débat en séance publique. Les pétitions devront être rédigées en français et signées par des personnes majeures, de nationalité française ou résidant régulièrement en France. Le droit de pétition est issu de la Révolution française, mais il est tombé en désuétude. Le Sénat a lancé sa propre plateforme en janvier dernier, mais elle n'arrive pas à décoller. On comptait mardi 46 pétitions sur "petitions.senat.fr". La plus soutenue actuellement dénombre 8.957 signataires, en faveur de "l'interdiction de la détention d'animaux dans les cirques". Mais le nombre de signatures moyen pour l'ensemble des pétitions n'est que de 305.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: la prolongation des restrictions au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929103639.vaqqa4n9.html</link>
   <description><![CDATA[Dans un climat de crispation croissante, l'Assemblée nationale se penche jeudi sur la prolongation jusque fin mars de possibles restrictions des rassemblements et déplacements face à l'épidémie de Covid-19, en vertu d'un régime "d'exception" dénoncé par les oppositions. Plus de 16.000 nouveaux cas positifs quotidiens ont été enregistrés au plus fort la semaine dernière. Les hospitalisations vont croissant. Depuis le début de l'épidémie, au moins 31.808 personnes sont mortes pour des causes liées au nouveau coronavirus. Pour le ministre de la Santé Olivier Véran, "les indicateurs ne sont pas bons dans de nombreux territoires" et "le gouvernement estime indispensable de conserver des capacités d'intervention suffisantes". Entré en vigueur le 24 mars, l'état d'urgence sanitaire alors nouvellement créé, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, a été maintenu jusqu'au 10 juillet. Peu avant cette date, le Parlement a donné son feu vert à un projet de loi organisant la sortie de ce régime, moyennant une série de restrictions toujours possibles: sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou encore les rassemblements. Il était alors prévu que ces restrictions cessent fin octobre. Las, face à l'accélération des contaminations, le gouvernement vient d'imposer aux principales villes un sévère tour de vis, pour éviter un nouvel emballement incontrôlé de l'épidémie. Aix-Marseille et la Guadeloupe en particulier ont été placées en "alerte maximale", dernier niveau avant le rétablissement de l'état d'urgence sanitaire. La fermeture imposée des bars et restaurants a provoqué un tollé dans la métropole de PACA. - Sans "enthousiasme" - Ainsi le projet de loi à l'étude "ne suscite pas l'enthousiasme" des députés, a euphémisé M. Véran en commission, appelant les parlementaires au "courage" et à la "responsabilité". Le texte de deux articles, objet d'une centaine d'amendements, devrait être adopté sans les voix de la droite et de la gauche, comme en juillet. "Nous partageons l'inquiétude de nos concitoyens, du gouvernement" dans la crise sanitaire, mais six mois de prolongation de ce "droit en partie d'exception", "c'est non", affirme Philippe Gosselin au nom des LR. Il note que la période comprend les élections départementales et régionales de mars et s'inquiète des "difficultés" de la campagne à venir. Mêmes préventions à gauche: les Insoumis jugent le régime transitoire "pas nécessaire". Les communistes mettent en garde contre un "risque d'accoutumance" aux "pouvoirs exorbitants qu'il donne à l'exécutif et au pouvoir administratif". Les socialistes vont chercher eux à réduire dans le temps cette prolongation. Même la Défenseure des droits Claire Hédon a mis en garde contre le risque d'"atteinte disproportionnée" aux droits et libertés. Le régime de transition institué "se différencie peu de l'état d'urgence sanitaire décrété en mars 2020" et sa prorogation "présente le risque de banaliser et de pérenniser le recours à un régime d'exception" censé être temporaire, avertit-elle, appelant les députés à "renforcer le contrôle parlementaire". Du côté de la majorité, certains plaident aussi pour des assouplissements. Sacha Houlié (LREM) a fait adopter à l'unanimité en commission un amendement qui permettrait d'augmenter le nombre des spectateurs dans les stades en fonction de la situation sanitaire locale et du nombre total de sièges offerts. "Nous ne voulons pas confiner le pays, (...) arrêter totalement la vie économique, sociale, culturelle, sportive, familiale des Français", a assuré dimanche Olivier Véran, défendant "des décisions adaptées à la gravité du moment" et "territorialisées". Après le vote de l'Assemblée nationale, ce sera au tour du Sénat, particulièrement scrupuleux quant aux libertés, d'examiner le texte de prolongation. Un nouveau projet de loi sur le sujet pointe déjà, d'ici à janvier. Le gouvernement travaille en effet à un "dispositif pérenne de gestion de l'urgence sanitaire", en lieu et place de ces "rendez-vous intermédiaires de prorogation des mesures transitoires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un nouveau contrôleur général des prisons "avant le 15 octobre", assure Montchalin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200928181112.ky8a0jvl.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre Amélie de Montchalin a assuré lundi soir à l'Assemblée que le nouveau contrôleur général des prisons, chargé de défendre les droits des détenus, serait "nommé avant le 15 octobre", alors que la vacance du poste depuis mi-juillet avait suscité des critiques. "Le prochain contrôleur général des lieux de privation de liberté (CGLPL) sera nommé dans les 15 à 20 prochains jours, c'est-à-dire avant le 15 octobre. Il y a là matière à rassurer chacun sur l'engagement qui est le nôtre de continuer cette mission", a souligné la ministre de la Transformation et de la Fonction publiques, en marge de l'examen d'un projet de loi sur la simplification administrative à l'Assemblée. Après six ans à défendre les droits des détenus, la précédente contrôleure générale des prisons Adeline Hazan avait achevé son mandat mi-juillet. Sous son mandat, l'autorité administrative indépendante aura effectué 900 visites d'établissements, dont 164 hôpitaux psychiatriques et 149 prisons. Le contrôleur général des prisons est une autorité administrative indépendante chargée de veiller au respect des droits fondamentaux dans les lieux de privation de liberté. Il peut notamment être saisi par des détenus ou leurs proches. La vacance du poste avait suscité des critiques dans le milieu judiciaire et politique. Juste avant l'annonce d'Amélie de Montchalin, le député LFI Ugo Bernalicis l'avait d'ailleurs interpellée à ce propos dans l'hémicycle: "Contrôleur général des lieux de privation de liberté, il n'y en a plus. On ne sait pas, personne ! Ca traîne, il n'y a pas de candidats ? Ce n'est pas un problème ?", avait lancé l'insoumis.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: "exercice assez confus" pour LR, qui "ne répond pas à l'urgence" pour le PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200928154007.qj3ojls0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Eric Woerth (LR), président de la commission des Finances de l'Assemblée, a critiqué lundi "l'exercice assez confus" du budget 2021, les députés socialistes estimant de leur côté qu'il "ne répond pas à l'urgence de la crise". "C'est un exercice assez confus. Tout est un peu mélangé, la relance de moyen terme et des mesures d'urgence. Dans une période aussi compliquée, il y aurait dû y avoir une innovation budgétaire. Le gouvernement aurait dû clairement identifier différents scénarios en fonction de l'évolution de l'épidémie" de Covid-19, a souligné l'ancien ministre du Budget lors d'un point presse téléphonique. Même s'il est favorable aux mesures de compétitivité des entreprises présentes dans ce budget, Eric Woerth aurait également souhaité "des incitations à la consommation ciblées pour faire sortir l'épargne de précaution" des Français. "Cela aurait pu être des bons de réductions type tickets restaurants, pour accrocher certains types de consommation de produits ou de services non importés", a ajouté le député de l'Oise. Comme le reste du groupe LR, Eric Woerth a répété qu'il voterait en faveur de la "mission budgétaire spécifique" consacrée au plan de relance dans ce budget 2021, ce qui ne vaut pas quitus pour l'ensemble du projet de budget 2021 dans lequel il figure. A gauche, les députés socialistes dénoncent quant à eux des "mesures injustes" et un projet de budget "qui ne répond pas à l'urgence de la crise ni ne prépare l'avenir". "Ses mesures sont insuffisantes", déclarent-ils dans un communiqué, avec "seulement 35 des 100 milliards d'euros du plan de relance inclus dans le budget 2021", selon leurs calculs. Elles "arrivent trop tard", quand "il aurait fallu agir dès le début de l'été 2020", estiment les députés PS, qui déplorent aussi l'absence de dispositions pour "soutenir le pouvoir d'achat" des "plus pauvres" et réclament une "contribution supplémentaire des plus aisés", notamment le rétablissement de l'impôt sur la fortune (ISF). Le gouvernement "s'entête dans une politique unijambiste de l'offre en totale inadéquation avec un objectif de relance à court terme", conclut le communiqué socialiste. Dans le groupe Ecologie Démocratie Solidarité (EDS), surtout composé d'anciens marcheurs de l'aile gauche en rupture avec LREM, on critique un budget qui "manque en partie sa cible", car les "aides" aux entreprises ne sont "conditionnées à aucune contrepartie" écologique ou sociale, selon EDS.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: à l'Assemblée, la buvette ferme aussi à 22 heures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200928131614.oddm29ml.html</link>
   <description><![CDATA[La célèbre buvette des députés de l'Assemblée nationale va fermer à 22 heures, comme les autres bars de la capitale en raison de la recrudescence de l'épidémie de Covid-19, a-t-on appris de source parlementaire lundi. "A ce jour, aucune chaîne de contamination interne n'est identifiée à l'Assemblée nationale et le suivi de la situation se fait en lien avec l'Agence Régionale de Santé (ARS) d'Île?de?France", écrivent les questeurs du Palais Bourbon dans un message adressé aux députés dévoilé par Libération et dont l'AFP a eu connaissance. Après le passage de Paris et de la petite couronne en zone d'alerte renforcée annoncé par le gouvernement, le 23 septembre, le Palais Bourbon rehausse ses mesures de protection sanitaire en fermant donc la buvette des députés mais aussi ses salles de sport. Le recours au télétravail pour les collaborateurs des parlementaires, "en particulier dans les zones de circulation active du virus, est une pratique fortement recommandée", font valoir les questeurs qui gèrent les aspects administratifs et matériels de la vie de l'Assemblée. Pour le moment la jauge des députés dans l'hémicycle ou en commissions reste inchangée mais les questeurs invitent "fortement" à ce que les activités de contrôle des commissions soient pratiquées "autant que possible en visioconférence". Le retour du public extérieur, pour des visites, colloques, réunions ou pour assister à la séance en tribunes est différé "jusqu'à nouvel ordre". Les réunions internes de plus de 10 personnes "doivent désormais être évitées, sauf celles qui participent directement des activités législatives ou de contrôle". Il y a une dizaine de jours, des sources parlementaires indiquaient que 8 cas de Covid-19 avaient déjà été diagnostiqués en septembre à l'Assemblée nationale, parmi les députés, collaborateurs ou personnels. Une source d'inquiétude, alors que l'Assemblée nationale avait été un "foyer épidémique" au printemps dernier. En avril dernier, on dénombrait 22 députés testés positifs dont trois cas graves, 6 membres du personnel et deux collaborateurs touchés. Plus d'une soixantaine de députés, fonctionnaires et collaborateurs avaient présenté des symptômes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
