<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: "improvisation générale", dénonce le patron des députés PS Faure (courrier à Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208103940.49kmz2n4.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget rectificatif tourne à "l'improvisation générale" avec des "pratiques d'ancien monde", vu l'afflux d'amendements tardifs du gouvernement, souvent coûteux, qui "court-circuitent" l'Assemblée, a protesté le président des députés socialistes Olivier Faure dans un courrier à François de Rugy. Ce projet de loi de finances rectificative 2017 -peu après l'adoption express d'un premier budget rectificatif essentiellement pour créer une surtaxe sur de grandes entreprises face à l'annulation de la taxe sur les dividendes- comptait initialement 36 articles. Mais le gouvernement a déposé "pas moins de 41 amendements pour la séance publique, dont 31 créant des articles additionnels", a relevé le président du groupe Nouvelle Gauche dans ce courrier au président de l'Assemblée transmis à l'AFP. Non seulement cette sorte de "troisième collectif budgétaire qui ne dit pas son nom" a donné "une allure d'improvisation générale" dans l'hémicycle, a jugé Olivier Faure, mais "ce procédé, qui permet de fait de contourner le Conseil d'Etat et l'exigence constitutionnelle d'évaluations des articles, est inacceptable". Et de reprocher au gouvernement de "reprend(re) des pratiques de l'+Ancien Monde+, avec pour seule nouveauté l'ampleur inédite" du phénomène. Soulignant que "la plupart de ces amendements portent sur des sujets majeurs et ont un coût non négligeable pour les finances publiques", le chef de file des députés socialistes a martelé que "le débat parlementaire ne doit en aucun cas être escamoté". Il a épinglé spécialement l'amendement sur la fiscalité du projet Cigéo d'enfouissement de déchets nucléaires à Bure (Meuse), que le gouvernement a été contraint de retirer mercredi après des critiques de députés, y compris certains LREM, sur sa présentation "en catimini" et sur le fond. Le coût de la mesure n'est pas chiffré pour les collectivités territoriales concernées, lesquelles "n'avaient pas été averties du contenu", a critiqué notamment Olivier Faure. Alors que l'Assemblée nationale planche sur des réformes notamment de l'organisation des débats, initiatives que soutient le groupe Nouvelle Gauche, "il est indispensable que le gouvernement revoie ses propres méthodes et arrête de considérer le Parlement comme une simple chambre d'enregistrement", a-t-il écrit à François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Locations de type Airbnb: l'Assemblée alourdit la taxe de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208102722.88gnb0ji.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé vendredi les communes à alourdir la taxe de séjour sur les hébergements "non classés", du type Airbnb, à compter de 2019, mesure retouchée qui a fait consensus parmi les députés, même si plusieurs ont appelé à aller "plus loin". Via un amendement au second projet de loi de finances rectificative 2017, "fruit d'un travail collectif" des différents groupes politiques comme l'a souligné le rapporteur Joël Giraud (LREM, issu du PRG), les députés permettent aux collectivités de fixer le tarif dans une fourchette comprise entre 1% et 5% du coût hors taxe de la nuitée par personne. Après des discussions, notamment avec les acteurs du secteur, les députés ont toutefois aménagé la mesure pour "tenir compte de leurs remarques", a expliqué le rapporteur. Ils ont notamment repoussé l'entrée en vigueur du dispositif au 1er janvier 2019, les communes pouvant délibérer sur l'instauration de la taxe ou modifier leurs tarifs avant le 1er octobre 2018. Ils ont aussi exclu les campings du dispositif, maintenant un tarif forfaitaire. La mesure, votée en première lecture, a vocation à s'appliquer aux meublés "non classés", notamment ceux qui sont mis en location par les plateformes de réservation en ligne. Un autre amendement adopté généralise, à compter du 1er janvier 2019, la collecte de la taxe de séjour "par les professionnels qui assurent par voie électronique un service de réservation ou de location ou de mise en relation en vue de la location d'hébergements". Plusieurs élus ont estimé, à l'instar du communiste Stéphane Peu, qu'il s'agissait d'"un pas trop petit vers la réglementation de ce secteur". "Il faudra aller plus loin. Je trouve, M. le ministre, que le gouvernement est un peu mou sur tous ces sujets" de justice "entre l'économie numérique et le reste de l'économie", a renchéri le président de la commission des Finances, Eric Woerth (LR), qui fut ministre du Budget sous le quinquennat Sarkozy. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin (LREM, ex-LR) a affirmé qu'en matière de fiscalité, il n'y avait "aucune raison d'avoir des optimisations", rappelant qu'il recevrait lundi les dirigeants d'Airbnb au sujet du paiement controversé des hôtes via des cartes Mastercard Payoneer. Il est important qu'il "n'y ait pas de distorsion de concurrence, mais il ne s'agit pas non plus de décourager quelque chose qui crée de la richesse, qui crée un nouveau mode de consommation, c'est pour cela que c'est très compliqué", a-t-il ajouté, reconnaissant "sans doute un petit peu de circonspection plutôt que de mollesse". chl/ic/chr/it MASTERCARD]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migrants: l'Assemblée vote un texte sur le placement en rétention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208004728.5nn0h07h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi une proposition de loi permettant de placer en rétention administrative certains migrants déjà enregistrés ailleurs en Europe, en dépit des critiques d'une partie des députés redoutant "une systématisation de l'enfermement". Cette proposition de loi, déposée par les députés Constructifs, permettra de "sécuriser le placement en rétention" des étrangers sous procédure Dublin, c'est à dire relevant d'un autre pays européen pour leur demande d'asile, "le temps strictement nécessaire à la détermination de l'Etat responsable". Le texte avait été déposé à la suite d'un arrêt de la Cour de Cassation, qui en septembre avait jugé illégal le placement en rétention de ces "dublinés" en l'absence de définition objective, dans la loi, du risque de fuite. La proposition votée précise donc ces critères d'un "risque non négligeable de fuite", au nombre d'une dizaine, parmi lesquels le fait d'avoir été "débouté de sa demande d'asile" dans l'Etat responsable, d'avoir "contrefait, falsifié ou établi sous un autre nom que le sien" un titre de séjour ou un document d'identité, ou encore s'être "soustrait" à une précédente mesure d'éloignement. Le vote s'est fait in extremis, au terme de cette "niche" d'une journée réservée aux Constructifs, et après l'examen de nombreux amendements déposés par les députés de la France insoumise, sur des sujets allant du droit au travail des demandeurs d'asile à la suppression des tribunaux pour étrangers non-admis dans les aéroports. Le texte, très scruté du côté des défenseurs des étrangers, avait soulevé des débats avant même son examen, le Défenseur des droits Jacques Toubon notamment s'inquiétant d'un "tournant politique déplorable en termes de respect des droits". La députée Insoumise Danièle Obono a dénoncé lors de l'examen un "virage sécuritaire" avec un texte entraînant "une systématisation de l'enfermement des demandeurs d'asile", tandis que Stéphane Peu, pour la gauche démocrate et républicaine, s'inquiétait d'un risque de "rétention préventive, de confort". Face à ces critiques, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a mis en avant une "rédaction équilibrée", assurant que le texte "préserve les droits fondamentaux en encadrant strictement le placement en rétention", qui "ne saurait concerner un demandeur d'asile de bonne foi présentant sa demande". Mais "depuis quelques mois un demandeur d'asile sur deux relève désormais de Dublin en France", a-t-il souligné. Plusieurs amendements, déposés par les députés En Marche, ont aussi affiné cette "proposition de loi permettant une bonne application du régime d'asile européen", en intégrant "des garanties spécifiques" liées à la vulnérabilité et à l'information du demandeur d'asile notamment. La rétention "n'a pas vocation a être demain la procédure de droit commun", a souligné le député en Marche Ludovic Mendes, tout en estimant que "le régime d'asile de l'UE appelle une critique constructive".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 01:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin (LFI) porte un maillot de foot dans l'hémicycle de l'Assemblée, Rugy le sanctionne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171207153400.dlfzk70g.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Insoumis François Ruffin s'est vu infliger jeudi une sanction pécuniaire par le président de l'Assemblée, qui lui a reproché l'"extravagance vestimentaire" d'avoir revêtu le maillot d'un petit club de football en soutien à une proposition de loi pour taxer les gros transferts. Cette sanction, "un rappel à l'ordre avec inscription au procès verbal" que le député pourra contester devant le bureau de l'Assemblée, lui vaudra d'être privé, pendant un mois, de 1.378 euros, soit le quart de l'indemnité parlementaire. L'élu LFI de la Somme, qui avait coécrit en 2014 "Comment ils nous ont volé le football - la mondialisation racontée par le ballon", est monté en fin de matinée à la tribune de l'Assemblée et a enlevé son pull pour dévoiler le maillot vert de l'Olympique Eaucourt, club de la commune d'Eaucourt-sur-Somme. Voulant prendre le contrepied de la ministre Laura Flessel "qui n'a parlé de sport qu'en terme de compétitivité, comme un trader" selon lui, François Ruffin a narré la vie des bénévoles "qui lavent, plient et rangent les maillots pour pas un rond", en vantant "le don de soi dans une société où tout se marchande" pour défendre une proposition de loi UDI-Agir visant à taxer les gros transferts pour financer le sport amateur. Cet épisode n'a pas plu au président de séance Hugues Renson (LREM) qui lui a rappelé, au terme de son intervention, "le respect dû à nos débats qui implique une tenue correcte qui soit digne des lieux". "Vos extravagances vestimentaires ne rendent pas hommage au travail que nous devons mener dans cet hémicycle", a-t-il lancé, avant de suspendre la séance pour la pause déjeuner. A la reprise de la séance à 15H00, le député est revenu avec son maillot, provoquant la suspension immédiate des débats. Au terme d'une vingtaine de minutes, pendant laquelle quelques quolibets ont fusé ("Dehors et privé d'indemnités ! On ne peut pas avoir des huissiers en cravate et des charlots en maillot", a lancé l'UDI Thierry Benoit), le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) est intervenu pour infliger cette sanction au député, estimant que son comportement "relève d'une provocation". M. Ruffin a répondu être "très fier de faire entrer dans l'hémicycle le visage de tous les gens des petits clubs", avant de remettre son pull "en apaisement". Le co-président du groupe UDI-Agir-indépendants, Jean-Christophe Lagarde, a ensuite demandé que le bureau de l'Assemblée revienne sur sa décision de l'été, quand il avait acté le droit pour les députés de siéger sans veste ni cravate. "Non pas par excès de tradition, mais pourquoi ne pas venir en short la prochaine fois!", s'est exclamé cet élu de Seine-Saint-Denis. Peu après, le chef de file des députés LR Christian Jacob a fait savoir à l'AFP qu'il souhaitait aussi "qu'on revienne à des tenues dignes, décentes", reprochant aux Insoumis d'être "incapables de se distinguer par leurs idées". Les députés de La France insoumise ont bousculé les us et coutumes en se présentant régulièrement sans cravate au Palais-Bourbon depuis la première séance de la législature, justifiant ce choix par un rejet des "codes vestimentaires qui nous sont imposés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foot: Ruffin à la tribune de l'Assemblée avec le maillot d'un club amateur, le président de séance n'apprécie pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171207132703.0f9yhsum.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Insoumis François Ruffin a revêtu jeudi le maillot d'un petit club de football pour soutenir la proposition de loi UDI-Agir de taxer les gros transferts pour financer le sport amateur, des "extravagances vestimentaires" condamnées par le président de séance. L'élu LFI de la Somme est monté à la tribune de l'Assemblée et a enlevé son pull pour dévoiler le maillot vert de l'Olympique Eaucourt, club de la commune d'Eaucourt-sur-Somme. Voulant prendre le contrepied de la ministre Laura Flessel "qui n'a parlé de sport qu'en terme de compétitivité, comme un trader", il a narré la vie des bénévoles "qui lavent, plient et rangent les maillots pour pas un rond", en vantant "le don de soi dans une société où tout se marchande". Cet épisode n'a pas plu au président de séance Hugues Renson (LREM) qui lui a rappelé, au terme de son intervention, "le respect dû à nos débats qui implique une tenue correcte qui soit digne des lieux". "Vos extravagances vestimentaires ne rendent pas hommage au travail que nous devons mener dans cet hémicycle", a-t-il lancé, avant de suspendre la séance pour la pause déjeuner. Auparavant, Laura Flessel s'était dite opposée au texte de l'UDI Michel Zumkeller, affirmant que le "véritable terrain de jeu" se situait "au niveau européen". Au vu des "montants vertigineux" des transferts "sous la double impulsion de l'inflation des droits de retransmission et de l'arrivée massive de mécènes extra-communautaires", "la tentation est grande de vouloir capter une partie de ces flux", a-t-elle reconnu. Pour autant, "un fossé continue à séparer les clubs français des meilleurs acteurs du marché en Europe. Et c'est un enjeu capital car les clubs sont d'importants pourvoyeurs d'attractivité territoriale et d'emploi", a-t-elle jugé. "Ne perdons pas de vue que, désormais, le football professionnel est un véritable spectacle sportif. Or, pour attirer les investisseurs, il convient d'offrir une visibilité et une qualité de spectacle importante", a plaidé cette quintuple médaillée olympique. "Nous disposons déjà d'un mécanisme de solidarité entre sport professionnel et amateur à travers la taxe Buffet, qui prévoit une contribution de 5% sur le montant des cessions des droits de diffusion", et "les clubs amateurs sont amenés à percevoir des indemnités" lorsqu'un de leurs anciens joueurs conclut un transfert, a-t-elle rappelé. La ministre a indiqué avoir proposé à la présidence de l'UE qu'une réunion se tienne à Paris au cours du premier trimestre 2018 pour "concevoir une relance européenne dans le sport, autour des États membres volontaires". "Je pense à un meilleur financement du sport pour tous dans le cadre d'Erasmus+, à un meilleur partage des dividendes entre les détenteurs de droits et les territoires d'accueil des grands événements", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UE: propositions de députés pour les "conventions démocratiques" voulues par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171207110320.adly8qyw.html</link>
   <description><![CDATA[Des débats locaux, sur la base de questions communes dans des pays volontaires, de mai à octobre 2018, avec ensuite une "restitution européenne", voilà comment des députés imaginent les "conventions démocratiques de refondation de l'UE" voulues par Emmanuel Macron. Dans ce rapport présenté jeudi, Valérie Gomez-Bassac (LREM) et Michel Herbillon (LR), qui ont mené des auditions en Allemagne, en Italie, en Hongrie, en Irlande et en Estonie, jugent "le moment propice aux réflexions citoyennes sur l'avenir de l'Europe" en raison notamment "du choc de réalité" créé par le Brexit. "Le Brexit nous aide, ça crée cette envie de dire +on est européens+", a déclaré à l'AFP Mme Gomez-Bassac. Les députés estiment avoir reçu un accueil favorable en Irlande, où les autorités ont déjà lancé depuis novembre un "dialogue citoyen" sur le futur de l'Europe, mais aussi dans les autres Etats visités, avec un "bémol" en Hongrie en raison du "fossé" entre le gouvernement eurosceptique et la société civile plus enthousiaste. L'Allemagne a émis "des interrogations" sur le calendrier dans l'attente du nouveau gouvernement. De leurs auditions, les députés retiennent "un constat partagé sur un déficit démocratique européen résultant de la méconnaissance qu'ont les citoyens de l'Europe et d'une approche négative lorsqu'on évoque les institutions européennes". Ils suggèrent que ces conventions se déroulent simultanément pendant six mois, du printemps à l'automne 2018, dans les Etats membres volontaires ("au moins une douzaine" selon Mme Gomez-Bassac), qui signeraient une charte d'organisation avec des questions communes : "Quelles sont pour vous les valeurs de l'Europe ? Qu'attendez vous de l'Europe dans votre quotidien ? Pour vous, dans quel domaine l'Europe doit-elle changer ?". Afin "de libérer la parole des indécis et des modérés", ces débats seraient, en parallèle à une consultation numérique, organisés par des acteurs "du quotidien du citoyen" (mairies, associations, syndicats, universités...), en association avec la presse locale. "Il faut éviter les débats de préfecture, les débats entre convaincus et les débats inaccessibles", dit Mme Gomez-Bassac. Des conventions sectorielles (agriculture, lutte contre la pauvreté...) et des événements festifs (festivals...) pourraient aussi avoir lieu. Dans chaque Etat, un comité de pilotage ferait remonter le résultat de ces débats vers "un comité des sages européen" (où les institutions européennes, qui ne porteraient pas le projet, seraient représentées) chargé de faire émerger "quelques priorités structurantes" pour l'action de l'UE. Les députés proposent que le processus démarre le 9 mai, jour de la fête de l'Europe, et s'achève en octobre 2018 par une restitution de deux mois avant le démarrage de la campagne des européennes de juin 2019.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la création d'une zone franche dans le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206175752.4npnp12l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mercredi la création d'une zone franche dans le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais, avec de fortes exonérations fiscales pour les entreprises s'y implantant, en dépit des critiques de députés estimant que la Lorraine devrait bénéficier du même dispositif. Cette disposition reprend un engagement de Bernard Cazeneuve à Matignon, réaffirmé ensuite par Emmanuel Macron. L'article prévoit un nouveau dispositif d'exonérations zonées dans les "bassins urbains à dynamiser" (BUD) répondant à des critères de densité, de revenu médian et de chômage. Ils ne concerneront en pratique que le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais, zone urbaine très dense de 1,2 million de personnes avec des taux de chômage et de pauvreté "très nettement supérieurs" à la moyenne nationale et même régionale, selon le gouvernement. Les entreprises s'implantant entre 2018 et 2020 bénéficieront d'une série d'exonérations fiscales (impôt sur les bénéfices et sur les impôts locaux) dégressives au fil des ans. Le coût total est estimé à 277,5 millions d'euros sur douze ans. Ces aides seront réservées aux entreprises dont au moins la moitié des salariés résident dans le bassin minier, prévoit un amendement du communiste Fabien Roussel (Nord). Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (LREM, ex-LR), ancien vice-président de la région Nord-Pas-de-Calais présidée par Xavier Bertrand, a insisté sur le caractère spécifique du territoire (plus de mortalité infantile, 400% de cancers de plus à l'hôpital de Lens, etc...). L'article, débattu depuis mardi soir, a été soutenu par tous les députés de la région, du communiste Alain Bruneel à la FN Marine Le Pen, présente mercredi. Le ministre s'était étonné mardi de ne "pas voir tous les parlementaires du Pas-de-Calais", dont les LR "Daniel Fasquelle et Pierre-Henri Dumont" l'ayant interpellé sur le sujet. A Bruno Bilde, selon lequel "il aura fallu attendre l'élection de députés FN dans le bassin minier pour que, enfin, l'État daigne être attentif au sort de ses habitants", Gérald Darmanin a riposté mardi en évoquant la fable de "Chantecler (...) on a un peu l'impression que vous faites +cocorico+ sans avoir compris que le soleil se levait sans vous". Des députés de tous bords ont plaidé pour d'autres territoires en difficulté, Lorraine en tête. "L'idée n'est pas de faire de concurrence dans les misères" et "la Lorraine n'est pas comparable", a affirmé le ministre mardi, mais cela ne signifie "pas qu'il ne faut rien faire". Il s'est dit "prêt à se déplacer fin janvier-début février" sur place pour en discuter avec les élus, "pourquoi pas en compagnie de l'ancien ministre Christian Eckert". L'UDI Charles de Courson a déploré l'absence de "politique cohérente d'aménagement du territoire". L'Insoumis Eric Coquerel a jugé "l'article moins scandaleux que l'amendement Collomb sur le Grand Lyon", mais contesté cette "solution" d'exonérations autant que les "amendements régionaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Johnny: standing ovation à l'Assemblée, où Philippe salue "un artiste exceptionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206162927.blzp71aj.html</link>
   <description><![CDATA[Des applaudissements ont retenti mercredi à l'Assemblée nationale en hommage à Johnny Hallyday, le Premier ministre Edouard Philippe saluant "un artiste exceptionnel" dont la disparition provoque "une émotion très vive" en France. Avant de donner le coup d'envoi des questions au gouvernement, le président de l'Assemblée, François de Rugy, a affirmé depuis le perchoir qu'"à l'image des Françaises et Français, nous avons tous en nous quelque chose de Johnny Hallyday", écho à la formule d'Emmanuel Macron. La quasi totalité des députés et les ministres se sont alors progressivement levés pour applaudir debout. Première oratrice du jour, Brigitte Kuster (LR) a eu quelques mots d'hommage, jugeant que "l'émotion provoquée par sa disparition est à la hauteur de la place qu'il occupe dans le coeur des Français". "Aucun autre artiste n'a su comme lui établir le lien à ce point fusionnel entre son public et son pays", a-t-elle estimé. "Notre hémicycle représente le peuple français. Lorsqu'il est ému, il est normal que l'émotion teinte les débats de cet hémicycle", a réagi Edouard Philippe peu après. "Je suis né en 1970, bien après que Johnny Hallyday a commencé à chanter. Et pourtant, toute ma vie, et probablement toute la nôtre, toute la vôtre, nous avons entendu et vu cet artiste exceptionnel qui a su séduire, conquérir des nouveaux publics, se renouveler, investir des champs très variés dans la chanson, au cinéma et au théâtre", a-t-il glissé. Observant qu'"il avait une place très particulière et (que) l'émotion ce matin est très vive", le Premier ministre a rappelé que le président de la République "réfléchissait à une façon de rendre un hommage particulier à Johnny Hallyday, mais qu'il le ferait en accord avec la famille". Au sortir des questions au gouvernement, la ministre de la Culture Françoise Nyssen a salué "un monument de la culture qui s'en va", "quelqu'un de généreux, qui aimait transmettre". "Il "sera toujours présent (...), il nous a fait danser, il nous a fait vibrer depuis toujours. Moi, j'ai été élevée avec +Salut les copains+, ça a été la découverte, et on ne l'oubliera jamais", a-t-elle ajouté. Et il est "normal (...) d'exprimer collectivement une émotion quand une personne qui a compté pour tout le pays disparaît", a jugé le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer devant la presse. "En ce qui concerne Muriel Pénicaud vis-à-vis des salarié-e-s, j'hésite entre le Pénitencier ou Noir c'est noir", a tweeté pendant les questions l'Insoumis Eric Coquerel au sujet de la ministre du Travail, interrogée sur le Smic. "Il y a eu une chanson de Johnny pour chaque moment de votre vie quand vous avez dépassé 50 ans (...) que ce soit le Pénitencier, Tennessee, Noir c'est Noir (...) C'est un arbre qui disparaît", avait-il dit le matin à France Inter.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: Bachelier (LREM) "vigilant" sur les moyens à la déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206150432.1borzrfz.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier questeur de l'Assemblée nationale, Florian Bachelier (LREM), a assuré mercredi qu'il serait "vigilant" quant aux moyens accordés à la déontologue pour le contrôle des frais de mandat des députés, après un avis critique de cette personnalité indépendante. Plus haute instance collégiale de l'Assemblée, "le bureau sera extrêmement vigilant pour mettre en place les conditions d'exercice de sa mission", a déclaré le député d'Ille-et-Vilaine devant l'Association des journalistes parlementaires. C'est lors des prochaines réunions du bureau que seront précisés "les moyens mis à disposition de la déontologue", Agnès Roblot-Troizier. Pour appliquer les lois de moralisation adoptées à l'été, le bureau a donné il y a une semaine un large feu vert à de nouvelles règles pour les frais de mandat à compter de janvier, fixés dans une liste. Les députés disposeront d'une "avance sur frais de mandat", de 5.373 euros comme l'ex-indemnité IRFM, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. La déontologue, "assistée de moyens internes", pratiquera un contrôle aléatoire sur 120 députés par an, les 577 élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Le collège des trois questeurs avait suggéré l'appui d'un prestataire externe à la déontologue. "Le bureau a arbitré pour que ça reste dans la maison, dans les services. Il faut assurer l'indépendance de la déontologue par rapport à cette mission-là (...) et garantir le niveau de confidentialité des échanges", a noté M. Bachelier. Dans son avis, que la déontologue a présenté devant le bureau mercredi dernier et que s'est procuré l'AFP, elle jugeait le projet, "s'agissant des modalités de contrôle des frais de mandat, très en-deçà de l'objectif législatif tendant à contribuer au rétablissement de la confiance entre les citoyens et les parlementaires grâce au contrôle des dépenses". Mme Roblot-Troizier épinglait notamment "une vérification comptable partielle et imparfaite tendant à examiner des relevés de comptes bancaires et à s'assurer, pour quelques députés tirés au sort, qu'à chaque dépense, au-delà d'un seuil de tolérance de 150 euros par semaine, corresponde un justificatif". Le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), a depuis martelé que le bureau avait "entendu" et "intégré plusieurs de ses remarques". Mme Roblot-Troizier pointait par exemple le principe, maintenu, selon lequel "les députés ne sont pas tenus de fournir au déontologue des informations confidentielles couvertes par un secret protégé par la loi ou relatives à l'identité de tierces personnes". Des notions trop "larges", selon cette professeure de droit public, pour permettre un contrôle effectif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crèche ou halte garderie à l'Assemblée? Députés et personnels consultés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206132959.xa4hb0ri.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés, leurs collaborateurs et le personnel de l'Assemblée nationale vont être consultés pour évaluer les besoins en vue de l'ouverture d'une éventuelle crèche ou halte-garderie dédiée, a indiqué mercredi le premier questeur Florian Bachelier (LREM). "Ce chantier-là, avec cette volonté politique de mettre en place un système d'accueil des enfants, a été lancé en juillet avec Clémentine Autain" (LFI), a rappelé le député d'Ille-et-Vilaine devant l'Association des journalistes parlementaires. Et pour mesurer les besoins, la "méthode" a consisté à recourir à un "prestataire extérieur", sans appel d'offres car "on est en-dessous des seuils", a précisé M. Bachelier, avocat de profession, qui a été pointé par Le Canard Enchaîné pour cette absence de mise en concurrence. "Une liste courte de prestataires a été sélectionnée par les services généraux de la questure" et le choix a été fait d'un prestataire non "intéressé par la mise en place du chantier" futur éventuel, qui ferait certainement alors l'objet d'un appel d'offres, a précisé le premier questeur, en charge avec deux collègues de la gestion de l'Assemblée. Et "le prestataire est en train de rédiger un questionnaire qui va être envoyé aux députés, aux services et aux collaborateurs" afin de voir si les besoins sont "plutôt une crèche, une halte-garderie, un bureau des enfants", comme il en existe un au secrétariat d'État chargé de l'Égalité entre les femmes et les hommes, pour permettre aux parents en panne de mode de garde de venir travailler avec leurs enfants. Interrogé sur la possible installation de la structure au sein de l'Hôtel de Broglie, propriété proche de l'Assemblée dont le sort doit être tranché le 20 décembre, M. Bachelier a dit ne pas savoir à ce stade quel serait le lieu choisi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accès à l'université: les députés prévoient un "cadrage national" des compétences requises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206130834.9y1hkgje.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu un "cadrage national" des compétences requises pour s'inscrire en premier cycle à l'université, parmi les modifications apportées en commission au projet de loi qui réforme l'accès à la fac. Le texte "relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants", adopté dans la nuit de mardi à mercredi en commission des Affaires culturelles et de l'Education, sera au menu de l'hémicycle à partir de mardi. Il vise notamment à supprimer le tirage au sort et réduire le taux d'échec en première année de fac, selon le gouvernement, mais est vivement critiqué par plusieurs syndicats lycéens, qui dénoncent "une sélection déguisée". Jusqu'alors, la seule condition pour suivre la licence générale de son choix était d'avoir le bac (et d'être tiré au sort pour les filières les plus demandées). Le texte s'est attiré des critiques à gauche en commission, les communistes jugeant notamment qu'il instaure "une sélection à plusieurs niveaux" et les élus Nouvelle Gauche y voyant "un abandon de la règle selon laquelle "tout candidat est libre de s'inscrire dans l'établissement de son choix". Pour LR, c'est "peut mieux faire". A l'initiative du rapporteur LREM, Gabriel Attal, les députés ont adopté un amendement qui précise que le gouvernement "arrête un cadrage national permettant d'harmoniser la présentation des caractéristiques de chaque formation du premier cycle, en indiquant les éléments d'information qu'elles doivent comporter pour éclairer les choix des candidats". Ces "attendus" restent à définir. Les députés ont aussi précisé que tous les établissements publics d'enseignement supérieur devront participer, dans un délai de trois ans, à la nouvelle plateforme ParcoursSup, qui doit remplacer APB (admission post-bac). A l'initiative d'élus LR, un amendement a aussi été adopté pour préciser que les universités "mettent en oeuvre un enseignement modulaire capitalisable", dans l'idée de faciliter les passerelles entre les différentes voies de formation supérieure. Ils ont également prévu de donner un pouvoir d'appréciation aux recteurs pour prendre en compte les situations particulières d'un candidat pour son inscription, tenant à son état de santé ou à son handicap. Parmi les modifications adoptées, figure également un amendement des Insoumis qui ajoute dans les finalités attendues du premier cycle le fait de "contribuer à l'émancipation sociale et culturelle des étudiants afin qu'ils soient en mesure de développer un libre arbitre et une pensée critique". A l'initiative d'élus communistes, les députés ont aussi prévu un rapport sur l'accès aux soins des étudiants six mois après la promulgation de la loi, qui prévoit un transfert vers le régime général de la sécurité sociale des étudiants, affiliés jusqu'à présent à un régime spécifique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouragans aux Antilles: l'Assemblée organise un concert caritatif lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206130108.b6koq5n7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va organiser lundi un concert caritatif au bénéfice des victimes des ouragans aux Antilles, avec le soutien de l'Unicef et de la Fondation de France, a indiqué mercredi la présidence dans un communiqué. Ce concert, au bénéfice des sinistrés de Saint-Martin, Saint-Barthélemy et la Guadeloupe, aura lieu à 19 heures dans les salons de l'Hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Outre le choeur de l'Assemblée nationale, se produiront le choeur de l'Armée française, les pianistes Hugo Panonacle, Nour Ayadi, Tristan Pfaff, ou encore Pascal Amoyel. Les ouragans Irma et Maria, d'une rare intensité, ayant frappé les Antilles en septembre, ont fait quatre morts en Guadeloupe et au moins 11 morts à Saint-Martin et Saint-Barthélemy. Les dégâts provoqués par les deux ouragans ont été évalués à près de deux milliards d'euros, a annoncé fin novembre le ministère des Outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: feu vert de l'Assemblée aux modalités, au grand dam de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205232523.389ll13o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi soir son feu vert aux nouvelles modalités du prélèvement à la source en 2019, après une longue bataille principalement de LR, lors des débats sur le projet de budget rectificatif. L'article 9 sur l'aménagement du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu a été voté par 65 voix, contre 32. "Prélèvement à la source en 2019: payer ses impôts en même temps que ses revenus, plus juste, plus réaliste, plus adapté aux nouveaux modes de vie et de travail", a tweeté la chef de file LREM de la commission des Finances Amélie de Montchalin. Mesure phare de la fin du quinquennat Hollande, la collecte de l'impôt au versement du salaire - et non plus un an après comme actuellement - pour ajuster automatiquement le niveau d'imposition aux variations de revenus devait initialement entrer en vigueur début 2018. Mais le gouvernement avait annoncé début juin son report, le temps de commander une série d'audits sur la "robustesse" du dispositif. Pour "alléger" les règles pour les collecteurs, le gouvernement a finalement fait des modifications. L'Assemblée a aussi aménagé les sanctions, via des amendements portés par le rapporteur général Joël Giraud (LREM), notamment en cas de divulgation d'une information fiscale. Le texte prévoit également une phase de préfiguration, qui sera mise en place en septembre 2018 et portera sur les rémunérations versées entre octobre et décembre 2018. Vent debout, comme le Medef et la CPME, les députés LR, mais aussi des UDI-Agir, ont bataillé autour de dizaines d'amendements contre un prélèvement à la source, "usine à gaz", qui va, selon eux, "compliquer la vie des entreprises avec un coût de plus d'un milliard d'euros", pénaliser certaines catégories de contribuables ou de secteurs. Certains députés LREM se sont agacés d'"interventions qui font doublon" avec les échanges en commission. - 'Un angle mort' - La droite a également reproché au gouvernement de "mettre à mal" le secteur de l'immobilier et les propriétaires en baissant les montants de travaux pouvant être déduits de l'impôt en 2018-2019. Observant que le rapporteur général Joël Giraud (LREM) avait concédé "de manière pudique un angle mort", le socialiste François Pupponi s'est aussi inquiété pour le logement. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin (LREM, ex-LR), a contesté leurs attaques, jugeant qu'"on ne fait pas de travaux pour les déduire fiscalement". Il a aussi objecté qu'"en 2018, il y aura une année blanche et qu'on ne va pas garder une déductibilité sur des impôts pas payés sur les revenus fonciers". Et "ceux qui vont faire des travaux en 2018 pourront faire une déduction jusqu'à 100% (...) et en 2019 s'appliquera la moyenne de 2018-2019, déductible". Le gouvernement a fait voter une extension de la déductibilité intégrale des travaux payés en 2019 pour les travaux sur des immeubles classés ou inscrits en 2019 au titre des monuments historiques, ou ayant reçu en 2019 le label de la Fondation du patrimoine. Un amendement de la commission des Finances, "deux ou trois fois plus généreux" selon le ministre, a été rejeté. Entre autres critiques, l'Insoumis Eric Coquerel a jugé que le prélèvement à la source de l'impôt, par le transfert de la collecte au privé, affaiblira l'administration fiscale alors qu'elle devrait être renforcée pour lutter contre la fraude et l'évasion fiscale. Au nom des Français de l'étranger, plusieurs élus LREM ont, ensuite, affiché des inquiétudes pour certains expatriés rentrant en France. "Le gouvernement est prêt à étudier une modulation", a affirmé le ministre. Leur amendement a été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Madame la députée", "la présidente": l'Assemblée continuera la féminisation des titres et fonctions (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205202331.4r2jhd39.html</link>
   <description><![CDATA["Madame la députée", "madame la présidente": l'Assemblée nationale continuera à appliquer la féminisation des titres et des fonctions, a souligné mardi le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), dans un rappel de cette règle aux réfractaires. Avant le début des questions au gouvernement, le titulaire du "perchoir" a souhaité "rappeler une règle qui s'applique dans notre Assemblée depuis 1998: le bureau de l'Assemblée nationale avait décidé de recourir à la forme féminine pour nommer les titres et les fonctions des femmes députées ou ministres". "Ici, on dit donc madame la députée, madame la présidente, madame la rapporteure ou encore madame la ministre", a déclaré François de Rugy à l'adresse de députés réfractaires, tel Julien Aubert (LR). Et, "comme je l'ai indiqué ce matin en conférence des présidents, il ne saurait être question de revenir en arrière sur cet usage, que je m'attacherai à faire respecter", a-t-il prévenu, sous des applaudissements de la majorité. Sur Twitter, Julien Aubert a, lui, jugé que "le président de Rugy, bien éloigné des préoccupations des Français, veut imposer sa vision politisée et genrée de la langue au sein de l'hémicycle en féminisant les titres. On l'a vu moins allant quand il s'agissait de faire respecter le règlement sur le port de la cravate". Julien Aubert avait été sanctionné en octobre 2015 à l'Assemblée pour avoir persisté à appeler "Madame le président" une présidente de séance, ce qu'il avait contesté en justice mais le tribunal administratif s'était déclaré incompétent. L'Académie française avait rappelé avoir accueilli dans son dictionnaire plusieurs noms féminisés de métiers et de fonctions "pourvu qu'ils soient formés correctement et que leur emploi se soit imposé". Le député du Vaucluse a aussi épinglé mardi un "grand écart dans la majorité LREM entre @jmblanquer qui défend le retour du français classique, de l'orthographe et de la grammaire à l'école, et interdit l'écriture inclusive et @FdeRugy qui veut imposer l'expression orale inclusive dans les débats parlementaires". Il avait demandé au ministre de l'Éducation nationale l'interdiction de l'écriture inclusive dans les manuels scolaires, dans une lettre cosignée avec 16 de ses collègues LR mi-octobre. L'écriture inclusive n'a pas sa place dans les textes officiels: le Premier ministre est intervenu le 21 novembre dans ce débat, bannissant des communications ministérielles cette forme discutée d'élargissement des mots au féminin. Mais quand l'auteur d'un texte officiel ou la personne nommée est une femme, il convient bien d'écrire "la ministre", "la secrétaire générale" et de féminiser la fonction en se référant à un guide ("Femme, j'écris ton nom...") élaboré par le CNRS et l'Institut national de la langue française, a précisé Edouard Philippe dans sa circulaire. ic/ct TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 21:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liste UE des paradis fiscaux: "occasion ratée" qui "épargne les poids lourds de l'optimisation" (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205175402.otmd6dqu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont critiqué mardi l'"occasion ratée" de la liste noire de 17 paradis fiscaux opérant hors frontières des 28 pays de l'Union européenne, jugeant qu'elle "épargne les poids lourds de l'optimisation fiscale". "Où est l'Irlande, sommée de réclamer à Apple les 13 milliards d'avantages fiscaux indus accordés à Apple? Où sont les Pays-Bas, repaire prisé des grands flibustiers de l'impôt sur les sociétés? La liste des absents fera sourire plus d'un fiscaliste. Suisse, Bahamas, Îles Caïmans, Jersey, Guernesey, Hong-Kong, Île de Man, Bermudes, Gibraltar, Taïwan, Singapour, Delaware, Albanie, Jersey: il n'en manque pas un au récent palmarès des Paradise Papers. Quelle occasion ratée!", ont-ils lancé dans un communiqué. Aux yeux de ces élus communistes, "comme en juin 2015 après le scandale financier LuxLeaks, la Commission européenne se donne bonne conscience en pointant un ensemble de +juridictions non coopératives+". "L'évasion fiscale et la fraude menacent pourtant directement les économies européennes et mondiale. Le manque à gagner, en Europe, est évalué à 1.000 milliards d'euros chaque année. En France, il équivaut à notre déficit public, soit 70 à 80 milliards d'euros. Il est urgent de se donner les moyens de punir ceux qui, en cherchant à s'affranchir de l'impôt, refusent de payer le prix de la civilisation", plaident-ils. En France, les députés PCF appellent ainsi à remettre en cause le "plaider coupable" inscrit dans la loi Sapin 2, qui permet à une institution financière de régler une amende plutôt que les sommes dues, par lequel "la banque HSBC va pouvoir régler à la France 300 millions d'euros alors que le montant de la fraude avérée s'élève à quelque 1,6 milliard". "L'Assemblée nationale a accepté cet +accord+ scandaleux via un amendement présenté en dernière minute dans la nuit. Avec de nombreux députés, de tous bords, nous nous y sommes opposés, en vain", soulignent-ils. ic/leb/mm APPLE INC. HSBC HOLDINGS]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
