<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:10:05 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fin des hydrocarbures: l'Assemblée nationale vote une nouvelle exception</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004215946.g954dq2z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une nouvelle exception à la fin de la production d'hydrocarbures en 2040, pour ne pas porter atteinte aux "droits acquis" d'industriels ayant engagé des dépenses de recherches. A la reprise des travaux sur son projet de loi, le ministre de la Transition écologique et solidaire, Nicolas Hulot, a présenté un amendement pour mieux "sécuriser" juridiquement les avancées du texte. En commission, les députés avaient en effet précisé que les concessions accordées postérieurement à la promulgation de la loi au titulaire d'un permis de recherches ("droit de suite") ne pourraient excéder l'échéance de 2040. Mais cela pourrait "permettre à des industriels d'attaquer le texte au Conseil constitutionnel car il pourrait les priver d'un droit acquis" et "demander d'immenses compensations", selon M. Hulot. Avec l'amendement gouvernemental, les concessions prendront fin en 2040 "sauf dans un seul cas bien précis: si l'industriel peut prouver que cela ne couvre pas les frais engagés". Et "une fois que la rentabilité est atteinte, le titulaire du permis est contraint de laisser les hydrocarbures restants dans le gisement", a expliqué le ministre. Rapporteure pour avis, Célia de Lavergne (LREM) s'est félicitée d'un "bon compromis qui permet de réconcilier l'ambition environnementale du texte tout en prenant en compte les droits des opérateurs économiques". A l'inverse, la députée La France insoumise, Mathilde Panot, s'est élevée contre l'amendement: "cette loi doit être ambitieuse" et "si on commence à ouvrir des failles" pour permettre "aux industriels de rentrer dans leurs frais, ça affaiblit la loi". La socialiste Delphine Batho a soutenu le gouvernement, assurant qu'"en réalité, malheureusement, on n'a pas de choix meilleur". - Vote solennel le 10 octobre - Dans un communiqué, les écologistes d'EELV ont dénoncé "un recul tragique en donnant à la loi du marché une prépondérance sur l'urgence écologique". Pour les Amis de la Terre, "cet amendement est le symbole de la frilosité du gouvernement". Mardi soir, l'Assemblée avait voté une dérogation strictement encadrée à la fin des hydrocarbures, pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq (Pyrénées-Atlantiques). Les députés ont achevé mercredi soir l'examen du projet de loi qui sera soumis à un vote solennel le 10 octobre. Ils ont notamment adopté l'article 2 concernant le traitement des demandes de concessions en cours. L'État pourra les refuser en s'appuyant sur la future loi, sauf décision de justice définitive lui ayant enjoint de l'accorder. Ils ont également voté des amendements Constructifs et MoDem permettant la reconversion des installations d'exploitation d'hydrocarbures pour d'autres usages, comme la géothermie. "Ces usages sont en cours de développement", a souligné Bertrand Pancher (Constructifs) en citant les exemples d'un chauffage de serres horticoles dans les Landes ou du chauffage d'un écoquartier à Grenoble. Les députés ont ensuite étendu l'interdiction de l'exploration et de l'exploitation des hydrocarbures aux cas où une autre technique que celle de la fracturation hydraulique - déjà interdite - pourrait être employée. "Nous laissons définitivement le gaz de schiste dans le sous-sol", s'est félicité Nicolas Hulot. En cas d'infraction à cette interdiction, l'industriel pourrait se voir non seulement retirer son titre minier mais serait aussi passible de deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende, selon des amendements socialistes et du rapporteur Jean-Charles Colas-Roy (LREM). Les députés ont par ailleurs habilité le gouvernement à prendre par ordonnance des mesures pour permettre de disposer de capacités suffisantes de stockage souterrain de gaz naturel, face aux aléas hivernaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 23:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les "Insoumis" déclenchent une polémique en voulant supprimer le drapeau européen de l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004205206.g8s5uufn.html</link>
   <description><![CDATA[La demande des députés "Insoumis" de supprimer le drapeau européen de l'hémicycle pour le remplacer par celui de l'ONU a provoqué mercredi une polémique, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) se demandant notamment où "ils sont allés chercher cette histoire". Les 17 députés du groupe présidé par Jean-Luc Mélenchon avaient déposé un amendement à une proposition de résolution visant à "clarifier" les droits de l'opposition à l'Assemblée, après l'imbroglio sur des postes clefs début juillet. Cet amendement prévoyait que "seuls peuvent être présents dans l'hémicycle le drapeau tricolore (...) et le drapeau de l'Organisation des Nations unies". Ugo Bernalicis (LFI) l'a défendu vainement en commission des Lois, évoquant "une difficulté à mettre un drapeau qui ne fait pas consensus entre nous, surtout au regard du discours du président de la République sur l'Europe et sur la souveraineté européenne qu'il voudrait substituer aux souverainetés nationales". La présidente LREM de la commission Yaël Braun-Pivet lui a rétorqué que ce "sujet éminemment politique" n'avait pas à être tranché dans ce cadre, ajoutant, sous des applaudissements nourris, que le drapeau européen avait "toute sa légitimité dans notre Assemblée". "On ne peut pas passer un amendement comme ça pour faire peut-être un petit peu de buzz, ce sont des choses graves", a renchéri Erwan Balanant (MoDem). "Vous êtes violemment anti-européens, et ça y est, ça se voit. Ca fait plaisir parce qu'au moins vous rejoignez le Front national", a aussi lancé aux Insoumis Philippe Latombe (MoDem), Danièle Obono (LFI) dénonçant une position "caricaturale". Jugeant la polémique "pas à la hauteur du débat", Sacha Houlié (LREM) a glissé: "Je me demande si M. Mélenchon était si dérangé par le drapeau de l'Union européenne lorsqu'il ramenait ses fiches de paye au Parlement européen". Dès son arrivée à l'Assemblée en juin, Jean-Luc Mélenchon s'était agacé de la présence du drapeau bleu et étoilé dans l'hémicycle. M. de Rugy (LREM) avait répondu, dès son élection à la présidence, en défendant un "symbole d'une paix durable". "Je ne sais pas où est-ce qu'ils sont allés chercher cette histoire du drapeau français et de l'Onu", a encore déclaré mercredi sur LCP le président de l'Assemblée. "Un de mes prédécesseurs a souhaité qu'il y ait les deux drapeaux (...) j'entends bien que nous continuions ainsi". Dès mardi soir, des députés LREM avaient dénoncé un "triste combat", que "même le @FN_officiel n'avait jamais osé". Le député FN Louis Aliot a donné "raison" mercredi matin aux Insoumis. Il s'est montré ouvert à l'idée de soutenir l'amendement, mais aucun FN n'était en commission. A l'inverse, les socialistes, "de gauche, internationalistes, européens" ont dénoncé "cette régression nationaliste", revenant selon eux à nier "l'existence et la nécessité de la construction européenne". "La politique ce n'est pas le buzz permanent", a estimé le groupe Nouvelle Gauche dans un communiqué. Le drapeau tricolore n'a fait son apparition dans l'hémicycle qu'en 2007, à l'initiative du président de l'Assemblée d'alors, Jean-Louis Debré. Certains élus avaient alors regretté l'absence du drapeau européen. "Le bureau de l'Assemblée nationale a considéré que cet hémicycle est le lieu emblématique de nos débats nationaux et de l'élaboration de la loi nationale, en fonction de quoi, nous n'avons mis que le drapeau français", avait justifié M. Debré. Le drapeau européen a fait son entrée pour la première fois dans l'hémicycle en 2008 pour la présidence française de l'UE. chl-vm-gd/ic/frd/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 22:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien de l'ISF, soutien aux PME et territoires: les députés PS ont leur "contre-budget"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004144127.bpkk7egn.html</link>
   <description><![CDATA[Maintien de l'impôt de solidarité sur la fortune, suppression de la "flat tax" sur les revenus du capital, taux réduit d'impôt pour davantage de PME, engagements à tenir à l'égard des collectivités: les députés socialistes ont présenté mercredi leur "contre-budget" pour 2018. "Il existe une autre voie que celle de l'injustice sociale", a déclaré leur chef de file Olivier Faure, entouré notamment de membres PS de la commission des Finances, lors d'une conférence de presse. La droite n'a pas présenté un tel projet alternatif, a relevé le président du groupe Nouvelle Gauche, estimant que les mesures gouvernementales "correspondent à ce qu'elle aurait proposé". "Notre boussole est la réduction des inégalités" et aussi "renforcer la reprise", a exposé Valérie Rabault, ex-rapporteure générale du Budget. Elle a travaillé avec ses collègues à partir des mêmes hypothèses de croissance et d'inflation que le gouvernement, aboutissant pour sa part, avec son "contre-budget", à un déficit de 2,7% du Produit intérieur brut (contre 2,6% dans le projet de loi de finances). Le groupe Nouvelle Gauche propose ainsi pour les ménages le maintien de l'ISF, avec notamment une "souplesse" pour l'actionnariat familial, la suppression de la "flat tax" (prélèvement forfaitaire unique) jugée trop basse, le maintien de l'avantage fiscal de l'assurance-vie mais avec un meilleur fléchage vers les entreprises, ou le doublement du chèque énergie. Outre un seuil plus élevé (à 3.000 euros) pour l'augmentation de la CSG, ces députés reviendraient sur la baisse des APL, la hausse du forfait journalier hospitalier et la réduction des emplois aidés. Pour les PME, le taux réduit d'impôt sur les sociétés devrait être étendu aux entreprises dégageant jusqu'à 50.000 euros de bénéfice net, selon ce contre-projet. Les économies sur le budget du logement devraient être divisées par deux, pour "sortir de l'impasse que le gouvernement a créée avec les bailleurs sociaux" selon François Pupponi. Pour les collectivités, Christine Pirès-Beaune souhaite notamment "rétablir le fonds d'urgence pour les départements en difficulté" et "renforcer la péréquation assurée par l'État pour soutenir les communes les moins riches". Et un fonds pour reconstruire Saint-Martin et Saint-Barthélemy serait doté de 500 millions d'euros. Les socialistes, qui ont interpellé par courrier mardi leurs collègues LREM, déclineront ces propositions dans des amendements. "Je sens une certaine gêne" chez plusieurs qui se sont "battus contre le bouclier fiscal de Nicolas Sarkozy et acceptent aujourd'hui une armure fiscale", a glissé M. Faure, jugeant que la majorité n'a "pas de surmoi fiscal". Lors des questions au gouvernement, Mme Rabault a interpellé le Premier ministre Edouard Philippe (issu de LR) sur les "chèques en blanc" faits, selon elle, aux foyers les plus riches, et lui a fait remettre le contre-budget de son groupe. C'est le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin (issu de LR), qui a riposté: "Vous aviez cinq ans pour faire un vrai budget (...) la critique est facile mais l'art est difficile". "Votre budget, c'est un renoncement aux économies pour renoncer au pouvoir d'achat", a-t-il notamment critiqué, lançant, malgré des protestations à gauche: "vous renoncez, nous agissons".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR part à la "reconquête des territoires" des "oubliés" de la mondialisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004131030.ncgkbfk2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR partent à la "reconquête des territoires" pour "réunifier une France fracturée entre grandes métropoles et territoires ruraux", en organisant, sur une période d'une année à partir de mercredi, treize déplacements auprès des "oubliés" de la mondialisation. Cette opération, pilotée par les députés Guillaume Peltier (Loir-et-Cher) et Damien Abad (Ain) et appelée à devenir "un marqueur de la refondation de la droite", se conclura en juin ou septembre 2018 par "les assises nationales de la France des territoires", a indiqué Christian Jacob, au cours d'une conférence de presse à Paris, en présence d'une douzaine de députés. Chaque mois, entre cinq et dix élus effectueront un déplacement sur un thème précis. Le premier a lieu mercredi et jeudi dans le Jura (visite du pole multi-modal à Dole, table ronde sur l'avenir du transport ferroviaire...). Suivront d'ici la fin de l'année deux autres déplacements, dans le Loir-et-Cher puis en Provence. Alors que "pour la première fois depuis un siècle, 51% des Français vivent dans un commune de moins de 10.000 habitants", LR souhaite "identifier les initiatives et les solutions" permettant de répondre aux difficultés rencontrées en province, hors grandes métropoles régionales (accès au soin, aux transports, au numérique...). "La droite a un message à envoyer à cette France des territoires ruraux, où vivent plus de 20 millions de personnes, qui se sent délaissée par la politique d'Emmanuel Macron", a affirmé M. Abad. Les députés présents ont notamment dénoncé "la taxation du gazole, la hausse de la CSG, la fin des grands projets d'infrastructure, tels que le canal Seine-Nord ou l'autoroute Lyon-Saint-Etienne", ainsi que "l'hyper-centralisation et la mise sous tutelle des collectivités territoriales". "Du jamais vu", a asséné M. Jacob. Selon Annie Genevard, députée du Doubs, "c'est l'occasion pour nous de dire notre conception de la vie politique", qui ne se fait pas seulement dans l'hémicycle mais aussi "sur le terrain", contrairement, selon elle, à celle de la majorité, qui est "déconnectée de la réalité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés gravent dans le marbre les "coutumes" de répartition des postes clés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004131003.0z5o2lsb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont gravé dans le marbre mercredi en commission les "coutumes" de répartition des postes clés de l'Assemblée, en adoptant quasi inchangée une proposition de résolution, malgré des tentatives de tous bords pour l'élargir. La proposition de résolution, qui doit permettre de "clarifier" les droits de l'opposition, et est soutenue par LREM, le MoDem et LR, fait suite à un imbroglio sur des postes clefs avant l'été. L'élection fin juin au poste stratégique de questeur du Constructif Thierry Solère, avec des voix de LREM, avait en effet déclenché une crise au Palais Bourbon. Les députés LR, représentant le premier groupe d'"opposition" en nombre et auxquels le poste devait traditionnellement revenir, s'étaient indignés. Ils boycottent depuis le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Dès le début des travaux, la présidente LREM de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet a jugé pas souhaitable d'"élargir" la portée du texte inscrivant dans le règlement une forme de "coutume" sur la répartition de ces postes via un système de points. Elle a renvoyé les autres sujets aux groupes de travail planchant depuis fin septembre sur une réforme de l'Assemblée. Elle a obtenu le soutien, au nom de LR, de Philippe Gosselin, pour qui cette proposition "n'est rien d'autre qu'une gravure dans le marbre de ces usages constants depuis 60 ans", qui "ont permis à notre Assemblée de fonctionner en bonne intelligence". Seuls des amendements rédactionnels et de précision ont été adoptés sur la résolution qui sera examinée mardi soir dans l'hémicycle, notamment pour procéder à un tirage au sort si deux groupes ont le même nombre de députés. Mais les débats ont été nourris, des députés de tous bords ayant fait vainement des propositions pour mieux définir ce qu'est un groupe d'opposition (Nouvelle Gauche), accroître le nombre de membres du bureau et de "niches parlementaires", mettre fin aux séances de nuit trop tardives, renforcer la parité (LFI) ou pour que chaque groupe ait un vice-président en diminuant leurs moyens (Constructifs). La majorité a renvoyé aux groupes de travail, une élue LREM appelant au "respect pour le travail en cours de nos collègues". Outre la polémique déclenchée par la volonté des Insoumis d'interdire le drapeau européen dans l'hémicycle, au profit du drapeau de l'Onu, des débats vifs ont opposé le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde à Mme Braun-Pivet sur la parité. M. Lagarde a aussi plaidé en vain pour que "tous les groupes politiques puissent observer" la gestion de l'Assemblée, dénonçant un "gaspillage d'argent invraisemblable dans cette maison depuis des décennies". Un peu agacée, la présidente de la commission a riposté que les questeurs n'étaient "pas hors-sol" exerçant sous l'autorité du bureau, pas "sur une autre planète". Ugo Bernalicis a aussi déclenché quelques sourires en plaidant pour la création d'une crèche, trouvant "quand même assez extraordinaire" qu'il y ait à l'Assemblée "un salon de coiffure, un bureau de poste, une salle de sport (...) la buvette, les restaurants", mais rien pour les enfants. Mme Braun-Pivet a répondu que les questeurs avaient lancé une évaluation sur ce sujet qui "ne relève pas du règlement" Le MoDem Philippe Latombe a globalement reproché aux Insoumis de proposer "un gloubi-boulga de plein de choses qui ne sont pas le sujet du jour".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse des APL: "120 bailleurs sociaux en danger" (Baroin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004114656.wtjr4ifs.html</link>
   <description><![CDATA[François Baroin, président de l'Association des maires de France (AMF), a mis en garde mercredi, devant la Commission des finances de l'Assemblée nationale, contre les "conséquences en chaîne" de la baisse des APL, affirmant qu'elle mettra "en danger 120 bailleurs sociaux" en 2018. Le gouvernement veut réduire les APL dont bénéficient les locataires du parc HLM, d'un montant allant jusqu'à 60 euros mensuels, en contraignant les bailleurs sociaux à réduire d'autant leurs loyers. Cette baisse et "l'effondrement de l'autofinancement" des bailleurs sociaux "met, dans l'année qui vient, en danger 120 bailleurs sociaux", a affirmé le maire LR de Troyes. Ils "risquent de mettre la clé sous la porte et éventuellement de se retourner vers les collectivités locales, c'est dire s'il y a une menace de faire sauter la caisse", a-t-il avancé, prédisant "des conséquences en chaîne qui peuvent être dramatiques si on ne met pas le pied sur le frein". M. Baroin était entendu par la commission des Finances sur la situation des finances locales, en même temps que Dominique Bussereau, président de l'Assemblée des Départements de France (ADF), et François Bonneau, vice-président de Régions de France, dans un contexte de forte tension entre les collectivités locales et l'Etat sur les questions de restrictions budgétaires. "Nous ne contestons pas le principe d'une participation à l'assainissement des finances publiques, mais à proportion de ce que nous avons apporté", a souligné François Baroin, après avoir rappelé les efforts consentis par les collectivités locales ces dernières années. "Quelles sont les conséquences lorsqu'un Etat de but en blanc, décide de manière unilatérale une chute libre des dotations, c'est-à-dire en gros de ne pas respecter sa parole ?", a-t-il interrogé. "Les conséquences sont très simples (...) soit vous augmenter la fiscalité locale, soit vous réduisez l'investissement". "Nous avons deux préoccupations essentielles, le financement de la solidarité sociale - RSA, prestation de compensation du handicap et APA pour les personnes âgées - et le coût des mineurs non accompagnés", a pour sa part déclaré Dominique Bussereau. En 2016, a-t-il souligné, "les départements ont contenu fortement leurs dépenses de fonctionnement", tandis que "la progression du RSA avait pour la première fois été stoppée". "Sauf qu'avec la mesure sur les contrats aidés (en baisse, ndlr), et malheureusement les derniers chiffres de pertes d'emploi, nous avons le sentiment depuis deux mois que le RSA est en train de remonter". Revenant sur l'amputation par le gouvernement de 450 millions d'euros des crédits des régions pour 2018, qu'il a qualifiée de "trou d'air", François Bonneau a demandé "instamment au gouvernement de renouer les fils du dialogue sur des bases meilleures, notamment en matière budgétaire". Les présidents des exécutifs régionaux, réunis la semaine dernière en congrès, ont claqué la porte de la Conférence des territoires, instance de concertation avec l'Etat, et suspendu le dialogue avec l'exécutif. M. Baroin a par ailleurs annoncé qu'il allait saisir le président de l'Assemblée nationale d'une demande de création au palais Bourbon d'une "délégation des collectivités territoriales", à l'instar de ce qui existe au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Insoumis déclenchent une polémique en voulant supprimer le drapeau européen de l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004114615.nzt92mtb.html</link>
   <description><![CDATA[La volonté des députés Insoumis de supprimer le drapeau européen de l'hémicycle pour le remplacer par celui de l'ONU a provoqué mercredi une polémique, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) se demandant notamment où "ils sont allés chercher cette histoire". Les 17 députés du groupe présidé par Jean-Luc Mélenchon avaient déposé un amendement à une proposition de résolution visant à "clarifier" les droits de l'opposition à l'Assemblée, après l'imbroglio sur des postes clefs début juillet. Cet amendement prévoyait que "seuls peuvent être présents dans l'hémicycle le drapeau tricolore (...) et le drapeau de l'Organisation des Nations unies". Ugo Bernalicis (LFI) l'a défendu en vain mercredi devant la commission des Lois, en évoquant "une difficulté à mettre un drapeau qui ne fait pas consensus entre nous surtout au regard du discours du président de la République sur l'Europe et sur la souveraineté européenne qu'il voudrait substituer aux souverainetés nationales". Mais la présidente LREM de la commission Yaël Braun-Pivet, lui a rétorqué que ce "sujet éminemment politique" n'avait pas à être tranché dans ce cadre, ajoutant, sous des applaudissements nourris, que le drapeau avait "toute sa légitimité dans notre Assemblée". "On ne peut pas passer un amendement comme ça pour faire peut-être un petit peu de buzz, ce sont des choses graves", a renchéri le MoDem Erwan Balanant. "Vous êtes violemment anti-européens et ça y est ça se voit. Ca fait plaisir parce qu'au moins vous rejoignez le Front national", a aussi lancé aux Insoumis Philippe Latombe (MoDem) - Danièle Obono (LFI) dénonçant une position "caricaturale". Jugeant la polémique déclenchée "pas à la hauteur du débat", Sacha Houlié (LREM) a quant à lui glissé: "Je me demande si M. Mélenchon était si dérangé par le drapeau de l'Union européenne lorsqu'il ramenait ses fiches de paye au Parlement européen", une élue ironisant dans la foulée sur le fait que l'ex-eurodéputé (2009-2017) "n'était pas là souvent". Dès son arrivée à l'Assemblée en juin, Jean-Luc Mélenchon s'était agacé de la présence du drapeau bleu et étoilé dans l'hémicycle. M. Rugy (LREM) avait répondu lors de son élection à la présidence en défendant un "symbole d'une paix durable" qui a "toute sa place". "Je ne sais pas où est-ce qu'ils sont allés chercher cette histoire du drapeau français et de l'ONU", a encore déclaré mercredi sur LCP le président de l'Assemblée. "Un de mes prédécesseurs a souhaité qu'il y ait les deux drapeaux (...) j'entends bien que nous continuions ainsi". Dès mardi soir, le député LREM Matthieu Orphelin avait dénoncé un "triste combat" sur Twitter. "Même le @FN_officiel n'avait jamais osé", a tweeté un autre député LREM, Pieyre-Alexandre Anglade. Le député FN Louis Aliot a donné "raison" mercredi matin aux Insoumis. "Nous sommes dans l'Assemblée nationale française, c'est normal qu'il n'y ait que le drapeau français", a-t-il déclaré sur LCI. Il s'est montré ouvert à l'idée de soutenir l'amendement, mais les élus FN n'étaient pas présents en commission. chl-vm-gd/chr/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin: l'Assemblée, une "chambre d'enregistrement des désirs du président"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004092454.qpuy7sxw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de La France insoumise François Ruffin a déploré mercredi que l'Assemblée nationale ne soit qu'une "chambre d'enregistrement des désirs du président". "L'Assemblée, c'est une chambre d'enregistrement des désirs du président. (...) Quand on voit même parfois, et souvent, que les amendements sont écrits par les ministères, je pense que ça pose un grave problème. Ca dépasse le cadre de la figure d'Emmanuel Macron, je suis pour remettre du poids du côté du Parlement. En fait l'exécutif est aussi le législatif aujourd'hui", a déclaré le député sur BFM TV et RMC Radio. François Ruffin a également déploré la faible capacité d'action des députés de l'opposition: "Et nous on nous envoie des textes, on va modifier trois virgules pour faire croire qu'on a une rôle. Le seul rôle qu'on a vraiment aujourd'hui, c'est un rôle d'interpellation. On peut interpeller mais au-delà de ça, je redoute qu'on ne peut pas faire grand-chose". "Je ne suis pas du tout déçu car j'étais lucide. Je crois que l'une de mes fonctions, c'est de dire que le parlement est nu (...) car si jamais on veut le rhabiller demain, il faut partir d'un constat qui est sévère", a conclu l'élu. François Ruffin a aussi été interrogé sur son face-à-face avec Emmanuel Macron mardi sur le site de l'usine Whirlpool d'Amiens. "Je pense que mon absence aurait été plus remarquée encore que ma présence. En plus, c'est une mise en lumière, qu'on le veuille ou non, que propose le président de la République. Pour moi, c'est le moment où je peux tenter de faire avancer un dossier qui me tient à coeur", a-t-il expliqué. awa/mat/kp WHIRLPOOL]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: il faut "mener une guerre à l'israélienne" (Estrosi, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004085452.q10fjx09.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Estrosi, maire Les Républicains de Nice, a affirmé mercredi que "bien sûr" il aurait voté le projet de loi antiterroriste adopté mardi à l'Assemblée nationale mais qu'il fallait en plus "mener une guerre à l'israélienne". "Nous sommes confrontés à une guerre qui nous est faite à l'israélienne, et ne pas mener nous-mêmes cette guerre à l'israélienne, c'est-à-dire nous appuyer à la fois sur toutes les administrations, toutes les collectivités, et aussi les populations -car en Israël les populations, par des campagnes d'information et de communication, sont associées-, c'est une erreur", a estimé M. Estrosi sur Europe 1. "Je l'aurais mis dans la loi et pour le mettre dans la loi, bien sûr, il faut y associer les maires de France" qui sont "des auxiliaires potentiels pour les Etats". D'ailleurs, il a fait "depuis le début de l'année des dizaines de signalements à (son) propre procureur de la République". "Nous avons fait des propositions pour qu'on nous donne les moyens de renforcer les systèmes de haute technologie qui de manière prédictive souvent peuvent nous permettre d'anticiper sur le domaine public les moyens de protection (...) mais aussi nous faire participer au renseignement et au signalement", a-t-il dit. L'ancien ministre aurait néanmoins "bien sûr voté" le projet de loi antiterroriste qui doit prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre et qui a été largement voté mardi au Palais Bourbon. La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon a eu selon lui "une attitude inqualifiable et inouïe, dans la culture de l'excuse en permanence, alors que cette loi est une avancée importante", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Rugy espère qu'elle aboutisse "avant l'été 2018"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004083350.fk6yr2ld.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy espère que la réforme constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron pourra aboutir "avant l'été 2018", estimant possible de réunir les 3/5e du Congrès sur ce texte. "Je pense qu'on pourrait se mettre d'accord pour qu'au 1er semestre de l'année prochaine, avant l'été 2018, cette réforme aboutisse", a déclaré François de Rugy sur LCP. "Nous allons travailler ensemble, nous allons coopérer pour avoir un texte qui puisse être voté et à l'Assemblée et au Sénat". Interrogé sur la possibilité de réunir une majorité des 3/5e du Congrès, requise pour toute révision de la Constitution, M. de Rugy a jugé que "c'est un objectif que l'on peut tout à fait atteindre". Quant à l'alternative d'un recours au référendum, il a affirmé que "tout est envisageable, la Constitution prévoit diverses procédures". "Par ailleurs on sait que les mesures par exemple de limitation du cumul des mandats dans le temps, la réduction du nombre de parlementaires de 30%, ce sont des mesures massivement soutenues par les Français". "Ca, ce sont des débats qui agitent le microcosme, on agite le référendum un jour, la majorité des 3/5e un autre jour", a-t-il poursuivi. "Avançons de façon constructive, dans un esprit à la fois de transformation et évidemment de dialogue avec le Sénat puisqu'en matière constitutionnelle l'Assemblée nationale et le Sénat ont en quelque sorte les mêmes pouvoirs". "Sur la réforme de la Constitution, moi je n'ai pas entendu le président du Sénat se poser en opposant, je n'ai pas l'impression qu'il veuille que le Sénat soit une institution de blocage", a-t-il dit. "Qu'il veuille faire contre-poids à la majorité de l'Assemblée nationale, c'est assez logique". "Donc nous allons discuter, négocier. Moi je crois qu'on peut tout à fait tomber d'accord sur des réformes qui permettraient et à l'Assemblée nationale et au Sénat d'être plus efficaces". "Il faut toucher à la Constitution d'une main tremblante", a prévenu Gérard Larcher, ajoutant que "la limitation du nombre des mandats dans le temps pose une immense difficulté pour les élus locaux", dont il se targue d'être "la voix".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des hydrocarbures: l'Assemblée vote une dérogation très encadrée pour le bassin de Lacq</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003231613.w78oqor4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir une dérogation strictement encadrée à la fin des hydrocarbures, pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq (Pyrénées-Atlantiques). Les députés ont adopté des amendements MoDem au projet de loi Hulot qui "ne portent pas atteinte à l'esprit du texte", a assuré leur défenseur Jean-Paul Mattei (Pyrénées-Atlantiques). Le projet de loi prévoit d'interdire de délivrer tout nouveau permis d'exploration d'hydrocarbures, liquides ou gazeux. Et les concessions d'exploitation existantes ne seront pas renouvelées au-delà de 2040. Mais dans le bassin de Lacq, des réserves résiduelles de gaz est extrait de l'hydrogène sulfuré pour la groupe de chimie Arkema, qui le transforme et l'exporte à plus de 90%, à destination des marchés du raffinage, de la pétrochimie, ou encore de l'alimentation animale. Il s'agit par les amendements adoptés de permettre la poursuite de cette activité de chimie, employant quelque 750 personnes, pour laquelle des hydrocarbures sont co-produits. Ceux-ci devront être utilisés uniquement localement. Il n'y a "pas d'incitation à exploiter des hydrocarbures", a assuré le ministre de la Transition écologique et solidaire, Nicolas Hulot, vantant "un exercice de co-construction intelligent" avec les députés. Saluant "la capacité d'écoute" du ministre, le socialiste David Habib, élu du secteur qui portait des amendements similaires ou allant plus loin, s'est félicité de "80 années de soufre devant nous".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 01:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM lancent un "Lab d'innovation politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003213137.durux0hd.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés La République en Marche (LREM) a lancé mardi soir un "Lab d'innovation politique", pour le travail en circonscription comme à l'Assemblée nationale, ont indiqué leurs initiateurs via des tweets. "J'ai le plaisir de lancer le Lab d'innovation politique du groupe LaREM: un espace de réflexion et d'action dédié à la rénovation politique", a indiqué Richard Ferrand, chef du file du groupe majoritaire, photo de la réunion à l'appui. "L'innovation politique fait partie de l'ADN d'En Marche. Nous avons été élus avec cette promesse" et "Le #Lab a deux missions: innover dans la relation aux citoyens, et innover dans notre travail collectif", a expliqué Pacôme Rupin, élu de Paris. Il s'agit de "devenir des députés plus collaboratifs, innovants et démocratiques", a vanté Paula Forteza, députée des Français d'Amérique latine et des Caraïbes. "Les objectifs du Lab seront d'expérimenter, d'impulser, de diffuser et de partager l'innovation au sein du groupe", pouvait-on lire sur une des images associées à leurs tweets.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 23:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: le FN a voté contre un "sous-état d'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003181602.p4k6wuul.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN ont finalement voté contre le projet de loi antiterroriste mardi "car il est inférieur à ce qu'était l'état d'urgence", estime Marine Le Pen, alors que les élus de son groupe avaient encore indiqué lundi leur intention de s'abstenir. "Cette loi est une escroquerie, c'est un sous-état d'urgence, nous ne voterons pas ce texte nuisible (...) nous voterons contre", a déclaré Marine Le Pen lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. "Il sera encore moins efficace que l'état d'urgence car moins applicable", a jugé la présidente du FN et députée du Pas-de-Calais. Ce texte "ne s'attaque ni à la dimension spécifique du terrorisme, ni à l'idéologie islamiste qui nous fait la guerre", selon l'ex-candidate à la présidentielle. Mme Le Pen a de nouveau réclamé "une grande loi antiterroriste", qui reconnaisse le terrorisme comme "un acte de guerre" avec "des juridictions d'exception", "l'expulsion systématique des délinquants étrangers" et "la sortie de la France de l'espace Schengen". Lors du scrutin public, les sept députés FN ont voté contre le projet de loi, d'après l'analyse du scrutin publiée par l'Assemblée nationale. Emmanuelle Ménard, député élue avec le soutien du FN dans l'Hérault, a, elle, approuvé le projet. Le patron de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan s'est abstenu. "Le gouvernement propose une loi bancale: trop laxiste en temps de guerre, et trop pesante en temps de paix" a-t-il expliqué dans un communiqué. Disant éprouver du "chagrin" après l'attentat de Marseille, Marine Le Pen a accusé les autorités de "s'habituer au terrorisme" et jugé que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb devrait avoir "honte" que l'auteur de l'attaque, interpellé en situation irrégulière avant les faits, n'ait pas été placé en centre de rétention. Sur LCI mardi soir, la patronne du FN a aussi estimé que M. Collomb "devrait démissionner (et) il aurait dû retirer sa loi." "Ils sont responsables de la situation, le pire dans tout cela c'est qu'ils ne prennent pas la mesure du danger" a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferme rappel aux règles de Ferrand aux députés LREM sur leurs prises de parole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003175329.p0t7gr8z.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a fait mardi un ferme rappel des règles aux élus de son groupe sur leurs prises de parole, les enjoignant à ne pas s'adonner à de la "flibusterie" pour "essayer d'exister", ont rapporté des députés. A l'ouverture de la réunion hebdomadaire du groupe, M. Ferrand "a rappelé que nous n'avions pas à faire de tribunes communes avec d'autres groupes contre des projets de lois gouvernementaux", a indiqué à l'AFP un participant, pour qui cela n'avait "rien d'étonnant". M. Ferrand s'est ému que des députés LREM montent au créneau sur l'extension des obligations vaccinales pour les jeunes enfants, une membre du groupe, Blandine Brocard (Rhône), ayant pris part lundi à une conférence de presse avec des élus d'autres formations politiques pour réclamer un "moratoire". "C'est une flibusterie sans intérêt", a-t-il lancé, prévenant que "cela ne se reproduira pas", ont rapporté des participants, confirmant des propos initialement relayés par LCP. Selon Damien Adam (Seine-Maritime), "il n'y a pas eu de recadrage", Richard Ferrand ayant "simplement rappelé une règle simple, en indiquant qu'il était préférable de discuter entre nous et d'arriver à une position commune plutôt que d'essayer d'exister en faisant des déclarations qui n'engagent que soi-même". Le rapporteur général du projet de budget de la Sécu, Olivier Véran, s'est dit aussi auprès de l'AFP "à titre personnel choqué que des députés du groupe majoritaire organisent une telle conférence de presse sur la vaccination". "Nous menons des travaux poussés sur cette question", a poursuivi l'élu de l'Isère (ex-PS), jugeant "malvenu sur la forme, un peu désespérant sur le fond" que des parlementaires de la majorité "partagent une estrade" avec l'eurodéputée EELV Michèle Rivasi, qui "accumule les contre-vérités sur ce sujet depuis des mois". Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), qui sera examiné prochainement par le Parlement, prévoit d'augmenter à onze le nombre de vaccins obligatoires à partir du 1er janvier, contre trois actuellement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls va présider la mission de l'Assemblée sur la Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003172702.ey9lfz8i.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre Manuel Valls va présider la mission parlementaire d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie, où un référendum d'autodétermination est prévu en 2018, et le chef de file des députés LR Christian Jacob en sera rapporteur. La Mission d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie, qui comptera 19 membres issus de tous les groupes politiques, a entériné ces nominations lors de sa réunion constitutive en fin d'après-midi à l'Assemblée nationale. L'ex-chef du gouvernement s'est déclaré sur Twitter "très fier" de la présider, avec Christian Jacob comme rapporteur. Le chef de file des députés de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon, membre de la mission, a exprimé en réunion son opposition à la candidature de Manuel Valls à sa présidence, de source parlementaire. "Corvée : siéger avec l'ignoble Valls à la commission Nouvelle-Calédonie. Ici, qui vient-il trahir ?", a tweeté le député des Bouches-du-Rhône. L'objectif de cette mission d'information, qui existait sous la précédente législature, sera d'"informer de la situation locale", de "favoriser le dialogue" et de "préparer le premier référendum de 2018", a exposé en réunion l'ex-Premier ministre socialiste devenu député apparenté LREM, qui ne faisait plus mystère récemment de son ambition de la présider. "C'est un sujet passionnant et important pour notre pays", avait ainsi déclaré Manuel Valls mardi matin sur RTL. Non seulement la préparation du référendum est "un sujet majeur dont il a eu à connaître, un sujet de Premier ministre", mais "il faut montrer sur place qu'il y a une très forte considération du Parlement sur cette question", selon une source dans la majorité. Et de glisser que "ce sera une façon pour lui de revenir dans le jeu". "Sur ce sujet", a observé le rapporteur de la mission, le président du groupe LR Christian Jacob lors d'une conférence de presse à la mi-journée, "on est sur la même ligne" avec Manuel Valls. Il a affiché la volonté de "faire en sorte que les choses se passent de la manière la plus constructive" pour que "chacun puisse trouver sa place dans la vie de la Nation" française. Seul député de Nouvelle-Calédonie membre de la mission et ex-membre du gouvernement néo-calédonien, le Constructif Philippe Dunoyer a prévenu lors de la réunion constitutive que "la Nouvelle-Calédonie ne doit pas devenir un enjeu de politique nationale". Manuel Valls avait indiqué déjà la semaine dernière qu'il entendait "beaucoup s'impliquer" dans la préparation du référendum d'autodétermination prévu en 2018 en Nouvelle-Calédonie, dans un entretien au site d'information en ligne Outremers 360, en partenariat avec la télévision Caledonia. M. Valls avait également glissé qu'"à l'occasion de la venue de tous les acteurs, dans quelques semaines ici à Paris", pour le dernier "comité des signataires" avant le référendum, il aurait "l'occasion de (s)'entretenir avec chacun des protagonistes". Il avait aussi dit espérer se rendre en Nouvelle-Calédonie "bientôt, au titre de cette mission". Interrogé sur le choix de Manuel Valls, l'ex-ministre socialiste des Outremer Ericka Bareigts a jugé qu'"il connaît très bien le sujet, qu'il a suivi de façon très proche comme ministre, et pourra apporter son éclairage et son expérience". Coïncidence de calendrier, indépendantistes et non indépendantistes de la Nouvelle-Calédonie s'expriment ce mardi devant la commission de décolonisation de l'ONU, qui se penche sur l'avenir de l'archipel. Le statut d'Etat associé ou celui d'Etat fédéré pourraient être des solutions institutionnelles pour la Nouvelle-Calédonie, avait estimé fin juillet l'ex-garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas. Il avait aussi jugé que le Premier ministre Edouard Philippe (issu de LR) a eu "raison" lorsque, dans sa déclaration de politique générale, il s'est engagé "personnellement" dans la gestion du dossier, lui conseillant d'être "audacieux". vm-ic/jcc TWITTER RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
