<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 20:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Brève apparition de Thévenoud à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007174903.mc77xriz.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, toujours député mais qui n'est jamais revenu dans l'hémicycle depuis sa démission du gouvernement, a fait mardi une brève apparition à l'Assemblée nationale pour saluer des chefs d'entreprises de son département qui visitaient le Palais Bourbon, selon des sources parlementaires concordantes. Cette visite d'une délégation de la CGPME de Saône-et-Loire, à l'initiative des cinq députés du département, était prévue bien avant le passage éphémère de Thomas Thévenoud au gouvernement, et sa démission le 4 septembre pour non-paiement de ses impôts pendant plusieurs années. Celui qui est maintenant député non-inscrit a brièvement accueilli la délégation à son arrivée à l'Assemblée, avant de repartir aussitôt. Les chefs d'entreprises ont ensuite visité l'Assemblée, guidés par un agent de celle-ci, et ont rencontré les quatre autres députés de leur département (tous socialistes), en particulier Christophe Sirugue, vice-président de l'Assemblée. Thomas Thévenoud a retrouvé dès son départ du gouvernement son siège de député, qu'il a refusé d'abandonner malgré son exclusion du groupe socialiste, et les prises de position de Manuel Valls et François Hollande. Le Premier ministre avait déclaré qu'il refuserait de compter sa voix lors du vote de confiance du 16 septembre, auquel il n'a finalement pas participé. Pour sa part, le président de la République avait jugé que l'ex-secrétaire d'Etat n'était "pas digne de rester à l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La construction du canal Seine-Nord va créer 10.000 à 13.000 emplois (Vidalies)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007154346.ofy9iu44.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux transports Alain Vidalies a estimé mardi que la construction du canal Seine-Nord, projet pour lequel le Premier Ministre Manuel Valls a récemment annoncé son engagement ferme, créera 10.000 à 13.000 emplois directs et indirects. "La construction elle-même du canal créera entre 10.000 et 13.000 emplois directs et indirects pour un chantier qui va durer pendant six ans. L'effet de relance sera donc immédiat dans le tissu économique local et régional", a souligné Alain Vidalies, interrogé à l'Assemblée Nationale par le député (PS) Jean-Jacques Cottel. "Ce projet aura un impact très fort et décisif dans la région Nord-Pas-de-Calais", a-t-il ajouté. Le secrétaire d'Etat aux Transports a encore indiqué que "le gouvernement va dans les prochains jours et donc avant le 15 février, en liaison avec les collectivités locales, déposer une demande d'aide auprès de la commission européenne". En effet, a-t-il détaillé, "il y aura 40% de subventions qui sont attendues, ensuite un milliard par les collectivités locales, un milliard par l'Etat, et 700 millions d'emprunt". Le premier ministre Manuel Valls a confirmé le 26 septembre son engagement ferme en faveur de ce projet maintes fois reporté. "Le gouvernement est déterminé à mener à bien avec le concours de tous les acteurs des territoires ce projet pour le nord de la France. Comme l'a dit le premier Ministre, notre objectif doit être un début des travaux en 2017 pour une mise en service en 2023", a encore précisé M. Vidalies.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu : des députés PS grognent, la ministre "ouverte" à des aménagements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007153948.glfjd58m.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés PS ont contesté mardi matin certaines mesures du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, notamment la réduction du congé parental pour les mères, ce à quoi la ministre des Affaires sociales a répondu qu'elle était "ouverte" à des aménagements. Marisol Touraine "a clairement dit qu'il y avait un effort de 700 millions à faire et je crois que le groupe l'a bien intégré", a rapporté devant la presse Hugues Fourage, un des porte-parole des députés socialistes, au sortir de leur réunion à laquelle participait la ministre. Cependant "elle s'est montrée ouverte et disposée à regarder des propositions pour des améliorations dans tel ou tel domaine", a ajouté ce député proche de Manuel Valls. Le partage plus important du congé parental entre la mère et le père à partir du 2e enfant, envisagé par le gouvernement, a été contesté par plusieurs députés, en particulier la rapporteure du volet famille du budget, Marie-Françoise Clergeau, ont indiqué des participants à l'AFP. L'une des vice-présidentes (PS) de l'Assemblée Laurence Dumont a proposé de remplacer cette mesure par la mise sous condition de ressources des allocations familiales, une alternative approuvée par beaucoup de députés présents, selon ces mêmes sources. Aujourd'hui, les allocations familiales sont versées à tous les foyers, sans condition de ressources, à partir du deuxième enfant, un principe auquel la droite et les associations familiales sont particulièrement attachées. Des députés PS avaient suggéré début 2013 la réduction des allocations pour les ménages aisés, une option non retenue alors par le gouvernement, qui avait préféré diminuer le plafond du quotient familial. François Hollande s'était cependant prononcé pour une modulation des allocations familiales en fonction des revenus. Ce mardi "la ministre s'est montrée ouverte à la discussion mais il paraît difficile qu'elle revienne sur l'annonce concernant le congé parental sauf à la marge", a jugé un élu chevronné. D'autres députés socialistes seraient aussi favorables à un réexamen de l'économie sur la prime de naissance. Il faudrait "peut-être la réduire moins pour le deuxième enfant" a suggéré le député Arnaud Leroy dans les couloirs de l'Assemblée. Ce "jeune papa" a glissé que "peut-être une classe politique un peu trop vieille a(vait) oublié le prix d'une poussette".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire préconise une meilleure connaissance de l'impact des lois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007153242.urphzqov.html</link>
   <description><![CDATA[L'impact concret des lois devrait être mieux connu avant leur vote par le Parlement, qui devrait aussi contrôler davantage leur application, préconise un rapport parlementaire adopté mardi et que s'est procuré l'AFP. Ce rapport sur "la simplification législative" du député PS Régis Juanico propose ainsi que les études d'impact, obligatoires depuis 2009 pour les projets de loi, c'est-à-dire les textes présentés par le gouvernement, le soient aussi pour les propositions de loi (textes d'origine parlementaire) discutés dans l'hémicycle et pour les ordonnances (textes législatifs décidés par le gouvernement après autorisation du Parlement). Approuvé mardi par une mission d'information présidée par Laure de la Raudière (UMP), le rapport remis au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) suggère "de contre-expertiser les études d'impact" des projets de loi, réalisées par les administrations, en les faisant évaluer par un comité indépendant composés d'experts et de représentants de la société civile. M. Juanico se prononce aussi pour des tests de l'impact des futurs textes de lois auprès des entreprises, des collectivités locales et des usagers de l'administration. Selon lui, il faut également "développer le recours à l'expérimentation avant la généralisation de certains dispositifs législatifs", et rendre publique la partie relative aux études d'impact d'un avis du Conseil d'Etat sur un projet de loi. Durant le cours de la procédure parlementaire, le rapport propose aussi de donner le droit au président d'une commission d'exiger une étude d'impact sur des amendements "substantiels", et de "soumettre les amendements du gouvernement à un délai de dépôt". De même, pour laisser plus de temps au Parlement, il faudrait selon lui, quand la procédure accélérée (une seule lecture par chambre) est décrétée sur un texte, "préserver un délai minimal" entre son dépôt et sa discussion. Enfin, en aval, le rapport préconise de "développer l'insertion dans la loi de clauses de révision et de renforcer le contrôle parlementaire sur la publication des décrets d'application". S'il est appliqué, cet ensemble de propositions destiné à "limiter l'inflation normative" et inspiré d'exemples d'autres pays européens sera synonyme d'un "changement de culture, une révolution en douceur dans la fabrique de la loi", avait expliqué avant la remise du rapport Laure de la Raudière. Fin septembre, le secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat et à la Simplification Thierry Mandon avait indiqué qu'il peaufinait "un texte qui aura pour objectif d'améliorer la qualité de la loi pour qu'elle soit plus simple, lisible, applicable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Concessions autoroutières: des propositions "dans les prochaines semaines" (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007150426.nkz3g2w7.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a annoncé mardi qu'il remettrait, avec la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, des propositions au Premier ministre "dans les prochaines semaines" sur les concessionnaires autoroutiers, que l'Autorité de la concurrence a appelé à mieux encadrer. "Dans les prochaines semaines, nous ferons au Premier ministre des propositions concrètes", suite au rapport de l'Autorité de la concurrence rendu le 18 septembre, a indiqué Emmanuel Macron, interrogé à l'Assemblée nationale par la députée (MRC) Marie-Françoise Bechtel. Selon l'Autorité, la rentabilité nette de ces sociétés après impôts, en 2013, a atteint entre 20 et 24%, une "rentabilité exceptionnelle (...), largement déconnectée de leurs coûts et disproportionnée par rapport au risque de leur activité, (et) assimilable à une rente". "L'Autorité de la concurrence propose plusieurs pistes que Ségolène Royal et moi-même avons décidé de mettre à l'étude", a indiqué le ministre de l'Economie. Il a ainsi cité "la modification de la formule tarifaire, la mise en place d'une autorité indépendante pour évaluer le bien-fondé des travaux et des hausses tarifaires, et des obligations de publicité et de concurrence dans les travaux menés par ces sociétés", ainsi qu'un "rééquilibrage du modèle économique en faveur du concédant et des usagers". Evoquant le plan de relance autoroutier, qui accorderait un allongement de la durée des concessions jusqu'à six ans, en contrepartie d'un engagement global de 3,6 milliards d'euros de travaux, Emmanuel Macron a estimé que c'était "une bonne décision, (...) favorable à l'économie française". Elle sera, selon lui, "l'occasion de remettre à plat le modèle économique de ces concessions autoroutières dans le bon sens et pour l'intérêt de tous". Le président de l'Autorité de la concurrence avait considéré qu'il s'agissait d'"une occasion unique qui ne va pas se reproduire avant très longtemps", et avait enjoint l'Etat de "(renégocier) les formules d'indexation des péages, (d'insérer) des clauses de réinvestissement ou de partage de bénéfices au-delà d'un seuil qui serait convenu". Ce plan de relance, devait être finalisé début 2014 après des discussions bloquées pendant plusieurs mois. Il a été notifié au mois de mai à la Commission européenne. "La privatisation des autoroutes engagée en 2005 a été une mauvaise affaire pour l'Etat", a encore indiqué le ministre, évoquant un coût de "plusieurs milliards d'euros".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la France respecte ses engagements européens (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007144406.hkaxjw9q.html</link>
   <description><![CDATA[La France respecte sur tous les points les engagements budgétaires qu'elle a pris au printemps dernier vis-à-vis de ses partenaires européens, a déclaré mardi devant l'Assemblée nationale le ministre des Finances, Michel Sapin. "Sommes-nous dans les clous, si je puis dire, de nos engagements européens ? Oui, nous le pensons", a déclaré M. Sapin. "Les baisses d'impôts et de cotisations en faveur des entreprises, les baisses d'impôts en faveur des ménages, la diminution des dépenses: ce sont exactement les chiffres que nous avons annoncés au printemps dernier, exactement les mêmes", a lancé M. Sapin dans une allusion au programme de stabilité pour 2015-2017 présenté au printemps. "Même effort, mêmes clous, mêmes engagements. Il n'y a aucune raison d'être en contradiction avec les règles européennes", a-t-il ajouté. Il venait d'être interrogé par le député UDI Charles de Courson. "Ces textes budgétaires sont-ils compatibles avec les engagements européens de la France et, dans la négative, quelle décision entendez-vous prendre?" lui a demandé M. de Courson au sujet du projet de budget pour l'an prochain. Selon plusieurs sources européennes, la Commission européenne pourrait demander à Paris de revoir son projet de budget 2015. Ce projet prévoit un déficit public de 4,3% du PIB en 2015 au lieu de l'objectif de 3% confirmé au printemps par la France dans son programme de stabilité pour 2015-2017. Le programme de stabilité est un exercice de prévisions pluriannuel auquel se soumettent depuis l'an dernier tous les Etats membres de la zone euro. Le 10 septembre M. Sapin et son secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avaient annoncé que Paris repoussait à 2017 son objectif de diminution du déficit de l'Etat, de la protection sociale et des collectivités territoriales à 3% du produit intérieur brut, le plancher fixé par la France et ses partenaires. M. Sapin avait invoqué la "situation exceptionnelle" de l'économie en zone euro, "marquée par une croissance très faible cumulée avec un ralentissement de l'inflation". La France avait déjà demandé par deux fois de remettre à plus tard cet engagement, sous la présidence de Nicolas Sarkozy, puis sous celle de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: la Commission européenne "ne peut pas" rejeter le budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007143221.18bqhqp1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a affirmé mardi à l'Assemblée que le projet de budget 2015 était celui "qu'il faut à la France", et balayé l'idée d'un possible "rejet" par l'Union européenne, relayée par la presse et agitée par certains élus. "Il n'y a qu'un seul Parlement (...) qui a en charge d'approuver ou non le budget de la France (...) c'est le Parlement français. Et je ne vois pas en quoi vous pouvez dire aujourd'hui, sauf à prêter une nouvelle fois quelque grâce à je ne sais quelle information, que le budget de la France serait rejeté. De toute façon la commission européenne ne peut pas (...) rejeter (le budget), elle peut faire des remarques, c'est tout à fait son droit", a affirmé M. Valls, en réponse à une question du député UMP Philippe Gosselin. "Mais nous considérons nous qu'avec les choix que nous avons faits, de vérité, sur le niveau de déficit, sur la dépense publique, les efforts que nous allons demander aux Français, 21 milliards en 2015, nous pensons qu'avec les choix que nous faisons pour les entreprises et pour la croissance, c'est le budget qu'il faut à la France", a-t-il poursuivi. Selon plusieurs sources européennes, la Commission pourrait demander à Paris de revoir son projet de budget 2015, qui prévoit un déficit à 4,3% du PIB, loin des 3%. Depuis un an, elle dispose d'un droit de regard sur les projets de budgets nationaux, une prérogative dont elle n'a pas encore usé. Si elle constate des manquements graves en terme de réduction budgétaire et/ou de réformes, elle peut demander à un Etat de lui présenter un projet de budget révisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Possible rejet du budget par Bruxelles: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007142220.nfemisfg.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles réactions politiques mardi au possible rejet du budget de la France par la Commission européenne: - Le Front national : "Cette situation est scandaleuse et signifie une humiliation supplémentaire pour la France et les Français: la prise en main du budget de notre pays démocratique par des technocrates non élues et irresponsables. L'économie française est à l'arrêt. Avec les coupes supplémentaires demandées par la Commission, elle pourrait rentrer en récession (...) Il est urgent pour les Français de reprendre la main sur leur budget, leur économie, leur démocratie. Il est temps d'organiser un grand référendum pour demander aux Français ce qu'ils pensent du cauchemar qu'est devenue l'Union européenne." (communiqué) - Nicolas Dupont-Aignan, député et président de Debout la République: "La France va être condamnée à cause d'une situation de déficits dont la principale responsable est la Commission européenne en raison de sa politique d'euro cher et de libre-échange déloyal (...) Notre pays doit refuser catégoriquement de suivre les injonctions de commissaires non élus qui ont plongé notre pays, avec la complicité des gouvernements successifs, dans cette situation désastreuse. La France doit retrouver la maîtrise de ses lois, son budget, sa monnaie et ses frontières." (communiqué) - Jérôme Chartier, député UMP, membre de la commission des Finances: "Ce serait une très bonne nouvelle. Ce serait quand même stupéfiant qu'on laisse le budget français en l'état. Serait-ce responsable de la part de Bruxelles de ne pas admonester la France? Bruxelles doit admonester la France, lui dire qu'un budget pareil n'est pas tenable. La France doit avoir une vraie stratégie face aux déficits." (dans les couloirs de l'Assemblée nationale)]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls redit l'opposition de la France à la GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007135529.gxaocq35.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a répété mardi l'opposition de la France à la Gestation pour autrui (GPA) et assuré que "la réflexion" engagée sur le cas des enfants nés de GPA à l'étranger et vivant en France allait "se poursuivre", "le temps nécessaire". "Oui, pour le gouvernement, pour le président de la République, ce débat est tranché, il est tranché depuis le début du quinquennat. La France est opposée à la GPA, parce qu'elle est opposée, au nom de ses valeurs, au nom du progrès et de l'humanisme, à toute forme de commercialisation des êtres humains et d'expérimentation en ce domaine", a déclaré le Premier ministre, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. "Je le dis ici, nous refusons qu'une femme puisse être rémunérée pour abandonner son enfant nouveau-né à ceux qui l'ont payée", a-t-il ajouté, répondant à une question de la députée Véronique Massonneau (EELV), confirmant un propos déjà tenu vendredi dans le quotidien La Croix. "Je ne l'oublie pas, il y a ces enfants nés par GPA à l'étranger qui vivent en France ramenés par des personnes qui sont leurs parents là-bas mais ne le sont pas ici juridiquement. Ces enfants ne sont pas responsables de la situation dans laquelle ils sont placés par le choix de ce mode de procréation illicite", a-t-il souligné. Il a ajouté qu'''avec le Président de la République, nous avons souhaité que la France, sans rien renier de ses principes, recherche un cadre qui garantisse à ces enfants des conditions d'existence conformes à ce qu'exige la Cour européenne des droits de l'Homme. Nous allons poursuivre avec le temps nécessaire la réflexion engagée sur ce sujet (...) qui mérite autre chose que des caricatures et des slogans". "Nous ne pouvons pas faire et défaire les filiations, nous ne pouvons pas entretenir d'amalgame entre la PMA (...) et la GPA", a-t-il encore souligné. Selon lui, "la famille a aussi besoin de stabilité, ne la fragilisons pas en la transformant en objet de débats partisans et en slogans". Un peu plus tard, à une question du député Xavier Breton (UMP, Ain), il a rappelé que "l'Assemblée nationale, le Parlement (avait) voté en faveur du mariage pour tous. C'est désormais une loi de la République". "M. le député, je suis avec beaucoup d'attention les débats au sein de l'opposition, je vais vous dire une conviction : vous ne reviendrez jamais, vous ne reviendrez pas sur cette loi de la République instaurant le mariage pour personnes du même sexe", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: vers "un nouveau contrat de majorité" avec EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007134416.kowljy5b.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage, a estimé mardi que le travail en commun avec les écologistes sur le projet de loi de transition énergétique pouvait conduire à "un nouveau contrat de majorité". Les écologistes ne sont plus au gouvernement depuis six mois, mais font toujours partie officiellement de la majorité. Selon M. Fourage, le projet de loi préparé depuis deux ans avec la participation active des Verts et débattu cette semaine à l'Assemblée traduit "l'évolution collective de la gauche" et "met fin aux conflits entre productivistes et environnementalistes". "L'écologie doit être le moteur d'une nouvelle société fondée sur une croissance plus sobre, plus juste et plus durable", a affirmé en conférence de presse ce proche de Manuel Valls, en reprenant les objectifs du texte porté par Ségolène Royal. Ce porte-parole a lancé un clin d'oeil appuyé aux "partenaires d'EELV associés au projet de loi, dont les amendements participent à son amélioration". "Nous souhaitons que ce travail jette les bases d'un nouveau contrat de majorité", a-t-il ajouté. Si les écologistes et les radicaux de gauche, partenaires de la majorité, soutiennent le texte, les élus du Front de Gauche sont plus réservés. Leur chef de file, André Chassaigne, a indiqué mardi que son groupe réservait son vote global. "Nous avons des inquiétudes fortes sur plusieurs aspects" depuis le passage du projet de loi en commission: la mise en place de sociétés d'économie mixte, la possible "suppression des tarifs réglementés" et le remplacement des tarifs sociaux par le chèque énergie, a détaillé le député communiste du Puy-de-Dôme. "Pour autant, le texte fixe certains objectifs que l'on peut saluer, sur la réduction des émissions de gaz à effet de serre, la rénovation thermique", a souligné M. Chassaigne, s'interrogeant cependant sur les "moyens mis". Du côté de l'opposition, UMP et UDI ont redit leur opposition au texte, perçu par les premiers comme "un gage politique, aux Verts et à l'aile gauche du PS, avec une transition énergétique qui fait le procès du nucléaire en permanence", et comme "un catalogue de bonnes intentions sans moyens financiers" par les seconds.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés PS préparent un geste pour les collectivités locales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007131926.5tkfp1yj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes comptent faire passer un geste pour l'investissement des collectivités locales, via un amendement sur le remboursement de la TVA dans le projet de budget 2015, mais nourrissent d'autres inquiétudes sur les économies. A quelques jours du passage du texte en commission, l'un des porte-parole des députés PS, Hugues Fourage, a déclaré mardi en conférence de presse à l'issue de la réunion du groupe que les possibles modifications comprendraient "par exemple un amendement sur la récupération de la TVA par les collectivités locales pour soutenir l'investissement", porté notamment par la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault. "C'est un enjeu, ça mérite d'être regardé de très près", a déclaré cet élu de Vendée, proche du Premier ministre Manuel Valls. Les députés socialistes comptent aussi réclamer entre "50.000 et 100.000 emplois aidés supplémentaires" lors de l'examen du projet de budget, avait notamment indiqué la semaine dernière leur chef de file Bruno Le Roux. S'il a insisté sur le fait que le budget soutenait les entreprises, le pouvoir d'achat des ménages et que le taux des prélèvements obligatoires allait baisser en 2015, le numéro deux du PS Guillaume Bachelay a aussi déclaré en réunion vouloir soutenir des mesures en faveur des investissements publics locaux et pour les emplois aidés, selon un participant. Le chef de file des députés socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a demandé à ses camarades de respecter l'équilibre général du projet de loi de finances et souligné qu'il n'y aurait pas de nouvelles recettes fiscales. La rapporteure générale du Budget a notamment appelé, comme d'autres responsables socialistes, à valoriser la baisse d'impôt sur le revenu annoncée pour un foyer fiscal sur quatre. Mais une élue du Finistère, Chantal Guittet, s'est demandée ce qui était prévu pour les Français ne payant pas d'impôts. Elle s'est inquiétée de certaines revalorisations de minima agricoles qui ne seraient que de quelques euros, ce qu'a récusé le spécialiste de l'agriculture au PS Germinal Peiro, selon des participants. La réunion du groupe socialiste, à laquelle assistaient notamment le ministre des Finances Michel Sapin et le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, a aussi montré d'autres préoccupations sur des coupes budgétaires. Elu de l'Essonne et ancien ministre délégué à la Ville, François Lamy est ainsi intervenu pour défendre les crédits d'investissements des villes populaires. Et François Pupponi a alerté sur le report de 3 ou 4 ans de 8 milliards d'euros prévus pour la rénovation urbaine. Dans les rangs des frondeurs, Pierre-Alain Muet a réaffirmé que faire des économies était vertueux si un pays était le seul à le faire en Europe, mais provoquait la récession si tout le monde le faisait. Et il a estimé que la "modernité" du socialisme, ce n'était "pas Tony Blair et pas Gerhard Schröder" et cela ne pouvait pas être les "égoïsmes nationaux". Et Pascal Cherki a suggéré de s'appuyer sur une résolution du Parlement européen demandant de retirer les dépenses d'investissement du calcul du déficit structurel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Possible rejet du budget par Bruxelles: réactions politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007122340.dxdnl2v5.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au possible rejet du budget de la France par la Commission européenne: - Christian Jacob, président du groupe UMP de l'Assemblée: "Il y a une vraie perte de crédibilité de la France sur la présentation de son budget à la fois sur les prévisions et sur les dépenses, comme on le voit bien avec la prestation pour le moins controversée de Pierre Moscovici. On se moque du monde lorsqu'on nous annonce 20 milliards d'euros de réduction de dépenses sur 2015. C'est comme si vous preniez le budget d'un ménage de 2.000 euros, que vous leur disiez +réduisez vos dépenses+ et qu'ils reviennent vous voir en disant +formidable, on les a réduites, on est à 2.002 euros+. Ce budget fait quatre victimes: les familles, avec un massacre complet de la politique familiale, les classes moyennes car la suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu va se répercuter sur elles, les collectivités territoriales puisque la réduction de la dotation va avoir une traduction immédiate sur les projets d'investissements publics et sur des secteurs comme le BTP, et la crédibilité de la France." (conférence de presse) - François de Rugy, coprésident du groupe EELV à l'Assemblée: "Il y aura un bras de fer s'il le faut avec la Commission européenne. La France n'est pas seule au niveau européen, la ligne du gouvernement doit être portée au niveau européen. Jean-Claude Juncker a été désigné président de la Commission sur un programme de relance de l'investissement." (devant la presse) - Hugues Fourage, porte-parole du groupe PS à l'Assemblée: "On joue à se faire peur, j'ai senti le ministre (Christian Eckert) serein sur ces questions. Une réduction à marche forcée des déficits nous conduirait tout droit à la récession. Le gouvernement suit une voie qui est une ligne de crêtes." (conférence de presse) - Philippe Vigier, chef de file des députés UDI: "Si jamais ce budget était retoqué - ce que je n'espère pas parce que ce serait encore un peu plus d'instabilité - il faudra que le gouvernement revoie sa copie. Il y a un certain nombre d'incertitudes budgétaires très fortes. Les économies annoncées de 50 milliards ne seront pas au rendez-vous. On aura toujours plus de dépenses, toujours plus de dette publique, moins de croissance et le chômage va augmenter durablement. (...) Le gouvernement fait des réformettes et il fait les poches des classes moyennes, des retraités, des familles." (devant la presse) - André Chassaigne, patron des députés Front de Gauche: "Une Union européenne qui n'a pas encore de gouvernance installée demande 8 milliards d'euros d'économies supplémentaires! On aboutit à une politique contre-productive" en France avec une "orientation austéritaire" et, malgré cela "les exigences européennes s'amplifient mois après mois". (devant la presse)]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Germain (PS): "grande proximité sur le fond" entre Aubry et frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007114919.ddutu1cn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Jean-Marc Germain a assuré mardi qu'il y avait "sur le fond" une "grande proximité" entre Martine Aubry, dont il est proche, et les frondeurs socialistes, dont il fait partie. Lors de l'émission #Direct Politique (L'internaute.com, 20 minutes, Ouest France), l'élu des Hauts-de-Seine, qui fut directeur de cabinet de la maire de Lille, a assuré: "Martine Aubry ne veut pas se mêler de ce qui est la responsabilité des autres", président ou gouvernement. "De la même manière, elle considère que c'est aux parlementaires, à nous, de décider ce que nous avons à faire". "Sur le fond de ce qu'on pense, effectivement, il y a une grande proximité", a cependant admis M. Germain. Son courant "Vive la gauche" est composé, a-t-il souligné, "de parlementaires de toutes les sensibilités, hollandais, vallsistes, hamoniens..."]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Madame le président": un député UMP rappelé à l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007095913.skg67gfe.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Julien Aubert s'est fait rappeler à l'ordre lundi soir à l'Assemblée pour s'obstiner à appeler la présidente de séance Madame LE président lors des débats sur le projet de loi sur la transition énergétique. Ce rappel à l'ordre avec inscription au procès-verbal entraînera la privation, pendant un mois, du quart de l'indemnité parlementaire pour le député du Vaucluse, selon le règlement de l'Assemblée. Alors que la présidence de séance, la socialiste Sandrine Mazetier, lui demandait de respecter la présidence et les instructions du bureau de l'Assemblée en l'appelant "Madame LA présidente", M. Aubert répondait qu'il ne faisait que suivre "l'Académie française" en disant "Madame le président". Après ce rappel à l'ordre, le député a cessé de dire "Madame le président" mais a continué en revanche à dire "Madame le ministre" à l'adresse de Ségolène Royal. Une instruction du bureau de l'Assemblée, prise en 1998 et rappelée en 2000, fait obligation de féminiser les fonctions exercées dans l'Assemblée par des femmes, mais ne concerne pas les fonctions ministérielles. Julien Aubert et Sandrine Mazetier s'étaient déjà accrochés sur le sujet dans le passé, la seconde, lors d'un débat en janvier, lançant ainsi au premier, qui avait masculinisé son titre: "Monsieur la député, vous étiez la dernière oratrice inscrite". Plus généralement, la féminisation des titres donne régulièrement lieu à des querelles dans l'hémicycle, car elle est refusée par la plupart des députés de droite. Cette querelle renvoie à un différend qui, depuis 1984, oppose les gouvernements socialistes à l'Académie française sur le sujet. Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a déclaré mardi à l'AFP que la sanction infligée à Julien Aubert "était tellement disproportionnée que ça en devient ridicule". Il a jugé "beaucoup plus grave" l'incident qui avait opposé la semaine dernière Ségolène Royal à une vice-présidente UMP de l'Assemblée, Catherine Vautrin. La ministre avait tweeté pour regretter que Mme Vautrin ne lui ait pas passé la parole, et s'était alors attiré une mise au point du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: Batho (PS) étrille le texte Royal à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141006170930.z6jacfou.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho, qui avait initié le débat sur la transition énergétique, a mis en cause lundi soir à l'Assemblée la "crédibilité" du projet de loi de Ségolène Royal, faute de moyens financiers suffisants. Ce projet de loi "arrive tard", "beaucoup de gens ont cru en lui" mais la "question de sa crédibilité se pose", a déclaré la députée socialiste des Deux-Sèvres, qui fut autrefois une très proche de Ségolène Royal et s'est ensuite brouillée avec elle. "Cette loi n'est ni pire ni meilleure que les précédentes", a relativisé Mme Batho, alors que pour l'actuelle ministre de l'Ecologie c'est une loi phare du quinquennat de François Hollande. "20% de baisse d'économie d'énergie en 2030 (par rapport à 2012), c'est un report de dix ans par rapport à ce qu'avait fixé le Grenelle d'environnement", a-t-elle ainsi jugé, alors que les députés entamaient l'examen de l'article 1 du projet de loi, celui qui fixe les objectifs chiffrés. "Il ne suffit pas de se fixer des objectifs pour les atteindre (...) On ne se donne pas les moyens d'y parvenir", a taclé cette membre de la commission des Affaires économiques et de la commission spéciale pour la Transition énergétique. "Les crédits (du ministère de l'Ecologie) sont en baisse", a ainsi déploré celle qui avait été limogée en juillet 2013 pour avoir dénoncé le "mauvais budget" du gouvernement Ayrault. "D'un côté, on dit d'une chose, de l'autre, on en fait une autre", a-t-elle lancé. Mme Batho a aussi dénoncé le fait que la centrale nucléaire de Fessenheim (Haut-Rhin) "ne sera probablement pas fermée" alors que c'était un engagement de la campagne présidentielle de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
