<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 18:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Covid-19: Castex juge de nouvelles mesures "indispensables" pour lutter contre l'épidémie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027173805.auvutf77.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Jean Castex, a jugé mardi "indispensables" de "nouvelles mesures" pour lutter contre l'épidémie de Covid-19, qu'il doit présenter jeudi à l'Assemblée nationale et au Sénat, a-t-il annoncé dans un message publié sur Twitter. "Nous devons mobiliser non seulement la représentation nationale mais l'ensemble de notre pays", a poursuivi le chef du gouvernement, qui reçoit mardi soir les chefs de partis et associations d'élus, et ensuite les partenaires sociaux à Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Castex annonce débats et votes à l'assemblée et au Sénat jeudi (sources parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027172609.3bued8ua.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a annoncé mardi aux responsables politiques que des débats suivis de votes sur la lutte contre le Covid-19 auraient lieu à l'Assemblée nationale jeudi matin et au Sénat l'après-midi, selon des sources parlementaires. Ces débats auront lieu alors qu'une intervention mercredi du président Emmanuel Macron est "une option regardée de près", selon une source proche de l'exécutif, au moment où la situation sanitaire se dégrade rapidement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le projet de budget de la sécu pour 2021, plombé par la pandémie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027170558.mgv11mm1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2021, plombé par la pandémie. Le texte a été adopté par 326 voix pour, 204 contre et quatre abstentions. Le projet qui doit être examiné par le Sénat prévoit un déficit de quelque 28 milliards en 2021, après 46,6 milliards d'euros cette année.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 17:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le boycott des produit français "très circonscrit" (Riester)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027161314.u7uvrmky.html</link>
   <description><![CDATA[Les appels au boycott de produits français en Turquie et dans le monde musulman sont pour l'instant limités et ne touchent que des produits alimentaires, a indiqué mardi le ministre délégué au Commerce extérieur Franck Riester. "Pour l'instant ce boycott est très circonscrit, limité à un certain nombre de produits alimentaires, mais vraiment de façon très limitée, tant mieux", a déclaré le ministre, invité de l'émission Le Talk sur le site lefigaro.fr Dimanche, à la suite de premiers appels à boycotter les produits français dans le monde musulman, M. Riester avait indiqué qu'il était trop tôt pour en chiffrer l'impact. Lundi, le président turc Recep Tayyip Erdogan a à son tour appelé à ne pas acheter français pour dénoncer le soutien du président Emmanuel Macron à la liberté de caricaturer le prophète Mahomet, tandis que d'autres appels à ne pas acheter français ont été lancés dans le monde musulman. "Nous sommes évidemment très attentifs. J'ai créé au sein du ministère des Affaires étrangères une cellule de suivi de ce qui se passe, pays par pays, en lien avec notre réseau diplomatique et en lien avec les entreprises et les différentes fédérations d'entreprises", a détaillé M. Riester. Selon lui, "la Turquie a plus besoin de l'Europe et de la France que l'inverse". "Pour autant, nous souhaitons dans l'avenir continuer d'entretenir des relations économiques nombreuses avec la Turquie, à partir du moment où la Turquie change son comportement vis-à-vis de la France et vis-à-vis de l'Europe", a ajouté M. Riester. Il a notamment dénoncé de la part du président turc "des amalgames absolument scandaleux entre la situation prétendue difficile des musulmans en France et ce qu'était la situation des juifs dans un certain nombre de pays d'Europe dans les années 1930". "Il faut renforcer le rapport de force avec le président Erdogan" dont les propos s'inscrivent "dans une démarche qui, ne nous y trompons pas, vise à étendre le rayonnement et l'emprise de la Turquie sur un certain de nombre de régions voisines", a déclaré dans l'après-midi M. Riester à l'Assemblée nationale. "Cela fait suite au viol de l'embargo libyen depuis des mois en Libye" par Ankara, "aux actions de la Turquie dans le Haut-Karabakh avec le soutien de l'envoi de mercenaires pour soutenir l'Azerbaïdjan", a expliqué le ministre français. "Cela fait suite à la stratégie turque en Méditerrannée orientale pour inciter à des explorations gazières dans les eaux territoriales et d'économie exclusive chypriote ou grecque" et "à l'absence de condamnation de la Turquie à ce qui s'est passé avec l'attentat de Conflans-Saint-Honorine", où le professeur Samuel Paty a été décapité par un islamiste, a ajouté M. Riester. "Toute l'Europe dénonce ces comportements de M. Erdogan et nous devrons avoir une réplique européenne lors du prochain conseil européen de décembre", a-t-il encore dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 16:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19 : pour le porte-parole du gouvernement, l'opposition n'a "aucune idée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027144100.hyz9wo75.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal, a considéré mardi que l'opposition, notamment de LR, n'avait "aucune idée", alors qu'il était interrogé par un député LR à l'Assemblée nationale quant à la gestion de la crise sanitaire. "Vous feignez d'ignorer la situation que connaît le monde", a répondu M. Attal lors des questions au gouvernement, en accusant le parlementaire, Julien Ravier, et plus généralement l'opposition de droite, d'être "irresponsable" et "dans l'incapacité la plus absolue de proposer des mesures alternatives". "Vous n'avez aucune idée: si vous étiez aux affaires qu'est-ce que ce serait? Vous ne feriez rien, vous seriez en train de regarder la situation se dérouler; nous, nous prenons nos responsabilités", a encore fustigé le porte-parole du gouvernement. M. Ravier vient d'entrer à l'Assemblée nationale après la démission de la députée Valérie Boyer, dont il était suppléant, laquelle a depuis été élue au Sénat. Il s'agissait de sa première intervention lors des questions au gouvernement. Le patron des députés Les Républicains Damien Abad avait regretté mardi matin un "déconfinement raté", un "échec de la politique d'isolement" des personnes contaminées et "beaucoup de failles" dans la politique de tests, assurant à la presse: "je trouve qu'on baisse les bras". Emmanuel Macron a réuni mardi matin un conseil de défense pour faire le point sur l'épidémie et préparer un nouveau tour de vis des mesures de lutte contre le coronavirus qui pourrait aller jusqu'à un reconfinement. En fin d'après-midi, le Premier ministre Jean Castex recevra les responsables politiques puis les partenaires sociaux pour les "consulter" sur "les durcissements envisagés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée se prononce sur un budget de la Sécu grevé d'incertitudes face au Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027143538.tfj44b4f.html</link>
   <description><![CDATA[La "deuxième vague" va encore alourdir la facture: l'Assemblée nationale vote mardi un projet de budget de la Sécu où le Covid-19 a creusé de déficits abyssaux, qui risquent encore de s'aggraver face au rebond épidémique. "Nous sommes sur la face nord de l'Everest en plein hiver, la visibilité est vraiment mauvaise", avait reconnu mardi dernier le ministre de la Santé Olivier Véran en ouvrant l'examen en première lecture de ce projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS) pour 2021. Traduction concrète: le ministre a demandé une rallonge dès cette année de 2,4 milliards pour aider les établissement de santé, notamment l'ouverture de lits "à la demande" dans des hôpitaux confrontés à une hausse exponentielle des cas de Covid-19. Cet argent doit aussi servir à honorer l'engagement du Premier ministre Jean Castex d'avancer à décembre des hausses de salaire du "Ségur de la santé" et une "survalorisation" des heures supplémentaires pour des personnels éprouvés par la première vague épidémique, à qui un surcroît d'effort est à nouveau demandé pour la seconde. Les députés LR ont dénoncé le manque de ressources face à ce nouveau surcroît de dépenses: "tout ça n'est que de la dette pour nos enfants". La gauche pour sa part a estimé que la hausse des salaires était "la moindre des choses", et encore "loin du compte". Déjà plombé par des rentrées d'impôts et cotisations moindres ainsi que par des dépenses exponentielles, le déficit de la Sécu se dégrade encore davantage du fait de cette nouvelle enveloppe: 46,6 milliards d'euros cette année et quelque 28 milliards en 2021. Cette ardoise ne tient pas compte des récents couvre-feux décrétés, à ce stade, dans 54 départements et en Polynésie. Si bien que le projet de budget pourrait déjà être caduc. Le retour à l'équilibre est compromis pour plusieurs années. Particulièrement mal en point, la branche de l'assurance maladie a prévu de provisionner 4,3 milliards pour les masques, les tests et les arrêts de travail, dont 1,5 milliard pour une campagne de vaccination. Au titre des réformes, le projet de loi acte un nouveau "forfait" de 18 euros pour les patients allant aux urgences sans être ensuite hospitalisés, qui a été validé malgré de fortes réserves de la gauche. Le financement de la nouvelle branche "autonomie", qui regroupe une grande partie des crédits destinés aux personnes âgées dépendantes ou handicapées, a aussi provoqué de vifs débats. - Députés en blouse blanche - Majorité et gouvernement ont soutenu une "première étape" dans un projet de longue haleine de meilleure prise en charge du grand âge, avec 2,5 milliards d'euros supplémentaires en 2021 pour la modernisation des Ehpad notamment. Trop peu pour les oppositions, qui dénoncent un simple "ripolinage" face au défi du vieillissement: en 2040, près de 15% des Français (10,6 millions de personnes), auront 75 ans ou plus. Dans un des rares moments d'unanimité, les députés ont cependant voté une enveloppe de 150 millions d'euros en 2021 puis 200 millions à partir de 2022, pour augmenter les salaires des aides à domicile. Autre moment consensuel: les députés ont donné leur feu vert au doublement du congé paternité, de 14 à 28 jours dont 7 obligatoires, à partir du 1er juillet prochain. Via un amendement parlementaire, le tiers payant obligatoire en cas d'IVG a aussi été approuvé. Mais Olivier Véran a renouvelé ses réserves sur la volonté récente des députés de porter le délai légal pour avorter de 12 à 14 semaines de grossesse. La majorité vante globalement un projet de loi "ambitieux" et "qui va de l'avant". Mais les oppositions ne devraient pas se prononcer en sa faveur. La droite critique une série d'"occasions manquées", de l'absence de mesures structurelles pour la santé au manque de vision sur la politique familiale. A gauche, les parlementaires déplorent une "vision comptable de la santé". Des députés communistes, dont leur chef de file André Chassaigne, sont apparus en blouse blanche mardi, salle des Quatre Colonnes, "pour relayer le cri d'alerte, de colère et de souffrance qui émane des hôpitaux" en pleine crise sanitaire et fustiger un "budget pas à la hauteur". parl-cr/cs/mm]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Masques contre le Covid-19: l'Assemblée prohibe la simple visière, la députée Wonner visée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027101710.ise5i1r4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a rappelé mardi l'obligation de port du masque en séance et en commission couvrant la "bouche et le nez", prohibant les simples visières transparentes, après des critiques contre la députée Martine Wonner, selon des sources parlementaires. "L'usage des visières n'offrant pas de protection suffisante doit être écarté. Il appartiendra aux présidents de groupe de rappeler cette règle à leurs collègues et aux présidents de séance et de commissions de s'assurer de son respect", a fait savoir M. Ferrand lors de la conférence des présidents. La députée du Bas-Rhin et ex-LREM Martine Wonner (Libertés et Territoires), arborant une demi-visière transparente, a fait polémique ce samedi en demandant dans l'hémicycle la différence entre l'épidémie de Covid-19 et une "énorme grippe". "Vous avez dit des choses d'une gravité que je considère totale", l'avait sèchement recadrée le ministre de la Santé Olivier Véran. "Avant de dire que c'est une grosse grippe, réfléchissez, vous êtes médecin, c'est encore plus grave". Des députés avaient aussi critiqué la demi-visière transparente portée par l'élue du Bas-Rhin. "Ca dure depuis des mois alors que cette visière n'est pas homologuée", avait twitté le non-inscrit Matthieu Orphelin, son ex-collègue de l'éphémère groupe Ecologie, démocratie, solidarité (EDS). En séance, Martine Wonner avait jugé sa visière "beaucoup plus efficace" qu'un masque chirurgical. Médecin psychiatre, Martine Wonner a tenu une série de propos controversés ces dernières semaines en estimant notamment que "le port du masque ne sert strictement à rien". Elle a aussi apporté son soutien au traitement à base d'hydroxychloroquine, promu notamment par le professeur Didier Raoult. Elle a en outre participé à la création de l'association BonSens, très critique sur la gestion de la crise sanitaire, avant de la quitter pour se "concentrer sur son activité parlementaire". Cette association, selon son site internet, compte notamment dans ses rangs l'infectiologue Christian Perronne, lui aussi critiqué par le ministère de la Santé pour jeter "le discrédit" sur les professionnels de santé avec des prises de position controversées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 10:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: l'Assemblée nationale vote les milliards d'euros du plan de relance en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027000258.bujw9clp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté en première lecture dans la nuit de lundi à mardi les milliards d'euros du plan de relance, censés permettre à la France de rebondir face à la récession économique. Le texte a été adopté à main levée avec le soutien de la droite LR, avant son examen au Sénat. Cette "mission" budgétaire dédiée au "plan de relance" débloque 22 milliards d'euros de crédits en 2021, sur les 100 milliards annoncés par le gouvernement de 2020 à 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loyers des entreprises: Le Maire promet une aide fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201026171301.bueujfsq.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a promis lundi "un dispositif fiscal" pour "inciter les bailleurs à réduire" les loyers des entreprises, lors de l'examen du plan de relance à l'Assemblée nationale. En évoquant une "question brûlante" pour les entrepreneurs, Bruno Le Maire s'est fixé "l'objectif de parvenir à un accord d'ici la fin de la semaine" sur ce sujet. "Nous mettrons en place un dispositif fiscal pour inciter les bailleurs à réduire leurs loyers", a-t-il indiqué. "Je préciserai les règles du dispositif dans le courant de la semaine. Cela correspondra exactement à ce que demandaient les entreprises les plus fragilisées par la crise", selon lui. Payer le loyer est un "problème majeur" pour hôteliers et restaurateurs, a récemment estimé le syndicat patronal des indépendants du secteur, le GNI, après avoir sondé ses adhérents. Alors que le couvre-feu va encore réduire l'activité des professionnels, un sur quatre constate des relations dégradées avec son bailleur: 15% rapportent des "menaces" d'actions judiciaires en expulsion et 7% une exécution de celles-ci, selon le GNI. A Paris, où le coût de l'immobilier est très élevé, deux professionnels sur trois ont des loyers mensuels supérieurs à 10.000 euros, davantage que le montant maximal de l'aide du Fonds de solidarité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: l'Assemblée vote la prorogation jusqu'au 16 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024183245.jgdhqtti.html</link>
   <description><![CDATA[La vague de l'épidémie monte et l'exécutif prépare des restrictions pour les Français pour "une période longue et difficile": dans une ambiance souvent tendue, l'Assemblée nationale a voté samedi la prorogation de l'état d'urgence sanitaire, un régime d'exception, jusqu'au 16 février. Le projet de loi, voté par 71 voix contre 35 en première lecture, est attendu au Sénat mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre Par rapport au printemps dernier, l'opposition, de gauche comme de droite, a haussé le ton dans l'hémicycle pour s'inquiéter de la "mise entre parenthèses des libertés publiques" par cette "arme atomique" de l'état d'urgence. L'état d'urgence est rétabli par décret depuis une semaine, mais un texte de loi est nécessaire pour le proroger au-delà d'un mois. Il pourra toutefois être levé par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Mais les perspectives sont sombres: le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique de l'épidémie, a affirmé le ministre de la Santé Olivier Véran. Il a souhaité "l'union nationale" - difficile à atteindre dans l'hémicycle. Ce n'est "pas un texte de conviction" mais "un texte de responsabilité pour nous permettre de protéger activement les Français dans cette période qui sera longue et difficile", a-t-il souligné. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Si l'épidémie n'est pas jugulée, il faudra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant qu'Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". L'article 4, qui autorise le gouvernement à recourir à une série d'ordonnances dans de nombreux domaines, a cristallisé les débats en fin de journée. "C'est un chèque en blanc total à l'exécutif", a lancé l'UDI Pascal Brindeau, pendant que François Ruffin (LFI) s'indignait d'une "démocratie en sommeil", craignant un risque de "rupture" dans "l'acceptation des mesures" . Après une série d'interpellations, la ministre Brigitte Bourguignon (autonomie) a fini par répliquer: "qu'est-ce que vous croyez, que nous tous en tant qu'êtres humains, nous n'avons pas envie d'aller au marché de Noël, de fêter Noël en famille, d'avoir des restaurants et des cafés ouverts? Qu'on fait ça par plaisir? Enfin!". Opposé à un "état d'exception qui banalise les atteintes aux libertés", le groupe LR a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi. L'objectif est-il "le confinement généralisé"? "Dites-le! Il ne faut pas infantiliser la représentation nationale et encore moins nos concitoyens", a réclamé Philippe Gosselin (LR). - "Confiner nos libertés" - La gauche de la gauche est venue en soutien, Danièle Obono (LFI) accusant le gouvernement de préférer "confiner nos libertés", après des mois de "politique de gribouille" sur les masques ou les lits disponibles. "Qu'a donc anticipé le gouvernement en six mois?", a aussi questionné Sébastien Chenu (RN). Et M. Véran de rétorquer: "la maison brûle mais on va d'abord débattre de la couleur du Canadair"? Il a demandé avec insistance aux oppositions "quelles sont (leurs) propositions". La plupart des groupes politiques soutiennent la nécessité de pouvoir agir, mais refusent de donner un "blanc-seing". Les socialistes ont cherché sans succès à imposer une exception au couvre-feu pour le secteur de la culture, particulièrement affecté. La séance a été émaillée de pics de tension, notamment quand Martine Wonner (Libertés et territoires) a comparé l'épidémie à "une énorme grippe" - des propos d'une "gravité totale" selon Olivier Véran. Selon le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM), le projet de loi traduit la stratégie "tester, tracer, isoler", avec la prolongation jusqu'au 1er avril des systèmes numériques de collecte des résultats des tests et des personnes contacts. Il habilite en outre très largement le gouvernement à signer des ordonnances dans les domaines du droit du travail, du fonctionnement des administrations et encore des collectivités, comme au printemps dernier. Après le 16 février, le projet de loi prévoit encore de possibles restrictions jusqu'au 1er avril, via un régime de transition. La période comprend les élections régionales et départementales, si elles ne sont pas reportées. Un sujet sensible.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la prorogation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 16 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024181336.7f68ppic.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté samedi en première lecture la prorogation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 16 février, un régime d'exception qui autorise l'exécutif à mettre en place des restrictions face à la crise du Covid-19. Le projet de loi, voté par 71 voix contre 35, est attendu au Sénat mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre. Par rapport au printemps dernier, l'opposition, à gauche comme à droite, a haussé le ton dans l'hémicycle pour s'inquiéter de la "mise entre parenthèses des libertés publiques" par cette "arme atomique" de l'état d'urgence. L'état d'urgence est rétabli par décret depuis une semaine, mais un texte de loi était nécessaire pour le proroger au-delà d'un mois. Il pourra toutefois être levé par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Mais les perspectives sont sombres: le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique de l'épidémie a affirmé le ministre de la Santé Olivier Véran. Il a souhaité "l'union nationale" - difficile à atteindre dans l'hémicycle. Ce n'est "pas un texte de conviction" mais "un texte de responsabilité pour nous permettre de protéger activement les Français dans cette période qui sera longue et difficile", a-t-il souligné. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Si l'épidémie n'est pas jugulée, il faudra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant qu'Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". Après le 16 février, le projet de loi prévoit encore de possibles restrictions jusqu'au 1er avril, via un régime de transition. La période comprend les élections régionales et départementales, si elles ne sont pas reportées. Un sujet sensible.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgence sanitaire: âpre débat à l'Assemblée sur "une période longue et difficile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024143648.vopesa1e.html</link>
   <description><![CDATA[La vague de l'épidémie monte et l'exécutif prépare des restrictions pour les Français pour "une période longue et difficile", peut-être jusqu'au printemps: l'Assemblée nationale débat samedi âprement sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, un régime d'exception. Dès la fin de matinée, les députés, tous masqués, ont voté à main levée l'article 1er du projet de loi qui proroge jusqu'au 16 février l'application de l'urgence sanitaire. Elle pourra toutefois être levée par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Mais les perspectives sont sombres: le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique du coronavirus, a affirmé le ministre de la Santé Olivier Véran. Il a souhaité "l'union nationale" - difficile à atteindre dans l'hémicycle. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Si l'épidémie n'est pas jugulée, il faudra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant qu'Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". Pour appliquer ce panel de dispositions, l'exécutif se fonde sur l'état d'urgence, rétabli par décret depuis une semaine sur l'ensemble du territoire. Or, au-delà d'un mois, sa prorogation doit être autorisée par la loi. D'où ce texte qui prévoit encore des restrictions possibles jusqu'au 1er avril, en sortie de l'urgence. La période comprend les élections régionales et départementales, un sujet sensible. Opposé à un "état d'exception qui banalise les atteintes aux libertés", le groupe LR a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi. Pourquoi dès à présent cette "arme atomique" de l'état d'urgence sanitaire, a interrogé Philippe Gosselin au nom de la droite. L'objectif est-il "le confinement généralisé"? "Dites-le! Il ne faut pas infantiliser la représentation nationale et encore moins nos concitoyens", a-t-il réclamé. - "Confiner nos libertés" - La gauche de la gauche est venue en soutien, Danièle Obono (LFI) accusant le gouvernement de préférer "confiner nos libertés", après des mois de "politique de gribouille" sur les masques ou les lits disponibles. "Qu'a donc anticipé le gouvernement en six mois?", a aussi questionné Sébastien Chenu (RN). Et M. Véran de rétorquer: "la maison brûle mais on va d'abord débattre de la couleur du Canadair"? Il a demandé avec insistance aux oppositions "quelles sont (leurs) propositions". La plupart des groupes politiques soutiennent la nécessité de pouvoir agir, mais refusent de donner un "blanc seing". Le régime de sortie de l'urgence après février a été particulièrement contesté dans l'après-midi par la droite comme la gauche qui y voient un nouveau "chèque en blanc" au gouvernement. Jusqu'au sein de la majorité, des interrogations se font jour, comme chez Agir où Christophe Euzet a rappelé la ligne de crête de "l'acceptabilité sociale des mesures prises". M. Véran a reconnu la difficulté des "renoncements" sur "la durée". Les socialistes ont cherché sans succès à imposer une exception au couvre-feu pour le secteur de la culture, particulèrement affecté, ou à maintenir la liberté de manifester sous état d'urgence. La séance a été émaillée de pics de tension, notamment quand Martine Wonner (Libertés et territoires) a comparé l'épidémie à "une énorme grippe" - des propos d'une "gravité totale" selon le ministre. Le projet de loi traduit également la stratégie "tester, tracer, isoler", selon le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM), avec la prolongation jusqu'au 1er avril des systèmes numériques de collecte des résultats des tests et des personnes contacts. Enfin, le texte doit permettre d'habiliter très largement le gouvernement à signer des ordonnances dans les domaines du droit du travail, du fonctionnement des administrations et encore des collectivités, comme au printemps dernier. En commission, les députés ont cependant réduit la période d'habilitation. Dans une interview au Monde samedi, le président de la Commission nationale consultative des droits de l'homme souligne la "concentration du pouvoir entre les mains de l'exécutif": "en temps de paix, la République n'a jamais connu une telle restriction des libertés". Ainsi "l'état d'urgence distille une forme de poison démocratique", alerte Jean-Marie Burguburu. Le projet de loi sera au menu du Sénat dès mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Âpre débat à l'Assemblée qui se prononce sur "une période longue et difficile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024105643.qdkl1drc.html</link>
   <description><![CDATA[La vague de l'épidémie monte et l'exécutif prépare des restrictions pour les Français pour "une période longue et difficile", peut-être jusqu'au printemps: l'Assemblée nationale débat samedi âprement sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, un régime d'exception. Dès la fin de matinée, les députés, tous masqués, ont voté à main levée l'article 1er du projet de loi qui proroge jusqu'au 16 février l'application de l'urgence sanitaire. Elle pourra toutefois être levée par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Mais les perspectives sont sombres. Dans l'hémicycle, le ministre de la Santé Olivier Véran a souhaité "l'union nationale" alors que le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique du coronavirus. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Si l'épidémie n'est pas jugulée, il faudra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant que le président Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". Pour appliquer ce panel de dispositions, l'exécutif se fonde sur l'état d'urgence, rétabli par décret depuis une semaine sur l'ensemble du territoire. Or, au-delà d'un mois, sa prorogation doit être autorisée par la loi. D'où ce texte qui prévoit encore des restrictions possibles jusqu'au 1er avril, en sortie de l'urgence. La période comprend les élections régionales et départementales, un sujet sensible. Opposé à un "état d'exception qui banalise les atteintes aux libertés", le groupe LR a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi. Pourquoi dès à présent cette "arme atomique" de l'état d'urgence sanitaire, a interrogé Philippe Gosselin au nom de la droite. L'objectif est-il "le confinement généralisé"? "Dites-le! Il ne faut pas infantiliser la représentation nationale et encore moins nos concitoyens", a-t-il réclamé. En réponse, Pacôme Rupin (LREM) a pointé des LR dans le "déni". - "confiner nos libertés - La gauche de la gauche est venue en soutien de la droite, Danièle Obono (LFI) accusant le gouvernement de préférer "confiner nos libertés", après des mois de "politique de gribouille" sur les masques ou les lits disponibles. "Qu'a donc anticipé le gouvernement en six mois?", a aussi questionné Sébastien Chenu (RN). Et M. Véran de rétorquer: "la maison brûle mais on va d'abord débattre de la couleur du Canadair"? Il a demandé avec insistance aux oppositions "quelles sont (leurs) propositions". La plupart des groupes politiques soutiennent la nécessité de pouvoir agir, mais refusent de donner un "blanc seing". Jusqu'au sein de la majorité, des interrogations se font jour, comme chez Agir où Christophe Euzet a rappelé la ligne de crête de "l'acceptabilité sociale des mesures prises", des couvre-feux aux fermetures d'établissements. M. Véran a reconnu la difficulté des "renoncements" sur "la durée". La séance a été émaillée de rappels au règlement et pics de tension, notamment quand Martine Wonner (Libertés et territoires) a comparé l'épidémie à "une énorme grippe" - des propos d'une "gravité totale" selon le ministre de la Santé. Le projet de loi traduit en outre la stratégie "tester, tracer, isoler", selon le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM), avec la prolongation jusqu'au 1er avril des systèmes numériques de collecte des résultats des tests et des personnes contacts. Enfin, le texte doit permettre d'habiliter très largement le gouvernement à signer des ordonnances dans les domaines du droit du travail, du fonctionnement des administrations et encore des collectivités, comme au printemps dernier. En commission, les députés ont cependant réduit la période d'habilitation. Dans une interview au Monde samedi, le président de la Commission nationale consultative des droits de l'homme souligne que "le choix a été fait d'une concentration du pouvoir entre les mains de l'exécutif" et "en temps de paix, la République n'a jamais connu une telle restriction des libertés". Ainsi "l'état d'urgence distille une forme de poison démocratique", alerte Jean-Marie Burguburu. Le projet de loi sera au menu du Sénat dès mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: les 2/3 de la population désormais soumise à un couvre-feu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024095645.gq3dde6r.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que la barre symbolique du million de cas de Covid-19 vient d'être franchie en France, ce sont désormais 54 départements et la Polynésie qui sont soumis à un couvre-feu nocturne pour tenter d'endiguer l'épidémie, le gouvernement alertant que la période sera "longue et difficile". Une semaine après l'Ile-de-France et les grandes métropoles, le décret interdisant les déplacements entre 21H00 et 6H00 du matin dans 38 nouveaux départements a été publié dans la nuit. Samedi matin, le ministre de la Santé Olivier Véran a défendu devant les députés la prolongation jusqu'au 16 février de l'état d'urgence sanitaire pour faire face à un "période qui sera longue et difficile", alors qu'un nouveau record de 42.032 cas de Covid-19 a été atteint en 24 heures vendredi, portant le total à 1.041.075 cas confirmés depuis le début de l'épidémie en mars. Les députés examinent ce week-end le projet de loi qui vise à proroger ce régime d'exception, redéclenché samedi dernier et qui permet notamment les couvre-feux dans une partie du pays. "Nous avons besoin de ce texte pour être efficace dans la période" de deuxième vague du coronavirus, a déclaré le ministre au coup d'envoi des débats, avant de partir pour Marseille où il doit visiter l'Hôpital Nord avec le Premier ministre Jean Castex. La veille, après une rencontre avec les équipes du centre hospitalier René-Dubos de Pontoise (Val-d'Oise), le président Emmanuel Macron a justifié ces nouvelles mesures en expliquant que "dans la phase où nous sommes, nous n'avons d'autre choix, compte tenu du nombre d'infections par jour, que de réduire notre vie sociale au maximum". Pour le chef de l'Etat, "il est trop tôt aujourd'hui pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges" car il faut attendre "le milieu de la semaine prochaine (pour avoir) une vision plus claire de l'impact des mesures" prises. Mais, en tout état de cause, il faudra vivre avec le virus "au mieux jusqu'à l'été 2021", a-t-il averti. Le taux de positivité des tests ne cesse de grimper, atteignant 15,1% contre 14,3% la veille, contre seulement 4,5% début septembre. Le bilan s'alourdit aussi chaque jour, avec 298 nouveaux décès, portant le total à au moins 34.508 morts. "La différence par rapport à la première vague c'est qu'on a toutes les pathologies chroniques de la période hivernale à prendre en charge, ce qui entraine une charge de travail plus importante", a souligné sur CNews Agnes Ricard-Hibon, médecin urgentiste qui participait à la rencontre avec le président. - "Atteinte aux libertés" - "On essaie d'anticiper un peu plus, un peu mieux, on a plus de moyens matériels mais pas assez de personnels soignants", a renchéri sur BFMTV Nadège Houbgbo, infirmière au service de réanimation de Lariboisiere, alors que les hôpitaux parisiens ont sonné l'alerte générale: armement de lits de réanimation supplémentaires, déprogrammation d'opérations, annulation de congés et appel aux volontaires. S'ils échappent pour le moment à un confinement, 46 millions de Français doivent désormais renoncer à leurs soirées en liberté, soit les deux tiers de la population. Pour certains, la pilule est difficile à avaler. "Ca va beaucoup nous affecter", s'inquiète le patron d'un bar-restaurant de Strasbourg, Franck Meunier, qui gère plusieurs établissements et s'attend à une baisse de chiffre d'affaires entre "30 et 40%". A Lyon, les bouchons privés de clients le soir renouent avec la tradition du "mâchon", un repas de cochonnailles bien arrosé à déguster le matin. "Même si on a le sourire, la situation est compliquée. On s'adapte aux horaires qu'on nous impose. On essaye, notamment avec le mâchon, de trouver des solutions et de garder le moral", explique le patron du "Poêlon d'Or" Yann Lalle. Dans une tribune parue dans Le Monde, la défenseure des droits Claire Hédon se demande si le couvre-feu est la mesure "la plus adéquate, considérant l'ampleur de l'atteinte aux libertés qu'elle implique" et en appelle à un "débat public approfondi". Une autre voix critique s'est élevée samedi, celle du généticien Axel Kahn qui a estimé sur franceinfo que la réouverture des universités à la rentrée était une "erreur grossière", "le nombre de contaminations d'étudiants (ayant) été considérable".]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 09:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
