<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le projet de budget rectificatif 2014 par 298 voix contre 238</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209164229.3wjntkmp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture le projet de budget rectificatif 2014 par 298 voix contre 238, une majorité supérieure aux précédents textes budgétaires grâce aux suffrages des "frondeurs" socialistes. Soutenu par les socialistes et la quasi totalité du groupe à dominante radicale de gauche, ce texte porteur d'ouvertures de crédits ministériels compensées par des annulations mais aussi de nouvelles taxes comme sur certaines résidences secondaires, a été rejeté par le Front de Gauche mais aussi l'UMP et l'UDI. Les écologistes se sont majoritairement abstenus, mais quatre ont voté pour et deux contre ce projet de loi de finance rectificative visant à contenir le déficit public à 4,4% du PIB cette année, après 4,1% en 2013. Pour donner des gages à la Commission européenne de la volonté de réduire le déficit malgré un délai plus long que prévu initialement, le gouvernement a fait en sorte de conjuguer économies et taxes pour compenser de moindres rentrées fiscales et le dérapage de certaines dépenses, militaires ou sociales. Outre la fin de la prime pour l'emploi en vue de son remplacement par un nouveau dispositif, le texte prévoit une exonération fiscale pour les organisateurs d'événements sportifs internationaux, que les députés de gauche ont fait limiter à ceux attribués à la France avant fin 2017, donc l'Euro-2016 de foot mais aussi éventuellement les JO de 2024. Entre autres mesures hétéroclites, il comporte une réforme de la fiscalité du tabac en vertu de laquelle le prix des cigarettes ne devrait pas augmenter l'an prochain ou permet le financement du passe Navigo unique en Ile-de-France, promesse de la majorité régionale PS-EELV.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les 35 heures ont été efficaces contre le chômage, selon l'auteur d'un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209163451.o5xymwny.html</link>
   <description><![CDATA[Les 35 heures ont été "efficaces" contre le chômage et "moins coûteuses" que les autres politiques de l'emploi, a estimé mardi la députée socialiste Barbara Romagnan, auteur d'un rapport sur le sujet, qui plaide pour de nouvelles mesures de réduction du temps de travail. Son rapport, qui conclut les travaux de la commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail", a été approuvé à la mi-journée par 12 voix contre 4, a-t-elle indiqué. Il sera rendu public la semaine prochaine. "Entre 1997 et 2002, on a connu la période pendant laquelle le chômage a le plus baissé", de 10,8% à 7,8%, souligne la rapporteur", interrogée par l'AFP. "Pendant ces cinq années, insiste-t-elle, il y a eu 2 millions de créations d'emploi. C'est la période où le nombre d'emplois par point de croissance est la plus forte de toute l'histoire." Ces bons chiffres coïncidaient avec une période de croissance que la France n'a plus connue depuis. Mais "on ne peut pas attribuer ces bons chiffres à la seule croissance", estime Mme Romagnan, qui cite un chiffrage de l'Insee évaluant à 350.000 les créations d'emploi liées aux 35 heures. La durée légale du travail est passée de 39 à 35 heures après les lois Aubry de 1998 et 2000. Sujet récurrent, elle a refait polémique récemment, quand le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a plaidé pour plus de souplesse. Selon Barbara Romagnan, les 35 heures ont été la "moins coûteuse" des politiques en faveur de l'emploi: "2,5 milliards d'euros pour l'administration et 2 milliards d'euros pour les entreprises, soit 12.800 euros par emploi créé". "Moins cher que les exonérations de cotisations sociales sans conditions", souligne la députée socialiste "frondeuse". Par ailleurs, la mesure a également "favorisé l'égalité hommes-femmes", estime-elle, "en permettant aux pères de jeunes enfants de leur consacrer plus de temps" et "en freinant la progression du temps partiel, qui touche surtout les femmes". La députée concède toutefois que "certains salariés n'ont pas bénéficié des 35 heures". Parmi les "oubliés" des 35 heures: les "salariés des entreprises de moins de 20 salariés", les "cadres au forfait-jours", ou encore les "employés des hôpitaux". Parmi eux, beaucoup ont vu leurs conditions de travail "s'intensifier". "Les femmes à temps partiel et les femmes peu qualifiées sans d'enfants ont été les plus touchées", déplore Barbara Romagnan. Mais "fondamentalement, les 35 heures n'ont fait qu'accentuer des travers qui existaient préalablement dans des secteurs où le temps de travail était déjà très partiel et flexible", affirme-t-elle. Pour la députée, la réduction du temps de travail reste "une solution" face à la crise actuelle. Mais selon elle, il ne faut plus penser ce type de mesures sur un base quotidienne ou hebdomadaire, comme pour les 35 heures. "Je ne défend pas les 32 heures, assure-t-elle. Je défends plutôt une espèce de compte épargne temps dans lequel on puisse mettre des jours pour les utiliser à d'autres moments de sa vie."]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les services à la personne doivent mieux accompagner les personnes dépendantes (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209162945.idpf4m9z.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés préconisent, dans un rapport sur les services à la personne présenté mardi, de réorienter vers ceux "qui en ont le plus besoin" les aides fiscales accordées pour l'emploi d'un salarié à domicile. Les députées Martine Pinville (PS) et Bérangère Poletti (UMP) soulignent la nécessité d'anticiper l'accroissement du nombre des personnes âgées dépendantes (2,3 millions de personnes seraient dépendantes à l'horizon 2060, contre 1,1 million en 2010) et de réformer les services à la personne en combinant "soutien à l'emploi" et "accompagnement des personnes fragiles". Les deux élues proposent de cibler certaines aides, en repoussant par exemple l'âge permettant d'être exonéré des cotisations patronales sur les emplois à domicile, de 70 à 80 ans, lorsque commence la grande dépendance, soulignent-elles. Cette mesure permettrait en prime environ 80 millions d'euros d'économies. Mais elles proposent d'étendre cette exonération aux personnes en perte d'autonomie ayant seulement besoin d'une aide ponctuelle pour la toilette, la préparation des repas et le ménage. Entre les niches sociales et fiscales, les services à la personne représentent un poids de 6,5 milliards d'euros pour les finances publiques, soit un coût brut qui a plus que doublé depuis 2003, selon la Cour des comptes qui a aidé à l'évaluation de la politique de développement des services à la personne. Les allègements de cotisations sociales (2,1 milliards d'euros en 2014) représentent 46 % des niches sociales non compensées par l'État aux caisses de sécurité sociale, rappellent-elles. Or, ces niches n'ont pas généré le nombre d'embauches escompté. Le secteur répertorie 23 activités qui vont des services aux personnes handicapées et dépendantes, à ceux dédiés à la petite enfance en passant par les services dit de confort (cours à domicile, petits travaux de jardinage, assistance informatique, etc). Contre les effets d'aubaine, Mme Pinville préconise de réserver aux personnes dépendantes les aides publiques liées aux services "de confort" qui peuvent être "superflus pour les plus jeunes" mais "être un facteur déterminant dans la lutte contre l'isolement" de personnes âgées ou en situation de handicap. Mme Poletti appelle toutefois à réexaminer avec "la plus grande prudence" cette liste d'activités, car "la logique de ciblage sur les publics" pourrait avoir des effets indésirables sur le recours au travail non déclaré et donc sur l'emploi". En 2013, 3,8 millions de contribuables ont déclaré des dépenses de services à la personne, contre 2,6 millions en 2005, soit plus d'un foyer fiscal sur dix. Plus d'un tiers de ces foyers bénéficient d'une réduction d'impôt, 40 % bénéficient d'un crédit d'impôt. Mme Pinville propose également d'élargir le bénéfice du crédit d'impôt à tous les bénéficiaires de l'Allocation pour l'autonomie (APA). Cette mesure pourrait être financée par l'abaissement de 12.000 à 7.000 euros du plafond de la réduction d'impôt pour l'emploi d'une personne à domicile (hors garde d'enfants de moins de 3 ans). Parce que les emplois de l'aide à domicile restent "peu attractifs", les deux rapporteures préconisent en outre d'améliorer l'accès à la formation professionnelle et de refondre le système des qualifications. Elles souhaitent aussi "une politique structurée de prévention de la pénibilité" dans ce secteur ainsi qu'une "démarche de gestion prévisionnelle des emplois et des compétences" à l'échelle locale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail le dimanche: Eckert pour le doublement du salaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209143133.moqb2xdj.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est dit mardi favorable à l'assouplissement du travail du dimanche prévu par le projet de loi Macron à condition d'avoir comme compensation minimale le doublement du salaire. "Il faut avoir des conditions sociales qui respectent le travail des salariés. Le doublement du salaire me paraît être le socle à partir duquel on peut discuter", a déclaré M. Eckert aux journalistes à l'Assemblée. "S'il y a un socle de conditions sociales acceptables et si c'est limité à certaines zones économiques, je n'y vois pas d'inconvénient", a-t-il ajouté. Le gouvernement prévoit notamment d'étendre la possibilité pour les commerçants d'ouvrir leurs magasins de 5 à 12 dimanches par an. Les ouvertures dominicales seraient également élargies pour les commerces situés dans les zones de très forte affluence touristique, comme Paris, et les gares.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 15:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Merkel ne doit pas jouer à la "surveillante générale distribuant bons et mauvais points" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209135142.6jt311iq.html</link>
   <description><![CDATA[La chancelière allemande Angela Merkel ne doit pas se comporter en "surveillante générale distribuant les bons et mauvais points" en Europe et la France ne suivra pas "ses préceptes", a estimé mardi l'une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit. "Diriger la première puissance économique de l'Union européenne ne lui confère pas le statut de surveillante générale qui distribue les bons et mauvais points à ses élèves européens", a-t-elle lancé lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. Cette élue parisienne a aussi demandé "quel crédit apporter à celle qui, depuis dix ans, ne fait que gérer l'héritage de Schröder. Nous avons beau chercher, nous ne trouvons pas une seule réforme structurelle mise en place par la CDU depuis dix ans", a ajouté cette socialiste. Le gouvernement français et sa majorité, a tenu à affirmer la porte-parole, tracent "la voie du redressement de manière autonome, sans avoir à appliquer le calque d'un quelconque +modèle+". "Nous ne suivrons pas les préceptes de Mme Merkel: ce qui a été bon pour l'Allemagne il y a un peu plus de dix ans représenterait une catastrophe sociale pour la France d'aujourd'hui", a conclu Mme Lepetit. Considérant comme "justifié" le répit accordé par la Commission européenne à la France et à l'Italie pour redresser leurs finances publiques, la chancelière allemande Angela Merkel a jugé insuffisantes les réformes engagées à ce stade, dans une interview parue dimanche, deux jours avant sa large réélection attendue à la tête du parti conservateur (CDU).]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 14:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: un "marqueur de ce quinquennat" dans un sens libéral (députés FG)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209132824.3tyo3ebh.html</link>
   <description><![CDATA[La loi Macron "va probablement être un marqueur de ce quinquennat qui va à l'encontre de la volonté exprimée par les Français en 2012 lors de l'élection de François Hollande", a dénoncé mardi le député Front de gauche Marc Dolez. Ce projet de loi pour la croissance et l'activité va "accentuer la déréglementation du travail" dans un sens libéral, a-t-il dit lors d'un point de presse. "Nous sommes très opposés à la multiplicité des possibilités de travailler le dimanche", a indiqué le chef de file des députés FG, André Chassaigne. Et sur les professions réglementées, "nous pensons qu'il peut y avoir des évolutions, mais nous ne sommes pas favorables à ce qu'on bouleverse tout. Il faut être très attentif à ne pas glisser vers un système à l'anglo-saxonne, qui ferait que des territoires pourraient demain devenir des déserts concernant certaines professions". André Chassaigne a aussi protesté "contre la façon expéditive" dont va être discuté le projet de loi à l'Assemblée: début de la discussion en fin de semaine (les jeudi 21 et vendredi 22 janvier) quand beaucoup de députés seront dans leurs circonscriptions, probable temps programmé pour la discussion, commission spéciale pour examiner le texte où il n'y aura que deux députés FG.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: "mettre fin au logement gratuit le temps de l'instruction du dossier", veut Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209124703.fzsbqjoj.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN Marine Le Pen a dénoncé mardi le projet de réforme du droit d'asile qui arrive mardi dans l'hémicycle à l'Assemblée demandant qu'on "mette fin au logement gratuit (des demandeurs d'asile) le temps d'instruction du dossier". "Aujourd'hui, les structures publiques de rétention, d'hébergement et de traitement des dossiers des demandeurs d'asile sont saturées. Il convient donc, à l'inverse de cette +réforme+ de durcir considérablement les conditions d'accès au droit d'asile et de mettre fin au logement gratuit le temps d'instruction du dossier", demande l'eurodéputée dans un communiqué. D'après elle, "ce texte de loi, dont la finalité ne vise qu'à augmenter les droits des demandeurs d'asile (regroupement familial facilité, accès à un avocat dès le début de la procédure, recours suspensifs, etc.), ne réduira en rien les flux grossissants de l'asile et de l'immigration clandestine qui en découlent, au point que notre pays est engorgé et notre système d'accueil étouffé. Bien au contraire, il créera un nouvel appel d'air", critique la patronne du parti d'extrême droite. "Durcir considérablement les conditions d'accès" au droit d'asile permettrait selon elle d'"en revenir à son esprit initial : celui de l'accueil d'individus réellement menacés par leur gouvernement, et non de populations entières. Sous l'action du PS comme de l'UMP, le droit d'asile est ainsi devenu une filière à part de l'immigration massive", accuse Mme Le Pen. Elle s'en prend aussi à l'UMP qui va, selon elle, "recommencer son numéro d'enfumage et de fausse opposition" sur le sujet, car "le quinquennat de Nicolas Sarkozy a vu (...) une explosion des demandeurs d'asile dans notre pays (+85% depuis 2007, 60 000 demandeurs par an)". Le projet de réforme du droit d'asile, qui vise à raccourcir les délais d'examen des demandes face à un engorgement du système, arrive mardi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, où les débats s'annoncent houleux avec une UMP en pointe sur ce thème marqueur. Selon les associations, un tiers seulement des demandeurs disposent d'une place en Centre d'accueil pour les demandeurs d'asile (Cada). Les autres sont accueillis par des proches ou par l'hébergement d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 13:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): relancer l'économie avec la loi Macron, "on se pince"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209123333.hnxtrz98.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a jugé mardi que "parler de relance de l'économie" avec le projet de loi Macron donnait "vraiment envie de se pincer". "Que l'on aborde la relance de l'économie par l'ouverture des magasins le dimanche et l'organisation du désert notarial, c'est n'importe quoi", a-t-il lancé en conférence de presse. Sur le travail dominical, le député de Seine-et-Marne est pour conserver "l'équilibre" de la loi adoptée en 2009 sous Nicolas Sarkozy, afin notamment de préserver les commerces dans les centres de villes moyennes. De plus, selon M. Jacob, le projet de loi devrait comporter plus d'une centaine d'articles, ce qui est beaucoup trop, et "sur la méthode", "le gouvernement voulait commencer les débats un jeudi ou un vendredi", pour "les minimiser", ce à quoi "tous les groupes" politiques à l'Assemblée se sont opposés, mis à part le groupe PS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lionel Jospin remplacera Jacques Barrot au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209115043.yd4djuwt.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre socialiste Lionel Jospin a accepté de succéder à Jacques Barrot au Conseil constitutionnel, sur proposition du président de l'Assemblée nationale, a-t-on indiqué mardi dans l'entourage de Claude Bartolone, confirmant une information du Monde. Jacques Barrot, ancien ministre centriste qui siégeait au Conseil constitutionnel depuis sa nomination en 2010 par l'ancien président UMP de l'Assemblée Bernard Accoyer, est mort brutalement le 3 décembre. De Prague où il effectue une visite, le Premier ministre Manuel Valls, qui fut un collaborateur de Lionel Jospin à Matignon, s'est réjoui de l'arrivée au Haut conseil de cette "grande personnalité politique". Agé de 77 ans, Lionel Jospin a dirigé pendant cinq années Matignon (1997-2002) avant d'être éliminé au premier tour de la présidentielle. Ancien député, ancien Premier secrétaire du PS, ancien ministre, cet énarque frotté d'Histoire (il vient de publier "Le Mal napoléonien") s'était vu confier dès juillet 2012 par le président François Hollande, fraîchement élu, la direction d'une commission sur la rénovation de la vie publique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon tançant Merkel: "nauséabond", "racisme anti-boche" (Rugy, EELV)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209114132.k9fou49y.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, coprésident du groupe EELV à l'Assemblée nationale, interrogé mardi sur les remontrances de Jean-Luc Mélenchon à Angela Merkel, a pointé un quasi "racisme anti-boche" qu'il qualifie de "nauséabond". Le député écologiste était interrogé par RFI sur le tweet du responsable Parti de Gauche enjoignant à la chancelière allemande de "la fermer": "Maul zu, Frau # Merkel! Frankreich ist frei. Occupez-vous de vos pauvres et de vos équipements en ruines!". "C'est grossier", a commenté le député de Loire-atlantique, selon lequel "il faut avoir un débat européen assez dur, un bras de fer, y compris avec l'Allemagne", mais "surtout pas en se plaçant sur le terrain le plus nauséabond qui est celui quasiment du racisme anti-boche". "On a l'impression qu'on revient à cela et qu'on revient très, très loin en arrière", a ajouté de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 12:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron fraîchement accueilli par des députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209113016.16s6ym98.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a été fraîchement accueilli mardi matin par des députés socialistes, à qui il est venu présenter son projet de loi sur la croissance et l'activité. Le débat promettait d'être animé alors que les frondeurs PS annoncent déjà un vote contre ce projet qui sera discuté à l'Assemblée à partir du 22 janvier. "Tel qu'annoncé, il n'est pas votable", a déclaré ainsi à l'AFP l'aubryste Christian Paul. Au sujet du travail du dimanche, il a souligné: "c'est un choix de société qui n'est pas le nôtre, nous ne sommes pas pour l'hypermarchandisation de la vie des gens". "Mon objectif de député de gauche, c'est pas de voter toutes les mesures que M. Sarkozy n'avait pas réussi à voter et qu'on avait combattues dans l'opposition", a abondé Pascal Cherki, de l'aile gauche du PS. Cet élu de Paris s'est dit aussi opposé à la possible réunion "dans une même entité de professions du droit et du chiffre", ce qui avait été banni "après le scandale Enron". Pour sa part, le chef de file des députés PS à la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a dénoncé les "jeux de posture" de certains avant le congrès du PS en juin 2015 et "la prise en otage d'un texte d'intérêt général pour le pays", qui a "pour objet de favoriser l'égalité des chances sur le plan économique et de libérer la croissance". Voulant calmer le jeu, le Premier secrétaire du Parti socialiste et député de Paris Jean-Christophe Cambadélis a déclaré à la presse au sujet du travail dominical, que le texte prévoit d'étendre: "C'est un débat entre le gouvernement et sa majorité, il n'y a pas de quoi appeler ça une crise". Il s'est félicité de ce que le ministre de l'Economie vienne exposer son texte devant les députés PS avant même sa présentation mercredi en Conseil des ministres, "une première". M. Macron ne s'est pas exprimé devant la presse à son arrivée. Le président du groupe PS, Bruno Le Roux, comptait dire au ministre que "le groupe est totalement mobilisé pour la réussite de cette loi". Mais rien n'est gagné pour le ministre: M. Le Roux lui-même entendait "passer la loi au tamis de la croissance, de l'attractivité de notre pays et du pouvoir d'achat des Français" et "si des choses ne servent pas à cela il faudra les extraire". Selon Hugues Fourage, un des porte-parole des députés PS et proche du Premier ministre, M. Macron est "prêt à discuter". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, s'est dit pour sa part "confiant" quant au vote du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS "frondeurs" vont voter le budget rectificatif 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209110736.qkjxbhp9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" ont décidé de voter en faveur du projet de budget rectificatif 2014 mardi en première lecture, considérant que "rien ne pose de problème particulier" dans ce texte au point de justifier une abstention, ont indiqué plusieurs d'entre eux. A la différence du projet de budget 2015, le projet de loi de finances rectificative de fin d'année "ne pose pas de problème particulier", ont ainsi considéré Christian Paul, aubryste, ou Laurent Baumel. Pascal Cherki, membre de l'aile gauche du PS, a jugé qu'"il n'y a rien dedans qui justifierait une abstention". Le combat du moment, c'est "la loi Macron", ont précisé certains d'entre eux. Taxe sur certaines résidences secondaires, fin de la prime pour l'emploi en vue de son remplacement, exonération fiscale pour certains événements sportifs internationaux, financement en vue d'un Pass Navigo unique en Ile-de-France, ouvertures et annulations de crédits pour les ministères figurent dans le second projet de budget rectificatif de 2014. Le 18 novembre, sur l'ensemble du projet de budget de l'Etat pour 2015, 37 socialistes jugeant la politique économique gouvernementale trop favorable aux entreprises et pas assez aux ménages ou aux investissements publics s'étaient abstenus en première lecture, dont les ex-ministres Delphine Batho, Benoît Hamon et Aurélie Filippetti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Macron débattue à l'Assemblée à partir du 22 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209102033.xi813164.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la croissance et l'activité, du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, sera débattu à l'Assemblée nationale à compter du 22 janvier, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Celui-ci s'exprimait devant la conférence des présidents de l'Assemblée, qui regroupe notamment les chefs de file des commissions et groupes politiques. Avant son examen dans l'hémicycle à compter du 22 janvier, et durant la semaine suivante, le projet de loi Macron sera débattu au sein d'une commission spéciale de l'Assemblée, constituée pour l'occasion, avait décidé la semaine dernière la conférence des présidents.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux et la partielle de Troyes: "Quand la gauche est divisée, elle disparaît"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209075009.i15n0muw.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée, a souligné mardi que "quand la gauche" était "divisée" elle disparaissait, en commentant l'élimination du socialiste au 1er tour de la législative partielle de Troyes. Interrogé par RTL sur sa position face au second tour qui voit s'affronter un UMP et un FN, le député a tranché: "Je ne dis jamais: restez à la maison. Je ne me suis jamais senti mal quand il y avait un candidat Front national au deuxième tour, pour appeler à voter pour l'autre candidat, en l'occurrence le candidat UMP". "La leçon supplémentaire", aux yeux de Bruno Le Roux, c'est que "quand la gauche est divisée, elle disparaît". "Nous sommes faibles politiquement dans ces élections dans la période", a-t-il admis, mais "personne n'en tire avantage à gauche". "Donc sachons nous réunir". Le candidat socialiste a été éliminé dimanche avec 14,69% des voix, au premier tour de l'élection visant à pourvoir le siège laissant vacant par François Baroin, parti au Sénat. Il y avait aussi, notamment, un candidat PCF, un EELV, un DVG.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 08:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IDF: cession d'un terrain de l'Etat pour construire un foyer pour migrants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141208182951.wgekw5tj.html</link>
   <description><![CDATA[L'État a cédé lundi avec une décote un terrain dans le Val-d'Oise, où le bailleur 3F va construire un foyer pour migrants, une première dans la région parisienne depuis la loi de janvier 2013 de mobilisation du foncier public en faveur du logement. Situé dans le quartier Bossut à Pontoise (Val-d'Oise), ce terrain de 6.234 m^3 abrite depuis 1972 un foyer de travailleurs migrants très vétuste, qui appartient à Résidences Sociales de France (RSF), filiale du bailleur 3F. D'une valeur de 2,5 millions d'euros, il a été cédé moyennant une décote de 50% à RSF, qui a l'intention d'investir 16,2 millions d'euros pour construire une "résidence sociale" de 268 logements, selon un communiqué du bailleur. Tous les résidents du foyer seront relogés dans le nouveau bâtiment, dont la construction sera achevée fin 2017, ajoute-t-il. Cette opération, une première dans la région Ile-de-France (hors Paris), s'inscrit dans le cadre de la loi de mobilisation du foncier public du 18 janvier 2013 qui vise à répondre aux besoins criants de logements en France en encourageant la cession de terrains publics à bas prix. Mais cet engagement de campagne de François Hollande peine à se concrétiser en raison de blocages administratifs et des réticences de ministères, de la SNCF et de RFF, gros propriétaires fonciers, selon la synthèse d'un rapport parlementaire publié fin novembre. En près de deux ans, seules huit cessions avec décote ont été conclues, représentant 962 logements, dont 430 logements sociaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 19:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
