<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 14:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>49-3 sur la loi travail: "sans débat, la démocratie est un astre mort", critique Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705115519.91h4clx0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre de la Justice Christiane Taubira a critiqué mardi le recours attendu à l'article 49-3 en deuxième lecture à l'Assemblée nationale, en jugeant que sans débat, la démocratie était "un astre mort". "Les violences institutionnelles réciproques, 49.3 et défiance, sont toujours un échec. Sans débat, la démocratie est un astre mort", a écrit la ministre sur son compte Twitter. Mme Taubira avait quitté le gouvernement en janvier pour protester contre le projet de révision constitutionnelle permettant la déchéance de nationalité pour les personnes condamnées pour terrorisme, finalement abandonné par l'exécutif. Manuel Valls va déclencher de nouveau le 49-3 dès mardi après-midi à l'Assemblée pour forcer l'adoption du projet de loi travail, ont indiqué des sources politiques concordantes à l'AFP. C'est le deuxième 49-3 sur le texte, le quatrième depuis le début du quinquennat en comptant les deux utilisés sur la loi Macron en 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "devrait démissionner", estime la députée PS Karine Berger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705112214.s912bksd.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Karine Berger a estimé mardi que Manuel Valls "devrait démissionner", alors que le gouvernement va à nouveau recourir mardi à l'article 49-3 pour l'adoption en deuxième lecture à l'Assemblée du projet de loi travail. "Personnellement, je considère que l'utilisation du 49-3 à deux reprises témoigne du fait qu'il n'a plus la majorité de l'Assemblée avec lui et que par conséquent, motion de censure ou pas motion de censure, s'il y avait 49-3 au début de la 2e lecture, le Premier ministre ne pourrait pas rester. Il devrait démissionner", a déclaré sur France Culture Mme Berger, qui ne fait pas partie des frondeurs PS. Signera-t-elle, en cas de 49-3, une tentative de dépôt de motion de censure "de gauche"? "Certainement pas. Je ne voterai pas de motion de censure contre mon propre gouvernement, mais je considère que ce gouvernement ne représente plus la majorité de gauche à l'Assemblée nationale s'il a recours au 49-3", a-t-elle répondu. La député des Hautes-Alpes s'est dite "ahurie par le discours du Premier ministre". "Le passage en force, c'est le gouvernement, l'intransigeance c'est le gouvernement", a-t-elle ajouté. "Ca fait des semaines, des mois, que nous sommes de très nombreux députés qui avons toujours voté les lois proposées à dire que nous avons des problèmes de fond très graves sur cette loi", a-t-elle encore dit. "Olivier Faure s'est fait lyncher, lyncher, en réunion de groupe (mardi) matin" par l'exécutif, a-t-elle poursuivi. M. Faure est l'auteur d'un amendement co-signé par plus de 120 députés socialistes qui visait à "à assurer qu'un accord d'entreprise ne puisse pas fixer une rémunération des heures supplémentaires inférieure à 25% de majoration pour les huit premières heures supplémentaires et à 50% pour les suivantes". Le Premier ministre va déclencher de nouveau le 49-3 dès mardi après-midi à l'Assemblée pour forcer l'adoption du projet de loi travail, sur fond de douzième journée de contestation sociale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "je prends mes responsabilités", dit Valls aux députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705111752.xzytqy5c.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a affirmé mardi qu'il prenait ses "responsabilités dans l'intérêt du pays" pour faire aboutir la loi travail, appelant les députés socialistes à "arrêter de jouer", alors qu'il doit annoncer le recours au 49-3 dans l'après-midi. "Je prends mes responsabilités dans l'intérêt du pays" et "je l'assume", a déclaré le Premier ministre devant les députés socialistes, selon un participant. Il doit annoncer dès mardi après-midi le recours à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter sans vote le projet de loi travail en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources concordantes. "Je crois qu'il faut arrêter de jouer. Pas pour nous, mais pour les Français: il y a tous les défis (populismes, Europe, terrorisme, chômage) et nous nous serions là à faire des simagrées dans des débats incompréhensibles pour les Français?", s'est interrogé M. Valls lors de cette réunion houleuse du groupe PS. "On nous dit: +il faut écouter+... Mais je vois bien ce que certains veulent écrire: +l'absence d'écoute du gouvernement+", a-t-il ajouté, dénonçant une "manoeuvre grossière". "Quand on a un objectif pour l'intérêt général, on s'y tient", a appuyé le chef du gouvernement. "Moi je pense que nous pouvons gagner en 2017, moi je ne joue pas", a-t-il poursuivi, alors qu'un socialiste venait de juger que "certains misent sur l'échec du président et se projettent sur l'après-2017".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le groupe Les Républicains ne déposera pas de motion de censure (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705111604.nogoqywk.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Les Républicains ne déposera pas de motion de censure contre le projet de loi travail, a annoncé mardi son chef de file à l'Assemblée nationale Christian Jacob, jugeant qu'il fallait mettre fin à "cette mascarade". Interrogé sur le dépôt d'une telle motion contre le gouvernement après l'engagement du 49-3, le président du principal groupe d'opposition à l'Assemblée a répondu "non". "Stop à la mascarade", que "Valls se débrouille avec son champ de ruines", "nous ne sommes pas là pour servir de témoins à ces règlements de comptes à gauche", a-t-il lancé en conférence de presse. Et de donner "rendez-vous devant les Français dans neuf mois" environ pour changer de majorité, à l'occasion des élections présidentielle et législatives. "Ce gouvernement, après avoir tout lâché aux frondeurs et aux syndicats, a réussi la prouesse d'avoir un texte rejeté par les syndicats, les entreprises, une large majorité de Français" et d'"avoir humilié comme jamais le Parlement", selon cet élu LR de Seine-et-Marne. Du côté des parlementaires LR, "on a fait le travail sur le fond au Sénat", mais "aucun amendement n'a été repris en commission à l'Assemblée" lors de l'examen en deuxième lecture du projet de loi. Peu avant, le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, avait aussi jugé qu'il fallait "que la mascarade s'arrête". "Les Français en ont ras-le-bol", avait-il ajouté, tout en n'excluant pas de suivre si "LR décidait de faire une motion de censure". "François Hollande a fini de couper la gauche en deux, casser les syndicats en deux, et porte la responsabilité de ne pas avoir avancé avec l'opposition sur le sujet de l'emploi", a jugé ce député d'Eure-et-Loir devant la presse. Ce dirigeant centriste a aussi glissé que "ceux qui font appel à l'exemple de Michel Rocard font le contraire" à gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Chassaigne (FG) lance un "appel solennel" pour une motion de censure de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705105511.z3qey555.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du front de gauche, André Chassaigne, a lancé mardi un "appel solennel" aux députés opposés au projet de loi travail pour élaborer une motion de censure de gauche contre le gouvernement, après l'engagement attendu du 49-3 "Je lance un appel solennel à ce qu'on puisse élaborer une motion de censure de gauche avec tous ceux qui sont opposés à ce texte", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point de presse, après un nouveau recours attendu au 49-3 sur le texte par le Premier ministre Manuel Valls dans l'après-midi, dès la reprise des débats. Une réunion est prévue à 14 heures avec les députés "antilibéraux", dont des socialistes frondeurs ou des écologistes critiques du gouvernement. Et "j'espère qu'on arrivera, cette fois, à avoir les 58 signatures indispensables", a-t-il ajouté, la précédente tentative de motion de gauche ayant échoué en mai (56 signatures contre 58 requises, dont 26 socialistes). Pour le responsable du Front de gauche, une telle motion est la seule manière de faire que le projet de loi travail "ne soit pas voté". "Je pense qu'on devrait y arriver, s'il y a la volonté politique de la part des frondeurs" socialistes, a dit ce député communiste du Puy-de-Dôme. En cas d'échec à réunir les 58 signatures pour une motion de gauche, cela voudra dire que des députés auront pu "se sentir menacés dans le cadre des investitures", les responsables socialistes s'étant comportés en "soudards" avec "énormément de brutalité" contre les opposants au texte, selon lui. De son côté, le "frondeur" Laurent Baumel a indiqué à l'issue d'une réunion du groupe socialiste qu'il souhaitait attendre que le 49-3 soit formellement déclenché pour évoquer une motion de censure, mais estimé que "la logique voudrait qu'on le fasse". "Si le 49-3 est déclenché, les 56 signataires de mai se réuniront dans la foulée pour évoquer la suite", a indiqué pour sa part une députée PS frondeuse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls va recourir au 49-3 mardi après-midi (sources concordantes à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705095653.agzg6jg8.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls va annoncer dès mardi après-midi le recours à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter sans vote le projet de loi travail en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources concordantes. "La décision est actée et le Premier ministre l'annoncera officiellement dans l'hémicycle, selon toute vraisemblance à l'ouverture des débats à 15H00", a déclaré à l'AFP l'une de ces sources. En première lecture, en mai, le chef du gouvernement avait déjà dégainé l'arme constitutionnelle du 49-3, qui permet de faire adopter un projet de loi sauf si une motion de censure est votée. La droite devrait, comme en mai, en défendre une. La gauche de la gauche, qui avait échoué de très peu à pouvoir en déposer une en première lecture, veut tenter de nouveau de le faire. Parallèlement, après quatre mois de contestation, les syndicats contestataires manifesteront mardi après-midi à Paris entre place d'Italie et Bastille et en régions, ce qui marquera le douzième journée de contestation sociale sur ce projet de loi. parl-map-frd/glr/ep]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "réunion de la dernière chance", majorité possible si heures sup "garanties" (Paul, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705091606.lc6yp2sa.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des "frondeurs" socialistes Christian Paul, pour lequel la réunion du groupe PS est celle "de la dernière chance", a assuré mardi qu'il y aurait une majorité pour voter la loi travail "si les heures sup sont garanties". Disant s'exprimer au nom de l'ensemble des frondeurs, peu avant une réunion du groupe socialiste en présence de Manuel Valls, M. Paul a assuré à la presse que "si les heures supplémentaires sont garanties, il y aura une majorité pour voter ce texte", aux abords de l'Assemblée. "C'est la réunion de la dernière chance", "il y a une sortie de crise possible", a-t-il encore affirmé. "Arrêtons la machine infernale du 49-3", a lancé cet élu de la Nièvre, alors que le gouvernement pourrait très rapidement y recourir. Un amendement au très décrié article 2 du projet de loi, signé par plus de 120 députés socialistes, vise "à assurer qu'un accord d'entreprise ne puisse pas fixer une rémunération des heures supplémentaires inférieure à 25% de majoration pour les huit premières heures supplémentaires et à 50% pour les suivantes". Le projet de loi prévoit en effet que l'accord d'entreprise primera sur l'accord de branche pour la fixation du taux de majoration, qui ne pourra toutefois être inférieur à 10%. Les branches pratiquent aujourd'hui généralement un taux de 25%. L'article 2, qui consacre la primauté des accords d'entreprise sur les accords de branche en matière d'aménagement du temps de travail, cristallise l'hostilité des opposants à la loi travail, mais l'exécutif a signifié à plusieurs reprises son refus de le modifier. Sur France Info, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a d'ailleurs semblé peu avant opposer une fin de non-recevoir à cette initiative. Cet amendement est "un quiproquo", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "Quand la fusée est mal lancée, elle ne se remet jamais droite", Berger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705070237.k8n3c1yt.html</link>
   <description><![CDATA["Quand la fusée est mal lancée, elle ne se remet jamais droite", a estimé le leader de la CFDT Laurent Berger à propos du projet de loi travail, qui revient mardi à l'Assemblée nationale et donne lieu à une nouvelle journée de mobilisation. "Le gouvernement a une grosse responsabilité dans la perception que les Français ont de ce projet", a déclaré dans un entretien à Libération Laurent Berger, alors qu'une nouvelle journée de manifestations, la douzième depuis mars, est organisée mardi à l'appel de sept syndicats. "Quand la fusée est mal lancée, elle ne se remet jamais droite. Et les efforts d'explication déployés l'ont été trop tardivement", poursuit le secrétaire général de la CFDT, favorable au projet de loi. Il a estimé par ailleurs que "le gouvernement a fait un super cadeau à la CGT avant son congrès en sortant la première version du texte qui était inacceptable", permettant ainsi "à la CGT de se ressouder en interne". A la question le gouvernement l'a-t-il fait "sciemment ou par naïveté ?", le représentant de la CFDT répond: "Je crains que la seconde réponse soit la bonne...". Selon Laurent Berger, les modifications apportées à la loi sont le résultat du "rapport de force, mené notamment par la CFDT".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un smicard français moins cher pour l'employeur qu'un polonais ou portugais (rapporteur du Budget)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160704195158.tvjhaaja.html</link>
   <description><![CDATA[Un salarié français payé au niveau du Smic coûte moins cher à son entreprise que son équivalent polonais ou portugais détaché en France, contrairement aux idées reçues, selon les calculs du rapporteur général au Budget, Valérie Rabault (PS). En prenant en compte les effets du CICE et du pacte du responsabilité, "les cotisations patronales ne sont désormais plus que de 10% du montant du salaire brut pour un salaire au Smic contre 20% en 2007 et 2012", a affirmé lundi soir Mme Rabault à l'occasion du débat sur le projet de loi sur le réglement du budget 2015 à l'Assemblée nationale. "Désormais un salarié français rémunéré au Smic revient à son employeur à 1.609 euros par mois" en tenant compte du bénéfice du CICE (estimé à 87 euros), selon Mme Rabault. "S'il était Polonais et payé en France au Smic avec des cotisations sociale payées en Pologne, le coût serait pour son employeur de 1.756 euros. En Roumanie il serait de 1.619 euros, en Espagne de 1.788 euros et au Portugal de 1.697 euros", selon les calculs de Mme Rabault transmis à l'AFP et basés sur une note du ministère des Finances. La Pologne est le principal pays d'origine des salariés détachés en France, avec 46.816 travailleurs. Suivent le Portugal (44.456), l'Espagne (35.231) et la Roumanie (30.594). Dimanche, Manuel Valls avait menacé de ne plus appliquer la directive européenne sur les travailleurs détachés, si la France n'obtient pas gain de cause à Bruxelles sur sa demande d'un alignement "par le haut" des cotisations sociales versées afin de lutter contre le "dumping social". Encadré par une directive européenne de 1996, le détachement permet à une entreprise européenne d'envoyer temporairement ses salariés en mission dans d'autres pays de l'UE, en n'appliquant que le noyau dur de sa réglementation (Smic, conditions de travail) tout en continuant de payer les cotisations sociales dans le pays d'origine. Mais le système fait l'objet de nombreux détournements: non-déclaration, dépassement des durées maximales de travail, hébergement indigne, etc. Et, là où les travailleurs détachés touchent le Smic, les salariés français sont parfois mieux rémunérés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 21:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eckert: les dépenses de l'Etat augmenteront de trois milliards d'euros en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160704192406.0gjctz6t.html</link>
   <description><![CDATA[Les dépenses de l'Etat en valeur augmenteront d'environ 3 milliards d'euros l'an prochain par rapport à 2016, mais auront tout de même diminué de cinq milliards par rapport au début de la législature, a indiqué lundi le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. "Après quatre années d'efforts, la remise en ordre de nos comptes publics a considérablement progressé, la dette publique est en voie de stabilisation et le déficit public sera inférieur aux 3% du PIB l'an prochain", a déclaré M. Eckert à l'occasion du débat sur le projet de règlement budget 2015. En 2017, "nous serons en situation de financer nos priorités, l'éducation, la sécurité et la justice, l'emploi enfin avec la poursuite du plan emploi annoncé en janvier dernier", a-t-il assuré. "Nous le ferons sans renoncer à notre objectif de déficit, et en tenant nos engagements d'allégements fiscaux à l'égard des entreprises", a-t-il affirmé. Les députés ont approuvé lundi soir en première lecture le projet de loi de règlement du budget de l'État 2015, qui a constaté un déficit public plus faible que prévu à 3,6% du PIB contre un 4,1% voté en loi de finances. La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Selon le ministère des Finances, le déficit budgétaire s'est réduit de 15 milliards d'euros par rapport à 2014 et de 3,9 milliards d'euros par rapport à ce qui était prévu, pour atteindre 70,5 milliards d'euros. La droite, qui a voté contre, a contesté ce chiffre, parlant comme le président LR de la commission des Finances Gilles Carrez d'une "diminution factice" et d'un déficit réduit seulement "de 300 millions d'euros". La rapporteure générale, Valérie Rabault (PS), a critiqué cette polémique initiée par la Cour des Comptes, qui avait estimé la semaine dernière "qu'après retraitement", c'est-à-dire corrigé d"éléments exceptionnels, le déficit de l'État s'était établi en 2015 à un niveau voisin de 2014. Pour Mme Rabault, la Cour des comptes s'est basée sur la comptabilité budgétaire qui est un "thermomètre à géométrie variable" (en raison des nombreux retraitements dont peuvent faire l'objet les dépenses exceptionnelles). Lorsque la Cour utilise la comptabilité nationale, "elle tombe rigoureusement sur le même chiffre que celui communiqué par le gouvernement", a-t-elle affirmé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 21:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls aux députés PS opposés à la loi travail: reconnaissez les "avancées proposées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160704174308.y4m5tx3u.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a appelé lundi des députés socialistes opposés à la loi travail à "reconnaître les avancées qui ont déjà été proposées" et estimé que "le compromis" ne peut vouloir dire "renoncement", dans un courrier consulté par l'AFP. Le Premier ministre y répond à l'aubryste Jean-Marc Germain, qui l'avait sollicité avec plusieurs "frondeurs", dont Pascal Cherki. Il rappelle que le projet de loi qui revient mardi en nouvelle lecture à l'Assemblée, avec la menace d'un nouveau recours au 49-3, a connu des "évolutions substantielles" avec par exemple la suppression du barème des indemnités prud'homales. "La volonté de compromis depuis plusieurs mois s'est toujours située du côté du gouvernement", affirme le locataire de Matignon, pour qui "personne ne peut dire que le gouvernement aura été inflexible ou intransigeant". "Vous indiquez aujourd'hui qu'un compromis serait à portée de main", mais "le compromis ne peut avoir pour logique le renoncement à une conviction de fond", poursuit-il. "Il suppose que chacun accepte de faire un pas. Or, vous demandez au gouvernement de renoncer à trois éléments essentiels du projet de loi", note-t-il. Il cite en premier lieu le cas du très contesté article 2, avec le souhait, exprimé par les auteurs du courrier, de ne pas opposer les différents niveaux de dialogue social. M. Valls assure que "c'est précisément dans cette perspective" qu'ont été présentés des amendements "confortant le rôle de la branche" la semaine dernière. Alors que des députés, même au-delà des frondeurs, ont plaidé pour que la rémunération des heures supplémentaires ne puisse pas être revue à la baisse par un accord d'entreprise, il estime que "renoncer à la souplesse" reviendrait à "marquer un manque de confiance dans la négociation d'entreprise". A Matignon, on souligne que "toucher à la question des heures sup serait toucher au fond du texte". "Quand bien même on voudrait aller sur ce terrain, cela ne suffirait pas à embarquer la totalité du groupe socialiste" car "il y a des logiques plus politiques consistant à faire peser sur le gouvernement la responsabilité du désaccord au sein du groupe", ajoute-t-on dans l'entourage de M. Valls. Dans son courrier, le Premier ministre défend aussi les accords de développement de l'emploi et affirme que les salariés refusant la modification de leur contrat de travail pourront bénéficier de dispositions équivalentes à celles d'un plan de sauvegarde de l'emploi. Enfin, sur l'article 30 sur les licenciements économiques, il se dit "surpris" par la proposition des députés de renvoyer ce sujet à la négociation interprofessionnelle "quand on sait les positions du patronat sur l'assurance chômage et la pénibilité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 19:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Guen prévient que le texte ne bougera plus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160704154959.ly4o0hkz.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, assure que le gouvernement ne "dénaturera pas le projet" de loi travail, quitte à passer à nouveau mais plus rapidement par un 49-3. A la veille du retour du texte devant l'Assemblée nationale, M. Le Guen explique au Monde daté de mardi que "le gouvernement en est à sa quatrième version, le texte a encore bougé ces derniers jours". Il n'est pas question de "renoncer à la philosophie de son projet principalement sur les accords d'entreprises qui sont un élément essentiel de la modernisation du dialogue social", argumente-t-il. Pour lui, les "gestes significatifs" du gouvernement justifient que les opposants à la loi "ne soient plus sur le retrait ou le rejet". Soucieux que la gauche échappe au "désir malsain d'exposer ses divisions", il souhaite un recours rapide au 49-3 à l'Assemblée. "Nous avons eu une très mauvaise expérience en première lecture" au mois de mai, rappelle le ministre. "La droite s'est débrouillée pour disparaître dans le débat, la discussion a été monopolisée par l'obstruction d'une partie de la gauche. Personne n'a envie de revivre ça", décrit-il. M. le Guen déplore encore le double "procès d'intention" fait au texte défendu par la ministre du Travail, Myriam El Khomri. "Pour certains il est trop libéral; pour d'autres il ne l'est pas assez", analyse-t-il ajoutant que "ces deux oppositions contraires ne font pas une opposition qui légitime l'abandon du texte".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail à l'Assemblée: près de 500 amendements sur le seul article 2</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160704144133.6bghfixa.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 500 amendements ont été déposés par les députés sur le seul article 2 du projet de loi travail, dont un cosigné par 123 socialistes pour empêcher une baisse de la rémunération des heures supplémentaires. Au total, quelque 1.100 amendements ont été déposés pour l'examen du texte en nouvelle lecture à partir de mardi, pouvait-on constater lundi après-midi sur le site de l'Assemblée. Il y en avait près de 5.000 pour la première lecture en mai, lors de laquelle le gouvernement avait déclenché l'article 49-3 après l'examen de l'article 1er. L'article 2, qui consacre la primauté des accords d'entreprise sur les accords de branche en matière d'aménagement du temps de travail, cristallise l'hostilité des opposants à la loi travail, mais l'exécutif a signifié à plusieurs reprises son refus de le modifier. Parmi les 493 amendements déposés sur cet article, plusieurs visent à le supprimer purement et simplement. Ils sont signés par le Front de gauche, des écologistes contestataires et aussi des socialistes dont Christian Paul, les anciens ministres Aurélie Filippetti et Benoît Hamon ainsi que Yann Galut. Des députés PS, dont au premier chef Olivier Faure, un des vice-présidents du groupe, ont pris une initiative pour tenter de rassembler sur cet article. Leur amendement, signé au total par 123 socialistes (plus de 40% du groupe) "vise à assurer qu'un accord d'entreprise ne puisse pas fixer une rémunération des heures supplémentaires inférieure à 25% de majoration pour les 8 premières heures supplémentaires et à 50% pour les suivantes", selon son exposé des motifs. Le projet de loi prévoit en effet que l'accord d'entreprise primera sur l'accord de branche pour la fixation du taux de majoration, qui ne pourra toutefois être inférieur à 10%. Les branches pratiquent aujourd'hui généralement un taux de 25%. Le chef de file des frondeurs Christian Paul, co-signataire de l'amendement, avait jugé la semaine dernière "un compromis à portée de main" sur la loi travail, à condition que le gouvernement retire la question des heures supplémentaires pour ne pas "porter atteinte au pouvoir d'achat des salariés". Mais, a assuré François Hollande, "l'article 2 sera maintenu dans sa rédaction actuelle". Il n'a pas exclu, "à défaut" d'une majorité à l'Assemblée, un recours "de nouveau" à l'arme constitutionnelle du 49-3. Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, estimant que le projet de loi tel que sorti de commission a atteint "le bon équilibre", a déjà averti qu'il ne laisserait "pas faire une guérilla parlementaire" sur chaque amendement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lebranchu: Rocard, "il faut le lire entièrement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160703154906.284xfia9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre Marilyse Lebranchu a rendu hommage dimanche à Michel Rocard, un "socialiste (...) profondément de gauche, profondément attaché à l'humanité", qu'il faut "lire entièrement", sans retenir un aspect plutôt qu'un autre pour "illustrer son propre propos". "Chacun prend chez Michel Rocard ce qui l'intéresse, y compris certains éditorialistes que je lisais ce (dimanche) matin et qui disent: +Michel Rocard trouve la gauche archaïque, il faut travailler plus, il faut travailler le dimanche+. Michel Rocard est profondément de gauche d'abord, il est resté militant socialiste jusqu'au bout", a réagi auprès de l'AFP Mme Lebranchu, rappelant que l'ancien Premier ministre était un fervent défenseur de la semaine des quatre jours. C'était un "socialiste avec beaucoup de références au sens du collectif, du collaboratif (...) profondément de gauche, profondément attaché à l'humanité, ça n'est pas pour rien qu'il est l'inventeur du RMI et de la CSG, mais aussi attaché au fait que le progrès devait être constant. Et sans doute ce qui manquait pour lui parfois dans nos politiques, c'était l'affirmation du progrès et du progrès constant pour chacun pour chaque citoyen", a ajouté cette députée PS proche de Martine Aubry. "C'est un homme qui a tellement développé ses convictions, il n'a oublié aucun chapitre, et ce qui serait dommageable c'est que l'un ou l'autre ne se serve dans ces chapitres-là que pour illustrer son propre propos. Michel Rocard vaut beaucoup mieux que ça, il faut le lire entièrement, y compris son dernier article dans un hebdomadaire récent, il faut lire entièrement et voir que son objectif c'est bien le citoyen, la connaissance, la culture et le progrès", a-t-elle conclu. Dans un entretien-fleuve accordé au Point le 8 juin, M. Rocard donnait sa définition du "véritable socialisme", soit "l'accès pour tous aux activités de l'esprit", la possibilité donnée à chacun d'avoir "plus de temps libre pour la culture, les choses de l'esprit, le bénévolat associatif, etc.".]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des cadres dirigeants, dont l'Ugict-CGT, appellent à un "dialogue apaisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160703130858.ry78hk6g.html</link>
   <description><![CDATA[Une cinquantaine de cadres dirigeants, dont la CGT des cadres (Ugict-CGT), appellent à un "dialogue apaisé" sur la loi travail et demandent au gouvernement de "renouer instamment la discussion" pour permettre un "débat serein à l'Assemblée nationale", dans une tribune publiée dimanche sur le site internet de l'Humanité. Cet appel avait été initialement publié sur le site internet du Journal du dimanche mais il en a été retiré en raison d'un désaccord avec l'hebdomadaire sur son interprétation, pour paraître finalement dans l'Humanité.fr. "La seule solution dans une démocratie demeure le dialogue. Un dialogue apaisé, sans provocations et qui conduise à des avancées sociales. Il est temps que des négociations s'engagent afin de parvenir à un accord qui apporte de nouveaux droits pour les salariés", écrivent les signataires, 55 cadres dirigeants, entrepreneurs et cadres supérieurs dont Marie-José Kotlicki, secrétaire générale de l'Ugict-CGT. Selon eux, la loi travail, "en rompant avec les régulations sectorielles au niveau de la branche, risque de généraliser" le "dumping social" et de "fragiliser la pérennité de l'investissement dans les entreprises, notamment les PME". "Pendant ce temps, les ennemis de la démocratie comptent les points en silence (...). Face à ces dangers et aux diverses provocations violentes qui se développent en marge des manifestations, il est indispensable de retrouver dès que possible une cohésion sociale et économique dans notre pays", estiment les signataires. "Chacune des parties a fourbi ses arguments. Les points de désaccords sont identifiés", poursuivent-ils, ajoutant: "le gouvernement s'entête et refuse tout échange constructif. Aujourd'hui, la situation est bloquée". Ils appellent le gouvernement à "renouer instamment la discussion afin de sortir de ce blocage par le haut et de permettre un débat serein à l'Assemblée nationale", devant laquelle le projet de loi revient à partir de mardi avec à nouveau, comme en première lecture, la perspective d'un recours au 49-3 par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
