<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 11:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): la déchéance des binationaux pas "centrale" dans la lutte contre le terrorisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151221103249.faij3f12.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno le Roux a estimé lundi sur Europe 1 que l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité pour les binationaux n'était pas "essentielle dans la lutte contre le terrorisme". "Je n'ai jamais pensé que cette question était essentielle dans la lutte contre le terrorisme", a déclaré M. Le Roux, alors que le gouvernement doit présenter mercredi en Conseil des ministres son projet de réforme constitutionnelle. "Quand quelqu'un qui a la nationalité française et une autre nationalité retourne les armes contre son pays au profit supposé d'un autre pays, cela peut appeler une réponse, mais je n'ai jamais pensé que c'était susceptible d'arrêter le terrorisme", a ajouté M. Le Roux. "Je pense que cela soulève trop de débats annexes à cette lutte contre le terrorisme, à la constitutionnalisation que nous allons faire de l'état d'urgence pour mettre ce débat au centre. Ce n'est pas un débat central aujourd'hui (...) Je laisse le président de la République en prendre la décision, il y a deux jours à attendre, mais ce n'est pas l'élément central de la lutte contre le terrorisme", a-t-il conclu. Le projet du gouvernement transmis au Conseil d'Etat prévoit qu'un "Français qui a également une autre nationalité peut, dans les conditions fixées par la loi, être déchu de la nationalité française lorsqu'il est définitivement condamné pour un acte qualifié de crime ou de délit constituant une atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation ou pour un crime ou un délit constituant un acte de terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 11:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Candidature écologiste en 2017: "il faut se poser la question" (Baupin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151221075200.2vx80osl.html</link>
   <description><![CDATA[Denis Baupin, vice-président écologiste de l'Assemblée nationale, a estimé lundi qu'il fallait "se poser la question" d'une candidature écologiste à la présidentielle de 2017, en tenant compte du "risque" de voir le Front national au second tour. La coprésidente des députés écologistes Cécile Duflot a affirmé dimanche qu'elle défendrait à la présidentielle "une candidature qui incarne l'écologie, la jeunesse et la liberté". Mais pour Denis Baupin, "il faut se poser la question". "Moi j'ai depuis toujours considéré qu'il fallait être présent à l'élection présidentielle (...), mais avec le risque Le Pen au second tour, il faut forcément se poser la question: +est-ce que notre candidature risque d'handicaper la capacité de la gauche à être au second tour+ ?", a demandé le député Europe Ecologie - Les Verts (EELV) sur France Info. "Pour autant je ne réponds pas forcément à cette question, +il faut appeler à voter François Hollande+, a-t-il précisé. "La question qui se pose maintenant pour les écologistes c'est de définir le socle sur lequel nous voulons des avancées sur 2016/2017 (...) et sur la période 2017/2022, et à partir de ce moment là, est-ce qu'il y a un candidat , par exemple le président sortant, qui est prêt à toper sur des objectifs suffisamment importants". "La question ce n'est pas tellement d'avoir un accord d'appareil avec les écologistes, c'est que les électeurs écologistes aient envie de voter pour François Hollande, pour qu'il puisse se qualifier pour le second tour", a-t-il poursuivi. Interrogé sur les conséquences financières du revers électoral aux élections régionales, M. Baupin a répondu : "le parti a déjà vécu avec moins d'argent". "On a connu des périodes de vaches maigres pires que ça. Ca veut dire évidemment une restriction de moyens, une restriction des capacités, mais franchement la principale question qui se pose aujourd'hui à ce parti c'est +est-que on sort de cette écologie Calimero qui (...) se complait dans son impuissance ou est-ce qu'on a vraiment envie de porter une écologie qui prend ses responsabilités", a-t-il ajouté. "Ce débat-là, il est crucial. On l'a trop longtemps reporté. Le rapport des écologistes au pouvoir, il faut que nous le tranchions de façon claire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 08:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français: "plus qu'une ligne rouge", "une faute" (Duflot)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151220112804.xd8qzgdl.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente des députés écologistes Cécile Duflot a jugé dimanche qu'inscrire dans la Constitution la déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français serait "plus qu'une ligne rouge", "une faute", et qu'y graver l'état d'urgence "ne sert à rien". Après avoir rappelé sa préférence pour un état d'urgence de deux mois et noté qu'"il y a eu un certain nombre d'abus -ce qui crée un climat qui peut aussi être facteur de menaces-", Mme Duflot a déclaré que ce régime et ses "moyens extraordinaires" étaient nécessaires "pendant les premières semaines pour identifier les cellules dormantes, les armes" après les attentats du 13 novembre, mais qu'"il faut que ça s'arrête", lors du Grand-Rendez-vous Europe1/Le Monde/iTélé. Pour l'ancienne ministre et membre de la commission des Affaires étrangères, la lutte contre la menace terroriste doit reposer désormais sur les services de renseignements, avec des moyens accrus, via "des infiltrations, de la surveillance", des "choses très classiques" mais "qui fonctionnent le mieux". Inscrire l'état d'urgence dans la réforme constitutionnelle comme prévu par l'exécutif? "Je pense que cela ne sert à rien", a répondu la députée de Paris (EELV). De plus, selon l'élue, si l'exécutif rendait possible le maintien de certaines mesures après la fin d'un état d'urgence strict, cela "deviendrait un état d'exception". Comme on lui demandait si elle voterait contre, Mme Duflot a répondu: "A ce stade, je ne vois absolument pas l'intérêt de la modification de la Constitution, et je suis résolument opposée sur la déchéance de nationalité" pour les binationaux nés en France. Interrogée sur l'inscription de cette dernière mesure dans la loi fondamentale, l'ancienne numéro un d'Europe Ecologie-Les Verts a rétorqué: "C'est plus qu'un ligne rouge, ce serait une faute". Ce serait le cas selon l'élue tant sur les "principes" de "la nationalité acquise de droit" et du "choix historique de la citoyenneté française", que par souci d'"efficacité". "Les criminels, on les pourchasse, on les juge, on les condamne", a plaidé cette élue parisienne, disant aussi "préférer que quelqu'un qui a attaqué notre pays soit jugé en France, en prison en France et surveillé plutôt que renvoyé dans un autre pays et qu'on ne sache pas quand est-ce qu'il peut intervenir ou revenir".]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 12:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon appelle Hollande à entendre "l'avertissement" des régionales, sous peine d'être "responsable du naufrage national"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151219151258.gmhl8fth.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon estime ne "rien voir" dans l'agenda gouvernemental "qui soit à la hauteur de l'avertissement des régionales" et considère que François Hollande sera "responsable du naufrage national" s'il "n'entend pas l'avertissement" des régionales, dans une tribune au Monde de dimanche-lundi. "François Hollande a un devoir : comprendre la colère et combattre le désespoir en faisant en sorte que les 16 mois qui lui restent ne soient pas les plus longs et les plus inutiles de la Vème République", écrit l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy dans cette tribune intitulée "M. Le Président, reprenez-vous, il y a urgence!". "A l'agenda gouvernemental, je ne vois rien qui soit à la hauteur de l'avertissement des régionales", affirme le député Les Républicains de Paris, candidat à la primaire de la droite et du centre en vue de 2017. Pour lui, François Hollande "ferait bien de ne pas jouer au monarque au-dessus de la tempête, car lui et son gouvernement sont les premiers responsables du climat délétère dans lequel s'est tenue l'élection régionale". "Il est consternant d'entendre dire qu'à l'Elysée, on est soulagé de pouvoir faire de la tactique sur les décombres d'un scrutin inquiétant pour tous", ajoute M. Fillon. "Monsieur le Président, notre nation n'est pas seulement en état d'urgence face aux terroristes, elle est en alerte rouge sur le plan économique, social et démocratique. Le temps n'est plus aux demi-mesures. Si vous n'entendez pas l'avertissement, vous serez responsable du naufrage national", lance encore l'élu LR. A propos de l'état d'urgence, l'ancien chef du gouvernement considère aussi, entre autres, que si la ministre de la Justice Christiane Taubira "persiste à douter" de son "bien fondé", "alors elle doit être écartée du gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse des dotations de l'Etat : les élus communaux demandent de la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151218163630.bltyxrsd.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations d'élus du bloc communal demandent de la transparence sur les travaux de la commission d'enquête parlementaire visant à évaluer les conséquences de la baisse des dotations de l'Etat aux collectivités, dont les conclusions n'ont pas été rendues publiques. "Elles attendaient avec le plus grand intérêt le résultat des réflexions menées sur le sujet par la représentation nationale, ainsi que des pistes de travail constructives", écrivent-elles vendredi dans un communiqué. Les associations demandent en conséquence à l'Assemblée nationale de leur communiquer "les résultats et orientations de la réflexion qui a été engagée pour continuer à travailler dans le sens d'une concertation élargie". Le communiqué commun est signé par les six principales associations d'élus communaux, dont l'Association des maires de France (AMF), celles des villes petites et moyennes et des agglomérations. Les députés de la commission d'enquête sur les conséquences de la baisse des dotations de l'Etat ont rejeté jeudi le rapport conclusif de Nicolas Sansu, élu du Front de gauche. Les élus FG avaient obtenu en juillet la création de cette commission d'enquête. Le gouvernement a mis en oeuvre une nouvelle diminution des dotations aux collectivités de 11 milliards d'euros de 2015 à 2017, dans le cadre de sa politique d'économies budgétaires. En septembre, les élus communaux s'étaient fortement mobilisés pour dénoncer cette baisse et ses conséquences sur la dégradation des finances locales.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accoyer (LR) appelle à "accélérer" l'organisation de la primaire à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151218103609.mgs9j4w0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale, Bernard Accoyer (Les Républicains), a appelé vendredi à "accélérer" l'organisation de la primaire de 2016, estimant que "beaucoup de temps" a été perdu. "Ce n'est pas la date des primaires qu'il faut avancer, c'est son organisation qu'il faut accélérer pour être prêt en novembre", déclare le député de Haute-Savoie dans un entretien au Parisien-Aujourd'hui en France, rappelant qu'il s'agit d'un "processus lourd". "Nous avons perdu beaucoup de temps et je voudrais (...) lancer un message d'avertissement aux candidats et à ceux qui souhaitent que cette primaire offre aux Français un choix par adhésion et non par défaut pour 2017", poursuit M. Accoyer. "La qualification pour le second tour de la présidentielle est loin d'être évidente pour le futur candidat de la droite et du centre. Et les primaires apparaissent aujourd'hui vitales pour que cette échéance soit une réussite", insiste-t-il. Si l'hypothèse d'un avancement de la primaire circule depuis le premier tour des régionales, plusieurs cadres LR, dont François Fillon et Bruno Le Maire, s'y sont déclarés hostiles cette semaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 11:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: Eckert appelle à éviter "injures et anathèmes" sur la position du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217175538.gf99ww0o.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a justifié jeudi tant en ce qui concerne la méthode que le fond le rejet de la publication du "reporting" des entreprises après un deuxième vote à l'Assemblée, appelant à éviter "injures et anathèmes". Dans le cadre de l'examen du budget rectificatif 2015, les députés ont rejeté mardi soir l'obligation de rendre publics les activités et impôts payés, pays par pays, pour les grandes et certaines moyennes entreprises en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales. Après un premier vote favorable (28 voix contre 24), le gouvernement a demandé une suspension de séance et une deuxième délibération sur cette mesure à laquelle il était opposé. Lors de ce second vote, les députés ont finalement rejeté le dispositif par 25 voix contre 21. Dans un billet publié sur son blog après la fin du marathon budgétaire au Parlement, M. Eckert note que ce sujet a donné lieu "à de nombreuses réactions". Des ONG (Oxfam France, CCFD-Terre Solidaire, ONE France, etc.) ont notamment dénoncé une "manoeuvre" du gouvernement, l'accusant d'avoir montré un "bien triste visage" et de ralentir "la lutte contre l'évasion fiscale". "Si le débat est par nature toujours légitime, les réactions (...) peuvent éviter les injures et les anathèmes", écrit M. Eckert. Le fait pour le gouvernement de demander un second vote "n'a rien d'exceptionnel", rappelle-t-il, arguant que c'est "indispensable à la coordination lors de l'examen des lois financières". La suspension de séance n'était "pas pour jouer la montre" (afin de laisser le temps à des députés d'accord avec le gouvernement de venir dans l'hémicycle ndlr), mais pour chercher "une solution de compromis". Et pour lui, le second vote "n'est pas moins légitime que le premier". Sur le fond, M. Eckert estime que l'adoption de l'amendement était "prématurée", relevant que cela aurait obligé "plus de 8.000 entreprises" à dévoiler "y compris à leurs concurrents d'autres Etats une partie de leur stratégie industrielle ou commerciale", ce qui aurait pu "nuire à l'emploi et à la compétitivité". Il souligne aussi que, dans le cadre du projet de budget 2016, le Parlement a approuvé l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre au fisc, mais sans publicité, un tel "reporting" pays par pays, pour lutter contre l'optimisation fiscale. "Dire que mes positions encouragent la fraude est donc aussi faux qu'injuste", conclut M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) démissionne de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217172044.dx00quas.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS), président de l'Assemblée nationale, a démissionné jeudi de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France, a-t-on appris auprès du président sortant Jean-Paul Huchon (PS), confirmant une information de BFMTV. M. Huchon a "reçu ce (jeudi) matin" la lettre de démission de M. Bartolone, battu dimanche aux régionales par sa rivale Valérie Pécresse (Les Républicains) qui prendra vendredi les rênes de la région-capitale. Ce désistement permet à Corinne Bord (PS), vice-présidente sortante et en 8e position sur la liste de Seine-Saint-Denis, de revenir dans l'hémicycle régional. Par ailleurs, le groupe PS, qui compte 41 élus, a élu mercredi soir son président en la personne du député de l'Essonne Carlos da Silva, qui était tête de liste dans son département, selon des sources concordantes. Jeudi matin, les élus LR ont eux désigné le député des Hauts-de-Seine Thierry Solère, qui était aussi tête de liste dans son département, comme président du principal groupe de la majorité avec 79 élus. La séance inaugurale de la nouvelle mandature vendredi à 10H00 sera présidée par un élu Front national. Jean-Michel Dubois (FN), 72 ans, est en effet le doyen du conseil régional. Wallerand de Saint Just, tête de liste FN pour cette élection, a été élu président du groupe "Front national-IDF Bleu marine" par les membres de son groupe, a-t-il annoncé jeudi lors d'une conférence de presse à la Région. Il se présentera vendredi à la présidence de la région face à Mme Pécresse, et a annoncé vouloir faire de la région un "laboratoire d'activité et d'idées politiques au profit des franciliens", dans un groupe qui comptera 18 nouveaux conseillers régionaux sur 22. Il a qualifié de "degré zéro de la politique" la démission de M. Bartolone, tout comme "ses propos sur la race blanche, son retour sur le perchoir, sa maladie diplomatique." "Le combiné nordique de ce qu'il ne faut pas faire", a raillé Axel Loustau, l'un des nouveaux conseillers régionaux frontistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattage rituel: le grand rabbin de France s'inquiète d'une volonté de changer les règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217170407.mbo3k4q3.html</link>
   <description><![CDATA[Le grand rabbin de France, Haïm Korsia, s'inquiète d'une volonté de changer les règles de l'abattage rituel juif ou musulman, après que l'ordre des vétérinaires a dit son souhait que toute bête soit étourdie avant d'être égorgée, au nom du bien-être animal. Dans une lettre au président du conseil de l'ordre des vétérinaires Michel Baussier dont l'AFP a eu connaissance jeudi, le leader religieux de la première communauté juive d'Europe lui exprime "l'indignation" suscitée par une de ses prises de position. Lors d'un colloque au Sénat le 24 novembre, le représentant des vétérinaires avait souligné que, selon les élus de son ordre, "tout animal abattu doit être privé de conscience d'une manière efficace, préalablement à la saignée et jusqu'à la fin de celle-ci". Or les juifs orthodoxes, attachés à une stricte observance de la Torah, jugent qu'une viande n'est pas casher si l'animal a été étourdi préalablement à la saignée. Ce principe vaut pour la viande halal aux yeux de nombreux musulmans, même si des grandes mosquées autorisent l'électronarcose, l'étourdissement au moyen de l'électricité. Si la position de l'ordre des vétérinaires est entérinée, elle aura "des conséquences fâcheuses puisque les personnes de stricte observance, plus nombreuses qu'on ne le croit, se verront contraintes à recourir à l'importation ou à renoncer à la consommation de viande", prévient Haïm Korsia dans son courrier, dont il a adressé copie au ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll et à son collègue de l'Intérieur (chargé des cultes) Bernard Cazeneuve. Le grand rabbin souligne en outre que "la notion de douleur animale au moment de l'abattage fait l'objet de débats scientifiques contradictoires" et juge le positionnement de l'ordre des vétérinaires dans le "contexte politique" du moment "pour le moins imprudent, si ce n'est inconscient". Le retour de ce débat intervient alors que les députés Jacques Lamblin (Les Républicains) et Geneviève Gaillard (PS), tous deux vétérinaires, préparent une proposition de loi sur les conditions d'abattage des animaux, après la fermeture d'un abattoir à Alès (Gard) en octobre en raison d'accusations de mauvais traitements. "C'est la question de l'abattage rituel qui est la plus difficile à résoudre", a indiqué à l'AFP Jacques Lamblin. Mais "nous n'allons pas jouer les boutefeux sur un sujet dont il faudrait qu'il fasse consensus", a-t-il assuré, espérant déposer son texte sur le bureau de l'Assemblée "au printemps 2016".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent en première lecture la proposition de loi sur la sécurité dans les transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217165913.byaxt64h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en première lecture une proposition de loi PS sur la sécurité dans les transports, qui mêle des mesures de lutte contre la fraude et contre le terrorisme, après l'attentat manqué dans le Thalys l'été dernier. Le texte, qui était le dernier débattu à l'Assemblée avant la trêve parlementaire de fin d'année et qui sera examiné au Sénat en janvier, a été approuvé à main levée par les quelques députés PS et Les Républicains présents. Les autres groupes n'étaient plus représentés, mais tous avaient soutenu le texte lors de la discussion générale, à l'exception des écologistes, divisés entre pour et abstention. La proposition de loi vise notamment à autoriser les agents des services de sécurité de la SNCF et de la RATP "à procéder à des palpations de sécurité" et à la fouille des bagages, avec l'accord des passagers, ou à permettre aux policiers, sous conditions, l'inspection visuelle des bagages à main et leur fouille pour "prévenir une atteinte grave à la sécurité des personnes et des biens". "Toute personne qui refusera se verra refuser l'accès au train", a assuré le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. Les entreprises pourront aussi exiger des billets nominatifs. Ce renforcement de la sécurité ne se fera pas uniquement au niveau du contrôle des voyageurs. La SNCF et la RATP pourront solliciter des enquêtes administratives sur des personnes recrutées ou affectées à des postes portant sur la sécurité des personnes (aiguillage, conduite des trains, sécurité des systèmes d'information) pour vérifier qu'elles ne sont pas fichées S. A l'initiative du gouvernement et de députés PS, l'Assemblée a supprimé la possibilité pour les forces de l'ordre ou agents de sécurité de fouiller, sans son consentement, les bagages d'un voyageur pris en flagrant délit de fraude et sans pièce d'identité valide. "Il est inconcevable de considérer que les fraudeurs puissent être des auteurs potentiels d'acte terroristes", a reconnu le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies. Car la proposition de loi entend aussi renforcer les pouvoirs des agents de sécurité SNCF et RATP pour lutter contre le non-respect des règles de droit dans les transports en commun, de la fraude tarifaire aux incivilités. Les "mutuelles de fraudeurs" (c'est-à-dire des systèmes permettant aux fraudeurs de ne pas à avoir à payer leur amende en échange de quelques euros par mois) seront interdites. Le délit de "fraude d'habitude", puni de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amendes, est abaissé de dix à cinq infractions. Les députés ont tenu compte de certaines objections du Défenseur des droits Jacques Toubon, qui avait exprimé vendredi de "sérieuses réserves sur certaines dispositions majeures" de la proposition de loi donnant des "missions de sécurité publique à des agents de sécurité privée" de la SNCF et de la RATP. Ils ont ainsi supprimé la possibilité pour les sous-traitants des opérateurs de transports de constater des infractions au même titre qu'aux agents titulaires. Ils ont également rejeté un amendement du groupe Les Républicains, qui voulait rendre obligatoire le port d'une pièce d'identité dans les transports. "Sortir quelqu'un d'un train parce qu'il n'a pas de carte d'identité alors qu'il a payé son voyage serait jugé par le Conseil constitutionnel comme un acte disproportionné par rapport à la liberté de circulation", selon le rapporteur Gilles Savary (PS). Cela n'a pas empêché Gérald Darmanin (LR) de se féliciter que le "rapporteur ait su écouter l'opposition".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 17:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: le patron des députés PRG suggère d'écarter la déchéance de nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217163416.2eda9v23.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a invité jeudi l'exécutif à écarter la déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français dans sa réforme constitutionnelle post-13 novembre, préconisant de s'appuyer sur dispositif existant dans le code pénal. "Cette nouvelle disposition constitutionnelle marquerait une nette rupture avec notre tradition juridique", estime cet ancien professeur de droit dans un communiqué, alors que les derniers arbitrages doivent être rendus en fin de semaine. L'élu du Val-de-Marne et ancien ministre évoque aussi la question de la compatibilité de cette déchéance de nationalité avec la Convention européenne des droits de l'Homme. Pour un "résultat quasi analogue" à cette mesure symbolique mais qui suscite des oppositions à gauche, M. Schwartzenberg suggère de priver ces binationaux convaincus de terrorisme, "en fait et durablement, de (leur) citoyenneté ou des principaux attributs de celle-ci". Le Code pénal permet en effet sous certaines conditions de prononcer, comme peine complémentaire, l'interdiction des droits civiques, civils et de famille (privation du droit de vote et d'éligibilité, du droit d'exercer une fonction publique, de témoigner en justice...), rappelle-t-il. L'interdiction de ces droits a remplacé dans le nouveau Code pénal de 1992 la "dégradation civique". Le président du groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste (à dominante PRG) suggère donc de "rétablir, de manière spécifique, cette peine de la dégradation civique, qui avait un caractère clairement infamant, pour les crimes et délits portant atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation ou constituant des actes de terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) démissionne de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France (Huchon à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217154442.yigznjlo.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS), président de l'Assemblée nationale, a démissionné jeudi de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France, a-t-on appris auprès du président sortant Jean-Paul Huchon (PS), confirmant une information de BFMTV. M. Huchon a "reçu ce (jeudi) matin" la lettre de démission de M. Bartolone, battu dimanche aux régionales par sa rivale Valérie Pécresse (Les Républicains) qui prendra vendredi les rênes de la région-capitale. Ce désistement permet à Corinne Bord (PS), vice-présidente sortante et en 8e position sur la liste de Seine-Saint-Denis, de revenir dans l'hémicycle régional. Par ailleurs, le groupe PS, qui compte 41 élus, a élu mercredi soir son président en la personne du député de l'Essonne Carlos da Silva, qui était tête de liste dans son département, selon des sources concordantes. Jeudi matin, les élus LR ont eux désigné le député des Hauts-de-Seine Thierry Solère, qui était aussi tête de liste dans son département, comme président du principal groupe de la majorité avec 79 élus. La séance inaugurale de la nouvelle mandature vendredi à 10H00 sera présidée par un élu Front national, dont le parti fait un retour avec 22 élus. Jean-Michel Dubois (FN), 72 ans, est en effet le doyen du conseil régional.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des travaux parlementaires 2015: Le Roux (PS) vante un "imposant bilan de réformes sociales"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217154402.yf5d5sil.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a vanté jeudi, alors que s'achèvent les travaux parlementaires pour l'année 2015, un "imposant bilan de réformes sociales" que ne doivent pas "faire oublier" les mesures sur la sécurité. "Le travail réalisé durant cette année parlementaire pour renforcer notre sécurité face au terrorisme ne doit pas faire oublier l'imposant bilan de réformes sociales que la majorité a fait adopter", écrit M. Le Roux dans un communiqué, selon lequel la cohésion sociale est "au coeur du bilan de la session parlementaire". Cet élu de Seine-Saint-Denis cite notamment les mesures de baisses d'impôt prévues dans le cadre du projet de budget 2016, qui, conjuguées à la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu en 2015, vont "apporter un gain de pouvoir d'achat de 500 à 900 euros pour 12 millions de Français". Le président du groupe PS met aussi en avant "la réforme de la prime d'activité et l'augmentation des minimas sociaux qui donnera une meilleure sécurité pour les travailleurs modestes et les plus démunis", la création du futur compte personnel d'activité (CPA), qui doit regrouper les droits sociaux ou encore "la généralisation du tiers-payant" dans le cadre de la loi santé, adoptée définitivement jeudi. "Au moment où les Français sont en quête d'un projet commun, cette politique réformiste et solidaire menée par le gouvernement et la majorité exprime un même message: la République n'abandonne aucun" citoyen ou territoire, insiste ce proche du président François Hollande, soulignant que "la Sécurité sociale et la sécurité nationale sont indissociables". Les travaux parlementaires seront interrompus vendredi jusqu'au 11 janvier, pour la trêve de fin d'année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>17 parlementaires français LR et UDI se rendent à Moscou jeudi et vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217154239.77822xgl.html</link>
   <description><![CDATA[Dix-sept parlementaires français des partis Les Républicains et UDI se rendront à Moscou jeudi et vendredi, à l'invitation de la "Fondation russe pour la paix", pour maintenir le "dialogue politique" entre la France et la Russie, a annoncé Thierry Mariani (LR). Coprésident de l'association Dialogue franco-russe (avec le président des chemins de fer russe Vladimir Iakounine) et député des Français de l'étranger de cette zone, M. Mariani a affirmé dans un communiqué que ce voyage s'inscrit dans les activités de cette association pour "réactiver" les échanges entre parlementaires "afin de promouvoir le dialogue politique entre la France et la Russie". Outre un "séminaire" consacré aux points de l'actualité internationale et aux relations bilatérales, les 14 députés (13 LR, 1 UDI) et 3 sénateurs (2 LR, 1 UDI) auront plusieurs rendez-vous, notamment avec Sergueï Lavrov, ministre des Affaires Etrangères, Sergueï Narychkine, président de la Douma et Leonid Sloutsky, président du groupe d'amitié Russie-France. MM. Narychkine et Sloutsky ne peuvent entrer dans l'Union européenne en raison de sanctions européennes, est-il rappelé dans le communiqué. En juillet, dix parlementaires, pour la plupart membres des Républicains, s'étaient rendus, malgré les protestations de Kiev et Paris, dans la péninsule ukrainienne de Crimée annexée en 2014 par la Russie. 17 parlementaires, soutiens réguliers de la Russie en France, s'étaient aussi rendu à Moscou en avril, à l'initiative déjà de Thierry Mariani. Il y avait alors deux députés de gauche parmi eux. Et 14 avaient fait un déplacement controversé à Moscou en septembre 2014 pour apporter leur soutien dans le bras de fer engagé avec les Occidentaux sur fond de crise en Ukraine. Ils avaient déjà eu des entretiens avec le président de la Douma notamment. Parmi les députés participant au nouveau déplacement jeudi et vendredi figurent les LR Guillaume Chevrollier, Claude de Ganay, Nicolas Dhuicq, Sauveur Gandolfi, Denis Jacquat, Alain Marleix, Olivier Marleix, Alain Marsaud, Patrice Martin-Lalande, Yannick Moreau, Dominique Tian, Michel Voisin. L'UDI Maurice Leroy, vice-président du groupe d'amitié France-Russie de l'Assemblée et ancien ministre de Nicolas Sarkozy, sera aussi une nouvelle fois du voyage. Côté sénateurs, les participants seront les LR René Danesi et Eric Doligé, ainsi que l'UDI Yves Pozzo di Borgo, l'un des vice-présidents de la commission des Affaires européennes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comptes bancaires: le Parlement adopte un texte autorisant l'échange de renseignements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217134558.2lp0ur7p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote de l'Assemblée, un projet de loi qui autorise l'approbation d'un accord multilatéral concernant l'échange automatique de renseignements relatifs aux comptes financiers, pour mieux lutter contre l'évasion et la fraude fiscale. Le texte avait été adopté au Sénat à l'unanimité fin octobre et n'avait pas fait l'objet d'amendements avant d'être soumis au vote des députés. Il permet la ratification de l'accord multilatéral, signé à Berlin le 29 octobre 2014 par la France, concernant l'échange automatique de renseignements relatifs aux comptes financiers "en vue d'améliorer le respect des obligations fiscales à l'échelle internationale et de lutter contre l'évasion et la fraude fiscales, directe ou via des entités, des personnes physiques". Il comporte l'engagement de mise en oeuvre de la nouvelle norme mondiale d'échange automatique d'informations financières à des fins fiscales adoptée en 2014 par l'Organisation pour la coopération et le développement économiques (OCDE). Il prévoit le passage de l'échange à la demande à l'échange automatique d'informations fiscales. La collecte des informations par les établissements financiers débutera au 1er janvier 2016, en vue de premiers échanges entre États en septembre 2017. L'accord a été signé par plus de 50 Etats. Quarante-et-un autres États et territoires se sont engagés à le signer à brève échéance.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
