<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'assemblée nationale vote le budget de l'agriculture pour 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181102193552.rg29uy9r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté vendredi le projet de budget 2019 pour l'Agriculture de 4,7 milliards d'euros, en baisse de 10% après un changement de périmètre, l'opposition regrettant que le monde rural ne soit pas considéré comme "une priorité". "Je veux que la France soit souveraine d'un point de vue alimentaire et que son agriculture rayonne dans le monde", a lancé le ministre de l'Agriculture, Didier Guillaume, en exprimant son ambition de devenir "le ministre de l'excellence alimentaire". Le budget voté en première lecture s'inscrit dans la feuille de route des États généraux de l'alimentation et de la loi Egalim votée début octobre à l'Assemblée. "Il a pour objectif d'afficher notre soutien à ceux qui osent: les jeunes qui s'installent, toute la transformation sur le bio", mais aussi "à ceux qui souffrent dans les zones difficiles", a expliqué le ministre. "Ce budget est à l'identique par rapport à l'année dernière" même s'il y a "500 millions d'euros de différence", a assuré Didier Guillaume justifiant sa baisse par l'évolution du périmètre comptable. Il ne comprend plus les allègements spécifiques de charges sociales du secteur agricole désormais inscrits exclusivement dans le projet de loi de financement de la Sécurité sociale. L'Assemblée a d'ailleurs voté dans ce cadre il y a une semaine une sortie progressive sur deux ans (et non en 2019 comme initialement prévu) de l'exonération de cotisations pour l'emploi des travailleurs saisonniers (Travailleur occasionnel demandeur d'emploi, TO/DE) dont bénéficiaient les maraîchers, arboriculteurs ou les viticulteurs. Vendredi, les députés ont adopté un amendement gouvernemental permettant de financer cette mesure à hauteur de 30 millions d'euros par le ministère de l'Agriculture et 75 millions d'euros par divers ministères. L'autre nouveauté expliquant le recul du budget est la baisse 300 à 200 millions du fonds créé en 2018 pour financer d'éventuelles crises, a expliqué le ministre assurant cependant que "les agriculteurs, touchés par la sécheresse, pourront attendre l'aide de l'État". Les crédits du ministère seront abondés par les financements européens de la PAC pour un total de 8,9 milliards d'euros. Le secteur agricole bénéficiera en outre de 4,2 milliards d'allègements de charges sociales auxquels s'ajouteront 1,1 milliards d'euros de CICE au titre des salaires et 1,8 milliards de dépenses fiscales.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: l'Assemblée vote un budget 2019 en nette hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181102152109.bvuvv6lx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi le budget 2019 de la Défense, en hausse de 5% sur un an, conformément à la Loi de programmation militaire 2019-2025 (LPM) qui prévoit près de 300 milliards d'euros de crédits cumulés sur sept ans pour les armées. Avec un budget de 35,9 milliards d'euros, le ministère des Armées connaît en 2019 une nouvelle progression de ses crédits (+1,7 milliard d'euros) après une augmentation de 1,8 milliard en 2018. La LPM, votée en juin par le Parlement, prévoit que le budget défense bénéficie d'une hausse de 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 milliards par an à partir de 2023. "Le PLF 2019 envoie un message fort, un signal clair: la remontée en puissance commence et elle commence maintenant", a commenté la ministre des Armées Florence Parly, en vantant un "budget de reconquête, qui nous place parfaitement sur la trajectoire prévue de consacrer 2% de notre PIB à la défense d'ici 2025" contre 1,82% l'an prochain. En 2019, 19,5 mds seront consacrés aux équipements et à leur renouvellement. Les armées recevront notamment l'an prochain 89 blindés Griffon, une nouvelle frégate multimissions (FREMM) ou encore un deuxième avion ravitailleur A330 Phénix. Un effort sera par ailleurs fait pour "améliorer les conditions de vie de nos militaires", notamment par le biais du Plan famille (57 millions l'an prochain) et pour "améliorer la protection des combattants, avec 25.000 nouveaux gilets pare-balles", a fait valoir la ministre. Quelque 450 postes supplémentaires sont prévus dans les armées en 2019, dont 199 dédiés au renseignement, 129 cyber-défense. La provision pour financer les opérations extérieures sera augmentée à 850 millions d'euros l'an prochain dans un souci de "sincérité", a également rappelé Mme Parly. L'Assemblée devait également voter vendredi le budget 2019 des Anciens combattants et du lien armées-Nation (2,2 milliards d'euros). François Cornut-Gentille (Les Républicains), rapporteur spécial des crédits défense à la commission des Finances, a appelé à la "vigilance" quant à l'exécution de ces crédits. "Nul ne peut nier que l'effort est significatif, mais le passé nous apprend que toutes les premières annuités budgétaires de LPM respectaient les lois de programmation, les difficultés n'intervenant que plus tard", a-t-il commenté. Charles de la Verpillière (LR) a lui regretté qu'"un certain flou continue à régner sur le périmètre des dépenses qui seront financées", en évoquant le futur service national universel (SNU) voulu par le président Emmanuel Macron, qui doit être expérimenté l'an prochain. Selon le ministère, la LPM ne prévoit pas de financer le SNU. Bastien Lachaud (La France insoumise) a de son côté déploré que le renouvellement et la modernisation de la dissuasion nucléaire aient été décidés "sans aucun débat démocratique". Le député Insoumis a par ailleurs vertement critiqué les ventes d'armes françaises à l'Arabie saoudite et aux Emirats arabes unis, engagés au Yémen dans un conflit qui a fait plus de 100.000 morts. Ces exportations "doivent cesser immédiatement", a-t-il lancé. "J'ai une forme de honte à penser que des armes françaises peuvent servir, comme c'est le cas (...) aujourd'hui au Yémen, à massacrer un peuple et des enfants", a renchéri André Chassaigne (Gauche démocrate et républicaine,GDR). Mme Parly a rejeté ces allégations en vantant le "dispositif extrêmement rigoureux et contrôlé sur les exportations d'armement" français, et souligné qu'elle avait "appelé aussi récemment à ce que cette guerre (au Yémen) cesse le plus rapidement possible". "Pour avoir des systèmes d'armes autonomes français, nous savons que l'armée ne peut pas être la seule cliente de cette industrie, on n'a pas la taille suffisante, il faut donc exporter", a commenté Laurent Furst (LR). "Mécaniquement nous nous trouvons coincés par des problèmes de dimension éthique, morale. Il y a là un choix à faire, celui de l'intérêt de la Nation".]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loin du combat-spectacle un club de Bourgogne cultive les vertus éducatives du MMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181102073020.rvmxi9vg.html</link>
   <description><![CDATA[Discipline controversée en France, où elle est interdite en compétition, le Mixed Martial Arts (MMA) y est pourtant pratiqué dans plusieurs centaines de clubs. A Chauffailles, bourg du sud de la Bourgogne, l'un d'eux met en avant ses vertus éducatives. Pour l'entraînement du lundi soir, une quinzaine d'enfants s'exercent sur le tatami: projections de l'adversaire au sol, immobilisations ou "techniques d'étranglement". Mais attention, prévient Jade, dix ans, l'une des trois filles: "tu peux lui faire des clés, des prises, mais tu dois respecter l'adversaire quand-même". Donner un cadre de pratique, transmettre un code moral, c'est le leitmotiv du coach, Jean-Noël Charollais, bientôt 60 ans. "Dans les cours de récré, nos pratiquants ne sont pas dans les bagarres", affirme cet instituteur et inspecteur de l'éducation nationale à la retraite, qui ponctue chaque phrase d'un sourire. Le MMA, c'est pour lui "un superbe outil pédagogique contre la violence et les incivilités". "Le Battle", club amateur qu'il a fondé en 2002 et qui compte aujourd'hui une centaine d'adhérents, travaille d'ailleurs avec des collèges et des écoles "sur des objectifs de citoyenneté, de respect fille-garçon". Avant de quitter le tatami, les élèves se relaxent un moment, sur un fond de musique zen. Puis ils se saluent, poing sur le coeur. "Le salut des gladiateurs", glisse le coach. "Quand on apprend notre discipline, comme pour tous les arts martiaux, on a pas le droit de s'en servir à l'extérieur", ajoute-t-il. Il voudrait voir son sport reconnu en France pour qu'il soit réglementé, structuré, éviter les pratiques "sauvages" et ne plus voir le MMA associé aux combats de rue. - Pratique tolérée - Car aujourd'hui, la France tolère simplement cette discipline - pratiquée par quelque 40.000 personnes tout de même. Et elle reste l'un des rares pays à l'interdire en compétition au nom de la "dignité humaine". Principales critiques: les coups au sol et le ring octogonal fermé, souvent par du grillage, et appelé "la cage". Mais les coups au sol "n'ont pas la force des coups portés debout" et le ring fermé "sert à protéger les combattants" en les empêchant notamment de tomber comme cela arrive en boxe, rétorque le président du "Battle". Le MMA, qui associe plusieurs sports de combat, se heurte notamment à l'opposition d'autres fédérations sportives et du gouvernement, qui réfléchit cependant depuis plusieurs années à sa légalisation. La ministre des Sports, Roxana Maracineanu, "prend le temps de la réflexion dans un objectif de réalité et de sécurité", indique sobrement le ministère. C'est que la discipline traîne une réputation sulfureuse. La toute puissante UFC (Ultimate Fighting Championship), basée à Las Vegas, est accusée de promouvoir un spectacle ultra-violent. L'UFC est "une fédération-spectacle et ce n'est pas les valeurs que nous, en tant qu'amateurs, on véhicule", balaye Romain Chizelle, 24 ans. Il est l'un des quatre combattants du "Battle" qui s'envolent en novembre pour une coupe du monde amateur de MMA à Kislovodsk, en Russie, organisée par la Fédération internationale de full contact fighting. - Champions de France - Ils s'entraînent après les plus jeunes, pour lesquels ils font figure de stars, et le contact est nettement plus rugueux. Deux par deux dans la "cage", équipés de casques, gants, protège-dents et protège-tibias, ils enchaînent les coups de poings et de pieds debout. Ils se jettent par terre et le combat se poursuit au sol. Romain et ses trois camarades âgés de 15 à 19 ans, Enzo, Noah, et Maximilien, sont tous champions de France dans leur catégorie. Pas de MMA, bien sûr, mais de disciplines voisines comme le pancrace, héritier de la Grèce antique et autorisé en France. S'ils s'accordent à dire que l'absence de compétition dans l'Hexagone rend l'entraînement plus difficile, tous espèrent rafler une médaille en Russie. "Les gamins d'aujourd'hui veulent faire du MMA, (mais) ce n'est pas encadré, ce n'est pas structuré. Ce n'est pas possible", tempête le député LREM de l'Hérault Patrick Vignal, co-auteur en 2016 d'un rapport parlementaire favorable à sa légalisation progressive. Convaincu que "ça fait partie des processus qui permettent de réguler la violence", il compte "proposer au gouvernement une expérimentation en légalisant le MMA dans une région ou sur un territoire", dont le club de Chauffailles pourrait faire partie. "Dans dix ans, peut-être que le MMA sera aux JO", espère-t-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le budget 2019 de la culture et des médias</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181101015057.8n3zupit.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mercredi à jeudi les crédits de la Culture pour 2019, "confortés", selon le ministre Franck Riester, mais en baisse pour l'audiovisuel public, a déploré l'opposition. Comme l'an passé, les moyens en faveur de la culture atteindront près de 10 milliards d'euros, selon le ministère. "Ce budget est un budget conforté", a affirmé M. Riester, lors de son examen en première lecture dans le cadre du projet de loi de finances 2019. Il est "le signe que la culture est l'une des priorités du gouvernement", a-t-il ajouté. Les crédits budgétaires du ministère s'établissent en légère hausse à 3,63 milliards d'euros (+17 millions d'euros). Une enveloppe de 326 millions d'euros, en hausse de 4% sur un an, est dévolue aux opérations d'entretien et de restauration du patrimoine. Les recettes du "loto du patrimoine" devraient en outre "avoisiner les 20 millions d'euros", a indiqué le ministre, rappelant avoir annoncé la semaine dernière avec le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, "le déblocage de 21 millions d'euros supplémentaires". Autre priorité, la jeunesse, avec l'expérimentation du "pass culture" de 500 euros qui permettra à terme aux jeunes de 18 ans de s'offrir des activités et biens culturels. Une enveloppe de 34 millions est consacrée à ce projet, dont l'efficacité a été questionnée par l'opposition, LFI contestant l'idée de "consommation culturelle". Pour ce qui est des médias, le budget doit, selon M. Riester, leur permettre "en particulier à l'audiovisuel, de mieux s'adapter à un environnement en mutation". Le budget de la mission Médias, livre et industries culturelles s'inscrit à 4,44 milliards d'euros, dont 3,86 milliards alloués à l'audiovisuel public, somme en baisse de 36 millions. 190 millions d'économies sont prévus pour le secteur d'ici 2022. Pour la presse et les médias, les crédits sont aussi en baisse, à 281 millions d'euros, les crédits alloués à l'aide au portage de la presse diminuant de 5 millions. A contrario, la dotation pour l'AFP est en augmentation de 2 millions d'euros. Se félicitant que "le budget soit consolidé", Valérie Bazin-Malgras (LR) a néanmoins regretté que "de nombreux sujets de la mission culture restent dans le vague" et déploré la "logique de rabot aveugle" dans l'audiovisuel public. Frédérique Dumas (UDI, Agir et Indépendants) a exprimé de "grandes inquiétudes", "malgré les ambitions affichées". A gauche, Sylvie Tolmont (PS) a fustigé "un budget terne, qui manque d'élan" et les "coupes sombre" dans l'audiovisuel public "impactant plus particulièrement France Télévisions". Dans la majorité, Géraldine Bannier (MoDem) a salué "la stratégie volontariste d'irrigation de la culture voulue par le gouvernement". Les députés ont adopté deux amendements du gouvernement permettant l'acquisition d'un terrain de 8.650 m^3 situé "dans les abords du Grand Palais". Les crédits liés au financement de cet achat à la Ville de Paris s'élèvent à 1,6 million d'euros pour 2019. Un autre amendement du gouvernement vise à transférer à trois établissements publics (Centre des monuments nationaux, Château de Versailles et Musée d'Orsay) la gestion de leur personnel, jusqu'alors assurée par le ministère de la Culture.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 01:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée vote un budget en hausse, mais insuffisamment pour l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181031192624.qtuvla53.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le budget de la Justice, en hausse de 4,5% mais jugé insuffisant par l'opposition pour répondre aux besoins, rattraper les retards et mettre fin au problème récurrent de la surpopulation carcérale. Avec un budget de 7,291 milliards d'euros, en hausse de 4,5%, le ministère de la Justice connaît en 2019 une nouvelle progression de ses crédits (+313 millions d'euros) après l'augmentation de 3,9% enregistrée en 2018. Il va permettre la création de 1.300 emplois supplémentaire après les 1.100 nouveaux postes enregistrés en 2018. Ce nouveau budget s'inscrit dans le cadre de la loi de programmation 2018-2022 annoncée en 2017 par le Premier ministre Edouard Philippe et actuellement débattue au Parlement dans le cadre du projet de réforme de la Justice. Cette loi vise à terme à porter le budget de l'institution régalienne à 8,3 milliards d'euros et à créer 6.500 postes à l'issue du quinquennat. Elle comprend aussi la construction de 15.000 places de prison (7.000 livrées et 8.000 commencées en 2022). "Ce budget est au service d'une transformation en profondeur de la Justice", a expliqué la garde des Sceaux, Nicole Belloubet qui a défendu ses priorités. "L'amélioration de la justice du quotidien" avec "la transformation numérique" des juridictions à laquelle "97 millions d'euros seront consacrés en 2019", "le renforcement du sens et l'efficacité de la peine", avec "l'augmentation en 2019 de 30% des crédits de l'immobilier pénitentiaire". La ministre a également mis en avant "la diversification" des modes de prise en charge des mineurs délinquants avec la construction de 20 centres éducatifs fermés (d'ici 2022) et le renforcement de l'accès au droit et de l'aide aux victimes auxquels 28 millions d'euros seront consacrés en 2019. Sur les 1.300 nouveaux emplois créés, 959 le seront dans l'administration pénitentiaire dont 400 pour les services d'insertion et de probation destinés à améliorer l'efficacité des peines et 50 pour favoriser les extractions judiciaires (transfert de détenus). Les juridictions bénéficieront de 192 nouveaux postes dont 100 pour les magistrats, le reste des effectifs se répartissant entre le secrétariat général (98) et la protection judiciaire de la jeunesse (51). "L'augmentation du budget va dans le bon sens mais reste insuffisante. Il ne permettra pas de rattraper le retard accumulé", a regretté Jean-Louis Masson (LR). "C'est une augmentation modeste", a abondé Marietta Karamanli (PS) et "on part de très loin", selon Jean-Félix Acquaviva (Libertés et Territoires). L'Insoumise Danièle Obono a rappelé que la France a été classée en 2010 "37ème sur 43 pays" européens, derrière l'Arménie et l'Azerbaïdjan, par la Commission Européenne pour l'Efficacité de la Justice (CEPEJ). "On a quatre fois moins de procureurs que la moyenne européenne, 2,2 fois moins de juges et 2 fois moins de personnel de greffe", a-t-elle lancé. "Depuis 2002, le budget de la justice augmente mais le retard structurel n'est jamais rattrapé", a déploré le communiste Stéphane Peu, tandis que Pierre Morel-A-L'Huissier (UDI-Agir), le jugeait "insuffisant pour répondre au problème de la surpopulation carcérale". "Je vous trouve sévère. Nous mettons un coup d'accélérateur", a réagi la garde des Sceaux rappelant le sort moins favorable d'autres ministères.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 19:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher et Ferrand se verront "toutes les cinq semaines"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181031173819.z32awz96.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents du Sénat Gérard Larcher (LR) et de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) ont convenu mercredi, lors d'un entretien "constructif", de se rencontrer régulièrement "toutes les cinq semaines", a indiqué à l'AFP l'entourage de M. Larcher. MM. Larcher et Ferrand "sont d'accord sur beaucoup de choses", a-t-on précisé, soulignant la "bonne entente" entre les deux présidents. Lors de leur entretien mercredi matin, ils ont notamment discuté des "missions institutionnelles" de leurs assemblées et des moyens d'éviter "l'embouteillage" des textes déposés par le gouvernement dans leur grande majorité à l'Assemblée nationale, le Sénat n'étant saisi que rarement en premier lieu. Cela a été le cas dernièrement pour le projet de réforme de la justice. MM. Larcher et Ferrand ont échangé sur l'idée d'un "groupe de travail interparlementaire" sur le projet de loi bioéthique, que le gouvernement a prévu de présenter avant la fin de l'année, pour être débattu par le Parlement au premier semestre 2019. Selon un responsable LREM, cet "OPNI", "Objet parlementaire non identifié", aurait pour mission de "débroussailler le terrain" sur un sujet aux enjeux sociétaux. Les deux présidents ont également abordé la question de la révision constitutionnelle, dont l'examen devrait reprendre à l'Assemblée en janvier, et du nombre de parlementaires auquel pourrait aboutir la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron. "Ils sont en train de converger", a précisé l'entourage de M. Larcher. Dernièrement, Gérard Larcher a avancé les chiffres de "280/285 sénateurs", et donc 440 députés, les deux étant liés par un ratio. Soit une réduction du nombre de parlementaires inférieure à 30%, alors que l'exécutif plaide pour un tel niveau.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des sénateurs veulent annuler les baisses de budget d'Arte et France Médias Monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181031151441.2qyvzaom.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances du Sénat a décidé mercredi d'annuler les baisses de dotations d'Arte et de France Médias Monde (France 24 et RFI) pour 2019, estimant que les efforts d'économies qui leur étaient demandés conduiraient à "remettre en cause leurs missions de service public". La commission des Finances a augmenté de 2 millions d'euros la dotation d'Arte, soit la baisse prévue de son budget par le projet de loi de finances 2019, et de 5 millions d'euros celle de France Médias Monde pour 2019, alors que le PLF prévoyait une baisse de 1,6 million d'euros. Pour entrer en vigueur, cette proposition doit encore être adoptée en séance au Sénat puis en commission mixte paritaire. "Après avoir rappelé qu'une réflexion sur le périmètre du service public audiovisuel était nécessaire avant de déterminer la trajectoire d'économies à réaliser", le sénateur LR des Hauts-de-Seine Roger Karoutchi a indiqué que "les efforts demandés en 2019 à Arte France et à France Médias Monde conduiraient à remettre en cause l'exercice de leurs missions de service public, essentielles pour la voix et l'influence de la France en Europe et dans le monde", selon un communiqué. Les sénateurs ont également souligné que "ces sociétés ont réalisé au cours des dernières années des plans de transformation et de maîtrise de leurs charges". Mi-septembre, la présidente d'Arte France Véronique Cayla avait estimé devant les députés que la mise en oeuvre des économies décidées par le gouvernement français était "difficile à expliquer à notre partenaire allemand".]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte les budgets 2019 de l'Elysée et des pouvoirs publics</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181031011247.k8w0aajg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté dans la nuit de mardi à mercredi les budgets 2019 de l'Elysée, de Matignon et des chambres parlementaires, ainsi que des juridictions administratives, des élus d'opposition plaidant pour davantage de "transparence" et de modération de l'exécutif. La mission "pouvoirs publics", examinée en première lecture dans le cadre du projet de budget 2019, comprend notamment les dotations allouées aux budgets de la présidence de la République et aux deux chambres, ainsi qu'au Conseil constitutionnel et à la Cour de justice de la République. Après avoir augmenté de 3% en 2018, la dotation de la présidence de la République est reconduite à l'identique pour 2019, à 103 millions d'euros. Critiquée à l'époque par des élus de droite comme de gauche, la hausse de 2018 avait été justifiée par le gouvernement pour "faire face aux enjeux importants en matière de sécurité". Si la dotation reste stable, le budget 2019 de l'Elysée est prévu à environ 106 millions d'euros, financés par des recettes propres pour 1,28 millions et un prélèvement sur les disponibilités de 2,5 millions, selon la rapporteure spéciale Lise Magnier (UDI-Agir). Une augmentation des dépenses de personnel (+2,4 millions d'euros) est prévue par rapport au budget 2018. Marie-Christine Dalloz (LR) a plaidé pour davantage de transparence sur ce budget. "Une affaire estivale nous a rappelé à quel point il était difficile de retracer l'ensemble des crédits alloués au cabinet du président de la République", a-t-elle estimé en référence à l'affaire Benalla. Même demande de l'élue LR pour Matignon, notamment concernant les frais de déplacement. Les crédits des services placés auprès du Premier ministre s'élèvent à 692,1 millions d'euros, un montant qui prend en compte un grand nombre d'entités placées sous son autorité. Rappelant la baisse du budget de l'Elysée intervenue sous le quinquennat Hollande, Marie-Noëlle Battistel (PS) a déploré pour sa part une "rupture nette", tandis que Sabine Rubin (LFI) a pointé la hausse reconduite pour l'Elysée alors que le Parlement est "à la diète". "Les moyens consacrés au renforcement de la présidence (...) doivent être reconduits", "il ne s'agit pas de baisser la garde", leur a répondu le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, estimant que les députés avaient eux-mêmes "fait la démonstration de la transparence". Pour l'Assemblée, comme pour le Sénat, les dotations sont également reconduites à l'identique, avec respectivement 517,89 millions d'euros, et 323,58 millions. Le montant total des dépenses prévu pour l'Assemblée est de 568 millions, incluant la dotation, mais aussi 46,9 millions prélevés sur les réserves et environ 3 millions de produits divers. Pour le Sénat, le montant des dépenses est de 354 millions, dont environ 25 millions de prélèvements sur les disponibilités. Les députés ont également approuvé les crédits de la mission "Investissements d'avenir" et ceux de la mission "Conseil et contrôle de l'État" qui prévoit notamment une hausse pour la Cour nationale du droit d'Asile (CNDA) devant permettre de créer 122 emplois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 01:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois francs: 2.200 contrats signés depuis avril (Pénicaud)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030200136.v5ciyxkj.html</link>
   <description><![CDATA[Muriel Pénicaud, ministre du Travail, a indiqué mardi à l'Assemblée que "2.200 contrats" d'emplois francs ont été déjà signés depuis le lancement du dispositif le 1er avril dernier. "Après un démarrage progressif (...) j'ai constaté ces dernières semaines une intensification des signatures, nous sommes à plus de 2.200 contrats aujourd'hui", a affirmé la ministre devant la commission des Affaires sociales à l'occasion de l'examen des crédits de la mission "travail, emploi et formation professionnelle". Ce chiffre paraît néanmoins bien en deçà de l'objectif affiché en avril de signer entre 12.000 à 15.000 contrats cette année. L'expérience des emplois francs, à destination des quartiers populaires, doit être généralisée à partir de 2020. Elle est actuellement en cours dans sept agglomérations. Par ailleurs, le rapporteur de la mission Travail, Stéphane Viry (LR, Vosges), s'est montré très critique sur les contrats aidés nouvelle formule, "parcours emplois compétences" (PEC). Il a en effet parlé "d'équation impossible" entre "le taux de prise en charge qui oscille entre 35 et 65% du Smic brut" selon les territoires, et la nécessité de "proposer un accompagnement personnalisé" et des "actions de formations de qualité". Il a d'ailleurs glissé qu'il présenterait un amendement pour augmenter le nombre de ces "PEC". Environ 130.000 "PEC" ont été budgétés pour 2019, dont 30.000 pour l'Éducation nationale, contre 200.000 en 2018, dans le sillage d'une politique de réduction des contrats aidés. "On a le resserrement sur le public qui en a le plus besoin", a plaidé en réponse Mme Pénicaud. Le budget Travail 2019 s'inscrit en baisse de près de deux milliards d'euros à 13,1 milliards (périmètre constant) contre 15,2 milliards d'euros en 2018. Plusieurs députés de la commission des Affaires sociales se sont aussi inquiétés de l'avenir des missions locales, dont des expérimentations de fusion avec Pôle emploi ont été évoqués depuis le mois de juillet dernier et le dévoilement du rapport Cap 2022. "Je suis très convaincue par le principe des missions locales", a affirmé la ministre. Mais, a-t-elle dit, "la coopération doit être systématique" et "n'est pas une option". Elle a expliqué que dans certains territoires, Pôle emploi et les missions locales ne travaillaient pas bien ensemble, insistant aussi sur des systèmes d'information communs. Enfin, Mme Pénicaud a précisé qu'elle annoncera "dans quelques semaines" le dispositif de mesure attendu pour assurer l'égalité professionnelle dans les entreprises.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ascoval: la reprise passe par un financement et des commandes "suffisants" (Le Maire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030185817.xmdi4nj6.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Bruno Le Maire a estimé mardi que la reprise de l'aciérie Ascoval de Saint-Saulve (Nord) ne pourrait fonctionner qu'à condition que le financement de l'opération et que le carnet de commandes de l'entreprise soient "suffisants". "Nous avons étudié des centaines d'offres avant de trouver une offre crédible, celle d'Altifort". Mais "pour que cette offre puisse fonctionner et qu'Ascoval puisse rester ouverte", "il y a deux conditions", a déclaré M. Le Maire à l'Assemblée nationale, interrogé par le député Adrien Quatennens (LFI, Nord). "La première, c'est qu'il y ait un financement suffisant et aujourd'hui, je le dis avec beaucoup de simplicité et de gravité, nous n'avons pas les financements suffisants", a poursuivi le ministre. "La deuxième condition, c'est qu'il y ait un carnet de commandes qui soit suffisant, pour que les salariés aient des perspectives devant eux", a-t-il ajouté. Interrogé quelques heures plus tard par la Commission des Affaires économiques du Sénat, Bruno Le Maire a estimé qu'il fallait trouver entre "180 à 250 millions d'euros à investir sur le site d'Ascoval", afin que l'entreprise "réalise des fils de haute valeur ajoutée" pouvant "être vendus sur de nouveaux marchés". Or, "aujourd'hui, (le groupe franco-belge) Altifort peut mettre au maximum 10 millions d'euros", a rappelé le ministre, assurant que le gouvernement allait "se battre" pour trouver les financements manquants. "L'Etat est prêt à mettre un euro d'argent public par euro d'argent privé investi, c'est un effort considérable", a insisté le ministre, qui devait recevoir dans la soirée une évaluation indépendante du cabinet de conseil Roland Berger sur le carnet de commandes de l'entreprise. Ce cabinet "nous dira (...) si oui on non ce carnet de commandes tient la route", a souligné M. Le Maire, en précisant que la réponse du cabinet serait communiquée "en toute transparence aux salariés" mercredi, lors d'une réunion prévue en fin de matinée avec les différents acteurs du dossier. "Je n'ai pas la solution à l'heure où je vous parle, ni sur le financement ni sur le carnet de commandes. Mais tant qu'il y a la moindre possibilité (...) pour maintenir cette aciérie ouverte, nous ferons tous les efforts pour y parvenir", a insisté le ministre, appelant toutefois à la prudence. "Je ne suis pas là pour vendre des rêves, je ne suis pas là pour vendre des illusions. Le monde de la métallurgie, c'est un monde de réalités. Et ces réalités-là, il vaut mieux les affronter avant, que les subir après", a-t-il dit. La réunion de mercredi, présentée par certains acteurs du dossier comme "décisive", doit se tenir en fin de matinée à Bercy. Il ne s'agira pas d'une "réunion de la dernière chance", a toutefois assuré mardi Bruno Le Maire, son entourage évoquant un point d'étape.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le projet de budget de la Sécu pour 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030181934.e1o76509.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 a été adopté mardi en première lecture à l'Assemblée après une semaine d'intenses débats où la question du pouvoir d'achat des retraités a provoqué des tensions jusqu'au sein de la majorité. Le texte a été adopté par 335 voix par la majorité LREM-MoDem contre 190, avec 33 abstentions. LR, les trois groupes de gauche et Libertés et Territoires ont très majoritairement voté contre et les centristes d'UDI-Agir se sont en grande partie abstenus. Le projet de budget de la Sécu, qui ira au Sénat, devrait être définitivement adopté d'ici fin décembre. Il a été défendu par Thomas Mesnier, chef de file des "marcheurs" sur le texte, comme un "budget de transformation" avec l'idée "d'un travail qui paye mieux" et salué par le MoDem comme une évolution "très satisfaisante" concernant l'équilibre budgétaire. Dans l'opposition, Jean-Pierre Door (LR) a déploré un texte "sans grandes ambitions" et l'UDI-Agir Francis Vercamer un budget qui ne parait "pas répondre à l'urgence de la situation". A gauche, le PS Joël Aviragnet a dénoncé une philosophie du "travailler plus pour ne pas gagner moins". "C'est un beau roman, c'est une belle histoire", "mais il n'y a que vous pour y croire", a lancé ironique au gouvernement Pierre Dharréville (PCF) pour qui "les plus gros sont les grands gagnants" et les retraités les perdants. "Quelle gabegie, quel gâchis colossal!", a tonné François Ruffin (LFI) à propos de la transformation du CICE en baisse de charges. "En même temps, vous osez geler les pensions de retraite!", a-t-il dénoncé. - "Historique" - Pour la première fois depuis 18 ans, ce budget, le deuxième du quinquennat, est positif (+700 millions), un résultat dont le gouvernement entend profiter pour désendetter la Sécu. Le rapporteur du texte Olivier Véran (LREM) a salué "un budget historique", expliquant que l'expression trou de la Sécu appartenait "désormais au passé". La ministre de la Santé Agnès Buzyn, qui a porté le texte avec Gérald Darmanin (Comptes publics), avait expliqué vouloir conforter "un Etat providence" en l'adaptant à "l'évolution de notre économie". Mais pour atteindre les objectifs budgétaires, des économies de 5,7 milliards d'euros ont été demandées aux grandes branches de la Sécu. L'Académie de médecine a dénoncé à ce propos un retour à l'équilibre "en faux semblant" avec un "creusement des déficits hospitaliers". "On craint" que le déficit "augmente encore" cette année, s'est aussi inquiété Frédéric Valletoux, président de la Fédération hospitalière de France. Parmi les mesures contestées, l'Assemblée a voté une limitation à 0,3% de la revalorisation des pensions de retraites et allocations, bien en deçà de l'inflation, pour économiser 1,8 milliard d'euros. "Nous nous sommes focalisés sur les prestations qui nous semblent les plus importantes pour les personnes vulnérables" (minimum vieillesse, allocation adulte handicapé...), a justifié la ministre. Mais cette mesure, qui intervient notamment après la hausse de 1,7 point de la CSG (contribution sociale généralisée) de janvier 2018 pour financer des suppressions de cotisations afin de "récompenser le travail", a été vivement critiquée par l'opposition. Pour compenser l'impact de la hausse de la CSG, l'Assemblée a voté une exonération en faveur de 350.000 foyers modestes, pour un coût de 350 millions d'euros. Elle a en revanche rejeté un amendement de députés LREM qui proposaient, contre l'avis du gouvernement, une progressivité de la CSG pour faire moins contribuer les plus pauvres et davantage les plus aisés. Une démarche qualifiée de "trahison" du programme présidentiel par le patron du groupe majoritaire, Gilles Le Gendre. Face aux critiques, les ministres ont rappelé la volonté du chef de l'Etat de porter l'effort vers les actifs, tout en protégeant les plus fragiles. Dans ce cadre, les députés ont voté la suppression des cotisations salariales sur les heures supplémentaires, "une mesure favorable au pouvoir d'achat des ouvriers et des employés", a vanté Gérald Darmanin. Ils ont aussi donné leur feu vert au futur "reste à charge zéro" qui vise à offrir un accès à des lunettes, prothèses dentaires et auditives prises en charge par la sécu et les complémentaires santé. Mais l'opposition a prédit en compensation "une augmentation des tarifs des mutuelles".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intempéries: retour progressif à la normale sur les routes du Massif central</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030172932.vycb4e6v.html</link>
   <description><![CDATA[La neige, tombée en abondance dans la nuit de lundi à mardi, a piégé environ 2.000 véhicules sur les routes du Massif central et privé d'électricité des milliers de foyers, mais l'arrêt des précipitations a permis un progressif retour à la normale. A midi, Météo-France a signifié la fin de l'alerte neige-verglas pour les cinq derniers départements du nord-est du pays qui restaient en vigilance orange. Cependant, la France n'en a pas fini avec les assauts de l'hiver: quatre nouveaux départements - Aveyron, Gard, Hérault et Lozère - sont désormais menacés par des pluies importantes. Les intempéries ont immobilisé jusqu'à 1.250 poids lourds et 700 voitures sur différents axes du Massif central, souvent piégés à leur retour du travail, d'après la gendarmerie. "C'est une honte. On a vu absolument personne. La tempête de neige était prévue, tout le monde le savait mais rien n'a été prévu en conséquence. Fallait réagir avant !", tonne un routier naufragé, Mickaël. "Moi je n'ai rien mangé depuis dimanche soir", fulmine Jérôme Bigot, bloqué pendant 24 heures à Firminy (Loire). Dans la nuit de lundi à mardi, 950 personnes bloquées en Haute-Loire et 200 dans la Loire ont été hébergées dans des centres d'urgence. Parmi ces infortunés, la sénatrice communiste Cécile Cukierman, qui s'est dite "en colère" devant le manque de communication des autorités, après avoir passé la nuit dans sa voiture sur la rocade de Saint-Etienne. Le préfet de la Loire Evence Richard a reconnu qu'il était nécessaire "d'améliorer l'information des automobilistes à travers des systèmes plus sophistiqués que ceux qui existent". "Le seul moyen de faire respecter les interdictions, c'est d'y mettre des effectifs de police ou de gendarmerie", a-t-il jugé. Principal point noir, la N88 entre Saint-Etienne et Le Puy, où il y avait "des secteurs très compliqués à déneiger, selon M. Richard, est rouverte à la circulation depuis le milieu de l'après-midi. Idem sur l'A89, entre Clermont et Lyon, où il est tombé par endroits jusqu'à 50 centimètres de neige en quelques heures. Les pouvoirs publics ont pu ainsi lever l'interdiction de circulation des poids lourds édictée la veille. Dans l'Aveyron, un accident de circulation impliquant quatre véhicules a entraîné lundi la mort d'une femme de 75 ans. - "Nuit difficile" - "C'est toujours délicat de dire que ça a bien fonctionné quand des centaines de personnes ont pu connaître une nuit difficile. Mais le système d'hébergement d'urgence a bien fonctionné", a déclaré sur France Inter le ministre chargé des collectivités territoriales, Sébastien Lecornu. L'Assemblée nationale a exprimé mardi sa "solidarité" envers les sinistrés et leurs proches. "Je tiens à saluer également le dévouement et le professionnalisme des équipes de secours et de sécurité", a déclaré son président Richard Ferrand (LREM). Fortement perturbé depuis lundi soir, le trafic ferroviaire entre Lyon et Saint-Etienne était rétabli, comme entre Clermont-Ferrand et Paris. En revanche, le trafic entre Clermont et Lyon ne reprendra que mercredi. Et il faudra attendre jeudi sur plusieurs petits lignes au départ de Saint-Etienne en raison de dizaines d'arbres tombés sur les voies à cause de la neige. A la gare de La Part-Dieu à Lyon, 500 voyageurs se sont retrouvés sans train pour rejoindre Saint-Etienne. Près de 400 ont passé la nuit dans deux rames de TGV et une centaine d'autres ont été hébergés à l'hôtel. Au total, jusqu'à 195.000 foyers ont été privés d'électricité en France, a annoncé Enedis, le gestionnaire du réseau de distribution de courant. A 15H00, mardi, ils étaient encore 110.000, en dépit de la mobilisation d'un millier de techniciens et d'une dizaine d'hélicoptères. L'organisation des secours a été compliquée par les pannes de centraux téléphoniques paralysés par l'absence de courant. A 15H00, l'opérateur Orange relevait encore plus de 50.000 lignes téléphoniques affectées et 214 sites mobiles hors service. - Amélioration dans le Sud-Est - La situation s'améliorait nettement dans le Sud-Est où les centres opérationnels du Var et des Alpes-Maritimes ont été fermés. A la suite d'"un coup de mer", 23 établissements ont été impactés par la houle à Menton, ainsi que le musée Jean-Cocteau, où plusieurs oeuvres ont dû être mises en sécurité. Toujours à Menton, 11 personnes ont dû être évacuées et relogées, deux bateaux ont coulé dans le port et plusieurs autres ont rompu leurs amarres. Même amélioration en Corse, sortie de la vigilance orange pour orages, pluies-inondations, vagues-submersions, mais où 7.000 foyers restaient dans le noir. Sur les côtes, les stigmates restaient évidents, notamment à Cargèse: bateaux coulés ou drossés sur les rochers... Lundi soir, un pompier à la retraite de 70 ans a été grièvement blessé par un morceau de portail emporté par le vent, en Balagne, dans le nord-ouest de l'île. cor-ol-mb-cha/mm VINCI]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de budget 2019 de la Sécu, par 335 voix contre 190</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030165827.ifv8ktft.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, deuxième du quinquennat d'Emmanuel Macron, par 335 voix contre 190 et 33 abstentions. Les députés LREM et MoDem ont voté pour, les autres groupes politiques très majoritairement contre, concentrant leurs critiques sur le pouvoir d'achat, en particulier des retraités. En présence de la ministre de la Santé Agnès Buzyn et de Gérald Darmanin (Comptes publics), Thomas Mesnier, chef de file des "marcheurs" sur le texte, a défendu un "budget de transformation", avec en toile de fond l'idée "d'un travail qui paye mieux". Il a notamment mis en avant l'exonération des cotisations salariales sur les heures supplémentaires. Mais pour LR, Jean-Pierre Door a déploré un texte "sans grandes ambitions", dénonçant une "erreur politique majeure" en construisant ce budget sur "l'austérité" envers les retraités. Côté UDI-Agir, où les députés se sont majoritairement abstenus, Francis Vercamer a estimé que ce budget "ne donne que des signes" qui "ne paraissent pas répondre à l'urgence de la situation". Tout en saluant quelques avancées, Jeanine Dubié (Libertés et Territoires) a estimé que "la quasi totalité" des retraités seraient perdants en terme de pouvoir d'achat. Toute la gauche a également voté contre, dénonçant à l'instar de Joël Aviragnet (PS) le "choix politique de geler les pensions" et une philosophie du "travailler plus pour ne pas gagner moins". "C'est un beau roman, c'est une belle histoire", "mais il n'y a que vous pour y croire", a lancé au gouvernement Pierre Dharréville (PCF), dénonçant "un nouveau tour de vis" dans lequel "les plus gros sont les grands gagnants" alors que les retraités, notamment, sont les perdants. "Mais dans quelle langue il faut vous le dire? (..) quelle gabegie, quel gâchis colossal!", a tonné François Ruffin (LFI), dénonçant l'absence de créations d'emploi avec le CICE, transformé en baisse de cotisations sociales patronales. "En même temps, vous osez geler les pensions de retraite!", a-t-il dénoncé. Pour la première fois depuis 18 ans, ce budget est positif, avec 700 millions d'euros d'excédents prévus en 2019. Mais c'est au prix d'efforts demandés au monde de la santé (3,8 milliards d'économies) et sur les prestations sociales (1,8 md), notamment à destination des retraités.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: vers un vote de l'Assemblée, le pouvoir d'achat au centre des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030142923.wsatwsjt.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 est soumis ce mardi au vote de l'Assemblée nationale après une semaine d'intenses débats où la question du pouvoir d'achat des retraités a provoqué des tensions jusqu'au sein de la majorité. Il devrait être adopté sans surprise avec les seules voix de la majorité LREM-MoDem, la droite LR, le PS et le PCF votant contre et les centristes de l'UDI-Agir revendiquant "une abstention positive". Le nouveau groupe Libertés et Territoires votera majoritairement contre. Le MoDem a salué de "bonnes nouvelles" comme l'équilibre des comptes ou le reste à charge zéro". Dans l'opposition, le président du groupe LR Christian Jacob a pointé "une fausse exonération des heures supplémentaires sans défiscalisation". Le PS a dénoncé "un gouvernement qui donne d'une main ce qu'il reprend de l'autre". Le PCF a quant à lui fustigé "de nouveaux cadeaux au patronat" et "un quasi-gel des pensions (des retraités) qui continue d'alimenter une colère majuscule". Pour la première fois depuis 18 ans, ce budget, le deuxième du quinquennat, est positif, avec 700 millions d'euros d'excédents prévus en 2019 pour les quatre branches du régime général et le Fonds de solidarité vieillesse (FSV). Un résultat dont le gouvernement entend profiter pour désendetter la Sécu, l'objectif étant de "faire totalement disparaître" la dette "en 2024", a indiqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn qui porte le texte avec Gérald Darmanin (Comptes publics). La ministre a également expliqué vouloir avec ce budget conforter "un état providence" en l'adaptant à "l'évolution de notre économie". Mais pour atteindre les objectifs budgétaires, des économies de 5,7 milliards d'euros sont demandées aux grandes branches de la Sécu. L'Assemblée a voté dans ce cadre une limitation à 0,3% de la revalorisation des pensions de retraites et allocations, bien en deçà de l'inflation, pour économiser 1,8 milliard d'euros. - "Trahison" - "Nous avons décidé d'augmenter toutes les prestations mais selon des taux différenciés. Nous nous sommes focalisés sur les prestations qui nous semblent les plus importantes pour les personnes vulnérables" (minimum vieillesse, allocation adulte handicapé...), a justifié la ministre. Mais cette mesure, qui intervient après le report d'octobre 2018 à janvier 2019 de la revalorisation des pensions retraites et la hausse de 1,7 point de la CSG (contribution sociale généralisée) de janvier 2018 pour financer des suppressions de cotisations afin de "récompenser le travail", a été vivement critiquée par l'opposition. Pour compenser l'impact de la hausse de la CSG, l'Assemblée a voté une exonération en faveur de 350.000 foyers modestes, pour un coût de 350 millions d'euros. Elle a en revanche rejeté l'amendement de députés LREM qui proposaient, contre l'avis du gouvernement, une progressivité de la CSG pour faire moins contribuer les plus pauvres et davantage les plus aisés. Une démarche qualifiée "d'erreur politique" et de "trahison" du programme présidentiel par le patron du groupe majoritaire, Gilles Le Gendre. En revanche le gouvernement a fait machine arrière sur la fin programmée dès 2019 de l'exonération de cotisations pour l'emploi de travailleurs saisonniers (TO/DE), dénoncée comme "coûteuse" pour "les maraîchers, arboriculteurs et viticulteurs". Une sortie progressive sur deux ans, présentée comme un compromis, a finalement été adoptée. Mais l'opposition a dénoncé "une compensation incomplète", qui fera 40.000 perdants selon le PS. Face aux critiques, les ministres avaient pourtant rappelé la volonté du chef de l'Etat de porter l'effort vers le travail, les actifs, tout en protégeant les plus fragiles. Dans ce cadre, les députés ont d'ailleurs voté la suppression des cotisations salariales sur les heures supplémentaires à compter du 1er septembre 2019, "une mesure favorable au pouvoir d'achat des ouvriers et des employés", a vanté Gérald Darmanin. Ils ont aussi donné leur feu vert au futur "reste à charge zéro" qui vise à offrir à tous les Français un accès à des lunettes, prothèses dentaires et auditives prises en charge par la sécu et les complémentaires santé. Mais l'opposition a prédit en compensation "une augmentation des tarifs des mutuelles".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bareigts (PS) dénonce la "volonté" du gouvernement "d'affaiblir" la fonction publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030133937.b5ks3hk1.html</link>
   <description><![CDATA[La porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Ericka Bareigts a dénoncé mardi "la volonté du gouvernement d'affaiblir le rôle de la fonction publique", dans la réforme à venir. "La volonté de ce gouvernement est très, très claire, c'est diminuer la présence du service public, affaiblir le rôle de la fonction publique", a déclaré Mme Bareigts lors d'un point de presse. "En fait, on fait du service public une start-up, on gère ça à la rentabilité." La porte-parole socialiste a également fustigé "une espèce de concertation" avec les partenaires sociaux "qui est une tartufferie". "On met en scène une consultation (...) et au final le gouvernement sait où il veut aller et il dit ce qu'il veut à la fin (...) et ce qu'il veut, c'est un recours massif aux contractuels, une rémunération au mérite et un plan de départs volontaires", a-t-elle affirmé. Sébastien Jumel, porte-parole des députés communistes, a dénoncé de son côté, sous un "habillage de modernité", une logique "d'austérité" et de "réduction des services publics", avec une "généralisation de la précarité comme mode de gestion de la fonction publique". Et ce, "alors que le besoin de services publics n'a jamais été aussi important", a-t-il ajouté lors d'un point de presse. Édouard Philippe a dévoilé lundi une série d'annonces "transversales" sur la réforme de l'État, dont une agence de reconversion pour les fonctionnaires, la dématérialisation des services publics et une meilleure gestion de l'immobilier de l'État. Également annoncé, le recours très élargi aux contractuels dans les administrations. Au coeur de ces mesures: la future réforme de la fonction publique. Le Premier ministre a annoncé pour "début 2019" le projet de loi qui doit permettre d'atteindre l'objectif fixé par Emmanuel Macron de 50.000 suppressions de postes d'agents publics d'État, d'ici à 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 13:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
