<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des mesures pour faciliter le retour des fonctionnaires d'Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007222222.175ln286.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir des mesures visant à aider les fonctionnaires d'Outre-mer à rentrer plus facilement dans leurs territoires, via des amendements au projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires, "un moment important", selon le gouvernement. "C'est un moment important pour beaucoup de fonctionnaires ultra-marins qui depuis des années évidemment souhaitent, tout en servant la République revenir un jour chez eux et qui ont les plus grandes difficultés", s'est réjouie la ministre des Outre-mer George Pau Langevin, dans l'hémicycle au côté de son homologue de la Fonction publique Marylise Lebranchu. "Depuis 2012, le président de la République s'était engagé à ce que nous avancions sur ce terrain,", a-t-elle ajouté, saluant un texte "qui répond aux attentes des fonctionnaires ultra-marins" et "respecte le principe de droit". Les amendements ont été adoptés à l'unanimité dans le cadre de l'examen du projet de loi porté par Mme Lebranchu, a souligné le président de la séance, David Habib (PS). Ils créent des "priorités supplémentaires" pour les mutations des agents "liées notamment à la situation personnelle des fonctionnaires justifiant du centre de leurs intérêts matériels et moraux dans une des collectivités régies par les articles 73 et 74 de la Constitution". Ce critère mesure l'attachement à un territoire indépendamment de l'origine et est donc considéré comme non discriminatoire. Cela "permettra à tous les fonctionnaires ayant un lien avec les Outre-mer, qu'ils y soient nés ou non, de rentrer plus facilement dans leur territoire", s'est réjouie la députée socialiste de la Réunion Erika Bareigts, qui défendait les amendements. Elle a expliqué que le problème n'était pas nouveau, évoquant le cas de "fonctionnaires territoriaux ultra-marins qui dans les années 1970 ont pour beaucoup d'entre eux choisi la fonction publique comme métier et se sont engagés" et sont "venus exercer ici en métropole", avec pour beaucoup "un certain désir de revenir au pays". Les solutions trouvées jusqu'à présent "sont restées très fragiles juridiquement, peu efficaces et peu transparentes", et "régulièrement, nous inondons les ministères de demandes justifiées, de demandes graves de personnes qui souhaitent après de nombreuses années", rentrer, ce qui n'est en aucun cas un "caprice", a-t-elle insisté, évoquant des situations dramatiques, de familles séparées. Le député socialiste de Guadeloupe Victorin Lurel s'est lui aussi réjoui dans un communiqué de cette adoption "à l'unanimité des amendements portés par les députés ultramarins visant à mettre fin aux dysfonctionnements dans la gestion des carrières des fonctionnaires originaires des outre-mer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés élargissent en commission la taxe sur les transactions financières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007211917.7rqaapyi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi mercredi soir en commission le champ de la taxe sur les transactions financières en y intégrant les transactions dites "intra-day" qui sont dénouées au cours d'une seule et même journée. Cet amendement du député LR Jean-François Mancel, qui devra être revoté en séance pour être intégré au projet de budget 2016, "vise à atteindre deux objectifs: dégager des recettes fiscales supplémentaires, notamment en vue d'augmenter les financements pour la solidarité internationale et la lutte contre le changement climatique ainsi que limiter ces transactions déstabilisatrices, qui accentuent la volatilité du marché, en en réduisant l'intérêt financier". En outre "la taxation des transactions intra-journalières au niveau français s'inscrit dans la dynamique des négociations européennes. En effet, la directive proposée par la Commission européenne préconise cette même mesure et les onze États membres associés à la coopération renforcée visant à instaurer une taxe européenne sur les transactions financières, dont la France, ont décidé le 12 septembre dernier de soutenir cette proposition", souligne le député dans son amendement. L'ONG One s'est félicitée de ce vote car "selon Bercy, la taxation de l'intraday peut rapporter un milliard d'euros de plus par an, une manne financière non négligeable, dont la France s'est privée depuis trop longtemps". Cet argent additionnel "permettra enfin d'augmenter les financements pour les pays les plus pauvres, en accord avec les promesses faites par François Hollande" qui a fait part de sa volonté d'augmenter de 4 milliards d'euros l'aide publique au développement d'ici 2020, juge-t-elle. One appelle "tous les députés à soutenir cette avancée en plénière et à s'assurer que l'argent bénéficiera à la lutte contre l'extrême pauvreté, les pandémies, telles que le sida, et le changement climatique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 23:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité diesel: les députés se rallient en commission au calendrier du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007195823.achwxk7x.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée s'est ralliée mercredi au calendrier du gouvernement en refusant de durcir dès le projet de budget 2016 la fiscalité sur le diesel au profit du projet de loi de finances rectificative de fin d'année. La commission a rejeté, à une voix près, un amendement du député PS Jean-Yves Caullet, soutenu par les écologistes, qui prévoyait notamment d'accroître de deux centimes la taxe sur le gazole. Cet amendement avait reçu un avis défavorable du rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), qui jugeait préférable de suivre la stratégie du gouvernement pour avoir "un débat global sur la fiscalité écologique". Le gouvernement veut inscrire la taxation du gazole dans le cadre d'une réflexion plus large sur l'évolution de la fiscalité écologique qui figurera dans un projet de loi de finances rectificative (PLFR) en fin d'année. L'exécutif réfléchit ainsi également à une extension à d'autres énergies, comme le gaz ou les carburants, de l'assiette de la CSPE (Contribution au service public de l'électricité), une taxe pesant aujourd'hui sur la seule facture d'électricité des Français et qui sert surtout à financer les subventions aux énergies retnouvelables. "Le gouvernement ne souhaite pas légiférer à la va-vite sur ce genre de sujets. Il est nécessaire de prendre en compte l'ensemble des éléments de fiscalité pour éviter un transfert de fiscalité pouvant pénaliser les ménages", a déclaré mercredi le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, à l'Assemblée. Soutenant l'amendement Caullet, le député PS Olivier Faure a souligné que le gouvernement s'était montré "plus ou moins cohérent" sur le sujet depuis la suppression de l'écotaxe et "aurait préféré adresser un signal clair dès la commission pour pouvoir être plus armés dans la discussion" avec le gouvernement. "Tous les astres sont alignés: les prix des carburants sont bas, nous avons une prise de conscience mondiale... Si on n'arrive pas à demander aux Français 2 centimes par litre de diesel pour financer des infrastructures de qualité, je ne sais pas quel est le bon moment", a jugé M. Faure. Sans attendre le PLFR, les députés pourront toujours redéposer des amendements dès le discussion en séance la semaine prochaine du budget. Les députés devaient achever dans la nuit l'examen du projet de buddget 2016 qu'ils auront à peine modifié. Ils ont eu, à nouveau, de longs débats sur le périmètre et l'efficacité du CICE (crédit impôt compétitivité) sans y toucher. Ils ont modifié à la marge le Crédit impôt recherche (CIR) en accordant son doublement aux dépenses de recherches des instituts technologiques agricoles et des instituts technologiques agro-industriels suite à un amendement de l'UDI Charles de Courson. Enfin ils ont maintenu, sur l'initiative de Valérie Rabault (PS), la composante de la taxe générale sur les activités polluantes (TGAP) qui concerne les installations classées pour la protection de l'environnement(installations Seveso) que le gouvernement voulait supprimer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 21:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: amendement adopté en commission contre les "parachutes dorés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007173331.q729wi2z.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont à nouveau durci la législation en matière de "parachutes dorés", ces indemnités parfois faramineuses que touchent les dirigeants quittant leur entreprise, à l'occasion mercredi de l'examen du projet de budget 2016 en commission. Les parlementaires ont adopté un amendement de députés socialistes divisant par deux le plafonnement de la déductibilité du bénéfice imposable de ce type d'indemnités de départ. Ce plafonnement est aujourd'hui fixé à six fois le plafond annuel de la Sécurité sociale, soit 228.240 euros au 1er janvier 2015. "Il apparaît aujourd'hui indispensable d'encourager les entreprises et leurs dirigeants à adopter des comportements plus raisonnables en matière de rémunération et d'indemnités de départ. L'opinion publique n'admet plus que certaines entreprises accordent de telles indemnités de départ, avec à la clé une incitation fiscale de la part de l'État", expliquent les auteurs de l'amendement, notamment le député PS Laurent Grandguillaume. "Il convient de limiter au maximum ce type de dépenses fiscales qui récompensent certaines pratiques excessives", ajoutent-ils. La législation sur ces "parachutes dorés" a été durcie plusieurs fois ces dernières années, mais cela n'empêche pas que les "dérives constatées sont toujours d'actualité", notent-ils. La mesure s'appliquera au 1er novembre. L'amendement devra encore être voté en séance pour être intégré au budget.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales en IDF: entre "Stasi" et "plombs qui pètent", les coups volent drus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007171915.x04jwn70.html</link>
   <description><![CDATA[Méthodes dignes de la "Stasi" d'un côté et "plombs qui pètent" de l'autre: les coups ont volé drus mercredi entre droite et gauche dans le cadre de la campagne des régionales en Ile-de-France. "Aujourd'hui", entre le camp mené par Valérie Pécresse (Les Républicains) et celui de la gauche, "on est kif-kif" en termes d'intentions de vote dans les sondages, a affirmé mercredi le président de l'Assemblée nationale et chef de file socialiste aux élections, Claude Bartolone. "C'est peut-être aussi pour cela qu'il y a ce climat qui s'est créé" dans la campagne actuelle, a-t-il ajouté lors d'une conférence de presse de rentrée au Palais-Bourbon, à l'invitation de l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Et lui-même de laisser entendre, pour le déplorer, que le moindre de ses déplacements était surveillé par le camp adverse. "Hier (mardi), je faisais une émission à BFM et j'ai découvert que l'on m'envoyait un jeune gamin de 18 ans prendre en photo, à 06H30 du matin, la voiture avec laquelle j'arrivais", a-t-il affirmé. "Franchement, quand on réinstalle des méthodes qui relevaient de la Stasi pour savoir exactement dans quelle voiture vient le président de l'Assemblée, cela vous donne une idée de ce que peuvent être quelquefois les moeurs en politique, qui viennent aggraver le climat" dans le pays, a-t-il déclaré, en réponse à une journaliste sur le climat électrique dans le pays et notamment dans la campagne. Avec une pique supplémentaire à destination des organes de presse qui le surnomment le "parrain du 9-3" (Seine-Saint-Denis), notamment depuis l'annonce d'une ouverture d'une enquête préliminaire pour emploi fictif. - 'Surréaliste et diffamant' - "Franchement, les gens ne se rendent pas compte de ce que peut représenter ce genre de remarque à connotation raciste", a indiqué l'ancien président du département. M. Bartolone a affirmé que la justice allait "pouvoir ainsi rétablir la vérité", assurant que la personne en cause occupait un emploi "bien réel" et que les recrutements avaient été soumis aux contrôles publics. "Claude Bartolone pète les plombs", a répliqué Jérôme Chartier (Les Républicains) pour le camp Pécresse, dans une interview au Point.fr. "C'est surréaliste et diffamant pour Valérie Pécresse (...) il ne maîtrise pas son vocabulaire", a ajouté le député du Val-d'Oise en accusant le patron des députés d'avoir fait retransmettre sa conférence de presse sur la chaîne parlementaire LCP "dont il a nommé la présidente l'été dernier". "Je lui demande de choisir: soit il démissionne du perchoir, soit il renonce à être candidat à la présidence de la région", a lancé M. Chartier. Porte-parole de Mme Pécresse, Geoffroy Didier (LR) a également dénoncé l'intervention de M. Bartolone devant l'AJP comme une "inadmissible confusion des genres". Cette "conférence de presse partisane" doit "être intégrée aux comptes de campagne" afin qu'une "maison de la République ne se transforme pas en QG de campagne", a-t-il jugé dans un communiqué. Interrogé par l'AFP sur cette conférence de presse, le premier questeur Bernard Roman (PS) a estimé qu'il serait "sidérant" que Claude Bartolone ne vienne pas s'exprimer comme chaque année devant les journalistes parlementaires et qu'il n'y avait pas de raison de ne pas la diffuser sur LCP comme l'an dernier. Les questeurs de l'Assemblée (2 PS, 1 LR), qui gèrent son budget, examinent chaque semaine l'agenda du président. Il est arrivé une fois qu'ils lui demandent d'annuler une manifestation, ce qui a été fait. "Il faut être de bonne foi", a dit M. Roman à l'adresse des Républicains, ajoutant: "Il n'y a pas de dérive."]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sondages régionales IdF: pour Bartolone, gauche et droite sont "kif-kif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007153003.xf5593px.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, tête de liste PS pour les régionales en Ile-de-France, a affirmé mercredi que les sondages sur les intentions de vote montraient une droite et une gauche "kif-kif", ce qui explique "le climat" tendu de la campagne. "Il y a eu quatre sondages. Un me donne gagnant, un me donne perdant, deux me donnent à égalité" avec la liste conduite par Valérie Pécresse (Les Républicains), a assuré le président de l'Assemblée nationale, interrogé sur le sujet. "Pour reprendre une expression que j'aime beaucoup qui me renvoie à mon pays de naissance (la Tunisie, NDLR), aujourd'hui, on est kif-kif", à égalité, a relevé M. Bartolone. "C'est peut-être aussi pour cela qu'il y a ce climat qui s'est créé", a-t-il ajouté, lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Il a par ailleurs assuré que s'il était élu président de la région Ile-de-France, il quitterait son poste de président de l'Assemblée "dès le lendemain". "Si je suis battu, je retournerai auprès du groupe socialiste pour lui demander immédiatement de juger ma campagne et mon action", a-t-il ajouté. Quant à des successeurs éventuels au perchoir, d'après les échos qu'il en reçoit, "ils sont nombreux", s'est-il amusé. Le patron des députés a par ailleurs dénoncé le surnom de +parrain du 9-3+ (Seine-Saint-Denis) qui lui est donné par des organes de presse, notamment depuis l'annonce d'une ouverture d'une enquête préliminaire pour emploi fictif. "Franchement, les gens ne se rendent pas compte de ce que peut représenter ce genre de remarque à connotation raciste et qui donne vraiment une image incroyable de ce département", a indiqué l'ancien président du département. M. Bartolone a affirmé que la justice allait "pouvoir ainsi rétablir la vérité", assurant que la personne en cause occupait un emploi "bien réel" et que les recrutements avaient été soumis aux contrôles publics. Le candidat aux régionales a aussi laissé entendre, pour le déplorer, que le moindre de ses déplacements était surveillé par le camp adverse. "Hier, je faisais une émission à BFM et j'ai découvert que l'on m'envoyait un jeune gamin de 18 ans prendre en photo, à 6h30 du matin, la voiture avec laquelle j'arrivais. Franchement, quand on réinstalle des méthodes qui relevaient de la Stasi pour savoir exactement dans quelle voiture vient le président de l'Assemblée, cela vous donne une idée de ce que peuvent être quelquefois les moeurs en politique, qui viennent aggraver le climat" dans le pays, a-t-il déclaré, en réponse à une journaliste sur le climat électrique dans le pays et notamment dans la campagne. Porte-parole de Mme Pécresse, Geoffroy Didier (LR) a dénoncé l'intervention de M. Bartolone devant l'AJP comme une "inadmissible confusion des genres". Cette "conférence de presse partisane" doit "être intégrée aux comptes de campagne" afin qu'une "maison de la République ne se transforme pas en QG de campagne", a-t-il jugé dans un communiqué. Interrogé par l'AFP sur cette conférence de presse, le premier questeur Bernard Roman (PS) a estimé qu'il serait "sidérant" que Claude Bartolone ne vienne pas s'exprimer comme chaque année devant les journalistes parlementaires et qu'il n'y avait pas de raison de ne pas la diffuser sur LCP comme l'an dernier. Les questeurs de l'Assemblée (2 PS, 1 LR), qui gèrent son budget, examinent chaque semaine l'agenda du président. Il est arrivé une fois qu'ils lui demandent d'annuler une manifestation, ce qui a été fait. "Il faut être de bonne foi", a dit M. Roman à l'adresse des Républicains, ajoutant : "il n'y a pas de dérive".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déontologie des fonctionnaires: Lebranchu défend un texte "fondamental"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007152737.lyn0u4ke.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu a défendu mercredi le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires comme un texte "fondamental" qui a "pour ambition de renforcer" la confiance entre citoyens et agents, se montrant disposée à quelques évolutions. "Le projet de loi qui vous est soumis est fondamental, dans la mesure où il traduit tout à la fois l'attachement, la confiance et l'exigence du gouvernement et de la nation envers les agents publics", a déclaré la ministre à l'ouverture de l'examen du texte, débattu en procédure accélérée (un seul examen par chambre) à l'Assemblée nationale. Pour Mme Lebranchu, le projet de loi rappelle que les quelque 5 millions d'agents publics "au travers des droits et des devoirs qui sont les leurs, portent et font vivre les valeurs républicaines". Elle a notamment mis en avant le "principe de laïcité" et d'"intégrité", qui figureront désormais dans le statut des agents, ou l'élargissement du nombre de fonctionnaires qui devront transmettre des déclarations d'intérêt et de patrimoine. La ministre a aussi défendu le rôle de la commission de déontologie, alors que, contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure Françoise Descamps-Crosnier (PS), les députés ont décidé que les déclarations d'intérêts seraient transmises à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), autorité indépendante créée en 2013, et non à cette commission. Le gouvernement a déposé un amendement pour revenir sur cette décision, mais Mme Lebranchu a également annoncé des modifications pour améliorer les relations de la commission avec la HATVP. La ministre a aussi fait savoir qu'elle désapprouvait l'instauration pour les trois fonctions publiques (Etat, Territoriale et Hospitalière) de la possibilité d'une "exclusion temporaire de fonctions de trois jours", promettant des débats sur ce point. Après avoir noté que "la restriction des possibilités de cumul" d'activités pour les agents avait fait débat, elle a annoncé des amendements pour "revenir à un plus juste équilibre" et assuré qu'elle serait "ouverte à une discussion". Pour restreindre le recours au statut d'auto-entrepreneur, le texte prévoit qu'un fonctionnaire ne peut pas exercer une activité lucrative, sauf cas dérogatoire, comme la demande d'un temps partiel. La ministre a aussi saisi l'occasion pour justifier la décision du gouvernement d'appliquer unilatéralement l'accord sur les rémunérations des fonctionnaires qui n'a pas obtenu les 50% de voix nécessaires par le besoin de proposer "des rémunérations attractives" pour "attirer les talents". "L'habilitation à légiférer par ordonnance que vous demande le gouvernement permettra d'assurer une grande partie de sa mise en oeuvre" de cet accord, a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Armées: deux députés voudraient un successeur français au Famas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007152212.vxypu62u.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés (Les Républicains et PCF) ont demandé au ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, de revenir sur la décision de remplacer le fusil d'assaut utilisé dans les armées, le Famas, par un modèle de fabrication étrangère. "Nous comptons sur votre sens de l'État pour revenir sur votre décision d'acheter un fusil d'assaut étranger afin de consolider notre filière nationale de l'armement terrestre du +petit ou gros calibre+", écrivent Philippe Meunier (Les Républicains) et le communiste Jean-Jacques Candelier dans une lettre au ministre datée du 2 octobre. L'appel d'offres, lancé en mai 2014, porte sur la livraison de 90.000 fusils d'assaut dits "Aif" (Arme individuelle future) pour remplacer, à partir de 2017, le Famas, en service depuis près de 40 ans. "Tout a été mis en oeuvre dans la procédure d'appel d'offres pour exclure, de fait, toute solution nationale. Cela n'est pas acceptable", estiment les deux parlementaires. Selon les critères fixés, seules les entreprises réalisant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 80 millions d'euros depuis plus de trois ans peuvent concourir, ce qui exclut des PME, notamment françaises. "Aussi loin que remonte l'histoire de nos armées, le fantassin français a toujours été équipé d'une arme fabriquée sur notre sol", affirment encore les deux députés. Les forces spéciales françaises ont toutefois recours depuis plusieurs années à des armes plus adaptées à leurs besoins, dont le fusil d'assaut allemand HK 416. "Aujourd'hui, la France, capable de fabriquer des avions de combat, des frégates et des canons, a la ressource industrielle pour concevoir et fabriquer le successeur du Famas", soulignent MM. Meunier et Candelier. Interrogé, le ministère de la Défense n'a fait aucun commentaire. En juin 2014, M. Le Drian, saisi de la même question à l'Assemblée nationale, avait souligné que les entreprises françaises capables de produire ce type d'armement "ne le font plus ou ont été fermées", comme la manufacture d'armes de Saint-Étienne. Le marché doit être notifié fin 2016. Plusieurs fusils d'assaut européens rivalisent sur ce créneau, dont l'allemand HK 416 (Heckler und Koch), le belge SCAR (Fabrique Nationale d'Herstal) et l'italien ARX 160 (Beretta).]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Bartolone exhorte Larcher à renoncer aux "anathèmes" et à faire des propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007131414.73z9o4yq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a riposté mercredi aux critiques sur la réforme des institutions de son homologue du Sénat, Gérard Larcher (Les Républicains), en l'exhortant à renoncer aux "anathèmes" et à l'esprit partisan pour faire des propositions. M. Bartolone a critiqué la position de M. Larcher, selon laquelle "notre crise démocratique n'a rien à voir avec le fonctionnement institutionnel, qu'au fond il s'agit surtout de ne rien faire... si ce n'est de mettre à l'index tous ceux qui soutiendraient le contraire". Le président de l'Assemblée a aussi jugé "assez paradoxal de qualifier d'+hors sujet+ et d'+imposture+ historique (comme l'a fait M. Larcher dans Le JDD), un rapport établi par un groupe de travail présidé par un intellectuel reconnu, à qui l'on a décerné, six mois plus tôt, le prix du livre d'histoire du Sénat", dans une allusion à l'historien Michel Winock, qui a coprésidé avec lui le groupe de travail sur l'avenir des institutions. "Décidément, il n'y a pas loin du Capitole à la roche Tarpéienne", a glissé M. Bartolone, lors d'une conférence de presse devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Et de lancer: "Nos fonctions respectives imposent, selon moi, de prendre un peu de hauteur et de savoir regarder parfois au-delà des partis." "Pour moi, la démocratie mérite bien un débat. Un débat dans lequel on doit savoir entendre et écouter, se remettre en question et trouver des points d'entente", a insisté le locataire de l'hôtel de Lassay et député de Seine-Saint-Denis. "Au lieu de manier l'anathème, maniez la proposition. Ce sera très bon pour le débat public." Pour le président de l'Assemblée, "lorsqu'il y a un accord sur le fond, comme c'est le cas aujourd'hui sur le projet de réforme du Conseil supérieur de la magistrature", il serait bon que "l'intérêt général prime, et (de dire) que oui, nous pouvons, sur ce sujet, voter ensemble une révision constitutionnelle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: amendements pour favoriser la construction de logements intermédiaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007131146.byte1mzn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission plusieurs amendements au projet de budget 2016 pour favoriser la construction de logements intermédiaires. Pour être intégrés au projet de loi de finances, ces amendements devront cependant être revotés lors de l'examen dans l'hémicycle de l'Assemblée, à compter de mardi prochain. Actuellement, le taux de TVA réduit à 10% pour les opérations de construction de logements intermédiaires n'est accordé que si l'opération comprend également 25% de logements sociaux. Les députés ont adopté un amendement du député-maire de Sarcelles François Pupponi (PS) pour que cette obligation ne s'applique pas dans les communes comportant déjà 50% de logements sociaux et dans les quartiers faisant l'objet d'un projet de renouvellement urbain. Un autre amendement adopté du socialiste Christophe Caresche, élu de Paris, vise "à abroger la condition de mixité programmatique relative au dispositif Pinel". "En effet, l'application de cette condition, qui visait à imposer un quota maximal de logements faisant l'objet du dispositif Pinel au sein d'un immeuble, aurait conduit à des difficultés opérationnelles et aurait limité l'attrait du dispositif", explique-t-il dans l'exposé des motifs de son amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés élargissent l'avantage fiscal pour les anciens combattants d'Algérie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007130950.r9pww4sn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi mercredi l'avantage fiscal accordé aux anciens combattants de la guerre d'Algérie, qui reçoivent une demi-part supplémentaire au titre de l'impôt sur le revenu à partir de 75 ans, en abaissant cette limite d'âge d'un an. "Il s'agit de permettre aux anciens combattants de la guerre d'Algérie de bénéficier de cet avantage plus tôt", a justifié le socialiste Dominique Baert, auteur de l'amendement. La commission des Finances a accepté l'amendement car il n'aura qu'un faible impact budgétaire, la plupart des anciens combattants de la guerre d'Algérie (1954-62) ayant déjà 75 ans. Selon un rapport du Sénat, 656.600 foyers fiscaux ont bénéficié en 2013 de l'octroi d'une demi-part à ce titre. Ce chiffre est en constante augmentation depuis 2008, avec un net accroissement en 2010, du fait de l'entrée progressive dans le dispositif des anciens appelés du contingent ayant participé à la guerre d'Algérie. L'amendement doit être revoté en séance pour être intégré au projet de budget.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone veut mieux encadrer les lobbies et clubs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007121030.1d9v2yw3.html</link>
   <description><![CDATA[Pour aller plus loin dans la transparence, le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a indiqué mercredi vouloir mettre en place un "registre commun" des lobbies avec le gouvernement et "mieux encadrer" les clubs parlementaires. Un registre des représentants d'intérêts, alias lobbies, existe depuis 2009 à l'Assemblée comme au Sénat. Le registre de l'Assemblée, en ligne depuis début 2014, est inscrit dans le règlement depuis la fin 2014. "Le gouvernement est aujourd'hui à l'origine de l'essentiel des lois dans notre pays. Les ministres et leurs cabinets rencontrent quotidiennement des représentants d'intérêts. Est-il normal qu'un tel registre ne s'applique qu'au Parlement?" s'est interrogé M. Bartolone, lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Le président de l'Assemblée a estimé qu'"une fabrique de la loi transparente appelle la création d'un registre commun", indiquant qu'il allait écrire au Premier ministre pour proposer qu'il puisse être mis en place. M. Bartolone a souligné que "marquer de manière très forte" la volonté de mieux encadrer les lobbies à l'Assemblée n'avait pas été évident. "Je ne vous raconte pas le nombre de lettres de menaces et d'insultes que j'ai reçu de la part d'un certain nombre de gens qui n'avaient plus leur badge d'accès", a-t-il glissé. Pourquoi faut-il agir de concert avec le gouvernement? "Parce que, si les lobbies devaient être transparents à l'Assemblée et avoir un travail moins visible auprès des ministres et de leurs administrations, on passerait à côté de ce que nous recherchons comme objectif", a-t-il insisté. "Je pense qu'à travers la proposition que je vais formuler auprès du Premier ministre, ce sera aussi un moyen de tirer les premières leçons, les premières évaluations du dispositif que nous avons mis en place à l'Assemblée pour l'améliorer", a souligné M. Bartolone. "Cette réforme qui a été un début, qui a été un véritable coup de tonnerre y compris dans le fonctionnement des députés et des commissions en particulier, rien ne l'arrêtera plus", selon lui. Le président de l'Assemblée a aussi fait part de sa volonté d'"ouvrir un grand chantier pour mieux encadrer les +clubs+ dits parlementaires, qui n'ont d'ores et déjà pas le droit de se réunir à l'Assemblée nationale". "L'objectif est clair: mettre fin à cette situation intolérable de conflits d'intérêts, qui consiste pour un ou une députée à promouvoir l'action de groupes privés dans lesquels - même si cela peut sembler incroyable - il ou elle détient - ou son conjoint - de puissants intérêts financiers", a précisé M. Bartolone, qui va saisir "dans les prochaines semaines" le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, Jean-Louis Nadal, afin qu'il fasse des recommandations. Les clubs parlementaires sont des associations composées de députés et sénateurs, créées et financées par des sociétés de relations publiques, des grands groupes ou des associations professionnelles. Elles permettent d'informer les parlementaires sur les enjeux liés à un domaine ou secteur particulier (numérique, santé, agriculture...).]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord sur une coprésidence Duflot-Pompili du groupe écologiste à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007113119.hkvvfguj.html</link>
   <description><![CDATA[Un accord a été trouvé mercredi sur une coprésidence par Cécile Duflot et Barbara Pompili du groupe écologiste à l'Assemblée, déchiré entre critiques et pro-gouvernement, a-t-on appris de sources concordantes. Cet accord doit être approuvé mardi prochain en réunion du groupe, a précisé à l'AFP la députée Danielle Auroi, au sortir d'une réunion avec notamment les deux coprésidents actuels, Barbara Pompili et François de Rugy. Le groupe de 18 députés écologistes se déchire depuis le départ fin août d'EELV de François de Rugy et Jean-Vincent Placé, président du groupe écologiste au Sénat, pour créer un nouveau parti, Ecologistes!. Tout en voulant rester coprésidente, Mme Pompili a annoncé à son tour la semaine dernière qu'elle quittait EELV. Pour l'autre coprésidence réservée à l'aile gauche du groupe, ses membres ont poussé la candidature de l'ancienne ministre du Logement Cécile Duflot des gouvernements Ayrault, qui a fini par accepter "après avoir décliné l'offre à deux reprises", a-t-on indiqué dans son entourage. "Depuis plusieurs mois, elle voulait se distancer de l'appareil politique, du parti comme du groupe. Mais au regard des enjeux, notamment de la conférence sur le climat (en décembre) et des départs orchestrés d'EELV, elle s'est dit: +Ai-je vraiment le choix?+" a-t-on ajouté. Aux yeux de Mme Auroi, de la même sensibilité, "il fallait sortir par le haut de la situation et donner un signal politique fort", ce que marque selon elle Cécile Duflot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'évasion fiscale coûte à la France entre 40 et 60 milliards d'euros par an (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007112750.ua8y3y7k.html</link>
   <description><![CDATA[La concurrence fiscale que se livrent les pays pour attirer les multinationales coûterait entre 40 et 60 milliards d'euros par an à la France, selon un rapport parlementaire consulté mercredi par l'AFP, qui appelle à lutter contre ces logiques de "prédation". D'après ce rapport, présenté mardi soir aux députés, le manque à gagner de l'évasion fiscale "représente environ 2 à 3% des PIB nationaux, soit pour la France 40 à 60 milliards d'euros". Sur ce montant, 15 milliards seraient perdus au titre de l'impôt sur les sociétés. "La lutte contre l'évasion fiscale +agressive+, c'est-à-dire l'utilisation abusive de mécanismes légaux afin d'échapper à l'impôt, est aujourd'hui une nécessité européenne et mondiale", estiment les députés Marc Laffineur (Les Républicains) et Isabelle Bruneau (PS), auteurs de ce rapport. "Dans un contexte de crise des finances publiques et dans le souci d'éviter que les Etats ne reportent sur les ménages une partie du poids de la fiscalité, ces derniers ne peuvent décemment accepter que leurs ressources fiscales soient +siphonnées+ du fait de la législation de certains pays", ajoutent-ils. Pour lutter contre ce phénomène, les auteurs du rapport appellent à poursuivre l'harmonisation fiscale européenne, en arrêtant une "définition de la base imposable commune à l'ensemble des Etats membres". Les députés préconisent par ailleurs de taxer les entreprises là où elles réalisent leur activité et non là où se trouve leur siège. "Cette opération a été réalisée pour la TVA sur le commerce électronique depuis le 1er janvier 2015. Elle doit être rapidement étendue à l'impôt sur les sociétés", écrivent-ils. Cette proposition est également portée par l'OCDE, qui a dévoilé lundi un plan contre l'optimisation fiscale des multinationales. Cette refonte des normes fiscales internationales doit être validée par le G20, au niveau des ministres des Finances cette semaine puis des chefs d'Etat en novembre. Les ministres des Finances de l'UE ont par ailleurs adopté mardi un accord pour l'échange automatique d'informations sur les accords fiscaux passés entre Etats et multinationales. Cette directive doit entrer en vigueur au 1er janvier 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone veut mieux encadrer les clubs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007103219.6bahty88.html</link>
   <description><![CDATA[Pour aller plus loin dans la transparence, le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a indiqué mercredi vouloir "mieux encadrer" les clubs parlementaires, et mettre en place un "registre commun" des représentants d'intérêts avec le gouvernement. "Je souhaite ouvrir un grand chantier pour mieux encadrer les +clubs+ dits parlementaires, qui n'ont d'ores et déjà pas le droit de se réunir à l'Assemblée nationale", a-t-il déclaré lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires. "L'objectif est clair : mettre fin à cette situation intolérable de conflits d'intérêts, qui consiste pour un ou une députée à promouvoir l'action de groupes privés dans lesquels - même si cela peut sembler incroyable - il ou elle détient - ou son conjoint - de puissants intérêts financiers", a précisé M. Bartolone, qui va saisir "dans les prochaines semaines" le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, Jean-Louis Nadal, afin qu'il fasse des recommandations. Les clubs parlementaires sont des associations composées de députés et sénateurs, créées et financées par des sociétés de relations publiques, des grands groupes ou des associations professionnelles. Elles permettent d'informer les parlementaires sur les enjeux liés à un domaine ou secteur particulier (numérique, santé, agriculture...). Par ailleurs, le président de l'Assemblée a annoncé qu'il allait écrire au Premier ministre pour proposer la mise place d'un "registre commun" avec le gouvernement des représentants d'intérêts. Un tel registre existe depuis 2009 à l'Assemblée. "Le gouvernement est aujourd'hui à l'origine de l'essentiel des lois dans notre pays. Les ministres et leurs cabinets rencontrent quotidiennement des représentants d'intérêts. Est-il normal qu'un tel registre ne s'applique qu'au Parlement ?", s'est interrogé M. Bartolone, pour qui "une fabrique de la loi transparente appelle la création d'un registre commun".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
