<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Quand la défense du camembert (et ses effluves) s'invite au menu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313172607.jzor2k7u.html</link>
   <description><![CDATA[Un parfum de camembert s'est propagé mercredi à l'Assemblée nationale, jusque dans l'hémicycle où le ministre de l'Agriculture a fait l'éloge du fromage au lait cru de Normandie, après une distribution gratuite d'un élu dans les boîtes aux lettres de ses collègues. "Mon combat aujourd'hui (...), c'est de faire en sorte que l'on ne tue pas la France, qu'on ne tue pas au nom du fric et au nom de l'uniformisation des goûts, le goût du terroir", a expliqué dans une vidéo le député à l'origine de cette distribution, Richard Ramos (MoDem), opposé à la pasteurisation du fromage AOP de Normandie en 2021. Le coup médiatique de l'élu du Loiret, qui ne veut pas être "une espèce de député pasteurisé", n'a pas laissé indifférent. Dans les couloirs du Palais Bourbon, cela sentait "une délicieuse odeur" pour les amateurs, ou cela "empest(ait)" pour les allergiques au fameux fromage à pâte molle. "On m'a piqué mon claquos", a même pesté un député. "Se faire faire une boîte de camembert à son effigie, la distribuer à tous les députés à l'Assemblée... D'ailleurs, lorsqu'on y rentre, on sent le bon camembert de Normandie... Je dois vous dire bravo", a lancé le ministre de l'Agriculture, Didier Guillaume, à M. Ramos, lors des questions au gouvernement, avant de répondre à une interrogation d'un député LR sur le même sujet. Ce dernier, Jérôme Nury, élu dans l'Orne - d'où vient le camembert - a demandé au ministre de rassurer éleveurs normands et gastronomes, alors que les règles d'AOP (appellation d'origine protégée) vont changer pour "le roi des fromages". Cette modification est demandée depuis plusieurs années, pour que cesse la guerre opposant la production AOP à la production industrielle qui utilise la mention "fabriqué en Normandie", semant la confusion chez les consommateurs. "Non, l'AOP n'est pas le cheval de Troie des industriels. Et non, la production de camembert au lait cru n'est pas en danger", a répondu M. Guillaume, renommé ministre de "l'Agriculture et du fromage" par le président de l'Assemblée, Richard Ferrand. "Ce n'est pas le Premier ministre (ex-maire du Havre, en Normandie) qui me démentira si je dis qu'un bon camembert doit être goûtu, au lait cru et sentir un peu fort", a ajouté M. Guillaume, alors qu'Édouard Philippe acquiesçait. Avec le changement des règles, "le camembert au lait cru deviendra une enclave dans un océan de camemberts pasteurisés fabriqués à la chaîne comme des petits caramels", a dénoncé en conférence de presse Véronique Richez-Lerouge, présidente de l'association Fromages de Terroirs, qui espère une intervention de Bruxelles. Cependant, pour Jocelyn Pesqueux, producteur de lait en Seine-Maritime, également convié par Richard Ramos, il n'y a pas de quoi en faire un fromage: cette réforme permettra de "valoriser la production" et "clarifiera" les choses pour les consommateurs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand veut limiter à l'Assemblée les "temps trop peu féconds"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313170732.g9g1g0vj.html</link>
   <description><![CDATA[Limiter les "temps trop peu féconds" au Palais Bourbon: le président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM), a justifié mercredi la prochaine réforme de certaines procédures, des questions au gouvernement aux débats sur certains textes, notamment de l'opposition. Sa proposition de révision du règlement de l'Assemblée devrait être au menu dans l'hémicycle fin mai, pour une application à la rentrée. M. Ferrand a associé les présidents des groupes politiques et a "bon espoir" d'aboutir à "un consensus assez large", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Il souhaite regrouper en une séance hebdomadaire de deux heures les questions au gouvernement, le mardi ou le mercredi. Actuellement, "la mobilisation de deux après-midi pose des difficultés pratiques" pour le travail des parlementaires et du gouvernement, estime le titulaire du Perchoir, qui veut aussi passer d'un exercice de "figures imposées" à des "figures libres". Le groupe majoritaire garderait cinq questions par séance, tandis que les autres groupes en gagneraient pour mieux "contrôler le gouvernement". Pour "un dialogue plus vivant", chaque question-réponse serait suivie par un "droit de réplique partagé", c'est-à-dire que le député pourrait rebondir sur la réponse du ministre, puis le ministre lui-même "contre-répliquer". "On évitera l'effet tunnel, parfois l'effet languissant de ces séances", selon M. Ferrand. Il n'y aura pas de limitation du temps de parole du Premier ministre, ce qui serait inconstitutionnel, mais le président de l'Assemblée a évoqué "un consensus sur la discipline collective". Parmi les autres sujets de cette réforme, figurent des séances moins tardives (minuit contre 1H00 actuellement), le renforcement du droit de pétition, et aussi la traduction de mesures déontologiques dans le règlement. En outre, M. Ferrand veut, lors des "niches parlementaires" réservées aux propositions de loi des groupes, qu'il y ait "une obligation de débattre de tous les sujets" et "qu'on s'interdise de renvoyer ou rejeter" les textes, via des motions préalables, quasi systématiques sur les textes des oppositions. Il n'est pas prévu à ce stade de relever le seuil de 15 députés nécessaires pour constituer un groupe. Le patron des LR Christian Jacob est "attaché à un seuil de 10%" des députés, soit 57 ou 58, et "je n'étais pas loin de l'approuver", a reconnu M. Ferrand. Mais, a relevé le locataire de l'Hôtel de Lassay, valider un tel seuil, même abaissé de moitié, reviendrait pour des groupes à se "faire hara kiri", si bien qu'il attend la réduction du nombre de parlementaires promise par Emmanuel Macron pour aborder ce point.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avocate iranienne emprisonnée: ovation debout des députés français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313163152.up8c7l25.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés français ont salué mercredi par une ovation debout l'avocate iranienne des droits de l'Homme Nasrin Sotoudeh, emprisonnée à Téhéran, et condamnée cette semaine à une peine de prison aggravée. Le député LREM François Cormier-Bouligeon a lancé lors des questions au gouvernement "un cri de colère" au sujet du sort de cette avocate de 55 ans, lauréate du Prix Sakharov pour la liberté de l'esprit en 2012, dénonçant sa condamnation au terme d'un procès "inique". Des députés de tout bord se sont alors levés pour applaudir la militante. Mme Sotoudeh avait appris après son emprisonnement en juin 2018 qu'elle avait été condamnée à cinq ans d'emprisonnement pour espionnage. Son mari, Reza Khandan, a indiqué mardi qu'elle avait été condamnée à dix années d'emprisonnement supplémentaires pour "incitation à la débauche" et 148 coups de fouet pour s'être présentée au tribunal par le passé sans le voile islamique obligatoire pour les femmes dans l'espace public. M. Cormier-Bouligeon s'est adressé en anglais à l'avocate depuis l'hémicycle, lançant: "The french national Assembly supports you" ("L'Assemblée nationale française vous soutient"). Il s'est vu rappeler par le président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM), que "le français est la langue de la République". Le secrétaire d'État auprès du ministre des Affaires étrangères, Jean-Baptiste Lemoyne, a ensuite assuré au député que le gouvernement partageait son "émotion" et son "indignation". Il a souligné notamment que le président Emmanuel Macron avait "publiquement appelé vendredi" à sa libération lors de la remise du premier "Prix Simone-Veil".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 16:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie du grand débat: "se hâter serait une erreur" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313150844.brg1i0q5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a estimé mercredi que ce serait "une erreur" de se hâter de prendre des décisions à l'issue du grand débat, souhaitant au préalable "s'assurer de poser un diagnostic pertinent". "Je crois que se hâter serait une erreur", a déclaré M. Ferrand devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), à deux jours de la fin de la grande consultation nationale lancée mi-janvier. "Il faut d'abord que les choses soient restituées et précisément validées" par les "garants" et "ensuite il faudra s'assurer de poser un diagnostic pertinent sur les maux les plus profonds dans notre pays qui doivent être pris en considération", a ajouté ce député du Finistère. "Il ne faut pas imaginer qu'un beau soir à 20H00, il y aurait une grande déclaration du président de la République qui dirait devant le drapeau: +voilà, je vous ai compris, voilà les 4-5 choses qu'on va faire, fermez le banc, on passe à autre chose+. Ça ne peut pas être ça", a poursuivi M. Ferrand. Il a observé que les citoyens "qui viennent dans le grand débat sont rarement allés sur les ronds-points" et qu'un certain nombre de "gilets jaunes" "ne sont pas forcément les plus assidus au grand débat". Cela signifie que "la prise en compte des réalités dans notre pays va demander beaucoup de travail", a-t-il insisté. Interrogé sur une date de fin de la mobilisation des "gilets jaunes", le président de l'Assemblée s'est refusé à toute "prédiction", mais a estimé qu'"une immense majorité de nos compatriotes, maintenant, en ont marre" de "ce rituel du samedi". M. Ferrand a rappelé que l'Assemblée organiserait des débats les 2 et 3 avril, puis que le 9 avril, le Premier ministre s'exprimera dans l'hémicycle. "Ce sera intéressant de voir quelles seront les contributions des différents groupes", a affirmé M. Ferrand, pour qui "il aurait été paradoxal que la France entière débatte sauf l'Assemblée nationale". Ce débat a été prévu après, "pour ne pas préempter le grand débat". Interrogé sur la possibilité, à l'issue de la grande consultation, d'un référendum en même temps que les élections européennes, le 26 mai, M. Ferrand a estimé que cela "paraîtrait totalement inapproprié". "Et d'ailleurs il ne se produira pas", a assuré ce proche d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudiants étrangers: la hausse des frais, un risque pour l'attractivité française (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313150527.w011gm15.html</link>
   <description><![CDATA[La forte hausse des droits d'inscription universitaires pour les étudiants hors Union européenne fait courir "un risque réel de décrochage sur le court terme" pour l'attractivité de l'enseignement supérieur, selon un rapport parlementaire qui déplore une mise en oeuvre "précipitée" de cette réforme. "Tous les acteurs du monde universitaire s'accordent (...) pour indiquer que la mesure (de hausse des frais d'inscription) devrait produire, dans le court terme, un effet d'éviction aux conséquences potentiellement importantes", note ce rapport présenté mercredi par les députés Pascal Brindeau (UDI) et Marion Lenne (LREM). Les auteurs évoquent "un risque réel de décrochage sur le court terme" pour "l'attractivité de notre enseignement supérieur" et citent les cas de la Suède et du Danemark, qui ont mis en oeuvre une mesure similaire, en 2011 pour le premier et 2006 pour le deuxième. Le nombre d'étudiants étrangers a baissé de 30% en trois ans en Suède et de 35% au Danemark la première année. Le gouvernement a annoncé à l'automne dernier une forte hausse des frais d'inscription pour les étudiants extra-communautaires dès la rentrée 2019, une mesure qui suscite une vive opposition chez les syndicats étudiants et d'enseignants du supérieur. Selon les chiffres de Campus France, le nombre d'étudiants étrangers hors UE candidats à une licence en fac est quasiment stable cette année. Mais ils révèlent une forte baisse concernant le nombre de jeunes venant de pays d'Afrique francophone (Algérie, Guinée, Maroc, Sénégal, Tunisie), "dont la représentation au sein de la communauté étudiante est actuellement très importante", souligne le rapport. "L'évolution de la hausse des frais de scolarité pour les étudiants étrangers doit pouvoir se poser", soulignent les parlementaires. Mais ils relèvent "le manque de dialogue entre les universités et leur ministère de tutelle" et notent que "la méthode initialement retenue par le gouvernement a eu pour effet de braquer le monde universitaire et ainsi rendu plus difficile le déploiement de certaines mesures" pourtant "jugées pertinentes et positives". La hausse des frais d'inscription décidée par le gouvernement s'inscrit dans le cadre d'un plan visant à améliorer l'attractivité de l'enseignement supérieur français auprès des étudiants internationaux et à améliorer leurs conditions d'accueil.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proches aidants: le Sénat vote un texte de compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313150414.6ppb3p2i.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté mercredi en deuxième lecture une proposition de loi centriste en faveur des "proches aidants", vidée de sa substance à l'Assemblée nationale, réintroduisant deux dispositions, avec l'accord du gouvernement. "Le texte introduit dès aujourd'hui des avancées majeures en amont de mesures qui interviendront demain dans le cadre plus global du projet de loi autonomie que nous vous présenterons d'ici la fin de l'année", a promis la secrétaire d'État auprès de la ministre des Solidarités, Christelle Dubos. Les proches aidants de personnes en perte d'autonomie ou présentant un handicap sont aujourd'hui près de 8,3 millions et leur rôle devrait aller croissant, en raison du vieillissement de la population. Un congé de proche aidant, non rémunéré et non indemnisé, a été institué en décembre 2015. La proposition de loi portée par Jocelyne Guidez, votée en octobre en première lecture par le Sénat, instaurait notamment une "indemnité de proche aidant". Mais l'Assemblée nationale, qui a adopté le texte en première lecture en décembre, a supprimé sept des neuf articles, dont cette mesure phare. Le gouvernement avait défendu une motion de renvoi en commission de l'ensemble du texte, arguant d'une négociation "grand âge et autonomie" en cours. Le rapport issu de cette concertation sera remis au gouvernement le 28 mars. Le premier article conservé prévoit d'intégrer dans la négociation collective des branches le thème de la conciliation entre le vie professionnelle et la vie personnelle des salariés proches aidants. Le second a pour objet d'étendre, par décret, aux agents publics travaillant dans des établissements médico-sociaux l'expérimentation du "relayage" pour donner du répit aux proches aidants. Malgré l'opposition de la gauche, le Sénat a maintenu en commission la suppression des articles relatifs à l'indemnisation du congé de proche aidant ainsi qu'à l'harmonisation de leur affiliation à un régime de retraite. Il a en revanche rétabli, avec le soutien du gouvernement, l'article relatif aux financements publics des actions à l'appui des aidants, et celui visant à inclure l'identification du proche aidant dans le DMP (dossier médical partagé). Le texte initial prévoyait de l'inclure sur la carte vitale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la création de l'Agence nationale de la cohésion des territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313113902.fmym7uv8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi sénatoriale visant à créer une Agence nationale de la cohésion des territoires (ANCT), qui laisse les oppositions sur leur faim. Le texte, adopté en procédure accélérée par 43 voix contre 14, avec l'appui de la majorité LREM-MoDem, du PS et du groupe UDI-AGIR, doit maintenant faire l'objet d'une procédure de conciliation entre l'Assemblée et le Sénat. Annoncée en juillet 2017 par Emmanuel Macron, la future agence a vocation à incarner la coordination entre l'État et les collectivités territoriales: elle sera un établissement public de l'État, qui doit permettre d'aider les territoires à développer leurs projets. Le préfet sera le représentant de l'agence. L'ANCT se veut "un guichet unique" vers lequel pourront se tourner les élus locaux, porteurs de projets, qui se retrouvent souvent à l'heure actuelle dans "un maquis administratif", avait affirmé en préambule des débats Jacqueline Gourault, ministre de la cohésion des territoires. La future agence englobera le Commissariat général à l'égalité des territoires (CGET), l'Agence du numérique et l'Établissement public d'aménagement et de restructuration des espaces commerciaux et artisanaux (Epareca). D'autres organes de l'Etat, évoqués à l'origine pour faire partie de cette fusion, comme l'Agence nationale de la rénovation urbaine (Anru) ou l'Agence nationale de l'habitat (Anah), n'incorporeront finalement pas l'ANCT. Les élus d'opposition ont dénoncé l'écart entre les objectifs initiaux et le contenu du texte, comme Jean-Marie Sermier (LR) pour qui "le rendez-vous est manqué". L'élu du Jura a par ailleurs souligné le manque de clarté du budget de la future agence, estimant en outre que "ça flotte au niveau de la mission et de la gouvernance". Selon Guy Bricout (UDI), "la création de cette agence est un bon début" mais "il faudra aller plus loin à l'avenir pour aboutir à un véritable guichet unique". Avis mitigé aussi pour la socialiste Christine Pirès-Beaune, qui a estimé que "le gouvernement a dû revoir ses ambitions à la baisse". Pour François Pupponi (Libertés et territoires), c'est "malheureusement (...) une agence d'Etat qui donne le moyen au préfet d'avoir un regard sur les projets des collectivités locales". Les députés ont adopté dans la foulée un second texte de loi, organique, relatif à la nomination, en Conseil des ministres, du directeur général de l'ANCT.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anticasseurs: le texte adopté par le Parlement, la balle dans le camp du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312222518.m2akivjw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mardi soir, par un ultime vote du Sénat, le texte anticasseurs soutenu par le gouvernement, mais certaines mesures controversées risquent d'être annulées, Emmanuel Macron ayant lui-même décidé de saisir le Conseil constitutionnel, comme le fera la gauche. "Cette saisine permettra de lever les doutes, elle permettra de lever tous les soupçons", a expliqué devant les sénateurs le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, défendant "une proposition de loi de protections". Interdictions préventives de manifester - mesure qui a cristallisé les critiques -, fouilles, délit de dissimulation du visage : la majorité sénatoriale de droite a approuvé le même texte que celui voté par les députés début février, dénoncé comme "liberticide" à gauche et critiqué par certains élus de la majorité présidentielle. La proposition de loi a été adoptée par 210 voix contre 115 et 18 abstentions. Socialistes et CRCE (à majorité communiste) ont bataillé pied à pied contre les différentes dispositions. "Ce texte ne comporte pas le début d'une once d'arbitraire", a assuré le ministre, soulignant que "la justice reste l'ultime garant des libertés". L'annonce d'une saisine présidentielle, avant même l'adoption du texte, a été critiquée par des sénateurs de gauche comme de droite. Le président du groupe socialiste, Patrick Kanner, y a vu "une intrusion anormale dans le débat parlementaire". "On a connu mieux comme reconnaissance de paternité", a lancé Jérôme Durain (PS), alors que l'auteur de la proposition de loi initiale, Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs LR, raillait la "pensée complexe" de l'exécutif qui "a pu parfois nous dérouter". "Le Sénat a joué à un jeu", a estimé dans les couloirs de l'Assemblée le député LREM Sacha Houlié. "Qu'il en assume donc l'entière responsabilité." Une saisine présidentielle, initiative très rare, coupe en tout cas l'herbe sous le pied aux "marcheurs" mécontents, qui auraient pu être tentés de s'associer au recours que quelque 80 députés PS, LFI, PCF, Libertés et territoires et quelques UDI-Agir et non-inscrits sont prêts à formuler. Les sénateurs socialistes ont eux aussi annoncé leur intention de déposer un recours dès mercredi matin. - "Cagoules noires" - La proposition de loi, qui visait initialement les "black blocs", avait été approuvée une première fois au Palais du Luxembourg en octobre. Le gouvernement l'avait reprise à son compte en janvier, après les premières manifestations de "gilets jaunes". "Ce texte ne vise pas les +gilets jaunes+, il vise au contraire les cagoules noires", a souligné M. Retailleau, rappelant que pour lui "le coeur du texte est le délit de dissimulation du visage". Le sénateur de Vendée a justifié le vote de la majorité sénatoriale par "un souci d'efficacité": "Nous ne voulons pas laisser un seul pouce de terrain à l'ultra violence". Réclamées par des syndicats policiers, mais critiquées sur certains aspects par des magistrats et avocats, les mesures ont été amendées à l'Assemblée fin janvier, pour un meilleur équilibre entre maintien de l'ordre et libertés publiques. Des sénateurs estiment au contraire que le texte a été "durci". Mardi, les groupes PS et CRCE ont défendu en vain deux motions de rejet d'un texte rebaptisé "Retailleau-Macron" par M. Kanner. "Il met en péril la liberté de manifester", a dénoncé la présidente du groupe CRCE Eliane Assassi, tandis que l'écologiste Esther Benbassa reprochait à la droite sénatoriale et à la majorité présidentielle, "main dans la main", de faire "fi des grandes institutions internationales qui ont récemment dénoncé l'escalade des violences anti-manifestants dans notre pays". "Ce texte présente un risque d'arbitraire. Il peut finalement permettre au préfet, donc au gouvernement, de choisir ses manifestants", a pointé Jérôme Durain (PS). Le Défenseur des droits Jacques Toubon a salué la saisine par M. Macron du Conseil Constitutionnel. "Nous verrons bien ce que le Conseil dira mais il est clair que cette disposition sur l'interdiction de manifester peut paraître contradictoire avec nos principes constitutionnels", a-t-il estimé. La CGT a demandé "l'abandon pur et simple" du texte, tandis que Solidaires a appelé "l'ensemble des syndicats, la société civile à se mobiliser contre cette loi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 22:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un stage obligatoire en zone sous-dotée pour les étudiants en médecine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312215054.laubdr60.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir en commission le principe d'un stage obligatoire en zone sous-dotée pour les étudiants en médecine, avant l'internat, dans le cadre de l'examen du projet de loi santé. Pour ainsi accéder au troisième cycle des études de médecine, les étudiants devront avoir validé "un stage situé dans une zone caractérisée par une offre de soins insuffisante ou des difficultés dans l'accès aux soins", en vertu d'un amendement de députés LREM, adopté contre l'avis de la co-rapporteure Stéphanie Rist. Les stages sont actuellement "très largement concentrés dans les milieux urbains", or "c'est la réalisation de ces stages dans d'autres milieux, et en particulier dans les territoires ruraux ou périurbain" qui "permettrait aux étudiants de découvrir une autre pratique de la médecine et ainsi les former et les inciter à la pratique dans ces zones", a justifié l'auteure de l'amendement dans son exposé des motifs. Sur proposition des rapporteurs et du groupe LREM, les députés ont en outre voté le report d'un an, de 2019 à 2020, du début de la réforme de l'accès au troisième cycle des études de médecine, qui prévoit à terme de supprimer les épreuves classantes nationales en fin de 6e année. Ainsi, du fait de ce report, les futurs externes, qui débuteront leur 4e année à la rentrée 2020 (et non plus 2019), passeront de nouveaux examens. Le projet de loi prévoit aussi la suppression du redoutable concours de fin de première année d'études de santé et du "numerus clausus" imposé par l'État, à la rentrée 2020. A la place, les effectifs d'étudiants en 2e et 3e années de médecine, dentaire, pharmacie et maïeutique (sage-femme) seront "déterminés par les universités", qui fixeront aussi leurs propres "objectifs d'admission" en 4e année, sous le contrôle du ministère. La commission des Affaires sociales a validé également cet article et poursuivra les échanges mercredi et jeudi sur les autres dispositions du projet de loi de la ministre de la Santé Agnès Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 21:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat s'apprête à adopter définitivement le texte anticasseurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312193232.7w33q2tw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a entamé mardi l'examen en deuxième lecture du texte LR dit anticasseurs, défendu par le gouvernement comme "une loi de protections", qui devrait être voté dans la soirée, ce qui vaudra adoption définitive par le Parlement. Interdictions préventives de manifester, fouilles, délit de dissimulation du visage : la majorité sénatoriale de droite s'apprête à approuver le même texte que celui voté par les députés début février, dénoncé comme "liberticide" à gauche et critiqué par certains élus de la majorité présidentielle. Mais avant sa promulgation, le Conseil constitutionnel aura à se prononcer. Des recours sont en effet en préparation, y compris de la part d'Emmanuel Macron, ce qui pourrait conduire à l'annulation de certaines mesures. "Cette saisine permettra de lever les doutes, elle permettra de lever tous les soupçons", a expliqué devant le sénateurs le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, défendant "une proposition de loi de protections". "Ce texte ne comporte pas le début d'une once d'arbitraire", a assuré le ministre, soulignant que "la justice reste l'ultime garant des libertés". Le Sénat a voté en début de soirée l'article 2, sur les interdictions administratives de manifester, qui a cristallisé les oppositions. Il poursuivra l'examen du texte en séance de nuit. L'annonce d'une saisine présidentielle, avant même l'adoption du texte, a été critiquée par des sénateurs de tous bords. Le président du groupe socialiste, Patrick Kanner, y a vu "une intrusion anormale dans le débat parlementaire". "On a connu mieux comme reconnaissance de paternité", a lancé Jérôme Durain (PS), alors que l'auteur de la proposition de loi initiale, Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs LR, raillait la "pensée complexe" de l'exécutif qui "a pu parfois nous dérouter". "Le Sénat a joué à un jeu", a estimé dans les couloirs de l'Assemblée le député LREM Sacha Houlié. "Qu'il en assume donc l'entière responsabilité." - Un texte "Retailleau-Macron" - Une saisine présidentielle, initiative très rare, coupe en tout cas l'herbe sous le pied aux "marcheurs" mécontents, qui auraient pu être tenter de s'associer au recours que les députés de gauche et du groupe "Libertés et territoires" sont prêts à formuler. La proposition de loi, qui visait initialement les "black blocs", avait été approuvée une première fois au Palais du Luxembourg en octobre. Le gouvernement l'avait reprise à son compte en janvier, après les premières manifestations de "gilets jaunes". "Ce texte ne vise pas les +gilets jaunes+, il vise au contraire les cagoules noires", a souligné M. Retailleau, rappelant que pour lui "le coeur du texte est le délit de dissimulation du visage". Réclamées par des syndicats policiers, mais critiquées sur certains aspects par des magistrats et avocats, les mesures ont été amendées à l'Assemblée, pour un meilleur équilibre entre maintien de l'ordre et libertés publiques. Des sénateurs estiment au contraire que le texte a été "durci". Les groupes PS et CRCE (à majorité communiste) ont défendu en vain mardi après-midi deux motions de rejet d'un texte rebaptisé "Retailleau-Macron" par M. Kanner. "Il met en péril la liberté de manifester", a dénoncé la présidente du groupe CRCE Eliane Assasi, tandis que la sénatrice écologiste Esther Benbassa reprochait à la droite sénatoriale et à la majorité présidentielle, "main dans la main", de faire "fi des grandes institutions internationales qui ont récemment dénoncé l'escalade des violences anti-manifestants dans notre pays". Une majorité des centristes votera le texte, mais certains, comme Loïc Hervé, y sont "profondément hostiles". Comme leurs collègues députés, "un certain nombre" de sénateurs LREM devraient s'abstenir. Le Défenseur des droits Jacques Toubon a salué la saisine par M. Macron du Conseil Constitutionnel. "Nous verrons bien ce que le Conseil dira mais il est clair que cette disposition sur l'interdiction de manifester peut paraître contradictoire avec nos principes constitutionnels", a-t-il estimé. La CGT a demandé "l'abandon pur et simple" du texte, tandis que Solidaires a appelé "l'ensemble des syndicats, la société civile à se mobiliser contre cette loi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoir d'achat, sur-réglementation: les députés LR défendront leurs propositions le 4 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312181445.augrb6hn.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablissement du pouvoir d'achat des Français dans le contexte de crise des "gilets jaunes", création d'un répertoire des maladies rares ou encore lutte contre la sur-réglementation: les députés LR défendront le 4 avril quatre propositions de loi devant l'Assemblée. "La question du pouvoir d'achat s'est imposée comme la revendication centrale des Français et a été le catalyseur de la mobilisation des +gilets jaunes+", soulignent les députés LR dans l'exposé des motifs du premier texte qui sera examiné en séance. Chaque groupe politique de l'Assemblée dispose chaque année d'une "niche parlementaire", une journée durant laquelle ils peut proposer ses propres textes aux votes dans l'hémicycle. Dénonçant "une politique de matraquage fiscal" du gouvernement, notamment vis-à-vis "des classes moyennes", les élus de droite formulent des propositions pour redonner 10 milliards d'euros de pouvoir d'achat aux Français, compensées par des économies sur "les dépenses publiques". Ils suggèrent ainsi d'indexer à nouveau sur l'inflation les pensions de retraite et les aides au logement déconnectées dans la loi de finances pour 2019, d'annuler la hausse de la CSG de janvier 2018 pour l'intégralité des retraités qui l'ont subie et de rétablir les plafonds du quotient familial avant leur plafonnement en 2012. Ils prévoient enfin une baisse de 10% de l'impôt sur le revenu des deux premières tranches afin de "réduire la pression fiscale sur les classes moyennes". La deuxième proposition de loi défend la création d'un répertoire des maladies rares et orphelines à destination des organismes publics et parapublics, pour permettre aux malades de bénéficier de "dérogations" et leur épargner ainsi qu'à leurs familles un "parcours du combattant administratif". Le troisième texte vise à soutenir le fonctionnement des services départementaux d'incendie et de secours (SDIS) et à valoriser la profession de sapeur-pompier professionnel ou volontaire. Allègement de charges, absences en entreprise facilitées, emplois réservés dans la fonction publique... treize mesures sont proposées pour lutter contre la baisse des vocations et des effectifs constatées ces dernières années. Enfin, le dernier texte entend lutter contre la sur-réglementation dénoncée comme "un frein à la compétitivité des entreprises". Deux grands principes sont proposés au vote des députés: le premier édicte que l'adoption de toute nouvelle norme pour les entreprises devra être compensée par l'abrogation d'une norme existante, le second interdit de durcir une norme communautaire lors de sa transposition dans le droit national.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anticasseurs: la gauche appelle citoyens et associations à soutenir son recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312181430.947tsea8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche associés au groupe Libertés et territoires de l'Assemblée ont appelé mardi citoyens et associations à soutenir leur recours auprès du Conseil constitutionnel contre la proposition de loi anticasseurs. Jugeant qu'elle met notamment en danger le droit de manifester, quelque 80 députés PS, LFI, PCF, Libertés et territoires et quelques UDI-Agir s'apprêtent à envoyer ce recours, après l'adoption définitive du texte par le Sénat dans la soirée. Lors d'une conférence de presse commune, la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault a lancé "un appel à l'ensemble des citoyens et associations qui se sentent concernés par la défense des libertés pour appuyer notre recours en envoyant leurs contributions directement au Conseil constitutionnel". Une cinquantaine d'associations et syndicats (Amnesty, Ligue des droits de l'Homme, CGT...) ont encore demandé la semaine dernière au gouvernement et au Parlement d'"abandonner" la proposition de loi LR anticasseurs, qui constitue selon eux une atteinte grave aux libertés publiques et à l'équilibre des pouvoirs. Les Sages peuvent recevoir des "contributions extérieures", appelées parfois "portes étroites", en cas de saisine sur une loi. Elles sont rendues publiques avec les décisions. Président du groupe Libertés et territoires, Philippe Vigier a appelé les députés de la majorité ayant des réticences sur la proposition de loi à rejoindre les signataires. Seule une ex-LREM passée au groupe UDI-Agir, Frédérique Dumas, a signé à ce stade. "Le président leur a donné un permis de sortir", a lancé M. Vigier, après l'annonce lundi d'un recours par Emmanuel Macron lui-même, qui s'est posé en "garant des libertés publiques". Selon Éric Coquerel (LFI), le président "souhaite se défausser d'une loi qu'il a voulue". Aux yeux de Mme Rabault, "le président se pose des questions, et nous l'avons précédé". En 2015, François Hollande avait aussi saisi le Conseil constitutionnel de la loi controversée sur le renseignement, avant sa promulgation. Ce type de saisine empêche ensuite les questions prioritaires de constitutionnalité. Pour le patron des députés PCF André Chassaigne, dans le cas présent "le gouvernement se trouve fortement mis en cause par le président de la République" . "Espérons qu'au Conseil Constitutionnel ce sera un moment de vérité. Mais encore faut-il que la décision soit juridique et non politique", or "trois membres du Conseil sont parties prenantes", l'ex-maire de Bordeaux Alain Juppé, l'ancien ministre Jacques Mézard et l'ex-sénateur LR François Pillet, a relevé M. Chassaigne, demandant leur "déport" de la prise de décision.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conflit au Yémen: les députés Insoumis réclament une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312180740.px64fv6z.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés Insoumis plaide pour une commission d'enquête parlementaire sur "l'implication de la France" dans le conflit au Yémen, ont-ils indiqué mardi lors d'une conférence de presse, en présence d'un représentant d'ONG et d'un juriste engagés sur ce dossier. Le député Alexis Corbière a expliqué avoir déposé une proposition de résolution en ce sens, afin qu'un "débat public puisse s'ouvrir sur ce conflit qui passe trop souvent en dehors des radars", et pour "mesurer" l'implication de la France. Son groupe a toutefois déjà fait usage de son "droit de tirage" (une fois par session ordinaire) pour la création d'une telle commission. M. Corbière s'exprimait notamment aux côtés du juriste canadien Daniel Turp, qui a travaillé sur la légalité des ventes d'armes, et du président de l'Association Action Sécurité Ethique Républicaines (ASER) Benoît Muracciole, qui réclame la suspension des transferts d'armes envers les pays membres de la coalition emmenée par l'Arabie saoudite, qui intervient dans la guerre au Yémen. La proposition de commission d'enquête porte notamment sur "le respect des engagements internationaux de la France au regard de son soutien aux belligérants du conflit au Yémen en termes d'autorisations d'exportations d'armes". "La France est le 3e fournisseur d'armes à l'Arabie saoudite" et "les exportations d'armes font de notre pays une forme de complice", a estimé M. Corbière. Son collègue Bastien Lachaud a souligné que cette demande de commission survient après plusieurs interventions parlementaires infructueuses "qui visaient à faire cesser ces ventes d'armes", notamment par voie d'amendements, et des appels d'ONG. Depuis 2015, le conflit au Yémen a provoqué ce que l'ONU décrit comme la pire crise humanitaire du monde. Selon l'Organisation mondiale de la santé, quelque 10.000 personnes, pour la plupart des civils, ont été tuées et plus de 60.000 blessées dans les combats depuis cette date. Des ONG estiment que le nombre de morts est largement supérieur, certaines citant un bilan cinq fois supérieur.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: du droit de pétition aux QAG, Ferrand détaille ses projets de réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312162342.kj66nwss.html</link>
   <description><![CDATA[Un droit de pétition revivifié, une seule séance de questions au gouvernement, des débats moins tardifs: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand détaille dans une lettre adressée mardi aux députés les nouvelles transformations qu'il entend impulser au Palais Bourbon. "Je souhaite vous faire connaître l'état d'avancement des grands chantiers ouverts au sein de notre institution", écrit Richard Ferrand (LREM) aux parlementaires dans un courrier de cinq pages que l'AFP a pu consulter. Dans son projet de réforme du règlement de l'Assemblée, il envisage de "revivifier le droit de pétition", qui est une forme de démocratie participative, un des sujets du grand débat national. Il s'agirait de permettre notamment aux pétitions "ayant recueilli un nombre significatif de signatures" de "donner lieu à un débat en séance". Ce droit de pétition, qui existe depuis la Révolution, est depuis des dizaines d'années très peu exercé, et les quelques pétitions déposées sont en général classées, sans connaître de suite. Parmi les autres nouveautés, le président de l'Assemblée propose de rassembler le mercredi en une seule séquence de deux heures les questions au gouvernement, actuellement étalées sur deux jours (une heure mardi et une heure mercredi). Un nouveau "droit partagé de répliques" serait également introduit, s'inspirant en partie de ce qui se fait au Sénat. Des députés de plusieurs bords ont réagi favorablement à ce projet, notamment Cécile Untermaier (PS) qui pense que "cette réplique nous permettra d'exiger des ministres qu'ils répondent bien aux questions que nous posons". Elle s'est aussi félicitée sur LCP de l'amélioration du droit de pétition, "une excellente initiative". La lettre de M. Ferrand n'annonce cependant "qu'un début dans l'amélioration que nous attendons de l'Assemblée nationale", selon la députée. "C'est pas la révolution", juge aussi un responsable communiste. La lettre indique en outre que les horaires des séances de l'Assemblée seront resserrées pour ne pas dépasser minuit, contre une heure du matin actuellement. Le quatrième personnage de l'Etat justifie sa volonté de réforme du règlement par la nécessité d'"améliorer le travail parlementaire", de rendre "la discussion en séance publique (...) plus fluide" et d'accroître les "droits de l'opposition, des groupes minoritaires et des députés non-inscrits". Et ce, "sans attendre l'évolution du cadre constitutionnel" puisque la révision a été reportée. Il précise avoir "étroitement associé" les présidents de tous les groupes politiques à sa démarche et proclame sa volonté d'un vote des députés avant l'été pour une mise en application du règlement rénové "dès le début de la prochaine session ordinaire", en octobre. Par ailleurs, concernant les quelque 1.100 fonctionnaires de l'Assemblée, dont il souligne "l'excellence", le titulaire du perchoir annonce l'ouverture en mai de négociations avec les syndicats sur "l'organisation des services, des carrières et des métiers, pour aller vers une plus grande mobilité, et l'avenir de certains dispositifs dérogatoires". Enfin, M. Ferrand salue "l'importance" des 2.000 collaborateurs des députés, se disant attaché "à la reconnaissance de leurs missions et à l'amélioration de leurs conditions de travail". Dans un courrier en réponse, dont l'AFP a eu copie, une intersyndicale a demandé de rapidement "sécuriser les thèmes et le calendrier des négociations" afin d'aboutir à "un statut". L'Association des députés employeurs vient d'élire un député LFI à sa présidence, Michel Larive. parl/jk/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jeunes vulnérables: vers l'examen d'un texte LREM par l'Assemblée avant l'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312112609.mhh072uu.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État Adrien Taquet a indiqué mardi que la proposition de loi de Brigitte Bourguignon (LREM) visant à renforcer l'accompagnement des jeunes majeurs vulnérables vers l'autonomie devrait être discutée par l'Assemblée "avant l'été", dans un entretien au quotidien La Croix. Le Premier ministre Edouard Philippe a confié à son auteure, présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, une mission temporaire sur le sujet, selon le Journal officiel. La remise des travaux "est attendue à la fin du mois de juin 2019, avec une première présentation (des) conclusions courant mai", peut-on lire dans la lettre de mission qu'a consultée l'AFP. La proposition de loi de l'élue du Pas-de-Calais a déjà été adoptée en commission en juillet 2018. Elle prévoit notamment de rendre obligatoires, en cas de cumul de difficultés, les contrats "jeunes majeurs", qui permettent de prolonger la prise en charge par les services de l'aide sociale à l'enfance (ASE) après 18 ans pour éviter les ruptures. M. Taquet souhaite que la députée aille "voir ce qui se fait de bien dans les territoires de façon à rendre ensemble sa proposition de loi encore plus ambitieuse et solide pour l'avenir des jeunes". Selon ce secrétaire d'État chargé de la protection de l'enfance, "une fois qu'on aura identifié les bonnes pratiques, il faudra inciter les départements à les appliquer". "Est-ce que ce sera par obligation ou par contractualisation ? Je pense que les départements auront intérêt à agir", d'après lui. "Il faudra aussi mieux mobiliser les dispositifs nationaux : les jeunes de l'ASE peuvent-ils avoir un accès prioritaire au logement social ? Est-ce qu'on peut envisager une garantie jeune adaptée à leur profil ?", suggère-t-il. 341.000 mineurs font l'objet d'une mesure de protection de l'enfance en France (fin 2017), dont plus de la moitié sont placés en institution ou dans des familles d'accueil. Le gouvernement a esquissé fin janvier les grandes lignes d'un plan visant à améliorer la protection de l'enfance, des mesures qui devront être "finalisées" d'ici l'été.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 11:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
