<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 May 2016 02:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Harcèlement sexuel: appel dans Libération "pour que l'impunité cesse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510000206.p2bs8htf.html</link>
   <description><![CDATA[Un collectif de 500 militants et élus de tous bords publie mardi un appel dans Libération "pour que l'impunité cesse" contre les auteurs de harcèlement sexuel, au lendemain des accusations visant l'élu écologiste Denis Baupin. Le collectif "Levons l'omerta", à l'initiative duquel on retrouve notamment la féministe Caroline de Haas, écrit que "la difficulté des femmes à parler de ce type de violences est générale, mais sans doute amplifiée dans le microcosme politique, où elles doivent plus qu'ailleurs ne jamais paraître faibles, incarner une posture inverse à celle d'une victime". "Pour que ce soit le comportement des hommes qui change et non celui des femmes qui s'adapte, pour que les choses bougent enfin et que l'impunité cesse, pour que la culpabilité change de camp, il faut parler", écrivent les signataires qui veulent "juste dire ici merci" aux femmes "qui ont eu le courage de briser la loi du silence". Le député écologiste Denis Baupin a démissionné lundi de son poste de vice-président de l'Assemblée nationale quelques heures après avoir été mis en cause par des élues écologistes pour "harcèlement" ou "agression sexuelle", des accusations qu'il conteste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 02:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: débats hors-sol à l'Assemblée, entre report de votes et menace de 49.3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509230747.5tbqlfru.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur la loi travail à l'Assemblée ont semblé faire du sur place lundi jusque tard dans la soirée, le report des votes sur les amendements, et surtout la menace du 49.3, rendant les discussions un peu hors-sol, au grand dam de certains élus. Après l'annonce par la ministre du Travail de "la réserve des votes jusqu'à nouvel ordre", dès l'examen du premier article du texte controversé, illustrant d'emblée les fortes incertitudes sur la majorité, le recours à cet outil de procédure a été au coeur de nombreuses interventions. Le chef de file des socialistes "frondeurs" Christian Paul s'est notamment dit "extrêmement surpris" de ce procédé repoussant le vote, décidé par Myriam El Khomri. "S'il n'y a pas de majorité sur l'article 1, que cela soit vérifié", a-t-il lancé à l'adresse du gouvernement. "On se demande ce qu'on fait là. Ca ressemble à un simulacre", a aussi lancé la "frondeuse" Aurélie Filipetti. "Simulacre" dénoncé aussi par la droite, le Front de gauche et des écologistes, Isabelle Attard appelant notamment à ce qu'on "l'abrège". "C'est le gouvernement qui fait traîner délibérément les débats pour justifier le recours au 49.3 qui est un déni de démocratie assez grave", a aussi jugé l'écologiste Eva Sas auprès de l'AFP. A plusieurs reprises, des élus ont tenté d'en savoir plus sur les intentions du gouvernement. "Quelle est la raison exacte de la réserve du gouvernement qui interdit aux députés de voter les amendements?", a ainsi demandé Isabelle Le Callennec (LR), son collègue Dominique Tian pressant le président du groupe PS Bruno Le Roux de "dire s'il y a oui ou non une majorité (...) ou alors si on attend mercredi matin une décision du Conseil des ministres" sur le 49.3. L'ex-socialiste Pouria Amirshahi a lui fait valoir dans un communiqué titré "les députés ne sont pas les bouffons du roi" que la "réserve" traduisait un "mépris" du gouvernement qui à ses yeux "glisse toujours plus dans une dérive autoritaire entamée depuis voilà de nombreux mois". Dans un hémicycle à l'ambiance un peu étrange, où certains ont été jusqu'à demander des "votes blancs" sur leurs amendements, la ministre du Travail a défendu la "réserve", soulignant à l'attention de la droite que "la précédente législature l'a utilisée à 20 reprises". Plusieurs interruptions de séance ont eu lieu au cours des débats, sous la présidence de David Habib (PS), à l'appel de la ministre, mais aussi du Front de gauche qui a envisagé de claquer la porte à la suite de la "réserve" ou encore des élus LR. Quelques digressions ont aussi agrémenté les discussions, comme des évocations du "textile en Roubaisie", mais aussi des passages techniques sur "les dispositions supplétives", des débats sur la laïcité en entreprise, ou encore de nombreuses incartades vers l'article 2 sur les accords d'entreprise, l'un des plus contestés, sur lequel les débats n'ont pas commencé. Dans la soirée, la colère de certains députés s'est plus franchement montrée. "Puisque le 49.3 nous pend au nez, on aura parlé simplement d'une commission qui pourrait être juste mise en place par l'impulsion" du gouvernement, "c'est du grand n'importe quoi ce qu'on fait là", a pesté Arnaud Richard (UDI). "Depuis 16 heures, le Parlement n'a pas pu voter" a fustigé le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne, déplorant l'"image déplorable qui est donnée à notre peuple". Il a aussi épinglé le secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, qu'il a dépeint en "épicier de village" avec son crayon, contant les voix pour une majorité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 01:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusations de harcèlement sexuel: Baupin se met en retrait du groupe écologiste à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509224352.yzy8s6lc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Denis Baupin, mis en cause par des élues pour "harcèlement" ou "agression sexuelle", a signifié lundi sa "mise en retrait du groupe écologiste" à l'Assemblée nationale, ont fait savoir dans un communiqué les écologistes "réformistes". "Denis Baupin a toujours été et demeure écologiste", notent dans ce communiqué les élus de la composante écologiste qui soutient le gouvernement, dont le coprésident du groupe François de Rugy. "Tout en affirmant son innocence des accusations dont il est l'objet, il nous a signifié ce soir sa mise en retrait du groupe écologiste", indiquent-ils. Un "choix responsable" qui lui permet "d'organiser sa réponse à ces mises en cause en toute liberté, tout en préservant la sérénité de notre activité parlementaire". "Nous souhaitons désormais qu'en dehors de toute pression médiatique, la vérité, quelle qu'elle doive être, soit établie par les voies du droit", disent-ils. Un peu plus tôt, Eva Sas, représentant l'autre tendance écologiste, avait fait savoir à l'AFP que plusieurs députés allaient demander à M. Baupin de quitter le groupe, son comportement, dénoncé par des "témoignages dont la véracité ne fait aucun doute", étant "contraire aux valeurs de l'écologie", liée "dès l'origine au mouvement féministe".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: une porte-parole du PS dénonce l'alliance des frondeurs avec la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509205741.18nijsg9.html</link>
   <description><![CDATA[La porte-parole du PS Corinne Narassiguin a dénoncé lundi la volonté des députés frondeurs de créer une "minorité de blocage" en s'alliant avec la droite "pour faire tomber" le projet de loi travail, en cours d'examen à l'Assemblée. "On a une claire, large majorité au sein du groupe socialiste (à l'Assemblée) pour voter le texte, et il manque en réalité une toute petite poignée de députés sur qui les frondeurs font pression pour créer une minorité de blocage", a pointé Mme Narassiguin au cours d'un point presse, à l'issue du bureau national hebdomadaire du PS. "Ca n'est pas vraiment le respect de la démocratie de créer des minorités de blocage en faisant alliance avec la droite pour faire tomber un texte avant même d'avoir discuté sur les compromis possibles", a-t-elle ajouté. Selon Mme Narassiguin, les "frondeurs" essayent d'exercer des "pressions" sur "sept-huit personnes". La majorité du PS juge pour sa part nécessaire "d'aller au bout du dialogue, de chercher le compromis", a-t-elle expliqué. "Il y a déjà eu des propositions qui ont été faites par le rapporteur (...) qui seront discutées demain matin au groupe, et donc nous espérons que cela permettra de trouver ce compromis sur cette loi, sans remettre en cause la philosophie du texte", a-t-elle dit. Pour Mme Narassiguin le souhait du Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis est d'"éviter" l'usage du 49.3, et qu'il y ait "un vrai travail qui soit fait au groupe" pour y parvenir. Preuve de cette volonté de dialogue, M. Cambadélis a rencontré lundi midi le Premier ministre Manuel Valls, et lui a recommandé d'"utiliser (...) toutes les procédures de l'Assemblée nationale qui permettent de pousser le plus loin possible le débat, pour montrer que vraiment on est dans une recherche de compromis", a expliqué un responsable du PS à l'AFP. C'est dans cette logique que doit se comprendre l'usage du vote réservé lundi soir, selon ce responsable. "Le vote réservé, c'est parce qu'il y avait sur des amendements de suppression une volonté de faire tomber le texte immédiatement, avant même qu'il y ait débat (...) Le vote réservé ça permet d'aller au bout de la discussion sur tous les amendements de l'article 1", a justifié cette source.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 22:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusations de harcèlement sexuel: plusieurs députés écologistes veulent que Baupin quitte le groupe (Sas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509190926.r9vtsqqa.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés écologistes demanderont mardi que Denis Baupin, mis en cause par des élues écologistes pour "harcèlement" ou "agression sexuelle", quitte le groupe à l'Assemblée nationale, a affirmé lundi soir l'une d'entre elles, Eva Sas. Lors de la réunion hebdomadaire du groupe, "nous serons plusieurs à demander qu'il quitte le groupe", car le comportement dénoncé par des "témoignages dont la véracité ne fait aucun doute", est "contraire aux valeurs de l'écologie", liée "dès l'origine au mouvement féministe", a déclaré Mme Sas à l'AFP. Et de glisser: "Thomas Thévenoud a quitté le groupe PS pour des faits qui me semblent moins graves". "Il a trahi le féminisme", selon un autre membre du groupe, sur la même ligne. Par ailleurs, l'association des Elu/es Contre les Violences faites aux Femmes, présidée par Eva Sas, a appelé lundi Denis Baupin, qui a démissionné de son poste de vice-président de l'Assemblée, à démissionner de son mandat de député, car, "en tant qu'élu de la République, monsieur Baupin a un devoir d'exemplarité". L'association, qui a salué le "courage admirable" des victimes témoignant dans de tels cas et dénoncé "tous les agissements sexistes, à plus forte raison lorsqu'ils sont commis par des élus", a plaidé dans un communiqué pour modifier la législation pour prévoir l'inéligibilité automatique des élus condamnés pour violences faites aux femmes. Mme Sas compte demander cette mesure à l'occasion du débat sur le projet de loi de "modernisation de la justice du XXIe siècle", qui sera débattu l'hémicycle de l'Assemblée nationale en première lecture à partir du 17 mai.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 21:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des débats qui piétinent à l'Assemblée, entre interruptions de séance et report de votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509190326.bfjbuzvd.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur la loi travail à l'Assemblée ont semblé faire du sur place lundi en début de soirée, émaillés par plusieurs interruptions de séance, le report des votes sur les amendements, et surtout la menace du 49.3, rendant les discussions un peu hors-sol. Après l'annonce par la ministre du Travail de "la réserve des votes jusqu'à nouvel ordre", dès l'examen des amendements au premier article du texte controversé, illustrant d'emblée les fortes incertitudes sur la majorité, le recours à cet outil de procédure a été ou coeur de nombreuses interventions. Le chef de file des socialistes "frondeurs" Christian Paul s'est notamment dit "extrêmement surpris" de ce procédé repoussant le vote décidé par Myriam El Khomri. "S'il n'y a pas de majorité sur l'article 1, que cela soit vérifié", a-t-il lancé à l'adresse du gouvernement. "On se demande ce qu'on fait là. Ca ressemble à un simulacre", a aussi lancé la "frondeuse" Aurélie Filipetti, pour qui alors que cette loi doit favoriser le dialogue social, c'est une "réduction du dialogue parlementaire!" "Simulacre" dénoncé aussi par la droite, le Front de gauche et des écologistes, Isabelle Attard appelant notamment à ce qu'on "l'abrège". "C'est le gouvernement qui fait traîner délibérément les débats pour justifier le recours au 49.3 qui est un déni de démocratie assez grave", a aussi jugé l'écologiste Eva Sas, rappelant au passage auprès de l'AFP le précédent du CPE où la mobilisation s'était poursuivie malgré le passage en force du gouvernement aboutissant à son abandon. "Quelle est la raison exacte de la réserve du gouvernement qui interdit aux députés de voter les amendements?", a aussi demandé Isabelle Le Callennec (LR), pour qui le déficit de majorité n'est pas surprenant, François Hollande n'ayant "pas été élu" sur ce projet. L'ex-socialiste Pouria Amirshahi a fait valoir dans un communiqué titré "les députés ne sont pas les bouffons du roi" que le procédé traduisait un "mépris" du gouvernement qui à ses yeux "glisse toujours plus dans une dérive autoritaire entamée depuis voilà de nombreux mois". Dans un hémicycle à l'ambiance un peu étrange, sous la présidence de David Habib (PS), la ministre du Travail a défendu la "réserve", soulignant à l'attention de la droite que "la précédente législature l'a utilisée à 20 reprises". Plusieurs interruptions de séance ont aussi eu lieu au cours de l'après-midi, à l'appel de la ministre, mais aussi du Front de gauche qui a envisagé de quitter les débats suite à la "réserve" ou encore des élus LR. Quelques digressions ont aussi agrémenté les discussions, comme des évocations du "textile en Roubaisie".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 21:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Baupin permet de "parler du harcèlement" (pdte délégation aux Droits des femmes Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509171420.pmvfe4ib.html</link>
   <description><![CDATA[Les accusations visant Denis Baupin permettent de "parler du harcèlement", a déclaré lundi la présidente PS de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée, Catherine Coutelle, plaidant comme d'autres élues PS pour un allongement de la durée de prescription. Mme Coutelle, qui a pris "acte" de la démission du député écologiste du poste de vice-président de l'Assemblée nationale sans s'exprimer sur ce cas, a estimé auprès de l'AFP que "cette affaire permet de parler du harcèlement, peut délier des langues de victimes de ce phénomène, faire connaître la conduite à suivre", mais aussi la législation, "revue plusieurs fois par la gauche" depuis 2012 pour "préciser la définition et alourdir les peines". Pour la députée de la Vienne, le harcèlement sexuel, "qui n'est pas spécifique au monde politique", relève surtout d'un phénomène de "domination masculine". Outre la loi de l'été 2012, porteuse d'une nouvelle définition du harcèlement sexuel, établissant des circonstances aggravantes et déterminant les sanctions, la présidente de la délégation aux Droits des femmes a évoqué des durcissements de la législation dans la loi Rebsamen sur le dialogue social et l'emploi, ainsi que dans le projet de loi El Khomri, en débat à l'Assemblée. Dans le projet de loi travail, la délégation a fait voter en commission des Affaires sociales plusieurs amendements, dont un pour harmoniser dans le code du travail les règles de preuve en matière de discrimination et de harcèlement sexuel ou moral. A également été ajoutée l'obligation pour l'employeur de rembourser à Pôle emploi les indemnités chômage versées à la personne licenciée à la suite d'un traitement discriminatoire ou d'un harcèlement moral ou sexuel, via un amendement cosigné entre autres par Catherine Coutelle, Marie-Noëlle Battistel, Sandrine Mazetier, Marie-Françoise Clergeau, Maud Olivier et Sébastien Denaja. Un autre amendement adopté en commission instaure aussi une indemnisation-plancher correspondant aux salaires des six derniers mois pour tout(e) salarié(e) licencié(e) en raison d'un motif discriminatoire (sexe, grossesse, situation familiale, etc.) ou d'un harcèlement sexuel. Il sera aussi obligatoire de rappeler dans le règlement intérieur des entreprises les dispositions prévues par la loi en matière d'agissement sexiste, comme c'est le cas en matière de harcèlement sexuel. Dans l'hémicycle, Mme Coutelle et d'autres élus PS espèrent faire préciser le régime de la preuve applicable aux actions en justice relatives aux agissements sexistes en milieu professionnel pour que les victimes n'aient plus à prouver les faits, mais les auteurs présumés à prouver qu'ils n'auraient pas été commis. Face à des faits "intolérables" dans "la vie politique" comme dans "le reste de la société", il "reste un aspect capital à faire évoluer: la durée de prescription. Aujourd'hui de trois ans pour les cas de harcèlement sexuel, elle nous semble devoir être allongée", ont souligné Catherine Coutelle, Maud Olivier, responsable des droits des femmes au groupe PS et Marie-Noëlle Battistel, dans un communiqué. Elles ont appelé le gouvernement "à faire un pas" en ce sens dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin: Rousseau lance un appel à témoignages non prescrits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509170650.qkd62i52.html</link>
   <description><![CDATA[Sandrine Rousseau (EELV), une des élues qui ont affirmé lundi avoir été victimes d'agression sexuelle de la part de Denis Baupin, a appelé d'autres femmes à témoigner et a insisté pour qu'Emmanuelle Cosse ne soit "pas pointée du doigt". "Je ne voudrais surtout pas que ce soit à la fin elle qui soit pointée du droit", a déclaré Mme Rousseau, la porte-parole d'Europe Écologie-Les Verts sur le plateau de BFMTV, à propos de l'ancienne secrétaire nationale d'EELV, également épouse du député écologiste Denis Baupin. Emmanuelle Cosse s'était attiré les foudres de son ancien parti quand elle l'a quitté en février pour devenir ministre du Logement. "Ce serait trop facile qu'à la fin ce soit les femmes qui soient pointées du doigt (...) et que lui s'en sorte indemne", a-t-elle insisté, rappelant que "Denis Baupin est l'auteur des faits que l'on dénonce". "Emmanuelle Cosse, je ne sais pas si elle savait, si elle ne savait pas, peut-être qu'elle savait, sans doute qu'elle savait, mais de toute façon, ce n'est pas la question", a-t-elle ajouté. Au-delà, Mme Rousseau a lancé "un appel". "S'il y a des femmes, qu'elles n'hésitent pas, on sera là en soutien, nous pour lesquelles les faits sont prescrits", a-t-elle déclaré, alors que les huit témoignages recueillis jusqu'à maintenant par Mediapart et France Inter ne peuvent plus faire l'objet d'une plainte. Elle a en outre assuré avoir depuis lundi matin, lorsque ces accusations ont été révélées, eu "des contacts de personnes (...) qui me disent qu'elles veulent parler". "Je ne crois pas que, dans l'histoire de la démocratie, il y ait eu comme ça huit femmes qui témoignent, avec des faits différents en plus pour chaque femme, je ne suis pas sûre qu'il y ait beaucoup de précédents dans les démocraties", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 19:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le gouvernement reporte les votes sur les amendements "jusqu'à nouvel ordre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509163051.s40n6ppv.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a décidé lundi de repousser "jusqu'à nouvel ordre" le vote sur les amendements au projet de loi travail, après l'examen de ceux visant à supprimer le premier article du texte, signe de son inquiétude sur sa capacité à dégager une majorité. "En application de l'article 96 du règlement de l'Assemblée, le gouvernement demande la réserve des votes jusqu'à nouvel ordre", a déclaré la ministre du Travail Myriam El Khomri, après une brève suspension de séance alors qu'un scrutin public avait été annoncé sur des amendements visant à supprimer l'article 1. Après cette "réserve" que le gouvernement peut lever à sa guise, les élus sont montés au créneau dénonçant, à l'instar de Francis Vercamer (UDI), un signe de "fébrilité", ou, selon Jacqueline Fraysse (Front de gauche), un "manque de respect". "C'est la reconnaissance du gouvernement qu'il n'a pas de majorité pour voter ce texte que nous n'approuvons pas", a réagi l'oratrice du groupe LR sur ce texte, Isabelle Le Callenec, dans un communiqué. Peu après le début des débats, des députés de tous bords (UDI, LR, écologistes, FG ou encore PS) avaient défendu des amendements de suppression de l'article 1 qui prévoit la création d'"une commission d'experts" afin de "proposer au gouvernement une refondation de la partie législative du code du travail". Du député FN Gilbert Collard à Marie-George Buffet (FG), en passant par Yann Galut (PS), les députés ont pris la parole tour à tour pour critiquer cet article et plus globalement le texte. "Ave Caesar morituri te salutant", a lancé de son côté Bernard Debré (LR), accusant le gouvernement de vouloir "déposséder" les députés de leur pouvoir législatif en ayant recours au 49.3, Francis Vercamer jugeant pour sa part que l'article 1 revenait à "demander au Parlement de lui-même se saborder". L'écologiste Eva Sas a elle aussi pointé un article "inutile et dangereux", notamment parce que la composition de la commission reste "floue". "Je n'imaginais pas que, dès l'article 1er, je serais amené à signaler à quelques-uns de mes collègues (...) qu'à l'évidence ce qu'ils évoquent n'est pas inscrit" dans le texte, a répondu le rapporteur Christophe Sirugue (PS), évoquant notamment l'idée que la commission puisse "se substituer au rôle qui est celui du Parlement", ce qui est "faux". Il a affirmé que l'article 1 traduisait une "volonté de travailler sur une écriture du code du travail" et ne prévoyait que la mise en place d'une commission d'experts. Selon le projet de loi, celle-ci doit formuler ses propositions dans un délai de deux ans. Elle doit associer à ses travaux les organisations syndicales et patronales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Baupin: "quand une femme dit non, c'est non", rappelle Laurence Rossignol</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509161141.fquo86gj.html</link>
   <description><![CDATA["Quand une femme dit non, c'est non", a tenu à rappeler lundi Laurence Rossignol, soulignant par ailleurs le poids des paroles des victimes après les accusations de harcèlement sexuel visant le député écologiste Denis Baupin, qui les conteste. "Il faut toujours accorder aux victimes le poids de leurs paroles, parce que parler, c'est pas facile, et parler sur des sujets de ce type, c'est pas facile", a réagi la ministre des Droits des femmes, interrogée sur la mise en cause de Denis Baupin par des élues écologistes, en marge de la remise des prix du concours "Non au harcèlement", organisé par le ministère de l'Éducation. "Il faut effectivement être attentif à la parole des victimes, et il faut donner crédit à la parole des victimes". "Et puis il y a aussi un accusé, en l'espèce, en dehors de toute dimension judiciaire (...). C'est maintenant à lui de s'exprimer et de donner son propre point de vue, de faire sa narration, de ce que disent ces jeunes femmes". Denis Baupin a démissionné lundi de la vice-présidence de l'Assemblée nationale après la révélation par Mediapart et France Inter de ces faits présumés, couverts pour la plupart par la prescription et émanant des témoignages de huit victimes. "En tous les cas il y a une chose qui est certaine, a relevé Laurence Rossignol, c'est qu'en France, aujourd'hui ça change, que les victimes de harcèlement sexuel, de harcèlement moral, parlent de plus en plus." Pour la ministre, "c'est uniquement en rompant la loi du silence que l'on permettra aux victimes d'être entendues". Surtout, a-t-elle insisté à l'adresse de "ceux qui n'auraient pas compris où se situe la limite dans les relations entre les hommes et les femmes, la limite entre la proposition et le harcèlement, la limite entre l'attention et la lourdeur, qu'ils comprennent où se situe cette limite, qui se résume assez simplement: quand une femme dit non, c'est non".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: 15 députés PS, dont des frondeurs, mardi à Matignon (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509155225.shj8xpy8.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de députés socialistes, dont des frondeurs, doivent se rendre mardi matin à Matignon pour "continuer la discussion" sur le projet de loi Travail, a indiqué lundi le patron du groupe PS Bruno Le Roux. Interrogé par la presse sur les voix manquantes pour adopter ce texte controversé et éviter le recours au 49-3, M. Le Roux a déclaré qu'"il y a encore un travail à faire de conviction et un travail de discussion avec le gouvernement". "C'est pour ça qu'une délégation du groupe socialiste se rendra demain matin à 09H30 à Matignon pour discuter avec le Premier ministre, avec la ministre du Travail, pour continuer la discussion, pour montrer que nous souhaitons nous réunir très largement et que nous souhaitons adopter ce texte", a-t-il ajouté, précisant avoir invité des frondeurs tels Christian Paul et Jean-Marc Germain. M. Paul a ensuite précisé qu'il n'avait pas encore décidé de sa participation. "Il y a peut-être encore la possibilité d'un ultime effort de dialogue. J'y suis prêt, sans baisser la garde", a-t-il ajouté. Conviée également, Karine Berger, leader du courant La Fabrique au sein du PS, sera présente, d'après M. Le Roux. Au sujet du "compromis" proposé lundi par le rapporteur de la loi Travail Christophe Sirugue (PS) sur "le point dur", l'article 2 relatif aux accords d'entreprise, le président de groupe a jugé que "c'est la rédaction qui devrait permettre de contenter tout le monde". D'après lui, elle a également recueilli l'approbation des syndicats réformistes. "Chacun est au pied du mur" sur "la sincérité de (ses) demandes", a lancé M. Le Roux à l'adresse des frondeurs qui étaient d'après lui demandeurs d'un tel avis a priori des branches sur les accords d'entreprise. Pour sa part, Christian Paul a jugé que les discussions en cours sur le projet de loi "doivent être l'occasion d'exprimer des positions, pas de chercher une sorte de synthèse au rabais". "Il n'y a jamais de fatalité à passer en force", a complété le chef de file des frondeurs.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin: EELV espère que le courage des premières victimes présumées sera "contagieux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509152834.sxetmiol.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Écologie-Les Verts a espéré lundi que "le courage des lanceuses d'alerte soit contagieux", offrant des moyens et de l'accompagnement pour les victimes, après que plusieurs élues ont affirmé avoir subi harcèlement ou agression sexuelle de la part du député écologiste Denis Baupin. "Europe Écologie-Les Verts ne peut qu'espérer que le courage des lanceuses d'alerte soit contagieux et que la parole se libère à l'encontre de tous les harceleurs et agresseurs que ce soit en politique ou plus généralement", écrivent dans un communiqué le secrétaire national du parti, David Cormand, et ses deux adjoints, Elise Lowy et Jean Desessart. Ce communiqué n'évoque pas une possible innocence de M. Baupin, qui a quitté EELV le 18 avril, suivant de près son épouse Emmanuelle Cosse qui a rejoint le gouvernement de Manuel Valls le 11 février. Saluant "le courage des militantes qui ont brisé la loi du silence en apportant leurs témoignages", la direction du parti a défendu "la dénonciation systématique de tels actes", estimant que "dans notre société, les femmes sont victimes d'une double peine, d'abord en tant que victimes mais aussi quand certains minimisent ce qu'elles ont vécu". EELV a annoncé "mettre en oeuvre de nouveaux dispositifs internes pour faciliter la libération de la parole en accompagnant les personnes victimes (...), en recueillant leur parole, en les accompagnant vers des associations spécialisées et en mettant à disposition des moyens pour les soutenir dans d'éventuelles démarches juridiques". Dans un communiqué transmis par son avocat, M. Baupin, qui a démissionné lundi de sa fonction de vice-président de l'Assemblée nationale, "conteste fondamentalement l'idée de harcèlement sexuel et plus encore d'agression sexuelle, lesquels lui sont totalement étrangers".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattoirs: 1ère visite "inopinée" mais "satisfaisante" de la commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509152234.gsh04nra.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés membres de la commission d'enquête parlementaire sur les abattoirs ont fait lundi une visite "inopinée", à Feignies, près de Maubeuge (Nord), où la situation a été jugée "satisfaisante", selon un communiqué. A 04H30, le président Olivier Falorni (membre du groupe à dominante PRG), le rapporteur Jean-Yves Caullet (PS), accompagnés de Thierry Lazaro (LR) et Christophe Bouillon (PS), se sont rendus dans cet abattoir "spécialisé dans le bovin" et "correspondant à un type d'établissement de taille industrielle, de construction récente et en gestion privée" que la commission souhaitait expertiser. Ils ont pu "s'assurer que les règles en matière de bien-être animal étaient respectées dans cet établissement, tant pour l'amenée des animaux que pour l'étourdissement et la mise à mort", est-il indiqué. Mais "cette situation satisfaisante n'enlève rien à la réalité des situations inacceptables constatées par les lanceurs d'alerte et qui ont justifié la création de la commission d'enquête", selon le communiqué. La commission prévient qu'elle fera d'autres visites inopinées "dans les semaines à venir dans des établissements de types différents, afin d'avoir la vision la plus complète possible des réalités du terrain". La commission d'enquête parlementaire "sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français" a été créée en réponse aux scandales de mauvais traitements d'animaux révélés par les vidéos de l'association L214.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elen Debost (EELV) accuse Denis Baupin de plusieurs mois de SMS à caractère sexuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509151936.el83ck0y.html</link>
   <description><![CDATA[Elen Debost, adjointe au maire du Mans, secrétaire régionale EELV, a réitéré, dans un entretien accordé lundi à l'AFP, ses accusations selon lesquelles le député écologiste Denis Baupin lui a envoyé pendant plusieurs mois des SMS à caractère sexuel en 2011, ce que M. Baupin a contesté. M. Baupin a démissionné lundi de son poste de vice-président de l'Assemblée nationale quelques heures après avoir été mis en cause par des élues écologistes pour "harcèlement" ou "agression sexuelle". Émanant de témoignages de huit victimes, les révélations de ces faits présumés, couverts pour la plupart par la prescription, ont été publiées lundi matin par Mediapart et France Inter. "Ça remonte à 2011, au moment des désignations internes pour les législatives", a raconté Mme Debost à l'AFP lundi. "Je reçois un jour un appel de sa part me demandant si je veux bien le soutenir, j'accepte, et s'en est suivi un premier SMS." "Et ça a duré, plusieurs mois de messages à caractère sexuel, de communication de ses fantasmes, de ses envies, de comment il me voyait, comment il me voulait", poursuit Mme Debost. "Ça a duré (...) entre quatre et six mois à peu près, et ça s'est arrêté du jour au lendemain, je n'ai jamais su pourquoi." "Au premier SMS, je lui ai dit très gentiment (...) que je ne suis pas intéressée, que j'ai du respect pour sa compagne. Mais c'est comme si je n'avais rien dit ou rien fait", souligne Mme Debost, qui n'a jamais porté plainte. "J'en ai parlé à des personnes qui m'étaient très proches et qui ont levé les yeux au ciel parce qu'en effet, le fait était connu déjà à l'époque, qu'il était coutumier du fait." "Quand on a accepté de rencontrer les deux journalistes (de Mediapart et France Inter, ndlr), j'ai demandé à Sandrine (Rousseau, porte-parole d'EELV qui accuse M. Baupin d'avoir tenté de l'embrasser, ndlr) si elle accepterait elle aussi de témoigner en son nom", poursuit Mme Debost. "On a rencontré les deux journalistes ensemble la première fois, et c'est là qu'on a mesuré l'ampleur du phénomène, depuis combien de temps ça durait, le nombre de femmes qui étaient concernées, le nombre de gens qui savaient et, nous, on n'en avait pas conscience de tout ça." "On a déjà reçu -pas nous personnellement- un message des avocats de Denis Baupin qui nie tous les faits et annonce qu'il va entamer des procédures en diffamation contre nous", indique-t-elle. "On espère que le fait d'avoir surmonté nos peurs pour dire les choses et le fait qu'on ne l'ait pas fait dans l'anonymat, aidera peut-être d'autres à sortir du silence", ajoute-t-elle. "Les hommes, quand ils en entendent parler, ils peuvent nous aider, nous encourager, nous soutenir, nous accompagner pour porter plainte et nous donner un autre conseil que +pour ta sécurité et ta tranquillité, tais-toi+."]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: le rapporteur propose un nouveau compromis sur les accords d'entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509144019.zmy8rorg.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur de la loi travail Christophe Sirugue (PS) a proposé lundi après-midi un nouveau "compromis" sur "le point dur" du projet de loi travail, l'article 2 relatif aux accords d'entreprise, qui peut être, selon lui, "une porte de sortie possible" pour éviter le recours au 49-3. L'article 2 permettrait à l'accord d'entreprise de primer sur l'accord de branche en matière de temps de travail (par exemple sur la durée et rémunération des heures supplémentaires), ce que ses détracteurs à gauche, notamment les frondeurs socialistes, dénoncent comme "une inversion de la hiérarchie des normes". "Il y a une divergence sur l'article 2 au sein du groupe socialiste", a reconnu le rapporteur auprès des journalistes à l'Assemblée, "mais je considère qu'il y a un point de sortie possible". Le "compromis" de M. Sirugue tournerait autour de l'idée que les branches donnent "un avis a priori" sur un accord négocié dans l'entreprise "sans pour autant que ce soit la branche qui écrive l'accord d'entreprise". "Je crois aux accords d'entreprise mais j'entends les arguments sur les risques de dumping social et de concurrence déloyale. Je cherche à répondre à ces interrogations légitimes", a-t-il expliqué. M. Sirugue a envoyé sa proposition à "l'ensemble de ses interlocuteurs" juste avant la reprise des travaux à 16H00 en séance. Il espère "un retour rapide" dans la mesure où les discussions sur l'article 2 pourraient commencer dans la soirée. "Je ne veux pas que l'on puisse dire que tout n'a pas été fait pour trouver un compromis", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
