<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 23:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Taxe Gafa, IS: l'Assemblée vote l'ensemble du projet de loi Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409212333.k0xnaq14.html</link>
   <description><![CDATA[Taxe sur les géants mondiaux du numérique, modification de la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés (IS): l'Assemblée nationale a adopté mardi soir en première lecture l'ensemble du projet de loi du ministre de l'Économie Bruno Le Maire. Après le vote lundi la "taxe Gafa" (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple) à la Française, les députés ont adopté mardi par 81 voix contre 7 l'ensemble du projet de loi qui comporte un second volet fiscal. Celui-ci prévoit que les grandes entreprises continueront à être taxées à 33,33% sur leurs bénéfices en 2019 via l'impôt sur les sociétés (1,7 milliards d'euros attendu) qui devait initialement baisser. Ceci, pour contribuer au financement des mesures en faveur du pouvoir d'achat des ménages modestes adoptées en décembre dernier. Au début du quinquennat, le gouvernement s'est engagé sur une trajectoire de baisse du taux de l'IS de 33,3 % en 2018 à 25 % en 2022. "Ce cap des 25% sera tenu", a toutefois assuré Bruno Le Maire. La trajectoire initiale ne sera en effet suspendue qu'en 2019 pour les entreprises réalisant un chiffre d'affaires supérieur ou égal à 250 millions d'euros et pour la fraction de leur bénéfice imposable supérieure à 500.000 euros sur douze mois. Votre engagement, c'est toujours pour plus tard", a dénoncé Eric Woerth (LR) expliquant que les entreprises concernées par la mesure représentent plus de 47% de l'impôt sur les sociétés. Les députés insoumis ont a contrario regretté que le gel de la baisse ne porte que sur 2019 et proposé de le porter à 50% sur un an, pour mieux contribuer à la solidarité nationale. Lundi, le ministre de l'Économie s'était félicité de l'adoption de la taxe Gafa, article clef de son projet de loi, jugeant qu'il était à "l'honneur de la France d'être en pointe sur ce sujet". Elle concernera les activités numériques qui "créent de la valeur grâce aux internautes français". Sont visées, les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques d'au moins 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur les publicités en ligne, la vente à des tiers des données personnelles et l'"intermédiation" (mise en relation, par des plateformes, entre entreprises et clients). Elle devrait s'appliquer à une trentaine de groupes incluant aussi Meetic, Airbnb ou encore la française Criteo et rapporter 400 millions d'euros en 2019, puis 650 millions en 2020-2022. Washington juge la taxe "extrêmement discriminatoire à l'égard des multinationales ayant leur siège aux Etats-Unis".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 21:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: A l'Assemblée, l'opposition étrille l'exécutif, pas "d'aveuglement partisan" répond la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409192055.k20quyo4.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes d'opposition à l'Assemblée ont pilonné l'exécutif après la déclaration du Premier ministre Edouard Philippe sur le grand débat, la droite allant jusqu'à suggérer une "nouvelle élection". La majorité a elle appelé à ne pas tomber dans "l'aveuglement partisan". Voici les principales déclarations: - Christian Jacob (LR): "Le contrat qui le (Emmanuel Macron, Ndlr) lie aux Français, celui de son élection, est déchiré. Ce n'est plus réellement d'un débat dont le pays aurait besoin, mais d'une nouvelle élection". - Gilles Le Gendre (LREM): "La majorité parlementaire sera garante du respect de la parole des Français. (...) J'ai pleinement confiance en nous, députés, pour assumer nos responsabilités et respecter la voix du peuple souverain, sans tomber dans le dénigrement, le simplisme, la surenchère ou l'aveuglement partisan, mais au contraire en travaillant au bien commun". - Patrick Mignola (MoDem) : "Les Français nous observent avec incrédulité (...). Nous devons leur répondre sur: l'indexation des retraites, la démocratie participative, la taxation de tous les carburants, la transparence des rémunérations publiques, l'optimisation fiscale des grandes fortunes et des grandes entreprises. A toutes ces questions, nous ne répondrons pas +oui+ à tout car nous ne sommes pas des démagogues". - Valérie Rabault (PS): "Sortir de ce grand débat sans vision pour la France, sur ce que doit être son modèle en réduisant la pensée politique à des +punchlines+ de type +tolérance fiscale zéro+ ne me paraît pas être à la hauteur de notre histoire. En quelques années, la France a tourné le dos à son modèle. Elle a intégré l'antienne selon laquelle la modernité s'incarnerait dans l'absence d'Etat. Or aujourd'hui, c'est l'Etat lui-même qui organise sa propre absence. C'est inacceptable. L'Etat doit redevenir acteur de l'avenir". - Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir): "Ce débat a réaffirmé, souvent dans un sentiment d'exaspération très profonde, la colère des Français face au ras-le-bol fiscal, face à l'inaccessibilité et la surdité des administrations, et face à leur sentiment d'être à la fois peu écoutés et mal représentés. (...) Apporter des réponses est désormais une urgente nécessité. (...) Le grand débat ce peut-être comme de la morphine, au début cela soulage, attention cela peut même provoquer une addiction. Mais quand on l'arrête cela peut être très dépressif si le malade n'est pas soigné". - François Ruffin (LFI): "Je connais un bon oto-rhino (..) ça me paraît l'urgence tant vous êtes sourd. (...) A tous les carrefours, semaine après semaine nous avons entendu: +rends l'ISF d'abord+, +Macron démission+". Mais vous n'entendez pas (...) Tout ça pour ça, six mois de protestation, trois mois de grand débat, 12 millions d'euros dépensés, tout ça pour aboutir à quoi? A un Premier ministre qui nous offre une resucée de Thatcher (...) La conclusion donc à vous écouter, c'est (...) que les Français réclament plus de Macron, mais plus vite, plus loin, plus fort. (...) Debouchez-vous les oreilles, M. le Premier ministre, faites péter le cérumen!" - André Chassaigne (PCF): "Pas drôle pour vous que ce grain de sable qui s'appelle le peuple et que vous ne pouvez supprimer. Pas drôle quand il en appelle à la justice, la dignité dans une société de plus en plus inégalitaire où les riches sont choyés par le pouvoir politique. Dans la panique générale, l'exécutif à cru trouver une parade dans l'organisation d'un grand débat mais cet évènement du siècle s'est révélé être une petite astuce politicienne. Vous avez instrumentalisé les mots plutôt que de répondre aux maux; Il en ressort un grand exercice de propagande". - Philippe Vigier (Libertés et territoires): "Depuis trop longtemps la France n'avait plus la parole, elle l'a reprise (...) Des hommes et des femmes en gilets jaunes ont investi les ronds-points partout pour dire qu'ils n'arrivaient plus à vivre décemment. (...) Il faut répondre aux Français, aux indifférences, aux colères, aux désespérances mais aussi aux attentes et à notre irréductible aspiration au progrès.(...) A tous ces Français vous devez une réponse puissante". - Marine Le Pen (RN, non-inscrite): "Fallait-il sept mois de manifestations, 11 morts par accident, des dizaines de mutilés, des milliers de gardes à vue, de condamnations et de blessés pour s'apercevoir de la souffrance sociale, de l'exaspération fiscale, de l'exigence d'écoute et de respect? (...) Vous avez semé la discorde et quelque chose de terrible: la haine. vous vous présentez ici devant nous sans aucune réponse, sans réponse immédiate et surtout sans solution globale." parl-bat/ib/it]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'opposition sort la carte inédite du "RIP" contre la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409185048.urh952h8.html</link>
   <description><![CDATA[Initiative inédite et alliage rare de parlementaires, contre la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP): l'opposition a enclenché mardi un "référendum d'initiative partagée" (RIP) pour tenter d'empêcher le gouvernement de vendre "la poule aux oeufs d'or" avec sa loi Pacte. "Nous avons cherché les moyens (...) d'éviter l'irrémédiable" et ce projet de consultation des Français vise à rendre ADP "insusceptible de privatisation", a annoncé le porte-parole des députés PS Boris Vallaud. Il était entouré de députés et sénateurs de plusieurs bords, de LFI à LR en passant par les communistes, une "photo" rarissime, comme l'ont souligné des élus présents. En débat depuis plus de six mois au Parlement, le projet de loi Pacte prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%). Depuis la première lecture en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme la meilleure façon de garantir le développement de ce "fleuron". Alors que 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008, les parlementaires ont déposé une proposition de loi référendaire avec 218 signataires, issus de 11 groupes dans les deux chambres. Quasiment au même moment, le projet de loi Pacte était rejeté au Sénat en nouvelle lecture, sans même être examiné. Il doit être adopté définitivement jeudi à l'Assemblée. - "Service public national" - La proposition des élus d'opposition prévoit dans son article unique que "l'aménagement, l'exploitation et le développement des aérodromes de Paris" - Roissy, Orly et Le Bourget -, "revêtent les caractères d'un service public national". Elle devra franchir un véritable parcours d'obstacles: être validée par le Conseil constitutionnel puis signée par 10% du corps électoral (soit 4,5 millions de citoyens), pour déclencher le référendum. Outre les socialistes et communistes des deux chambres, des députés et sénateurs LR ont apporté leurs voix dont l'ex-président de la commission des Finances de l'Assemblée Gilles Carrez, ainsi que des députés Libertés et territoires et des sénateurs RDSE et Union centriste. Les signatures LFI ont été intégrées avec retard après "des petits problèmes administratifs", a ironisé Eric Coquerel - d'autres élus avaient évoqué en coulisses des réticences de LR à leur égard. Marine Le Pen (RN) a également fait savoir qu'elle "soutiendrait" la démarche. Patrick Kanner, président des sénateurs socialistes, a défendu cette "initiative totalement inédite" face à "la volonté du gouvernement de vendre la poule aux oeufs d'or", tandis que Gilles Carrez a récusé toute "position idéologique", se posant en défenseur de "l'intérêt général". La privatisation d'ADP, rappelant pour le PS "l'erreur" de la privatisation des autoroutes, a été "l'acte de trop", a martelé Valérie Rabault (PS) dans l'hémicycle après la déclaration du Premier ministre sur le grand débat. "C'est le sauve-qui-peut des oppositions (...) le match est presque terminé. Ils savent qu'ils l'ont perdu et ils essaient de le rejouer", a critiqué pour sa part devant la presse le président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée Roland Lescure (LREM), dénonçant un "consensus archéo-gaullo-communiste". "Un référendum sur ADP, est-ce l'urgence du moment ? Il y a ceux qui travaillent et ceux qui font des conférences de presse", a aussi raillé sur Twitter Laurent Saint-Martin (LREM). C'est "une entreprise politique" avec un "attelage surprenant", certains signataires ayant "beaucoup privatisé", avaient critiqué par avance des porte-parole des députés MoDem. Selon une source parlementaire, le parcours de Pacte ne devrait pas être remis en cause par l'initiative de "RIP", qui "vient un peu tard". Reste l'hypothèse politique d'une pression telle sur le gouvernement qu'il puisse y avoir promulgation de la loi "mais pas de lancement de la privatisation", à l'image du contrat première embauche (CPE) en 2006, promulgué mais jamais appliqué. En attendant, ADP a accusé le coup et a perdu 2,05% à la clôture de la bourse de Paris. parl-chl/reb/ib/spe]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: le "droit voisin" pour les éditeurs au menu de l'Assemblée le 9 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409184509.6x83rnnb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 9 mai la proposition de loi issue du Sénat visant à instituer un "droit voisin", à l'image du droit d'auteur, pour les agences de presse et les éditeurs de presse, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le texte des sénateurs socialistes, adopté à l'unanimité en janvier à la chambre haute, sera au menu de la journée dédiée aux propositions du groupe MoDem ("niche parlementaire"), ceux-ci ayant décidé de reprendre ce texte plutôt que leur propre version qui avait été renvoyée en commission en mai 2018. Fin mars, les députés européens ont adopté une réforme du droit d'auteur qui prévoit la création d'un tel "droit voisin" qui doit permettre aux médias, comme l'Agence France-Presse (AFP), de se faire mieux rémunérer lors de la réutilisation en ligne de leur production par des agrégateurs d'informations, comme Google News, ou des réseaux sociaux, comme Facebook. Le ministre de la Culture Franck Riester, qui avait alors salué une "première étape d'une responsabilisation des plateformes", avait dit vouloir que la directive droit d'auteur soit transposée et "entre en vigueur le plus rapidement possible". Il avait souligné que la partie relative aux droits voisins était déjà en cours, évoquant la proposition de loi inscrite à l'Assemblée le 9 mai, le reste du texte devant figurer dans la future réforme de l'audiovisuel public. Les élus MoDem ont prévu d'examiner 6 autres textes dans le cadre de leur "niche": sur l'engagement associatif, la reconnaissance des proches aidants, l'actionnariat des entreprises publiques locales ou encore "l'interdiction effective de la pêche électrique" et la protection foncière des activités agricoles et cultures marines en zone littorale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Distribution de la presse: réforme présentée mercredi pour ouvrir le secteur en 2023</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409170656.iggwdqs2.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la distribution de la presse, qui prévoit notamment d'ouvrir le secteur à de nouveaux acteurs à partir de 2023, de donner plus de marges de manoeuvre aux marchands de journaux et de prendre en compte le numérique, sera présentée mercredi en Conseil des ministres. Ce projet de loi vise à "moderniser l'environnement législatif sans casser les fondamentaux qui font le succès du système de distribution de la presse", a assuré lors d'une présentation devant la presse le ministre de la Culture Franck Riester. Il passera au Sénat le "22 ou 23 mai" pour une application début 2020. Amorcée par sa prédécesseure Françoise Nyssen, sur fond de grave crise du distributeur Presstalis en pleine restructuration après un énième plan de sauvetage, la réforme fait évoluer la loi Bichet qui régule le secteur depuis l'après-guerre. Elle prévoit notamment d'ouvrir à de nouveaux acteurs à partir du 1er janvier 2023 ce secteur que se partagent aujourd'hui Presstalis et les Messageries lyonnaises de presse (MLP). L'échéance de 2023 a été choisie afin de laisser à Presstalis le temps de se redresser. Pour ces nouveaux acteurs, le statut de coopérative sera obligatoire, comme actuellement, mais les éditeurs de presse n'auront plus à en être actionnaires, ce qui permettra d'ouvrir le marché, voire pour Presstalis de s'adosser à un groupe, a précisé le ministre, citant à titre d'exemple des entreprises comme La Poste ou Geodis. Il a assuré que les critères pour les nouveaux entrants seraient "stricts" pour garantir une couverture "large et équilibrée" du territoire. Les marchands de journaux pourront en outre gérer plus librement leur approvisionnement et leur sélection de titres, avec l'obligation de proposer les titres de presse d'information politique et générale (environ 45) mais une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour les autres titres. Des expérimentations menées en région parisienne ont montré qu'avec 10% de titres en moins, le chiffre d'affaires des kiosques augmentait de 10% grâce à la mise en valeur des titres. Les kiosques numériques seront soumis aux mêmes obligations, à savoir diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale qui le souhaitent, et les agrégateurs de presse (à partir d'un certain seuil d'audience) devront faire preuve de transparence sur le choix des titres mis en avant par leurs algorithmes. La réforme introduit aussi la possibilité d'ouvrir des points de vente dans les supermarchés et commerces spécialisés, si la filière se met d'accord. Côté régulation, c'est l'Arcep (télécoms) qui supervisera le secteur (y compris numérique) à la place des deux instances actuelles (CSMP et l'ARDP), tranchera en cas d'échec des négociations inter-professionnelles et donnera l'agrément aux nouveaux acteurs. Ce choix a été critiqué par la CGT du Livre qui déplore dans un communiqué que "l'Arcep est un outil qui met la distribution de la presse entre les mains du pouvoir en place" qui aura "droit de vie ou de mort sur la presse et autres publications en fonction des opinions qu'il laisse se diffuser dans le pays". Les messageries prévoient une grève de 24 heures mardi soir et le syndicat prévoit un rassemblement mercredi matin à Paris pour protester contre la réforme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le référendum d'initiative partagée: une course d'obstacles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409154752.wg9bynrh.html</link>
   <description><![CDATA[Une procédure complexe qui relève d'une course d'obstacle: le référendum d'initiative partagée (RIP), que des parlementaires veulent déclencher avec des soutiens citoyens contre la privatisation d'ADP, n'a jamais été utilisé depuis son introduction dans la Constitution en 2008. Parmi de nombreuses autres modifications de la Constitution, la révision votée le 21 juillet 2008 par le Congrès du Parlement, à l'initiative de Nicolas Sarkozy, a modifié l'article 11 de la Constitution, consacré au référendum. Elle y a inscrit la possibilité d'organiser une consultation populaire sur une proposition de loi "à l'initiative d'un cinquième des membres du Parlement soutenue par un dixième des électeurs". Une loi organique adoptée seulement en décembre 2013 en a fixé les modalités d'organisation. Le texte doit être déposé par au moins 185 des 925 parlementaires (577 députés, 348 sénateurs). La consultation ne peut porter que sur les domaines de l'organisation des pouvoirs publics, des réformes relatives à la politique économique, sociale ou environnementale et aux services publics qui y concourent, ou la ratification d'un traité. La proposition de loi référendaire des oppositions prévoit dans son article unique que "l'aménagement, l'exploitation et le développement des aérodromes de Paris" - Roissy, Orly et Le Bourget -, "revêtent les caractères d'un service public national". Elle ne pourra poursuivre sa course que si la loi Pacte, qui contient la privatisation des Aéroports de Paris, n'a pas été promulguée, car cela aboutirait sinon à l'abroger, ce qui est interdit. Dès son dépôt, le Conseil constitutionnel vérifiera en premier lieu la conformité de la proposition aux règles d'organisation d'un référendum. Mais si les "Sages" donnent leur feu vert, le parcours d'obstacles ne sera pas terminé. Il faut la signature, par voie électronique, d'au moins 10% du corps électoral, soit 4,5 millions de personnes. Le recueil des soutiens citoyens est ouvert durant neuf mois. Le Conseil constitutionnel intervient une nouvelle fois pour valider ces soutiens. Et enfin, si la proposition de loi n'a pas été examinée au moins une fois par chacune des deux assemblées parlementaires dans un délai de six mois - dernière restriction-, le président de la République la soumet au référendum. En cas de résultat positif, le président promulgue la loi dans les quinze jours. A l'occasion du grand débat national, la plupart des groupes politiques, à l'Assemblée comme au Sénat, se sont accordés sur la nécessité d'abaisser les seuils du RIP. Les "gilets jaunes" et la gauche de la gauche réclament pour leur part l'instauration du référendum d'initiative citoyenne (RIC), avec une procédure simplifiée qui ne nécessiterait pas forcément l'aval d'une part des parlementaires. reb/chl/ib/spe AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Distribution de la presse : la réforme, présentée mercredi, veut ouvrir le secteur en 2023</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409153016.d3wcrb5f.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la distribution de la presse, qui prévoit notamment d'ouvrir le secteur à de nouveaux acteurs à partir de 2023, de donner plus de marges de manoeuvre aux marchands de journaux et de prendre en compte le numérique, sera présentée mercredi en Conseil des ministres. Ce projet de loi vise à "moderniser l'environnement législatif sans casser les fondamentaux qui font le succès du système de distribution de la presse", a assuré lors d'une présentation presse le ministre de la Culture Franck Riester. Il passera au Sénat le "22 ou 23 mai" pour une application début 2020. Amorcée par sa prédécesseuse Françoise Nyssen, sur fond de grave crise du distributeur Presstalis en pleine restructuration après un énième plan de sauvetage, la réforme fait évoluer la loi Bichet qui régule le secteur depuis l'après-guerre. Elle prévoit notamment d'ouvrir à de nouveaux acteurs à partir du 1er janvier 2023 ce secteur que se partagent aujourd'hui Presstalis et les Messageries lyonnaises de presse (MLP). L'échéance de 2023 a été choisie afin de laisser à Presstalis le temps de se redresser. Pour ces nouveaux acteurs, le statut de coopérative sera obligatoire, comme actuellement, mais les éditeurs de presse n'auront plus à en être actionnaires, ce qui permettra d'ouvrir le marché, voire pour Presstalis de s'adosser à un groupe, a précisé le ministre, citant à titre d'exemple des entreprises comme La Poste ou Geodis. Il a assuré que les critères pour les nouveaux entrants seraient "stricts" pour garantir une couverture "large et équilibrée" du territoire. Les marchands de journaux pourront en outre gérer plus librement leur approvisionnement et leur sélection de titres, avec l'obligation de proposer les titres de presse d'information politique et générale (environ 45) mais une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour les autres titres. Des expérimentations menées en région parisienne ont montré qu'avec 10% de titres en moins, le chiffre d'affaires des kiosques augmentait de 10% grâce à la mise en valeur des titres. Les kiosques numériques seront soumis aux mêmes obligations, à savoir diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale qui le souhaitent, et les agrégateurs de presse (à partir d'un certain seuil d'audience) devront faire preuve de transparence sur le choix des titres mis en avant par leurs algorithmes. La réforme introduit aussi la possibilité d'ouvrir des points de vente dans les supermarchés et commerces spécialisés, si la filière se met d'accord. Côté régulation, c'est l'Arcep (télécoms) qui supervisera le secteur (y compris numérique) à la place des deux instances actuelles (CSMP et l'ARDP), tranchera en cas d'échec des négociations inter-professionnelles et donnera l'agrément aux nouveaux acteurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 15:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: un "mur de défiance" entre les Français et leurs représentants (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409150724.ew4ck9vw.html</link>
   <description><![CDATA[Le grand débat montre qu'un "mur de défiance" sépare les Français de leurs représentants (élus, fonctionnaires, syndicalistes, journalistes), a estimé mardi Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale. Si les pratiques de la vie politique se sont "considérablement assainies", cette défiance a prospéré sur des "échecs collectifs" comme le "chômage de masse" et "le blocage de l'ascenseur social" mais aussi des "maladresses et des malentendus. Et j'en prends toute ma part", a déclaré le Premier ministre dans son discours tirant les leçons du grand débat devant les députés. Baisse du pouvoir d'achat par tête depuis la crise économique de 2008, inquiétude de voir ses enfants vivre moins bien que soi, éloignement... après un premier compte-rendu du grand débat lundi, le chef du gouvernement a poursuivi son diagnostic sur les causes de la crise des "gilets jaunes", terme qu'il n'a pas cité. Né d'un "malaise profond de beaucoup de nos compatriotes", le mouvement "exprime un besoin de considération et de reconnaissance, une volonté d'être associé à la décision au lieu de la subir", a-t-il jugé, après six mois de manifestations hebdomadaires et trois mois de grand débat national. Avant un discours du Premier ministre devant le Sénat mercredi, cette intervention devant les députés est la dernière étape de conclusion du grand débat avant les premières annonces d'Emmanuel Macron, attendues mi-avril.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: des parlementaires d'opposition enclenchent un "référendum d'initiative partagée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409132411.5svvdewz.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires notamment socialistes, communistes et de droite (LR) ont annoncé mardi avoir recueilli les signatures nécessaires à un possible référendum d'initiative partagée (RIP) contre la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP) qualifiée de "poule aux oeufs d'or". "Nous avons cherché les moyens (...) d'éviter l'irrémédiable" et ce projet de consultation des Français vise à rendre ADP "insusceptible de privatisation", a déclaré lors d'une conférence de presse le porte-parole des députés PS Boris Vallaud, entouré de députés et sénateurs de plusieurs bords. Alors que 185 signatures sont requises pour lancer cette procédure jusqu'ici inédite, les parlementaires ont recueilli 197 paraphes contre cette disposition phare du projet de loi Pacte sur les entreprises, en cours d'examen au Parlement. Cette proposition parlementaire doit désormais être validée par le Conseil constitutionnel et signée par 10% du corps électoral (soit 4,5 millions de citoyens), pour organiser le référendum. Outre la centaine de députés et sénateurs socialistes et la trentaine d'élus communistes des deux chambres, près d'une cinquantaine de LR ont apporté leurs voix dont Gilles Carrez, ainsi que 12 députés Libertés et territoires et des sénateurs RDSE et Union centriste. Les députés LFI souscrivent à la démarche, a indiqué Eric Coquerel, précisant que "des petits problèmes administratifs" ont empêché jusque-là leur prise en compte. Mais d'autres élus ont évoqué en coulisses des réticences de LR à leur égard. Patrick Kanner, chef de file des sénateurs socialistes, a défendu cette "initiative totalement inédite" face selon lui à "la volonté du gouvernement de vendre la poule aux oeufs d'or". "Nous ne voulons pas que soit à nouveau commise l'erreur de la privatisation des autoroutes", a insisté M. Vallaud. Le projet de loi Pacte de Bruno Le Maire est examiné mardi après-midi au Sénat en nouvelle lecture, et doit être adopté définitivement jeudi à l'Assemblée. Ce calendrier ne devrait pas être remis en cause par cette initiative, de source parlementaire. C'est "une entreprise politique" avec un "attelage surprenant", certains signataires ayant "beaucoup privatisé", avaient critiqué par avance des porte-parole des députés MoDem. chl-ll-reb/ib/nm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: la réforme au menu de l'Assemblée à partir du 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409103253.lfci6b3x.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de réforme de la fonction publique, rejeté par l'ensemble des syndicats de fonctionnaires qui appellent à une grève le 9 mai, sera au menu de l'Assemblée nationale à compter du lundi 13 mai, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le texte du secrétaire d'Etat chargé de la fonction publique Olivier Dussopt sera à l'ordre du jour tout au long de la semaine en première lecture. Le gouvernement souhaite le faire adopter avant l'été pour une application au 1er janvier 2020. Défendu par le gouvernement comme une nécessité pour rendre la fonction publique "plus attractive et plus réactive" face aux "nouvelles attentes" des citoyens, le projet de loi s'inscrit dans un objectif de suppression de 120.000 postes d'ici à 2022, sur 5,5 millions d'agents dans les trois versants (Etat, hospitalière, territoriale). Neuf syndicats (CGT, CFDT, FO, FSU, Solidaires, Unsa, FA-FP, CFE-CGC, CFTC), dénoncent "un passage en force" et accusent le gouvernement de vouloir une fonction publique alignée sur les règles du secteur privé, au détriment du statut de fonctionnaire et de l'indépendance des agents à l'égard du pouvoir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: égalité public/privé et fin des régimes spéciaux sont des préalables pour Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409075335.a9tbzmvu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des Républicains (LR) Laurent Wauquiez a fait mardi de la "mise à égalité des régimes du public et du privé" et de "la suppression de tous les régimes spéciaux de retraite" une "condition" préalable avant de toucher à l'âge du départ à la retraite. "Je suis évidemment d'accord pour qu'on pose la question de l'âge du départ à la retraite, à une condition, c'est qu'on commence d'abord et tout de suite par mettre à égalité les régimes du public et du privé et par supprimer tous les régimes spéciaux de retraite", a estimé sur RTL le président de la région Auvergne-Rhône-Alpes. "Ensuite on discute de l'âge du départ à la retraite, mais si cette condition n'est pas remplie, je ne suis pas d'accord parce que vous ne pouvez pas avoir certains qui vont partir à 65 ans et les régimes spéciaux qui continuent à partir à 56 ans", a-t-il argumenté. "Le premier temps, c'est bien les régimes spéciaux de retraite, parce que sinon, vous continuerez à laisser subsister les injustices et c'est ce que les Français ne supportent plus", a-t-il ajouté en notant que "si on est honnête, nous-mêmes par le passé, on a commis cette erreur". "Et on commence par ceux des parlementaires et ceux des élus, c'est normal", a-t-il précisé. Selon lui, le Haut Commissaire à la réforme des retraites, Jean-Paul Delevoye, "a très clairement dit: on pourra continuer à avoir des régimes différents, ce qui signifie, en clair, qu'on gardera des régimes différents et donc des avantages spéciaux". Le Premier ministre Edouard Philippe et plusieurs ministres ont suscité la confusion ces derniers jours en assurant tout à la fois que la réforme Delevoye ne toucherait pas à l'âge légal de 62 ans - promesse de campagne d'Emmanuel Macron - tout en évoquant un possible allongement de la durée du travail pour financer la dépendance et le grand âge. Deux des rivaux de Laurent Wauquiez à droite, Xavier Bertrand et Valérie Pécresse ont appelé récemment à porter l'âge légal de départ à la retraite à 65 ans. el/ggy/shu RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 07:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le bilan du grand débat, l'exécutif pose ses "enjeux" devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409045825.lfj1bjas.html</link>
   <description><![CDATA[Après le bilan des contributions au grand débat national, Edouard Philippe doit présenter mardi devant l'Assemblée nationale le sens politique qu'il donne à cette consultation, un exercice d'équilibriste devant des députés qui attendent des propositions concrètes pour pouvoir débattre. "Demain, devant l'Assemblée nationale puis mercredi devant le Sénat, j'aurai l'occasion de préciser les enjeux", a expliqué lundi le Premier ministre après avoir rendu compte de la synthèse de deux mois de consultations en réponse à la crise des "gilets jaunes". "C'est une étape cruciale", selon le délégué général de LREM Stanislas Guerini, pour qui il est "utile que le Premier ministre prenne le temps de dégager les grands enjeux qui se dégagent de ce débat et auxquels on doit apporter des réponses". Il va donner "un premier sens politique à la consultation", a abondé le président du groupe LREM Gilles Le Gendre. Une longue après-midi de débats est prévue à partir de 16H30 dans l'hémicycle avec une déclaration du chef du gouvernement, suivie de 3H30 d'interventions des présidents de groupe et d'un député non-inscrit, et la réponse du Premier ministre, mais sans vote. Edouard Philippe s'était déjà exprimé le 5 décembre devant l'Assemblée pour présenter des premières mesures face à la crise des "gilets jaunes" sans engager sa responsabilité, comme le prévoit l'article 50-1 de la Constitution. Lors de son intervention au Grand Palais lundi, quatre grands axes de réformes ont été évoqués, à commencer une baisse plus rapide des impôts pour répondre à "une immense exaspération fiscale", et un rééquilibrage entre métropole et petites communes pour répondre "à une exigence de fraternité et de proximité". Edouard Philippe a également estimé qu'en matière d'environnement, les Français "ne veulent plus que des taxes leur dictent ce qu'ils doivent faire" et la nécessité de "construire les outils d'une démocratie plus délibérative" pour répondre à "une exigence démocratique". "Il reviendra bien entendu au président de donner les grandes orientations puis au gouvernement de travailler avec le parlement (...) les partenaires sociaux, les élus locaux et les acteurs associatifs", a précisé le Premier ministre, alors que le président Emmanuel Macron doit s'exprimer dans les jours à venir. "L'agenda des solutions obéira forcement à plusieurs échelles de temps" mais "nous sommes parvenus à une situation où hésiter serait pire qu'une erreur, ce serait une faute", assure-t-il. Le Premier ministre a vu lundi soir les députés de la majorité à l'Assemblée, notamment pour évoquer les suites du grand débat. Les députés ont déjà eu l'occasion de s'exprimer sur le grand débat durant deux jours la semaine dernière. Près de 15 heures d'échanges, qualifiés par certains de "mascarade" ou de "grand blabla", durant lesquels les orateurs, dans un hémicycle souvent clairsemé, ont montré des convergences sur l'état du pays et des positions irréconciliables sur les solutions à apporter. "C'est une grande mascarade, on n'en voit pas le bout", a réagi dans le Parisien le patron des députés LR Christian Jacob, pour qui Emmanuel Macron et le gouvernement ne veulent qu'une chose: "Enjamber les Européennes". "Il n'y a pour l'instant pas grand chose à en dire car pour nous, l'essentiel ce sont les réponses", a explique le porte-parole du groupe PS Boris Vallaud. "Le Premier ministre nous dit que c'est le président qui va donner les grandes orientations. A partir de là, le débat à l'Assemblée me parait un peu inutile, si ce n'est l'occasion pour le Premier ministre d'entendre ce que les députés ont à lui dire", ajoute Jean-Christophe Lagarde, président du groupe UDI-Agir, évoquant "un feuilleton un peu répétitif". "C'est l'heure de vérité, mais après la présentation du bilan, je redoute le pire. j'ai l'impression que le gouvernement ne tire du grand débat que ce qui l'arrange", prédit Sébastien Jumel (PCF), en annonçant "une déception à la hauteur des attentes" créées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 04:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'instauration de la taxe Gafa, contestée par Washington</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408232927.ov4zakb1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir l'instauration d'une taxe sur les géants du numérique, qui doit faire de la France un des pays pionniers en la matière, en dépit de l'opposition des Etats-Unis. Les députés ont approuvé en première lecture par 55 voix contre 4 et 5 abstentions l'article du projet de loi porté par Bruno Le Maire instaurant cette "taxe Gafa" (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple) à la française. Ils n'ont toutefois pas achevé l'examen de l'ensemble du projet de loi, suspendant leurs travaux pour la soirée avant le vote de son article 2 qui infléchit la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés pour 2019. Après le vote sur la taxe, le ministre de l'Economie s'est félicité que "la France ouvre une voie", se disant "certain que beaucoup de pays suivront". Il avait vanté plus tôt une mesure à "l'honneur de la France" et un "objectif de justice et d'efficacité fiscale" face à la "révolution" numérique, alors que le bilan du grand débat a montré l'importance de la question fiscale aux yeux des Français. La taxe française s'inspire d'un projet européen qui n'a pas abouti le mois dernier en raison des réticences de quatre pays (Irlande, Suède, Danemark et Finlande). Pour le ministre, elle servira de "levier" dans les négociations internationales. Il a promis devant les députés de ne pas relâcher ses efforts "jusqu'à ce que l'OCDE se mette d'accord", jugeant cela "possible dès 2020". La France retirera alors "naturellement sa taxe nationale". Mais Washington juge la taxe "extrêmement discriminatoire à l'égard des multinationales basées aux États-Unis". Le chef de la diplomatie américaine Mike Pompeo a encore exhorté jeudi Paris à y renoncer. La France est "décidée" et "souveraine" en matière fiscale, avait répliqué M. Le Maire, qui a réitéré ses propos devant les députés. La taxe, dont l'instauration avait été annoncée par Emmanuel Macron en décembre, en pleine crise des "gilets jaunes", doit contribuer à financer les 10 milliards d'euros de mesures d'urgence économiques et sociales. Même objectif avec le second article sur l'impôt sur les sociétés. - "Symbolique" - Concrètement, la taxe doit concerner les activités numériques qui "créent de la valeur grâce aux internautes français". Elle vise les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques de 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur la publicité ciblée en ligne, la vente de données à des fins publicitaires et la mise en relation des internautes par les plateformes. Elle devrait s'appliquer à une trentaine de groupes comme Meetic, Amazon, Airbnb, Instagram ou encore la française Criteo, et rapporter 400 millions d'euros en 2019, puis 650 millions en 2020-2022. Le principe de l'instauration d'une telle taxe a fait l'objet d'un relatif consensus, même si des élus d'opposition ont formulé des bémols sur une disposition jugée "symbolique" ou franco-française "par défaut". Certains à gauche ont déploré un manque d'ambition et une copie "insuffisante" (PCF) ou avec des rentrées financières s'apparentant à des "clopinettes" (LFI). Plusieurs élus de droite ont réitéré les craintes formulées par le patron de LR Laurent Wauquiez dans le JDD que la France ne pénalise ses "propres champions". Cette idée a été récusée par Bruno Le Maire (ex-LR), de même que celle avancée aussi par l'UDI-Agir que cela aura un impact sur les consommateurs. La droite fustige surtout comme un "revirement" l'article 2, qui prévoit que les grandes entreprises continueront à être taxées à 33,33% sur leurs bénéfices en 2019 via l'impôt sur les sociétés (1,7 milliard d'euros attendu), qui devait initialement baisser. Pour LR, la taxe Gafa est ainsi "l'arbre qui cache la forêt", cet article 2 pesant "quatre fois plus, en valeur". Le ministre a réaffirmé que le taux d'IS serait ramené à 25% en 2022. L'ONG Oxfam qualifie la taxe Gafa de "symbolique". Selon l'organisation altermondialiste Attac, près des deux tiers du chiffre d'affaires cumulé des Gafam (Microsoft inclus), aux activités majoritairement "hors numérique", ne seront pas couverts. chl/ao FACEBOOK IAC/INTERACTIVECORP CRITEO AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 23:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'instauration de la taxe sur les géants du numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408221004.4mq6p0qf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir l'instauration d'une taxe sur les géants du numérique, qui doit faire de la France un des pays pionniers en la matière, en dépit de l'opposition des Etats-Unis. Les députés ont approuvé en première lecture par 55 voix contre 4 et 5 abstentions l'article du projet de loi porté par Bruno Le Maire instaurant cette "taxe Gafa" (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple) à la française. "La France ouvre une voie", s'est félicité le ministre de l'Economie, se disant "certain que beaucoup de pays suivront". Jugeant à "l'honneur de la France d'être en pointe sur ces sujets", il avait vanté à l'ouverture des débats un "objectif de justice et d'efficacité fiscale" face à la "révolution" numérique, alors que le bilan du grand débat a montré l'importance de la question fiscale aux yeux des Français. La taxe française s'inspire d'un projet européen qui n'a pas abouti le mois dernier en raison des réticences de quatre pays (Irlande, Suède, Danemark et Finlande). Pour le ministre, elle servira de "levier" dans les négociations internationales. Il a promis devant les députés de ne pas relâcher ses efforts "jusqu'à ce que l'OCDE se mette d'accord", jugeant cela "possible dès 2020". La France retirera alors "naturellement sa taxe nationale". Mais Washington juge la taxe "extrêmement discriminatoire à l'égard des multinationales basées aux États-Unis". Le chef de la diplomatie américaine Mike Pompeo a encore exhorté jeudi Paris à y renoncer. La France est "décidée" et "souveraine" en matière fiscale, avait répliqué M. Le Maire, qui a réitéré ses propos devant les députés. La taxe, dont l'instauration avait été annoncée par Emmanuel Macron en décembre, en pleine crise des "gilets jaunes", doit contribuer à financer les 10 milliards d'euros de mesures d'urgence économiques et sociales. Même objectif avec le second article du projet de loi qui infléchit la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés pour 2019, sur lequel les députés devaient encore se prononcer avant de voter l'ensemble du texte. - "Symbolique" - Concrètement, la taxe doit concerner les activités numériques qui "créent de la valeur grâce aux internautes français". Elle vise les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques de 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur la publicité ciblée en ligne, la vente de données à des fins publicitaires et la mise en relation des internautes par les plateformes. Elle devrait s'appliquer à une trentaine de groupes comme Meetic, Amazon, Airbnb, Instagram ou encore la française Criteo, et rapporter 400 millions d'euros en 2019, puis 650 millions en 2020-2022. Le principe de l'instauration d'une telle taxe a fait l'objet d'un relatif consensus, même si des élus d'opposition ont formulé des bémols sur une disposition jugée "symbolique" ou franco-française "par défaut". Certains à gauche ont déploré un manque d'ambition et une copie "insuffisante" (PCF) ou "borgne" en matière d'optimisation fiscale en se limitant au secteur numérique (PS), avec des rentrées financières s'apparentant à des "clopinettes" (LFI). Plusieurs élus de droite ont réitéré les craintes formulées par le patron de LR Laurent Wauquiez dans le JDD que la France ne pénalise ses "propres champions". Cette idée a été récusée par Bruno Le Maire (ex-LR), de même que celle avancée aussi par l'UDI-Agir que cela aura un impact sur les consommateurs. La droite fustige surtout comme un "revirement" l'article 2, qui prévoit que les grandes entreprises continueront à être taxées à 33,33% sur leurs bénéfices en 2019 via l'impôt sur les sociétés (1,7 milliard d'euros attendu), qui devait initialement baisser. Pour LR, la taxe Gafa est ainsi "l'arbre qui cache la forêt", cet article 2 pesant "quatre fois plus, en valeur". Le ministre a réaffirmé que le taux d'IS serait ramené à 25% en 2022. L'ONG Oxfam qualifie la taxe Gafa de "symbolique". Selon l'organisation altermondialiste Attac, près des deux tiers du chiffre d'affaires cumulé des Gafam (Microsoft inclus), aux activités majoritairement "hors numérique", ne seront pas couverts. chl/ao FACEBOOK IAC/INTERACTIVECORP CRITEO AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 22:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le débat a été "posé" par Macron, dit Philippe aux députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190408205033.70b21ps4.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a justifié lundi soir le débat actuel sur un possible décalage de l'âge de la retraite en affirmant qu'il avait été "posé" par Emmanuel Macron lui-même, lors d'une réunion à huis clos avec les députés LREM. "Quand le président de la République dit qu'il faut ouvrir une question et poser le débat, on le fait. Personne au sein du gouvernement n'ouvre un débat sans que la question ne nous ait été adressée par le président de la République", s'est défendu le Premier ministre, selon des propos rapportés par des participants. Le Premier ministre a nié tout "désalignement" avec le chef de l'Etat sur ce sujet. "Il n'y en a pas. Il n'y en aura jamais", a-t-il dit, toujours selon ces participants. Edouard Philippe et plusieurs ministres ont créé la confusion ces derniers jours en assurant tout à la fois que la réforme Delevoye ne toucherait pas à l'âge légal de 62 ans - promesse de campagne d'Emmanuel Macron - tout en évoquant un possible allongement de la durée du travail ou un recul de l'âge à la retraite pour financer la dépendance et le grand âge. Des propositions qui ont suscité des oppositions dans la majorité et au gouvernement, au sein de l'aile gauche de la macronie. Le Haut Commissaire à la réforme des retraites, Jean-Paul Delevoye, a redit dimanche que sa "feuille de route" ne prévoyait pas de toucher à l'âge légal de départ, fixé à 62 ans, "malgré la polyphonie gouvernementale". "La question des retraites a été posée clairement au moment de la campagne: un système universel, une réforme systémique. C'est le mandat de Jean-Paul Delevoye et personne ne l'a remis en cause", a affirmé Edouard Philippe lundi soir. Mais dans le cadre du grand débat, une des questions posées est de savoir s'il faut reculer l'âge de la retraite, augmenter le temps de travail ou les impôts pour financer les dépenses sociales. "Le président de la République a dit qu'il faut se poser la question de savoir si ce surcroît de dépense sociale doit être financé par plus d'impôt, par une diminution de la dépense ou par plus de travail. Je n'ai donc aucun problème à ce que le débat existe parce que le président de la République l'a posé", a insisté M. Philippe. Les propos du Premier ministre ont été de nature à "rassurer" sur le fait que le sujet était à "décorréler de la réforme des retraites", a commenté un élu de l'aile gauche. Mais "on sent pour ce qui est du groupe qu'il y a quand même une vraie tension" sur ce sujet et globalement en raison de "la gravité de la séquence". parl-map/chl/cam]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
