<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote en première lecture une nouvelle loi antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210602223515.hcoxd26n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir en première lecture un projet de loi renforçant les mesures antiterroristes et le renseignement. Le texte, qui pérennise des mesures inspirées de l'état d'urgence, a été voté par 87 voix contre 10 et 4 abstentions et doit désormais aller au Sénat. Pour le gouvernement, ce nouveau projet dans l'arsenal antiterroriste concilie "vigilance" face à la menace et "protection" des libertés. Le groupe LR, qui a longuement bataillé pour tenter de durcir ce texte examiné depuis mardi, a finalement décidé de voter pour "par esprit de responsabilité" même s'il considère qu'il constitue "une occasion manquée". A gauche, LFI a tenté de s'y opposer au nom des libertés publiques avec une motion de rejet, qui a échoué. Le projet de loi fait notamment entrer définitivement dans le droit commun quatre mesures emblématiques mais expérimentales de la loi sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme (Silt) de 2017. Périmètres de sécurité, fermeture de lieux de culte, mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance (Micas) et visites domiciliaires: ces quatre dispositions de police administrative avaient pris la suite de mesures de l'état d'urgence, mises en oeuvre pendant deux années après les sanglants attentats de Paris et Saint-Denis le 13 novembre 2015. Un autre volet concerne le renseignement, avec pour objectif de tirer les conséquences des évolutions technologiques et juridiques de ces cinq dernières années.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 22:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote en première lecture une nouvelle loi antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210602221623.k1fqgr98.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir en première lecture un projet de loi renforçant les mesures antiterroristes et le renseignement. Le texte, qui perennise des mesures inspirées de l'état d'urgence, a été voté par 87 voix contre 10 et 4 abstentions et doit désormais aller au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 22:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corps préfectoral: Castaner justifie la réforme mais pointe des maladresses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210602140719.wswsaz7a.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Christophe Castaner a justifié mercredi la réforme de la haute fonction publique, en particulier l'annonce de la fin du corps préfectoral, tout en reconnaissant des maladresses ayant conduit au "doute". "Notre haute fonction publique doit être transformée en profondeur et les préfets aussi. Il ne s'agit pas de mettre en cause la fonction des préfets, et encore moins de les politiser", a assuré le patron des députés LREM devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Mais "on est mal rentrés dans le match. Les préfets ne l'ont pas bien vécu et, du coup, il y a un doute. Il faut lever ce doute", a complété l'ex-ministre de l'Intérieur qui, à ce titre, avait autorité sur les préfets. Le gouvernement a présenté mercredi le projet d'ordonnance réformant la haute fonction publique, une réforme voulue par Emmanuel Macron et qui comprend une grande lessive des grands corps de l'Etat, dont la suppression du corps préfectoral. Celle-ci a mis en émoi les membres d'un corps pourtant réputé pour sa discrétion et sa loyauté. Selon l'ex-ministre, "ce gouvernement n'entend pas mettre en cause les préfets", mais plutôt l'accès à vie à ce corps. "Vous pouvez parfaitement être préfet avec l'autorité et les moyens sur le département et quand vous n'êtes plus préfet, (...) être administrateur du ministère de l'Intérieur et ne plus avoir le statut", a-t-il préconisé. "Ca concerne toute la haute fonction publique. Les préfets, parce qu'ils sont les représentants de l'Etat, doivent aussi incarner cette transformation en profondeur", a justifié M. Castaner avant de leur rendre un vibrant hommage. "Les préfets ont un rôle fondamental sur nos territoires. Ils sont géniaux (pendant la crise du Covid), il y a beaucoup d'autres administrations qui ont totalement disparu mais les préfets étaient là", a déclaré le président des "marcheurs" à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: près de 1.700 amendements en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210601173727.wqb2y8s3.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes est examiné à nouveau en commission à l'Assemblée à partir de mardi soir avec près de 1.700 amendements à la clé et la droite qui ne désarme pas. Le gouvernement souhaite une adoption définitive avant l'été de ce texte porteur de la première et probablement seule grande réforme de société du quinquennat. Le projet gouvernemental, sur lequel députés et sénateurs ne sont pas parvenus à se mettre d'accord, a déjà fait l'objet de deux lectures dans chaque chambre, depuis septembre 2019. Après son examen en commission spéciale, il passera dans l'hémicycle en nouvelle lecture à compter du 7 juin. Mais en remettant le projet de loi à l'ordre du jour, "l'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités et des responsabilités" face à la crise sanitaire et une "situation d'insécurité préoccupante", considèrent quelque 80 parlementaires LR dans une tribune publiée vendredi par La Croix. Ces élus, dont les députés en pointe Patrick Hetzel et Xavier Breton, ainsi que le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, estiment que "le gouvernement veut passer en force sur le projet de loi bioéthique, ce qui est inconcevable pour un sujet aussi sensible". Et de suggérer: "Puisque nous sommes à un an de l'élection présidentielle, laissons la place à un vrai débat démocratique en 2022". A eux seuls, les députés LR, qui ne sont cependant pas tous opposés à la PMA pour toutes, ont déposé plus de 850 amendements en commission. Le collectif La Manif pour tous, vent debout contre l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, a appelé à manifester les 7 et 8 juin aux abords du Palais Bourbon "pour défendre l'égalité des droits pour tous les enfants, à commencer par celui d'avoir un père et une mère". Après l'Assemblée, ce sera au tour du Sénat de reprendre le projet de loi le 24 juin. Puis les députés auront le dernier mot. Outre l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, ce texte prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterroriste: Dupond-Moretti dénonce "les promesses d'estrade"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210601162419.8q8dt1z8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a jugé mardi devant les députés que le nouveau projet de loi antiterroriste et renseignement conciliait "vigilance" et "protection" des libertés, loin des "promesses d'estrade" de l'opposition. S'adressant aux bancs de la droite, le ministre de la Justice a fustigé les "promesses d'estrade, au mieux grotesques, au pire dangereuses", alors que LR et l'extrême droite sont accusés de "surenchère" sur la question des sortants de prison notamment. "D'ici la fin de 2024, 163 personnes" détenues après avoir été condamnées pour des faits de terrorisme auront purgé leurs peines et présenteront "sans doute encore des signes de radicalisation", a rappelé M. Dupond-Moretti. "Il faut réduire au maximum la menace" de ces personnes "qui présenteraient encore des risques de dangerosité", a-t-il ajouté. Celui-ci porte le texte avec son collègue de l'Intérieur Gérald Darmanin qui a défendu un projet conciliant "moyens opérationnels" et "garanties au service des libertés individuelles". La droite demande au gouvernement de durcir un projet de loi jugé au contraire liberticide par une bonne partie de la gauche, LFI défendant à ce titre une motion de rejet préalable. Sur les sortants de prison condamnés pour faits de terrorisme ou les condamnés de droit commun radicalisés, deux mesures sont au coeur du projet: le durcissement des mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance (Micas) et la création d'une mesure judiciaire de prévention de la récidive terroriste et de réinsertion. Le texte pérennise pour partie des mesures de la loi sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme (Silt) adoptée en 2017, qui faisait entrer dans le droit commun des dispositions de l'état d'urgence mis en oeuvre après les attentats de Paris et Saint-Denis le 13 novembre 2015. Quatre mesures sont visées: les périmètres de protection, la fermeture des lieux de culte, les Micas et les visites domiciliaires. Selon le décompte présenté à la tribune de l'Assemblée par M. Darmanin, 617 périmètres de sécurité ont été mis en place depuis 2017, huit lieux de cultes fermés, 449 Micas ont été prononcées dont 72 sont toujours en vigueur. Revenant sur l'état de la menace, M. Darmanin a rappelé que depuis 2017, 14 attentats jihadistes avaient abouti, causant la mort de 25 personnes et faisant 83 blessés. 36 ont été déjoués. "Sur les neuf derniers attentats commis, aucun des auteurs n'était connu des services de renseignement", a-t-il observé. Le projet de loi met également à jour des dispositifs de la loi renseignement de 2015, avec notamment la pérennisation de la technique dite "de l'algorithme" avec son extension aux URL.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: retour devant l'Assemblée le 21 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210601091931.nsdnnixn.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi visant à inscrire le climat dans la Constitution sera de retour devant l'Assemblée nationale le 21 juin, même si le référendum voulu par Emmanuel Macron sur le sujet reste hypothétique, a-t-on appris de source parlementaire mardi. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), l'exécutif souhaite graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Après la validation de cette formule par les députés une première fois mi-mars, le Sénat dominé par l'opposition de droite a réécrit en mai le projet de loi constitutionnelle, s'opposant au terme "garantir" voulu par le chef d'Etat, qui instituerait une "quasi obligation de résultat". Or le texte doit être voté en termes identiques par les deux chambres avant que le président de la République puisse décider de le soumettre à un référendum. Selon toute probabilité, l'Assemblée va rétablir la version originelle du projet de loi lors de sa deuxième lecture. La navette peut se poursuivre au-delà. "Ce dont je suis le garant", c'est qu'"il n'y aura pas d'abandon", avait déclaré en mai Emmanuel Macron. "Ce texte va vivre sa vie parlementaire qui seule permet d'aller au référendum si les sénateurs et les députés s'accordent" sur les mêmes termes, avait-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La sortie de l'état d'urgence sanitaire promulguée au JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210601013358.qfz4gw3l.html</link>
   <description><![CDATA[La loi encadrant la sortie progressive de l'état d'urgence sanitaire, qui permet notamment la mise en place d'un "pass sanitaire" controversé, est promulguée au Journal officiel de mardi. Le Journal publie également la décision du Conseil constitutionnel, qui a donné lundi soir son feu vert à l'ensemble de cette loi organisant le régime transitoire de l'état d'urgence sanitaire, dans un contexte de décrue de l'épidémie de Covid-19 et d'accélération de la vaccination. Les "Sages" avaient été saisis par les députés de gauche (GDR, LFI, SOC), jugeant que le projet de loi donnait "des pouvoirs très importants au gouvernement sur des bases beaucoup trop vagues et imprécises". Le texte donne un cadre légal aux mesures de déconfinement annoncées par l'exécutif, sans pour autant baisser la garde face à l'hypothèse d'une reprise épidémique. Il prendra fin le 30 septembre, et non fin octobre comme l'avait souhaité l'exécutif. Les "sages de la rue Montpensier" ont cependant assorti l'une des mesures du texte qui doit s'appliquer dès le début de juin, "d'une réserve d'interprétation". Il s'agit de l'intégration au système national des données de santé des données recueillies dans le cadre des systèmes d'information mis en oeuvre aux fins de lutter contre l'épidémie, à l'instar de TousAntiCovid. Le "pass sanitaire" sera limité aux grands rassemblements, comme les festivals, et soumis à une batterie de mesures limitant les atteintes aux libertés individuelles. Il conditionnera l'accès aux grands événements, plus de 1.000 personnes selon le projet du gouvernement, à la présentation d'un résultat négatif de dépistage du virus, d'un justificatif de vaccination ou encore d'une attestation de rétablissement après une contamination. Le nombre de malades du Covid-19 hospitalisés en France a continué de diminuer lundi, avec également une poursuite de la décrue dans les services de réanimation où 2.945 patients sont pris en charge, selon les données de Santé publique France. Par ailleurs, tous les adultes de France peuvent depuis lundi être vaccinés contre le Covid-19. Près de 26 millions de personnes ont à ce stade reçu une première injection de vaccin, soit 49,1% de la population adulte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 01:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Genevard (LR): Peltier "a fait cavalier seul, ce qui en politique n'est jamais bon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210531182837.rsnhsdrm.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Peltier "a fait cavalier seul, ce qui en politique n'est jamais bon", a regretté lundi Annie Genevard, vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, au lendemain de propos musclés du numéro 2 de LR qui a demandé dimanche "le rétablissement de la Cour de sûreté" pour les terroristes. "Il a fait cavalier seul, ce qui en politique n'est jamais bon quand ça a pour conséquence de fragiliser la formation politique à laquelle on appartient et dont on est un dirigeant", a déclaré Mme Genevard, invité de l'émission Audition Publique (Figaro, LCP, Public Sénat). "C'est une prise de position qui n'engage que lui et en aucune façon la direction des Républicains", a-t-elle poursuivi, estimant que le président du parti, Christian Jacob, "a raison de rappeler qu'en politique il faut jouer collectif, surtout en période électorale". "On connaît Guillaume Peltier, c'est un homme de talent, de grand talent, mais qui a le goût de la provocation et de l'idée qui dérange, donc il est conforme à sa nature", a-t-elle encore dit. Dimanche sur RTL, le numéro 2 de LR a aussi redit son opposition au "front républicain" et affirmé porter "les mêmes convictions" que le maire de Béziers Robert Ménard, proche du RN. A la question de savoir si M. Peltier pouvait rester à son poste, Mme Genevard a déclaré: "on est engagé dans un combat électoral, ce n'est pas le moment de couper des têtes et de se faire du mal à soi-même". "Des explications internes il y en aura", a-t-elle ajouté. De son côté Eric Woerth, président LR de la commission des Finances de l'Assemblée, a estimé sur franceinfo que sa formation politique avait "un vrai sujet de clarification à faire". vm/zl RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 May 2021 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gestion de l'immigration: un rapport parlementaire réclame 250 recrutements en préfectures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210531164033.n2qev0bg.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés de la majorité, Stella Dupont (LREM) et Jean-Noël Barrot (MoDem), réclament dans un rapport publié lundi le recrutement "exceptionnel" de 250 contractuels en préfectures pour rattraper le "retard" accumulé à cause du Covid-19 dans l'instruction des demandes de titres de séjour. "La situation est pire que ce que j'imaginais. Je savais qu'il y avait de l'attente, mais elle est encore plus importante que ce que j'avais en tête. Et c'est le grand flou. Les services de l'Etat ne disposent d'aucun indicateur public sur le délai de traitement complet des demandes", déplore la "marcheuse" Stella Dupont, auprès de l'AFP. Les "moyens humains renforcés", avec la création de "375 postes" depuis 2016, ne permettent pas de faire face aux "tensions croissantes" dans l'accès des étrangers aux préfectures, "apparues avant la crise sanitaire, mais aggravées par celle-ci", soulignent les deux parlementaires dans ce rapport fait dans le cadre du "printemps de l'évaluation" des politiques publiques. Stella Dupont et Jean-Noël Barrot s'alarment du phénomène de "trafic" et "revente de rendez-vous", à cause de "l'insuffisance des créneaux mis à disposition". Ils s'inquiètent aussi d'un "nouveau contentieux" depuis 2017 sur "l'accès au guichet": "on ne conteste plus des décisions de rejet mais une difficulté, voire une impossibilité, d'accès au service public, ce qui n'est pas satisfaisant", insistent-ils dans ce rapport. Dans ces conditions, les deux parlementaires préconisent un "plan exceptionnel de recrutement de 250 contractuels pour rattraper le retard accumulé pendant la crise sanitaire". Interrogée par ailleurs sur la récente sortie d'Emmanuel Macron lors d'une discussion avec des sans-papiers ("Vous avez des devoirs avant d'avoir des droits"), Stella Dupont, à l'aile gauche de LREM, se dit "pas très à l'aise avec ces propos", car "l'Etat n'est pas exemplaire" dans sa gestion de l'immigration et "pas en position de force pour appeler à l'exemplarité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 May 2021 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grands rassemblements: feu vert du Conseil constitutionnel au pass sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210531162106.svipna9n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a validé lundi le projet controversé de "pass sanitaire" du gouvernement prévu par la loi encadrant la sortie progressive de l'état d'urgence sanitaire. Le "pass sanitaire" sera limité aux grands rassemblements, comme les festivals, et soumis à une batterie de mesures limitant les atteintes aux libertés individuelles. Il conditionnera l'accès aux grands événements, plus de 1.000 personnes selon le projet du gouvernement, à la présentation d'un résultat négatif de dépistage du virus, d'un justificatif de vaccination ou encore d'une attestation de rétablissement après une contamination. Les "Sages" avaient été saisis par les députés de gauche (GDR, LFI, SOC), jugeant que le projet de loi donnait "des pouvoirs très importants au gouvernement sur des bases beaucoup trop vagues et imprécises". "En réservant l'application des dispositions contestées aux cas de grands rassemblements de personnes, le législateur, qui n'avait pas à déterminer un seuil minimal chiffré, n'a pas méconnu l'étendue de sa compétence", souligne le Conseil dans un communiqué. Celui-ci estime que la notion d'activité de loisirs auquel le pass est restreint, "n'est ni imprécise ni ambiguë" et "exclut notamment une activité politique, syndicale ou cultuelle". Le Conseil Constitutionnel a donné un feu vert à l'ensemble de cette loi qui organise le régime transitoire de l'état d'urgence sanitaire, dans un contexte de décrue de l'épidémie de Covid-19 et d'accélération de la vaccination. Le texte donne un cadre légal aux mesures de déconfinement annoncées par l'exécutif, sans pour autant baisser la garde face à l'hypothèse d'une reprise épidémique. Il prendra fin le 30 septembre, et non fin octobre comme l'avait souhaité l'exécutif. Les "sages de la rue Montpensier" ont cependant assorti l'une des mesures du texte qui doit s'appliquer dès le début de juin, "d'une réserve d'interprétation". Il s'agit de l'intégration au système national des données de santé des données recueillies dans le cadre des systèmes d'information mis en oeuvre aux fins de lutter contre l'épidémie, à l'instar de TousAntiCovid. Le Conseil Constitutionnel juge que pour éviter les griefs sur le respect du droit à la vie privée, les autorités doivent exclure les coordonnées de contact téléphonique ou électronique des intéressés du système national des données de santé. Celui-ci ne contient déjà ni les noms et prénoms des personnes, ni leur numéro d'inscription au répertoire national d'identification des personnes physiques, ni leur adresse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 May 2021 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environ un millier de manifestants pour le droit au logement à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210530190036.qqjafvyu.html</link>
   <description><![CDATA[Environ un millier de militants, personnes mal logées et exilés sans-abris, ont manifesté dimanche à Paris pour le droit au logement et contre la reprise des expulsions locatives avec la fin de la trêve hivernale mardi, a constaté l'AFP. A l'arrivée du cortège, place de la République, 470 personnes, en grande majorité des migrants, ont été "mises à l'abri" et seront orientées "vers des hébergements adaptés à leur situation", a indiqué la préfecture d'Ile-de-France. "700 autres sont restées sur le carreau", a précisé à l'AFP Yann Manzi, fondateur d'Utopia 56, l'une des associations qui a appelé à manifester alors que le gouvernement a annoncé le 21 mai qu'il gardait ouvertes jusqu'à fin mars 2022 les 43.000 places d'hébergement d'urgence créées depuis le premier confinement, en mars 2020. "Stop, ça suffit ! 50% des exilés dorment dans la rue pendant des mois. On demande simplement à ce que dans ce pays riche la rue ne soit pas une alternative. Il y a 3,1 millions de logements vides, (nous voulons) des réquisitions" a aussi déclaré Yann Manzi. Son association avait été à l'origine de l'installation de tentes par des exilés le 23 novembre place de la République, au centre de Paris, qui s'était terminée par une intervention musclée de la police. Dimanche, un important dispositif policier a encadré le processus de mise à l'abri, a constaté l'AFP, avant d'évacuer la place de la République vers 20h30, selon Yann Manzi. Les manifestants ont également demandé l'arrêt des expulsions locatives, la baisse des loyers, une hausse des APL (aide personnalisée au logement) ou encore "un logement digne et durable pour chacun". Selon Jean-Baptiste Eyraud, porte-parole du DAL, "30.000 locataires sont menacés d'expulsion" à partir de mardi avec la fin de la trêve hivernale, principalement "les premiers de corvées, ceux qui font tourner la France". "Ceux qui ont des boulots peu qualifiés dans les hôpitaux, (les entreprises de) nettoyage, sur les chantiers, ceux qui s'occupent de nos vieux, sont aux caisses des supermarchés" a-t-il développé. En raison de la crise sanitaire et économique liée à l'épidémie de coronavirus, le gouvernement avait prolongé de deux mois la trêve hivernale, qui suspend habituellement les expulsions locatives entre le 1er novembre et le 31 mars. La ministre du Logement Emmanuelle Wargon a prévenu qu'il ne pouvait y avoir "d'année blanche" en termes d'expulsions mais a promis de "proposer un relogement ou un hébergement à chaque personne concernée et indemniser les propriétaires quand nous n'expulsons pas tout de suite". Selon un rapport parlementaire publié en février dernier, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement en 2020, un chiffre en baisse de 79% par rapport à 2019 en raison de la prolongation de la trêve hivernale.]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 May 2021 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque d'une policière: Bardella (RN) et Abad (LR) plaident pour des peines de sûreté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210529104510.6b9ezgv6.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro 2 du RN Jordan Bardella et le président du groupe LR à l'Assemblée nationale Damien Abad ont plaidé samedi pour rouvrir le débat sur les peines de sûreté, au lendemain de l'attaque d'une policière au couteau près de Nantes, "une tromperie" qui évite de parler du "manque de moyens" des policiers pour l'écologiste Julien Bayou. "Il faut voir le débat sur la rétention de sûreté", pour que "quand vous avez fini votre peine, on étudie votre dossier médical et les faits pour lesquels vous avez été condamné, et on estime si oui ou non vous présentez un risque pour la société et autrui", a affirmé M. Bardella sur CNews. "Quand vous êtes fiché pour radicalisation et suivi en tant que schizophrène lourd, votre place n'est pas d'être remis en liberté avec un suivi ponctuel qui ne protège pas le reste de la société", a-t-il ajouté, en allusion au profil du suspect de l'agression de La-Chapelle-sur-Erdre, un schizophrène fiché pour radicalisation, qui a grièvement blessé une policière municipale vendredi à l'arme blanche et séquestré une jeune femme avant d'être tué par les gendarmes. "A chaque fois c'est le même profil, des gens fichés, suivis", "des multirécidivistes, qui se radicalisent par la case prison" et "on court derrière sans être capables de prendre des mesures préventives", a affirmé M. Bardella. Selon lui, "quand vous êtes étranger et fiché S vous devez être renvoyé chez vous" et "pour les autres, il faut réhabiliter l'article d'intelligence avec l'ennemi qui permettrait d'engager des procédures de justice contre des gens dont on sait qu'ils ont un lien avec l'idéologie islamiste". "En toute autre démocratie, la démission du ministre de la Justice et de l'Intérieur serait déjà sur la table du président de la République", a-t-il estimé. De son côté Damien Abad a estimé sur France Inter que "trop de personnes sortent de prison alors qu'elles continuent d'être radicalisées" avec un suivi "largement insuffisant". "Il faut vraiment mettre en place des peines de sûreté" et "envisager des systèmes de bracelets et autres" car "on ne peut pas passer de la prison à la liberté sans aucune étape intermédiaire". Quant au profil de l'assaillant "il faut éviter de psychiatriser le terrorisme, certainement il y avait des troubles psychiatriques mais aussi des éléments de radicalisation et c'est aussi et avant tout là-dessus qu'il faut agir", a-t-il ajouté. Le candidat écologiste aux régionales et numéro un d'EELV Julien Bayou a lui estimé qu'il y avait une "question un peu taboue": celle du manque "d'aumoniers musulmans" qui "ne sont même pas rémunérés" alors qu'ils "pourraient peut-être corriger la vision absolument dévoyée de l'Islam que certains et certaines détenus peuvent peuvent développer". Il a estimé plus largement qu'il y avait "déjà une réponse pénale" qui est "plutôt sévère, disons appropriée" pour les attaques contre les forces de l'ordre. Et "ça n'est pas en en l'augmentant, en faisant comme aux États-Unis +des live sentences+, avec des double ou triple perpétuité que ça va changer quoi que ce soit à la situation de détresse des policiers", a-t-il déclaré sur France Inter. Pour lui, "quand les ministres où l'extrême droite parlent réponse pénale, c'est une manière déguisée d'accabler la justice qui est déjà par ailleurs en profond manque de moyens" et "c'est une tromperie, une arnaque" vis-à-vis des policiers qui "manquent cruellement de moyens" aussi. "Les personnes qui parle de démarche sécuritaire depuis des décennies, sont les mêmes qui ont réduit le nombre de policiers: c'est Nicolas Sarkozy, c'est Valérie Pécresse quand elle était ministre du Budget qui ont entériné cette folie finalement très dogmatique du non-remplacement d'un fonctionnaire sur deux", a-t-il dénoncé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 May 2021 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Billetteries : l'autorité de la concurrence "vigilante" sur les concentrations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210527162030.w534crp5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Autorité de la concurrence a fait part jeudi de sa "vigilance" à l'égard des regroupements et concentrations du secteur de la billetterie dans les musiques actuelles, à l'occasion de la remise d'un avis demandé par la Commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale. "On a vu au cours des dernières années un certain nombre de regroupements des grands acteurs de la billetterie", a expliqué la présidente de l'autorité Isabelle de Silva lors d'une conférence de presse, précisant qu'"il pourrait y avoir des effets d'exclusion si la concurrence n'était pas maintenue". Ces observations prennent place "dans un contexte où toute la chaîne de l'industrie musicale a essayé de se déplacer vers la vente de billets de spectacle", a-t-elle ajouté, et où de grands acteurs internationaux du spectacle vivant (Live Nation et AEG) ont "essayé d'intégrer tous les maillons". Les "regroupements importants" de billetteries, de salles de spectacles et de festivals constituent, selon la présidente, un "phénomène qui mérite d'être suivi et que les acteurs publics réfléchissent aussi à la gestion de certains lieux culturels". Les "pratiques dites d'exclusivité" demandées par certains festivals à des artistes constituent également un "élément de vigilance" pour l'autorité de la concurrence. "Nous ne voyons toutefois pas de risque d'un manque de concurrence", a assuré Isabelle de Silva, dans "un secteur qui reste assez éparpillé". D'après l'institution, 42% des représentations de spectacles de musique actuelle se font dans des salles de moins de 100 personnes qui représentent 2% de la billetterie tandis que 1% des représentations, dans des grandes salles, regroupent 34% de la billetterie. "Aujourd'hui, les festivals sont devenus des acteurs qui pèsent dans l'économie", a complété la présidente de l'Autorité de la concurrence. L'avis rendu aborde néanmoins "de nouveaux sujets concernant les modes de rémunération sur les plateformes" qui ont "des effets très forts pour les artistes". Le système actuel des plateformes rémunère davantage les ayants droits des chansons écoutées le plus grand nombre de fois, ce qui crée des disparités entre les types de musiques, en faveur de ceux écoutés par les jeunes qui écoutent "des dizaines voire des centaines de fois", le même morceau. "Une réflexion des pouvoirs publics est menées pour pouvoir préserver la diversité de la scène musicale et artistique", précise la présidente de l'autorité. jnb/rh/pb FACEBOOK VIVENDI LIVE NATION ENTERTAINMENT SONY]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 May 2021 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompiers volontaires et numéro unique d'urgence: l'Assemblée adopte une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210527113720.w1cjhrnn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité, en première lecture, une proposition de loi pour mieux valoriser les sapeurs pompiers volontaires et expérimenter un numéro unique d'appels d'urgence. Ce texte consensuel est désormais attendu au Sénat. Préparé par le député LREM Fabien Matras, il entend consolider le modèle de sécurité civile français qui repose largement sur ces volontaires, représentant 80% des 250.000 pompiers. Cet engagement a tendance à s'étioler, alors que le système est plus que jamais sous tension, avec une intervention toutes les 6,5 secondes environ et 85% des opérations des sapeurs-pompiers qui concernent le secours aux personnes. Sans compter la hausse exponentielle des agressions dont sont victimes les soldats du feu. Le gouvernement a en outre profité du texte pour faire voter par amendement la création d'un statut de "Mort pour le service de la République" pour les agents publics décédés "dans des circonstances exceptionnelles". Il concernera notamment les soignants décédés pendant la pandémie du Covid-19, avec un statut de pupilles de la République pour leurs enfants. Les votes unanimes se sont succédé durant les débats. Les députés ont martelé leur attachement à l'engagement citoyen des "sapeurs pompiers volontaires", s'inquiétant de la "jurisprudence européenne", qui tend à considérer ces pompiers comme des travailleurs. Pour créer des vocations et fidéliser les volontaires, le texte prévoit des bonifications financières plus avantageuses, un accès facilité au logement social, une gestion plus souple des carences ambulancières pour le transport de patients. Pour lutter contre les agressions, la proposition de loi prévoit de généraliser les caméras piétons et de muscler la réponse pénale lorsque des pompiers sont insultés. L'Assemblée a aussi voté à l'unanimité des expérimentations d'un numéro unique pour les appels d'urgence, testant trois modalités: un rapprochement de "l'ensemble des services" (numéro 15, 17 et 18), un rassemblement sans "police-secours" (15 et 18), ou un simple "regroupement" du Samu et des médecins de garde en lien avec les autres services d'urgence (15 et permanence des soins). "On ne supprime aucun numéro d'urgence" mais "on essaye d'avancer pour simplifier la vie" des Français, a souligné Fabien Matras, alors que le sujet fait débat chez les soignants. Son principe est vivement combattu par certains médecins, comme le syndicat Samu-Urgences de France qui estime que l'instauration d'un futur "112" (l'équivalent français du "911" nord-américain) rime avec "perte de chance" pour le patient et "désorganisation de toute la chaîne hospitalière".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 May 2021 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "pompiers": l'Assemblée adopte le statut de "Mort pour le service de la République"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210526224517.eqc2p0gi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de mercredi à jeudi la création d'un statut de "Mort pour le service de la République" pour les agents publics décédés "dans des circonstances exceptionnelles", en entamant l'examen d'une proposition de loi LREM qui entend consolider le modèle français de sécurité civile. A l'image de celui existant pour les forces de l'ordre ou les militaires, ce nouveau statut concernera notamment les soignants décédés pendant la pandémie de Covid-19. Il crée un statut de "pupilles de la République" et ouvre une batterie de droits pour les enfants des agents publics décédés en accomplissant des actes de bravoure ou dans des "situations exceptionnelles" ou présentant une dangerosité particulière. Annoncée la semaine dernière par le chef de l'Etat, cette mesure reprend un texte débattu il y a plus d'un an par les députés. Elle a été votée à l'unanimité de l'Assemblée. Présentée par le "marcheur" du Var Fabien Matras, la proposition de loi LREM co-signée par plus de 500 députés ouvre la boîte à outils pour moderniser l'organisation du système de secours fondée sur le volontariat. Quelque 80% des 250.000 pompiers du pays sont volontaires mais au fil des années, cet engagement a tendance à s'étioler et avec lui la pérennité du modèle français de sécurité civile. Or, avec une intervention toutes les 6,5 secondes environ et 85% des opérations des sapeurs-pompiers qui concernent le secours aux personnes, le système est plus que jamais sous tension. Sans compter la hausse exponentielle des agressions dont sont victimes les soldats du feu. Renforcement de la mixité hommes-femmes, bonifications financières plus avantageuses lorsque les pompiers volontaires raccrochent le casque: telles sont quelques-unes des mesures destinées à créer des vocations et fidéliser les volontaires. Mercredi soir, l'Assemblée a voté une petite moitié de la cinquantaine d'articles dans une atmosphère de rare unanimité mais sans éluder les sujets qui fâchent, notamment sur la gestion plus souple des carences ambulancières pour le transport de patients. Les députés ont également levé les interdictions - théoriques- ne permettant pas aux pompiers de pratiquer beaucoup de gestes médicaux ou infirmiers de base (prise de tension ou de glycémie, soulagement de la douleur...). L'adoption d'un amendement gouvernemental prévoit en outre que les services de secours soient dispensés de péages sur l'autoroute. Une mesure pourtant déjà votée en 2018 mais, a regretté le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, sans traduction en décret d'application par le ministère des Transports. Au programme des députés pour les prochaines séances: la lutte contre les violences qui ulcèrent la profession. La proposition de loi prévoit de généraliser les caméras piétons et de muscler la réponse pénale lorsque des pompiers sont pris à partie. - Trop de sollicitations - Mais le débat risque de se focaliser sur le "numéro unique d'appel d'urgence", serpent de mer de l'organisation des services publics de secours entre le 15 (Samu), le 17 (police) et le 18 (pompiers). Son principe est vivement combattu par certains médecins. Le syndicat Samu-Urgences de France estime que l'instauration d'un futur "112" (l'équivalent français du "911" nord-américain), "numéro fourre-tout" "prend en otage la santé de nos concitoyens". La fédération hospitalière de France (FHF) dénonce "un signal négatif" et "un coup d'épée dans le dos", avec en toile de fond la crainte que la mesure nuise au projet parallèle de "Service d'Accès aux soins" (SAS) voulu par la communauté médicale. Pour autant, la proposition de loi amendée en commission n'instaure pas formellement le "112" mais ouvre la voie à plusieurs modèles d'expérimentation: un rapprochement de "l'ensemble des services", un rassemblement sans "police-secours", ou un simple "regroupement" du Samu et des médecins de garde en lien avec les autres services d'urgence. "On ne supprime pas la régulation médicale", plaide Fabien Matras. "Cela permettra (...) une meilleure répartition de nos moyens en fonction de la nature de l'urgence" et de garder un maximum les moyens pompiers pour les situations d'urgence, alors qu'ils sont aujourd'hui parfois sollicités pour un peu tout et n'importe quoi", avance Grégory Allione, le patron de la Fédération nationale des sapeurs-pompiers de France (FNSPF) qui chapeaute les 250.000 soldats du feu. "Partons sans idéologie vers cette expérimentation", a appuyé Gérald Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 May 2021 22:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
