<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 13:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Relance et déconfinement: LR joue sa carte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611114044.8tx31xb3.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que le gouvernement vient de présenter son troisième budget de crise, LR tente de "challenger la macronie" jeudi à l'Assemblée avec ses propres propositions économiques: allègements de charges pour les entreprises ou baisse de la TVA dans la restauration. Les députés du groupe de droite soutiennent dans l'hémicycle six propositions de loi, dans le cadre de leur "niche parlementaire". Elles sont rejetées par la majorité, mais LR compte en profiter pour se faire entendre sur "l'accélération du déconfinement économique de notre pays", face à un gouvernement qui reste prudent. "Il y a vraiment urgence", a souligné Damien Abad, qui plaide pour "assouplir" les protocoles sanitaires afin de relancer l'activité, tout comme l'a demandé le Medef mardi. Le chef de file des députés LR réclame notamment "dès ce week-end" la réouverture des salles de restaurants et des cafés en Ile-de-France. L'une des propositions LR vise la baisse de la TVA à 5,5% pour l'hôtellerie et la restauration jusqu'à fin 2020, quand le gouvernement a opté pour financer le chômage partiel dans le secteur jusqu'à fin septembre 2020. C'est une "baisse temporaire" de TVA pour aider un secteur frappé de plein fouet par la crise à retrouver des marges, a souligné Brigitte Kuster. Dans la matinée, l'Assemblée a rejeté deux textes: celui d'Eric Woerth pour transformer le chômage partiel en baisse de charges, puis la proposition de Guillaume Peltier pour une exonération totale de charges patronales pendant deux ans sur toute embauche en CDI d'un jeune de moins de 25 ans. La droite a défendu une "logique de masse", pour "aller beaucoup plus vite" et mettre un tigre dans le moteur". Mais la ministre du Travail Muriel Pénicaud s'oppose à des mesures "parcellaires", et préfère "des dispositifs mieux ciblés", "plus exigeants en matière de maintien dans l'emploi". Elle a notamment insisté sur le plan jeunes prévu début juillet. La gauche a globalement critiqué les "effets d'aubaine" des propositions LR, et une "logique de l'offre" en faveur des entreprises. Autres mesures examinés dans l'après-midi: des annulations de charges pour les PME jusqu'au 15 juillet, ou une modification temporaire des compétences des collectivités afin de permettre aux départements d'intervenir au niveau économique, avec des subventions aux artisans et aux petites entreprises. - "Litanie de dépenses" - Damien Abad estime prendre le "contrepied" de la majorité, qui fait "un plan de relance saucissonné secteur par secteur", à coups de "rafistolage et de sparadraps". Selon la marcheuse Cendra Motin, la philosophie est pourtant relativement proche: "On se retrouve sauf que LR propose une longue litanie de dépenses fiscales, sans jamais mettre de recettes en face". "Quasiment les trois quarts des mesures figurent peu ou prou dans le PLFR 3 (le budget rectifié présenté en conseil des ministres mercredi) même si nos dispositifs sont un peu plus ciblés", estime cette députée LREM de la commission des finances. Le troisième budget rectifié face à la crise du coronavirus prévoit un effort supplémentaire d'environ 45 milliards d'euros pour les secteurs les plus touchés comme le tourisme (18 milliards) ou l'automobile (8 milliards) ou une aide de 4,5 milliards d'euros pour les collectivités, pour un soutien total de 460 mds d'euros depuis le début de la crise. Ce texte, qui table sur une récession record de 11% en 2020 et une dette de 120,9%, est attendu en première lecture fin juin à l'Assemblée et mi-juillet au Sénat. Sur le front du chômage, l'exécutif redoute un "choc considérable", avec la destruction de 800.000 emplois. De leur côté, les LR ne cessent de répéter qu'ils veulent incarner une opposition "crédible et responsable" et se distinguer des "surenchères" des Insoumis ou de Marine Le Pen. Le parti de Christian Jacob a présenté début juin un plan de relance global de 250 milliards d'euros, intégrant certaines des propositions de loi présentées ce jeudi, mais aussi le sujet sensible du temps de travail. La droite veut "permettre par la négociation d'entreprise, d'augmenter le temps de travail" de manière annualisée "et d'augmenter ainsi les salaires". Autre idée forte, à l'heure du retour de la droite sociale, la participation, dont LR veut faire profiter "tous les salariés" avec un objectif de "10% de la rémunération". Mais cela ne fait pas partie des textes défendus jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emploi des jeunes: rejet d'une proposition LR, le gouvernement défend ses mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611113853.x8xk3jdc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition LR pour un dispositif "zéro charge" pour l'emploi des jeunes durant deux ans, une "vieille recette" selon la majorité, qui a insisté sur l'apprentissage et le plan jeunes prévu début juillet. Alors que plus de 700.000 jeunes arrivent sur le marché du travail cet été, en pleine crise, les élus de tous les camps ont insisté sur la nécessité d'éviter "une génération sacrifiée". Selon Guillaume Peltier (LR), cela passerait par un soutien aux entreprises, avec un dispositif zéro charge pendant deux ans à compter de juin 2020 pour toute embauche de jeune de moins de 25 ans en CDI ou en CDD longue durée. Un dispositif qui fait écho à des mesures déployées après la crise de 2008 pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy. "On ne vous propose pas une révolution. On vous propose de baisser le coût du travail pour l'embauche de jeunes. Ca marche. Ca a marché", a estimé l'ancien ministre du budget Eric Woerth. La gauche, à l'instar de l'Insoumis Eric Coquerel, a dénoncé les "effets d'aubaine" d'une telle mesure et la "politique de l'offre" défendue par LR, avec ces soutiens fiscaux aux entreprises. Pour l'ex-LREM Aurélien Taché (Ecologie Démocratie Solidarité), cette proposition est "profitable aux employeurs et non aux jeunes", et creuserait encore le déficit de la Sécurité sociale, en la privant de recettes. Côté gouvernement, Muriel Pénicaud a regretté, malgré "l'intention louable", une proposition "trop parcellaire, qui n'agit que sur le coût du travail de façon très large et indifférenciée" et "n'aide pas les plus vulnérables". La ministre du Travail a listé les mesures déjà prises pour l'apprentissage, avec une aide exceptionnelle aux employeurs. La majorité a surtout insisté sur la "concertation" en cours pour le "plan global de soutien à l'embauche des jeunes" attendu début juillet. Au sujet de l'apprentissage, le socialiste David Habib a mis en garde contre le hiatus entre "discours et réalité": "Trouvez-moi dix entreprises qui proposent de l'apprentissage à des jeunes dans ma circonscription...", a lancé l'élu des Pyrénées-Atlantiques à Muriel Pénicaud.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand organise une grande réunion à l'Assemblée sur le "monde d'après"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611111656.7sy3a7d6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a convié les chefs de file des groupes politiques à une réunion le 24 juin avec des "représentants des forces vives de la nation", afin de dégager les "priorités essentielles" d'action pour la suite du quinquennat. Dans un courrier d'invitation, consulté jeudi par l'AFP, le président de l'Assemblée rappelle que le chef de l'Etat l'a sollicité avec les présidents du Sénat et du Conseil économique et social (Cese) pour remettre d'ici début juillet des propositions pour tracer "de nouvelles perspectives, redéfinir les solidarités, dessiner un nouvel horizon" pour la suite du quinquennat. M. Ferrand indique avoir identifié quatre thèmes qui paraissent "ressortir comme prioritaires": l'organisation de l'Etat et les missions des collectivités; les enjeux liés à la souveraineté dans tous les domaines; la prise en compte des exigences environnementales dans notre économie; l'activité économique, sociale et l'engagement de ses acteurs dans les domaines de la formation, de l'emploi et de l'innovation. "Afin de mener ces travaux qui exigent d'identifier les diverses propositions et les éventuelles convergences, j'ai décidé de réunir à l'Hôtel de Lassay, le mercredi 24 juin, des représentants des forces vives de la Nation", poursuit M. Ferrand, invitant les présidents de groupe à y participer. Il leur propose "simultanément" de lui faire parvenir d'ici le 26 juin "au plus tard" une contribution écrite de 5 pages maximum sur les thèmes mentionnés. Tout en répondant favorablement, le groupe Ecologie Démocratie Solidarité a aussitôt formulé des "réserves" auprès de M. Ferrand. Il déplore notamment que cette réunion se tienne quatre jours avant le second tour des municipales, et juge qu'"une simple journée d'échange" n'est pas de nature à favoriser "des propositions de rupture".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relancer par des exonérations pour les entreprises: l'Assemblée rejette un texte LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611093812.ukn9hb31.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi un premier texte LR pour la relance économique post-coronavirus, qui prévoyait que des allègements de cotisations patronales prennent le relais du chômage partiel. "Il est indispensable d'accélérer la reprise du travail" et de "mettre un tigre dans le moteur", a fait valoir le président LR de la commission des Finances de l'Assemblée Eric Woerth. Sa proposition de loi suggérait une exonération, limitée au plafond de 4,5 SMIC, des cotisations patronales pour six mois après la reprise du travail de l'employé. Mais la ministre du Travail Muriel Pénicaud a jugé que cette proposition ne paraissait "pas la bonne réponse à une très bonne question", celle de favoriser la reprise. "Nous préférons des dispositifs mieux ciblés, davantage concertés, plus exigeants en matière de maintien dans l'emploi dans le temps", a-t-elle souligné. Le gouvernement a présenté mercredi un troisième budget rectifié face à la crise du coronavirus, qui prévoit un effort supplémentaire d'environ 45 milliards d'euros pour les secteurs les plus touchés comme le tourisme (18 milliards dont 3 mds d'exonérations sociales) ou l'automobile (8 milliards), sur un plan global de soutien de 460 mds d'euros depuis le début de la crise. Les "nuages noirs" arrivent, avec un taux de chômage estimé à 11,5% à la mi-2021, et "nous devons agir vigoureusement en matière d'emploi", a martelé la ministre, qui a rappelé notamment le nouveau dispositif d'"activité réduite pour le maintien en emploi". Sous réserve de négociations d'entreprise ou de branche, il permet une réduction du temps de travail compensée en partie par l'Etat. Pour le groupe LREM, Catherine Fabre a estimé que la proposition LR "coûterait très cher" et provoquerait de "nombreux effets d'aubaine". La gauche s'y est opposée également, mais en mettant en avant les pertes de recettes pour la Sécurité sociale. Valérie Rabault (PS) entend favoriser les emplois aidés, et "former plutôt que licencier". Exonérer de cotisations est une idée "éculée" et relevant "de la pensée magique", a balayé Bastien Lachaud (LFI). Sébastien Chenu (RN) a en revanche soutenu le texte LR, pour soutenir TPE et PME. Les députés vont examiner jeudi une série de propositions de loi LR en faveur de la relance, dans le cadre d'une "niche" parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 09:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi de règlement du budget 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610185115.abggl4zc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le projet de loi de règlement du budget 2019, avec un déficit public à 3% du PIB, un exercice jugé "anachronique" et "étrange" par certains députés tant la situation s'est dégradée avec la crise du coronavirus. Le texte a été adopté à main levée, avec l'appui des élus LREM, MoDem, UDI, Agir et Ecologie Democratie Solidarité, le jour même où le gouvernement a présenté un troisième projet de budget rectifié pour 2020 qui prévoit un déficit public se creusant à 11,4% du PIB. Le projet de loi de règlement arrête le montant définitif des recettes et des dépenses du budget de l'État, ainsi que le résultat budgétaire qui en découle. Il permet également d'approuver le compte de résultat de l'exercice ainsi que le bilan et ses annexes. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a vanté une "budgétisation sincère" et un projet de loi de règlement qui "s'inscrit dans la trajectoire du redressement des comptes publics opérée depuis 2017" et reflète "les priorités du gouvernement". Il a notamment souligné que le déficit "aurait été l'un des plus bas depuis 2001: 2,1%" du PIB sans le "double effet" de la transformation du crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en allègement de charges. "Pour la deuxième fois depuis plus de 30 ans, le gouvernement n'a pas procédé à l'ouverture de décrets d'avance", s'est-il félicité. Ces décrets permettent l'ouverture de crédits en cas d'urgence qui doivent être compensés par des annulations d'autres crédits ou des recettes supplémentaires. Entre le projet de budget rectificatif et ce texte, le rapporteur général du Budget Laurent Saint-Martin (LREM) a plaisanté sur un exercice évoquant "Retour vers le futur". Plusieurs élus ont aussi évoqué un exercice "anachronique" à la lueur de la crise du coronavirus tant "la situation s'est effondrée", à l'instar d'Eric Woerth (LR). Mais l'élu de droite a ajouté qu'avant même la crise sanitaire, la France était "l'un des mauvais élèves de la zone euro en matière de chômage et de finances publiques". Son groupe a voté contre. Sabine Rubin (LFI), critique comme le PS et le PCF, a décrit son impression de "vivre un jour sans fin" au vu d'"une politique d'austérité". Sébastien Chenu (RN, non-inscrit) a jugé que débattre de l'approbation des comptes 2019 était "décalé" dans le contexte actuel, tout en estimant que c'était "éclairant" sur le fait que la France avait abordé la crise en situation de "faiblesse". Auparavant, les députés ont débattu de la 3e édition du "printemps de l'évaluation", un rendez-vous parlementaire destiné à renforcer l'évaluation des politiques publiques. Plusieurs élus ont regretté les "dépassements récurrents" de certaines "missions budgétaires", notamment des crédits prévus pour l'immigration. "L'aide aux demandeurs d'asile fait l'objet d'une sous-budgétisation chronique depuis onze ans. La dépense est systématiquement sous-évaluée en dépit des alertes récurrentes de la Cour des comptes", a déploré Jean-Noël Barrot (MoDem), auteur d'un rapport sur le sujet avec la "marcheuse" Stella Dupont. Les deux élus ont demandé au ministère de l'Intérieur sa méthode de calcul "détaillée", alors que pour le programme "Immigration et asile" (303), les dépenses réalisées sont supérieures de près de 150 millions d'euros aux montants prévus dans le budget 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La PMA sera remboursée aux femmes ayant dépassé l'âge à cause du confinement (Véran)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610165418.nlvntsw6.html</link>
   <description><![CDATA[La procréation médicalement assistée (PMA) sera remboursée par la Sécurité sociale aux femmes qui auraient dépassé l'âge limite de prise en charge, fixé à 43 ans, en raison de l'arrêt de leur parcours pendant le confinement, a annoncé mercredi le ministre de la Santé Olivier Véran. "Je ne vois pas comment nous ne pourrions pas faire un geste envers ces familles et rembourser la prise en charge de PMA dans la mesure où elle serait différée de quelques semaines ou même de quelques mois si nécessaire", a-t-il déclaré au cours d'une audition par la commission des Affaires sociales du Sénat. "Je vous réponds sans avoir d'arbitrage ou sans en avoir discuté autour de moi, mais au moins ça aura valeur de décision ministérielle", a-t-il précisé, en réponse à la sénatrice (PS) de Loire-Atlantique Michelle Meunier. Cette disposition vaut uniquement pour "les familles bénéficiant d'un parcours de PMA en France", a ajouté Olivier Véran. Concernant les familles engagées dans un parcours de PMA à l'étranger, "je n'ai pas de solution, hélas, à proposer", puisqu'"on n'est pas dans une situation légale à l'heure où je vous parle" "tant que nous n'avons pas voté la loi de bioéthique, raison pour laquelle il faut voter la loi bioéthique", a-t-il déclaré, rappelant que les frontières européennes rouvriraient le 15 juin. Le projet de loi bioéthique, qui autorise notamment la PMA pour les femmes seules et les couples de femmes, a été voté en première lecture au Sénat en février, mais l'agenda parlementaire bouleversé par la crise du coronavirus a empêché son examen en deuxième lecture. Cet examen aura lieu "aussitôt que les conditions sanitaires" permettront de "réunir un maximum de parlementaires" en séance, avait déclaré Olivier Véran mardi au cours de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale, si possible en juillet et sinon en septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 16:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: des mesures "trop parcellaires" pour porter la reprise, regrette Eric Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610162918.tkew9pbp.html</link>
   <description><![CDATA[Le troisième projet de budget rectificatif présenté mercredi par le gouvernement contient des mesures "trop parcellaires" et manque d'une "vision d'ensemble" du soutien à la reprise économique, a regretté mercredi le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth (LR). "Autant pour le premier budget rectifié et le deuxième, on pouvait admettre qu'il n'y ait que des mesures de survie, aujourd'hui celui-là est plutôt axé vers la reprise (...) mais le gouvernement reste dans une vision très sectorisée alors qu'elle (la reprise NDLR) devrait s'inscrire dans une vision d'ensemble", a pointé M. Woerth auprès de l'AFP. Le gouvernement a présenté mercredi un projet de budget rectificatif pour 2020 qui comprend notamment 45 milliards d'euros de soutien à certains secteurs particulièrement touchés par la crise, comme le tourisme, l'aéronautique ou l'automobile. Et le ministre de l'Economie Bruno Le Maire planche sur un plan de relance global pour la rentrée, axé sur la compétitivité, l'écologie et l'innovation. Mais d'ici là, "on ne peut pas réagir seulement par des bouts de budget et des politiques sectorielles", a fustigé Eric Woerth, dénonçant des "trous considérables" dans les mesures proposées par le gouvernement. Il a notamment cité le problème des fonds propres des entreprises, qui sont en train de s'endetter massivement, ou encore la question de leurs investissements, en chute libre depuis le début de la crise. "Où est le vaste plan de reprise des chômeurs en activité partielle?", s'est-il interrogé, au moment où la ministre du Travail Muriel Pénicaud discute avec les partenaires sociaux d'un dispositif inédit en ce sens. "La question est d'accélérer la reprise des salariés plus vite que le rythme naturel (de reprise de l'activité)", a-t-il plaidé, défendant des mesures immédiates de baisse du coût du travail. "Pour les jeunes, le gouvernement a une réponse uniquement sur l'apprentissage. Il faut une réponse plus globale sur l'ensemble des jeunes", a-t-il encore pointé, demandant là encore des baisses de charges. "Je trouve qu'on manque de vigueur. On ne manque pas de milliards, mais on manque de vision d'ensemble", a-t-il regretté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Action de groupe: 13 pistes pour "lever les freins"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610132420.hh62xd7p.html</link>
   <description><![CDATA[Avoir plus d'associations ayant qualité à agir, mieux faire connaître les recours intentés, donner une compétence exclusive à certains tribunaux... Six ans après les débuts de l'action de groupe en France, un rapport parlementaire veut "lever les freins" au développement d'un dispositif encore peu utilisé. Depuis son introduction dans le droit français en 2014, l'action de groupe, une version très encadrée des "class actions" américaines, a été utilisée à 21 reprises. Initialement restreinte au secteur de la consommation, elle a depuis été élargie à plusieurs domaines dont la santé, l'environnement et les discriminations. Dans leur rapport publié mercredi, les députés Laurence Vichnievsky (MoDem) et Philippe Gosselin (LR) avancent treize propositions pour rendre plus efficace ce recours, à commencer par un élargissement du champ des associations pouvant initier une telle procédure. En matière de consommation par exemple, quinze associations, remplissant des conditions d'ancienneté ou de nombre d'adhérents, sont ainsi agréées à ce jour, et seulement cinq ont mené une action de groupe. Les critères diffèrent dans les autres domaines concernés et les rapporteurs proposent de les harmoniser et de les assouplir. Ils suggèrent notamment de retenir toute association dont l'objet social inclut celui du litige et est régulièrement déclarée depuis au moins deux ans. Les députés préconisent aussi de rendre plus visibles les recours intentés afin de faciliter l'identification du nombre de consommateurs lésés et quantifier le montant du préjudice. A ce titre, la publicité des actions de groupe pourrait être autorisée et un registre les recensant mis en place par le ministère de la Justice et le Conseil national des barreaux. Autre écueil: le coût de la procédure, susceptible d'en restreindre l'utilisation, dans un contexte où les subventions de l'Etat aux associations de consommateurs ont diminué ces dernières années, relève le rapport. Plusieurs options sont donc envisagées pour mieux supporter le financement des recours, comme l'augmentation desdites subventions, jugée "peu probable" dans un contexte de maîtrise des dépenses publiques, la création d'un fonds de soutien destiné à financer ces actions collectives ou encore la prise en charge des frais de justice par le Trésor public en cas d'échec de l'action, si elle "a été engagée sur des bases sérieuses". Mme Vichnievsky et M. Gosselin proposent en outre de donner une compétence exclusive à certains tribunaux judiciaires et à des juridictions administratives spécialisées pour traiter ces recours, dans un souci de rationalisation des compétences et des moyens, ainsi que de rendre obligatoire la communication au ministère public de toute action de groupe, afin qu'il puisse y intervenir comme partie jointe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presstalis : une nouvelle structure opérationnelle début juillet, espère le PDG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610131910.6jnrcikj.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG du principal distributeur de la presse en France, Presstalis, dont une partie des activités sera reprise et l'autre liquidée, espère que la nouvelle structure sera opérationnelle "début juillet", a-t-il indiqué mercredi lors d'une audition à l'Assemblée nationale. La situation de Presstalis, déjà difficile, a été aggravée par la crise sanitaire, a rappelé Cédric Dugardin devant la commission des Affaires culturelles : "au plus fort de la crise, les points de vente fermés représentaient 19% du chiffre d'affaires de Presstalis" tandis que les volumes fournis ont fortement baissé, de "presque 66% pour certains trimestriels". Deux filiales de Presstalis employant 512 salariés ont été liquidées le 15 mai par le tribunal de commerce de Paris, tandis que l'organisation centrale de Presstalis a été placée en redressement judiciaire avec poursuite d'activité. Un "impact social très lourd" qui se soldera au total par "645 départs sur 917 salariés", a admis le PDG, se disant "conscient de la gravité de la situation" : "je ne peux que regretter l'absence d'accord avec les magazines qui aurait permis de limiter les conséquences sociales de la liquidation", a-t-il fait valoir aux députés. "Dans les jours qui viennent, le tribunal de commerce de Paris examinera les offres de reprise de Presstalis et nous espérons que la nouvelle structure sera opérationnelle début juillet. Plus agile, apurée des dettes du passé, cette structure sera aussi plus transparente pour les éditeurs comme pour les pouvoirs publics", a-t-il assuré. - "Douloureux mais indispensable" - L'Etat devrait financer le démarrage de cette nouvelle messagerie à hauteur de "plusieurs millions d'euros", selon lui. Le projet de budget rectificatif présenté mercredi en Conseil des ministres prévoit au total près de 200 millions d'euros d'aides pour Presstalis. En attendant, une régie à été mise en place, un plan qui fonctionne "sur tout le territoire à l'exception de Lyon, Marseille (qui approvisionne aussi la Corse, ndlr) et Toulon, où des mouvements sociaux empêchent la distribution", a-t-il rappelé, dénonçant des actes "violents", avec des blocages de navettes, des dégradations et des intrusions dans certains dépôts. 1.116 points de ventes ne sont plus livrés depuis mi-mai et environ un millier sont livrés partiellement en fonction des blocages, sur un total de 23.000 points de vente en France, selon lui. "Je suis conscient du préjudice que les diffuseurs et les éditeurs subissent du fait des blocages et nous recherchons activement des solutions", a-t-il assuré. "Le plan que nous déployons est complexe, coûteux, douloureux mais indispensable. Il permet d'envisager l'avenir (...) en attendant l'ouverture de la concurrence en 2023", a-t-il ajouté, indiquant son intention d'adosser à terme le nouveau Presstalis à un groupe de logistique, type Geodis ou La Poste. Pour journaux et magazines, la facture est salée : fin avril, Presstalis leur devait 118 millons d'euros, des créances "totalement perdues", a reconnu Cédric Dugardin. Pour les 229 petits éditeurs, qui perdent quasiment 25 millions d'euros, "nous avons proposé aux pouvoirs publics un schéma qui permettrait de les indemniser (...) ces discussions sont en cours aujourd'hui avec Bercy et la rue de Valois", a-t-il précisé. Un rassemblement des salariés de la presse est organisé par la CGT vendredi devant les locaux parisiens du Syndicat de la presse quotidienne nationale, pour protester contre la liquidation de Presstalis mais aussi contre les plans d'économies à L'Equipe ou au Parisien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences conjugales: le Sénat adopte à l'unanimité une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610122833.oz38uhje.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté à l'unanimité dans la nuit de mardi à mercredi, en première lecture, après l'Assemblée nationale, une proposition de loi LREM destinée à mieux "protéger les victimes de violences conjugales", qui introduit une exception au secret médical en cas de "danger immédiat". Députés et sénateurs vont maintenant tenter de se mettre d'accord sur une version commune du texte en commission mixte paritaire. Une première série de mesures avaient déjà été adoptées fin 2019, dans la proposition de loi du député LR Aurélien Pradié, dont la généralisation du bracelet anti-rapprochement. "Un tiers des mesures du Grenelle des violences conjugales est d'ores et déjà réalisé, un autre tiers est en cours de déploiement et le dernier tiers poursuit sa préparation, notamment ici avec vous", a déclaré la secrétaire d'État à l'Egalité femmes-hommes Marlène Schiappa. "On déplore à ce stade 36 homicides conjugaux en 2020, contre 150 sur l'ensemble de l'année 2019. Ce n'est évidemment pas une victoire (...) mais cette diminution est sans doute un marqueur de la pertinence des dispositifs qui ne sont pas encore totalement déployés", a affirmé la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Le texte, précisé par les sénateurs, autorise le médecin à déroger au secret professionnel lorsqu'il "estime en conscience" qu'il y a "danger immédiat" pour la vie de la victime et situation d'emprise. Il alourdit les peines en cas de harcèlement au sein du couple, les portant à dix ans d'emprisonnement lorsque le harcèlement a conduit la victime à se suicider ou à tenter de se suicider. "Le terreau des violences conjugales c'est un phénomène de domination", a affirmé Mme Schiappa, soulignant que "pour la première fois" la notion d'emprise entre dans la loi. Le texte réprime aussi la géolocalisation d'une personne sans son consentement et crée une circonstance aggravante en cas de violation du secret des correspondances par un conjoint ou ex-conjoint, pour mieux lutter contre les "cyberviolences conjugales". Dans le même esprit, les sénateurs ont créé une circonstance aggravante du délit d'envoi réitéré de messages malveillants. Il renforce par ailleurs la protection des mineurs concernant l'exposition à la pornographie, un amendement du Sénat imposant un contrôle d'âge aux éditeurs de sites pornographiques. Le décret polémique sur les ordonnances de protection dont bénéficient les femmes victimes de violences conjugales s'est invité dans les débats, critiqué sur la majorité des bancs comme par les associations féministes. Le Sénat a adopté un amendement PS pour contrer la mesure. Mme Belloubet s'y est déclarée "défavorable" évoquant néanmoins la possibilité d'aménagements et annonçant une "rencontre avec les professionnels" mercredi. La rapporteure LR Marie Mercier a, comme d'autres orateurs, regretté que le Parlement n'ait pas été saisi d'un seul texte. "Nous avons besoin d'une volonté politique implacable", a-t-elle souligné, tandis que la présidente de la délégation aux Droits des femmes Annick Billon (centriste) rappelait que le confinement a "rendu difficile la protection de femmes et d'enfants enfermés dans un foyer violent". Marie-Pierre de la Gontrie (PS) a regretté la "portée assez limitée" du texte, Esther Benbassa (CRCE à majorité communiste) déplorant qu'il "laisse de côté toute dimension éducative et préventive". Ses dispositions sont "attendues par les victimes et la société dans son ensemble", a défendu Thani Mohamed Soilihi (LREM), tandis que Françoise Laborde (RDSE à majorité radicale) estimait qu'il "participe à ce que la peur change de camp". La "persistance" de violences conjugales "est une meurtrissure (...) qui nous impose d'agir", a affirmé Dany Wattebled (Indépendants).]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête à l'Assemblée: premières auditions à partir de mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609212414.0lqfizv1.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête à l'Assemblée nationale sur la gestion de l'épidémie du coronavirus va procéder à ses premières auditions le mardi 16 juin, en commençant par celle du directeur général de la Santé Jérôme Salomon, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le lendemain, ce sera au tour de Geneviève Chêne, directrice générale de l'agence sanitaire Santé publique France (SPF), et de François Bourdillon, ancien directeur général de SPF, d'être auditionnés, avant le passage de Jean-François Delfraissy, président du Conseil scientifique, prévu pour le jeudi 18 juin. Le controversé professeur marseillais Didier Raoult doit être entendu la semaine suivante, le 24 juin, suivi le 30 juin, soit après le second tour des municipales, de l'ex-ministre de la Santé et candidate LREM à la mairie de Paris Agnès Buzyn. D'autres anciens ministres de la Santé, Marisol Touraine, Roselyne Bachelot et Xavier Bertrand doivent également être auditionnés dans la foulée. L'Assemblée nationale a officiellement installé mercredi dernier la commission d'enquête sur la gestion de l'épidémie du coronavirus, grâce à laquelle l'opposition espère disséquer les "défaillances" françaises. Cette commission aura pour six mois des pouvoirs d'investigation élargis par rapport à la mission d'information qui avait cours depuis le début avril et que dirigeait le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM). Cette fois, la présidence est confiée à la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM). Et le rôle de rapporteur revient à un élu d'opposition, le député LR Eric Ciotti, qui avait reproché au gouvernement de ne "pas avoir dit la vérité" sur la pénurie de masques de protection. Désigné vice-président, le président des députés LR Damien Abad souhaite le début des travaux à la "mi-juin". Soit un calendrier "très serré" pour auditionner ministres, anciens ministres ou hauts fonctionnaires, avec une pause durant le mois d'août. Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, qui sera mise en place à la fin du mois. parl-jk/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 21:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrats de retraite supplémentaire en déshérence: un texte à l'Assemblée le 22 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609161806.jwdzggk0.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi LREM contre la déshérence des contrats de retraite supplémentaire sera au menu de l'Assemblée nationale le 22 juin, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le texte porté par Daniel Labaronne propose d'étendre l'information présente dans le service en ligne Info retraite aux contrats d'assurance de retraite supplémentaire comme l'assurance vie. Il vise aussi à permettre aux assurés de prendre connaissance plus facilement des contrats de retraite supplémentaire dont ils sont éventuellement détenteurs. En janvier dernier, la majorité avait rejeté comme "prématuré" un texte centriste sur le même sujet. Une autre proposition de loi LREM a, elle, été retirée de l'ordre du jour, sur la rétention. Elle entendait fixer le principe d'une limitation à 48 heures de la rétention des mineurs étrangers et de leurs familles. Son auteur Florent Boudié, l'un des chefs de file du groupe majoritaire sur les questions d'immigration, a expliqué à l'AFP qu'il préférait reporter l'examen, peut-être à l'automne, pour mieux "caler" les choses.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre se défend et reste patron des députés LREM pour le moment</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609160501.2wjlb91d.html</link>
   <description><![CDATA[Fragilisé après la fuite d'une "note" sur un remaniement ministériel, le président des députés LREM Gilles Le Gendre s'est défendu mardi devant ses troupes, dans une ambiance de relatif retour au calme, en échappant à ce stade à une sanction de ses pairs. Aucun "marcheur" n'a demandé expressément son départ lors de cette longue visio-réunion. "Je me sens redevable vis-à-vis de chacune et chacun d'entre vous pour réparer le lien de confiance qui a été abîmé" par la divulgation vendredi de cette note par l'hebdomadaire Marianne, a lancé l'élu de Paris, selon des propos rapportés. Marianne affirme que M. Le Gendre a adressé "fin mai" des "notes de travail" à Emmanuel Macron où il semble plaider pour un changement de Premier ministre et propose un nouveau casting gouvernemental - M. Le Gendre a évoqué un simple "message" sur le réseau Telegram et un "casting détaillé" dont il ne serait pas "l'auteur". "C'est vrai, j'ai écrit que je ne voyais pas au sein du groupe de candidats au poste de Premier ministre. Mais il est tout aussi vrai que j'ai écrit (...) que beaucoup d'entre vous pouvaient légitimement espérer rentrer au gouvernement", a poursuivi M. Le Gendre. Et de lancer: "Rien ne m'est plus étranger que le mépris". "La mission que vous m'avez confiée est d'une difficulté inouïe, la période actuelle en apporte une nouvelle illustration", a-t-il complété alors que le contexte est déjà difficile pour LREM, avec la constitution en mai de deux nouveaux groupes à l'Assemblée avec des ex-LREM, et un second tour des municipales compliqué en vue. Tandis que dans sa note M. Le Gendre suggérait de nommer Jean-Yves Le Drian ou Bruno Le Maire à Matignon, le président des députés "marcheurs" a réaffirmé solennellement la "confiance au Premier ministre Edouard Philippe et à son gouvernement". "Le président de la République sera amené à annoncer ce qu'il souhaite pour la suite de ce quinquennat (...) Le jour venu, nous devrons tirer toutes les conséquences de ce nouveau mandat dans le mandat", a cependant souligné M. Le Gendre. Partie remise pour un éventuel départ? "Il n'est pas exclu quand il y aura remaniement ministériel qu'il y ait remaniement plus large", a commenté une source parlementaire. - "Pas besoin de belle-mère!" - Selon une députée LREM, un départ provoqué serait "inconséquent" dans la séquence. Et "après les grands moments d'hystérie du week-end, la tension est un peu retombée" grâce à "des messages d'apaisement, de rassemblement" notamment de figures de la majorité. Plusieurs ont pris la parole en réunion, dont le président de l'Assemblée Richard Ferrand et le numéro un de LREM Stanislas Guerini, avec pour mot d'ordre "unité" et retour à la "bienveillance". "Les divisions sont létales", a insisté M. Ferrand, en référence également aux municipales. Parmi les députés les plus remontés avant la réunion, certains ont même tenu des mots d'apaisement, d'après plusieurs participants. "Merci des mots que tu as choisis", a dit par exemple Bruno Questel Roland Lescure, qui s'était présenté contre Gilles Le Gendre en 2018, a assuré qu'il n'était "candidat à rien" aujourd'hui. Quelques députés ont été critiques néanmoins, comme François Cormier-Bouligeon qui a demandé y compris à Gilles Le Gendre d'"arrêt(er) de faire la danse du ventre pour rentrer au gouvernement", ou Jean-Baptiste Moreau qui a étrillé une note "du niveau du café du commerce". C'est "triste au global" et "rien ne va en sortir ni de bien, ni de constructif", a déploré auprès de l'AFP une "marcheuse". "La crainte, c'est qu'il y ait de nouveaux départs (...) Car l'impression, c'est l'évolution du groupe vers la droite", d'après un collègue. Pour Gilles Le Gendre, "c'est un sursis avec mise à l'épreuve d'un mois", durant lequel il doit "tenter de serrer les rangs avant la nouvelle étape du quinquennat", selon une source LREM. Président du groupe des députés LR, Damien Abad s'est refusé à "tirer sur une ambulance". Sébastien Jumel (PCF) a ironisé : "quand on a un Gendre comme ça, pas besoin de belle-mère!" parl-reb/jk/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences policières: les députés PS veulent créer une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609154912.cta61h6a.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés socialistes compte demander la création d'une commission d'enquête sur les violences policières, a annoncé mardi le patron du parti Olivier Faure, lors de la séance des questions au gouvernement. "Je vous annonce que le groupe socialiste demande une commission d'enquête parlementaire sur les violences policières", a indiqué M. Faure dans l'hémicycle. Son groupe utilisera son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session), pour créer cette commission. "Il y a cinq ans, le chanteur Renaud embrassait un flic (après l'attentat contre Charlie Hebdo, ndlr). Comment, depuis, en sommes-nous arrivés à cette rupture de confiance entre nos concitoyens et ceux qui les protègent, parfois même au péril de leur vie?", a questionné l'élu de Seine-et-Marne. "Après être resté sourd à toutes nos alertes pendant deux ans", le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a "enfin fait un pas de côté" lundi en annonçant des mesures destinées à améliorer la déontologie des forces de l'ordre, mais c'est "insuffisant", a enchaîné l'élu PS, plaidant notamment pour l'interdiction des LBD, des grenades mutilantes et du plaquage ventral. "La police n'est hélas pas épargnée par le poison du racisme. Lorsque les faits sont constatés, ils doivent être immédiatement et durement sanctionnés. Les contrôles d'identité permanents (...) ne peuvent plus être discriminatoires", a-t-il enchaîné. Dans sa réponse, le ministre de l'Intérieur et ex-PS Christophe Castaner l'a notamment invité à avoir "un peu de mémoire", disant avoir "le souvenir" d'avoir été "il y a peu de temps dans la même majorité" qui n'avait "pas souhaité mettre en place les récépissés d'identité". Il a aussi récusé toute "rupture de confiance" entre les Français et la police, mettant en avant son "exigence" d'une police "exemplaire". M. Castaner a annoncé lundi des mesures pour améliorer la déontologie policière dont la "suspension systématique des auteurs de propos racistes". Des rassemblements sont prévus mardi en France pour saluer la mémoire de George Floyd, mort par asphyxie le 25 mai sous les genoux d'un policier blanc à Minneapolis aux Etats-Unis, et "combattre le racisme dans la police".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour les directeurs et directrices d'école, la pression du nombre d'élèves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609154044.1fnqniq9.html</link>
   <description><![CDATA[Les directeurs et directrices d'école, en première ligne de la gestion du retour à l'école, se disent "fatigués" d'être pris en étau entre les directives gouvernementales d'accueillir un maximum d'élèves, un protocole sanitaire qui les en empêche et la pression des parents. "Ça fait longtemps que l'on dit qu'on se sent seuls, croulant sous trop de travail mais là, cette période de crise sanitaire démontre bien que les directeurs et directrices d'école sont au coeur du système, confrontés à beaucoup de stress", explique à l'AFP Olivier Flippo, directeur d'une école élémentaire dans le Val-d'Oise. Cet enseignant, syndiqué au SE-Unsa, se dit même "en colère: on affiche en haut lieu des directives sur l'accueil de tous les enfants à l'école. Mais en bas, sur le terrain, c'est démerdez-vous comme vous pouvez, avec un protocole sanitaire qui demande 4m2 par enfant, donc non on ne peut pas accueillir tout le monde", peste-t-il. "Pendant le déconfinement, il y a de nouvelles contraintes (...) Le protocole sanitaire représente une contrainte nécessaire mais très forte", a reconnu le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer lors de la séance de questions à l'Assemblée. "Avec le Premier ministre, sous l'impulsion du Président de la République, nous voulons aller vers un allègement progressif en fonction de la situation sanitaire". Les directeurs font part depuis longtemps de leurs conditions de travail très compliquées, mises en lumière par le suicide d'une de leurs collègues à l'automne dernier, Christine Renon. Cette dernière avait expliqué dans une lettre son geste en raison de son "épuisement", sa "solitude" dans la fonction. Après ce drame, le ministère avait évoqué des mesures qui se font encore attendre. L'Assemblée doit étudier le 24 juin une proposition de loi de la députée LREM Cécile Rilhac, portant sur la création d'un statut de "super" directeur. Dans un rapport présenté mardi, la commission pour l'éducation du Sénat a préconisé la création d'un "emploi fonctionnel dont les missions seraient redéfinies, avec plus de temps pour les fonctions d'animation pédagogique" plutôt que la création d'un "statut" de directeur d'école. "Aujourd'hui, le directeur d'école est un chef d'orchestre sans baguette, il faut que les choses évoluent", a demandé Max Brisson (Les Républicains) cosignataire du rapport avec Françoise Laborde (Parti radical de gauche). "Nous avons besoin encore de dialogue sur cette question (...) Je prendrai forcément des mesures pour la rentrée prochaine", a dit Jean-Michel Blanquer. D'autant plus que la crise va laisser des traces: "on est fatigué psychologiquement", dénonce une directrice d'école élémentaire à Paris souhaitant garder l'anonymat. "Il va falloir enfin que le gouvernement soit clair avec les parents d'élèves: le retour à l'école n'est pas possible tous les jours pour tous", demande-t-elle. - "Ils ont mouillé la chemise"- Lundi, elle explique avoir "passé (sa) matinée à répondre à plus de dix appels de parents qui demandent plus d'accueil de leur enfant, car ils ont la pression de leur employeur pour revenir au travail". "Alors j'explique, avec le plus de pédagogie possible, que je ne peux malheureusement pas faire plus", poursuit-elle. Selon les derniers chiffres du ministère, 1,8 million d'écoliers - sur un total de 6,7 millions - sont retournés à l'école mais rarement à temps complet. Les enfants sont souvent accueillis par roulement, parfois une ou deux journées par semaine, souvent moins dans des grandes villes comme Paris. "Aujourd'hui, j'accueille 120 élèves sur 280, on approche la moitié, mais ce protocole m'interdit d'aller plus loin", assure la directrice qui note "l'incompréhension totale" des parents : "les bars, les restaurants, tout est en train de rouvrir, les enfants jouent ensemble de manière très proches dans les parcs, mais l'école, elle, tel un sanctuaire, n'allège pas son protocole, ça ne tourne pas rond". "On demande au primaire (maternelle et élémentaire) une agilité qui touche à l'insupportable", rétorque Stéphane Crochet, secrétaire général de SE-Unsa. "Les directeurs doivent appliquer les directives dans l'urgence, on constate un très haut niveau de tension et d'épuisement". Pour Francette Popineau, la secrétaire générale du Snuipp-FSU, premier syndicat du primaire, les directeurs ont durant toute cette crise sanitaire "bien montré qu'ils étaient indispensables, ils ont mouillé la chemise". "Là, ils sont coincés, c'est intenable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
