<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les opposants au projet de loi antiterroriste appellent à manifester dimanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170906161149.es9oyx5l.html</link>
   <description><![CDATA[Les opposants au projet de loi antiterroriste du gouvernement appellent à manifester dimanche, notamment à Paris, Nantes, Strasbourg et Nice, contre "l'instauration d'un état d'urgence permanent" avant l'examen du texte prévu mi-septembre à l'Assemblée nationale. Parmi les signataires de cet appel figurent une centaine d'associations, syndicats et organisations dont les syndicats de la magistrature (SM) et des avocats de France (SAF), la ligue des droits de l'Homme (LDH), la CGT insertion-probation, la Cimade, le MRAP, Droit au logement, l'Observatoire international des prisons (OIP) ou encore Europe Écologie les Verts (EELV) et le parti de gauche. A Paris, la manifestation, placée sous le mot d'ordre "n'enterrez pas nos libertés", partira symboliquement du cimetière du Père Lachaise à 15H00 pour rejoindre la place de la République. Après son adoption au Sénat en juillet dernier, le projet de loi, destiné à prendre le relais au 1er novembre du régime exceptionnel de l'état d'urgence en inscrivant dans le droit commun certaines de ses mesures, doit être discuté à partir de mi-septembre à l'Assemblée nationale. "Nous voulons sensibiliser les citoyens sur les dérives de ce projet qui porte atteinte à des fondements de notre démocratie", a expliqué mercredi à la presse la secrétaire générale du Syndicat de la magistrature Laurence Blisson. "Le gouvernement prétend qu'il faudrait se sentir terroriste pour être" atteint par ce texte, "c'est faux, c'est un projet de loi dangereux pour tous", a dénoncé la magistrate. Selon elle, l'instauration de périmètres de protection dans des zones susceptibles d'être exposées à un risque terroriste seront demain "utilisés pour mieux contrôler les mouvements sociaux" et les contrôles accrus aux frontières "surtout efficaces dans la politique d'immigration". "Et puis, il y a cette importation de la logique de l'état d'urgence dans le droit commun qui permettra, sur décision du ministère de l'Intérieur ou d'un préfet, de perquisitionner ou d'assigner à résidence" des personnes qui ne sont pas mises en cause par la justice antiterroriste. "Simplement parce qu'elles appartiennent à l'entourage d'un suspect ou sont présentées par un service de renseignement comme adhérant à une idéologie", dénonce la syndicaliste parlant de "suspicion permanente". La porte parole d'EELV, Sandra Regol, a pour sa part dénoncé la dilapidation de l'argent public dans des mesures qui n'ont pas fait la preuve de leur efficacité pour lutter contre le terrorisme durant l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député El Guerrab démissionne de La République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905123012.jcy8cz83.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab a annoncé mardi à l'AFP qu'il avait présenté sa démission du parti La République en marche, après son altercation avec un cadre du PS qui lui vaut d'être mis en examen pour "violences volontaires avec arme". "Pour ne pas entraver le travail de la majorité parlementaire et afin d'assurer ma défense de la manière la plus sereine possible, j'ai décidé de soumettre ma démission du mouvement La République en marche aux membres du conseil d'administration", a déclaré le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger dans un communiqué. "Eu égard à l'extrême gravité des faits et indépendamment de la procédure judiciaire en cours, La République en marche a accepté cette démission et mis ainsi un terme à la procédure de sanction engagée qui aurait conduit à son exclusion du mouvement", a ajouté le parti présidentiel dans un communiqué. La REM, qui met en avant ses "valeurs de progrès", d'"exemplarité", de "respect d'autrui", a précisé qu'il "appartient dorénavant à M'Jid El Guerrab de prendre toutes ses responsabilités et de justifier devant ses électeurs de la poursuite de son mandat". Mardi matin, avant l'audition de M. El Guerrab au siège de la REM dans le XVe arrondissement de Paris, le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner avait assuré qu'il "démissionnerai(t)" de son mandat de député s'il était à la place de l'élu. M. El Guerrab a de son côté "réitéré encore une fois (s)es plus sincères regrets concernant la tournure prise par les événements". Ses avocats, Yassine Yakouti et Éric Dupond-Moretti, "n'ont pas souhaité réagir", ont-ils indiqué à l'AFP. Par conséquent, M. El Guerrab, qui avait annoncé vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale, devrait siéger dans l'hémicycle parmi les députés non-inscrits. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coups de casque Boris Faure, premier secrétaire de la fédération PS des Français de l'étranger, M. El Guerrab, âgé de 34 ans, a été mis en examen samedi par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et insulté. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député El Guerrab démissionne de la République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905120613.ia920clf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab a annoncé mardi à l'AFP qu'il avait présenté sa démission du parti La République en marche, après son altercation avec un cadre du PS qui lui vaut d'être mis en examen pour "violences volontaires avec arme". "Pour ne pas entraver le travail de la majorité parlementaire, et afin d'assurer ma défense de la manière la plus sereine possible, j'ai décidé de soumettre ma démission du mouvement La République en Marche aux membres du Conseil d'Administration", a déclaré le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger dans un communiqué. M. El Guerrab a été entendu mardi matin au siège de la REM dans le XVe arrondissement de Paris. "Je réitère encore une fois mes plus sincères regrets concernant la tournure prise par les événements", a-t-il ajouté dans son communiqué. Ses avocats, maîtres Yassine Yakouti et Éric Dupond- Moretti, "n'ont pas souhaité réagir", ont-ils indiqué à l'AFP. Par conséquent, M. El Guerrab, qui avait annoncé vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale, devrait siéger dans l'hémicycle parmi les députés non-inscrits. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coups de casque Boris Faure, premier secrétaire de la fédération PS des Français de l'étranger, M. El Guerrab, âgé de 34 ans, a été mis en examen samedi par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et insulté. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: la future loi fera l'objet d'une évaluation "en 2020" (Macron aux préfets)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905102526.o05mv7hd.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé mardi aux préfets que la future loi antiterroriste, présentée en octobre à l'Assemblée nationale, ferait "l'objet d'une évaluation en 2020", certaines mesures pouvant être le cas échéant "supprimées" et d'autres ajoutées. "La loi fera l'objet d'une évaluation en 2020", a déclaré le chef de l'Etat. "Si certaines mesures s'avèrent inutiles ou inadaptées elle seront supprimées. En revanche, si des changements technologiques, si des stratégies nouvelles des terroristes l'imposent cette loi sera complétée", a-t-il ajouté. S'exprimant depuis l'Elysée, Emmanuel Macron a précisé ses ambitions pour le controversé projet de loi antiterroriste qui doit remplacer, au 1er novembre, le régime exceptionnel de l'état d'urgence en pérennisant et en inscrivant dans le droit commun certaines de ses mesures. "Il faut améliorer la coordination territoriale des services en partageant mieux l'information et en visant l'excellence opérationnelle", a lancé le président de la République, souhaitant que "les préfets disposent de toutes les informations pertinentes pour eux". "Je ne souffrirai aucune rétention d'information à l'égard des préfets sur votre territoire. C'est à vous qu'il revient d'arbitrer, de décider sur la base des informations et des propositions des services. Le partage doit être la règle, la rétention, l'exception", leur-a-t-il déclaré. "Nos concitoyens n'acceptent plus les dysfonctionnements dans les services quand des attentats sont commis, ou lorsque des tentatives d'attentats sont déjouées, comme en témoigne le retour d'expérience sur le dernier attentat à quelques mètres d'ici" (aux Champs-Elysées, ndlr) "où l'un des problèmes à la racine était ce partage d'informations", a dénoncé le président. Les sénateurs, qui ont déjà adopté une première version du projet de loi en session extraordinaire, ont limité dans le temps, au 31 décembre 2021, l'application des dispositions permettant de prendre des mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance et de procéder à des perquisitions et des saisies, comme l'avait proposé leur commission. Le projet de loi initial ne fixait pas de date limite. Le projet de loi pérennise par ailleurs le système de suivi des données des dossiers de passagers aériens (PNR), autorise la création d'un nouveau traitement automatisé de données à caractère personnel pour les voyageurs de transports maritimes, instaure un nouveau cadre légal de surveillance des communications hertziennes et élargit les possibilités de contrôle dans les zones frontalières. Le texte avait été dénoncé par plusieurs organisations, dont Amnesty International France, la Ligue des droits de l'Homme ou le syndicat de la magistrature (SM), mais aussi le défenseur des droits Jacques Toubon, la juriste Mireille Delmas-Marty et le commissaire européen aux droits de l'Homme Nils Muiznieks.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A la place de El Guerrab, Castaner "démissionerai[t]" de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905075113.23emxzvr.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner, porte-parole du gouvernement, "démissionnerai[t]" s'il était à la place de M'jid El Guerrab, député de la République en marche (REM), mis en examen pour "violences volontaires avec arme" contre le dirigeant socialiste Boris Faure. "Je suis secrétaire en charge des Relations avec le parlement et la séparation entre l'exécutif et le parlement m'empêche d'avoir un propos sur tel ou tel". "Imaginez qu'un jour le gouvernement puisse faire pression sur un député, c'est la liberté même de l'Assemblée ou du Sénat qui est en cause", a déclaré mardi M. Castaner sur France Inter. Mais "sur le fond", "je pense que rien, rien, jamais, ne justifie un quelconque acte de violence". "Si j'étais lui, je serais extrêmement mal, je m'en défendrais [devant] la justice et si la justice confirmait les faits tels qu'évoqués, tels qu'ils sont reprochés, je pense que je démissionnerais", a poursuivi le porte-parole du gouvernement. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coup de casque M. Faure, le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger risque une exclusion de la REM, qu'il avait rejointe fin 2016. M. El Guerrab avait indiqué vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale. Il sera entendu mardi après-midi par le conseil d'administration de son parti. Samedi, après 24 heures de garde à vue, l'élu de 34 ans a été mis en examen par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et d'avoir proféré des insultes racistes. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 09:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agression d'un cadre PS: le député El Guerrab convoqué mardi devant le parti REM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904204003.uyouhimj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la République en marche (REM) M'jid El Guerrab, mis en examen après la violente altercation avec un cadre du PS, Boris Faure, sera entendu mardi après-midi par le conseil d'administration de son parti, a indiqué lundi soir à l'AFP la REM. Le parti d'Emmanuel Macron avait annoncé dès la semaine dernière qu'il convoquerait prochainement M. El Guerrab. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coup de casque M. Faure, le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger risque une exclusion de la REM, qu'il avait rejointe fin 2016. M. El Guerrab avait indiqué vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale. Samedi, après 24 heures de garde à vue, l'élu de 34 ans a été mis en examen par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et insulté. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 22:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rencontres du chef du Parlement vénézuélien avec les présidents des deux chambres françaises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904140435.qu3peede.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Parlement vénézuélien Julio Borges, opposant au président Nicolas Maduro, a rencontré lundi le président du Sénat français Gérard Larcher avant un entretien avec le président de l'Assemblée nationale François de Rugy, dans le cadre de sa tournée européenne. "Vous vous battez pour la défense de la démocratie... La démocratie parlementaire est le rempart le plus solide face aux régimes autoritaires : l'Assemblée nationale vénézuélienne est la seule légitime", lui a déclaré M. Larcher, selon un communiqué de ses services. M. Larcher a également demandé la libération des prisonniers politiques et "le respect plein et entier des droits de l'opposition". Il a dénoncé le traitement réservé à Lilian Tintori, l'épouse du responsable de l'opposition assigné à résidence, M. Leopoldo Lopez, empêchée de se rendre en France par les autorités vénézuéliennes parce qu'elle porte "une voix dissidente". "On ne peut enchaîner les idéaux", a affirmé M. Larcher. Le président du Sénat et Leïla Aïchi (issue des écologistes), vice-présidente de la commission des affaires étrangères, ont par ailleurs manifesté leur solidarité à l'égard de l'ensemble du peuple vénézuélien "qui endure de graves pénuries". "Qu'un pays aussi riche puisse souffrir de tant de pénuries traduit l'échec cuisant des choix politiques, économiques et sociaux. Cet échec devrait faire réfléchir certains leaders de la gauche européenne qui considèrent, à tort, le régime vénézuélien comme un modèle", ont-ils souligné, selon le communiqué. M. Larcher s'est aussi prononcé pour l'adoption de sanctions de l'Union européenne à l'encontre des auteurs de violations des droits de l'Homme au Venezuela. Il a proposé la création d'un Comité de liaison et de soutien entre les Commissions des Affaires étrangères du Parlement français et de l'Assemblée nationale vénézuélienne "avec trois objectifs principaux : mobiliser les solidarités parlementaires en France et en Europe pour la défense de la démocratie au Venezuela; suivre au plus près l'évolution de la situation; encourager le gouvernement vénézuélien à s'engager dans la voie de la médiation". A l'Assemblée nationale, M. de Rugy (REM issu des écologistes) devait recevoir à 17H30 une délégation vénézuélienne dirigée par M. Borges ainsi que Freddy Guevara, vice-président. Ils représentent la "seule assemblée dépositaire de la légitimité démocratique au Venezuela", souligne un communiqué de M. de Rugy. "Cet entretien aura pour objet la grave crise politique et sociale que traverse ce pays, et ses issues possibles", ajoute-t-il, indiquant que "la délégation vénézuélienne quittera Paris lundi soir pour poursuivre une tournée européenne qui la mènera en Espagne, en Allemagne et au Royaume Uni". M. Borges se trouve en Europe pour des rencontres avec quatre chefs d'État et de gouvernement, dont le président français, ont annoncé ses services dimanche. Le Venezuela vit une grave crise économique, politique et institutionnelle. Le président socialiste Nicolas Maduro, très impopulaire selon les sondages, vient d'être confronté pendant quatre mois à des manifestations en faveur de sa démission au cours desquelles au moins 125 personnes ont été tuées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy reçoit le chef du Parlement vénézuélien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904130414.3xexzth8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy va recevoir lundi Julio Borges, président du Parlement vénézuélien et opposant au président Nicolas Maduro, dans le cadre de sa tournée européenne, selon un communiqué. M. de Rugy (REM issu des écologistes) doit recevoir à 17H30 une délégation vénézuélienne dirigée par M. Borges ainsi que Freddy Guevara, vice-président. Ils représentent la "seule assemblée dépositaire de la légitimité démocratique au Venezuela", précise ce communiqué de M. de Rugy. "Cet entretien aura pour objet la grave crise politique et sociale que traverse ce pays, et ses issues possibles", ajoute-t-il, indiquant que "la délégation vénézuélienne quittera Paris lundi soir pour poursuivre une tournée européenne qui la mènera en Espagne, en Allemagne et au Royaume Uni". M. Borges se trouve en Europe pour des rencontres avec quatre chefs d'Etat et de gouvernement, dont le président français, ont annoncé ses services dimanche. Dans la matinée, il a rencontré le président du Sénat Gérard Larcher (LR), a indiqué la Haute assemblée. Le Venezuela vit une grave crise économique, politique et institutionnelle. Le président socialiste Nicolas Maduro, très impopulaire selon les sondages, vient d'être confronté pendant quatre mois à des manifestations en faveur de sa démission au cours desquelles au moins 125 personnes ont été tuées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mayotte: "la région la plus pauvre d'Europe ne peut attendre", selon le député Kamardine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904110930.f9rb22ma.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR de Mayotte Mansour Kamardine appelle le gouvernement à agir "au plus vite" sur l'île, estimant que les prochaines assises des Outre-mer ne doivent pas être "prétexte à différer l'action de l'Etat" pour "la région la plus pauvre d'Europe". Saluant lundi dans un communiqué, la récente visite de la ministre des Outre-mer Annick Girardin, il dit avoir eu "le sentiment d'une prise de conscience" des "graves difficultés de Mayotte et de la nécessité d'une action urgente". Pour lui, l'annonce du "versement de la moitié des arriérés de l'Etat en matière de protection maternelle et infantile (120 millions d'euros sur les 253 millions d'arriérés)" est "un premier pas dans le bon sens". Le député juge cependant qu'il faut "hiérarchiser les priorités", notamment en ce qui concerne la proposition de la ministre d'un visa outre-mer pour les étudiants des pays voisins. Cette question "pourra être examinée sereinement si l'immigration illégale et massive que subit Mayotte est endiguée", dit-il. Il insiste aussi sur la sécurité. "La mise en place de politiques de rattrapage dans le plus grand désert médical de France et le plus grand désert éducatif de France ne sera efficace que si les personnels de santé et de l'éducation nationale vivent à Mayotte dans des conditions matérielles et sécuritaires décentes", affirme-t-il. M. Kamardine appelle le gouvernement "à examiner au plus vite" "le renforcement des moyens humains et matériels de lutte contre l'immigration clandestine et contre l'insécurité", "la création d'une Zone de Sécurité Prioritaire", "la création d'une Agence Régionale de Santé" et "d'un rectorat en lieu et place du vice-rectorat", et "l'amélioration du traitement indemnitaire des agents publics" pour améliorer l'attractivité du territoire. Enfin, il invite à examiner "les éventuels abus d'acteurs économiques en position dominante (transport aérien, distribution d'essence, etc) qui obèrent les conditions de vie et le pouvoir d'achat des Mahorais".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail: Rugy estime que les manifestations ne feront pas reculer la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170902113208.5wz0yk8q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a estimé que les manifestations ne pourraient pas faire reculer le gouvernement sur les réformes engagées à la rentrée, notamment celle du Code du Travail. "Les réformes créent toujours des inquiétudes et donc aussi des mécontentements. Tout changement est insécurisant, surtout dans un monde qui est déjà insécurisant. Mais nous avons été élus pour tenir la barre, quel que soit le temps, qu'il soit bon ou mauvais", a déclaré le président de l'Assemblée (REM issu des écologistes) dans un entretien à Var-Matin. A la question: "La rue peut-elle faire reculer la majorité ?", le député de Loire-Atlantique a répondu: "Je ne pense pas. Les manifestions sont un mode d'expression, de contestation en général, pour ceux qui sont contre, même lorsqu'ils ont été minoritaires aux élections - y compris dans les élections syndicales". "On ne fait pas la loi dans la rue", a également déclaré M. Rugy selon le quotidien. "La loi, elle, se fait entre le gouvernement, les partenaires sociaux par la concertation, et le Parlement", a-t-il ajouté. "Les Français, à la fin, ce qu'ils jugeront, ce sont les résultats, qui mettent 18 à 24 mois avant de produire des effets. À la fin du mandat, on fait les comptes", a-t-il lancé, défendant notamment le plafonnement des indemnités prud'homales. "En cas de différend entre patron et salarié, vous savez désormais à quoi vous vous exposez en tant qu'employeur, ce à quoi vous pouvez prétendre en tant que salarié. Y compris si vous contestez devant le tribunal. Je suis prêt à en faire la pédagogie", a-t-il justifié. Deux journées de manifestations contre la réforme du Code du travail sont pour l'instant prévues: le 12 septembre à l'appel de la CGT, avec Solidaires et la FSU, et le 23 septembre à l'appel de La France insoumise.]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Personne n'imagine qu'El Guerrab puisse encore incarner la République" (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170901174919.3qikky39.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, le président du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, a déclaré vendredi que "personne n'imagine qu'El Guerrab puisse encore incarner la République" après sa violente altercation avec un cadre du PS, Boris Faure. "Personne n'imagine aujourd'hui que M'jid El Guerrab puisse encore incarner la République dans sa circonscription, et être un exemple pour celles et ceux qu'il aura face à lui", a déclaré Olivier Faure lors d'une conférence de presse à Solférino. "Mais la décision n'appartient qu'à lui" pour ce qui est d'une éventuelle démission de l'Assemblée nationale, ajouté le député de Seine-et-Marne. "Comment il pourra traiter la question de la violence, des incivilités? comment est-ce qu'il trouvera une crédibilité alors même qu'il peut joindre le geste à la parole?", a demandé M. Faure. "On attend que la République en marche soit plus prompte, ils étaient souvent là à donner des leçons à l'ancien monde. Dans l'ancien monde, et je pense à notre parti politique, si c'était arrivé, je pense qu'on l'aurait démis tout de suite", a affirmé le député PS. Rachid Temal, membre de la direction collégiale provisoire du PS, a adressé "son soutien" à Boris Faure. "Nous demandons à ce que l'enquête aille jusqu'au bout", et "nous attendons maintenant la prise de décision de la République en Marche, il faut que le parti dise des choses", a-t-il ajouté. M. El Guerrab, sous le coup d'une enquête pour "violences aggravées" ouverte mercredi par le parquet de Paris, est accusé d'avoir commis le même jour des actes de violences contre Boris Faure, premier secrétaire de la fédération PS des Français de l'étranger. Il a été placé vendredi en garde à vue dans le cadre de la procédure. Il s'est mis en congé vendredi de la République en marche et de son groupe parlementaire, "afin de permettre à l'enquête de se dérouler de la manière la plus sereine possible et de faire toute la lumière sur ce qui s'est passé". Il a été convoqué pour un entretien au siège de la REM "en début de semaine".]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: le PS "ne sera pas présent" ni le 12 ni le 23 septembre (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170901172258.evj1q2yf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale Olivier Faure a annoncé vendredi que le Parti socialiste "ne sera pas présent le 12 et le 23 septembre" lors des manifestations contre les ordonnances réformant le code du travail. "Le Parti socialiste n'appellera pas à manifester le 12 et le 23 septembre prochain car ce sont des organisations syndicales et un mouvement politique qui sont à l'initiative", a expliqué Olivier Faure lors d'une conférence de presse au siège du PS. "Chaque adhérent prendra sa décision à titre personnel", a poursuivi Rachid Temal, le numéro deux du parti. "Je préfère le cadre collectif" et souhaite mener des "discussions informelles" avec les syndicats et les autres partis de gauche, a-t-il ajouté. Sur le fond, a-t-il précisé, le PS "refuse cette loi travail" car "c'est un recul du dialogue social qui crée de l'insécurité sociale". "C'est un texte inutile et une mesure uniquement de droite", a quant à elle déclaré Rita Maalouf, chargée du pôle Production et répartition des richesses. Le syndicat Force ouvrière, qui avait été un des fers de lance de l'opposition à la loi travail en 2016, a annoncé mercredi qu'il ne manifesterait pas le 12 septembre avec la CGT et Solidaires. La CFDT s'abstiendra également de défiler, son secrétaire général Laurent Berger estimant que "le combat syndical ne se résume pas à la rue, il est tous les jours dans les entreprises". Pour sa part La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon appelle à manifester le 23 septembre contre "le coup d'état social" que constituent selon lui les ordonnances. Lundi, le conseiller régional François Kalfon, membre de la direction collégiale provisoire du parti, avait affirmé que le PS serait "aux côtés des salariés" le 12 septembre. "Le 12 septembre nous participerons à la manifestation", avait aussi dit le même jour le député socialiste Luc Carvounas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 19:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du travail: Rugy rencontrera syndicats et organisations patronales d'ici fin septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170831145910.n69bq2vy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (REM, ex-écologiste) rencontrera syndicats de salariés et organisations patronales d'ici fin septembre au sujet du travail d'évaluation des ordonnances destinées à réformer le Code du travail, a annoncé jeudi son cabinet dans un communiqué. "Les ordonnances présentées aujourd'hui par le Premier ministre et la ministre du Travail concrétisent une réforme du Droit du travail annoncée dans son contenu et sa méthode pendant la campagne présidentielle", indique le communiqué. "Le rôle de l'Assemblée nationale sera de se prononcer sur la ratification des ordonnances présentées par le gouvernement, et d'engager une évaluation de leurs effets et de leur efficacité au fil du temps", ajoute-t-il. Selon le communiqué, "cette réforme a été menée en concertation étroite avec les partenaires sociaux" et "est légitimée démocratiquement par le vote du Parlement qui, à une large majorité, a autorisé le gouvernement à procéder par ordonnances".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"entrée difficile dans l'atmosphère pour Jupiter" (Faure,PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170826090237.m99y1afc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée nationale Olivier Faure (PS) a dit samedi sur France Inter "on a une entrée difficile dans l'atmosphère pour Jupiter", prêtant au président Macron de la fébrilité face à "une rentrée compliquée". "Je vois qu'on a une entrée difficile dans l'atmosphère pour Jupiter... Il apparait très fébrile dans cette rentrée, c'est apparu assez clairement dans ses déclarations sur la Pologne, mais aussi dans la façon dont il a qualifié la France de pays irréformable, avec un peuple français dont il a montré qu'il le considérait comme un peuple difficile, un peuple qui l'a pourtant élu", a déclaré le député de Seine-et-Marne. "On voit bien qu'il a une rentrée compliquée, et que visiblement ça le rend extrêmement nerveux", a-t-il ajouté. Alors que le Parti socialiste se réunit samedi et dimanche à Paris en séminaire pour réfléchir à son avenir, Olivier Faure souhaite "avoir un parti plus ouvert car nous avons des formes d'organisations qui sont datées". "Il faut certainement tout revoir (...), il faut quelque chose de plus horizontal", "en finir avec les formes un peu claniques", mais aussi "faire en sorte de dissocier les fonctions, être premier secrétaire ça ne veut pas dire être candidat à l'élection présidentielle", a-t-il affirmé. Il a également suggéré de "procéder par tirage au sort pour une partie de la direction du parti socialiste". Olivier Faure a estimé qu'un changement de nom du parti socialiste était "une possibilité". "Ce n'est pas le sujet essentiel", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 11:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Personne "ne doit pas préempter la renaissance" du PS (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170824084323.f1sguizk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée nationale Olivier Faure a mis en garde jeudi contre quiconque chercherait à "préempter" la renaissance du Parti socialiste, au lendemain d'une interview de l'ancien président de la République François Hollande. "Je souhaite que toutes celles et ceux qui ont envie de participer au renouveau de la gauche puissent y participer (...) mais il ne faut pas que quiconque cherche à préempter cette renaissance", a déclaré Olivier Faure au micro de franceinfo. "J'apprécie les rappels utiles que fait le président de la République sortant mais en même temps il ne faut pas considérer qu'il occupe à lui seul l'espace politique qui est celui de la gauche aujourd'hui", a ajouté le député de Seine-et-Marne, également membre de la direction collégiale du PS. Mercredi, François Hollande a affirmé lors d'un entretien à TV5 Monde qu'il n'abandonnait pas la vie politique et qu'il ne s'empêcherait pas de dire ce qu'il a "à dire" "à un certain moment". "Je pense qu'il y a évidemment une frustration de sa part à ne pas avoir pu défendre, revendiquer cette part de son bilan qui aujourd'hui s'avère positive, donc il n'est pas illogique que l'ancien président participe à cet exercice d'inventaire critique ou positif, et cet exercice ne va pas non plus nous interdire un vrai devoir d'invention", a également déclaré Olivier Faure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
