<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 07:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Eau et assainissement: les députés assouplissent le transfert aux intercommunalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131063925.paaclsq4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi LREM-Modem assouplissant le transfert des compétences eau et assainissement aux communautés de communes, une revendication des élus locaux ruraux. Jusqu'ici, la loi NOTRe du 7 août 2015 prévoit, à compter de 2020, le transfert obligatoire de la compétence eau et assainissement des communes vers les intercommunalités. Avec cette proposition de loi votée en première lecture, ce transfert peut être différé grâce à l'instauration d'un mécanisme de minorité de blocage. Le texte, qui doit maintenant être examiné au Sénat, prévoit une possibilité pour les communes de s'opposer au transfert de compétences, dès lors que 25% des communes, représentant au moins 20% de la population, s'expriment en ce sens. Ce transfert serait alors repoussé de 2020 à 2026. Ce transfert de compétences inquiétait les élus locaux du fait des réorganisations importantes impliquées. Pas moins de 9.000 services de distribution d'eau potable et 12.000 services d'assainissement dans des communes de moins de 2.000 habitants doivent fusionner au sein d'entités de 10.000 à 15.000 habitants. Le but est de faire des économies d'échelle et de mieux mutualiser les moyens techniques et financiers nécessaires. "Le délai supplémentaire accordé permettra aux collectivités de trouver des solutions organisationnelles adaptées aux territoires afin d'assurer la compétence eau et assainissement", s'est réjoui le groupe LREM dans un communiqué. "Les usagers sortiront les gagnants de ce transfert grâce à la mutualisation des moyens techniques et financiers, permettant d'assurer une meilleure maitrise et qualité des réseaux d'eau potable et d'assainissement", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 06:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: Macron persiste et commande un rapport pour avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130193049.xvzco957.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé mardi avoir chargé un groupe de travail d'entamer "des travaux de préfiguration et rendre ses conclusions en avril" sur l'instauration d'un service national universel, se disant prêt à modifier la Constitution si nécessaire. "Il ne s'agit pas de réinventer le service militaire" mais de donner "à la jeunesse de France des causes à défendre, des combats à mener dans les domaines social, environnemental, culturel", a-t-il plaidé devant 800 personnes réunies à l'Elysée pour ses voeux aux forces vives de la Nation et aux corps constitués. "Le service national universel sera ce moment où la République dira à notre jeunesse que l'engagement pour les autres est le plus sûr moyen de ses réaliser soi-même" et le "socle d'une solidarité nationale affermie", a-t-il dit. "Beaucoup disent que c'est impossible à faire. Mais, rassurez-vous, je suis depuis bien longtemps habitué à ces débuts de discussion. Cela forge plutôt en moi la conviction que c'est une nécessité de le faire. Et cela répond à ce qui corrode au plus profond la cohésion de la Nation, à la tentation de l'individualisme", a-t-il insisté, "je crois que notre jeunesse l'attend". "Cela ne devrait pas entraîner de modification de la Constitution mais si cela se révèle nécessaire, nous l'assumerons", a-t-il martelé. Le chef de l'Etat reprend ainsi en main ce projet qu'il veut mener à son terme, alors que l'Assemblée nationale vient de repousser sine die la publication d'un rapport parlementaire sur sa mise en place. A l'origine, la promesse lancée en mars 2017 par le candidat Macron était qu'il rétablirait un "service national obligatoire et universel", d'une durée d'un mois et pour l'ensemble d'une même classe d'âge, "soit environ 600.000 jeunes par an". Ce service obligatoire, nécessairement coûteux, a très vite suscité la méfiance de l'armée et la perplexité du le monde éducatif, ainsi que l'hostilité des syndicats étudiants. L'Assemblée a déclaré forfait car les députés se sont sentis "pris entre l'enclume jupitérienne et la foudre des armées", a commenté la semaine dernière un parlementaire LREM membre de la commission Défense. Emmanuel Macron avait promis mi-janvier que ce projet serait "conduit par l'ensemble des ministères concernés, et pas simplement par le ministère des Armées", avec "un financement ad hoc" qui ne figurera pas dans la loi de programmation militaire 2019-2025. Mais sa faisabilité suscite toujours des doutes, en raison de son coût (estimé entre deux et trois milliards d'euros par an par Emmanuel Macron pendant sa campagne) et des capacités d'accueil des armées, devenues inadaptées depuis la suppression en 1997 du service militaire obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 19:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Très large majorité à l'Assemblée pour le projet de loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130175437.edfbvvrn.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à l'erreur, référent unique: les principaux points du projet de loi "Pour un Etat au service d'une société de confiance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130171415.ybfsgmko.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin s'exprime aux questions au gouvernement pour défendre la loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130163954.vm6wi0mf.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ehpad, hôpitaux: quand l'Insoumis Ruffin brandit un chéquier pour plus de moyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130163640.fcu3l14b.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte largement le projet de loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130161828.wrh67nw9.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sûreté des installations nucléaires: Jacob reproche à Rugy de ne pas respecter les règles sur les commissions d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130160743.e17e5w7h.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin: "Il faut que la justice se prononce rapidement" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130145411.hvv7oivp.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Lagarde (UDI) met en garde contre le recours au référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130141656.un9689zx.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ascoval: Le Maire, "ministre du renoncement productif", selon les députés PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130131344.vj1cuwc4.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ehpad: la France n'assume pas sa "mission de solidarité" selon les députés communistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130131007.c3w3xsf2.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ehpad: les députés centristes réclament "un moratoire" sur la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130124000.mo14qnv0.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pôles social ou écologiste de députés LREM: Ferrand appelle plutôt à s'épauler</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130115039.i8iaeqtc.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a appelé mardi ses troupes à s'épauler plutôt qu'à jouer "pôle contre pôle", en référence aux pôles social et écologiste constitués au sein de son groupe. A la réunion hebdomadaire du groupe majoritaire, M. Ferrand a rappelé ses principes de fonctionnement et incité les députés à être "épaule contre épaule plutôt que pôle contre pôle", selon un participant. "Il ne faudrait pas donner l'impression aux Français que l'on se soucie davantage de notre nombril que d'eux", a aussi plaidé l'élu du Finistère et ancien ministre. François-Michel Lambert, député des Bouches-du-Rhône issu des rangs écologistes et rallié à LREM, entend "bâtir un nouveau pôle écologiste et progressiste", a-t-il indiqué il y a une semaine. Ce membre de la commission du Développement durable à l'Assemblée est par ailleurs porte-parole de l'Union des Démocrates et des Ecologistes(UDE), parti présidé par Jean-Vincent Placé et Jean-Luc Bennahmias. Sur Twitter, M. Lambert a présenté mardi sa démarche comme un "atout" pour la majorité, par ce "travail en sous-groupe autour d'(une) approche particulière". Matthieu Orphelin, l'un des députés LREM en pointe sur les questions écologiques, a pris ses distances via un tweet : "à mes yeux, le meilleur pôle écologiste au sein du groupe @LaREM_AN, c'est le groupe lui-même ! 315 députées et députés engagés pour la #transitionécologique". Quant au pôle social, il est porté par la députée du Pas-de-Calais, Brigitte Bourguignon, ex-socialiste, qui a fédéré une trentaine de "marcheurs" dans un "organe de réflexion" se réunissant régulièrement, pour incarner une "jambe sociale de la majorité" mais sans "volonté de fronder", assure-t-elle. Cette présidente de la commission des Affaires sociales a plaidé ces derniers jours pour le rétablissement de l'exonération de cotisations sociales sur les heures supplémentaires, instaurée par Nicolas Sarkozy (qui avait aussi défiscalisé ces heures) puis supprimée par François Hollande, et que le candidat Emmanuel Macron s'était engagé à réinstaurer. reb/ic/chr/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 11:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
