<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Instances représentatives du personnel: feu vert de l'Assemblée, bataille des communistes et Insoumis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711220525.66hklw1b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a validé mardi la fusion des instances représentatives du personnel prévue par la réforme du code du travail au nom d'une "simplification", dénoncée par communistes et "Insoumis" comme "dangereuse" notamment pour la santé des salariés avec la fin du CHSCT. Peu avant minuit, l'article 2 a été adopté par 169 voix contre 37. Outre REM et MoDem, LR et "constructifs" ont soutenu la mesure, rejetée par la gauche. Quatre instances, aux missions diférentes, coexistent dans les entreprises de plus 50 salariés: délégués du personnel (DP), comité d'entreprise (CE), comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) et délégués syndicaux. Le gouvernement veut notamment fusionner les trois premières dans un "comité social et économique", qui "conserverait l'intégralité des compétences des trois anciennes instances", ou "aurait la capacité d'ester en justice". La fusion des DP, du CE, et du CHSCT est déjà possible pour les entreprises de moins de 300 salariés. La majorité veut aller plus loin. "Employeurs comme salariés souffrent du morcellement en quatre instances", système "complexe, chronophage, en définitive inefficace", a ainsi plaidé Thierry Michels (REM). Le projet est "dangereux", a clamé le chef de file des députés PCF André Chassaigne, Sébastien Jumel pointant "un véritable recul" qui va "priver de temps et de moyens les représentants du personnel". "Ne barguignons pas: à partir du moment où nous fusionnons des IRP, il y a affaiblissement", a renchéri Eric Coquerel (LFI). Et s'il y a discussion dans une même instance de menaces sur l'emploi, comme des délocalisations "en Slovénie ou Pologne", les conditions de travail passeront à la trappe, ont jugé certains élus. Principale crainte avancée par le PCF et LFI, voire par les PS Régis Juanico et Boris Vallaud: des salariés "moins protégés" avec la disparition du CHSCT, aux membres spécialisés, au statut de personne morale et à la possibilité d'ester en justice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collomb prône une "réflexion globale" sur la refonte du code de procédure pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711181808.yypggd9d.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a confirmé mardi qu'il engagerait avec la ministre de la Justice "une réflexion globale" sur la refonte du code de procédure pénale, avec notamment une simplification du cadre d'enquête. "Les pistes de réflexion sont l'allègement des contraintes du contentieux de masse, l'oralisation d'un certain nombre de procédures et la simplification des cadres d'enquête", a indiqué le ministre sans rentrer dans le détail de ces mesures, lors d'une audition devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale sur la sécurité du quotidien et la lutte antiterroriste. Sur la simplification du cadre d'enquête, le ministre a notamment argué que les officiers de police judiciaire (OPJ) avaient parfois du mal à situer leurs actions dans un cadre juridique d'enquête spécifique (flagrance, préliminaire), dont la conséquence était des annulations par la justice d'un certain nombre de procédures. Lors de son discours de politique générale le 4 juillet, le Premier ministre Edouard Philippe avait rappelé que cette promesse de campagne du candidat Macron lors de la campagne présidentielle, devait être portée conjointement par le ministre de l'Intérieur et la garde des Sceaux. "Au printemps 2018, après des expérimentations, ils porteront ensemble un projet de réforme reposant sur des procédures simplifiées, afin que les forces de sécurité soient libérées de la complexité administrative", avait affirmé le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les députés valident la place accrue à la négociation d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711161350.15dleyyd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mardi leur feu vert à l'article 1er de la réforme du code du travail par ordonnances qui vise à faire plus de place à la négociation d'entreprise, Insoumis et communistes dénonçant à nouveau un "renversement de la philosophie" du Code. Avec cet article, qui a obtenu l'aval de 143 députés contre 51 et deux abstentions, le gouvernement doit être autorisé à prendre par ordonnances toute mesure visant à "reconnaître et attribuer une place centrale" à la négociation d'entreprise. La concertation menée avec les partenaires sociaux a abouti à définir le champ des accords de branche impératifs, celui des accords de branche facultatifs et, pour le reste, les accords d'entreprise primeront. Les députés Insoumis et communistes ont dénoncé à plusieurs reprises avec cet article une "inversion de la hiérarchie des normes" au détriment des salariés, moins protégés selon eux par les accords d'entreprise que par la loi, une affirmation récusée par la ministre du Travail, Muriel Pénicaud. Le leader des "Insoumis" Jean-Luc Mélenchon a répété mardi craindre des accords "moins bons pour les travailleurs". La question revient à demander si "dans la relation du plus fort au plus faible il faut qu'il y ait une norme fixée par la loi", a jugé l'élu des Bouches-du-Rhône, dénonçant un retour au "servage" dans l'entreprise. Au nom des communistes Pierre Dharréville a, lui, estimé que cet article "crucial" aboutissait à un "grave renversement de la philosophie du Code du travail". "Vider la loi de sa substance notamment en matière sociale n'a jamais été un gage de progrès", a-t-il affirmé. A l'inverse, Aurélien Taché (REM) a vanté une démocratie "souhaitable partout", jugeant que tout dans la vie de l'entreprise ne doit pas être prévu par la loi, Francis Vercamer pour Les Constructifs trouvant que l'article allait "dans le bon sens", comme Gérard Cherpion (LR), pour qui les entreprises ont "besoin de liberté". La consultation des salariés par voie de référendum a aussi fait débat. "Insoumis" et communistes y ont vu une volonté de "faciliter le recours à la consultation des salariés pour valider un accord" et une "manoeuvre" pour "court-circuiter" les syndicats, le groupe Nouvelle Gauche jugeant la formule trop "vague". Le rapporteur, Laurent Pietraszewski (REM), a vanté "une deuxième chance laissée à la négociation collective en cas de blocage". Sur les branches professionnelles, le délai pour leur réorganisation a été ramené de trois ans à 18 mois, via un amendement MoDem. Eric Coquerel (LFI) a reproché au gouvernement de reprendre des dispositions de la loi El Khomri sur la fusion "forcée" de branches, tandis que le rapporteur défendait la volonté d'avoir "des branches plus fortes". Le vote par scrutin public sur l'ensemble du projet de loi aura lieu la fin des débats, jeudi soir ou lundi prochain. Un calendrier déploré par des élus, à l'instar du maire de Saint-Etienne-du-Rouvray Hubert Wulfranc (PCF), mettant en avant l'impossibilité de participer aux cérémonies du 14 Juillet en cas de vote jeudi soir. "Je proteste", a aussi déclaré M. Mélenchon, y voyant un problème "politique" et non de "calendrier", car la majorité veut ainsi procéder à un vote "pas vu pas pris", une "manoeuvre d'éteignoir" d'après lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collomb souhaite la généralisation des caméras-piétons pour la police</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711154201.qmcw3k7m.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a déclaré mardi souhaiter "la généralisation des caméras-piétons", dispositif dont sont déjà équipés des policiers et des gendarmes à titre expérimental, et qui permet l'enregistrement des contrôles d'identité. "Nous souhaitons généraliser le système des caméras piétons qui permettra d'enregistrer chaque fois qu'il y a un face à face entre un policier et ceux qu'ils s'apprêtent à vérifier", a affirmé M. Collomb, lors d'une audition devant la commission des lois sur la sécurité du quotidien et la lutte contre le terrorisme, à l'Assemblée nationale. Selon le ministre, ce dispositif "permettra d'éviter que les situations ne dégénèrent, et en même temps d'assurer la protection du policier en montrant qu'il agit conformément aux lois". "Je pense que c'est gagnant-gagnant, à la fois pour la police et pour la confiance de la population dans les actes de sa police", a-t-il poursuivi. Le dispositif de "caméra-piéton" - accrochée sur le torse du policier ou du gendarme en patrouille - a déjà été lancé à titre expérimental en avril 2013 dans plusieurs départements et dans 47 zones de sécurité prioritaire (ZSP). Manuel Valls, alors Premier ministre, avait annoncé en octobre 2015 la généralisation en cinq ans de ce dispositif. En février dernier, l'ancien ministre de l'Intérieur, Bruno Le Roux, avait annoncé que 23 zones de sécurité prioritaires (ZSP) étaient désormais concernées par l'expérimentation de l'enregistrement vidéo qui devenait "obligatoire" pour les contrôles d'identité réalisés à l'aide de ces caméras-piétons. La question de la pertinence de l'utilisation des caméras-piétons plutôt que de récépissés lors de contrôles d'identité avait ressurgi au moment de l'affaire Théo, qui avait relancé le débat sur les rapports entre la police et la population.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va proposer la réunion des deux organes de coordination antiterroriste (Collomb)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711150509.ajgzent8.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement souhaite réunir les deux organes de coordination antiterroriste du ministère de l'Intérieur, a indiqué mardi Gérard Collomb, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Le gouvernement va proposer la "réunion" de l'unité de coordination de la lutte antiterroriste (Uclat) et l'État-major opérationnel de prévention du terrorisme (Emopt), deux organes de coordination antiterroriste, a déclaré le ministre de l'Intérieur. "Nous travaillons trop souvent encore en silos et sans communiquer les uns avec les autres, c'est pour cela que nous proposerons, dans les prochains temps, la réunion de l'Uclat et de l'Emopt car nous avions ajouté des structures aux structures", a affirmé M. Collomb, lors de son audition par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, sur la lutte contre le terrorisme et la sécurité du quotidien. "On a quelques fois empilé les dispositifs", a poursuivi le ministre. La fusion de l'Emopt, créé au sein même du cabinet du ministre de l'Intérieur, et de l'Uclat de la direction générale de la police nationale (DGPN) était l'une des préconisations de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de janvier et novembre 2015 à Paris. Le maintien de ces deux structures faisait par ailleurs l'objet de nombreuses spéculations depuis l'installation d'une "task force" antiterroriste à l'Elysée. Créée en 1984, l'Uclat est en charge de "la coordination opérationnelle des services appelés à lutter contre le terrorisme" et depuis 2014, elle est la "cheville ouvrière du nouveau dispositif de lutte contre la radicalisation violente et les filières djihadistes", selon la DGPN. Créé sous Bernard Cazeneuve, l'Emopt, associant renseignement, police et gendarmerie est chargé "de piloter la totalité du dispositif de détection et de suivi" et doit "rendre compte directement" au ministre de l'Intérieur. M. Collomb n'a par ailleurs pas écarté l'hypothèse d'une nouvelle réforme du renseignement. "Je vais consulter et même s'il y a déjà eu trois réformes du renseignement en dix ans, nous ne nous interdisons pas une réorganisation des choses", a déclaré le ministre aux députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du code du travail: Jean Auroux dénonce une "amputation sans aucune contrepartie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711142352.fp5yn5p5.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: "la majorité cherche à escamoter ce texte" pourtant "grave" (députés communistes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711140952.hh92ie2n.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les députés LR voteront pour une réforme reprenant "80%" de leurs anciennes propositions (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711130320.uwlpbjr0.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economies: Les députés "Nouvelle gauche" réclament "de la clarté" (Vallaud, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711125751.umu44f8f.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economies: au-delà de la "cacophonie", les députés PCF dénoncent les conséquences pour les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711125247.ts6bkw63.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economies: "un peu de mise en scène" pour Woerth (LR), qui demande des précisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711122158.doea1veg.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les députés socialistes voteront contre, "position unanime"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711121305.wpyvn0mw.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR Macron-compatibles: "Ils ne sont plus dans notre famille politique", selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711120944.1orrgx61.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem) favorable à une remise à plat du statu de l'élu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711100531.j0xlkmid.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) craint de voir les députés REM se comporter en "moutons de Panurge"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711094905.caow157u.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
