<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 11:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés LREM en séminaire pour resserrer les rangs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180115102715.6m2a2hsf.html</link>
   <description><![CDATA[A l'aube d'un semestre chargé, les députés LREM se retrouvent lundi et mardi pour un séminaire de travail, à un moment test pour la cohésion du groupe majoritaire, notamment sur le sensible projet de loi asile-immigration. Après trois semaines de pause des travaux parlementaires, leur chef de file Richard Ferrand a accueilli des dizaines d'élus du parti présidentiel sur le perron de l'Hôtel de Lassay. "Mobilisons-nous ensemble pour que cette nouvelle année soit aussi intense et dense que la précédente", leur a-t-il dit. Avec ce séminaire à huis clos, auquel devraient participer plus de 200 des 312 députés LREM, "l'objectif est de lancer la saison législative 2018", selon Hervé Berville, un porte-parole. "Nous avons besoin de renforcer notre compréhension des enjeux et nos liens", estime Cendra Motin, députée de l'Isère. Des mouvements centrifuges émergent, avec en particulier Brigitte Bourguignon (ex-PS) qui veut un "volet social plus affirmé" en 2018 et a réuni une trentaine de députés marcheurs dans un "organe de réflexion". Pas question de "fronder", assure toutefois cette élue du Pas-de-Calais. - "polyphonie sans cacophonie" - Le groupe LREM, "ce n'est pas un casernement", a relativisé Richard Ferrand: "C'est un lieu dans lequel il y a la liberté totale de débat (puis) l'unité totale dans l'action et le vote", a-t-il assuré. "On peut avoir de la polyphonie sans que ce soit de la cacophonie", résume M. Berville. "Je ne veux plus lire un article où l'on parle de nos états d'âme" (...) "parlons des Français et des Françaises, pas de nous", a aussi plaidé le président de groupe en séminaire, selon des propos rapportés. A la veille d'un déplacement d'Emmanuel Macron à Calais, l'atelier législatif "asile-immigration" en fin de matinée promet d'être un temps fort, le sujet agitant le groupe majoritaire depuis décembre. En préparation place Beauvau, le projet de loi qui vise à améliorer l'accueil des réfugiés tout en renforçant la lutte contre l'immigration irrégulière hérisse la gauche, des associations et des intellectuels. "Nous portons la même volonté d'humanité et de fermeté", considère Richard Ferrand... mais certains penchent davantage d'un côté que de l'autre. Après la mise en place d'un groupe de travail d'une dizaine de députés, il s'agit lundi d'"entendre les sensibilités, voir les ajustements possibles et s'accorder sur une méthode", explique un responsable. Le ministre de l'Intérieur a prévenu ce week-end: il y aura "des possibilités d'amendement" mais "pas question de changer d'orientation". Gérard Collomb sera dans une semaine devant les députés LREM puis ultérieurement devant les MoDem, qui ont aussi formé un groupe de travail pour déminer. Au menu en outre de ces "journées d'hiver": des ateliers sur le projet de loi "droit à l'erreur" ou la réforme constitutionnelle, programmée à l'été. Et également - ouvert au gouvernement - un "apéritif des régions" lundi soir, où chacun apportera un produit pour ce moment convivial qui avait eu beaucoup de succès lors d'un précédent séminaire en septembre à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis). Il n'est nullement question cependant de jeux de rôle comme alors. "Finie la colonie de vacances", glisse une source parlementaire, l'ambiance est studieuse. "Plusieurs axes d'amélioration du fonctionnement du groupe" seront explorés. "Tout le monde veut travailler, sur beaucoup de sujets, et avoir des responsabilités", explique Sacha Houlié, d'où un point sur la "valorisation des talents", alors que des dizaines de députés ont pu être pris de doutes sur leur utilité. La question du lien du groupe LREM avec le parti et son dirigeant Christophe Castaner pourra aussi être posée, alors que les Insoumis taclent "une majorité fayote" à l'égard de l'exécutif. Mardi pour clore ce séminaire, la réunion hebdomadaire du groupe doit accueillir le Premier ministre Edouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon "absolument contre le condominium" franco-allemand sur l'Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180114171549.yoez9tjg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe de La France insoumise à l'Assemblée nationale Jean-Luc Mélenchon s'est élevé "contre le condominium" franco-allemand qui règne selon lui sur l'Europe, lors d'un discours à Berlin devant le groupe parlementaire du parti de gauche radicale Die Linke. "Nous sommes contre, absolument contre, le condominium, la gouvernance à deux, de l'Allemagne et la France. Ce n'est pas honnête, pour les Italiens, pour les Espagnols, pour les Belges, les Danois, tous ceux qui sont nos frères et nos soeurs à égalité en Europe", a déclaré M. Mélenchon au cours d'une allocution d'une demi-heure au Bundestag. Dénonçant le "romantisme, sentimentalisme absolument ridicules" pour désigner le "couple franco-allemand qui doit montrer le bon chemin au reste de l'Europe", M. Mélenchon a estimé que cette situation n'était "pas acceptable". "Le traité de l'Elysée", signé le 22 janvier 1963 et scellant la réconciliation entre la France et l'Allemagne, "était une très bonne chose dans le contexte de l'époque", alors que la Communauté économique européenne, instaurée en 1957, fonctionnait "à 6" pays. "Nous sommes 28. On ne peut pas imaginer que deux vont diriger 28. Ce n'est plus une union, ça", s'est indigné M. Mélenchon. L'ancien candidat à la présidentielle a aussi estimé que "tout va de plus en plus mal" en Europe où "Mme Merkel fait la politique de la CDU-CSU, celle des rentiers". "Le peuple allemand est constitué d'abord de gens qui travaillent, veulent travailler et vivre honnêtement de leur salaire. Ils sont liés aux autres peuples d'Europe. Le peuple allemand n'a jamais demandé cette politique brutale pour les autres peuples d'Europe", a-t-il assuré. Devant les parlementaires de Die Linke, qui ont obtenu 69 sièges à l'issue des élections de septembre, M. Mélenchon a rappelé les mesures de la France insoumise pour l'Europe, en s'adressant à Mme Merkel. "Nous proposons des réformes. Plan A. Et si vous n'en voulez pas, nous ferons autre chose, sans vous. Plan B. Pas d'arrangement, pas de compromis pourris", a-t-il expliqué. "Nous sommes absolument opposés à capituler de quelque façon que ce soit devant les diktats de M. Schaüble (ancien ministre des Finances, désormais président du Bundestag) et de quelques autres", a-t-il insisté. "Notre devoir (...) c'est de proposer une solution positive pour sortir par le haut. Les pires anti-européens que nous connaissons ce sont ceux qui veulent continuer la politique actuelle ou l'aggraver", a encore martelé M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Limiter le nombre de mandats dans le temps, "totalement ridicule" pour Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180114132427.00o36jl7.html</link>
   <description><![CDATA[La patron des députés Républicains Christian Jacob a jugé dimanche qu'il serait "totalement ridicule" et "démagogique" de limiter le nombre des mandats dans le temps dans la prochaine réforme constitutionnelle. "C'est totalement ridicule, c'est de la démagogie", a protesté M. Jacob, invité de "Dimanche en politique" sur France 3. "J'en suis à mon sixième mandat (de député) et je n'ai pas à m'excuser que les gens me fassent confiance sur mon territoire s'ils estiment que je fais correctement mon travail", a-t-il ajouté. Durant la campagne présidentielle, Emmanuel Macron avait promis d'instaurer "le non-cumul des mandats dans le temps": "on ne pourra exercer plus de trois mandats identiques successifs", avait-il inscrit dans son programme. Cette mesure pourrait faire partie de la réforme de la Constitution attendue au printemps, qui devrait également prévoir une réduction du nombre de parlementaires. "Réduire le nombre de parlementaires, nous n'avons jamais eu d'objections là-dessus. Simplement, ce que l'on dit, c'est attention jusqu'où on met le curseur", a prévenu M. Jacob. "On ne peut pas réduire le nombre de parlementaires et mettre la proportionnelle en même temps", a-t-il poursuivi. "Il faut faire attention à ce que tous les territoires soient représentés et qu'on ne regarde pas encore une fois la France uniquement à l'aune des grandes métropoles", a-t-il insisté en plaidant pour que "le mode de fonctionnement de l'Assemblée, le droit d'exercice du droit d'amendement, du droit de contrôle" soient "renforcés aussi". "J'ai l'impression que l'Assemblée nationale, le Parlement d'une manière générale, est considéré par le président de la République comme un mal nécessaire", a déploré M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lactalis: des députés PS et PCF demandent une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180112142824.d6ml5juf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont demandé vendredi la création d'une commission d'enquête parlementaire sur l'affaire du lait contaminé par des salmonelles du groupe Lactalis, demande formulée également par un porte-parole des députés PCF. Pour les socialistes, "il s'agira de faire toute la lumière sur cette affaire, d'établir les responsabilités de chacun - fabricant, distributeurs, services d'inspection - et de tirer les enseignements pour éviter qu'une telle crise ne se reproduise", selon un communiqué. Aux yeux du président de leur groupe Nouvelle gauche Olivier Faure, "les dysfonctionnements graves que révèle le scandale du lait contaminé à la salmonelle appellent à une remise à plat profonde des procédures de contrôle et de rappel en vigueur dans notre pays". De son côté, l'élu communiste de Seine-Maritime, Sébastien Jumel, souhaite une commission d'enquête "pour faire la lumière sur les agissements de l'entreprise de transformation au centre de cette affaire et leurs conséquences possibles sur la santé de nos concitoyens, sur les défaillances de la chaîne de contrôle, sur l'incapacité du gouvernement à imposer l'ordre républicain face à des intérêts privés puissants". Dans un communiqué, ce porte-parole des députés PCF se demande aussi après les états généraux de l'alimentation "comment l'Etat, aujourd'hui l'arme au pied contre un groupe privé dans une affaire grave de sécurité alimentaire, fera-t-il demain pour imposer à ce dernier et aux autres entreprises du secteur des règles en matière de prix agricoles". Le président du groupe Lactalis, Emmanuel Besnier, doit s'expliquer vendredi face au ministre de l'Economie Bruno Le Maire sur les défaillances dans le rappel de boîtes de lait infantiles potentiellement contaminées.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement: en France, pays du nucléaire, la tâche reste immense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180112123934.rrwtlk5w.html</link>
   <description><![CDATA[EDF a beau afficher des ambitions internationales en matière de démantèlement nucléaire, la filière doit encore faire ses preuves en France, deuxième producteur d'électricité nucléaire au monde, où la tâche reste immense et les retards nombreux. "On démantèle neuf réacteurs en France. On considère que notre savoir-faire peut nous mettre en très bonne place pour gagner de vrais belles parts de marchés à l'international", assurait mercredi à l'AFP Sylvain Granger directeur des projets de déconstruction chez EDF. Une ambition "sidérante" pour Barbara Romagnan, ex-députée PS, auteure d'un rapport parlementaire qui soulignait début 2017 les coûts "sous évalués" et retards croissants de ces chantiers. "Aucun de ces réacteurs français n'a encore été totalement démantelé alors qu'ils ont été arrêtés entre 1985 et 1997", argumente-t-elle. Ailleurs dans le monde, dix-sept cuves de réacteurs (de plus de 100 MW) ont été démantelées, aux Etats-Unis, en Allemagne, et en Espagne, selon l'Institut de radioprotection et de sûreté (IRSN). A Chooz, le chantier le plus avancé d'EDF, situé dans les Ardennes, le démantèlement de la cuve, étape ultime et la plus délicate, a débuté en 2017. Mais la découpe des composants internes de la cuve a été suspendue après la contamination en juin d'un employé suédois de Westinghouse, à qui EDF a sous-traité cette opération, selon l'entreprise française. Cet incident de niveau 1 sur l'échelle Ines (International Nuclear Event Scale), qui classe de 0 à 7 les événements nucléaires, n'a "aucun impact sur le planning", assure M. Granger. La cuve elle-même ne sera découpée que de mi-2019 à fin 2020, pour une fin de chantier en 2022. Mais près de 4.500 tonnes de déchets radioactifs ont été évacuées, soit près de 60% des déchets radioactifs de cette démolition, et EDF est "en avance sur son planning", ajoute l'entreprise. Quatre-vingt personnes travaillent sur ce chantier sous-traité principalement à Westinghouse (poids lourd du secteur), Nuvia (Vinci) et Polinorsud (New Areva). La facture devrait ici s'approcher des 500 millions d'euros, assure EDF. Avec ses 300 MW, Chooz A était trois à cinq fois moins puissant que les réacteurs actuels. Superphénix L'industriel met aussi en avant l'expérience acquise avec Superphénix, le surgénérateur au plutonium de 1.200 MW situé à Creys-Malville, à 70 km de Lyon. "Les Japonais sont très intéressés", selon M. Granger. Sur ce chantier, près de 6.000 m3 de sodium ont été évacués du réacteur entre 2010 et 2014, transformés en soude et emprisonnés dans 70.000 m3 de béton. Une opération extrêmement délicate car le sodium s'enflamme au contact de l'eau et de l'air. Lors du démantèlement d'un réacteur beaucoup plus petit (30 MW) mais ayant, comme Superphénix, la spécificité de fonctionner avec du sodium, et baptisé Rapsodie, une explosion avait fait un mort en 1994 à Cadarache (Bouches-du-Rhône). Mais le démantèlement de la cuve géante (25 m de diamètre pour 20 m de haut) de Superphénix ne doit débuter qu'en 2020 pour s'achever en 2026, avec six ans de retard sur le calendrier de 2006. Et après avoir été condamné en justice en appel en 2016 pour non respect d'une mise en demeure de l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN), le gendarme français du nucléaire, EDF s'y est encore fait épingler à trois reprises en 2017, année marquée par un "incendie ayant affecté des déchets pollués au sodium dans la nuit du 4 au 5 juillet". Le gendarme du nucléaire y a soulevé des problèmes d'étiquetage des déchets, un manque de surveillance de sous-traitants, et des "dysfonctionnements" lors d'un exercice de crise. La facture du démantèlement est ici évaluée de 1 à 2 milliards d'euros selon le rapport parlementaire. 350 personnes travaillent sur le surgénérateur dont 80 salariés EDF, précise l'entreprise. L'un des sous-traitants du chantier Superphenix New Areva s'est de son côté fait à nouveau épingler en décembre sur son chantier de La Hague où près de 600 personnes travaillent à la démolition d'une ancienne usine de retraitement des déchets nucléaires, pour "des défaillances", classées incident de niveau 1. Ici environ 7.000 m3 de déchets ont été évacués, selon New Areva. Il en reste 43.000 m3. Les activités principales de démantèlement sont évaluées à environ 4 milliards d'euros d'ici à 2035 selon l'entreprise. Un chantier qui accuse un retard d'une quinzaine d'années, selon l'IRSN. - XXIIe siècle - Autre retard majeur, pour six réacteurs de la génération dite "Uranium naturel graphite gaz" (UNGG), EDF a "reporté la fin globale du démantèlement au début du XXIIe siècle", selon l'ASN. Ces réacteurs UNGG se trouvent à Saint-Laurent-des-Eaux, à une trentaine de km d'Orléans, Bugey à 35 km de Lyon, et Chinon, à 50 km de Tours. En 2000, EDF promettait un démantèlement achevé à l'horizon 2020-2025. Ce report, qui "pose la question du vieillissement des structures de génie civile des caissons réacteurs", est lié à des "problèmes de faisabilité technique", relève l'IRSN qui précise en outre qu'"il n'y a pas de stockage aujourd'hui disponible pour le graphite". Environ 17.000 tonnes de graphite radioactif doivent sortir des six centrales concernées, selon EDF, alors que le sort des déchets nucléaires les plus radioactifs n'est par ailleurs pas réglé. Le volume des déchets issus des démantèlements est évalué à plus de 2,3 millions de m3, selon le rapport parlementaire. Autre chantier très en retard, le démantèlement de Brennilis (Finistère), "d'une grande complexité" selon EDF, est aujourd'hui annoncé pour après 2030, soit plus de 45 ans après l'arrêt de ce réacteur de 70 MW qui a fonctionné 18 ans. Le retard est ici lié à des recours en justice, mais aussi à des incidents, comme un incendie dans l'enceinte du réacteur en 2015. Quant au démantèlement des 58 réacteurs en fonctionnement, EDF se veut "confiante": leur technologie est la même que celle de Chooz A (réacteurs à eau pressurisée). Mais en attendant, faute de calendrier, la filière industrielle du démantèlement nucléaire, déjà confrontée à des problèmes de recrutement, tarde à se structurer, selon l'IRSN. EDF évalue à 79 milliards d'euros le coût de démantèlement de tous ses réacteurs en France (dont 18,5 milliards de gestion du combustible usé), a indiqué jeudi l'entreprise qui parlait en 2000 de 16 milliards d'euros. clc/gvy/cam/jcc EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA VINCI]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séminaire des députés LREM: atelier asile et partage d'expériences au menu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180112092132.a65s4xiq.html</link>
   <description><![CDATA[Un atelier sur le sujet sensible "asile et immigration", des travaux en petits groupes pour préparer d'autres textes législatifs, mais aussi des moments de partage d'expérience et un "apéritif des régions" sont au menu du séminaire des députés LREM lundi et mardi. Les quelque 300 députés du groupe majoritaire ont été conviés à ces journées à huis clos organisées entre l'hôtel de Lassay (la résidence du président de l'Assemblée) et la questure de l'Assemblée, hors la présence du gouvernement, a-t-on appris vendredi auprès du groupe. Son président, Richard Ferrand, introduira les deux "ateliers législatifs" de la première matinée, consacrés au texte sur le droit à l'erreur et surtout au projet de loi "asile et immigration" qui provoque des remous jusque chez les "marcheurs". L'après-midi sera consacré tout d'abord à un "travail sur le fonctionnement du groupe", avec l'idée d'écouter le "ressenti des députés" et de faire un point sur la "valorisation des talents et expériences". Puis est prévu un "partage d'expérience en circonscription", quelques initiatives originales, telles des visites "passerelles" entre des députés de différentes régions, ayant été lancées. La journée sera conclue par un "apéritif des régions", moment convivial qui avait eu du succès lors du premier séminaire des LREM en juin dernier, chacun amenant un produit de sa région. Ce rendez-vous sera ouvert au gouvernement. Mardi matin, des "ateliers de convergence" en petits comités doivent permettre de "construire des propositions politiques à transmettre à l'exécutif en amont de la rédaction des textes" sur la réforme du bac, la mobilité, la réforme des institutions - avec la révision de la Constitution en vue - et encore l'Europe. Enfin, la réunion hebdomadaire du groupe, en présence de membres du gouvernement ou du Premier ministre, clôturera ce séminaire, en amont d'un semestre qui s'annonce chargé à l'Assemblée. Une conférence de presse est programmée après cette réunion.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carvounas (PS) prédit un nouvel impôt pour compenser la taxe d'habitation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180112084905.6cqtnx5s.html</link>
   <description><![CDATA[Luc Carvounas, candidat au poste de premier secrétaire du PS, a prédit vendredi la création d'un nouvel impôt pour compenser la suppression complète de la taxe d'habitation, piste évoquée puis rapidement écartée jeudi par la ministre Jacqueline Gourault, puis Bruno Le Maire vendredi. "Vous savez que le gouvernement avait très peur que la question de la taxe d'habitation, supprimée mais pour 80% des contribuables, pouvait être retoquée. Le Conseil constitutionnel a laissé passer la feuille de route du projet de loi de finances mais à une seule condition: qu'en 2020 tous les contribuables ne paient plus l'impôt sur la taxe d'habitation", a déclaré M. Carvounas sur franceinfo. "Ce qui veut dire que (pour) le formidable coup de com' du président de la République pendant sa campagne, pour qu'il puisse ne pas se faire retoquer par le Conseil constitutionnel, il a une obligation de trouver de l'argent, et l'argent, il ne l'a pas", a poursuivi le député du Val-de-Marne. "A un moment donné, le un euro pour un euro que l'Etat a évoqué, il ne pourra pas le trouver. Donc la taxe d'habitation, certes, sera supprimé, mais il y aura un nouvel impôt pour remplir les caisses et permettre l'autonomie fiscale" des collectivités, a conclu M. Carvounas. Sur Public Sénat, Stéphane Troussel, président PS du département de la Seine-Saint-Denis, a de son côté demandé au gouvernement "d'éclaircir la position" exprimée par Mme Gourault. "Il y a besoin de faire de la transparence sur ce qui est en train de se passer par rapport à cette fiscalité locale", a-t-il dit. Mme Gourault a évoqué jeudi un nouvel "impôt plus juste" pour compenser la suppression de la taxe d'habitation pour l'ensemble des contribuables à l'horizon 2020. Mais "la taxe d'habitation est définitivement abolie" et "ne sera pas remplacée par un autre impôt", a-t-elle précisé ultérieurement sur Twitter. Vendredi, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a assuré qu'il n'y aurait "pas de nouvel impôt et de nouvelle taxe". Mais "il faudra trouver de l'argent" pour l'exonération complète de la taxe d'habitation, a-t-il dit sur RMC et BFMTV. Fin décembre, le Conseil constitutionnel a rejeté les recours contre cette réforme, mais a toutefois pris soin de préciser qu'il pourrait "réexaminer ces questions en fonction notamment de la façon dont sera traitée la situation des contribuables restant assujettis à la taxe d'habitation dans le cadre d'une réforme annoncée de la fiscalité locale". bpa/mat/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: ce que propose Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111170312.arsyfyez.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les propositions de réforme constitutionnelle touchant le Parlement, mises sur la table ou confirmées jeudi par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM): Elections - Baisse de 30% du nombre de députés et de sénateurs - 100 des 400 futurs députés élus à la proportionnelle - Limitation à trois mandats successifs identiques pour les parlementaires et les maires des villes moyennes et grandes Participation citoyenne - Droit de pétition révisé: moyennant 10.000 signatures, réponse de la commission compétente ou du rapporteur d'un texte de loi; moyennant 100.000 signatures, audition des auteurs par la commission compétente; avec un million de signatures et le soutien d'un dixième des parlementaires, débat automatiquement inscrit à l'ordre du jour de l'Assemblée. - Transformation "profonde" du Conseil économique, social et environnemental - Inscrire dans la Constitution un droit d'accès aux informations publiques ainsi que la neutralité du net. Fabrique de la loi - Transmission, tous les trois à six mois, d'un programme législatif prévisionnel du gouvernement et présentation par le ministre de ses intentions à la commission parlementaire concernée avant même la rédaction d'un projet de loi. - Simplification de la navette parlementaire: après une lecture dans chaque chambre, une commission mixte paritaire serait automatiquement réunie et pourrait aboutir à des accords partiels. Le dernier mot resterait ensuite à l'Assemblée nationale. - Examen d'un texte uniquement en commission, puis ratification en séance publique à l'Assemblée, avec l'accord d'une majorité qualifiée de la Conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et présidents de commission. - Pour la prise des décrets d'application d'un texte, un délai de droit commun de six mois maximum serait accordé. En cas de carence d'un gouvernement, le Parlement reprendrait la main en lien avec le Conseil d'Etat. Contrôle - Accroître pour le Parlement les moyens de contrôle des politiques publiques sur pièce et sur place. - L'Assemblée nationale pourrait nouer des partenariats avec des universités et des laboratoires de recherche, et s'appuyer sur l'expertise de la Cour des comptes. L'organisme France Stratégie, comptant une centaine d'experts, serait rattaché directement au Parlement. parl/ic/mat/nm]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 17:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UE: Mélenchon regrette que Macron "s'enferme dans un tête-à-tête avec l'Allemagne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111163148.bbq60byx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe de La France insoumise à l'Assemblée nationale, Jean-Luc Mélenchon, a déploré jeudi qu'Emmanuel Macron ait "choisi de s'enfermer dans un tête-à-tête avec l'Allemagne" sur les questions économiques et budgétaires européennes. Au lendemain d'un mini-sommet des pays de l'Europe du Sud (Italie, Grèce, France, Espagne, Portugal, Chypre et Malte) à Rome, le chef de file des Insoumis a critiqué une déclaration finale composée de "phrases creuses", qui ne remettent pas "en cause les dogmes budgétaires européens, cause des malheurs des peuples, de l'explosion de la pauvreté et du délabrement des services publics sur le Vieux continent". Dans un communiqué, il estime que le président "aurait pu saisir l'opportunité" de ce sommet pour "proposer une réforme de la zone euro favorable aux peuples européens". Mais, en annonçant au préalable que "la France et l'Allemagne auraient la même position, quoiqu'il arrive, sur la zone euro", il a "choisi de s'enfermer dans un tête-à-tête avec l'Allemagne". "La proposition de résolution pour un nouveau traité franco-allemand" lancée par M. Macron fin septembre, montre selon M. Mélenchon "cette vision d'une Europe rabougrie, enfermée dans ses dogmes libéraux et totalement intégrée aux délires belliqueux de l'OTAN". Dans leur résolution finale, les sept pays se félicitent notamment que "beaucoup (ait) été accompli en combinant des réformes au niveau national, la discipline budgétaire et l'investissement" mais reconnaissent que "si l'Europe est plus sûre et plus forte, il reste beaucoup à faire". Ils s'engagent dans l'avenir, entre autres, à "associer pleinement croissance économique et bien-être social", en évoquant des "mesures supplémentaires destinées à compléter l'Union économique et monétaire". Les députés de LFI avaient déjà annoncé début janvier qu'ils n'approuveraient pas, lors de sa présentation à l'Assemblée le 22 janvier, une résolution renforçant la coopération entre la chambre basse française et son équivalent allemand, le Bundestag.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 16:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Rugy livre ses pistes et met en garde le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111160507.991yldph.html</link>
   <description><![CDATA[Limitation du cumul des mandats dans le temps, accélération de la procédure, droit de pétition, neutralité du net... Le président de l'Assemblée François de Rugy est rentré jeudi dans le vif du projet de réforme constitutionnelle et a mis en garde le Sénat contre tout blocage. "Cette réforme constitutionnelle devra rendre le Parlement plus fort et plus respecté", a plaidé M. de Rugy (LREM), dévoilant, lors de ses voeux à la presse, plusieurs propositions inspirées des groupes de travail sur le statut des députés, la procédure législative, ou la participation citoyenne. Afin que l'exécutif puisse présenter un texte dès février-mars en vue d'une adoption à l'été, il compte accélérer le dialogue "constructif mais ferme" avec le président LR du Sénat Gérard Larcher. Celui-ci doit rencontrer les députés LR mardi avant de formuler ses propositions le 24 janvier. "Aucune réforme constitutionnelle de cette ampleur n'a été adoptée sous la Ve République, alors que la majorité politique était différente entre l'Assemblée et le Sénat", a reconnu le locataire du perchoir, qui a déjà rencontré d'anciens présidents de la République. Pour toute révision de la Constitution, un accord entre les deux chambres du Parlement sur un texte identique est en effet nécessaire, puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés du Parlement réuni en Congrès. Emmanuel Macron a prévenu qu'il pourrait recourir à la voie alternative du référendum pour la faire adopter en cas de blocage. "Les Français nous attendent et seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient tout changement visant à répondre à la crise démocratique", a glissé en écho le président de l'Assemblée. - "Transformation du droit de pétition" - Malgré les "lignes rouges" de M. Larcher, M. Rugy a jugé un accord "possible". Mais il a défendu "avec beaucoup de détermination" la limitation à trois mandats successifs pour les parlementaires et les maires des communes de plus de 3.500 habitants, qui est qualifiée de "gadget" par son homologue sénatorial. "Trois mandats successifs identiques, c'est déjà la possibilité pour un député de l'être pendant 15 ans, et pour un sénateur ou un maire de l'être pendant 18 ans", a insisté le député de Loire-Atlantique, lui-même à son troisième mandat. Si M. Larcher n'est pas contre la réduction de 30% du nombre de parlementaires, il ne souhaite pas l'inscrire dans la Constitution, contrairement à M. Rugy. Et le président de l'Assemblée plaide pour 100 députés sur les 400 futurs élus à la proportionnelle, ce que son homologue regarde avec "méfiance". Autre point sensible, y compris au Palais-Bourbon, le raccourcissement de la navette législative entre les deux chambres, avec toujours le dernier mot à l'Assemblée. M. Rugy, issu des rangs écologistes, a souhaité aussi une "profonde transformation du droit de pétition" des citoyens, avec des seuils de signatures déclenchant jusqu'à des débats dans l'hémicycle (1 million de signatures plus un soutien d'1/10 des parlementaires). Il a par ailleurs proposé d'inscrire le principe de "la neutralité du net", menacé aux Etats-Unis, pour "garantir le libre et égal accès des citoyens". Hors Parlement, d'autres sujets constitutionnels sont en vue : suppression de la Cour de Justice de la République, réforme du Conseil supérieur de la magistrature, composition du Conseil constitutionnel.... Et Jacqueline Gourault, "Madame Corse" du gouvernement, n'a pas exclu jeudi une référence explicite à la Corse dans la Constitution. Faisant le bilan de six mois à la tête d'une Assemblée n'ayant "jamais autant travaillé" après une "période de rodage", M. Rugy a estimé avoir "soldé l'héritage du passé en réglant les questions liées à l'argent" (frais de mandats, suppression de la réserve parlementaire, interdiction des emplois familiaux, etc). La réforme constitutionnelle est maintenant nécessaire pour "transformer l'Assemblée en profondeur", a-t-il ajouté, se projetant jusqu'en 2022 au perchoir, alors qu'il avait laissé entendre avant l'été qu'il cèderait sa place à mi-mandat. Refusant toute "police de la parole", il a glissé quelques piques implicites, notamment aux Insoumis. "Les coups d'éclat dans l'hémicycle, c'est une chose, le travail parlementaire, c'en est une autre", a-t-il jugé, épinglant "ceux qui ne cessent de se glorifier du nombre de retweets ou vues sur YouTube". reb-far-ic/mat/bma GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: "pas de raison d'enflammer le débat avant qu'il ait lieu" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111131235.org5zmnc.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a jugé jeudi qu'il n'y avait "pas de raison d'enflammer le débat" sur la réforme de l'asile et l'immigration, défendant une "régulation" et insistant sur un travail "en amont" du gouvernement avec les parlementaires et les associations. "Il n'y a pas de raison d'enflammer le débat avant même qu'il ait lieu", a déclaré le président (LREM) de l'Assemblée à quelques journalistes, après ses voeux à la presse. "J'entends certains faire référence aux années 1930. Si certains veulent revenir aux lois sur l'immigration de la fin des années 1930, je les invite à regarder de près...", a-t-il glissé, appelant à "garder le sens des mots". Insistant sur l'importance de ne pas agir "sous la pression de la dernière pétition ou de la dernière Une, de la dernière expression de tel intellectuel ou association", l'élu a considéré qu'"elles sont légitimes ces expressions, mais le gouvernement, les députés et les sénateurs exercent un mandat en ayant été élus et rendent des comptes devant les Français". Et le projet de loi est "un exemple concret où le gouvernement travaille en amont avec les parlementaires, avec les associations - qui ont pourtant un point de vue assez divergent -, alors que le projet de loi n'est pas encore déposé", a-t-il défendu. "Ensuite, l'Assemblée et le Sénat - et on verra ensuite s'il y a un accord, ce serait bien - arbitreront sur un certain nombre de sujets", a-t-il ajouté. "Sur cette question difficile de l'asile et l'immigration, qui suscite un débat très vif partout en Europe, il faut faire preuve de constance et de clarté", selon M. Rugy. "Je soutiens le ministre de l'Intérieur, parce qu'il n'y a pas de politique possible sans régulation", a-t-il poursuivi. Pour le président de l'Assemblée, "ceux qui défendent le fait de ne pas appliquer de règles en matière d'immigration ne se rendent pas compte que cela revient à une forme d'ultralibéralisme que serait la liberté d'installation et de circulation. Cette liberté est ordonnée, organisée, et le droit d'asile, c'est normal que toute personne qui le demande ne l'obtienne pas, sinon l'asile ne veut plus rien dire". Matignon a transmis mercredi un texte de présentation du projet de loi aux associations actives dans l'hébergement et l'aide aux étrangers. Le texte entend notamment réduire les délais d'instruction de la demande d'asile, également les délais de recours. Contre l'immigration irrégulière, l'exécutif souhaite augmenter la durée maximale de la retenue et de la rétention administratives.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 13:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy au Sénat: "les Français seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient" la réforme constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111125704.iaqwdap1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a averti jeudi le Sénat, à majorité de droite, que "les Français seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient" la réforme constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron. Sur cette réforme prévue à l'été et devant inclure selon lui la réduction de 30% du nombre de parlementaires et la limitation des mandats dans le temps, un "accord" est selon M. de Rugy "nécessaire" et "possible" avec la chambre haute. "Je pense que les Français seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient tout changement visant à répondre à la crise démocratique", a glissé le président de l'Assemblée lors de ses voeux à la presse. Pour toute révision de la Constitution, un accord entre les deux chambres du Parlement sur un texte identique est nécessaire, puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés du Parlement réuni en Congrès. Emmanuel Macron a prévenu qu'il pourrait recourir si nécessaire à la voie alternative du référendum pour la faire adopter en cas de blocage. M. de Rugy dialogue avec le président du Sénat Gérard Larcher (LR) de façon "constructive" et avec la garde des Sceaux Nicole Belloubet "afin de déterminer les conditions d'un accord entre la majorité de l'Assemblée nationale et celle du Sénat". "C'est une étape nécessaire car aucune réforme constitutionnelle de cette ampleur n'a été adoptée sous la Ve République alors que la majorité politique était différente entre l'Assemblée nationale et le Sénat", a insisté l'élu de Loire-Atlantique. Il a plaidé pour que 100 députés sur les 400 futurs soient élus à la proportionnelle, et défendu "avec beaucoup de fermeté et beaucoup de détermination" la limitation à "trois mandats successifs identiques" pour les parlementaires et les maires des villes de plus de 3.500 habitants, un point de blocage avec M. Larcher. M. de Rugy, issu des rangs écologistes, a souhaité aussi via la réforme constitutionnelle une "profonde transformation du droit de pétition" des citoyens, avec l'introduction de seuils de signatures déclenchant jusqu'à des débats dans l'hémicycle. Et pour accélérer la procédure législative, il a souhaité un raccourcissement de la navette en Assemblée et Sénat, avec une commission mixte paritaire automatique après une lecture dans chaque chambre et possibilité d'un accord partiel, et toujours le dernier mot à l'Assemblée. Le locataire du perchoir a aussi suggéré d'inscrire dans la Constitution "un délai de droit commun de six mois" pour la prise des décrets d'application, et le Parlement reprendrait la main si ce délai était dépassé. Enfin, pour que l'Assemblée dispose de sa propre "capacité d'expertise", il a prôné notamment que l'organisme France stratégie, actuellement rattaché au Premier ministre et comptant une centaine d'agents, soit plutôt rattaché au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi PS pour faciliter les successions outre-mer adoptée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180110163600.cenjqhbe.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi socialiste pour "faciliter la sortie de l'indivision successorale" en outre-mer et ainsi y relancer la politique du logement entravée par les difficultés de mobilisation du foncier. "De nombreux biens immobiliers sont détenus en indivisions successorales par des héritiers souvent nombreux et géographiquement éloignés les uns des autres. La multiplicité des propriétaires et la difficulté à les réunir constituent un obstacle à la réhabilitation ou à la reconstruction des biens, immobilisant d'innombrables terrains et empêchant les collectivités locales de résorber la crise récurrente du logement outre-mer", explique le rapporteur Serge Letchimy, député de Martinique où "cette paralysie du foncier est de l'ordre de 40%". Ce texte a été soutenu de manière consensuelle mercredi en commission et sera débattu en séance le 18 janvier à l'Assemblée lors d'une journée réservée à des textes du groupe Nouvelle Gauche. Cette situation juridique de l'indivision "participe très directement au délabrement du patrimoine immobilier, engendrant des conséquences sanitaires non négligeables (dengue, chikungunya...), auquel les communes font face", souligne le député dans sa proposition. La proposition de loi vise donc "à faciliter la sortie de l'indivision successorale", en remplaçant la règle de l'unanimité par une majorité à 51% pour tout acte de vente ou de partage pour les successions ouvertes depuis plus de cinq ans. Elle transfère au notaire la compétence pour l'accomplissement de ces actes. Ces nouvelles dispositions ne s'appliqueront pas lorsqu'il s'agit du local d'habitation et que le conjoint survivant du défunt y réside, lorsque le défunt laisse un ou plusieurs descendants mineurs, et si l'un des indivisaires se trouve hors d'état de manifester sa volonté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: vers l'adoption d'une proposition de loi PS pour éviter les "candidats malgré eux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180110153009.1wd70t6y.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi socialiste, concernant les modalités de dépôt de candidature aux élections pour éviter les "candidats malgré eux", inscrits pour gonfler des listes, devrait être adoptée définitivement le 18 janvier après son vote en commission mercredi. Cette proposition de loi, déjà examinée par l'Assemblée sous la précédente législature, puis par le Sénat, a été votée conforme en commission, laissant augurer d'un vote identique en séance le 18 janvier lors d'une journée réservée à des textes du groupe Nouvelle Gauche. Selon les socialistes, "les élections municipales de mars 2014 ont permis de mettre en lumière cette pratique", qui "émane principalement" du Front national. Ils citent notamment le cas de la commune de Giberville (Calvados), où le candidat FN avait "enlisté" à leur insu des habitants en leur faisant signer des documents présentés comme une pétition, un parrainage ou une inscription sur les listes électorales. La proposition de loi "entend empêcher de telles manoeuvres" par l'ajout d'une confirmation manuscrite de la volonté des candidats et suppléants de se présenter ainsi que la transmission de leur part d'une copie d'un justificatif d'identité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 15:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Verrou de Bercy": prochain coup d'envoi d'une mission d'information de l'Assemblée "sans a priori"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180110145320.ydj69rn3.html</link>
   <description><![CDATA[Faire sauter ou desserrer le "verrou de Bercy" sur les poursuites pour fraude fiscale ? Une mission de l'Assemblée planchera à partir de mardi sur ce sujet épineux "sans aucun a priori", a affirmé mercredi la rapporteure Emilie Cariou (LREM). Le "verrou de Bercy" donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales, sur avis conforme de la commission des infractions fiscales. Sauf dans certains cas comme le blanchiment de fraude fiscale. Sur "un sujet au-delà des clivages politiques", Eric Diard (LR), président de la mission de 19 membres et avocat, a assuré qu'"il n'y a pas d'idée préconçue sur l'issue" des travaux, probablement "en avril", et glissé qu'il connaît "très bien Gérald Darmanin". "Nous partons sans aucun a priori" et "libres", a assuré Emilie Cariou, membre de la commission des Finances qui a travaillé dans le passé à Bercy, mais aussi à l'Autorité des marchés financiers. Elle a souligné la "volonté de tous les groupes de donner plus de marge de manoeuvre aux juges sur les poursuites" tout en exprimant son souci de "ne pas fragiliser des procédures" judiciaires. À ses yeux, "à un moment, un passage par la case Bercy pour le calcul de l'impôt" est nécessaire, et "très difficile pour un juge avec les moyens dont il dispose", mais il est possible d'"organiser beaucoup mieux la coopération justice-fisc". L'offensive de six groupes, de la gauche de la gauche à LR en passant par le MoDem, pour ouvrir partiellement le "verrou de Bercy" avait échoué fin juillet avec le rejet d'amendements identiques, mais elle avait marqué une première faille dans la majorité. Une mission d'information commune aux commissions des Lois et Finances avait alors été annoncée. Au menu des premières auditions : mardi, la procureure du parquet national financier Eliane Houlette et le directeur des affaires criminelles et des grâces Rémi Heitz. Et mercredi, le procureur général à la Cour de cassation Jean-Claude Marin. Les présidents des TGI de Marseille, de Paris, de Rennes seront entendus le 23 janvier, Charles Prats, vice-président du TGI de Paris, et Marc Elnouchi, président de la commission des infractions fiscales, le 24 janvier. La rapporteure a insisté mercredi sur "une pédagogie de la transparence" vu la "grande confusion" sur le "verrou" et le manque de certaines données, comme sur les transactions fiscales que Bercy aurait dû transmettre au Parlement. La mission auditionnera aussi des représentants du fisc, syndicats, avocats fiscalistes, ONG, etc, et se penchera sur les pratiques des principaux pays partenaires, avec des déplacements en Allemagne et Angleterre et des informations des attachés fiscaux des ambassades. La majorité, qui a soutenu une politique fiscale avec plus de "souplesse" pour "favoriser la reprise économique", se veut "intraitable contre la fraude et l'optimisation fiscales", avec des "outils multiples", selon Emilie Cariou. Si elle a plaidé pour "des changements législatifs" visant l'optimisation, elle a noté qu'"on ne peut pas dire que rien n'a été fait" en France sur l'évasion fiscale et évoqué les chantiers internationaux engagés par l'OCDE et l'UE, qui avancent "trop lentement" selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
