<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 09:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) regrette les "lettres d'adjudant" de Bruxelles, ne croit pas à la dissolution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141027080422.yf6h7c31.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a regretté lundi les "lettres d'adjudant" après les demandes d'éclaircissement de la Commission européenne sur le budget français, et assure que le débat sur la dissolution de l'Assemblée "n'existe pas". "Il y a des problèmes aujourd'hui d'investissement dans notre pays et en Europe. Et plutôt que de recevoir des lettres d'adjudant de la Commission européenne, la Commission européenne ferait mieux de se demander comment elle fait pour que les Etats s'inscrivent dans ce sillage, aillent vers l'investissement public et favorisent l'investissement privé", a déclaré M. Le Roux lundi sur France Info. Sommée par Bruxelles de donner des précisions sur son budget 2015, François Hollande a sèchement répondu vendredi à Bruxelles que la France avait "fait ce qu'elle avait à faire", en prévoyant 21 milliards d'euros d'économie contestées au sein de sa majorité. Par ailleurs, interrogé sur les déclarations de François Bayrou, qui a dit ne pas être sur que François Hollande "puisse tenir jusqu'en 2017 avec une majorité déchirée" sans dissoudre l'Assemblée, M. Le Roux a répondu: "ce sont des sujets qui permettent d'exister, ce n'est pas la réalité des Français". "Il faut quand même avoir beaucoup de temps pour parler sans cesse des institutions, de leur fonctionnement", a-t-il ironisé. "Ces débats sur la dissolution, en réalité, n'existent pas. Ils sont faits pour porter sur le devant ceux qui veulent les mener, et nous avons une majorité à l'Assemblée nationale qui nous permettra de continuer".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 09:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Risque de redressement fiscal de Carrez: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141026190200.h7662txn.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles réactions politiques au risque de redressement fiscal pour non paiement de l'ISF à l'égard de Gilles Carrez (UMP), président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale. - Bruno Le Maire, candidat à la présidence de l'UMP: "Je crois en la bonne foi de Gilles Carrez. Je pense qu'il a montré dans toute sa vie politique qu'il était un homme respectable et honnête. Il y a eu une ambiguïté, il a commencé à apporter des réponses précises sur ce qui lui était reproché. Je lui fais toute confiance". (C Politique sur France 5) - Alain Juppé (UMP), maire de Bordeaux: "Gilles Carrez est un homme honnête et de bonne foi. Si la loi fiscale était simple, ça se saurait (...) il arrive qu'il y a des désaccords entre l'administration fiscale et le contribuable. Gilles Carrez n'a pas triché, il a interprété une disposition du code général des impôts différemment de l'administration fiscale, on verra comment se règle le problème. Si on veut vérifier ma déclaration fiscale, qu'on le fasse ! Est ce qu'il y a beaucoup de catégories dans la population française qui sont soumis aux déclarations, à la bicyclette près ou au mobilier près, comme les hommes politiques ?" (Tous politiques, France Inter/Le Parisien Aujourd'hui en France) - Benoît Hamon, député PS: "Sans la gauche, tout cela, on ne l'aurait pas su (...) Il plaide la bonne foi, j'attends de voir ce qu'il en sera et s'il est de bonne foi j'en serai très heureux pour lui et pour tous ceux qui travaillent avec lui et qui aimeraient que tout cela évidemment ne débouche pas sur une nouvelle affaire Carrez après les affaires qu'on a connues Thévenoud, Cahuzac ou autre (...) Je n'ai aucun élément" (BFM"Politique) - Valérie Pécresse, député UMP: "Il y a des fraudes avérées comme celle de M. Thévenoud et M. Cahuzac qui n'ont volontairement pas payé leurs impôts et puis dans le cas de Gilles Carrez, il y a une question d'interprétation fiscale, je ne mets absolument pas en cause sa bonne foi, je connais Gilles Carrez, c'est une personne d'une honnêteté scrupuleuse, (...) ça n'a rien à voir avec le fait de ne pas déclarer ses impôts ou avoir un compte en Suisse" (BFM Politique)]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 20:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé ne croit pas à la dissolution mais la droite doit être "prête"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141026190143.pmtkatpm.html</link>
   <description><![CDATA[Alain Juppé a affirmé dimanche qu'il ne croyait pas à une dissolution de l'Assemblée nationale, malgré "l'échec retentissant" de la politique de François Hollande, tout en estimant que le devoir de l'opposition était d'être "prête" pour le cas où. Alors que François Bayrou, président du MoDem, doute que M. Hollande "puisse tenir jusqu'à 2017" et croit à la dissolution, M. Juppé, qui était interviewé par France Inter, Le Parisien et Aujourd'hui en France, a affirmé : "Moi je n'ai pas de boule de cristal. Je ne prédis pas l'avenir. Ce que je constate aujourd'hui, c'est que le pouvoir est déboussolé". "Il y a l'impopularité du président de la République, l'absence totale de cohérence de la majorité. Nous assistons en permanence à des contradictions, à des revirements au sein même de l'Assemblée nationale où la majorité s'effrite. Et tout ceci a des conséquences économiques désastreuses", a soutenu le maire de Bordeaux, candidat à la primaire de son camp pour 2017. Mais, "la dissolution ne peut venir que du président de la République ou de la majorité parlementaire si elle décidait de censurer le gouvernement. Je pense que les députés socialistes n'ont pas le vertige du suicide collectif et que donc cette occurrence ne se produira pas", a-t-il dit. "Nous avons des institutions, elles sont solides. Le président de la République est aux manettes (...) Les institutions (lui) garantissent (s)a stabilité", a-t-il ajouté. "Je ne veux pas me livrer à des exercices de politique fiction, nous ne sommes pas aujourd'hui dans ce schéma-là", mais "il peut se produire naturellement. Notre devoir est d'être prêt", a-t-il toutefois ajouté. "Non pas pour aller s'installer à Matignon, mais être prêts à mettre en oeuvre un projet pour la France qu'il faut proposer très clairement aux Françaises et aux Français". "Nous aurons besoin de mesures immédiates et extrêmement fortes pour inverser la tendance. C'est à cela qu'il faut aujourd'hui travailler", a également affirmé l'ancien Premier ministre, qui affirme comprendre que les électeurs de M. Hollande soient aujourd'hui "complètement paumés".]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon "verra" s'il votera le budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141026181301.3vudfs7x.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre PS Benoît Hamon, qui s'est abstenu lors du vote du budget, "verra" s'il votera mardi le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2015, a-t-il expliqué dimanche. "Le point de départ c'est qu'en général on veut voter le budget, je verrai si je voterai le PLFSS parce qu'il y a des mesures dedans, des économies extrêmement importantes qui sont faites sur la sécurité sociale qui à mes yeux ne vont pas dans le bon sens", a déclaré Benoît Hamon sur "BFM Politique". "Je verrai. Comme la semaine dernière (où il s'est abstenu sur le budget), j'ai attendu de voir quelle était l'équation finale en quelque sorte, ce sur quoi les choses allaient évoluer", a-t-il dit. "Là encore, ces économies que l'on demande aux Français sur leur protection sociale, (c'est) pour financer quoi ? La question aujourd'hui est : cet effort demandé aux Français est-il bien utilisé ?", a-t-il ajouté. A la question de savoir s'il se classe parmi les "frondeurs" du PS, le député des Yvelines a répondu : "Je n'aime pas les étiquettes et je n'aime pas celle-là en particulier". "Ce dilemme, des dizaines de députés socialistes l'ont parmi ceux qui s'abstiennent et ceux qui ne s'abstiennent pas... C'est +je décide de me taire alors que cette politique est mauvaise et qu'elle nous conduit à l'impasse ou je décide de m'abstenir (...) et à partir de là en prenant un position différente je prends le risque d'accentuer les divisions+", selon lui. "J'ai ma cohérence et au moins j'essaie d'être loyal a l'égard de celles et ceux qui m'ont élus et de celles et ceux qui m'accompagnent dans mon militantisme y compris mes anciens collègues au gouvernement ou les députés de l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. "Loyal, c'est de leur dire que cette politique présente plus de défauts que d'atouts, qu'elle risque de nous mener dans l'impasse parce qu'elle va réduire la capacité d'intervention de la puissance publique, et moins de puissance publique c'est moins de République et moins de République c'est plus de Front national", a expliqué Benoît Hamon.]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Risque de redressement fiscal de Gilles Carrez: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141026124950.pnmwgeja.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques au risque de redressement fiscal pour non paiement de l'ISF à l'égard de Gilles Carrez (UMP), président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale. - Marisol Touraine, ministre des Affaires sociales et de la Santé : "Ceux qui font la loi doivent évidemment être exemplaires. C'est grâce à la volonté de transparence du président de la République que ces situations deviennent connues de l'opinion puisqu'avant, on ne disait rien et maintenant les élus doivent être transparents. Je regrette que tout cela vienne accréditer le sentiment que les responsables politiques sont au-dessus des lois alors que dans leur écrasante majorité, ils travaillent pour l'intérêt général. Laissons les choses se faire et voyons ce qu'il en est, je ne juge pas avant de connaitre les faits" (Au 12/13 Dimanche de France 3). - Jean-Christophe Lagarde, député et candidat à la présidence de l'UDI : "Je connais Gilles Carrez, j'ai l'impression que c'est un homme d'une très grande probité, il faut aussi accepter qu'il puisse y avoir des erreurs : ce n'est pas le seul contribuable en France qui aurait fait une erreur (...) Autant je suis contre le fait que les élus soient jugés comme inatteignables, autant il ne faut pas qu'ils soient (jugés) coupables" pour des erreurs. "On n'est pas dans le cas Thévenoud" (au Forum Radio J) - Raquel Garrido, porte-parole du parti de gauche : démissionner "serait plus cohérent" de la part de Gilles Carrez. "L'impunité, ce n'est jamais bon, la transparence c'est bien la vérité, c'est bien, mais il faut aussi en tirer les conséquences politiques" (sur Itélé). - Jacques Myard, député UMP : "On assiste à un véritable jeux de quilles médiatique contre les élus, on fait du sensationnel sur le thème +tous pourris+ et pendant ce temps-là, on se garde d'évoquer les réels problèmes de la Nation. Le cas de Gilles Carrez est emblématique à cet égard; les reproches qui lui sont faits résultent d'une interprétation de l'administration fiscale, non encore tranchée en droit (...) Je vais déposer un amendement à la loi sur la transparence de la vie publique afin que les Fouquier Tinville médiatiques adeptes des procès en inquisition soient soumis aussi aux déclarations" de patrimoine, "puisqu'il est indéniable qu'ils participent directement et fortement à la vie publique" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilles Carrez (UMP) risque un redressement fiscal pour non paiement de l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141025170718.gxi7aqlh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Gilles Carrez (UMP), risque un redressement fiscal en raison du non-paiement de l'ISF, selon une information de Mediapart confirmée par le parlementaire qui dit être "complètement de bonne foi". Gilles Carrez a appliqué à la valeur de sa maison, qu'il possède avec sa femme à travers une SCI (société civile immobilière) au Perreux (Val-de-Marne), ville dont il est le député-maire, l'abattement de 30% prévue pour les résidences principales, sauf, justement, si elles sont détenues via une SCI. Cet abattement, auquel il n'avait donc pas droit, a fait baisser la valeur taxable de sa maison au-dessous du seuil des 1,3 million d'euros prévus par la loi pour être assujetti à l'ISF (Impôt de solidarité sur la fortune). De ce fait, il n'acquitte plus cet impôt depuis qu'en 2011, durant le quinquennat de Nicolas Sarkozy, le seuil d'imposition à l'ISF a été relevé à 1,3 million d'euros. Contacté par les services fiscaux pour un éventuel redressement, Gilles Carrez fait ainsi partie des parlementaires -une soixantaine selon le Canard Enchaîné- visés par le fisc suite à leurs déclarations de patrimoine auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, créée après l'affaire Cahuzac en 2013. Dans des déclarations à Médiapart, confirmées à l'AFP, Gilles Carrez assure être "complètement de bonne foi", et ajoute qu'il ne savait pas que l'abattement de 30% ne s'appliquait pas lorsque le bien était détenu via une SCI. "Ce sont des sujets qui ne sont pas directement dans la loi mais qui relèvent de son interprétation", a-t-il dit à l'AFP, pour expliquer son ignorance. Il entend faire valoir qu'une partie de la maison est occupée par la pharmacie de sa femme, "un bien professionnel qui n'a pas à rentrer dans l'ISF". "Nous sommes en SCI, ma femme et moi, justement à cause de la pharmacie", a-t-il précisé. Mais, déclare-t-il, si malgré tout, "les services fiscaux estiment que je dois basculer dans l'ISF, je ne vais pas discuter", dit-il. "Je vais l'appliquer, je ne saisirai pas la juridiction administrative. Ce n'est pas un drame". Le député juge cependant que "donner en pâture" des noms de parlementaires "ne fera qu'entretenir le Front national". "L'ironie du sort, c'est que c'est moi, alors rapporteur général du Budget qui ai fait voter l'abattement de 30%, car les Français ont du mal à comprendre, à juste titre, que la résidence principale entre dans l'ISF", relève-t-il. L'abattement est passé de 20% à 30%, sur proposition de M. Carrez, dans le cadre de la loi Tepa votée à l'été 2007.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Injures contre Marion Maréchal-Le Pen: le tweet était-il politique ou personnel?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141025112103.0z9oi9xj.html</link>
   <description><![CDATA[L'assistant parlementaire d'un sénateur PS, jugé à Paris pour avoir injurié sur Twitter la députée FN Marion Maréchal-Le Pen en la qualifiant à la fois de "conne" et de "salope" en octobre 2013, a expliqué vendredi s'être adressé "à l'élue et non à la femme". Attaqué pour injure publique envers une personne privée, Jean Bourdeau, alors assistant de Jean-Pierre Michel, ex-sénateur socialiste de Haute-Saône, a assuré avoir insulté "l'élue et non la femme (...) dans un cadre politique", celui d'une élection cantonale partielle remportée par le Front national à Brignoles (Var). M. Bourdeau a déclaré avoir twitté en réaction aux "débordements qui ont eu lieu" à l'issue de ce scrutin, reprochant à Marion-Maréchal Le Pen sa passivité devant des militants FN criant "On est chez nous !" devant "des immigrés de première et deuxième génération rassemblés devant la salle des fêtes" de la ville. "Ce n'est pas le meilleur écrit que j'aie pu produire", a reconnu le prévenu, exprimant ses regrets. "Mais je refuse que l'on m'accuse d'être sexiste ou misogyne", a-t-il martelé, énumérant ses différentes implications dans le combat en faveur des femmes, notamment les femmes battues. Son avocat, Christian Charrière-Bournazel, a plaidé la relaxe, défendant la liberté d'expression. "Nous sommes ici dans le domaine du combat politique" et la députée FN du Vaucluse "avait les moyens d'y répondre par l'intermédiaire de ses partisans", a-t-il souligné, citant des tweets agressifs reçus en retour par son client. Une version contestée par l'avocat de la députée FN, absente à l'audience, Walleyrand de Saint-Just. Pour lui, l'insulte s'adressait "à l'être humain". Il a également balayé les regrets du prévenu et rappelé que ce dernier avait revendiqué ses propos à l'époque. "C'est de l'humour bête et méchant. Et si elle ne comprend pas cet humour, je lui enverrai un vieux numéro d'Hara Kiri où on parlait de son grand-père", avait ainsi déclaré M. Bourdeau. Une interprétation suivie par la procureur dans son réquisitoire, qui a souligné "la misogynie inhérente au message" posté sur le réseau social. "C'est la personne et non la fonction" qui était visée, a-t-elle estimé, soulignant qu'"ici, la liberté d'expression cède devant les attaques personnelles caractérisées". Le tribunal correctionnel de Paris a mis son jugement en délibéré au 28 novembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté la modulation des allocations familiales en fonction des revenus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024231007.32285ofh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir la modulation des allocations familiales pour les revenus élevés, dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale, malgré la contestation de l'opposition, du Front de gauche et de certains députés de la majorité. Avec l'aval du gouvernement, les députés ont adopté des amendements socialistes qui prévoient qu'à partir de juillet 2015, les allocations familiales de base seront divisées par deux (à 65 euros environ) à partir de 6.000 euros de revenus mensuels pour un foyer avec deux enfants, et par quatre (à 32 euros environ) à partir de 8.000 euros de revenus. Ces seuils augmenteront de 500 euros par enfant supplémentaire. "Justice sociale et universalité! Un beau travail avec le groupe SRC" (socialiste), a salué dans un tweet le Premier ministre Manuel Valls. Cette réforme, lâchée la semaine dernière par François Hollande à des députés socialistes soucieux d'éviter d'autres coupes dans la branche famille, doit permettre de réaliser 800 millions d'euros d'économies en année pleine et 400 millions d'euros dès 2015. Pour éviter que des familles aux revenus très proches soient traitées différemment, les députés ont aussi voté un sous-amendement du gouvernement prévoyant un mécanisme de lissage. Ainsi tout euro gagné au-dessus des seuils de revenus fixés entraînera la réduction des allocations d'un euro. Un foyer avec deux enfants et des revenus de 6.010 euros verra par exemple ses allocations non pas divisées mais réduites de 10 euros, a cité la ministre des Affaires sociales, Marisol Touraine, chiffrant le coût de cette mesure de lissage à 20 millions d'euros en année pleine. Avec la secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol également présente, elles ne se sont que peu exprimé, laissant la rapporteure pour la branche famille, Marie-Françoise Clergeau (PS), expliquer son amendement et celui de son groupe qui ont été validés. "L'objectif est d'aller vers une justice sociale plus grande", a défendu cette dernière. "Dans un contexte économique difficile, nous avons souhaité protéger les familles les plus modestes", a aussi justifié la porte-parole des députés PS sur ce texte, Martine Pinville. Le gouvernement prévoyait initialement de diviser par trois la prime à la naissance à partir du 2e enfant, de diminuer des aides à la garde d'enfant pour les ménages les plus aisés et de reporter de 14 à 16 ans l'âge à partir duquel les allocations sont majorées, autant de dispositions supprimées. Dans un hémicycle relativement fourni pour un vendredi soir, l'UMP a dénoncé à l'envi un "family bashing" et "une casse de notre politique familiale" qui était "jusqu'à présent consensuelle, pas de droite, pas de gauche", et soulevé un risque pour la natalité française. Les associations familiales et les syndicats sont aussi vent debout contre la modulation. Dans les rangs UMP, Xavier Breton a souligné la "responsabilité historique" que prenaient les socialistes alors que pour ce membre de l'Entente parlementaire pour la famille, "un enfant vaut toujours un autre enfant". L'UDI a pointé une "confusion grave sur les objectifs de la politique familiale" et un "socialisme comptable". Le Front de gauche s'est aussi élevé contre cette modulation, Jacqueline Fraysse relevant qu'"il ne s'agit pas seulement de combler le déficit de la branche famille mais de financer le pacte de responsabilité" avec les entreprises, qui comprend des baisses de cotisations pour la Sécurité sociale. Pour EELV, Jean-Louis Roumégas, qui s'est abstenu, a pointé "l'improvisation" du gouvernement avec ce "coup de rabot déguisé en réforme de la politique familiale" pour financer le pacte. Pour lui, "le principe d'une modulation n'est pas un tabou mais pas dans ces conditions" alors que les écologistes souhaiteraient des allocations dès le 1er enfant. Les frondeurs socialistes, représentés par Fanélie Carrey-Conte, se sont également abstenus: "cette question devrait être posée de façon plus large et non par la porte d'entrée des économies", qui auraient d'ailleurs été "évitables par d'autres choix". Les radicaux de gauche ont pour leur part voté pour. Au total, cet amendement de taille sur la modulation a été adopté par 18 voix pour, 11 contre et trois abstentions. Le Front national avait déposé un amendement pour réserver les allocations aux familles dont un parent au moins est français, mais ses représentants étaient absents. Pour parvenir aux 700 millions d'euros d'économies visées en 2015 pour la branche famille, le gouvernement a prévu d'accroître le partage du congé parental à partir du 2e enfant: deux ans pour l'un des parents, un an pour l'autre. L'Assemblée a achevé par ces votes l'examen débuté mardi du projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), qui sera voté solennellement dans sa globalité mardi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 01:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés décident d'un cumul emploi-retraite particulier pour les danseurs de l'Opéra de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024182614.j5b4hw2j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi un régime particulier de cumul emploi-retraite pour les danseurs de l'Opéra de Paris, qui interrompent leur activité au plus tard à 42 ans dans ce haut lieu du ballet. A cette limite d'âge, "ils ne sont plus aptes à exercer leur métier d'origine", sont mis d'office à la retraite dans le cadre de leur régime spécial mais "se reconvertissent" dans une autre activité, a expliqué Michel Issindou (PS), rapporteur pour la branche vieillesse du projet de budget de la Sécu, qui a présenté l'amendement adopté. Mais la réforme des retraites de janvier 2014 a prévu qu'en cas de cumul emploi-retraite, les cotisations alors versées ne sont pas créatrices de nouveaux droits à la retraite. "Il s'agit dans ce cas tout à fait exceptionnel (des danseurs de l'Opéra de Paris) de les autoriser à cotiser utilement", a justifié M. Issindou.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 20:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP s'étonnent de subventions à un institut piloté par un ex-conseiller de Touraine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024175803.so5f31fg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP se sont étonnés du principe, voté vendredi à l'Assemblée, de subventions à un futur Institut du patient piloté par un ancien conseiller de la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. L'Assemblée a adopté un article du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 autorisant l'Assurance maladie à subventionner des actions d'associations d'usagers du système de santé ou l'Ecole des hautes études en santé publique (EHESP), dans une visée de développement de la démocratie sanitaire. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine soutient l'idée portée par la Fédération hospitalière de France (FHF) de la création d'un Institut du patient, qui serait confié à l'EHESP. Cette école est dirigée "depuis un an et demi par Laurent Chambaud" qui était "à mon cabinet", tout est "transparent", a répondu Mme Touraine à l'opposition. Les députés UMP, qui pensent que l'Institut sera aussi dirigé par M. Chambaud, critiquent le fléchage de subventions importantes selon eux vers cet organisme "non encore créé", selon un communiqué. Le ministère des Affaires sociales a souligné auprès de l'AFP que ce projet d'institut a été "co-construit avec les acteurs", dont les associations de patients, et qu'il "répond à des enjeux forts": mettre en relation usagers, chercheurs et professionnels, disposer d'un centre de ressources et de recherches, ainsi que d'un centre de formation. De plus, qu'il soit créé au sein d'une structure reconnue et publique, l'EHESP, "présente des gages de transparence". L'Institut du patient sera une composante de cet établissement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les groupements hospitaliers de territoire pas pour tout de suite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024172844.k3qpndkk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé vendredi à expérimenter immédiatement des groupements hospitaliers de territoire, qui sont remis à la future loi santé. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée avait adopté un amendement au projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 prévoyant une telle expérimentation. Mais la ministre de la Santé Marisol Touraine a assuré que le grand projet de loi santé, qui prévoit de rendre ces groupements obligatoires, arriverait à l'Assemblée début 2015, rendant inutile une telle expérimentation. L'auteur de l'amendement, l'élu PS de l'Isère Olivier Véran, rapporteur pour le volet assurance maladie, l'a alors retiré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent les génériques pour les médicaments inhalés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024171418.gf4ul7zw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'autorisation de la substitution de médicaments inhalés par des génériques, au grand dam de certains élus qui ont mis en garde contre des destructions d'emplois en France. Les députés ont adopté des amendements socialistes en ce sens au projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, qui précisent que la substitution ne pourra être réalisée qu'en initiation de traitement ou afin d'assurer une continuité de traitement par le même générique. Le gouvernement a soutenu cette mesure qui permet de réaliser des économies, et souligné que ces génériques étaient déjà utilisés dans plusieurs pays. Mais plusieurs députés UMP se sont élevés contre l'arrivée de ces génériques qui aura "des effets directs" sur un millier d'emplois à Evreux chez GSK et 450 à Dunkerque chez AstraZeneca, où sont fabriqués les médicaments qui seront remplacés. Jean-Pierre Barbier a aussi estimé que "la confiance est trahie avec les laboratoires" qui avaient engagé une baisse des prix. Cet élu de l'Isère a aussi jugé que si les molécules utilisées resteraient les mêmes avec les génériques, les inhalateurs seraient produits "en Chine ou en Inde" et "la qualité ne sera pas au rendez-vous". Le député chevènementiste du Nord Christian Hutin (apparenté PS), dont la circonscription est directement concernée, a aussi mis en avant ces médicaments "fabriqués en France", ce qui doit selon lui entrer "dans la réflexion". Mais pour la présidente (PS) de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton, "la France n'est pas là pour payer les stratégies économiques" de ces laboratoires qui ne manquent pas de moyens selon elle. "Nos boîtes mails ont été inondées de mails identiques de salariés" mais "je leur dis: retournez-vous contre votre direction", a lancé cette élue de Haute-Garonne. D'après elle, l'autorisation de ces génériques aurait dû aussi être anticipée, alors que la question avait déjà été soulevée il y a deux ans dans le cadre d'un autre projet de loi de financement de la Sécurité sociale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le retour de Sarkozy permet de dresser un bilan "apaisé" sur l'action de Hollande (Roman, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024152922.68n46m45.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Bernard Roman estime que le retour de Nicolas Sarkozy dans l'arène "permettra enfin de porter un regard apaisé" sur "le bilan de François Hollande à mi-mandat de son quinquennat", dans une tribune publiée dans Marianne vendredi. "Le retour, affirmé à droite, de Nicolas Sarkozy peut être une bonne nouvelle pour la gauche (...) Il réorientera le débat vers le coeur de ce qui sépare la droite de la gauche aujourd'hui: le contrat social (...) il permettra enfin de porter un regard apaisé, plus objectif sans doute, moins sectaire aussi, sur le bilan de François Hollande à mi-mandat de son quinquennat", écrit ce proche du chef de l'Etat. Et cet élu du Nord de demander, "au-delà des postures, qui peut nier que la France est sans doute aujourd'hui l'un des pays du monde, sinon le pays du monde, qui depuis deux ans et demi traverse la crise en pénalisant le moins sa population?" "C'est bien parce que les engagements de François Hollande ont été tenus", a considéré M. Roman, en défendant "le choix de la compétitivité, que certains socialistes ont mal compris", mais qui "se justifie par l'exigence de recréer de l'emploi industriel". Concédant que "les résultats tardent parfois", le député considère que, "compte tenu des contraintes de la période, le bilan est honorable" pour le pouvoir d'achat des salariés et retraités, la lutte contre la pauvreté, la jeunesse, ou la justice fiscale. "Le redressement dans la justice était le leitmotiv de Jean-Marc Ayrault: il reste la priorité de Manuel Valls. La droite préférerait plus de redressement et moins de justice: les Français souffriraient aujourd'hui d'un tel choix. Au sein de la majorité, certains préféreraient plus de justice et moins de redressement: les Français souffriraient demain de pareille fuite en avant", estime M. Roman. L'ajustement à opérer entre ces deux impératifs "est délicat, il est assumé avec courage par le président de la République et le Premier ministre, soutenus par une immense majorité du groupe socialiste", selon ce questeur de l'Assemblée. "Il est sans doute médiatiquement plus gratifiant de contester ces choix; mais ils étaient inscrits dans les engagements de campagne du président de la République sur lesquels ont été élus ceux-là mêmes qui s'en désolidarisent", glisse-t-il en référence aux socialistes critiques.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à l'expérimentation d'"hôtels hospitaliers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024150956.18hd945g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, lors de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale, l'expérimentation durant trois ans d'"hôtels hospitaliers" à proximité d'hôpitaux, qui doivent servir de sas avec le domicile pour certains patients. Un amendement en ce sens au projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2015 porté par Olivier Véran, rapporteur (PS) pour la partie assurance maladie, avait déjà été adopté en commission. Convaincu que l'expérimentation permet le développement des alternatives à l'hospitalisation complète, la réduction des durées de séjours, la baisse des dépenses de transport, mais aussi favorise la fluidification des parcours de soins et améliore la qualité globale des prises en charge hospitalières, le gouvernement a jugé "indispensable" une évaluation. Il a fait ajouter vendredi une évaluation à l'échéance de cette expérimentation, notamment en vue d'une éventuelle généralisation. Le rapport sera transmis au Parlement. "Tout le monde dit que nous devons aller vers la médecine ambulatoire, mais il y a des conditions à respecter notamment pour le retour à son domicile d'un patient qui habite loin de l'hôpital ou vit seul", a déclaré la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. C'est pour ce type de patient qu'un hôtel, sans présence médicale mais près de l'hôpital, peut être utile, selon les défenseurs du dispositif. Le séjour pourrait aussi s'effectuer préalablement à l'hospitalisation, par exemple dans une maternité de niveau 2 qui exige de faire venir très tôt des femmes à risque d'accouchement prématuré, selon Olivier Véran. Les "hôtels hospitaliers", "dispositif innovant" existant déjà notamment à Toulouse (Maison d'accueil Le Laurier Rose) et à Paris (Ambulotel de l'Hôtel-Dieu) mais surtout à l'étranger, permettront de "réduire un certain nombre d'hospitalisations inutiles", a ajouté cet élu de l'Isère, médecin de profession au CHU de Grenoble où il avait assuré la responsabilité de l'hôpital de jour de neurologie. Une nuitée dans un tel "hôtel hospitalier" coûte 60 euros alors qu'une journée d'hospitalisation représente 1.500 euros. "Il y a des villes de France où cela existe mais cela reste à la charge du malade", a précisé la ministre. Dans l'expérimentation, les frais d'hébergement du patient seraient pris en charge par l'assurance maladie, les frais de gestion par le fonds d'intervention régional (FIR), qui finance des actions et expérimentations décidées par les Agences régionales de santé. Un décret précisera les modalités de mise en oeuvre de l'expérimentation, notamment les possibilités de recours à des tiers pour la prestation d'hébergement. Les élus UMP sont apparus plus ou moins hostiles. Dominique Tian a critiqué "une sorte de sous-hospitalisation, affirmant: "je ne serais pas très rassuré si, après une opération, mon papa malade était mis dans un Ibis". Jean-Pierre Barbier a jugé "le sujet intéressant" mais appelé à "être prudent" vu de possibles conséquences sur certains établissements. L'UMP s'est notamment inquiétée que des lits d'hôpitaux ne ferment pas. L'UDI n'est "pas opposée à une expérimentation", mais "cette nouvelle offre doit prendre place dans une reconfiguration de la carte hospitalière, sinon on ajoutera une couche en plus et on ne fera aucune économie", a jugé Francis Vercamer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés UDI demandent l'envoi aux commissions parlementaires des informations réclamées par Bruxelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024131855.mwjq5j52.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de l'UDI ont demandé vendredi au Premier ministre Manuel Valls de transmettre "urgemment" aux commissions compétentes du Parlement les informations réclamées par la Commission européenne sur le projet de budget de l'Etat pour 2015, dans une lettre envoyée par Philippe Vigier. "Alors que la représentation nationale examine la deuxième partie du projet de loi de finances initiale pour 2015 (dépenses ndlr), le groupe UDI vous demande de bien vouloir faire part urgemment aux commissions compétentes du Parlement les informations réclamées par la Commission européenne", qui peuvent avoir "un impact significatif sur les décisions que tant l'Assemblée nationale que le Sénat auront à prendre dans les jours qui viennent", a écrit son président dans ce courrier, transmis à l'AFP. Paris doit répondre avant la fin de la semaine aux demandes de précisions de la Commission européenne sur son projet de budget 2015 contesté, épisode que François Hollande s'est efforcé vendredi de minimiser alors que le projet de loi crée des remous au sein de sa propre majorité. Le chef de l'Etat a évoqué "une lettre très banale", conforme "à la procédure" et "qui n'a pas de grande signification au-delà de demander un certain nombre d'informations et de précisions", lors d'une conférence de presse au sommet de Bruxelles. Le projet de budget de l'Etat actuellement en discussion à l'Assemblée nationale prévoit un déficit à 4,3% du PIB en 2015, alors que Paris s'était engagé à respecter le fameux objectif de 3%. Il prévoit également des économies de 21 milliards d'euros "sans précédent" selon le gouvernement. Mais le spécialiste du budget au sein du groupe UDI, Charles de Courson, a martelé encore mardi, avant le vote des recettes du projet de budget, qu'"il manque 14 milliards" d'euros d'économies, qui ne sont "nulle part". "D'ailleurs la part des dépenses publiques, y compris les crédits d'impôts remboursables, dans la richesse nationale ne baisse pratiquement pas", selon ce membre de la commission des Finances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 15:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
