<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La loi anti-fraude fiscale de 2018 porte de plus en plus ses fruits (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916100616.w4ct45p1.html</link>
   <description><![CDATA[La loi de lutte contre la fraude fiscale adoptée en 2018 porte de plus en plus ses fruits même si des "carences" demeurent, notamment en terme de moyens alloués au contrôle fiscal, constate un rapport parlementaire publié mercredi. "Les outils créés par la loi (...) sont pertinents et commencent à produire leurs effets", saluent les députés Eric Diard (LR) et Emilie Cariou (Ecologie Démocratie Solidarité), rapporteurs de ce document sur l'application de la loi de 2018. Ils pointent toutefois "les carences" dues à "l'insuffisance chronique des moyens alloués au contrôle fiscal". Certains chiffres sont "inquiétants", ajoutent-il, citant notamment "la baisse des droits et pénalités dont le recouvrement a été demandé en 2019 (-3,65% par rapport à 2018)". La loi de lutte contre la fraude fiscale a instauré une batteries de mesures, dont la création d'une "police fiscale", l'élargissement du "plaider coupable" au domaine fiscal ou l'obligation faite aux plateformes de vente en ligne de déclarer au fisc les revenus gagnés par leurs utilisateurs pour la vente de certains produits. Sur ce dernier volet, le rapport indique qu'au 20 avril 2020, 120 plateformes ont fait des déclarations valides, qui concernent 1,2 million de particuliers et 0,4 million de professionnels. Sur la police fiscale, le service d'enquête de la justice fiscale (SEJF) avait au 31 août 47 dossiers en cours d'examen par les officiers fiscaux judiciaires (OFJ), souligne le rapport. Il remarque toutefois qu'"aucun résultat financier significatif n'a été enregistré sur les quatre dossiers clos" par les OFJ, ce qu'il explique par "la complexité des dossiers". La loi de 2018 a également fait évoluer la rémunération des lanceurs d'alerte, dits "aviseurs fiscaux". Quatre aviseurs ont permis de recouvrir 90 millions d'euros depuis 2017 et une soixantaine de demandes font actuellement l'objet d'une enquête. La loi de 2018 a aussi assoupli le "verrou de Bercy", qui oblige désormais l'administration fiscale à transmettre à la justice les faits de fraudes supérieures à 100.000 euros. Pour les députés, cette mesure a permis au parquet de devenir "un véritable acteur" dans la lutte contre la fraude fiscale, avec un doublement du nombre de dossiers transmis par l'administration, soit près de 2.000 l'an dernier. La création du Parquet national financier (PNF) en 2014, qui traite des dossiers de fraude les plus complexes, a rapporté 7,7 milliards d'euros à l'Etat, dont 5,7 milliards rien qu'en 2019, souligne le rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 10:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La situation à Mayotte est extraordinairement préoccupante", dit Sébastien Lecornu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200915163539.r3uhac8m.html</link>
   <description><![CDATA["La situation à Mayotte est extraordinairement préoccupante" a jugé mardi le ministre des Outre-mer Sébastien Lecornu, à l'Assemblée nationale, alors que le territoire connaît depuis plusieurs semaines une flambée de violences. Interrogé par la députée LREM de Mayotte Ramlati Ali sur la délinquance de jeunes de plus en plus violents et la colère de la population contre les immigrés clandestins venus notamment des Comores voisines, le ministre des Outre-mer a souligné que la situation à Mayotte "malheureusement ne date pas d'hier". Il a également appelé à mettre en oeuvre "des solutions en regardant les choses en face et en en parlant sans tabou", évoquant notamment le "défi" de "l'immigration clandestine". Les violences urbaines sont régulières à Mayotte. La semaine dernière, des affrontements qui ont impliqué deux cents personnes entre bandes rivales de deux localités voisines, Combani et Miréréni, ont conduit le maire de Tsingoni à fermer écoles et collège pendant plusieurs jours. Selon l'Insee, la moitié de la population de Mayotte est de nationalité étrangère, dont une grande majorité vit clandestinement sur le territoire, en provenance d'abord des Comores. Le plan Shikandra contre l'immigration clandestine lancé en août 2019 "a produit des résultats significatifs en 2019", a précisé le ministre, mais "malheureusement il a été gêné par le confinement et la crise Covid", a-t-il ajouté. Le préfet de Mayotte avait indiqué fin août que depuis le début du confinement le 16 mars, les étrangers en situation irrégulière ne pouvaient plus être reconduits dans leur pays, soit 13.000 personnes concernées "qui se livrent à des luttes territoriales, qui donnent lieu à une délinquance d'appropriation, parce qu'il faut bien qu'elles vivent", avait-il expliqué. En 2019, le plan Shikandra avait dépassé son objectif de 25.000 reconduites à la frontière. Ce plan "doit de nouveau remonter en puissance, en lien avec les forces armées, déployées dans le cadre de l'action de l'Etat en mer", a insisté M. Lecornu. "Il nous faut parler vrai avec les Comores, avec une initiative diplomatique forte désormais, pour avoir des résultats en matière de lutte contre l'immigration", a-t-il ajouté. Il a aussi souligné "la montée en puissance régalienne" sur le territoire, avec "pratiquement plus de 1.200 militaires de la gendarmerie et policiers, soit 400 effectifs supplémentaires depuis 2015". Le ministre a aussi souligné qu'alors que Mayotte approche de ses dix ans en tant que département, "nous devons dresser calmement, tranquillement, un premier bilan". Mayotte est devenu département français le 31 mars 2011.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée parlementaire: Castex orchestre "l'unité" de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200915144714.zb33g8k2.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité a tenté d'afficher son unité pour la rentrée parlementaire à l'Assemblée nationale avec une grande réunion rassemblant les députés LREM, MoDem, Agir Ensemble, et le Premier ministre en chef d'orchestre posant les jalons d'un "intergroupe" parlementaire. Ils étaient tous réunis sous les ors de l'Hôtel de Lassay, pour cet appel à la remobilisation et au rassemblement, en présence d'une dizaine de ministres, soit quelque 250 participants au total, sur place ou à distance pour cause de Covid-19. Fragilisé par les défections et les déceptions, le groupe LREM tente de reprendre la main pour les 20 mois de législature qu'il lui reste. Il s'est choisi jeudi un nouveau président, l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, et veut mieux coordonner le travail avec ses alliés alors que le départ récent de six marcheurs vers le groupe MoDem a pu créer des crispations. "Maison commune", "dépassement" et élargissement de la majorité: Jean Castex a repris les mantras de l'exécutif, avec 2022 en tête. Le Premier ministre a aussi posé les bases d'un "intergroupe" parlementaire afin d'articuler l'action des trois composantes de la majorité: LREM, MoDem et à l'aile droite Agir Ensemble, soit quelque 350 députés au total. Il y a "urgence" à une "mobilisation unitaire", a lancé le chef du gouvernement. Pour "formaliser la meilleure marche à suivre", "un séminaire de travail" sera organisé le 29 septembre "entre l'exécutif et les cadres de la majorité". Simple affichage ? "Non, il y a des engagements clairs et des actions concrètes pour qu'on travaille plus en concertation avec le gouvernement. Il y aura aussi des moyens supplémentaires dans les cabinets ministériels, pour qu'ils fassent mieux le lien avec les députés", assure Marie-Christine Verdier-Jouclas, chez LREM. Plusieurs députés ont poussé pour la création de cet "intergroupe" comme Cendra Motin. D'autres, plus dubitatifs, réclament de "l'action", plutôt qu'un "machin". "Personne ne sait quel est l'objectif de cet intergroupe", il y a une "confusion institutionnelle", glisse un ténor. - "Comme au foot" - A l'Hôtel de Lassay, le patron des députés MoDem, Patrick Mignola, a bien appelé à "resserrer les liens" au sein de la majorité, "à la fois dans un principe d'efficacité et également dans un principe d'ouverture". Mais dans l'opposition, on ironise déjà. "C'est comme au foot quand on renouvelle la confiance matin, midi et soir à un entraîneur: plus on crie à l'unité, plus on est désunis. On a connu ça à droite", rappelle Damien Abad (LR). Jean-Christophe Lagarde (UDI) critique une "opération de relookage" et se dit "effaré qu'ils n'aient que ça à faire alors que les Français ont la trouille pour leur santé et leur emploi". Au-delà de ces questions d'organisation interne, M. Castex a longuement insisté sur les priorités de la rentrée, de la réponse à la crise sanitaire aux 100 milliards d'euros du plan de relance. "Vous devez être les acteurs centraux de la déclinaison territoriale du plan de relance et nous devons vous donner les moyens de l'être", a-t-il affirmé aux députés. Face aux demandes de l'opposition comme de la majorité, le gouvernement a d'ailleurs avancé de 48 heures, au 28 septembre, la présentation en Conseil des ministres du projet de budget et des mesures de relance. Le but est de laisser un peu plus de temps aux parlementaires pour préparer leurs amendements en vue de l'examen du texte en commission, avant son arrivée dans l'hémicycle le 12 octobre. Le gouvernement veut faire du plan de relance un marqueur décisif de la fin du quinquennat. "La relance, ça n'a un intérêt que si c'est +blitz+, si c'est +waouh+ !", selon un de ses membres. Mais "100 milliards, il faut les dépenser. Ce n'est pas aussi simple que ça". En attendant, en espérant convaincre au-delà de la majorité, le Premier ministre accueillera le 22 septembre à Matignon l'ensemble des chefs de partis et dirigeants de groupes parlementaires, donnant ainsi un écho positif à la demande de la patronne du groupe socialiste à l'Assemblée Valérie Rabault. adc-parl/jmt/zl]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés de nouveau sous le regard d'Aristote et Platon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200915142553.jzb3xtro.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont repris leurs débats sous l'oeil d'Aristote et de Platon: la monumentale tapisserie "L'Ecole d'Athènes", déposée il y a trois ans pour une minutieuse restauration, a été dévoilée mardi dans l'hémicycle du Palais Bourbon. "Les couleurs retrouvées de cette tapisserie éclaireront nos débats", s'est félicité le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand avant de faire solennellement tomber un drap cachant l'oeuvre, quelques instants avant l'ouverture de la session parlementaire. Déposée en 2017 à l'aide d'un échafaudage pour être confiée aux spécialistes du Mobilier national, la tapisserie avait été remplacée par un fac similé en attendant de retrouver sa place au-dessus du "perchoir", face aux députés. Cette impressionnante tenture en laine, soie et fils d'or, de 8,9 m sur 4,95 m, commandée par le roi Louis XIV, a été tissée dans les ateliers de la Manufacture des Gobelins, inspirée de la fresque "L'Ecole d'Athènes" que Raphaël exécuta entre 1508 et 1512 au Vatican. Cette oeuvre "intimement liée à notre histoire parlementaire" selon Richard Ferrand, est accrochée dans la salle des Séances depuis 1879, date du retour à Paris des chambres de la Troisième République, qui siégeaient auparavant à Versailles. Les deux personnages centraux sont les philosophes antiques Aristote et Platon, au milieu de jeunes gens et de philosophes. Au premier plan, de chaque côté, un groupe de savants écrivant, et d'autres tenant des sphères et traçant des figures géométriques. Raphaël s'était représenté sur sa fresque d'origine au Vatican et a donc été reproduit sur la tapisserie. Mais jusqu'à présent, sa figure était cachée par un pli de la tapisserie. Dans la nouvelle disposition de l'oeuvre, son visage est désormais visible.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée parlementaire: Castex souligne "l'urgence d'une mobilisation unitaire" de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200915102213.o8araw2k.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux élus LREM, MoDem et Agir Ensemble rassemblés pour la rentrée parlementaire, le Premier ministre Jean Castex a souligné mardi "l'urgence d'une mobilisation unitaire" de la majorité, posant les premier jalons d'un "intergroupe" parlementaire à l'Assemblée, selon des participants. "L'intergroupe" parlementaire est un "marqueur d'un dépassement cher au président de la République", a insisté le Premier ministre lors de cette réunion organisée dans les salons de l'Hôtel de Lassay, en présence de nombreux ministres. "Un séminaire de travail" sera organisé "le mardi 29 septembre prochain entre l'exécutif et les cadres de la majorité pour que nous allions davantage dans le détail, que nous formalisions la meilleure marche à suivre", a-t-il ajouté. Après une série de départs chez les "marcheurs", la majorité tente de resserrer les rangs et d'éviter les frictions internes, alors que plusieurs députés LREM ou apparentés viennent d'annoncer leur passage chez les alliés du MoDem, comme Pascale Fontenel-Personne lundi soir. Sans compter ces départs récents ou en cours, le groupe LREM compte aujourd'hui quelque 275 députés, contre 314 membres au début de la législature. La remobilisation des "marcheurs" est une des missions du nouveau président de groupe Christophe Castaner, élu jeudi, face à Aurore Bergé, après un scrutin plus serré qu'attendu. "La réunion des trois groupes (LREM, MoDem, Agir Ensemble), de l'intergroupe, m'apparaît être un des socles de cette maison commune, appelée de ses voeux par le Président", a encore dit Jean Castex mardi. Le but est de "rallier sous cette bannière d'autres parlementaires qui veulent participer à cette reconstruction du pays", a-t-il poursuivi, en soulignant la "gravité du moment" avec la crise sanitaire et économique et "l'urgence d'une mobilisation unitaire". Avant ce rendez-vous, le député LREM Pierre-Alain Raphan insistait sur cette "volonté de réunir la grande famille de la majorité sur un projet cohérent et uni. C'est la première fois qu'on fait ça". "L'intergroupe ? C'est encore trop tôt pour le dire, mais ce n'est pas inutile, j'y suis favorable", ajoutait-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude sociale: un nouveau rapport propose de serrer la vis, sans avancer de chiffre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200914153302.zsefhasv.html</link>
   <description><![CDATA[Après une première mission parlementaire, puis la Cour des comptes, la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la fraude sociale propose à son tour, dans un rapport publié lundi, un chapelet de mesures pour enrayer un phénomène dont elle n'a pu "appréhender correctement l'ampleur". Et de trois: le député (UDI) Pascal Brindeau n'est pas parvenu à estimer le montant de la fraude sociale, pas plus que sa collègue (LREM) Carole Grandjean et la sénatrice (UDI) Nathalie Goulet, qui avaient conclu fin 2019 à "l'impossibilité matérielle" de la tâche, ni que la Cour des comptes, qui a expliqué la semaine dernière que "les données disponibles ne permettent pas de parvenir à un chiffrage suffisamment fiable". "Il est difficile d'appréhender correctement l'ampleur des phénomènes de fraude", écrit ainsi M. Brindeau, qui formule néanmoins 55 propositions visant à "prévenir cette gangrène" et ciblant particulièrement les assurés étrangers et les professionnels de santé. Il est notamment suggéré de réaliser "des contrôles sur place (...) dans les pays étrangers à fort enjeu financier afin de s'assurer de l'existence des retraités à risque". Les soignants libéraux verraient, eux, leur paiement par l'Assurance maladie "conditionné (...) à l'inscription à l'Ordre dont ils dépendent". Le député se dit en outre "favorable à la mise en place rapide d'éléments de biométrie", à la fois pour activer la carte Vitale et pour "prouver l'existence" des retraités installés hors de France. Comme dans les rapports précédents, des croisements de fichiers sociaux et fiscaux sont recommandés, celui-ci envisageant en outre d'"aménager un accès des services de police aux données des organismes sociaux". Il est enfin jugé nécessaire d'"augmenter les effectifs alloués à la lutte contre la fraude" au sein de l'Assurance retraite et de "créer une véritable agence nationale de lutte anti-fraude".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>G7 parlementaire: ne pas "ignorer l'urgence climatique" malgré le Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200914101744.2jmkoc5v.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents d'assemblée parlementaire des pays membres du G7 ont appelé à ne pas "ignorer l'urgence climatique" malgré la crise du Covid-19, selon une déclaration commune transmise lundi à la presse. "La crise climatique ne s'arrête pas au moment où les gouvernements s'attaquent à la pandémie. Nos Nations ne peuvent pas choisir d'ignorer l'urgence climatique pendant que nous nous attaquons à la crise immédiate que représente la pandémie de Covid-19", estiment ces présidents d'assemblée, qui se sont réunis ce week-end par visioconférence à l'initiative de la présidente démocrate de la Chambre des représentants des Etats-unis, Nancy Pelosi. "Alors que les Parlements élaborent des lois pour sortir de la crise économique causée par la pandémie, les investissements dans les énergies propres et autres investissements climatiques peuvent alimenter la reprise économique à court et à long terme", ont-ils souligné. "Nous accorderons également une attention particulière à la justice environnementale pour les communautés économiquement vulnérables et en première ligne", se sont engagés ces représentants des parlements européen, allemand, américain, italien, japonais, canadien, anglais et français, en la personne de Richard Ferrand, président de l'Assemblée nationale. Et de conclure: "nous pensons que nos Parlements doivent jouer un rôle central dans la reprise et la réponse à la Covid-19 et dans la lutte pour répondre à la crise climatique par la justice économique et environnementale pour tous".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renforcer la "démocratie participative": la réforme du Cese devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200914060023.lj4cxuqt.html</link>
   <description><![CDATA[Saisine facilitée, jeunes mieux associés, implication de citoyens tirés au sort: l'Assemblée nationale se penche cette semaine sur une réforme du Conseil économique, social et environnemental (Cese), avec pour objectif de transformer cette institution en "carrefour des consultations publiques". Le projet de loi visant à donner du tonus à cette discrète instance consultative, pour en faire le fer de lance de la "démocratie participative", répond à une promesse de longue date du président Emmanuel Macron. Le texte sera défendu dans l'hémicycle par le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti. La crise des Gilets jaunes et le "Grand débat" qui a suivi, de même que la Convention sur le climat, ont aussi montré que "les Français aspirent à être mieux associés et à participer plus directement aux décisions publiques", a relevé le garde des Sceaux devant la commission des Lois de l'Assemblée. A défaut d'un grand chamboulement qui aurait demandé une révision constitutionnelle, le projet de loi organique propose de revoir de nombreux rouages de la vénérable institution dont l'origine remonte à 1925, et qui siège au Palais d'Iéna à Paris. Il ne faudra ainsi que 150.000 signatures sur une pétition citoyenne pour demander au Cese de se saisir d'une question et rendre un avis. Le seuil actuel - 500.000 signataires - est tenu responsable du très faible exercice de ce droit: une seule pétition - sur le mariage pour tous - a jusqu'à présent franchi ce seuil. Les pétitionnaires pourront aussi être plus jeunes: 16 ans au moins, contre 18 ans actuellement. Cette ouverture vers la jeunesse constitue une "bouffée d'oxygène" pour le débat public, a estimé M. Dupond-Moretti. - "Culture du débat" - Les pétitions pourront par ailleurs être adressées au Cese par voie électronique afin de surmonter le fardeau d'envoyer des liasses de papier par voie postale. Si dans un délai de six mois - au lieu d'un an - une pétition est jugée recevable, le Cese devra se mettre au travail pour rendre un avis sur le sujet posé. Autre nouveauté - testée lors de la Convention sur le climat -, le Cese pourra, à son initiative ou sur demande du gouvernement ou du Parlement, organiser une "consultation citoyenne". Dans ce cadre, des citoyens tirés au sort représentant une sorte d'échantillon des Français, pourront être associés aux travaux des membres de l'institution, qui sont issus du monde professionnel, associatif, environnemental, personnalités qualifiées etc. Le nombre des membres du Cese serait par ailleurs réduit de 25%, soit 175 personnes contre 233, avec une meilleure représentation des secteurs associatif et environnemental. Le rapporteur du texte, Erwan Balanant (MoDem), veut ainsi donner une impulsion à "la culture du débat, du dialogue constructif, du compromis" et favoriser "l'émergence de propositions". La plupart des groupes de l'Assemblée n'émettent pas d'objection de principe à une réforme de l'institution et à l'objectif de conforter la "démocratie participative". "Le Cese existe, il faut qu'il soit utile", affirme Laurence Vichnievsky (MoDem), résumant un sentiment partagé par des députés de tous bords. - "Court-circuitage" - Pour Les Républicains, Philippe Gosselin met toutefois en garde contre le risque d'un "court-circuitage de la démocratie représentative" et de ses élus, notamment par des citoyens tirés au sort n'ayant pas la légitimité des urnes. D'autres s'interrogent sur la portée concrète des recommandations du Cese nouvelle formule, qui resteront consultatives. Danièle Obono pour les Insoumis dénonce quant à elle "un maigre projet, loin des aspirations du peuple", et reflétant "l'hypocrisie avec laquelle le président (Macron) a fait mine d'écouter les citoyens et les citoyennes" après la crise des Gilets jaunes et la Convention sur le climat. Le texte doit venir devant les députés à partir de mercredi ou jeudi, pour un vote en première lecture attendu en fin de semaine. Le Parlement avait prolongé en juillet le mandat des membres actuels du Cese "au plus tard jusqu'au 1er juin 2021" en attendant la réforme.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés font leur rentrée, la majorité veut s'afficher en ordre de marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200913060014.6j5uqorz.html</link>
   <description><![CDATA[Démocratie participative, projet de loi sur la recherche, et surtout plan de relance: c'est l'heure de la rentrée pour les députés, avec une majorité en voie de recomposition qui va s'afficher unie mardi, sous les auspices du Premier ministre testé négatif au Covid-19. Jean Castex va se retrouver face à un nouveau patron du groupe LREM, l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, élu jeudi, avec lequel il s'est déjà dit assuré d'oeuvrer "en confiance". La donne aurait sans doute été plus compliquée avec l'autre candidate finaliste Aurore Bergé, députée des Yvelines, qui revendiquait un groupe majoritaire "fort" et "indépendant". Le programme est fourni pour cette session extraordinaire de septembre, qui démarre mardi après-midi par une séance de questions au gouvernement, la première depuis fin juillet en présence du Premier ministre, qui a repris ses activités après un deuxième test négatif samedi. Décisions sanitaires, mesures économiques, mais aussi sujet de l'insécurité ne manqueront pas d'alimenter cette séance, à laquelle les députés participeront masqués. Puis les parlementaires se pencheront sur une proposition LREM pour élargir l'expérimentation "Territoires zéro chômeur longue durée", avant d'entamer l'examen de la réforme du Conseil économique, social et environnemental (CESE) pour davantage de "démocratie participative". Ces deux textes sont moins polémiques que le projet de loi de programmation de la recherche, au menu la semaine suivante, et qui a déclenché une vague de protestation dans le monde universitaire et scientifique. Mais la première poussée de tension dans l'hémicycle pourrait n'arriver que début octobre, sur le texte autorisant temporairement dans les champs de betteraves des insecticides néonicotinoïdes, néfastes pour les abeilles... ce qui va à l'encontre du virage écologique proclamé par le gouvernement. Le budget, gros morceau de l'automne qui intègrera une série de mesures du plan de relance à 100 milliards d'euros et mobilisera toutes les énergies, suivra. - Photo de famille - Une autre séquence sensible s'annonce début 2021: l'examen du projet de loi sur les séparatismes et le communautarisme radical, au sujet duquel Christophe Castaner a assuré croire "un consensus possible" chez les "marcheurs". Le Sénat ne reprendra lui ses travaux que début octobre, après son renouvellement partiel le 27 septembre, qui devrait confirmer la prééminence de la droite. Du côté du Palais Bourbon, la majorité évolue et se structure, avec 2022 comme horizon et la volonté de se mettre en ordre de bataille. Mardi dans la matinée, ses trois composantes LREM, MoDem et Agir ensemble, soit quelque 350 députés, seront réunies pour une photo de famille. Ce rendez-vous orchestré par le président de l'Assemblée Richard Ferrand est conçu pour "rendre la majorité plus lisible" et faire masse, selon une source parlementaire. Jean Castex, qui se revendique bien davantage "chef de la majorité" que son prédécesseur Edouard Philippe, s'exprimera à cette occasion. Le Premier ministre, ex-LR, a plaidé pour la constitution d'un "pôle réunissant les trois forces" de la majorité, appelée à éviter les "querelles subalternes". - Mercato - C'est que cela grince au groupe LREM face à une offensive de son partenaire MoDem, qui tente de bâtir un "grand centre" et a été rejoint par quelques "marcheurs" et des élus de petits groupes. Le mercato pourrait se poursuivre jusqu'au 1er octobre. "Que chacun aille où il se sent le mieux", dit-on au groupe centriste, quand certains chez LREM relativisent ces départs en revendiquant un "élargissement de la majorité". Olivier Becht, chef de file des députés de centre droit Agir, mise aussi sur cet "élargissement" après une période où LREM était "hégémonique". Dans cette deuxième partie de quinquennat, "il s'agit pour aller loin et éviter de se prendre le mur de la société, de ne plus avoir raison tout seul", déclare-t-il à l'AFP. "Nous devons dialoguer sans cesse et trouver les meilleures manières de travailler ensemble. Nous devons réaffirmer peut-être même surtout notre leadership", affirme pour sa part Christophe Castaner, un proche d'Emmanuel Macron. Reste que l'intergroupe LREM-MoDem-Agir qui devait être lancé mardi pourrait être simplement discuté, en raison de réticences persistantes chez des "marcheurs" qui, selon une de leurs députées, ne veulent pas "être mis devant le fait accompli".]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Singes" et "nègres": Sarkozy s'attire la foudre à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200911165200.34sb3ojy.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a déclenché des réactions outrées d'une partie de la gauche qui l'a accusé de racisme, après avoir semblé associer les mots "singes" et "nègres". Invité jeudi soir de l'émission Quotidien de Yann Barthès sur TMC à l'occasion de la sortie de son livre à succès "Le temps des tempêtes", l'ex-président critiquait "cette volonté des élites, qui se pincent le nez, qui sont comme les singes qui n'écoutent personne", lorsqu'il s'est interrompu pour dire avec ironie: "Je ne sais plus, on a le droit de dire +singe+?" et d'enchaîner: "Parce que... On n'a plus le droit de dire les... On dit quoi ? +Les dix petits soldats+ maintenant? C'est ça? Ouais... Elle progresse la société!", a-t-il ajouté en raillant la suppression du mot "nègre" dans l'un des romans d'Agatha Christie. "On a peut-être le droit de dire singe, sans insulter personne", a-t-il ensuite ajouté. L'ex-chef de l'Etat faisait référence au roman policier les "Dix petits nègres", l'un des livres les plus lus et vendus au monde, qui vient d'être réédité et rebaptisé en français "Ils étaient dix" avec le mot "nègre" remplacé par "soldat" dans le livre. Il critiquait "cette petite partie des élites qui se regardent dans une glace" sans s'adresser au reste de la population. Ces déclarations ont immédiatement suscité l'ire de responsables politiques de gauche. "Le plus gênant dans cette séquence, c'est la rapidité avec laquelle son cerveau associe le mot +singe+ au mot +nègre+?", a dénoncé le député et numéro deux de LFI Adrien Quatennens sur Twitter. Pour le chef du Parti socialiste Olivier Faure sur Twitter, les propos d'"un ancien président de la République française (qui) associe spontanément les singes aux +nègres+" démontrent un "racisme sans masque", tandis que l'ex-candidate PS à la présidentielle Ségolène Royal estime que "c'est hélas dans la droite ligne de son lamentable discours de Dakar" de 2007, où il avait affirmé que "l'homme africain" n'était "pas suffisamment entré dans l'Histoire". "C'est avec indignation que je condamne fermement ces propos", a réagi dans un communiqué le député LREM de Martinique Olivier Serva, président de la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale. "Les mots sont immondes et sans complexes. L'arrogance et la condescendance du ton nous sont insupportables. Le racisme est un délit et doit être puni". Proche de l'ancien président, l'ex-ministre Rachida Dati a nié qu'il puisse "avoir une once de racisme": Nicolas Sarkozy avait accueilli Barack Obama "avant même que quiconque puisse imaginer qu'il puisse devenir un jour président", "il était pour la discrimination positive, pour le droit de vote des étrangers", a-t-elle fait valoir sur BFMTV et RMC. Nicolas Sarkozy a pour sa part relayé des extraits de l'émission diffusés par Quotidien sur le réseau social: le premier où il dit son admiration pour Aimé Césaire, "un homme tout à fait remarquable", le second où il déclare qu'"il n'y a rien qui se démode plus que le nouveau monde".]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand un lobbyiste et un parlementaire s'affrontent au grand jour, sur la charcuterie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200911134150.mob3sted.html</link>
   <description><![CDATA[Lobbyiste contre parlementaire: Thierry Coste, qui avait précipité la démission de Nicolas Hulot du gouvernement, est réapparu cette semaine en défenseur des charcutiers traiteurs, lors d'une audition serrée à l'Assemblée nationale face au député Richard Ramos (Modem, Loiret). Au moment où le débat public bat son plein sur le rôle néfaste joué par les sels nitrités utilisés en charcuterie dans l'apparition de certains cancers digestifs dénoncée par l'OMS, une mission d'information de députés présidée par M. Ramos travaille sur le sujet, sur fond de "vraie inquiétude de santé publique". Le député avait vainement tenté fin 2019 d'instaurer une taxe de 0,10 centime d'euro par kilogramme sur les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés (nitrite, nitrate, et/ou sel nitrité). Face à lui cette semaine, on a retrouvé le lobbyiste Thierry Coste. Quand en août 2018, faute d'avancées environnementales suffisantes à ses yeux, Nicolas Hulot avait quitté son poste de ministre de la Transition écologique, il avait mis nommément en cause la présence à l'Elysée de M. Coste lors d'une réunion sur la chasse, symptomatique selon lui "de la présence des lobbies dans les cercles du pouvoir". L'épisode avait relancé les polémiques, récurrentes, sur l'influence des cabinets de conseil représentant des intérêts privés auprès des responsables politiques et les débats sur la transparence de la vie publique. "J'assume complètement mon métier" et "de représenter la Fédération des industriels charcutiers traiteurs (FICT)", a lancé M. Coste cette semaine à M. Ramos, regrettant "de ne pouvoir venir au Parlement avec une carte de lobbyiste comme c'est possible au Parlement européen". Sur le fond, la confrontation entre les deux hommes est restée ferme. Le député a insisté sur "le nombre de morts" causé par l'ingestion des sels nitrités présents dans les charcuteries françaises. Le lobbyiste a préféré souligner que le sel servait d'abord à "la conservation des aliments". - Compromis contre "mauvais lobbying" - "Cela fait 26 ans que je suis lobbyiste, c'est écrit sur mon front", a dit celui qui se qualifie lui-même de "mercenaire", en vantant ses "méthodes" bâties autour d'une recherche "de compromis". "J'ai du mal à me déplacer sans qu'on pense que je défends les intérêts de gens qui me payent, mais j'ai quand même quelques sujets de passion, comme la ruralité", a-t-il relevé, en soulignant que 60% des entreprises de charcuterie-salaison emploient moins de 50 salariés et sont installées dans les terroirs. Les gros industriels de l'agroalimentaire ont les moyens de financer des recherches pour faire des charcuteries sans nitrites ajoutés, mais pas les petites structures, a-t-il fait valoir. De son côté, Richard Ramos a dénoncé certaines techniques employées pour influencer les députés, comme l'envoi de lettres de "pression". "C'est du mauvais lobbying (...) de dire aux députés (...) j'ai trouvé un industriel qui est chez toi et que tu dois soutenir parce que sinon il ne te soutiendra pas et derrière tu ne seras pas réélu", a lancé le député. Disant travailler aussi "pour des industriels de l'armement militaire" ou pour la défense des armes civiles, le lobbyiste a de son côté affiché sa grande connaissance des arcanes du Parlement. Il a notamment affirmé "avoir mobilisé le monde de la chasse", dont son cabinet représente les intérêts, "pour obtenir l'interdiction des insecticides néonicotinoïdes" en 2018 lors du vote initial de la loi, qui se trouve en cours de révision actuellement. "Je vous rappelle qu'elle est passée à deux voix près au Parlement." "On sait tous qu'on doit évoluer" au sujet des sels nitrités, a finalement admis le lobbyiste au bout d'une heure d'audition. "Mais il faut de la concertation" (...) et "de bons compromis", pour "qu'on ait dans nos terroirs des produits magnifiques". "C'est très dangereux d'avoir des gens talentueux parce qu'on finirait par les croire, il faut s'en méfier", a conclu pour sa part Richard Ramos.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner prend la tête des députés LREM, un groupe bousculé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200910154005.j3h8qa5s.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un scrutin plus serré qu'attendu, Christophe Castaner a pris jeudi la tête des députés LREM, qui sont restés légitimistes. L'ex-ministre de l'Intérieur devra rassembler, en vue de 2022, un groupe fragilisé par une série de défections et déceptions. Arrivé en tête dès le premier tour mercredi, M. Castaner, un proche d'Emmanuel Macron, débarqué du gouvernement en juillet, l'a emporté sur Aurore Bergé par 55% des voix contre 45%. La députée des Yvelines, issue de la droite, avait mené une campagne "très offensive", de l'avis même de ses opposants, et raflé des voix jusqu'à l'aile gauche. "J'ai remarqué l'envie de retrouver cet esprit de corps et de conquête qui animait la campagne de 2017. Cet esprit n'est pas perdu, il n'appartient qu'à nous de le faire revivre", a lancé le vainqueur dans son premier discours, près d'Amiens, où se tiennent les journées parlementaires LREM. Fraîchement de retour au Palais Bourbon, l'ex-ministre et élu des Alpes-de-Haute-Provence, issu du PS, succède à Gilles Le Gendre, qui avait annoncé sa démission dès mi-juillet. Le député de Paris avait été confronté à une série de départs, notamment vers deux nouveaux groupes parlementaires, Ecologie Démocratie Solidarité (EDS) à gauche et Agir Ensemble, à droite de LREM. Le groupe macroniste a perdu la majorité absolue et ne compte plus que 275 membres, après trois nouveaux départs en début de semaine, cette fois vers les alliés du MoDem. "La division du groupe de La République en marche serait une forme de séparatisme, un échec", a mis en garde le nouveau patron de groupe. Dans un tweet, Aurore Bergé a estimé que "le rassemblement ne se décrète pas, il se construit" et "il n'est pas une option, mais une nécessité", en indiquant qu'elle y prendrait sa part. L'élection interne a aiguisé les appétits et cinq candidats étaient finalement sur les rangs pour un premier tour très partagé mercredi. Arrivé troisième, l'ancien ministre de la Transition écologique François de Rugy avait rallié Aurore Bergé, tandis que Coralie Dubost (Hérault) et Patrice Anato (Seine-Saint-Denis) avaient finalement soutenu Christophe Castaner. Les téléphones des députés ont chauffé durant la nuit. - "Un dernier coup de collier" - Le nouveau chef de file aura pour première vice-présidente Marie Lebec : une continuité, car elle occupait déjà cette fonction aux côtés de Gilles Le Gendre. "Si +Casta+ l'emporte, c'est un non-événement. Il est le candidat naturel comme l'étaient Richard Ferrand (au début du quinquennat) et Gilles Le Gendre (qui avait pris sa succession en septembre 2018, ndlr). Ce sera fluide", prédisait une source parlementaire LREM. "Nous travaillerons, en confiance, au succès de l'action du gouvernement", a d'ailleurs tweeté le Premier ministre Jean Castex. A l'inverse, l'élection d'Aurore Bergé aurait été "un tsunami" selon la même source. Celle-ci voulait un "groupe fort", en défendant "son indépendance". Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a aussitôt critiqué sur Twitter l'élection de "l'homme de la plus vaste vague de répression, de violences, de mutilations et de condamnations", en référence notamment à la crise des "gilets jaunes". M. Castaner, ancien numéro un du parti LREM, martèle vouloir "rendre au groupe le sens du collectif" et en faire "une entité pleinement politique". La tâche est ardue, alors que certains députés n'ont pas obtenu cet été le poste gouvernemental qu'ils espéraient, et que d'autres s'interrogent encore sur leur utilité au Palais Bourbon. "Notre groupe politique se cherche. On n'a toujours pas de corpus commun de valeurs. Le pragmatisme, ce n'est pas suffisant pour réunir les énergies", confie ainsi Didier Paris. "On a 18 mois pour mettre un dernier coup de collier" et "cela passe par la remobilisation de ceux qui ne se sentaient plus suffisamment écoutés et se retranchaient en circonscription", abonde son collègue Roland Lescure. En outre, le groupe LREM fait face à une offensive de son partenaire MoDem, qui tente de bâtir un "grand centre" et a été rejoint déjà par quelques LREM et des élus de petits groupes. Premier rendez-vous test pour M. Castaner : mardi doit être constitué un intergroupe de la majorité parlementaire avec le MoDem et Agir, censé ressouder et remobiliser celle-ci.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Voter dès 16 ans ? Des députés lancent une pétition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200910122323.atmejfe9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés EDS, petit groupe parlementaire comprenant d'anciens marcheurs de l'aile gauche, ont lancé jeudi une pétition pour autoriser le droit de vote dès 16 ans, signée par des organisations de jeunesse et des personnalités comme Yannick Jadot (EELV) ou Jean-Luc Mélenchon (LFI). Ce groupe Ecologie démocratie solidarité (EDS) va porter une proposition de loi en ce sens le 8 octobre devant l'Assemblée nationale, dans le cadre d'une "niche" qui lui est réservée. D'ici là, il entend faire "vivre le débat" et se fixe l'objectif d'atteindre les 100.000 signataires de sa pétition, selon sa coprésidente Paula Forteza. Il "faut faire confiance aux jeunes", a-t-elle réclamé, en insistant sur leur engagement lors des marches pour le climat. Présentes lors du point de presse, plusieurs organisations de jeunesse, étudiantes ou lycéennes, militent depuis des années pour cette mesure. "La démocratie ne peut plus se faire sans les jeunes", alors que la "dette écologique nous impose une charge mentale lourde", a plaidé Mathieu Devlaminck, de l'Union nationale lycéenne. "Les jeunes n'attendent que ça, qu'on leur donne la parole. Ils descendent dans la rue, se mobilisent, mais sont écartés du débat", a dénoncé Maryam Pougetoux, responsable du syndicat étudiant Unef. Selon Paula Forteza, "beaucoup d'études montrent que plus tôt on vote, plus on s'habitue à voter". Une douzaine de pays dans le monde permettent le droit de vote à 16 ans, sous différentes conditions. C'est notamment le cas de l'Autriche. En France, Jean-Luc Mélenchon (LFI) avait porté cette proposition lors de la présidentielle de 2017. A l'époque, un porte-parole de François Fillon (LR), Thierry Solère, y était aussi favorable.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner, homme à tout faire de la macronie au chevet du groupe LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200910113255.1yzpe3i6.html</link>
   <description><![CDATA[Ejecté du gouvernement en juillet, l'ex-PS Christophe Castaner atterrit à la tête des députés LREM, où il devra conjuguer rassemblement et autorité, après 22 mois passés au ministère de l'Intérieur où ce proche d'Emmanuel Macron n'a pas été épargné par les crises et les polémiques. A peine avait-il franchi les grilles de la place Beauvau, le 7 juillet, au matin de la passation de pouvoirs avec son successeur Gérald Darmanin, que la rumeur donnait déjà "Casta" à la tête du groupe LREM au Palais Bourbon. "Attention, c'est une élection, pas une nomination", tempéraient toutefois des sources gouvernementales comme pour rappeler que rien n'était acquis et rien ne serait jamais facile pour l'ex-ministre qui, à l'Intérieur, a dû affronter un nombre incalculable de tempêtes, d'avanies et de polémiques. Des inondations dans l'Aude, des attentats sanglants jusqu'au coeur de la préfecture de police de Paris, une vague sans précédent de suicides dans la police, une crise d'ordre public inédite depuis des décennies avec les "gilets jaunes", des accusations de violences policières, le confinement... la liste n'est pas exhaustive et la barque bien chargée pour un politique jusqu'ici sans expérience des avant-postes. Personnalité affable et chaleureuse, "Casta", 54 ans, y a parfois mis du sien. L'épisode de sa virée nocturne dans un bar branché en mars 2019 viendra alimenter son éternel procès en dilettantisme, quelques heures après un épisode violent des "gilets jaunes". Son discours jugé maladroit sur la lutte contre la violence et le racisme chez les forces de l'ordre en juin lui vaudra une fronde des policiers et un aller simple pour la sortie du gouvernement. Touché, coulé? "Il a le cuir très très épais", avancent des proches. Lui confesse avoir envisagé au début de l'été une "traversée du désert" qu'il avait d'abord entamée comme une échappée belle, à scooter en Corse, entre famille et amis. Il était aussi dit que ce fidèle de la première heure du chef de l'Etat, habitué des plateaux télé et couteau suisse de la macronie, ne pouvait rester au bord de la route. A Beauvau, l'ancien maire de Forcalquier (Alpes-de-Haute-Provence) a souvent pris la foudre et encaissé les coups à la place du président de la République. - L'homme du "compromis" - A un poste de conseiller spécial à l'Elysée qu'Emmanuel Macron lui a proposé, Christophe Castaner, redevenu député des Alpes-de-Haute-Provence, préfère les joutes de l'Assemblée nationale et s'engage fin juillet dans la bataille pour la présidence d'un groupe dont il juge la situation "grave". Son étiquette de candidat de l'exécutif présente des avantages mais aussi son lot d'inconvénients. "Il n'y a pas de frondeurs dans le groupe mais on a des +gilets jaunes+", estime un proche. Mais "Castaner c'est une idée de compromis", résume un ministre. Lui plaide pour retrouver le goût du "commun" dans un groupe où "il n'existe plus (...) le sentiment de fierté collective". Vaste programme. En haussant le ton dans la dernière ligne droite face à une Aurore Bergé qui fait feu de tout bois, Christophe Castaner réussit à ranger derrière lui la majorité d'un groupe qui penche au centre gauche. A l'image de cet ex-rocardien. Député socialiste sous la précédente mandature ayant rejoint Emmanuel Macron dès 2016, M. Castaner n'a cependant jamais siégé au groupe LREM. En 2017, il cumule les fonctions de secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, et porte-parole du gouvernement, avant de prendre la tête du parti en novembre 2017. Il y laisse un souvenir mitigé chez les députés marcheurs. "Il traîne sa gestion comme un boulet, une casserole. Il nous a coupés du mouvement", grince une députée. En octobre 2018, il arrache sa nomination à l'Intérieur où il cultive sa proximité avec une partie du groupe parlementaire, entre petits-déjeuners avec les membres de la commission des Lois ou réunions virtuelles pendant le confinement. Avec son élection à la tête du groupe, il revient sur le devant de la scène dans un costume de "rassembleur". Avec le cuir indéniablement plus épais et un objectif inchangé: "Etre là où je peux être utile" à Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutilations de chevaux: proposition de loi LR pour durcir les sanctions pénales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200910111122.zvkmpg87.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés LR, Damien Abad et Eric Woerth, ont annoncé jeudi, face à la vague de mutilations de chevaux, une proposition de loi visant à durcir les sanctions pénales contre les auteurs d'actes de cruauté envers les animaux. "Nul ne peut accepter ce déferlement de cruauté", écrit M. Abad, président du groupe Les Républicains à l'Assemblée, dans un communiqué commun avec Eric Woerth, député de l'Oise et ancien maire de Chantilly. Ce dernier souligne que "tout laisse à penser qu'à ce jour la sévérité de la sanction pénale ne dissuade pas suffisamment les auteurs de ces barbaries". Leur proposition de loi vise à relever la sanction prévue par le Code pénal pour les actes de cruauté contre des animaux domestiques, apprivoisés ou en captivité. Aujourd'hui fixée à deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende, elle serait relevée au niveau de celle existant pour le vol d'animaux, soit trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. "Les députés Les Républicains rappellent qu'à l'heure où le bien-être animal devient un enjeu de plus en plus important pour les Français, les sanctions encourues doivent être à la hauteur et les auteurs des sévices perpétrés doivent être plus sévèrement condamnés", conclut le communiqué. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a déclaré lundi que 153 enquêtes avaient été ouvertes à travers tout le pays à la suite de signalements de mutilations, parfois mortelles, sur des chevaux ou des poneys au cours des dernières semaines. Des députés de tous bords déposent régulièrement des propositions sur la question du bien-être animal. Début juillet, plusieurs députés LREM avaient déposé une proposition de loi "relative à l'amélioration de la condition animale et à la lutte contre la maltraitance" prévoyant notamment, en cas de sévices graves, des peines allant jusqu'à quatre ans d'emprisonnement et 60.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
