<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 13:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Antigaspillage: députés et sénateurs s'accordent sur le projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200108121811.6odk0kqn.html</link>
   <description><![CDATA[C'est une petite surprise de rentrée au Parlement: députés et sénateurs ont trouvé mercredi un accord sur le projet de loi antigaspillage, malgré des avis très divergents au départ, notamment sur la consigne pour les bouteilles plastique. Pour son adoption définitive, le texte devrait revenir à l'Assemblée le 21 janvier et au Sénat, à une date encore à définir. "Il va pouvoir rapidement être mis en oeuvre, c'est une bonne nouvelle. Il y a eu des précisions et des compléments, mais le travail des deux assemblées a été respecté", a souligné la députée LREM Laurence Maillart-Méhaignerie. Sur la mise en place éventuelle de la consigne pour recyclage des bouteilles plastique, repoussée lors des débats parlementaires à 2023, députés et sénateurs ne sont pas fondamentalement revenus sur le "compromis" voté à l'Assemblée. Mais ils ont "ajusté" les délais laissés aux collectivités pour tenter d'atteindre les objectifs de collecte de bouteilles sans la consigne, faute de quoi elle pourrait être mise en oeuvre. Le bilan sera fait "sur la base des résultats obtenus fin 2022. On laisse plus de temps aux collectivités", estime le sénateur centriste Hervé Maurey. Pour le député LREM Jean-Charles Colas-Roy, c'est "un ajustement de quelques mois", avec un bilan d'étape "probablement mi-2023". Le gouvernement avait été contraint de reculer sur ce sujet, après le rejet du Sénat, et face à l'hostilité des recycleurs et des associations de collectivités. Outre cette mesure très débattue, ce projet de loi pour une économie circulaire va interdire notamment la destruction des invendus non alimentaires (produits d'hygiène, textile....) et permet la création de nouvelles filières pollueurs payeurs, comme dans le bâtiment. Dans cette "écologie du quotidien" revendiquée par les "marcheurs", le texte interdit le plastique à usage unique dans les fast food, pour les repas servis sur place d'ici à 2023, ou met progressivement fin à l'impression des tickets de caisse pour les petites sommes, sauf demande expresse du client. Il veut aussi en finir avec les emballages plastique à usage unique en 2040, un horizon jugé trop tardif par les ONG écologistes comme WWF, qui a dans l'ensemble jugé le projet de loi "très décevant". Contre l'obsolescence programmée, notamment dans l'électronique, le texte crée en outre un "indice de réparabilité" qui précisera si un produit est aisé à réparer, et veut faciliter l'accès aux pièces détachées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth (LR) estime que "la France a très vite lâché" Carlos Ghosn</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200108110830.py3ne4lc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances à l'Assemblée nationale Éric Woerth (LR) trouve que "la France a très vite lâché" l'ancien PDG de Renault-Nissan Carlos Ghosn et estime que le gouvernement doit "mieux s'expliquer" sur ce "lâchage". "Je trouve que la France a très vite lâché Carlos Ghosn, il a fallu une petite dizaine d'heures, c'est tout", s'est étonné sur France 2 le député de l'Oise. Carlos Ghosn donne mercredi à Beyrouth une conférence de presse très attendue, une première apparition publique du magnat déchu de l'automobile qui pourrait éclaircir les circonstances rocambolesques de sa fuite du Japon, où il est accusé de malversations financières. "Je n'ai pas compris que le patron de Renault qui a plutôt eu des succès chez Renault, créant quasiment le 1er groupe mondial d'automobiles avec des Japonais, je ne comprends pas qu'il puisse avoir été lâché aussi vite", a insisté M. Woerth. "Probablement il y a des raisons, le gouvernement doit mieux s'expliquer, a-t-il ajouté. Peut-être que Monsieur Ghosn a beaucoup de choses à se reprocher, je n'en sais rien, mais je voudrais savoir ce qui s'est passé exactement". "Je voudrais avoir les explications de Carlos Ghosn lui-même, il a le droit à la parole et nous, on a besoin de sa parole", a aussi demandé le député LR. "L'essentiel, c'est que Carlos Ghosn puisse à la fois s'exprimer et s'expliquer et être jugé sereinement", a plaidé de son côté l'eurodéputé LR Brice Hortefeux sur Europe 1, en estimant que le "système judiciaire japonais laisse perplexe". "Il faut que les droits de chacun soient respectés, et notamment en rappelant sans ambiguïté cette règle de non-extradition" d'un citoyen français, si M. Ghosn venait en France, "sauf dans le cas d'un mandat d'arrêt européen, ce qui n'est pas le cas", a-t-il ajouté. M. Ghosn, détenteur des nationalités française, libanaise et brésilienne, fait l'objet de quatre inculpations au Japon: deux pour des revenus différés non déclarés aux autorités boursières par Nissan (qui est aussi poursuivi sur ce volet), et deux autres pour abus de confiance aggravé. el/ib/mm Renault NISSAN MOTOR]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau Monsieur retraites sur le grill de LR à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107223143.0zspwcln.html</link>
   <description><![CDATA[Régimes spéciaux, professions libérales, petites pensions, pénibilité: après un débat au Sénat, Laurent Pietraszewski, le nouveau Monsieur retraites du gouvernement, a eu à répondre mardi soir à une batterie de questions à l'Assemblée, à l'initiative des députés LR. "Vous naviguez à vue (...) A quelle date les régimes spéciaux vont-ils s'éteindre? Combien cette mascarade va coûter aux Français?", a attaqué le patron du groupe LR Damien Abad, qui avait demandé ces échanges, jugeant le Parlement "piétiné" jusqu'alors. "On ne compte plus les reculades. M. Macron parvient à bloquer le pays sans même le réformer", a enchaîné Virginie Duby-Muller (LR), suivie de son collègue Aurélien Pradié qui a appelé le gouvernement à "sortir de l'ambiguïté" sur la future retraite minimale, les pensions de réversion ou encore le principe d'"universalité". "L'universalité n'est pas l'uniformité", a répondu M. Pietraszewski, devant un hémicycle peu fourni et dans un climat parfois agité. Plusieurs LR ont aussi demandé pourquoi ne pas "maintenir les régimes autonomes" des professions libérales comme les avocats, et quel sera le sort de leurs réserves financières. "L'intégration sera progressive" et il sera tenu compte des "spécificités", sans que les réserves soient mises au "pot commun", a assuré le secrétaire d'Etat. Cet ex-député LREM qui a succédé en décembre à Jean-Paul Delevoye a tantôt lu ses fiches, tantôt improvisé, face à des parlementaires qu'il connaissait souvent et qui lui posaient des questions assez ciblées. Les critiques les plus virulentes sont venues de la gauche, qui a appelé au retrait du projet de réforme "mal ficelé" selon Laurence Dumont (PS), Mathilde Panot (LFI) dénonçant "l'inhumanité" du gouvernement et Jean-Philippe Nilor (groupe communiste) pointant les conséquences "génocidaires" du projet en outre-mer où le chômage est haut et les carrières incomplètes. La réforme sera "plutôt favorable à tous ceux que vous voulez défendre", lui a rétorqué le secrétaire d'Etat. "C'est une réforme de justice sociale, ce n'est pas une réforme budgétaire", a-t-il répété à maintes reprises, reconnaissant que "le consensus, c'est un défi". "Le gouvernement bouge", a aussi affirmé M. Pietraszewski, au 34e jour du conflit. Édouard Philippe a proposé mardi de réunir les partenaires sociaux vendredi à Matignon pour discuter d'une conférence de financement, un pas en direction de la CFDT. "L'heure doit être à l'écoute" des Français, à l'"ajustement" de la réforme, a plaidé Jean-Paul Mattei, député MoDem allié de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 22:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés appellent le gouvernement à tenter d'infléchir de futures règles financières européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107204108.g43e0za1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir une résolution invitant le gouvernement à tenter d'assouplir de futures règles bancaires internationales dites de "Bâle 3", dont la transposition doit faire l'objet d'une négociation à l'échelle européenne cette année. Par 91 voix contre 16, les députés ont voté en faveur de ce texte sans valeur contraignante, qui "invite le gouvernement à oeuvrer (...) à la réalisation des ajustements nécessaires pour, notamment, ne pas augmenter significativement les exigences de fonds propres globales des banques européennes". Le texte avait initialement été cosigné par près de 70 parlementaires issus des groupes Les Républicains, La République en marche, Modem, Libertés et Territoires et UDI. En l'état, les futures règles visées vont "contraindre les banques européennes, et notamment les banques françaises, à augmenter leurs fonds propres de plus de 23% (...) c'est évidemment considérable", a rappelé mardi soir à l'Assemblée Eric Woerth (LR), président de la Commission des finances. Et d'ajouter que "les banques américaines ne seraient touchées par ces mesures qu'à hauteur de 1,5%". "Ce qui est en jeu c'est notre souveraineté financière" vis-à-vis des marchés de capitaux asiatiques ou américains et de leurs banques de financement et d'investissement, a poursuivi M. Woerth. De son côté, le gouvernement "soutient pleinement et globalement les orientations" de la résolution, a déclaré devant les députés Cédric O, le secrétaire d'État chargé de ce dossier. Se sont en revanche opposés à ce texte les députés notamment du groupe La France Insoumise et du groupe Socialistes. Les députés visent un accord conclu fin 2017 par un groupe de négociateurs internationaux, le Comité de Bâle, finalisant les dernières modalités d'un vaste éventail de réformes baptisées "Bâle 3" et engagées après la crise financière de 2008-2009. Ce dernier volet très technique visait à définir certaines règles de calcul des risques présents dans les bilans des banques, préciser les exigences minimum de fonds propres et surtout à réduire les disparités en la matière d'un établissement ou d'un pays à l'autre. Des négociations doivent s'ouvrir d'ici à la mi-2020 pour transposer cet accord dans le droit européen. L'entrée définitive en vigueur, très progressive, ne doit avoir lieu qu'en 2027. À l'approche de cette échéance, les banques européennes multiplient les mises en garde, estimant que si cet accord est appliqué tel quel, il risque de pénaliser les établissements du Vieux Continent face à leur rivaux américains et entraîner des conséquences négatives pour l'économie européenne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-Calédonie: des députés proposent l'inscription d'office sur la liste électorale pour le prochain référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107182239.tuidc67s.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés UDI-Agir proposent d'inscrire d'office sur la liste électorale spéciale pour le référendum sur l'indépendance de la Nouvelle-Calédonie tous les électeurs nés dans l'archipel et y résidant en continu depuis trois ans, une mesure à l'encontre de l'accord trouvé entre indépendantistes et loyalistes. Après un premier référendum sur l'accession à la pleine souveraineté de la Nouvelle-Calédonie le 4 novembre 2018, qui a vu la victoire du non à l'indépendance (56,7%), un deuxième référendum est prévu le 6 septembre prochain, dans le cadre de l'accord de Nouméa, signé en 1998, qui a mis en place un processus de décolonisation de l'archipel par étapes. Les leaders loyalistes et indépendantistes calédoniens, réunis le 10 octobre dernier à Matignon autour d'Edouard Philippe, avaient après plus de 15 heures de discussion trouvé un accord sur la date du prochain référendum et sur le corps électoral de ce scrutin - plus restreint que pour les autres élections. Il avait alors été décidé que les électeurs de statut de droit commun (non kanak, ndlr) nés en Nouvelle-Calédonie et qui y résident depuis plus de trois ans, ne seraient pas, contrairement au précédent scrutin, inscrits automatiquement sur la liste électorale spéciale pour le référendum. Car il aurait alors fallu une révision de la liste électorale par loi organique, comme lors du premier référendum, ce que refusaient les indépendantistes. Mais ces électeurs "seront identifiés et contactés personnellement" afin qu'ils fassent la démarche de s'inscrire sur cette liste, avait assuré le Premier ministre. Mais, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe UDI-Agir le 30 janvier, une proposition de loi organique sera présentée en première lecture notamment par les députés de Nouvelle-Calédonie Philippe Gomès et Philippe Dunoyer. Elle préconise "l'inscription d'office des électeurs nés en Nouvelle-Calédonie (...) dès lors qu'ils y ont été domiciliés de manière continue durant trois ans". Ils estiment, dans l'exposé des motifs, que l'accord du 10 octobre "entérine une rupture d'égalité de traitement entre calédoniens de statut coutumier (kanak, ndlr) et calédoniens de statut de droit commun pour le second référendum". Même si, conformément à ce qu'avait dit le Premier ministre, un courrier a bien été envoyé "aux 4.500 natifs de Nouvelle-Calédonie, de droit commun, non encore inscrits sur la liste électorale spéciale", l'Etat a reconnu que "plusieurs centaines" de courriers n'avaient pas pu être remis, soulignent-ils. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a indiqué mardi en conférence des présidents de l'Assemblée qu'il saisissait pour avis le Congrès de Nouvelle-Calédonie sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "aucune divergence" chez LREM mais des initiatives "pas idéales", selon Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107175857.zvmzq69a.html</link>
   <description><![CDATA["Aucune divergence idéologique" parmi les députés LREM sur la réforme des retraites, mais des initiatives à l'aile gauche "pas idéales": leur patron Gilles Le Gendre a défendu mardi la volonté commune de "compromis" du groupe majoritaire. Ce projet est "celui qui rassemble le plus profondément le groupe", a insisté le patron des "marcheurs" lors d'un point presse. L'élu de Paris a néanmoins jugé "pas idéales" les récentes tribunes dans la presse d'une vingtaine d'élus de l'aile gauche plaidant notamment pour moduler l'âge pivot suivant la pénibilité ou faire une "réforme non budgétaire". Mais "c'est plus une divergence sur la façon de faire et sur la méthode qu'une divergence de fond", a-t-il estimé. Lors de la réunion du groupe mardi matin, certains députés se sont émus du besoin "de se répandre dans la presse" de leurs collègues. "Résultat, on pense que toute la majorité pense la même chose, ce qui est faux ! Et on perturbe la négociation", a déclaré Guillaume Kasbarian, selon des propos rapportés. "J'en ai assez de ceux qui veulent enfoncer un coin entre le Premier ministre, le gouvernement et la majorité et qui tentent de parler en notre nom à tous alors qu'ils sont une minorité. Sur le terrain, on nous demande de tenir bon", a aussi affirmé Aurore Bergé, soutenue par une majorité des présents, d'autres insistant aussi sur le "soutien" reçu sur le terrain. Selon M. Le Gendre, le groupe, qui tiendra lundi un séminaire de rentrée, est "déterminé à ce que nous trouvions un accord politique avec les syndicats (réformistes) qui ne rejettent pas en bloc la réforme". C'est "jouable" et dans le cas contraire, ce serait une "très grande déception et même un échec", a-t-il affirmé. Selon lui, une "écrasante majorité" du groupe est aussi convaincue "qu'on ne peut pas porter une réforme aussi ambitieuse et +transformante+ en laissant fermée à double tour la question du financement". "Sur les moyens, les techniques, la méthode et le calendrier, ça peut être plus balancé" au sein du groupe, a-t-il admis. Très actifs, les membres du "collectif social démocrate", à l'aile gauche du groupe, se sont réunis mardi. Devant la presse, Delphine Bagarry a récusé toute "volonté de fronde", mettant en avant "la richesse du débat". Jean-François Cesarini a lui affirmé sur LCP que "tout le monde a compris que cet âge pivot uniforme n'était pas une bonne idée". Mais ces élus "n'auront jamais aucun poids politique à l'Elysée, à Matignon", raille une "marcheuse". Elle plaide qu'"il faut tenir" et qu'en circonscription, personne ne lui parle du responsable de la CFDT "Laurent Berger, ni de l'âge pivot". CFDT et UNSA ont réaffirmé mardi leur volonté d'un retrait de cette disposition qui vise à inciter les Français à travailler plus longtemps dès 2022. Isolée, la députée LREM Claire O'Petit a demandé sur Europe 1 le retrait de l'âge pivot pour sauver la réforme: "quelquefois il faut savoir renoncer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quantique: un rapport parlementaire pour orienter la stratégie française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107162401.1k6dnefw.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Paula Forteza présentera jeudi à l'Assemblée nationale un rapport sur le quantique, appelé à devenir un fondement de la future stratégie française pour le développement de ces technologies révolutionnaires. La ministre des armées Florence Parly, la ministre de la Recherche Frédérique Vidal, et le secrétaire d'État au numérique Cédric O assisteront à la présentation. Mais les ministres ne devraient pas faire d'annonces à l'issue de la présentation, le gouvernement souhaitant se laisser encore un peu de temps avant d'annoncer des décisions, ont indiqué lundi à l'AFP deux sources proches de ministres concernés. Selon Paula Forteza, qui représente à l'Assemblée les Français d'Amérique du sud et des Caraïbes et suit les dossiers numériques, le "quantique marquera une rupture industrielle profonde" par l'ampleur de ses implications. "Il y a une vraie urgence à se pencher sur le dossier pour la France", a ajouté Mme Forteza, qui signe le rapport avec l'ancien PDG de Safran Jean-Paul Herteman, et un directeur de recherche du CNRS Iordanis Kerenidis. "En une année, depuis que nous avons commencé à travailler sur ce dossier, il y a plusieurs annonces importantes" qui ont montré que ces technologies commençaient à prendre leur envol, a-t-elle souligné. Ainsi, l'annonce de Google en octobre sur l'atteinte de la "suprématie quantique": pour la première fois, un ordinateur quantique du géant américain a battu un ordinateur classique, réalisant en 3 minutes des calculs qu'il aurait mis 10.000 ans à faire. Les technologies quantiques, qui commencent tout juste à sortir des laboratoires, reposent sur l'exploitation de propriétés surprenantes et parfois contre-intuitives de la matière au niveau de l'infiniment petit, atomes, photons, ou électrons. Les ordinateurs quantiques en sont l'exemple le plus connu. Mais ces technologies pourraient être utilisées également dans d'autres domaines, comme la production de capteurs aux possibilités exceptionnelles, ou le codage d'informations de manière inviolable. La plupart des grands pays industriels, Chine et États-Unis en tête, ont élaboré des stratégies pour coordonner leurs efforts nationaux dans le domaine, mais la France n'a pas encore défini ses priorités. Elle dispose notamment d'un potentiel scientifique important, avec des chercheurs de niveau mondial qui ont joué un rôle clef dans le développement de ces technologies. lby/tq/LyS SAFRAN GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "aucune divergence" au sein de LREM mais des initiatives "pas idéales" (Le Gendre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107150341.9rxt6xw9.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y a "aucune divergence idéologique" au sein du groupe majoritaire sur la réforme des retraites, a affirmé mardi le patron des députés LREM, Gilles Le Gendre, tout en jugeant "pas idéales" les initiatives de certains de ses membres. "Il n'y a pas de divergence idéologique (...), aucune", a déclaré M. Le Gendre lors d'un point presse. Ce texte est "celui qui rassemble le plus profondément le groupe", a-t-il insisté. L'élu de Paris a néanmoins jugé "pas idéales" les récentes tribunes dans la presse d'une vingtaine d'élus de l'aile gauche plaidant notamment pour que la réforme ne soit pas budgétaire. Mais "c'est plus une divergence sur la façon de faire et sur la méthode qu'une divergence de fond", a-t-il estimé, ajoutant avoir eu l'occasion de le dire dans la matinée lors de la réunion de groupe hebdomadaire. Lors de ce rendez-vous, certains députés se sont émus du besoin "de se répandre dans la presse" de leurs collègues. "Résultat, on pense que toute la majorité pense la même chose, ce qui est faux ! Et on perturbe la négociation", a déclaré Guillaume Kasbarian, selon des propos rapportés. "J'en ai assez de ceux qui veulent enfoncer un coin entre le Premier ministre, le gouvernement et la majorité et qui tentent de parler en notre nom à tous alors qu'ils sont une minorité. Sur le terrain, on nous demande de tenir bon", a aussi affirmé Aurore Bergé, d'autres insistant aussi sur le "soutien" reçu sur le terrain. Selon M. Le Gendre, le groupe LREM "se tient sur une ligne de crête": il n'est pas un "observateur passif" mais n'est pas "négociateur". Le groupe est "déterminé à ce que nous trouvions un accord politique avec les syndicats (réformistes) qui ne rejettent pas en bloc la réforme", a poursuivi le responsable des "marcheurs", estimant que c'est "jouable" et que dans le cas contraire, ce serait une "très grande déception et même un échec". Selon M. Le Gendre, une "écrasante majorité" du groupe est aussi convaincue "qu'on ne peut pas porter une réforme aussi ambitieuse et +transformante+ en laissant fermée à double tour la question du financement". "Sur les moyens, les techniques, la méthode et le calendrier, ça peut être plus balancé" au sein du groupe, a-t-il admis. Delphine Bagarry, signataire d'une tribune ce week-end, a, elle, récusé devant la presse toute "volonté de fronde", mettant en avant "la richesse du débat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats de janvier 2015: hommage à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107143000.v5mae2vg.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et gouvernement ont rendu hommage mardi aux victimes des attentats de janvier 2015 à Charlie Hebdo, Montrouge et l'Hyper Cacher, le président de l'Assemblée appelant à la "vigilance" quant à la "protection de la liberté d'expression". "Souvenons-nous que la protection de la liberté d'expression et de notre démocratie appelle une vigilance quotidienne de chacun", a déclaré Richard Ferrand (LREM) devant membres du gouvernement, députés et personnels de l'Assemblée debout, au début de la séance des questions au gouvernement. Cet hommage s'est tenu "cinq années jour pour jour après le terrible attentat contre Charlie Hebdo qui a meurtri notre pays" et "cette journée présente dans nos esprits et nos coeurs le restera longtemps", a aussi souligné le titulaire du perchoir. M. Ferrand a aussi adressé ses "meilleurs voeux pour 2020". "Pour notre institution je souhaite beaucoup de sérénité autant que de vivacité dans nos débats", a-t-il ajouté dans un sourire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme des retraites examiné par l'Assemblée à partir du 17 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107135159.dk7dh7fh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le projet contesté de réforme des retraites à partir du 17 février et durant deux semaines, en procédure accélérée, a-t-on appris mardi de source parlementaire, un calendrier critiqué par les oppositions. Cet ordre du jour a été donné mardi par le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, en conférence des présidents de l'Assemblée nationale. Le projet de réforme, qui comprend un projet de loi organique et un projet de loi ordinaire, sera présenté en Conseil des ministres le 24 janvier. Ces textes doivent ensuite passer devant une commission spéciale à l'Assemblée nationale, suivant la demande faite mardi par le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre. Ce calendrier, en commission peut-être à partir du 3 février, puis dans l'hémicycle, devrait permettre une adoption en première lecture début mars. Puis le projet de réforme passera au Sénat. Cela "permettra (...) de respecter l'engagement que j'avais pris d'un projet de loi adopté avant l'été par le Parlement", a souligné le Premier ministre Edouard Philippe mardi après une réunion avec syndicats et patronat au ministère du Travail. Les groupes socialiste et communiste ont dénoncé durant leurs points de presse l'examen en procédure accélérée, c'est-à-dire avec une seule lecture des textes par chambre, et non deux, avant la tentative d'un accord entre députés et sénateurs. "Après avoir maltraité le dialogue social, je crains que le gouvernement ne s'apprête à maltraiter le débat parlementaire", a lancé Boris Vallaud (PS). "C'est profondément inacceptable", a abondé le communiste Pierre Dharréville. "C'est un calendrier virtuel qui n'a pas lieu d'être, car pour nous il faut que la réforme soit retirée", a-t-il ajouté, alors que son groupe adresse ce mardi un courrier au Premier ministre pour lui demander de renoncer. Selon Damien Abad, patron des députés LR, "le gouvernement veut faire passer son texte juste avant les élections municipales, son calendrier est politique", afin de "gagner les grandes villes", et non "social". "Nous mènerons une bataille parlementaire rude, qui ne sera pas une bataille d'obstruction, mais une bataille sur les idées et la clarté", a-t-il annoncé. Après plus d'un mois de grève contre cette réforme, le gouvernement a ouvert mardi un nouveau round de concertations. Le Premier ministre a annoncé que les partenaires sociaux se retrouveraient vendredi à Matignon pour discuter de la "conférence de financement" proposée par le secrétaire général de la CFDT Laurent Berger. M. Berger et le secrétaire général de l'Unsa, Laurent Escure, ont demandé mardi que l'âge pivot soit retiré du projet de réforme des retraites d'ici à vendredi, pour espérer une sortie du conflit social.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Abad (LR) dénonce un "renoncement" sur l'équilibre financier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107123224.q505ah5b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Damien Abad a critiqué mardi un "renoncement" du gouvernement à l'équilibre financier de sa réforme des retraites, après l'ouverture d'Edouard Philippe à une proposition de la CFDT d'une future conférence de financement. Le Premier ministre a annoncé que les partenaires sociaux se retrouveraient vendredi à Matignon pour discuter de la conférence de financement proposée par Laurent Berger pour sortir d'un conflit social enlisé. Le patron du groupe LR y voit un "renoncement" à l'instauration d'un âge pivot, mesure que refuse la CFDT. "L'âge pivot était la seule mesure d'équilibre financier du système des retraites. C'est un jeu de dupes: qui peut croire qu'on fait une réforme sans assurer l'équilibre financier ?", a lancé M. Abad devant la presse. "C'est une reddition en rase campagne, ce n'est même plus un compromis. C'est un renoncement, et même un triple renoncement: sur l'équilibre financier, sur les régimes spéciaux - il y en aura encore plus - et sur le principe d'universalité", a ajouté l'élu de l'Ain. "Il n'y a quasiment plus de réforme. Tout ça pour ça: un climat de tension sociale dans le pays, une perte de chiffre d'affaires pour les commerçants et les artisans... On a un Premier ministre qui est isolé, pris en étau entre sa majorité et le président de la République", selon lui. Les Républicains veulent pour leur part "reporter l'âge légal", non pas "pour embêter les Français mais pour éviter de baisser les pensions". Les députés LR organisent mardi soir un débat dans l'hémicycle sur les retraites, et le referont le 4 février. Contrairement à M. Abad, le président du groupe parlementaire UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde a soutenu la CFDT et sa proposition d'une "conférence de financement", distincte de la réforme des retraites par points. "Je suis 100% d'accord avec cette affaire. Il faut séparer les deux sujets. Penchons-nous sur l'équilibre financier dans un deuxième temps. A mélanger les deux, on a fini par perdre l'opinion publique", selon cet élu centriste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 12:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme des retraites examiné par l'Assemblée à partir du 17 février (source parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107095524.gcv6p1r0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le projet contesté de réforme des retraites à partir du 17 février et durant deux semaines, en procédure accélérée, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce calendrier a été donné mardi par le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, en conférence des présidents de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 09:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement: l'Assemblée muscle sa réponse interne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200106134740.sremeshz.html</link>
   <description><![CDATA[Travail de nuit, promiscuité, relation de pouvoir... Face à des conditions propices au harcèlement moral ou sexuel, l'Assemblée nationale renforce son dispositif interne. Mais deux ans après #MeToo, les collaborateurs s'alarment de situations encore "nombreuses et préoccupantes" au sein de l'institution. "Un cas de harcèlement c'est déjà trop, il faut que ça s'arrête" prévient d'emblée Brayen Sooranna, représentant CFDT des quelque 2.000 "petites mains" qui assistent les élus du Palais Bourbon, sur place ou en circonscription. Les plaintes sont rares. Mais la presse se fait régulièrement l'écho de procédures aux prud'hommes à l'encontre de députés (la LFI Muriel Ressiguier dernièrement). Des accusations démenties à chaque fois par les intéressés, certains portant plainte pour "dénonciation calomnieuse", comme Pierre Cabaré (LREM). Il n'existe pas d'état des lieux du harcèlement à l'Assemblée, mais la déontologue avait indiqué début 2019 avoir en moyenne deux rendez-vous par mois avec des personnes se disant victimes, principalement de harcèlement moral. Depuis 2013, cette personnalité indépendante a en sus de ses attributions (conflits d'intérêts, contrôle des frais de mandat...) une mission de lutte anti-harcèlement, avec un "référent". Au vu d'un dispositif "insuffisant" de son propre aveu, et après des alertes répétées, une cellule "de prévention et d'accompagnement", avec un médecin, un psychologue et un juriste spécialisé est lancée en janvier, conformément à un vote des députés au printemps. En accord avec la victime, la cellule pourra transmettre son analyse à la déontologue. En matière de harcèlement sexuel, Mathilde Julié-Viot, du collectif "Chair collaboratrice", qui avait dénoncé fin mars la persistance de ces phénomènes, estime que les choses n'ont pas évolué en dépit de la vague #MeToo: "messages à connotation sexuelle" et agressions "comme des mains aux fesses" restent d'actualité. Des harceleurs sont même "promus ou maintenus", s'offusque la collaboratrice. "Je ne vois aucun mec grillé!", s'étonne-t-elle auprès de l'AFP, alors que "dès qu'une femme bouge un cil, il y a une plainte". - "Toxique" - Astrid Morne (UNSA-USCP) évoque "une constante malheureuse" en matière de harcèlement sexuel tandis que le harcèlement moral a, selon elle, "explosé sous cette législature", plusieurs groupes étant concernés. De février 2018 à octobre 2019, "34% des collaborateurs sont partis", souligne un autre responsable syndical. Dans la majorité, on renvoie certains conflits député-collaborateur à un enjeu de "compétences" et de "compréhension" de la fonction. Un jeune collaborateur raconte à l'AFP avoir subi un processus "toxique": ce sont des "petites remarques", puis "on vous rabaisse" et ensuite viennent des "brimades en public"... aboutissant à une "perte de confiance". "Ceux qui font la loi ne la respectent même pas" et la "seule échappatoire est de partir et baisser la tête" face à un supérieur hiérarchique qui a "droit de vie ou de mort sur votre contrat de travail". Les syndicats déplorent un certain manque d'allant au plus haut niveau de l'institution, qui n'est pas employeur des députés. Ils espèrent que la nouvelle cellule ne sera pas "de l'affichage", déplorant ne pas y être associés. "Deux points essentiels" manquent, affirme en outre Gonzague de Chantérac (CFTC Parlement): le lien avec l'inspection du travail qui ne peut pas intervenir à l'Assemblée et la capacité de saisir la justice. "Si c'est une marche supplémentaire pour atteindre la déontologue (...) c'est décevant", abonde Mathilde Julié-Viot. La Fondation Jean Jaurès a épinglé l'Assemblée mi-décembre pour la "lenteur" de sa réponse, soulignant que l'institution "ne paraît pas déterminée" à des sanctions en interne, contrairement au Parlement européen et au Sénat. "On privilégie le droit commun avec une saisine de la justice plutôt que des petits accommodements pour régler en interne des sujets de nature pénale", rétorque l'entourage du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Et de souligner que la cellule, "parfaitement indépendante", pourra aider les potentielles victimes à porter plainte. Le député LFI Michel Larive, qui a présidé un groupe de travail consacré notamment à ces questions, pousse - comme les syndicats - pour une meilleure formation des députés-employeurs. Il note une volonté des députés "d'essayer de réagir". "Pas d'omerta", plaident des élus de divers bords.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 13:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement: l'Assemblée fait face à de "nombreuses" situations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200106102433.ruduo21u.html</link>
   <description><![CDATA[Travail de nuit, promiscuité, relation de pouvoir... Face à des conditions propices au harcèlement moral ou sexuel, l'Assemblée nationale muscle son dispositif. Mais deux ans après #MeToo, les collaborateurs s'alarment de situations encore "nombreuses et préoccupantes". "Un cas de harcèlement c'est déjà trop, il faut que ça s'arrête" prévient d'emblée Brayen Sooranna, représentant CFDT des quelque 2.000 "petites mains" qui assistent les élus du Palais Bourbon, sur place ou en circonscription. Les plaintes sont rares. Mais la presse se fait régulièrement l'écho de procédures aux prud'hommes à l'encontre de députés (la LFI Muriel Ressiguier dernièrement). Des accusations démenties à chaque fois par les intéressés, certains portant plainte pour "dénonciation calomnieuse", comme Pierre Cabaré (LREM). Il n'existe pas d'état des lieux du harcèlement à l'Assemblée, mais la déontologue avait indiqué début 2019 avoir en moyenne deux rendez-vous par mois avec des personnes se disant victimes, principalement de harcèlement moral. Depuis 2013, cette personnalité indépendante a en sus de ses attributions (conflits d'intérêts, contrôle des frais de mandat...) une mission de lutte anti-harcèlement, avec un "référent". Au vu d'un dispositif "insuffisant" de son propre aveu, et après des alertes répétées, une cellule "de prévention et d'accompagnement", avec un médecin, un psychologue et un juriste spécialisé est lancée en janvier, conformément à un vote des députés au printemps. En accord avec la victime, la cellule pourra transmettre son analyse à la déontologue. En matière de harcèlement sexuel, Mathilde Julié-Viot, du collectif "Chair collaboratrice", qui avait dénoncé fin mars la persistance de ces phénomènes, estime que les choses n'ont pas évolué en dépit de la vague #MeToo: "messages à connotation sexuelle" et agressions "comme des mains aux fesses" restent d'actualité. Des harceleurs sont même "promus ou maintenus", s'offusque la collaboratrice. "Je ne vois aucun mec grillé!", s'étonne-t-elle auprès de l'AFP, alors que "dès qu'une femme bouge un cil, il y a une plainte". - "Toxique" - Astrid Morne (UNSA-USCP) évoque "une constante malheureuse" en matière de harcèlement sexuel tandis que le harcèlement moral a, selon elle, "explosé sous cette législature", plusieurs groupes étant concernés. De février 2018 à octobre 2019, "34% des collaborateurs sont partis", souligne un autre responsable syndical. Dans la majorité, on renvoie certains conflits député-collaborateur à un enjeu de "compétences" et de "compréhension" de la fonction. Un jeune collaborateur raconte à l'AFP avoir subi un processus "toxique": ce sont des "petites remarques", puis "on vous rabaisse" et ensuite viennent des "brimades en public"... aboutissant à une "perte de confiance". "Ceux qui font la loi ne la respectent même pas" et la "seule échappatoire est de partir" face à un supérieur hiérarchique qui a "droit de vie ou de mort sur votre contrat de travail". Les syndicats déplorent un certain manque d'allant au plus haut niveau de l'institution, qui n'est pas employeur des députés. Ils espèrent que la nouvelle cellule ne sera pas "de l'affichage", déplorant ne pas y être associés. "Deux points essentiels" manquent, affirme en outre Gonzague de Chantérac (CFTC Parlement): le lien avec l'inspection du travail qui ne peut pas intervenir à l'Assemblée et la capacité de saisir la justice. "Si c'est une marche supplémentaire pour atteindre la déontologue (...) c'est décevant", abonde Mathilde Julié-Viot. La Fondation Jean Jaurès a épinglé l'Assemblée mi-décembre pour la "lenteur" de sa réponse, soulignant que l'institution "ne paraît pas déterminée" à des sanctions en interne, contrairement au Parlement européen et au Sénat. "On privilégie le droit commun avec une saisine de la justice plutôt que des petits accommodements pour régler en interne des sujets de nature pénale", rétorque l'entourage du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Et de souligner que la cellule, "parfaitement indépendante", pourra aider les potentielles victimes à porter plainte. Le député LFI Michel Larive, qui a présidé un groupe de travail consacré notamment à ces questions, pousse - comme les syndicats - pour une meilleure formation des députés-employeurs. Il note une volonté des députés "d'essayer de réagir". "Pas d'omerta", plaident des élus de divers bords.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 10:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Yves Veyrier (FO) "appelle solennellement" à la mobilisation jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200106093029.fcgs9ftn.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de FO Yves Veyrier a appelé lundi "solennellement l'ensemble des salariés" à se mobiliser jeudi contre le projet de réforme des retraites et n'est pas prêt à signer un accord, même si l'âge pivot devenait temporaire, comme l'a suggéré le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "J'appelle solennellement l'ensemble des salariés, jeunes ou moins jeunes, femmes, hommes, de tous corps de métiers, du public et du privé, à se mobiliser largement cette semaine et en particulier le 9 janvier" a-t-il déclaré. Le patron de FO a rejeté l'idée d'une "conférence de financement" distincte de la réforme, avancée par son homologue de la CFDT Laurent Berger: "si c'est pour nous faire avaler le projet régime de retraite par points ça ne marche pas, parce que le projet de régime unique par points, son principal défaut c'est que demain, il donnera tous les leviers d'action à l'Etat pour agir sur le niveau des pensions et, de fait, l'âge effectif auquel vous pourrez partir si vous voulez une retraite correcte." "C'est intrinsèque", a souligné Yves Veyrier, pour qui le régime de retraite par points est "une erreur historique". L'idée d'un âge pivot "temporaire", qui pénaliserait un temps limité les salariés partant avant cet âge, n'est "pas du tout une mauvaise idée" estime-t-il néanmoins, tout en se déclarant "pas dupe". Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a suggéré lundi dans Le Parisien que la décote de 3 ans mise en place par le régime de retraite complémentaire Agirc-Arrco si le salarié part avant 63 ans est "une source d'inspiration pour mettre en place un régime général à points avec âge pivot ou d'équilibre". "A l'époque, à FO nous avons refusé de signer cet accord", a rappelé Yves Veyrier. "Est-ce que le temporaire serait le moyen de dire nous avons fait un compromis, nous, nous ne sommes pas dupes dans cette affaire. Tout ce qui fera que le gouvernement reculera sera toujours ça", a -t-il observé. Il souligne toutefois: "Je ne signerai pas le régime unique par point contre la mise en place d'un âge pivot temporaire, parce que je sais qu'avec le régime unique par points demain les gouvernements auront tous les moyens d'agir sur les paramètres du système pour contraindre à reculer son âge de départ au risque sinon d'avoir à subir une baisse des pensions."]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 09:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
