<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 01:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: les députés adoptent la "taxe YouTube"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161207002714.mtkusdfe.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi soir la taxe sur les revenus publicitaires des sites mettant à disposition des vidéos gratuites ou payantes sur Internet, en dépit de l'avis défavorable du gouvernement selon qui le recouvrement sera complexe pour un revenu faible. Cette taxe, surnommée "taxe YouTube", avait été pourtant écartée en séance il y a un mois lors des discussions sur le projet de budget 2017, après un vif débat entre certains députés PS et le gouvernement. Mais ces députés, comme la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault ou Yann Galut, ont assuré avoir tenu compte des critiques émises lors du premier débat dans leur nouvelle version de l'amendement. Cette taxe, qui va abonder le Centre national du cinéma (CNC), "c'est le financement de la création cinématographique par les utilisateurs du cinéma. On taxe la vidéo payante, la vidéo en replay et on ne pourrait pas taxer les plateformes gratuites !", a justifié le député PS Pierre-Alain Muet. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a relativisé le produit de cette taxe, qui serait "d'un million d'euros" seulement, "sans rapport avec les chiffres d'affaire" de ces multinationales. "On ne répond pas là à la question de l'optimisation fiscale agressive. La taxation des géants numériques se réglera au niveau international", a-t-il fait remarquer. M. Eckert craint qu'il "soit difficile de recouvrer cette taxe auprès de diffuseurs étrangers et qui ne serait perçue que lorsque des Français visionnent ces vidéos". La taxe sera due par tout opérateur, quel que soit son lieu d'établissement, proposant un service en France qui donne ou permet l'accès, à titre onéreux ou gratuit, à des oeuvres cinématographiques ou audiovisuelles ou autres contenus audiovisuels. "Seront ainsi considérés comme redevables de la taxe tant les éditeurs de services de médias audiovisuels à la demande (comme Universciné ou iTunes) que les plateformes communautaires (du type Youtube ou Dailymotion), dès lors qu'elles permettent d'accéder à des contenus audiovisuels", expliquent ces députés dans l'exposé des motifs de leur amendement. "Toutefois, dans ce cas, pour tenir compte de la spécificité des contenus audiovisuels disponibles via ces services, pouvant comprendre une part importante de contenus amateurs, créés par des utilisateurs privés, il est prévu un abattement d'assiette de 66% au lieu de l'abattement de 4% dans les autres cas", soulignent-ils. En outre, les services dont les contenus audiovisuels sont secondaires, comme les sites de presse, les services "dont l'objet principal est consacré à l'information", ainsi que les services "dont l'activité est de diffuser les informations sur les oeuvres auprès du public" seront exclus du dispositif. Le taux de la taxe reste inchangé : il est de 2% et passe à 10% lorsque les recettes publicitaires ou de parrainage sont liées "à la diffusion de contenus et oeuvres cinématographiques ou audiovisuelles à caractère pornographique ou violent". far/dar GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 01:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logements vacants: les députés votent un nouveau dispositif pour favoriser la mise en location</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206211311.akkft0p1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir un amendement du gouvernement créant un nouveau dispositif fiscal pour inciter les propriétaires à remettre leur logement vacant sur le marché et à le louer en dessous du prix du marché. Cet amendement, adopté dans le cadre du projet de loi de finances rectificative, vise à remplacer les dispositifs "Besson ancien" et "Borloo ancien" qui ont perdu de leur efficacité, selon la ministre du Logement Emmanuelle Cosse. Les propriétaires pourront bénéficier d'une exonération fiscale de 15% à 70% sur les loyers perçus en fonction du niveau de tension du marché locatif dans la zone considérée. L'abattement sera majoré à 85% si le propriétaire confie la gestion du bien à un organisme agréé. "La crise du logement actuelle nécessite la mise en place de moyens nouveaux destinés notamment à favoriser l'offre locative à loyers modérés dans les zones où l'offre fait le plus défaut et ce, en faveur des contribuables modestes", a souligné Mme Cosse. Ce dispositif s'appliquera sur l'ensemble du territoire. "Il permettra d'une part de faciliter pour les publics fragiles l'accès à un logement conventionné et d'autre part de garantir, grâce au contrôle d'un tiers, que le logement est loué décent", a-t-elle insisté. Cet avantage fiscal sera conditionné à la conclusion d'une convention à loyer maîtrisé conclue avec l'agence nationale de l'habitat (ANAH) entre le 1er janvier 2017 et le 31 décembre 2019. Selon Mme Cosse, "cette modernisation se fera à coût constant", évalué par la rapporteur général Valérie Rabault (PS) à 45 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 22:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autisme: un texte anti-psychanalyse d'une centaine de députés fait hurler les psys</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206183839.cigoghoy.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est invité à "condamner et interdire les pratiques psychanalytiques sous toutes leurs formes" dans la prise en charge de l'autisme, selon une proposition de "résolution", présentée jeudi à l'Assemblée nationale et qui fait déjà bondir ceux qui défendent la psychanalyse, "inefficace" selon ce texte. Seuls les thérapies et les programmes éducatifs pour autistes conformes aux recommandations de la Haute Autorité de santé (HAS) devraient être "autorisés et remboursés", souligne ce texte. Les principales associations d'autisme (Agir et Vivre l'Autisme, Vaincre l'autisme, Asperger aide France, Collectif Egalited, Autistes sans frontières, Maison de l'Autisme...) appellent à soutenir ce texte ainsi qu'une pétition sur change.org qui dépassait les 4.000 signatures mardi. Cette proposition de "résolution", signée de près d'une centaine de députés principalement LR (droite), dont Daniel Fasquelle, Laurent Wauquiez, Bernard Debré, Bernard Accoyer et Nathalie Kosciusko-Morizet et Thomas Thevenoud (ex-PS), n'a pas la valeur contraignante d'une loi. Elle s'adresse au gouvernement afin de l'encourager à une meilleure prise en charge des autistes. En dépit des avancées, 80% des enfants atteints du trouble du spectre autistique (TSA) sont exclus de l'école en milieu ordinaire, relèvent notamment les signataires dans l'exposé des motifs de cette démarche. "En 2014, 44% des personnes autistes étaient victimes de maltraitances, soit 250.000 sur les 600.000 que compte le pays", lit-on également. La France a d'ailleurs été condamnée en février 2015 par la Cour européenne des droits de l'Homme pour "manque d'accompagnement" des autistes. Les recommandations de bonnes pratiques de prise en charge émises en mars 2012 par la HAS sont "d'importance vitale pour l'amélioration de la prise en charge de l'autisme", souligne le texte de résolution qui invite le gouvernement à "réallouer en totalité les financements" aux "approches validées scientifiquement et ayant fait preuve de leur efficacité", au détriment de celles qui ne sont pas recommandées, en l'occurrence la psychanalyse. Le gouvernement est invité "à fermement condamner et interdire les pratiques psychanalytiques sous toutes leurs formes" non recommandées par la HAS. De plus, le texte préconise d'engager systématiquement la "responsabilité pénale des professionnels de santé qui s'opposent aux avancées scientifiques et commettent des erreurs médicales en matière d'autisme". Selon la résolution, le gouvernement doit amener la Fédération française de psychiatrie à reconnaître "sans aucune réserve et officiellement" les recommandations de la HAS afin de "renoncer au packing (enveloppement du patient dans des linges froids et humides), à la psychanalyse et à toutes les approches maltraitantes". Du côté des "psy", l'Inter-Associatif Européen de Psychanalyse (réunissant 12 associations) crie au "liberticide", jugeant la proposition déposée par M. Fasquelle "diffamatoire et calomnieuse". Cette proposition serait "préjudiciable à la majorité des sujets autistes", affirment ces psychanalystes outrés par les menaces sur le plan économique et pénal. Le collectif des 39 (des professionnels signataires d'un appel visant à restituer leur honneur aux patients) réclame le retrait des recommandations de la HAS et appelle à signer une autre pétition, également sur change.org, contre la "science d'état" approuvée notamment par des psychiatres d'enfants. La CIPPA (coordination internationale de psychothérapeutes psychanalystes s'occupant d'autisme) présidé par le pédopsychiatre Bernard Golse estime que la psychanalyse "ne peut être tenue responsable des dérives maltraitantes" et qu'elle représente "un moyen irremplaçable pour atténuer la souffrance psychique" des autistes. L'Union syndicale de la psychiatrie s'élève aussi contre ce projet "funeste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 19:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: les rapporteurs parlementaires veulent limiter la durée des assignations à résidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206175341.m3p931cm.html</link>
   <description><![CDATA[Les rapporteurs sur le contrôle parlementaire de l'état d'urgence proposent d'encadrer dans le temps les assignations à résidence permises par ce régime d'exception, soulignant que 47 personnes le sont depuis un an dans le cadre de ce régime, donc hors procédure pénale. Dans leur rapport d'information sur un an d'état d'urgence présenté en commission mardi soir, les deux rapporteurs, le président de la commission des Lois Dominique Raimbourg (PS) et le député LR Jean-Frédéric Poisson soulignent que 95 personnes restaient soumises à une assignation à résidence à la date du 14 novembre, dont 47 depuis l'instauration de l'état d'urgence un an auparavant après les attentats de Paris et Saint-Denis. "L'assignation à résidence restreint considérablement la liberté d'aller et venir des personnes concernées qui se voient, dans l'immense majorité des cas, soumises à un régime très lourd de pointage et de maintien à domicile en l'absence même d'éléments de nature à constituer une infraction pénale", rappellent-ils en appelant "à judiciariser au plus vite les dossiers qui peuvent l'être". Les deux rapporteurs proposent diverses mesures pour encadrer ce régime, notamment que, sauf cas exceptionnels, "une personne ne puisse être assignée plus de huit mois au cours d'une période totale de douze mois". Certaines de leurs préconisations pourraient faire l'objet d'amendements lors de la prochaine prolongation de l'état d'urgence qui doit être votée par le Parlement avant Noël, et qui doit couvrir la période des élections présidentielle et législatives. L'assignation à résidence est l'une des mesures pouvant être prise au titre de l'état d'urgence avec les perquisitions administratives, les interdictions de cortèges, les contrôles d'identité et fouilles de bagages et de véhicules, les fermetures de lieux de réunion... Les deux rapporteurs notent que certains outils, comme la dissolution d'associations ou le blocage de sites internet, "doublonnent avec des dispositifs de droit commun" et ne sont pas utilisés. "Les mesures les plus efficaces restent les mesures judiciaires", a insisté M. Raimbourg. Ils se félicitent que le "contrôle du juge administratif", en référé ou au fond, se soit rapidement mis en place, avec plusieurs dizaines de suspensions totales ou partielles des assignations à résidence. Parmi les autres mesures suggérées, celle de limiter chaque prolongation de l'état d'urgence à six mois maximum. Les deux rapporteurs proposent enfin de reproposer à terme la constitutionnalisation de l'état d'urgence pour "résister aux emballements politiques" après chaque attentat, selon M. Raimbourg. Cette révision constitutionnelle avait échoué au début de l'année du fait de la volonté de l'exécutif d'y associer la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 18:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revenus des plateformes comme Airbnb transmis au fisc: les hôteliers français satisfaits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206171535.qcs490q2.html</link>
   <description><![CDATA[Les hôteliers français se sont félicités mardi du vote par l'Assemblée nationale d'un amendement imposant aux plateformes en ligne du type Airbnb une déclaration automatique au fisc des revenus de leurs utilisateurs. "C'est une avancée importante qui vient compléter les mesures déjà prises par le gouvernement pour instaurer de la transparence dans les pratiques des plateformes de mise en relation et pour rappeler aux utilisateurs leurs obligations", se félicite Roland Héguy, président de la principale organisation de l'hôtellerie et de la restauration, l'Umih, dans un communiqué. L'amendement a été voté lundi dans le cadre du projet de loi de finances rectificative pour 2016. "Cette disposition ne viendra pas entraver le développement de l'économie collaborative et le choix de nos clients, mais aura un rôle pédagogique auprès de chaque utilisateur", ajoute-t-il. Cette déclaration automatique, pour les plateformes françaises comme étrangères, doit permettre à l'administration fiscale d'alimenter la déclaration préremplie des contribuables, et de calculer l'impôt dû en fonction des règles applicables à chaque catégorie de revenu. A titre indicatif, "l'Umih, se fondant sur les quelques chiffres distillés par les plateformes - jamais confirmés, jamais justifiés, jamais cohérents - estime le montant annuel reversé aux loueurs entre 1 et 1,5 milliard d'euros". "Sur une telle somme, effectivement une transmission aux services fiscaux méritait d'être débattue au Parlement". De son côté, Franck Trouet, directeur général du Groupement National des indépendants (GNI), s'est dit "satisfait" de cette décision de l'Assemblée mais "regrette qu'elle ne soit applicable qu'à compter du 2019". "Entre aujourd'hui et 2019, les meublés touristiques vont continuer leur développement rapide", ajoute-t-il, rappelant qu'"on compte en France 350.000 meublés touristiques, dont 78.000 à Paris, contre 18.000 hôtels en France, dont 1.700 à Paris". Par ailleurs, les députés ont voté dans le budget de la Sécurité sociale pour 2017 un article pour faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives au-delà d'un certain seuil de revenus (7.720 euros pour les biens meubles comme les voitures et 23.000 euros pour l'immobilier). Réagissant à cette mesure, la Fédération des Gîtes de France (60.000 hébergements labellisés) a salué une version définitive du texte "beaucoup moins pénalisante" que la précédente, ses hébergeurs ayant obtenu au final un abattement de 87% sur l'assiette des cotisations sociales, en cas de dépassement du seuil de 23.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 18:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accoyer renouvelle ses mises en garde sur le programme santé de Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206171048.r3r0ucu4.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, secrétaire général du parti Les Républicains, a renouvelé mardi ses mises en garde sur le projet de réforme de la Sécurité sociale de François Fillon lors de la réunion des députés LR, selon plusieurs participants. "Quelques députés, dont Bernard Accoyer, ont exprimé leurs inquiétudes et la nécessité de remodeler ou de revoir le projet" sur la Sécu, ont rapporté plusieurs participants à l'AFP. "Il y a manifestement eu des remontées du terrain" sur le sujet Sécu, a fait valoir un député, alors que la gauche et le FN accusent M. Fillon de vouloir saper les fondements de la Sécurité sociale. Interrogé par l'AFP, l'entourage de M. Accoyer a expliqué que l'ancien président de l'Assemblée avait estimé que "ce projet de réforme nécessitait un effort de pédagogie et qu'il fallait rassurer les Français sur le fait que la solidarité nationale sera assurée en ce domaine". Selon plusieurs sources, le député, oto-rhino de profession et membre de la commission des Affaires sociales, a bien précisé devant les députés LR, en l'absence de M. Fillon, qu'il n'avait "pas participé" à la rédaction de ce volet du projet du candidat. Mardi dernier déjà, interrogé sur le programme "libéral" de M. Fillon, M. Accoyer avait indiqué que "sans un changement important, nous n'y arriverons pas". Il "est hors de question que les familles moyennes soient confrontées à une baisse de remboursement", avait-il mis en garde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sophie Huet (Le Figaro) réélue à la tête de l'Association des journalistes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206164752.65ffr6o1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des journalistes parlementaires (AJP) a reconduit à sa présidence Sophie Huet (Le Figaro) et constitué son nouveau bureau, a annoncé mardi l'association. Outre Sophie Huet, le bureau est constitué d'Isabelle Cortes (AFP), Jean-Pierre Gratien (LCP-AN), vice-présidents, Emile Picy (Reuters), secrétaire général-trésorier, Hervé Favre (La Voix du Nord), Thierry Curtet (France 2), Michel Urvoy (Ouest-France), secrétaires, et Frédéric Delpech (LCI), Julien Langlet (France Info), Nathalie Mauret (EBRA), Nathalie Segaunes (L'Opinion), syndics, ainsi que Chantal Didier, syndic représentant les retraités.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 17:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cadeaux, voyages: la "culture déontologique" progresse à l'Assemblée (déontologue)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206163107.13ozlx4y.html</link>
   <description><![CDATA[Cadeaux, invitations, indemnité représentative de frais de mandat (IRFM): le déontologue de l'Assemblée nationale fait le point sur une "culture déontologique" qui infuse, dans son rapport annuel publié ce début de semaine. Ferdinand Mélin-Soucramanien, personnalité indépendante, y constate "l'existence d'une véritable volonté d'améliorer le climat éthique à l'Assemblée nationale dans le but de nourrir la confiance entre les citoyens et leurs représentants". Mais il ne faut "pas relâcher l'attention", prévient le déontologue, dont la fonction existe depuis 2011. Sur la période de juin 2015 à ce début novembre, il a reçu 101 déclarations de voyages de députés à l'invitation de tiers, soit une "augmentation sensible" reflétant "une plus grande intégration de cette obligation déclarative", même s'il semble que tous les voyages ne sont pas déclarés. La plupart de ces déplacements ont été à l'étranger, une majorité (67) à l'initiative d'acteurs privés. "La récurrence d'invitations effectuées par une entreprise en particulier, spécialisée dans le traitement des déchets" a conduit à mettre en garde certains députés, précise le déontologue, sans la nommer. Des destinations sont "plus prisées": Russie, Azerbaïdjan, Émirats arabes unis ou Qatar. Concernant les cadeaux et invitations, le déontologue a reçu 19 déclarations (pour ceux de plus de 150 euros), dont 13 d'entreprises. Cinq déclarations provenaient du même député, très respectueux des règles, "contrairement peut-être à certains de ses collègues". Parmi les cadeaux, au nombre de 7 déclarés: stylos, coffrets à bijoux, paniers gourmands. Le déontologue rappelle que les cadeaux "somptuaires" peuvent lui être remis pour être vendus en fin de législature au profit de l'Assemblée ou d'une association caritative. Parmi les 12 invitations, 6 seulement pour des matchs de football en cette année d'Euro. M. Mélin-Soucramanien suggère de publier la liste de ces dons, avantages et voyages sur le site de l'Assemblée. Sur la même période, il a reçu 50 demandes de conseils de députés, dont 21 sur l'utilisation de l'IRFM, cette enveloppe de 5.805 euros brut mensuels, destinée à couvrir des dépenses de fonctionnement liées à l'exercice du mandat. Alors que l'acquisition de biens immobiliers via l'IRFM est interdite depuis 2015, il reste possible d'acheter un véhicule, relève le déontologue. Avec notamment une déclaration annuelle sur l'honneur quant à son utilisation conforme, les nouvelles règles sur l'IRFM ont "grandement contribué à assainir la situation". Il suggère toutefois que les relevés bancaires du compte IRFM lui soient transmis, pour un "contrôle a minima". Enfin, au chapitre sur la lutte contre le harcèlement, le déontologue ne communique pas sur "le nombre de personnes qui l'ont saisi" pour éviter qu'il ne soit "récupéré". Il est "favorable à ce que des comportements avérés de harcèlement puissent faire l'objet de sanctions disciplinaires", grâce à l'introduction dans le code de déontologie des députés d'un devoir d'exemplarité. Le bureau de l'Assemblée a décidé mercredi dernier de suivre à ce stade d'autres propositions du même rapport, concernant l'information sur la lutte contre le harcèlement sexuel ou la rédaction de codes de déontologie pour les fonctionnaires parlementaires et collaborateurs des députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini: déclaration de politique générale de Cazeneuve "envisagée" la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206161014.aof467p2.html</link>
   <description><![CDATA[Une déclaration de politique générale est "envisagée la semaine prochaine" par Bernard Cazeneuve, successeur de Manuel Valls comme Premier ministre, a indiqué mardi le nouveau secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, André Vallini. Le sujet de "la déclaration de politique générale que le Premier ministre envisage la semaine prochaine" a été abordé en conférence des présidents de l'Assemblée, a indiqué M. Vallini à l'AFP. Il s'exprimait au sortir de sa première réunion de ce type à l'hôtel de Lassay, autour du président Claude Bartolone (PS), des présidents des différents groupes politiques et des commissions. Il n'y a pas de date arrêtée à ce stade, selon une source parlementaire. En vertu de la Constitution, le Premier ministre peut, après délibération du Conseil des ministres, engager devant l'Assemblée nationale la responsabilité du gouvernement sur son programme ou éventuellement sur une déclaration de politique générale. L'exercice n'est pas obligatoire. Interrogé en conférence de presse sur une éventuelle motion de censure de l'opposition en pareil cas, le patron des députés LR Christian Jacob a refusé de répondre, alors que les membres de son groupe semblaient partagés mardi. Il reviendra probablement à François Fillon de trancher, en tant que champion de son camp pour 2017, selon des députés. Autre sujet soulevé en conférence des présidents mardi après-midi: la prolongation de l'état d'urgence post-attentats qui, sinon, tomberait automatiquement dans 15 jours du fait de la démission du gouvernement Valls. Cela "va impacter sans doute un peu l'ordre du jour jusqu'à Noël", a glissé M. Vallini, mais rien n'a été arrêté à ce stade. Le secrétaire d'Etat, succédant à Jean-Marie Le Guen qui a hérité de son ex-portefeuille au Développement et à la Francophonie, a dit aborder ses nouvelles fonctions "avec beaucoup d'intérêt, ayant depuis (s)es études à Sciences Po une passion pour le droit constitutionnel". Lui-même ancien député (1997-2011) et ancien sénateur (2011-2014) de l'Isère, il a estimé que cette expérience d'ancien parlementaire "sera utile" et a jugé avoir "toujours entretenu de bonnes relations avec les membres de l'opposition".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de séance des questions au gouvernement à l'Assemblée mardi, travaux suspendus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206144051.by0gcuyk.html</link>
   <description><![CDATA[La séance des questions au gouvernement de mardi à l'Assemblée a été annulée après le changement de gouvernement et dans l'attente de la passation de pouvoirs à Matignon, les débats pourraient ne reprendre que dans la soirée. Dans une scène un peu surréaliste, le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS), tout sourire, a annoncé peu après 15H00 depuis le "perchoir" et devant un hémicycle extrêmement dégarni: "La séance est ouverte. Mes chers collègues, nous avons appris ce (mardi) matin la nomination d'un nouveau gouvernement. Dans ces conditions, chacun comprendra que nous ne tenions pas aujourd'hui de séance de questions au gouvernement." "J'imagine votre déception", a-t-il lancé sur le ton de la plaisanterie à l'attention de la droite. Certains députés LR avaient chantonné peu avant: "Et ils sont où, et il est où le gouvernement?" Sur les bancs de la gauche, où les députés socialistes étaient peu nombreux, plusieurs conciliabules étaient visibles avant que M. Bartolone ne prenne la parole. Une conférence des présidents de l'Assemblée, réunissant autour de M. Bartolone les chefs de file des groupes politiques et présidents des commissions, se réunissait dans la foulée en présence du nouveau secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, André Vallini. Sera alors fixé l'ordre du jour, possiblement remanié pour examiner plus rapidement que prévu la prolongation de l'état d'urgence post-attentats, qui tomberait sinon automatiquement dans 15 jours du fait de la démission du gouvernement Valls. "Ce sera la première tâche" de M. Vallini, a déclaré l'une porte-parole des députés PS, Annick Lepetit. La question d'une éventuelle déclaration de politique générale de Bernard Cazeneuve, successeur de Manuel Valls comme Premier ministre, se pose aussi, mais il n'y est pas contraint. Mardi, les discussions dans l'hémicycle sur le projet de loi de finances rectificative, entamées lundi, pourraient ne reprendre qu'à 21H30. La campagne pour la présidentielle continuera non loin, avec à 21H00 une réunion à la questure de l'Assemblée autour de M. Valls, pour laquelle une invitation a été lancée à tout le groupe PS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un texte de députés en faveur des autistes fait hurler des "psy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206135702.paqa3smy.html</link>
   <description><![CDATA[Seuls les thérapies et les programmes éducatifs pour autistes recommandés par la Haute Autorité de santé (HAS) devraient être "autorisés et remboursés", selon une proposition de "résolution", présenté jeudi à l'Assemblée nationale et qui fait déjà bondir ceux qui défendent la psychanalyse, "inefficace" selon ce texte Cette proposition de "résolution", signée de près d'une centaine de députés dont Daniel Fasquelle, Laurent Wautier, Bernard Debré, Bernard Accoyer et "NKM", n'a pas la valeur contraignante d'une loi. Elle s'adresse au gouvernement afin de l'encourager à une meilleure prise en charge des autistes. En dépit des avancées, 80% des enfants atteints du trouble du spectre autistique (TSA) sont exclus de l'école en milieu ordinaire, relève notamment les signataires dans l'exposé des motifs de cette démarche. "En 2014, 44% des personnes autistes étaient victimes de maltraitances, soit 250.000 sur les 600.000 que compte le pays", lit-on également. La France a d'ailleurs été condamnée en février 2015 par la Cour européenne des droits de l'Homme pour "manque d'accompagnement" des personnes autistes. Les recommandations de bonnes pratiques de prise en charge émises en mars 2012 par la HAS sont "d'importance vitale pour l'amélioration de la prise en charge de l'autisme" souligne le texte de résolution qui invite le gouvernement à "réallouer en totalité les financements" aux "approches validées scientifiquement et ayant fait preuve de leur efficacité", au détriment celles qui ne sont pas recommandées. Le gouvernement est ainsi invité "à fermement condamner et interdire les pratiques psychanalytiques sous toutes leurs formes" non recommandées par la HAS. De plus, il lui est demandé de "faire systématiquement engager la responsabilité pénale des professionnels de santé qui s'opposent aux avancées scientifiques et commettent des erreurs médicales en matière d'autisme". Selon la résolution, le gouvernement doit amener la Fédération française de psychiatrie à reconnaître "sans aucune réserve et officiellement" les recommandations de la HAS afin de "renoncer au packing, à la psychanalyse et à toutes les approches maltraitantes". Du côté des "psy", l'Inter-Associatif Européen de Psychanalyse (réunissant 12 associations) crie au "liberticide", jugeant la proposition déposée par M. Fasquelle "diffamatoire et calomnieuse". Cette proposition serait "préjudiciable à la majorité des sujets autistes", affirment ces psychanalystes outrés par les menaces sur le plan économique et pénal. Le collectif des 39 réclame le retrait des recommandations de la HAS et appelle à signer la pétition sur change.org contre la "science d'état" approuvée notamment par des psychiatres d'enfants. La CIPPA (coordination internationale de psychothérapeutes psychanalystes s'occupant d'autisme) présidé par le pédopsychiatre Bernard Golse estime que la psychanalyse "ne peut être tenue responsable des dérives maltraitantes" et qu'elle représente "un moyen irremplaçable pour atténuer la souffrance psychique" des autistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La succession de Le Roux à la tête des députés PS est ouverte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206133001.xho89i2g.html</link>
   <description><![CDATA[Le départ de Bruno Le Roux pour le ministère de l'Intérieur mardi laisse ouverte sa succession à la tête des députés socialistes, les noms des quadragénaires Guillaume Bachelay et Olivier Faure circulant notamment parmi les parlementaires. Le prochain président du groupe majoritaire devrait n'être élu par ses pairs que la semaine prochaine en réunion de groupe. En attendant, la première co-vice-présidente, Seybah Dagoma, élue de Paris, assure l'intérim. Bien que s'en réjouissant, pour la plupart, les députés PS ont été quelque peu pris de court mardi matin par la nomination de leur patron place Beauvau. Le successeur de Bruno Le Roux "aura un rôle important, c'est nous mener au combat présidentiel - c'est le premier enjeu - et aux législatives" au printemps 2017, a déclaré devant la presse la députée Marie-Arlette Carlotti. En attendant que les candidatures soient officialisées, le nom de Guillaume Bachelay, numéro deux du PS et député de Seine-Maritime, était fréquemment cité. Cet ancien fabiusien, un temps proche de Martine Aubry dans le passé, bénéficierait d'un soutien assez large, selon plusieurs sources parlementaires, et sa grande proximité avec François Hollande est un argument de poids. Certains députés PS se montraient toutefois peu enthousiastes. "Plutôt un travailleur de l'ombre", M. Bachelay est "très discret dans la vie du groupe et d'une manière générale", jugeait l'un, plaidant pour quelqu'un d'"un peu charismatique". Un frondeur estimait aussi il y a quelques mois qu'il avait "perdu la confiance de beaucoup de socialistes". Pour présider le groupe, "le choix qui s'impose naturellement est celui de la stabilité et de la continuité du travail parlementaire engagé", a déclaré à l'AFP Sébastien Denaja, un des vice-présidents du groupe. Ce fidèle hollandais voit en M. Bachelay "un candidat légitime" et vante Olivier Faure, un des vice-présidents, comme "homme d'équilibre, sérieux, travailleur" qui fera "consensus". Olivier Faure, porte-parole du PS et élu de Seine-et-Marne, est proche de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, lequel ne pèse plus dans les rangs socialistes, selon de bons connaisseurs. M. Faure "incarne le mieux le centre de gravité du groupe" et il est "un homme de solutions" ayant tenté de chercher des issues "même dans les moments difficiles comme sur la déchéance de nationalité ou la loi travail", le défend un camarade. "Sympa, solide, pas sectaire, compatible avec toutes les sensibilités du groupe", décrit un autre député non-aligné. Le possible choix Christophe Borgel, président du Comité national d'organisation de la primaire du PS et secrétaire national du parti en charge des élections, paraissait en revanche compliqué vu ses responsabilités et sa grande proximité avec Manuel Valls. A la réunion mardi des députés PS, qui recevaient le ministre des Affaires européennes allemand, hommage a été rendu à François Hollande, dont la décision de ne pas se représenter à la présidentielle "n'a pas été facile, pour lui comme pour nous", a glissé en conférence de presse une porte-parole, Annick Lepetit. Bruno Le Roux a fait un bref passage et été félicité. "Le groupe doit continuer à être présent" dans les mois à venir, a plaidé cette députée de Paris, déplorant qu'il y ait déjà "certains collègues que l'on ne voit plus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau Premier ministre: les députés LR et UDI s'interrogent sur les cinq prochains mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161206130605.rzmq82jf.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des députés LR et UDI ont pressé mardi l'exécutif d'en dire plus sur les cinq prochains mois d'un "pays à gouverner", via notamment une déclaration de politique générale, Christian Jacob raillant Bernard Cazeneuve nommé à Matignon pour "fermer les lumières". Après la situation née d'"un président de la République qui se sauve en courant et d'un Premier ministre tueur politique en série", on "a bien compris que M. Cazeneuve était mis là pour fermer les lumières en quelque sorte. Mais il y a un pays à gouverner, en état d'urgence. Qu'est-ce qu'il fait pendant ces cinq mois ?", a demandé le chef de file du groupe Les Républicains lors d'une conférence de presse. "Nous verrons si ces cinq mois sont la gestion des affaires courantes, ou s'ils sont utiles à la France, alors que le président de la République a expliqué qu'il le serait jusqu'au bout. On ne peut pas imaginer qu'on soit en roue libre, même si la session parlementaire s'arrête fin février, par exemple sur le Brexit, sur Notre-Dame-des-Landes, sur des décrets d'application de la loi travail", a lancé son homologue UDI, Philippe Vigier. A l'unisson du patron des députés centristes, M. Jacob a insisté sur la nécessité d'une déclaration de politique générale du nouveau Premier ministre, voire d'un engagement de responsabilité avec un vote, "si tant est que la majorité ait encore un peu de respect pour les institutions de la Ve République". Interrogé sur une motion de censure de l'opposition si le gouvernement engage sa responsabilité, le député-maire LR de Provins (Seine-et-Marne) s'est refusé à communiquer la position du groupe à ce stade. Quant aux nominations de Bernard Cazeneuve comme chef du gouvernement ou Bruno Le Roux comme ministre de l'Intérieur, M. Jacob n'a pas voulu les commenter, considérant que "le vrai sujet politique est que les deux têtes de l'exécutif soient tombées".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revenus des plateformes comme Airbnb transmis au fisc: feu vert de l'Assemblée pour 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161205214919.iex2qphz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert lundi soir à un amendement au projet de loi de finances rectificative 2016 pour obliger les plateformes en ligne du type Airbnb à une déclaration automatique au fisc des revenus de leurs utilisateurs, mais à partir de 2019. Cette déclaration automatique, pour les plateformes françaises comme étrangères, doit permettre à l'administration fiscale d'alimenter la déclaration préremplie des contribuables, et de calculer l'impôt dû en fonction des règles applicables à chaque catégorie de revenu. Les plateformes en ligne mettent en relation des particuliers ou des professionnels en vue de la vente ou du partage d'un bien (une voiture, un logement, une perceuse etc.) ou de la fourniture d'un service (transport, comptabilité, cuisine, bricolage, etc.). Aujourd'hui, "en pratique les revenus sont très rarement déclarés, très rarement contrôlés, et in fine très rarement imposés. Il en résulte une perte de recettes pour l'État, une insécurité juridique pour le contribuable, et une concurrence déloyale pour certains secteurs", a plaidé le député socialiste de Paris Pascal Cherki dans son amendement initial, qui prévoyait une entrée en application immédiate, et était similaire à des propositions des radicaux de gauche et de l'UDI. "Les enjeux économiques et financiers ne sont pas minces", a relevé Dominique Lefebvre (PS) au nom de la commission des Finances, où l'amendement avait été adopté à l'unanimité. Des études récentes ont évalué à 28 milliards d'euros le montant total des transactions en Europe dans les principaux secteurs de l'économie collaborative, montant qui pourrait être multiplié par 20 en dix ans, a-t-il rappelé. Cependant, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a plaidé que déjà, "durant les douze derniers mois nous avons beaucoup avancé", avec par exemple l'obligation pour les plateformes d'informer les bénéficiaires sur le statut de leurs revenus, et "il faut laisser vivre les dispositifs mis en place". "Nous sommes accusés d'empêcher le développement de l'économie collaborative" ou de "faire la chasse" au moindre revenu, a-t-il aussi souligné en émettant tout d'abord un avis défavorable. Le centriste Charles de Courson a alors suggéré que l'application soit repoussée à 2019, ce à quoi se sont ralliés l'ensemble des intervenants. Les députés ont déjà voté dans le budget de la Sécurité sociale pour 2017 un article pour faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives au-delà d'un certain seuil de revenus (7.720 euros pour les biens meubles comme les voitures et 23.000 euros pour l'immobilier).]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 22:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le dernier budget de la Sécu du quinquennat adopté définitivement par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161205162623.zw5w33n9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée, le budget de la Sécurité sociale pour 2017, le dernier du quinquennat, qui promet notamment la fin du célèbre "trou" et un geste fiscal pour les retraités modestes. A main levée, les socialistes et radicaux de gauche se sont prononcés pour, les élus LR, UDI et du Front de gauche contre. Ce vote clôt au Parlement huit semaines d'examen sans heurts majeurs de ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale "de justice, qui fait progresser les droits de nos concitoyens tout en garantissant l'équilibre de nos comptes sociaux", a vanté dans l'hémicycle la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. "La fin des déficits sociaux restera comme l'une des marques de ce quinquennat", a ajouté cette proche de François Hollande. Le gouvernement table sur un déficit du régime général (maladie, retraites, famille, accidents du travail) ramené à 400 millions d'euros contre 3,4 mds en 2016, ce qui serait le meilleur résultat depuis 2001. La branche maladie devra notamment réaliser environ 4 mds d'euros d'économies. Par ailleurs, 550.000 ménages modestes supplémentaires bénéficieront d'un taux réduit ou seront exonérés de la contribution sociale généralisée (CSG), mesure qui a permis de rallier une majorité de "frondeurs" socialistes, qui restent opposés à la baisse de cotisations sociales pour les entreprises dans le cadre du pacte de responsabilité. Le texte comprend une kyrielle d'autres dispositions, de la vaccination anti-grippe par les pharmaciens à la lutte contre la tabagisme, en passant par des prélèvements sociaux pour certains particuliers loueurs. Le Sénat à majorité de droite, qui conteste un redressement des comptes, avait profondément remanié le projet de loi en novembre. En nouvelle lecture la semaine dernière, la Haute assemblée avait rejeté directement le texte, via l'adoption d'une motion préalable. Mais c'est l'Assemblée qui a le dernier mot et c'est sa version qui a été entérinée. "Je regrette que l'opposition se réfugie derrière une mise en cause des chiffres - pourtant incontestables - et refuse, lorsqu'elle en a la possibilité à la chambre haute du Parlement, d'adopter les mesures qui figurent dans le programme de son candidat" François Fillon, a lancé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, jugeant que "personne n'a le droit de faire peur aux électeurs en agitant le spectre de la déroute financière pour faire avaler des réformes inutilement punitives". Gilles Lurton, au nom du groupe LR, lui a rétorqué que "contrairement à ce que vous tentez de répandre dans le pays", la Sécurité sociale, "nous la défendons tous". Mais, face à ce qui est devenu selon lui "un système d'assistanat", "les Français comprennent parfaitement la nécessité de redresser la situation". "L'avenir de l'assurance maladie n'est pas garanti" et "la situation ne sera pas meilleure en 2017 qu'en 2012", a abondé Arnaud Richard (UDI). A l'inverse, Jacqueline Fraysse, pour le Front de gauche, a expliqué son opposition par un "recul des prestations sociales" et des "décisions indignes d'un gouvernement se réclamant de gauche".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
