<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 03:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Régionales : à qui va profiter la "guerre" ? se demande la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151123023635.pq73cd8t.html</link>
   <description><![CDATA[La campagne des régionales reprend, dix jours après les attentats de Paris, et la presse se demande lundi avec un brin de cynisme : qui va tirer profit électoralement de "l'état de guerre" ? "Avec la campagne officielle pour les élections régionales qui débute aujourd'hui, la politique reprend le dessus. Faut-il s'en offusquer ?" s'interroge Isabelle de Gaulmyn dans La Croix. L'éditorialiste du journal catholique n'y voit finalement rien à redire car "après tout, ce qui distingue la démocratie du totalitarisme, c'est l'acceptation des clivages et la culture du débat". "Va-t-on reprendre là où l'on s'est arrêté, avec un FN en tête dans la région, une droite en outsider et une gauche aux abois ?" Mickaël Tassart pose la question dans Le Courrier picard et donne un début de réponse en notant que "la donne a changé" depuis le 13 novembre. "Initialement, les régionales devaient être le point d'aboutissement d'une longue séquence de trois ans", rappelle Guillaume Tabard dans Le Figaro. "Elles pourraient en partie devenir un référendum sur l'attitude du chef de l'État au cours de la semaine écoulée." - 'Revanche personnelle' - Pour Pierre Fréhel du Républicain lorrain, "l'onde de choc des attentats a été si puissante que le président sait qu'il peut jouer à l'aise le grand air de l'union nationale, ce qu'il a fait sans désemparer comme pour prendre une revanche personnelle sur ses contempteurs". Alors "François Hollande tirera-t-il un bénéfice politique durable de la posture résolue de chef de guerre qu'il a adoptée ces derniers jours ?", demande Monique Raux dans L'Est républicain. Les premières enquêtes d'opinion post-attentats semblent confirmer cette tendance. Dans les colonnes des Echos, Cécile Cornudet dissèque la stratégie du PS, "qui cherche à transformer l'appui que trouve François Hollande dans l'opinion en mobilisation de ses électeurs le 6 décembre". Mais l'analyste du quotidien économique, qui titre sa chronique "A qui profite la guerre ?", ajoute que si "les mesures de François Hollande sont plébiscitées", "c'est le FN qui progresse dans les intentions de vote". "En clair, la question est maintenant de savoir qui va l'emporter entre le +raz-de-marée frontiste+ sur fond d'islamophobie et la +remobilisation de l'électorat de gauche+ sur fond de sursaut républicain?", résume Nicolas Fostier de L'Union/L'Ardennais. Pour Libération, David Carzon apporte une nuance en estimant que "ce qui doit nous préoccuper, c'est le score que réalisera l'abstention, promise encore il y a peu à des records. Car même s'il s'agit d'un scrutin local qui peut paraître loin de la tragédie que nous traversons, nous pourrons y lire ce qu'il reste de confiance dans la parole politique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 03:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales en PACA: "l'effondrement de la droite peut faire le jeu du FN" (Castaner, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151122190005.9osdar34.html</link>
   <description><![CDATA[La tête de liste PS pour les régionales en PACA, Christophe Castaner, a jugé dimanche "étonnant" le score dans les sondages pour son adversaire LR Christian Estrosi, trouvant "dangereux cet effacement de la droite, car il peut faire le jeu du FN". Interrogé sur RTL sur ses faibles chances de l'emporter en Provence-Alpes-Côte d'Azur, le député-maire de Forcalquier a répondu que le cumul estimé des suffrages des formations de gauche au soir du premier tour était "pas si loin d'une victoire possible et du candidat des Républicains". "Ce qui est étonnant", a-t-il poursuivi, "c'est le score du candidat des Républicains: à peine 30%, alors qu'il a la totalité de la droite classique autour de lui. C'est dangereux pour notre région parce qu'effectivement cet effacement de la droite peut faire le jeu du Front national". Jugeant que "la droite en PACA a tellement banalisé le discours du Front national qu'on peut craindre que le FN rafle la mise", M. Castaner a affirmé que la gauche est "le rempart au Front national parce que nous combattons ses idées". Le FN remporterait les élections régionales en Paca avec 40% des voix au premier tour et 41% au second devant la liste Les Républicains-UDI-MoDem (30% au 1er tour, 34% au second) et la gauche (25% au second tour), selon un sondage Ipsos/Sopra Steria publié dimanche et réalisé après les attentats de Paris et Saint-Denis. Dans le climat post-attentats, qui a pour l'instant "nationalisé les débats", le chef de file des socialistes dans la région a déploré une surenchère dans les récentes interventions de ses adversaires de droite et d'extrême droite faisant "la course l'un derrière l'autre", à rebours selon lui du besoin de "sérénité et de sérieux". Il a ainsi déploré que la députée FN du Vaucluse Marion Maréchal-Le Pen "en rajoute dans la stigmatisation et la haine de l'autre", qualifiant de "fantasme, mensonge" les affirmations selon lesquelles "des bateaux arriveraient sur les côtes de PACA, avec un déferlement de migrants". A ses yeux, il s'agit de parler "de la région du quotidien" et des "compétences de la région pour changer la vie" de ses habitants, par exemple "rouvrir les deux écoles de police que Nicolas Sarkozy, soutenu par Christian Estrosi, ont supprimées dans notre région, pour en faire des lieux de formation dédiés à la question de la sécurité".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 20:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: la diplomatie de la France "a évolué avec la réalité", reconnaît Guigou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151122180850.5zm46cfq.html</link>
   <description><![CDATA[La diplomatie française en Syrie "a évolué avec la réalité" en ne faisant plus du départ de Bachar al-Assad un "préalable" et en désignant le groupe État islamique comme "l'ennemi", a reconnu dimanche la présidente de la commmission des Affaires étrangères de l'Assemblée Elisabeth Guigou (PS). "La diplomatie française a évolué. Le propre d'une diplomatie qui réussit, c'est d'évoluer avec la réalité. La réalité a évolué dans un sens qui n'était pas favorable", a constaté Mme Guigou, invitée de l'émission "C Politique" sur France 5. "Il ne faut pas faire une fixation sur Bachar. Cela fait des mois que la France n'en fait plus un préalable", a affirmé Mme Guigou, à trois jours d'un débat suivi d'un vote au Parlement sur la prolongation de l'intervention aérienne française en Syrie. "Notre ennemi, c'est Daech. Nous devons le combattre militairement et on peut le battre car c'est une armée de seulement 35 à 40.000 hommes", a estimé cette députée socialiste de Seine-Saint-Denis. "Ce qui est important, c'est que les Russes, pour la première fois la semaine dernière, ont bombardé les positions de Daech", a encore jugé cette ancienne ministre, se félicitant de cette "inflexion" de la Russie. "Il faudra des troupes au sol, mais pas françaises, pas européennes", a-t-elle aussi estimé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duflot dit avoir "des réserves importantes" sur la future réforme constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151120143922.q5hiprdj.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée, Cécile Duflot, a annoncé vendredi qu'elle n'était pas favorable à la réforme constitutionnelle annoncée lundi par François Hollande, évoquant "des réserves importantes". "J'ai des réserves importantes sur la nécessité de modifier la Constitution et surtout de vives réticences quant à la temporalité de cette modification", a-t-elle expliqué dans un entretien à Reporterre, évoquant une "démarche inutile et dangereuse". "Le tragique spectaculaire des attentats marque davantage les esprits que la catastrophe lente de notre modèle de développement", a-t-elle ajouté à propos de la COP21, qui doit s'ouvrir dans dix jours à Paris. L'ancienne ministre du Logement a également fustigé l'idée de la déchéance de nationalité pour les binationaux, estimant qu'elle est "au fond basée sur l'idée que les binationaux sont moins Français que les autres". "Cette distinction n'a rien à voir avec la lutte contre le terrorisme mais tout à voir avec la volonté affichée par nos adversaires de revenir sur le droit du sol." Elle a par ailleurs expliqué réfléchir "à ce que serait une +politique verte+ de la défense: dans le domaine de la géopolitique, intégrer le facteur environnemental dans les causes du désordre du monde est impératif". Pour elle, le dérèglement climatique est un "multiplicateur de menaces", ayant joué "un rôle important dans la dislocation de la Syrie ou l'émergence de Boko Haram".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Le Guen dénonce des "attitudes franchement indignes" de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151120134503.pcvufc0l.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, a dénoncé vendredi "des attitudes franchement indignes", à l'Assemblée nationale, de l'opposition, qui avait conçu un "dispositif" pour "relancer la polémique" sur les attentats. "Je pense d'abord qu'il y a eu des attitudes franchement indignes. On a été submergés de témoignages de nos concitoyens de quelque sensibilité que ce soit disant +qu'est-ce qui se passe, qu'est-ce que c'est que cette façon de rompre le rapport de dignité dont nous avons besoin aujourd'hui?+", a déclaré M. Le Guen sur LCP et Public Sénat. "Chacun voit bien la manière dont Mme (Christiane) Taubira a été traitée, la manière dont dès le début, quand le Premier ministre prend la parole pour répondre de façon très claire et très posée à la situation, il y a un brouhaha et des invectives. (...) Il y a eu une vision qui n'est pas à la hauteur de la situation, des calculs, on a bien vu", a développé le secrétaire d'Etat. "On était quand même très étonnés de voir arriver à ces question, de façon notable, trois têtes de liste (Les Républicains, NDLR), Mme (Valérie) Pécresse pour l'Ile-de-France, M. (Laurent) Wauquiez (et Christian Estrosi, NDLR). C'était le dispositif qui était adopté collectivement, me semble-t-il, par l'opposition. L'idée était de relancer la polémique", a analysé M. Le Guen. "J'ai entendu différentes personnalités de l'opposition: certains appelaient à l'unité nationale, d'autres voulaient en finir avec l'unité nationale et mener des polémiques d'autant plus indignes, me semble-t-il, que non seulement elles étaient décalées dans le temps mais en plus venant de gens qui en leur temps n'avaient pas pris leurs responsabilités en matière de sécurité", selon M. Le Guen. Tout en accusant le gouvernement de "provocations", la droite a fait amende honorable avec une nouvelle séance mercredi dans un silence religieux à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La cyberattaque d'avril coûtera cher à TV5 (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151120113640.4stljgk1.html</link>
   <description><![CDATA[La cyberattaque du 8 avril contre la chaîne francophone TV5 Monde l'a "fragilisée" et l'obligera à dépenser une dizaine de millions d'euros supplémentaires sur les prochaines années pour sa sécurité informatique, selon un rapport parlementaire. Le 8 avril, vers 20h00 GMT, la chaîne avait subi une cyberattaque menée par des inconnus se réclamant de l'organisation Etat islamique. Ses émissions, reçues dans plus de 200 pays et territoires, avaient été coupées et remplacées par un écran noir sur les onze chaînes du groupe. La chaîne avait aussi perdu le contrôle de ses comptes Facebook et Twitter, ainsi que de ses sites internet, qui affichaient tous des revendications du groupe Etat islamique. Il avait fallu plusieurs heures pour rétablir les programmes. "Cette attaque aurait pu coûter la vie à TV5 Monde, elle va en tout état de cause fragiliser la chaîne dans les années à venir, compte-tenu des coûts supplémentaires liés au renforcement de la protection informatique", analysent les députés Patrice Martin-Lalande (LR) et François Rochebloine (UDI). L'impact financier estimé s'élèverait à 4,8 millions d'euros en 2015, 2,4 millions d'euros a minima en 2016, et un peu plus de 2 millions d'euros par an, de façon pérenne pour les années suivantes, sur un budget annuel d'environ 110 millions d'euros, selon le rapport publié en août, analysé par la Correspondance de la presse et confirmé par la chaîne. "Ce sont autant de dépenses d'investissements auxquelles il faudra renoncer. Les bailleurs de fonds de TV5 Monde doivent prendre la mesure de ce défi et s'engager à soutenir financièrement la chaîne dans les prochaines années", écrivent les députés. Les actionnaires de TV5 Monde ont prévu de se réunir les 26 et 27 novembre pour étudier le budget 2016 de la chaîne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 12:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'USM réclame un bilan à l'expiration de l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151120104204.t95ncc84.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire), réservée sur certaines mesures du projet de loi sur l'état d'urgence, a souhaité vendredi qu'un bilan des mesures appliquées soit présenté au parlement à l'expiration de ce régime d'exception. L'Assemblée nationale a voté à la quasi-unanimité la prolongation de trois mois de l'état d'urgence décrété par le président François Hollande après les attentats de Paris et le renforcement de ce régime. Dans un communiqué, l'USM explique ne pas être opposé "à la mise en oeuvre d'un régime d'exception, justifié par des circonstances exceptionnelles, à condition que sa durée et son régime soient précisément définis". Le syndicat de magistrats se dit globalement favorable "au cadre prévu pour les perquisitions administratives", pas opposé aux dispositions concernant "la dissolution des associations" ou "l'aggravation des peines" mais se montre en revanche "très réservé" sur "l'assignation à résidence". Plus de 157 personnes ont déjà été assignées à résidence dans le cadre de l'état d'urgence. "Les conditions de mise en oeuvre de cette mesure attentatoire aux libertés paraissent insuffisamment encadrées", juge le syndicat dans son communiqué. Le texte prévoit que peut être visée par cette mesure toute personne à l'égard de laquelle existe "des raisons sérieuses de penser que son comportement constitue une menace pour la sécurité et l'ordre publics". Mais, souligne l'USM, "sans que soient exigés des éléments objectifs et concordants". "La menace peut donc n'être ni avérée ni caractérisée alors que les restrictions à la liberté d'aller et venir sont très importantes", fait valoir le syndicat. L'USM se dit également "opposée à la possibilité de placer, même avec son accord, la personne assignée à résidence, sous surveillance électronique mobile". "Une telle mesure, de surcroît particulièrement difficile à mettre en oeuvre techniquement, ne doit relever que d'une décision judiciaire", estime le syndicat pour lequel, par ailleurs, "l'administration pénitentiaire n'a pas pour mission de contrôler des mesures administratives". Pour le syndicat, "l'ampleur de l'atteinte portée à une liberté fondamentale à valeur constitutionnelle justifierait que le recours contre l'assignation à résidence soit porté devant le juge judiciaire, garant constitutionnel des libertés individuelles".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 11:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote contre l'état d'urgence de 6 députés: un comportement "décalé", dénonce Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151120102205.raa9l9fd.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a dénoncé vendredi le comportement "décalé" des six députés -trois socialistes frondeurs et trois écologistes- qui n'ont pas approuvé la prolongation de l'état d'urgence. "551 votants pour ce texte, 551. Six votes contre, trois socialistes -trois membres de mon groupe-, trois écologistes, je veux que les choses soient précises et claires, ils ne représentent en rien la majorité de l'Assemblée nationale", a déclaré Bruno Le Roux sur Sud Radio et Public Sénat. "Je pourrais dire aujourd'hui +ils porteront la responsabilité s'il y a+, je n'ai même pas envie de le dire, parce ce que je pense que dans la période, c'est un comportement qui est tellement décalé, tellement décalé, que de ne pas soutenir le gouvernement et de ne pas être unis devant les Français (...)", a-t-il poursuivi. "Je regrette ce type de comportement qui vise à toujours essayer de se distinguer." Trois socialistes frondeurs et trois écologistes ont voté jeudi contre la prolongation pour trois mois de l'état d'urgence et le renforcement de ce régime d'exception, et une socialiste s'est abstenue sur l'ensemble de ce texte, qui a recueilli 551 voix pour. Bruno Le Roux a par ailleurs estimé, alors que les ministres européens de l'Intérieur et de la Justice se réunissent en urgence à Bruxelles, qu'"on n'est pas au bout du bout" de Schengen. Pour le député, la question n'est pas de revenir à des frontières nationales "qui demain feraient exploser l'Europe" et qui "auraient très peu de chances d'être moins poreuses" que celles de Schengen. "La question c'est de savoir s'il y a cette prise de conscience pour que tous les pays européens renforcent les frontières Schengen". "C'est plus d'Europe et plus d'efficacité à nos frontières qui nous protégera", a-t-il jugé. Sur la question des migrants, M. Le Roux a souligné que "l'accueil des réfugiés ne va pas sans un contrôle". "On n'arrête pas aujourd'hui l'accueil de ceux qui doivent pouvoir venir en Europe", mais "il n'est pas question de céder le moindre pouce sur la question du contrôle".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Taxe tampon": retour au Sénat par deux amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119201337.3wdcm2bu.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénatrices écologiste Corinne Bouchoux et socialiste Maryvonne Blondin ont chacune déposé jeudi un amendement au projet de budget 2015 proposant de réduire à 5,5% contre 20% le taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, une demande qui avait été rejetée à l'Assemblée nationale au grand dam de nombreuses associations. "Cet amendement propose de réduire de 20% à 5,5% la TVA appliquée aux tampons, serviettes hygiéniques et coupes menstruelles, car ils peuvent être considérés comme produits de première nécessité", souligne Mme Bouchoux qui a reçu le soutien de la présidente de la délégation aux droits des femmes, Chantal Jouanno (UDI-UC). "Si le coût de la baisse de la TVA produits de protection hygiénique féminine évalué à 55 millions d'euros par le gouvernement peut soulever des interrogations, il n'est pas possible selon nous de contester l'enjeu de santé publique que cela représente", poursuit Mme Bouchoux qui assure actuellement la présidence tournante de son groupe. Elle estime en effet qu'il y a un risque d'infection pour les femmes "les plus pauvres" avec une TVA à 20% sur ces produits, et qu'elles "soient forcées d'en utiliser moins, ou de les garder plus longtemps". Dans son amendement soutenu par 43 sénateurs socialistes, Mme Blondin affirme que l'application actuelle du taux de 20% "constitue une injustice, en particulier pour les femmes les plus précaires". A l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait dit que "le gouvernement ne souhaite pas bouger sur les taux de TVA". Il avait souligné qu'un taux de 20% était appliqué aux mousses à raser pour hommes et que "le débat est passionné" mais "pas simple". La secrétaire d'État chargée des droits des femmes, Pascale Boistard, avait ensuite affirmé qu'il fallait "prendre au sérieux" cette demande, disant "appuyer" les revendications d'associations féministes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 21:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques à la mort d'Abdelhamid Abaaoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119165416.yadp4zy2.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques jeudi à la mort dans un assaut policier mercredi du jihadiste belgo-marocain Abdelhamid Abaaoud, "l'un des cerveaux des attentats de Paris et de Saint-Denis": - Eric Ciotti (Les Républicains): "Je me réjouis qu'il ait été neutralisé". Sans vouloir "ouvrir aucune polémique", sa présence en France "traduit des énormes trous dans la raquette de nos dispositifs de contrôle", Abaaoud étant "une personne bien connue, identifiée". (dans les couloirs de l'Assemblée) - Bruno Le Roux, patron des députés PS: "Félicitations renouvelées à nos forces de sécurité qui ont mis hors d'état de nuire plusieurs des bourreaux de nos concitoyens #Abaaoud" (Twitter) - Florian Philippot, vice-président du Front national: "Abaaoud se baladait donc tranquillement sans même qu'on sache qu'il était en France: folie d'une Europe sans frontières nationales!" (Twitter) - Jean-Luc Moudenc, maire LR de Toulouse: "Bonne nouvelle. Nous voilà débarrassés d'un monstre dénué de la moindre once d'humanité" (Twitter) - Christian Jacob, patron des députés LR: "C'est effectivement une bonne nouvelle qu'il ait pu être neutralisé et c'est encore l'occasion de féliciter les services de police, de renseignements, les enquêteurs, tous ceux qui ont contribué a cette intervention." Interrogé sur des failles éventuelles, il refuse de polémiquer. (couloirs de l'Assemblée) - Stéphane Ravier, sénateur FN des Bouches-du-Rhône: "Nos frontières sont des passoires ouvertes à toutes les menaces. Lourde responsabilité de B. Cazeneuve", le ministre de l'Intérieur. (Twitter) - Jean-Christophe Lagarde, chef de file des députés UDI: "Ca prouve que dans la lutte contre le terrorisme, nous avons besoin de moyens exceptionnels." "On a besoin de plus de renseignements pour surveiller les allées et venues parce que - s'il est parvenu à venir jusqu'en France -, en quelques jours avec des moyens exceptionnels liés à l'état d'urgence, on a réussi à le retrouver, à tenter de l'interpeller et à l'abattre puisqu'il a résisté." (couloirs de l'Assemblée) - André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche: "Ca montre au moins une chose, c'est qu'on peut avoir toutes les évolutions réglementaires, en termes de renforcement de la sécurité, on peut parler de plus de contrôle aux frontières, je crois que l'acte terroriste s'il est organisé, s'il est voulu, les barbares qui veulent commettre à terme cet acte de tuerie, vont surmonter tous les obstacles." La réponse passe notamment "par une grande coalition militaire sous l'égide de l'ONU" et par le fait "d'assécher le financement de Daech". (couloirs de l'Assemblée) - François de Rugy (écologiste): Sur la présence d'Abaaoud en France, "c'est le rôle de la justice d'apporter des réponses les plus précises possibles". Mais "le risque zéro n'existe pas. On sait qu'il y a des terroristes sur le sol français. Il y a des Français qui se livrent à des actes terroristes". "La question du terrorisme est avant tout une question de sécurité intérieure", d'où les mesures prises dans l'urgence actuellement. (couloirs de l'Assemblée)]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Taxe tampon": retour au Sénat par un amendement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119162212.wirbmzka.html</link>
   <description><![CDATA[La sénatrice écologiste Corinne Bouchoux a déposé jeudi un amendement au projet de budget 2015 proposant de réduire à 5,5% contre 20% le taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, une demande qui avait été rejetée à l'Assemblée nationale au grand dam de nombreuses associations. "Cet amendement propose de réduire de 20% à 5,5% la TVA appliquée aux tampons, serviettes hygiéniques et coupes menstruelles, car ils peuvent être considérés comme produits de première nécessité", souligne Mme Bouchoux qui a reçu le soutien de la présidente de la délégation aux droits des femmes Chantal Jouanno (UDI-UC). "Si le coût de la baisse de la TVA produits de protection hygiénique féminine évalué à 55 millions d'euros par le gouvernement peut soulever des interrogations, il n'est pas possible selon nous de contester l'enjeu de santé publique que cela représente", poursuit Mme Bouchoux qui assure actuellement la présidence tournante de son groupe. Elle estime en effet qu'il y a un risque d'infection pour les femmes "les plus pauvres" avec une TVA à 20% sur ces produits, et qu'elles "soient forcées d'en utiliser moins, ou de les garder plus longtemps". A l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait dit que "le gouvernement ne souhaite pas bouger sur les taux de TVA". Il avait souligné qu'un taux de 20% était appliqué aux mousses à raser pour hommes et que "le débat est passionné" mais "pas simple". La secrétaire d'État chargée des droits des femmes, Pascale Boistard, avait par la suite affirmé qu'il faut "prendre au sérieux" cette demande, disant "appuyer" les revendications d'associations féministes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le vote quasi unanime de l'Assemblée, un "message clair aux terroristes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119144507.udkeexon.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote quasi unanime de l'Assemblée nationale en faveur de la prolongation de l'état d'urgence après les attentats est une "démonstration de la capacité d'union" de la classe politique française et "un message clair aux terroristes", a salué jeudi Manuel Valls. "L'ensemble des forces politiques de ce pays ont fait la démonstration de leur capacité d'union et c'est aussi un geste très fort", a déclaré le chef du gouvernement à la presse en quittant l'Assemblée après le vote. "La France à travers le Parlement, avec le gouvernement, avec le président de la République, envoie un message très clair aux terroristes: nous sommes debout, nous vous combattons dans cette guerre et nous vous anéantirons", a-t-il poursuivi. L'Assemblée nationale a adopté jeudi à la quasi-unanimité, par 551 voix contre 6 et une abstention, le projet de loi prolongeant pour trois mois l'état d'urgence post-attentats et renforçant ce régime d'exception, en vigueur depuis les attentats de Paris et Saint-Denis. "C'est dans ces moments-là que les Français sont grands, sont capables de se hisser au plus haut niveau d'exigence", a encore salué M. Valls. Il s'est félicité de "l'union sacrée, que nous venons de démontrer" dans "un débat de très grande qualité", rappelant que le gouvernement avait été "à l'écoute", en soutenant plusieurs amendements, dont certains de l'opposition. "J'espère un vote conforme demain (vendredi) du Sénat (...) et ainsi l'état d'urgence sera prolongé pour trois mois avec des outils modernisés et efficaces adaptés à la menace terroriste", a-t-il dit. Alors qu'une journaliste évoquait d'autre part les interrogations suscitées par la présence en France du jihadiste belge Abdelhamid Abaaoud, tué lors de l'assaut de Saint-Denis, Manuel Valls a concédé que "toutes les interrogations sont bien sûr légitimes". Mais, a-t-il ajouté aussitôt, "ma fonction aujourd'hui, c'est de soutenir l'action des services de Renseignement, de la police, de la gendarmerie, de nos militaires qui combattent le terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: avertissement de Valls sur le risque d'attentats chimiques et bactériologiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119141954.hk5g1gra.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a averti jeudi du risque d'attentat avec des "armes chimiques ou bactériologiques", dans son discours devant l'Assemblée nationale sur la prolongation de l'état d'urgence. "Il ne faut aujourd'hui rien exclure. Je le dis bien sûr avec toutes les précautions qui s'imposent mais nous savons et nous l'avons à l'esprit. Il peut y avoir aussi le risque d'armes chimiques ou bactériologiques", a dit le Premier ministre devant un hémicycle quasi comble. Dans les couloirs de l'Assemblée, le député socialiste Philippe Doucet a trouvé "normal que le Premier ministre joue la transparence" sur le risque chimique, affirmant qu'"il y a un certain nombre de remontées d'information venant de Syrie qui peuvent montrer que c'est quelque chose de possible". Interrogé sur la réaction de la population à ces déclarations du chef du gouvernement, cet élu du Val d'Oise a jugé que "les gens ne sont pas dans une logique de panique". Considérant que "le Premier ministre a sans doute prononcé ces paroles sur la base d'éléments précis", le député Les Républicains Eric Ciotti a aussi estimé hors de l'hémicycle qu'"il faut cette transparence" mais aussi qu'"il faut se doter de toutes les armes juridiques, militaires, matérielles et humaines pour contrer cette menace". Pour Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), "c'est une menace qui semble donc sérieuse" et "si le Premier ministre dit des choses aussi graves, il ne peut pas laisser les frontières ouvertes". Le gouvernement a autorisé en urgence, dans un arrêté publié samedi, la pharmacie des armées à distribuer un antidote aux armes chimiques à des services d'urgence civils en France. Ce produit anti-produits neurotoxiques, le sulfate d'atropine, est mis à disposition en raison du "risque d'attentats terroristes", dans le contexte de la COP21 qui réunira plus d'une centaine de chefs d'Etat et de gouvernement, selon cet arrêté signé par le directeur général de la santé. map-pg-ic-chl/glr/nm]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 15:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: le gouvernement pourra bloquer des sites internet et réseaux sociaux, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119135348.1d62x8dt.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement pourra, dans le cadre de l'état d'urgence, bloquer des sites internet et réseaux sociaux faisant l'apologie du terrorisme ou incitant à des actes terroristes, a voté jeudi l'Assemblée nationale. Manuel Valls s'en était remis à la "sagesse" des députés sur le vote de ces amendements des radicaux de gauche et de l'UDI, qui ont été soutenus par certains socialistes. Le rapporteur Jean-Jacques Urvoas (PS), président de la commission des Lois, a, lui, jugé notamment que la rédaction poserait des difficultés techniques. "Le ministre de l'Intérieur peut prendre toute mesure pour assurer l'interruption de tout service de communication au public en ligne provoquant à la commission d'actes de terrorisme ou en faisant l'apologie", stipule l'amendement adopté. Le projet de loi sur la prorogation de l'état d'urgence prévoyait initialement de supprimer la possibilité de mesures pour contrôler la presse et les publications de toute nature, ainsi que les émissions radiophoniques, les projections cinématographiques et les représentations théâtrales, inscrite dans la loi initiale de 1955. Après avoir souligné que les attentats de janvier avaient montré que "l'information spectacle" pouvaient donner lieu à des dérapages "dangereux" et concédé que "les médias traditionnels se montrent beaucoup plus responsables" depuis, le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a appelé à ne pas "s'interdire tout moyen d'interrompre la diffusion d'information à travers les réseaux sociaux et sites internet", au motif qu'"internet est une arme de recrutement et mobilisation" de jihadistes. Satisfait que le Premier ministre ait laissé passer cette mesure, le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg a estimé que cet "amendement important" contribuera à combattre un vecteur priviligié de l'islamisme radical. La socialiste Sandrine Mazetier a plaidé aussi pour empêcher "la propagation d'informations pouvant mettre en danger nos concitoyens ou les forces de l'ordre intervenant en direct, de fausses informations ou des appels aux meurtres, qui ne sont malheureusement pas le seul fait de terroristes". "Naturellement, nous ne visons pas la presse libre, indépendante, qui fait la force de notre démocratie, nous ne ciblons pas les réseaux sociaux parce qu'ils sont des réseaux sociaux, sachant qu'ils ont aussi permis les opérations #porteouverte et #dondusang" après les attentats meurtriers de vendredi à Paris, a ajouté cette députée de Paris. Le président du groupe PS, Bruno Le Roux, avait demandé aux députés socialistes dans son discours liminaire de "ne céder à aucune restriction de la liberté de la presse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale quasi unanime prolonge de trois mois et renforce l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119134304.kvg9iu5w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à la quasi-unanimité, par 551 voix contre 6 et une abstention, le projet de loi prolongeant pour trois mois l'état d'urgence post-attentats et renforçant ce régime d'exception. Le projet de loi, qui actualise la loi de 1955 sur l'état d'urgence, prévoit notamment l'élargissement des assignations à résidence et la dissolution de groupes radicaux chapeautant des mosquées et des lieux de prières extrémistes. D'autres mesures importantes ont été ajoutées dans l'hémicycle, comme le possible recours au bracelet électronique pour certains assignés à résidence, ou le possible blocage de sites internet par le gouvernement. Le projet de loi qui proroge l'état d'urgence en métropole et outre-mer jusqu'à fin février devrait être voté conforme vendredi au Sénat, entraînant son adoption définitive. Tous les groupes politiques ont soutenu le texte porteur d'un "équilibre efficace et juste", selon Pascal Popelin (PS), et de "réponses urgentes et immédiates", d'après Eric Ciotti (Les Républicains). Le député socialiste Pouria Amirshahi et trois députés écologistes, Noël Mamère, Isabelle Attard et Sergio Coronado, avaient annoncé qu'ils se prononceraient contre un texte faisant peser un "risque pour les libertés fondatrices". Les élus PS Gérard Sebaoun et Barbara Romagnan ont également voté contre. Fanélie Carrey-Conte (PS) s'est pour sa part abstenue.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
