<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 14:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Séparatisme: débats sous haute tension en vue à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208125235.ap7eufxk.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre les séparatismes, présenté mercredi en Conseil des ministres, doit arriver début 2021 à l'Assemblée nationale où la majorité, déjà sous les tirs croisés des oppositions, doit aussi gérer ses divisions internes sur le sujet hautement sensible de la laïcité. Loin de l'union nationale souhaitée après l'assassinat de l'enseignant Samuel Paty, les débats s'annoncent acharnés sur chaque mesure, à l'image de ceux récents sur le projet de loi sur la sécurité globale et sa disposition polémique pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre. Le sujet va d'ailleurs s'inviter à la faveur de l'article 25 du projet de loi contre les séparatismes, qui doit créer un délit réprimant la haine en ligne et des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. Mais pas de fusion des deux dispositions sécurité globale-séparatisme en vue. "L'article 25 reste pour l'instant totalement isolé de l'article 24 de la proposition Sécurité globale. C'est l'article Samuel Paty", souligne un responsable de la majorité. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, avec qui les relations n'ont pas toujours été au beau fixe pour la majorité, sera en première ligne avec Eric Dupond-Moretti (Justice) sur ce texte, finalement baptisé "loi confortant les principes républicains". Lors d'un dîner lundi soir à Matignon, plusieurs ministres et présidents de groupes parlementaires ont évoqué les réserves émises par le Conseil d'Etat sur certaines dispositions du projet de loi. L'instruction à domicile, notamment, "resterait possible mais ferait l'objet d'un encadrement beaucoup plus strict avec des critères pour éviter qu'elle se fasse sur des considérations religieuses", selon un participant. A l'Assemblée nationale, les marcheurs se sont préparés à la nouvelle bataille parlementaire notamment via deux séminaires autour de la laïcité. Certains députés comme Aurore Bergé ou Francis Chouat ont des positions très fermes sur les valeurs républicaines, proches de Jean-Michel Blanquer ou Manuel Valls. Présidente déléguée des députés LREM, Aurore Bergé plaide par exemple pour l'interdiction du port du voile aux "petites filles". D'autres, plutôt à l'aile gauche comme Sacha Houlié, ne veulent pas "radicaliser" la laïcité ou stigmatiser l'islam. "C'est un clivage sur la laïcité qui nous traverse, comme il traverse la gauche et la droite", relativise un responsable LREM. Le discours des Mureaux d'Emmanuel Macron en octobre, où le président s'était défendu de stigmatiser les musulmans, "a apaisé", veut croire un autre, selon qui "tout l'enjeu va être que le texte ne soit pas le réceptacle des humeurs des uns et des autres". - "Machine à baffes" - La majorité devra aussi faire face aux offensives de la droite et l'extrême droite, qui éreintent déjà un projet de loi à "la faiblesse indigente". Ses responsables déplorent notamment qu'il n'y ait "rien" sur l'immigration. Une proposition de loi LR afin de graver la lutte contre le communautarisme dans la Constitution vient d'être rejetée par l'Assemblée nationale. Le patron du parti Christian Jacob travaille à un référendum d'initiative partagée (RIP) contre l'islamisme, pour "mettre la pression". Les Républicains sont aussi résolument contre l'interdiction de la scolarisation à la maison, sujet "machine à baffes" selon un ténor de la majorité. Avec la gauche, les échanges risquent également d'être compliqués pour majorité et gouvernement, Aurore Bergé par exemple accusant LFI d'avoir "créé un climat favorable" à l'islamisme. Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a durci son discours en octobre, en dénonçant fermement "le terrorisme islamiste". Mais il accueille avec réticence le projet de loi, jugeant l'arsenal répressif déjà bien fourni et ne voulant pas rallumer une "guerre de religions". Les socialistes pour leur part considèrent que le projet de loi "renforce les sanctions et pour le reste rien". Avant son passage dans l'hémicycle, le projet de loi a toutes les chances d'être examiné en janvier par une commission spéciale, composée de députés de tous bords et avec différentes spécialités. Après l'Assemblée nationale viendra le tour du Sénat qui fourbit ses armes. Sa commission des Affaires économiques s'oppose déjà "avec force" au recours prévu à des ordonnances pour réformer les obligations des communes en matière de logements sociaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 12:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député et ex-PS François Pupponi rejoint le groupe MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208111410.vumzqml7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François Pupponi, ancien maire socialiste de Sarcelles (Val-d'Oise), a quitté le groupe Libertés et Territoires à l'Assemblée nationale pour rejoindre celui du MoDem, au sein de la majorité, selon le Journal officiel publié mardi. Le groupe MoDem compte désormais 58 députés (dont 7 apparentés) après une série d'arrivées ces dernières semaines, comme l'ex-LREM Frédérique Tuffnell. Proche de Dominique Strauss-Kahn, François Pupponi lui avait succédé à la mairie de Sarcelles, de 1997 à 2017. En lice aux municipales 2020 sous l'étiquette divers gauche, il a été battu par le candidat investi par le Parti socialiste Patrick Haddad. M. Pupponi est député de la 8e circonscription du Val-d'Oise depuis 2007. Membre du groupe Libertés et Territoires depuis 2018, il a parfois critiqué vivement la majorité, lui reprochant de ne pas accorder assez d'importance aux politiques sociales ou au rôle des collectivités locales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 11:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: une réforme sensible au menu de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208090022.i3ro323q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'empare jeudi de la délicate réforme de la justice pénale des mineurs, déjà perçue comme laxiste par la droite et comme déséquilibrée par la gauche ainsi que les professionnels de la protection judiciaire de la jeunesse. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti, dans l'arène pour défendre ce texte préparé par sa prédécesseure Nicole Belloubet, assure que continue de primer "l'éducatif sur le répressif". Le texte "ne touche pas aux sanctions à proprement parler", a martelé l'ancien ténor du barreau face aux députés en commission la semaine dernière. Au même moment, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs manifestaient devant le palais de justice de Bobigny (Seine-Saint-Denis), le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" et "l'absence de moyens" du texte. Cette réforme de l'ordonnance de 1945 sur la délinquance juvénile prévoit d'instaurer une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans, et d'accélérer les jugements via une procédure en deux temps avec mise à l'épreuve. L'entrée en vigueur a été reportée du 1er octobre 2020 au 31 mars 2021, en raison de la crise du coronavirus. L'annonce surprise en novembre 2018 de cette réforme par voie d'ordonnance par Mme Belloubet avait d'emblée provoqué une levée de boucliers des professionnels. La nécessité d'une refonte d'ampleur du texte fondateur de la justice des mineurs, amendé 39 fois depuis sa création à la Libération, fait l'unanimité. Mais le choix d'une ordonnance, que les députés sont appelés à simplement ratifier, froisse les syndicats du secteur, désireux d'un débat de société. Mme Belloubet avait justifié le recours à l'ordonnance par la nécessité de ne "pas reporter une fois de plus" la réforme d'un texte "devenu difficilement utilisable pour les professionnels du droit" et "en décalage avec l'évolution de la délinquance des mineurs". Elle avait ensuite associé les parlementaires et concerté. - "Impunité" - Au Palais Bourbon également, les oppositions réprouvent unanimement le recours à une ordonnance. Mais le consensus s'arrête là. La droite critique le seuil d'irresponsabilité pénale à 13 ans, synonyme d'"impunité". Les élus LR attendent "des signaux forts" quant "à la réelle efficacité des mesures", tant "en matière éducative qu'en matière de préservation de l'ordre public et de la quiétude de nos concitoyens". A l'inverse, la gauche souhaiterait que la responsabilité pénale à 13 ans soit "irréfragable", que le juge ne puisse revenir dessus. Insoumis et communistes estiment globalement que le répressif domine l'éducatif, et appellent de leurs voeux un "code de l'enfance" plutôt que ce "code de justice pénale des mineurs". Dans le détail, la procédure en deux temps pour les mineurs consistera en une première audience devant statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois maximum (contre 18 mois actuellement en moyenne selon la Chancellerie) et une seconde audience pour le prononcé de la sanction ou de mesures éducatives. Cette "césure" du procès pénal était une mesure phare du projet de réforme avorté de l'ex-ministre socialiste Christiane Taubira. L'ordonnance instaure en outre un principe de "présomption de discernement", à l'âge de 13 ans et plus. En dessous, le procureur ou le juge devra motiver sa décision s'il souhaite engager des poursuites pénales. Mais il s'agit d'une mesure principalement symbolique car il n'est actuellement pas possible de prononcer une peine contre un mineur de moins de 13 ans. Plusieurs conventions internationales ratifiées par la France exigent un âge plancher. En Europe, l'âge de la responsabilité pénale varie: il est de 10 ans en Angleterre, 14 ans en Espagne, Allemagne et Italie, 18 ans en Belgique. Il est prévu en outre de limiter la détention provisoire pour les mineurs, qui bat des records alors que la délinquance juvénile n'augmente pas depuis plus de dix ans. Eric Dupond-Moretti a assuré que la réforme allait s'accompagner de "moyens supplémentaires en magistrats", avec 72 recrutements, "portant leur nombre à près de 500", mais aussi en greffiers et en juristes assistants. Un effort jugé insuffisant par les opposants, selon qui les crédits de la justice pour 2021, en hausse record de 8%, sont concentrés "sur le pénitentiaire et sur le recrutement de contractuels précaires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ségur" de la santé: vers le feu vert de l'Assemblée à une palette de mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208070015.cx7934cf.html</link>
   <description><![CDATA[Sages-femmes, organisation de l'hôpital, "mercenariat" médical: sans consensus, l'Assemblée nationale s'apprête à adopter mardi une série de mesures, dont plusieurs promises dans le cadre du "Ségur de la santé" visant à rendre ce secteur plus attractif. Au terme d'un examen chaotique en commission, et souvent très critique devant l'hémicycle en première lecture, la proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification", portée par Stéphanie Rist (LREM), est soumise à un vote solennel en fin d'après-midi, avant d'aller au Sénat. Le texte est censé répondre, en partie du moins, aux promesses non financières du "Ségur", les questions de salaires notamment ayant été abordées dans le budget de la Sécurité sociale, adopté la semaine dernière. Le ministre de la Santé Olivier Véran a salué "une pierre supplémentaire à l'édifice du Ségur". Pour LREM, "il s'agit de "bâtir un système de santé plus résilient, plus collaboratif, plus attractif". A l'inverse, les oppositions ont dénoncé le fait que seule une fraction de la quinzaine d'articles concernait ce Ségur, et souligné le cheminement laborieux du texte: certaines dispositions vidées de leur contenu face aux critiques du monde de la santé lui-même, d'autres retoquées ou largement remaniées dans l'hémicycle etc. Les députés socialistes, qui ont déposé en vain une motion de rejet la semaine dernière, ont dénoncé par la voix de leur présidente Valérie Rabault une proposition "sans fil conducteur" objet d'une "réécriture massive". A droite comme à gauche, on a regretté que l'accompagnement du Ségur n'ait pas fait l'objet d'un projet de loi ad hoc soumis par le gouvernement lui-même. Dans le détail toutefois, certaines mesures ont fait l'objet d'un large assentiment transpartisan. - "Message aux soignants" - Stéphanie Rist, elle-même médecin de profession, ne prétend pas défendre "une grande loi Santé", mais souligne qu'en pleine deuxième vague du coronavirus, "il est important d'envoyer le message aux soignants que l'on fait passer les mesures promises". La lutte contre les excès de l'intérim médical dans les hôpitaux, dénoncés comme un "mercenariat" aussi lucratif pour les intéressés que ruineux pour les établissements, figure en tête des mesures réclamées sur tous les bancs. Ces dispositions permettent de maîtriser les rémunérations jugées excessives de certains praticiens aux qualifications très recherchées pour des missions temporaires. Olivier Véran a salué "une solution aux dérives" qui permettent parfois à certains de "gagner un demi-mois du salaire d'un praticien hospitalier pour 24 heures de garde". Il ne s'agit "pas de mettre fin à l'intérim" mais de s'attaquer aux "ravages de l'intérim médical" mal encadré, a ajouté le ministre. Les députés ont également approuvé la création, pour les personnes handicapées et leurs aidants, d'une "plateforme officielle d'information, d'orientation et d'accompagnement". Un amendement précise que cette plateforme ne se substituera pas à leur accueil physique et téléphonique. L'Assemblée a également approuvé une évolution du métier de sage-femme, leur ouvrant la possibilité de prescrire des arrêts de travail de plus de 15 jours. Leur droit à prescrire des médicaments est élargi, et elles pourront adresser une patiente à un médecin spécialiste. L'Assemblée a en revanche rejeté une nouvelle étape de l'intégration des groupements hospitaliers de territoire (GHT), sur fond de défense des petits établissements par les élus et de bronca des syndicats des directeurs d'hôpitaux. Exit également la proposition qui prévoyait la création d'une "profession médicale intermédiaire" entre les médecins d'une part, les infirmières et certaines professions paramédicales d'autre part. Il n'en reste qu'une simple demande de rapport au gouvernement sur ce projet qui s'est heurté à une levée de boucliers dans le milieu médical et devra faire l'objet d'une concertation. La mise en place d'un numéro d'appel unique pour remplacer les différents numéros existants en lien avec la santé, sur le modèle du 911 américain, a également été retoquée face aux critiques de tous bords. Un amendement gouvernemental préserve le principe d'un service d'orientation et de guidage dans le système de santé, expérimenté en 2021 dans 22 territoires pilotes. parl-cr/reb/jk/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le Sénat supprime le "malus au poids" des voitures de plus de 1,8 tonne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201207180732.c6l0b7ae.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a supprimé lundi le nouveau malus pour les voitures de plus de 1,8 tonne, introduit par le gouvernement à l'Assemblée nationale dans le cadre du projet de loi de finances pour 2021. Les sénateurs ont adopté un amendement présenté par le rapporteur général du budget Jean-François Husson (LR) supprimant cette disposition. Elle pourra toutefois être réintroduite en nouvelle lecture par les députés. M. Husson a jugé cette taxe, qui doit entrer en vigueur à compter du 1er janvier 2022, "mal venue au moment où avec la crise sanitaire la filière est en pleine restructuration" et doit faire face à "un effondrement des ventes". Socialistes et écologistes défendaient au contraire un abaissement du seuil, estimant que l'article introduit par le gouvernement "n'est pas suffisamment ambitieux pour répondre à l'objectif visé : limiter le nombre de SUV". La Convention citoyenne sur le climat avait demandé l'instauration d'une taxe sur les véhicules d'un poids supérieur à 1,4 tonne. Du côté des associations de défense de l'environnement, WWF France défend "un malus progressif dès le seuil de 1,3 tonne". En première partie du projet de loi de finances, le Sénat avait déjà adouci la pente du renforcement prévu du malus "CO2" pour l'achat de véhicules polluants, étirant de 3 à 5 ans l'augmentation. Toujours concernant la voiture, le Sénat a voté un amendement porté par Christine Lavarde (LR) prévoyant la possibilité pour les ménages les plus modestes de bénéficier d'un prêt à taux zéro pour faciliter l'achat de véhicules propres.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: la stratégie vaccinale présentée au Parlement les 16 et 17 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201207142646.45evovqt.html</link>
   <description><![CDATA[La stratégie vaccinale du gouvernement face au Covid-19 sera présentée le 16 décembre devant l'Assemblée nationale, le 17 devant le Sénat, en lieu et place d'un débat sur la politique migratoire qui est reporté, a-t-on appris lundi de source gouvernementale. Le Premier ministre Jean Castex s'était engagé jeudi dernier "à ce que toute la transparence, toute la pédagogie soient faites sur les décisions que nous prendrons" sur le vaccin, via ce débat. Selon lui, la "transparence" est un "impératif" face aux "réticences, voire parfois les craintes exprimées", en vue de cette campagne vaccinale devant démarrer en janvier. Emmanuel Macron a aussi assuré vendredi que le gouvernement dira "de manière très claire ce qu'on sait et ce qu'on ne sait pas" sur les vaccins. Ils seront gratuits et non obligatoires. La présentation de la stratégie sera suivie d'un débat, en application de l'article 50-1 de la Constitution. Il ne devrait pas y avoir de vote des députés. Le gouvernement devait initialement faire ces mêmes jours devant députés puis sénateurs une déclaration sur "la politique migratoire de la France et de l'Europe", suivie de débats, comme en octobre 2019. Au printemps de la même année, Emmanuel Macron avait souhaité un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire. Le chef de l'Etat met en avant ce thème, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen au second tour.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 14:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vingt-quatre départements demandent un "revenu de base" "dès aujourd'hui"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201205115231.ogudmldb.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-quatre départements socialistes ont demandé samedi, dans une lettre ouverte aux parlementaires, une "généralisation dès aujourd'hui" du revenu de base alors que l'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi pour ouvrir un débat sur un mécanisme de revenu minimum universel. "Nous pourrions dès aujourd'hui envisager une généralisation afin de répondre à la crise inédite que nous traversons, plutôt que d'engager un débat national", écrivent les signataires, sous l'égide du président (PS) de la Gironde Jean-Luc Gleyze. Jeudi, les députés ont adopté par 106 voix contre 11 une résolution qui "invite le gouvernement à ouvrir un débat national et citoyen sur la création, l'expérimentation, le financement, la mise en oeuvre et l'évaluation" d'un tel mécanisme. La résolution était soumise par la députée du Nord Valérie Petit dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe Agir, allié de la majorité. "Deux ans pour que la majorité parlementaire de l'Assemblée nationale, qui refusait tout débat sur un revenu de base, se décide enfin à ouvrir la réflexion que nous demandions", dénoncent les signataires qui rappellent que le projet avait été initié en 2016 par la Gironde suivie de 18 départements volontaires. "Ces deux ans écoulés nous auraient permis d'évaluer les effets d'un revenu de base sur les publics visés et de l'ajuster au mieux à leurs besoins. Rattrapons ce temps perdu !", ajoutent-ils assurant avoir déjà consulté un "jury citoyen et récolté 15.000 contributions via une plateforme numérique". Ils annoncent également une contribution à la consultation "sur l'aide à l'émancipation individuelle (AILES), initiée par les députés socialistes Boris Vallaud et Hervé Saulignac". L'idée d'un revenu universel avait notamment constitué la proposition phare du candidat socialiste Benoît Hamon lors de la présidentielle de 2017. La lettre ouverte est signée des présidentes et présidents de départements des Alpes-de-Haute-Provence, d'Ardèche, d'Ariège, de l'Aude, de Dordogne, du Finistère, de Haute-Garonne, du Gers,de Gironde, de l'Hérault, d'Ille-et-Vilaine, des Landes, de Loire-Atlantique, du Lot, du Lot-et- Garonne, de Lozère, de Meurthe-et-Moselle, de la Nièvre, du Pas-de-Calais, des Pyrénées- Orientales, du Tarn, de Haute-Vienne, de Seine-Saint-Denis et de Guadeloupe.]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 11:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faciliter l'adoption d'enfants: l'Assemblée valide une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201205003344.17p2bvvm.html</link>
   <description><![CDATA[En dépit de l'opposition de la droite, l'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en première lecture une proposition de loi LREM ouvrant l'adoption aux couples non mariés, et devant faciliter celle des enfants délaissés. Soutenu par le gouvernement, le texte de la "marcheuse" Monique Limon a été approuvé à main levée, avec les voix de la majorité et de LFI, mais sans celles des socialistes qui se sont abstenus et des LR contre. Il doit désormais être examiné par le Sénat. Mesure phare, l'ouverture de l'adoption plénière aux couples pacsés ou concubins a nourri les échanges depuis mardi. Actuellement, seul l'un des membres du couple peut adopter l'enfant. Avec la mesure d'ouverture, "on renforce les droits de l'enfant", notamment en cas de rupture du couple, a fait valoir le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet, en opposition à la droite. Comme l'association La Manif pour tous, les LR jugent que le mariage offre "le plus de garanties possibles" et fustigent une "idéologie du droit à l'enfant" chez les macronistes. La proposition de loi prévoit d'abaisser l'âge minimal requis pour chacun des adoptants, de 28 à 26 ans. Et la durée de communauté de vie a été réduite de deux à un an. L'une ou l'autre de ces conditions est requise pour solliciter un agrément en vue d'une adoption. Principe nouveau, un écart d'âge maximal de 50 ans entre le plus jeune des adoptants et le plus jeune des enfants à adopter a été fixé, contre l'avis de députés de plusieurs bords. Transposant une jurisprudence constante, la proposition de loi doit interdire en outre les adoptions conduisant à une confusion des générations, c'est-à-dire d'un enfant par ses grands-parents ou bien par son frère ou sa soeur. La mesure a également divisé l'hémicycle au-delà des frontières partisanes. Vifs échanges également, jusqu'à des éclats de voix, sur une disposition devant permettre, pour les couples de femmes ayant eu recours à une procréation médicalement assistée (PMA) à l'étranger et séparées depuis, que la femme qui n'a pas accouché puisse adopter l'enfant malgré l'opposition de la mère. La mesure doit être transitoire puisque la future loi de bioéthique règlera la question en ouvrant la PMA aux couples de femmes en France. Ce "bricolage", selon le mot de la droite, a mécontenté jusqu'aux rangs du MoDem, allié de la majorité. Plus de 200 familles sont dans cette situation, a expliqué LREM, tandis que Xavier Breton (LR) évoquait de futures "adoptions forcées". La question de la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger a été régulièrement mise sur la table, mais M. Taquet a renvoyé le sujet au projet de loi de bioéthique. La proposition de loi vise par ailleurs à améliorer le fonctionnement des conseils de famille, organes de tutelle des pupilles de l'État dans les départements. Elle entend favoriser l'adoption simple des enfants déclarés délaissés par leurs parents - l'absence de leur consentement exprès est critiqué par la droite et certaines associations du secteur. A maintes reprises, les députés ont déploré les conditions d'examen du texte, sans avis du Conseil d'Etat et en procédure accélérée, et, "cerise sur le gâteau", les larges habilitations au gouvernement à prendre des ordonnances. Quelque 650 pupilles de l'État ont été adoptés en 2018, et 615 enfants adoptés à l'étranger la même année. Le nombre de familles attendant de concrétiser leur projet d'adoption est bien supérieur.]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi LREM contre les dérives du "volontourisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204150749.a6ehl4ex.html</link>
   <description><![CDATA[Faux orphelinats, mise en danger de personnes fragiles... une députée LREM a déposé une proposition de loi visant à lutter contre les dérives du "volontourisme", une formule associant voyages de découverte et action solidaire. "Il ne s'agit pas d'interdire" le volontariat, mais "d'éviter les abus" d'organismes peu scrupuleux profitant de l'engouement, notamment des jeunes, pour les actions de solidarité à l'étranger, a déclaré vendredi à la presse Anne Genetet, élue des Français de l'étranger. Basée à Singapour et représentant les Français établis dans de nombreux pays d'Asie notamment, elle a elle-même identifié certaines dérives: missions auprès d'orphelinats fictifs au Népal ou au Cambodge, mauvais traitements infligés à des personnes fragiles par des volontaires mal formés, entre autres. "Ces mauvaises expériences peuvent amener les personnes participant à ces séjours, et qui prennent conscience des dérives, à rejeter toute autre forme d'engagement citoyen ultérieur. Elles entachent également l'image du secteur de la solidarité internationale et de la France à l'étranger", souligne l'exposé des motifs de la proposition de loi. Dans le collimateur, des entreprises à but lucratif qui prennent des sommes importantes pour du "volontourisme" (volontariat+tourisme) n'ayant de solidaire que le nom, grugeant à la fois des personnes à l'engagement sincère et les populations locales dans le besoin. La proposition vise notamment à interdire l'utilisation des termes "bénévolat" ou "volontariat" pour des activités à but commercial sans réel impact en termes de solidarité. Mme Genetet propose aussi de bannir "l'utilisation et la mise en scène de personnes vulnérables, dans le but d'organiser des séjours touristiques". "Sont notamment visées les organisations accueillant des mineurs dans des orphelinats ou structures assimilées, dans le but d'y organiser des excursions touristiques ou des missions de volontariat payantes, dans une logique avant tout de profit et non d'intérêt général", précise-t-elle. La députée souhaite aussi, dans le but de protéger les enfants, que les candidats à du volontariat à l'étranger auprès de mineurs produisent un extrait de casier judiciaire. Afin de mieux lutter contre la "confusion" entre les acteurs légitimes du secteur et ceux qui en abusent, la proposition entend conforter le rôle de la plateforme d'information France Volontaires, opérateur du ministère des Affaires étrangères. La parlementaire reconnaît toutefois la difficulté de "quantifier" ces dérives du "volontourisme": "Certaines structures vont s'évaporer, certaines sont de bonne foi. Il ne faut pas jeter la pierre à toutes les associations". Mme Genetet s'est montrée confiante pour le cheminement législatif de son texte, qui reçu un accueil "très positif" de son groupe politique ainsi qu'auprès du ministère des Affaires étrangères.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve l'adoption pour les couples non mariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204132943.clfehd1x.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré l'opposition de la droite, l'Assemblée nationale a adopté vendredi la mesure phare d'une proposition de loi LREM sur l'adoption d'enfants, qui ouvre cette possibilité aux couples non mariés. Cet article 2 autorisant l'adoption plénière pour les couples pacsés ou concubins a été voté à main levée, sous les applaudissements. Le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet a rappelé qu'actuellement, l'unique possibilité pour ces couples non mariés est que seul l'un des deux membres adopte l'enfant. "En renforçant la filiation aux deux membres du couple, on renforce les droits de l'enfant", notamment en cas de rupture du couple, a-t-il opposé aux arguments de la droite, vent debout contre la mesure d'ouverture. "Si seul l'intérêt de l'enfant prime, alors il est préférable de lui offrir le plus de garanties possibles" et donc d'en rester à l'adoption pour les seuls couples mariés, a affirmé Thibault Bazin (LR). Son collègue Xavier Breton a critiqué une "conception" de la majorité à l'égard de l'adoption "fondée sur le désir des adultes". "La modernité on s'en fiche": "le mariage offre une sécurité juridique que n'offre ni le Pacs, ni le concubinage", a aussi avancé Emmanuelle Ménard à l'extrême droite. Autre disposition cible de la droite: l'article 2 de la proposition de loi prévoit également que les adoptants devront "être en mesure d'apporter la preuve d'une communauté de vie d'au moins un an" (contre deux ans aujourd'hui) ou bien "être âgés l'un et l'autre de plus de 26 ans" (contre 28 ans). "Un an de vie commune pour prendre une décision d'adoption, c'est un peu léger", a lancé Mme Ménard. Le secrétaire d'Etat a souligné qu'il s'agissait de "planchers" pour pouvoir demander l'agrément en vue d'une adoption, et que la moyenne d'âge des adoptants s'élevait dans les faits à 41 ans. La rapporteure Monique Limon (LREM) a défendu la position "équilibrée" de la proposition de loi, face également à des amendements de son camp visant à encore abaisser l'âge minimal. Le débat sur la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger est revenu brièvement dans l'hémicycle. Le "marcheur" Raphaël Gérard a déploré que "le parent d'intention doive recourir à l'adoption", et demandé de "ne pas discriminer les enfants en fonction de leur mode de conception". M. Taquet a répondu à ce député et à l'ex-LREM Guillaume Chiche, également en pointe, qu'ils n'avaient pas "rendez-vous" pour rouvrir ce débat, déjà tranché dans le cadre de l'examen du projet de loi de bioéthique.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 13:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le secteur de la sécurité privée frustré par la proposition de loi "Sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204124329.jt8qmugu.html</link>
   <description><![CDATA["Nous restons sur notre faim": éclipsées par la controverse autour de l'article 24, les mesures du texte de loi "Sécurité globale" concernant la sécurité privée sont jugées insuffisantes par les acteurs du secteur afin de l'assainir et d'encadrer sa croissance. Interrogés par l'AFP, ils ciblent avant tout les dispositions prises pour lutter contre le recours massif à la sous-traitance, notamment en cascade, le "cancer de notre métier" selon Frédéric Gauthey, président du Groupement des entreprises de sécurité, le syndicat patronal du secteur. Celui-ci est amené à prendre du poids, surtout en vue de la Coupe du monde de rugby 2023 en France et des Jeux olympiques 2024 de Paris. Et à décharger à l'avenir les forces de l'ordre de certaines tâches. La proposition de loi votée en première lecture à l'Assemblée, qui vient couronner deux ans et demi de travaux autour du continuum de sécurité, interdit pourtant la sous-traitance "au-delà du second rang" et à une entreprise de sous-traiter plus de 50% du montant d'un marché. Il prévoit aussi la création d'un observatoire afin de recenser les faits et pratiques du secteur. Insuffisant pour le moraliser, selon le patronat qui réclame notamment l'interdiction de la sous-traitance au-delà du premier rang. Frédéric Gauthey décrypte: "Quand vous sous-traitez, vous perdez le contrôle de la prestation. Et à chaque niveau de la cascade correspond de la marge qui s'envole. Donc celui tout en bas, pour survivre, pratique des prix qui tirent le marché vers le bas et contourne la législation. Cela biaise la concurrence et coule les marges des 90% d'entreprises qui respectent les règles du jeu." Florent Lecoq, négociateur CGT pour la branche, abonde: "Comme la concurrence est forte et les prix déjà très bas, les entreprises peuvent faire seulement des économies sur le salaire. Mais comme elles paient déjà au Smic, elles ne peuvent pas, légalement. Les dés sont pipés dès le départ." Tous deux regrettent également l'absence de création d'une garantie financière pour les professionnels sur le modèle de celle exigée dans d'autres secteurs (immobilier, intérim). Une telle mesure assainirait le secteur mais aurait pour autre effet, note le consultant Daniel Warfman, de "restreindre l'accès au marché à de nouveaux entrants". - Faible rémunération et qualification - Le secteur croît régulièrement: selon les dernières données (2018) de l'enquête de branche réalisée pour l'Observatoire des métiers de la prévention et de la sécurité, le nombre d'entreprises (11.500) augmente (+22,6% en 8 ans), comme celui de ses employés (177.300, +19% en 10 ans) et son chiffre d'affaires (7,6 milliards d'euros), dont la croissance annuelle est d'environ 3 % depuis 10 ans. Mais il souffre notamment "d'une forte atomisation", selon ce Livre blanc: les structures de moins de 20 salariés représentent 90 % des entreprises mais seulement 11,5 % du chiffre d'affaires, et environ 8.000 entreprises ne comptent aucun salarié. Dès lors, "de nombreuses sociétés ne sont pas en mesure de fournir les prestations de qualité qu'exige la contribution à la sécurité globale", poursuit le document. Une étude de l'Insee de 2018 pointait également du doigt un très modeste taux de marge moyen (3,7%) et une rentabilité négative pour près de 30% des entreprises. Etaient également soulignés de faibles niveaux de rémunération (deux tiers des salariés percevaient moins de 13 euros brut par heure), de qualification et d'encadrement (2% de cadres), alors que le recours à une main d'oeuvre peu qualifiée et issue de l'immigration est abondant. La proposition de loi votée exige d'ailleurs désormais pour travailler la maîtrise de langue française et la connaissance des "valeurs de la République". "Le fond du problème, c'est que le métier est peu reconnu, financièrement notamment, et que le personnel effectue de plus en plus de tâches sanitaires, notamment depuis la crise du Covid-19. Le texte n'aborde pas ce problème, ni vraiment celui du déficit de formation" estime Daniel Warfman. Voilà pourquoi, poursuit le consultant, si environ 360.000 cartes professionnelles sont actuellement en circulation, le secteur n'emploie réellement que quelque 180.000 salariés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pandémie: l'Assemblée valide les modalités de reports d'élections partielles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204103543.jf6r30z5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi en première lecture le possible report en fonction de la situation sanitaire des élections législatives, sénatoriales et municipales partielles en raison de l'épidémie de Covid-19. Les sièges vacants "donnent lieu à des élections partielles organisées dès que la situation sanitaire le permet", au vu notamment des "recommandations générales" du Conseil scientifique chargé d'éclairer le gouvernement sur l'évolution de l'épidémie, stipule le texte. Une date butoir est toutefois fixée au 13 juin 2021 pour tenir ces élections. Ces dispositions s'appliquent également aux conseils municipaux et d'arrondissement ainsi qu'aux commissions syndicales. Le gouvernement a introduit par amendement des modalités spécifiques pour les instances élues de certains territoires ultramarins (Saint-Pierre et Miquelon, Saint-Barthélémy, Saint-Martin, Nouvelle-Calédonie, Polynésie française, Wallis et Futuna). Les dispositions du projet de loi doivent permettre de "concilier au mieux les principes de sincérité du scrutin et de préservation de la santé publique". L'exposé des motifs rappelle que "les risques importants de propagation de l'épidémie" ont "déjà conduit à adapter, à plusieurs reprises, le calendrier électoral", notamment le second tour des municipales, qui s'est tenu le 28 juin dernier au lieu du 22 mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 10:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale pour la reconnaissance du Haut-Karabakh, le gouvernement contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201203174627.d228vjt4.html</link>
   <description><![CDATA[Après le Sénat, l'Assemblée nationale a adopté massivement jeudi une résolution favorable à une reconnaissance du Haut-Karabakh, une perspective à laquelle le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian s'est déclaré opposé afin de préserver le rôle de médiateur de la France. La résolution non contraignante, présentée par le groupe Les Républicains, a été adoptée par 188 voix contre 3, et 16 abstentions. Des députés soutiens de longue date de la cause arménienne se sont mobilisés en faveur de ce texte, deux membres du groupe d'amitié France-Azerbaïdjan de l'Assemblée ont voté contre. La résolution demande notamment "la mise en oeuvre d'un processus de paix et de reconnaissance du Haut-Karabakh", région séparatiste d'Azerbaïdjan à majorité arménienne, en proie à un conflit meurtrier cet automne. M. Le Drian, présent en séance, a toutefois affirmé ne "pas partager" cette demande de reconnaissance, en soulignant que "nos amis arméniens ne le demandent pas eux-mêmes". Une telle décision "reviendrait à nous exclure nous-mêmes de la co-présidence du groupe de Minsk" qui associe Paris, Moscou et Washington dans la recherche d'une solution à ce conflit, a-t-il souligné. "Ce serait renoncer à notre rôle de médiateur". Le ministre s'est référé à une déclaration des trois capitales réaffirmant jeudi l'importance du groupe de Minsk pour résoudre le conflit, alors que la Turquie, alliée de Bakou, revendique un nouveau format de négociations dont elle serait partie prenante. Le Sénat français a voté le 25 novembre dernier une résolution demandant elle aussi la reconnaissance du Haut-Karabakh, provoquant des protestations en Azerbaïdjan et en Turquie. Le parlement azerbaïdjanais a réclamé l'exclusion de la France de la médiation, et la Turquie dénoncé "un exemple du mépris des principes du droit international (...) pour des considérations de politique intérieure". Le Nagorny Karabakh (Haut Karabakh), théâtre d'une guerre meurtrière de 1988 à 1994, a été secoué cet automne par six semaines de combats qui ont fait plus de 4.000 morts et permis à l'Azerbaïdjan de reconquérir une partie de la région. Un accord de cessation des hostilités a finalement été signé le 9 novembre sous l'égide du Kremlin, l'Arménie ayant dû s'engager à rendre plusieurs districts azerbaïdjanais échappant au contrôle de Bakou depuis 30 ans. La résolution dénonce la "tentative d'éradication" des Arméniens de ce territoire, faisant un parallèle avec "les populations chrétiennes, kurdes ou yézidies" victimes de l'extrémisme islamiste au Moyen-Orient. Elle demande aussi au gouvernement de "réexaminer avec ses partenaires européens" la poursuite du processus d'adhésion de la Turquie à l'Union européenne, de nombreux orateurs dénonçant le rôle d'Ankara dans ce conflit. Pierre-Yves Bournazel (groupe Agir) a ainsi fustigé "l'expansionnisme néo-ottoman du président Erdogan", et Agnès Thill (UDI) estimé que "la Turquie n'est plus notre alliée au sein de l'Otan" et évoqué des "sanctions" contre Ankara. Mais plusieurs parlementaires, tout en proclamant leur solidarité avec les Arméniens, se sont toutefois démarqués des références confessionnelles de la résolution, qui souligne la "nécessité de défendre activement les communautés chrétiennes minoritaires menacées en Europe, en Orient et dans le monde". Plusieurs groupes ont laissé la liberté de vote à leurs membres. Le Haut Karabakh "n'est pas un conflit religieux" mais "territorial", a notamment déclaré François Mbaye (LREM), en reprochant au texte d'entretenir la "confusion" sur ce point. Clémentine Autain (LFI) a elle aussi dénoncé "l'agression infâme" contre le peuple arménien, mais a mis aussi en cause les affaires "fructueuses" de la France avec l'Azerbaïdjan, son "premier partenaire commercial dans le Caucase".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatismes": la modification de la Constitution prônée par LR battue en brèche à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201203133227.xzsphg0h.html</link>
   <description><![CDATA[Graver la lutte contre le communautarisme dans la Constitution : tel était jeudi l'objectif des députés LR, mais leur argumentaire a été battu en brèche par une large partie de l'hémicycle et le gouvernement, qui met la dernière main à son projet de loi "séparatismes". L'Assemblée nationale examinait une proposition de loi constitutionnelle issue du Sénat, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe LR. Le texte va arrêter là son parcours : il a été rejeté, article par article, par la majorité, qui a dénoncé une "posture". Loi de 1905 sur la séparation des églises et de l'Etat, Commune de Paris ou même querelle entre Philippe Le Bel et le pape Boniface VIII au XIVe siècle : les députés ont animé les débats avec un florilège de considérations historiques. "Pas de la petite politique politicienne", a salué le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Le gouvernement s'apprête à dégainer un projet de loi contre les "séparatismes" et l'islam radical. Voulu par Emmanuel Macron comme marqueur politique avant 2022, ce texte sera présenté en Conseil des ministres, le 9 décembre. De l'école à la maison au financement des cultes, en passant par la haine en ligne, le texte, "confortant les principes républicains", contient un large éventail de mesures destinées à lutter contre "l'idéologie séparatiste" de "l'islamisme radical". LR, qui estime que l'exécutif vient braconner sur ses terres, a donc défendu sa propre proposition de loi pour griller la politesse à la majorité. Tout en parant son initiative des meilleures intentions. "Notre démarche ne s'inscrit pas en faux contre le projet du gouvernement", a déclaré Annie Genevard, la rapporteure LR du texte. "Elle vous sera utile en venant conforter juridiquement la démarche qui sera la vôtre." Plus acide, son collègue Eric Ciotti a par avance condamné "des mesures dont la faiblesse est indigente". Comme en écho de ces accusations, Eric Dupond-Moretti a balayé les prétentions du texte défendu par les LR : "L'heure n'est pas à l'incantation mais à l'action". Imprécise dans sa rédaction, "approximative dans ses objectifs", et porteuse d'une "atteinte disproportionnée à la liberté de conscience" : l'ex-avocat s'est mué en procureur pour dresser le réquisitoire de la proposition de loi. - "Guerre de religions" - Celle-ci avait été adoptée le 19 octobre au Palais du Luxembourg dominé par la droite, par 229 voix et 23 abstentions - sans vote contre, en l'absence de la gauche -, trois jours après la décapitation de Samuel Paty. Le texte avait été inscrit à l'ordre du jour bien avant l'assassinat de ce professeur d'histoire qui avait montré à ses élèves des caricatures de Mahomet. La proposition de loi visant "à garantir la prééminence des lois de la République" devait ouvrir la voie à un référendum pour modifier la Constitution. "Il est plus que jamais nécessaire de rappeler la valeur de nos principes républicains et la primauté de la règle commune sur les revendications individuelles", a défendu Mme Genevard. Hors les soutiens de l'UDI et des députés RN, la proposition de loi LR s'est vue opposer une fin de non-recevoir par les autres groupes. "Le texte n'apporte rien de nouveau", a constaté la socialiste Cécile Untermaier, tandis que le LREM a fustigé une initiative servant avant tout l'"agenda" politique de la droite. "Généralités redondantes et ridicules" alimentant le risque de "guerre de religions", a pointé le patron de LFI Jean-Luc Mélenchon. Un texte qui, sous couvert du "combat légitime contre les islamistes", se serait étendu "par ricochet à d'autres combats politiques", selon le député Libertés et Territoires Jean-Félix Acquaviva, qui a opposé son "patriotisme" corse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 13:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatismes": l'Assemblée rejette une proposition de loi LR dénoncée comme "incantatoire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201203123431.e4ikll05.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi LR voulant changer la Constitution pour y affermir la laïcité et la lutte contre le communautarisme, un texte "d'incantation" selon le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Imprécise dans sa rédaction, "approximative dans ses objectifs" et porteuse d'une "atteinte disproportionnée à la liberté de conscience": M. Dupond-Moretti s'est attaché devant l'Assemblée nationale à démonter le texte LR issu du Sénat, qui entendait griller la politesse à l'exécutif et son futur projet de loi "séparatismes". "Les contours de l'Etat de droit ne peuvent pas être approximatifs", a dénoncé le garde des Sceaux qui s'est fait en revanche l'avocat du projet gouvernemental qui doit être présenté en conseil des ministres, le 9 décembre. "Ce texte nous dotera d'outils concrets et permettra de garantir la prééminence des lois de la République sans avoir à toucher à la Constitution", a mis en avant Eric Dupond-Moretti. "L'heure n'est pas à l'incantation mais à l'action", a-t-il relevé. La proposition de loi LR de deux articles avait été adoptée le 19 octobre au Palais du Luxembourg dominé par la droite, par 229 voix et 23 abstentions -sans vote contre en l'absence de la gauche-, trois jours après la décapitation de Samuel Paty. Le texte avait été inscrit à l'ordre du jour bien avant l'assassinat de ce professeur d'histoire qui avait montré à ses élèves des caricatures de Mahomet. La proposition de loi visant "à garantir la prééminence des lois de la République" aurait ouvert la voie à un référendum mais elle a fait l'objet d'une large front du refus dans l'hémicycle où elle a reçu le seul soutien de l'UDI et des députés RN. Pourtant, selon la députée LR Annie Genevard, rapporteure du texte, "il est plus que jamais nécessaire de rappeler la valeur de nos principes républicains et la primauté de la règle commune sur les revendications individuelles". Son article 1er rappelait une "évidence" pour Mme Genevard: "Nul ne peut se prévaloir de son origine ou de sa religion pour s'exonérer de la règle commune", quand son article 2 prévoyait d'inscrire dans la Constitution "l'obligation pour les partis politiques de respecter le principe de laïcité au même titre que la souveraineté nationale et la démocratie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 12:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
