<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>SNCF: les députés de La France insoumise dénoncent un "plan de destruction"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180315153627.e0g3051f.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La France insoumise ont dénoncé jeudi le "plan de destruction que veut imposer le gouvernement" à la SNCF, indiquant se mettre "à disposition" pour servir "la lutte qui s'engage" avec notamment la mobilisation du 22 mars. Les 17 députés du groupe LFI voient dans la journée de mobilisation portée par les cheminots, à laquelle ils participeront, "le moment où tous les usagers des services publics peuvent affirmer leur opposition à la destruction des biens communs du pays", écrivent-ils dans un communiqué. "Aux côtés des cheminots, le groupe rappelle que rien ne justifie la décision du gouvernement de liquider leur statut", poursuivent-ils, assurant qu'ils s'opposeront "dans l'hémicycle et dans la rue au plan de destruction que veut imposer le gouvernement". Les députés Insoumis, dont le chef de file, Jean-Luc Mélenchon, a été critiqué à plusieurs reprises par les leaders syndicaux pour ses piques à leur encontre lors de la réforme du code du travail, ajoutent qu'ils "s'associeront à toutes les initiatives d'union pour fortifier la lutte qui s'engage". Ils se mettent "à la disposition de cette bataille pour la servir de toutes (leurs) forces".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 15:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraités et professionnels de l'aide aux personnes âgées se mobilisent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180315152744.b71u1jm1.html</link>
   <description><![CDATA[Les seniors et ceux qui s'en occupent haussent le ton : écoeurés de passer "pour des nantis", des milliers de retraités se sont mobilisés partout en France jeudi pour défendre leur pouvoir d'achat, les professionnels de l'aide aux personnes âgées étant eux appelés à la grève pour réclamer plus de moyens humains. "Ni privilégiés ni assistés", entre 11.500 et 15.000 retraités, selon un décompte effectué par l'AFP à partir des chiffres de la police et des syndicats dans plusieurs villes de province, avaient commencé à se rassembler partout en France pour dire non à la "baisse de leurs pensions", rejoints dans de nombreux cas par les personnels des Ehpad. Parti dans l'après-midi de Montparnasse à Invalides, le défilé parisien rassemblait plusieurs milliers de personnes, selon un journaliste de l'AFP. "Comment un gouvernement peut-il ignorer un quart de ses citoyens ?", s'est interrogé Olivier Joucher (CGT) lors d'un point presse de l'intersyndicale (UCR-CGT, UCR-FO, UNAR-CFTC, UNIR CFE-CGC, FSU-Retraités, Solidaires, FGR, LSR et UNRPA). En septembre déjà, des milliers de retraités avaient dénoncé la hausse de 1,7 point de la CSG à compter de janvier pour 60% d'entre eux, afin de compenser la suppression des cotisations chômage et maladie du privé. A Nice, un millier de personnes, selon la police, ont bravé une météo exécrable dans des rues peu habituées à de tels cortèges. "Macron t'es foutu, les vieux cons sont dans la rue", ou "reportons la retraite après la mort", pouvait-on lire sur leurs pancartes. A Marseille, un carton proclamait: "Paradis pour les uns, pas un radis pour les autres". Ils étaient entre 2.000 et 3.000 à Tours, plus de 1.000 à Marseille, près de 1.600 personnes (2.300 selon la CGT) à Caen, 300 à Reims... "On est ponctionné assez durement" après des années à cotiser, s'est insurgé à Lille Fabrice Danon, 65 ans, retraité de l'enseignement, privé de "400 euros par an". Emmanuel Macron a redit mercredi qu'il "assumait" ses réformes et a demandé "un effort pour aider les jeunes actifs". "Il y en a qui râlent et qui ne veulent pas comprendre, c'est la France", a-t-il remarqué. "Les efforts, on les a déjà faits et on les demande toujours aux petits", s'est indigné Mohamed Jaafari, 73 ans, présent dans le rassemblement rémois. Les motifs de mécontentement se sont accumulés ces dernières années: gel des pensions, suppression de la demi-part des veuves ou encore décalage de la revalorisation des retraites d'octobre 2018 à janvier 2019 pour augmenter le minimum vieillesse. - "Il faut des moyens" - Augmenter les effectifs "urgemment". C'est la "priorité" pour l'intersyndicale appelant à la grève dans les établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes (Ehpad), les services d'aide à domicile, hôpitaux gériatriques et autres structures en charge du grand âge, moins de deux mois après une première mobilisation très suivie. "On ne peut plus admettre que des personnes âgées ne soient pas douchées régulièrement", que leurs repas soient expédiés, résume Mireille Stivala (CGT) au nom de neuf autres syndicats (FSU, Fédération autonome Fonction publique, CFDT, CFE-CGC, CFTC, FO, Solidaires, Union fédérale action sociale et Unsa) et de l'association des directeurs au service des personnes âgées (AD-PA). La ministre des Solidarités, Agnès Buzyn, a reçu une délégation à la mi-journée pendant un rassemblement sous ses fenêtres. "Elle a reconnu que nos attentes (sur l'augmentation des personnels) étaient légitimes", a rapporté le président de l'AD-PA, Pascal Champvert. "Mais elle ne peut pas répondre au ratio" d'un personnel pour un résident, contre 0,6 en moyenne actuellement, réclamé par les syndicats, en plus de meilleurs salaires ou encore de l'abrogation de la réforme du financement des Ehpad. Un rapport parlementaire publié mercredi propose de doubler le ratio de soignants en quatre ans. Soit plus de 200.000 recrutements, pour 7 à 10 milliards d'euros, quand la ministre met elle en avant le manque de "moyens budgétaires". Le leader de FO, Jean-Claude Mailly, a suggéré jeudi de consacrer aux Ehpad une "partie" des recettes fiscales supplémentaires de 2017. "Maintenant il faut des moyens", a estimé son homologue de la CFDT, Laurent Berger, devant le ministère. Agnès Buzyn promet pour l'heure de neutraliser les "effets négatifs" de la réforme du financement affectant un quart des Ehpad et n'exclut pas des "ajustements", en plus des 50 millions d'euros supplémentaires annoncés fin janvier. Sa stratégie globale pour la prise en charge du vieillissement est attendue fin mars. burs-ac/cel/cca]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi olympique: sponsors, grands travaux et volet éthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180315121931.s5ncdq97.html</link>
   <description><![CDATA[Des mesures pour protéger les sponsors, des dérogations pour accélérer les grands travaux et un volet éthique: voici ce que prévoit la loi olympique, adoptée jeudi par un vote unanime du Sénat, qui l'a approuvé après l'Assemblée la veille. - Mesures pour les sponsors . La loi élargit les symboles, emblèmes et termes dont le Comité national olympique et sportif français (CNOSF) est propriétaire. Ainsi, les mots "olympique" et "olympien" ne peuvent être utilisés à titre commercial sans l'autorisation du CNOSF, sous peine de poursuites pour contrefaçon. La mesure est destinée à renforcer la protection de la marque olympique, vendue chèrement aux sponsors qui financent l'organisation des Jeux à hauteur de plus d'un milliard d'euros (budget total de 6,8 milliards d'euros). . La loi prévoit aussi des dérogations aux restrictions d'affichage publicitaire au profit des emblèmes olympiques. Entre un mois avant l'ouverture des JO-2024 et jusqu'à quinze jours après les compétitions, l'affichage des sponsors sera exceptionnellement autorisé sur les monuments historiques ou les sites classés accueillant les épreuves et dans un périmètre de 500 mètres autour. - Dérogations pour les grands travaux . Plusieurs mesures sont prévues pour alléger les procédures afin d'accélérer les chantiers comme ceux des villages olympique (Saint-Denis) ou des médias (Le Bourget), ou la piscine olympique (Saint-Denis): consultation du public par voie électronique et sur une période plus courte, recours possible à la procédure d'expropriation d'urgence si nécessaire. En Île-de-France et dans d'autres régions, des logements étudiants, vacants l'été, pourront être utilisés par les organisateurs pour leur personnel. . La Solideo, la société publique qui supervise ses travaux, devra se doter d'une charte d'insertion pour les publics éloignés de l'emploi et les très petites entreprises. . Le gouvernement pourra réserver par ordonnance des voies de circulation aux véhicules de sécurité et à ceux des personnes accréditées pour les Jeux. afp-an.rss last.html lastold.html LICENSE README.md recent.html topDeputesTask.class.tryout-topall.php update_rss.sh Obligation pour les péniches parisiennes de se raccorder à un réseau public de collecte des eaux usées, en vue de l'assainissement du fleuve dans la capitale, où doit se dérouler l'épreuve de natation du triathlon et la nage libre. - Ethique et gouvernance . Obligation pour les dirigeants du Comité organisateur des Jeux olympiques de transmettre leur déclaration de patrimoine et à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (Hatvp), une mesure étendue à toutes les grandes compétitions internationales organisées en France (Coupe du monde de rugby 2023, Ryder Cup). . Contrôle de la Cour des Comptes et de l'Agence française anticorruption sur le Cojo. Présence d'un député et d'un sénateur aux comités d'éthique et des rémunérations du Cojo. . Les statuts du CNOSF devront favoriser la parité hommes-femmes "au sein de l'ensemble de ses organes". Cette mesure, ajoutée par amendement au Sénat, a déplu au CNOSF, qui a dénoncé auprès des parlementaires une "ingérence législative" contraire à l'autonomie chère au mouvement olympique. . La loi prévoit aussi une meilleure définition dans le code pénal du délit de corruption sportive, puni de cinq ans de prison et de 500.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paris 2024: adoption définitive du projet de loi olympique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180315112257.1i980ika.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi olympique Paris-2024, qui transcrit les engagements pris à l'égard du CIO pour préparer les jeux Olympiques et Paralympiques de Paris en 2024, a été définitivement adopté jeudi par un vote unanime du Sénat, qui l'a approuvé après l'Assemblée la veille. Comme pour les députés, la ministre des Sports Laura Flessel a assuré les sénateurs que les délais comme les budgets seraient tenus, après qu'un rapport d'experts a pointé des risques de délais non tenus et de surcoûts pour les sites des jeux Olympiques de Paris 2024. Qualifiant ce vote de "première étape juridique pour créer les jeux Olympiques", Patrick Kanner (PS) lui a demandé "non seulement de créer les conditions d'un bel écrin pour ces jeux Olympiques, mais aussi de faire en sorte que cet écrin comporte un beau bijou, et ce bijou ce sera les résultats de nos sportifs". "Et donc nous souhaitons que vous ayez les moyens pour faire en sorte qu'il y ait des résultats", a ajouté l'ancien ministre de la Ville, de la Jeunesse et des Sports. Mme Flessel a confirmé qu'elle proposerait au Parlement en 2019 une "grande loi sur le sport et la société" pour le "développement de la pratique sportive, la démocratie sportive et l'éthique du sport".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une centaine de députés LREM veulent inscrire la "participation citoyenne" dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180315111517.wahgr20e.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de députés LREM plaident jeudi pour l'inscription de la "participation citoyenne" parmi les missions parlementaires fixées par la Constitution, dans une tribune publiée sur le site du Monde. Durant la campagne présidentielle, le citoyen, "véritable acteur du débat démocratique, a été écouté, consulté, mais il a aussi proposé, amendé, modifié, corrigé" et ce rôle "doit pouvoir se prolonger au sein de nos institutions et dans l'ensemble de la vie politique", estiment ces députés emmenés par Paula Forteza et Matthieu Orphelin. Emmanuel Macron a lui-même souhaité que la "représentativité" vive "non pas seulement une fois tous les cinq ans, mais au quotidien, dans l'action du législateur", rappellent-ils. Avec le projet de révision constitutionnelle, "nous ne pouvons nous permettre de décevoir" et "la participation citoyenne doit trouver sa place" parmi les mesures visant "une vie démocratique plus dynamique", aux côtés de la limitation du cumul des mandats dans le temps ou la diminution du nombre de parlementaires. "Référendum d'initiative partagé" et "droit de pétition" actuel: "ces mécanismes ne sont pas suivis d'effet" à ce jour, relèvent ces députés, auxquels se sont joints deux MoDem, Erwan Balanant et Mohamed Laqhila. "De nombreuses initiatives encourageantes émergent au sein du Parlement: l'organisation d'ateliers citoyens pour participer à l'élaboration de projets de loi, le lancement d'un +Civic Bus+ arpentant le territoire, la réalisation de consultations sur des missions d'information, le développement d'une plateforme recueillant des questions citoyennes écrites au gouvernement. Ce sont des premiers exemples à amplifier", selon eux. Ces députés proposent "que favoriser la participation citoyenne devienne une mission parlementaire de valeur constitutionnelle", avec une inscription à l'article 24, au même rang que le vote de la loi, le contrôle de l'action du gouvernement et l'évaluation des politiques publiques. "Cette nouvelle proximité doit permettre une communication directe entre les citoyens et les parlementaires", qui "pourraient ainsi devenir les vecteurs de la réconciliation entre citoyens et représentants politiques", considèrent ces élus de la majorité, qui espèrent "pouvoir recueillir un soutien au-delà des clivages politiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 11:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Double casquette: le député Dassault abandonne une fonction dans la holding familiale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314191458.svuwwzk8.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Dassault a décidé d'abandonner la présidence du conseil de surveillance de la holding familiale, en raison d'une probable incompatibilité de cette fonction avec son mandat de député, a-t-il annoncé mercredi à l'AFP. "Je me mets en conformité" avec l'avis du bureau de l'Assemblée et "n'aurai plus de fonction exécutive" au sein du groupe industriel Dassault, a déclaré le député LR, après avoir envoyé une lettre en ce sens au PDG, qui n'est autre que son père Serge Dassault. Son remplaçant n'est pas connu. "Je suis très attaché à mon mandat", a ajouté l'élu de l'Oise âgé de 66 ans, qui en est à son sixième mandat et espère "devenir le doyen de l'Assemblée" comme son grand-père Marcel Dassault. Olivier Dassault avait saisi la déontologue de l'Assemblée, qui n'avait, d'après lui, pas perçu d'incompatibilité, selon "l'esprit" du code électoral. Puis il a demandé l'avis du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Celui-ci, ayant un "doute" sur la règle issue des lois transparence de 2013, avait décidé le 21 février de saisir le Conseil constitutionnel, à moins que le parlementaire n'abandonne la fonction en question. "Je ne vais pas moi-même saisir le Conseil constitutionnel" pour qu'il se prononce sur cette interdiction de présidence du conseil de surveillance d'une SAS dont une filiale (Dassault Aviation) travaille pour une collectivité, a indiqué M. Dassault. Lors d'une nouvelle réunion mercredi du bureau de l'Assemblée, ses membres ont été informés de la démission de M. Dassault de la présidence du conseil de surveillance, a-t-on appris de sources parlementaires. Le député a regretté de ne pas avoir pu être auditionné par le bureau présidé par François de Rugy (LREM). M. Dassault est également administrateur de Dassault aviation et Valmonde (propriétaire du magazine Valeurs actuelles), et encore président du conseil de surveillance de Rond Point immobilier. Selon sa déclaration d'intérêts et d'activités publiée sur le site de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), il détient des participations dans 20 sociétés. Le cumul de certaines fonctions est interdit pour les députés, au nom de la séparation des pouvoirs ou de la prévention des conflits d'intérêts: fonctionnaire, direction des sociétés bénéficiant de subventions étatiques, "ayant principalement un objet financier" ou exerçant certaines activités immobilières... Il est aussi interdit de démarrer une activité de conseil (en affaires publiques, lobbying...) en cours de mandat. Si le Conseil constitutionnel décide que le député ne respecte pas la loi, celui-ci doit régulariser sa situation ou alors il est déclaré démissionnaire d'office de son mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 19:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget JO-2024: Flessel prendra "les décisions qui s'imposent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314180431.e63vx14c.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Sports Laura Flessel a assuré mercredi à l'Assemblée qu'elle prendra "les décisions qui s'imposent" après qu'un rapport d'experts a pointé des risques de délais non tenus et de surcoûts pour les sites des Jeux olympiques de Paris 2024. "Je saurai prendre les décisions qui s'imposent pour concilier héritage et maîtrise des coûts après m'être entretenue avec les élus locaux et les acteurs concernés", a déclaré la ministre devant les députés. Dans un rapport intermédiaire, les experts de l'Inspection générale des finances (IGF), des Sports (Igjs) et de l'Environnement (Cgedd) évoquent "de réels risques à la fois de non réalisation dans les délais de certains équipements mais aussi de surcoûts importants". Et d'ajouter que des "arbitrages difficiles" sont nécessaires, qui pourraient remettre en cause "des engagements formels pris avec certaines communes". "Nous sommes conscients que des dérives ont pu dans le passé abîmer l'image des Jeux. Nous nous donnons tous les gardes-fous nécessaires pour respecter nos engagements vis-à-vis du CIO et surtout vis-à-vis des Français", a ajouté la ministre et ancienne médaillée olympique. Laura Flessel s'exprimait devant les députés à l'occasion de la nouvelle lecture du projet de loi olympique Paris-2024, qui transcrit les engagements pris par la ville de Paris à l'égard du CIO, lequel finance les Jeux à hauteur de 1,4 milliard d'euros, un peu plus du tiers du budget du comité d'organisation. Le texte a été approuvé définitivement par l'Assemblée avec le soutien de tous les groupes sauf La France Insoumise, qui a dénoncé "le capitalisme triomphant" et affirmé que les JO auront un impact négatif "tant sur le plan environnemental que économique". Le projet de loi sera définitivement adopté après un ultime vote du Sénat jeudi. Deux points ont concentré les débats à l'Assemblée: d'une part, la possibilité de pavoiser d'emblèmes olympiques, dès le vote de la loi et jusque 2024, les monuments historiques ou sites classés. Et d'autre part, durant trois mois autour des compétitions, l'affichage des sponsors du CIO et des J0-2024 sera exceptionnellement autorisé sur les monuments historiques ou sites classés accueillant des compétitions, et dans un périmètre de 500 mètres autour des lieux. Laura Flessel, qui a déclaré qu'elle n'était "pas la ministre des Jeux", a souligné qu'en 2019, elle proposerait au Parlement une "grande loi sur le sport et la société" pour le "développement de la pratique sportive, la démocratie sportive et l'éthique du sport".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi de programmation militaire légèrement retouchée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314170838.5pr0ipq2.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de programmation militaire (LPM), qui prévoit de consacrer 295 milliards d'euros à la Défense de 2019 à 2025, a été légèrement retouché puis adopté mercredi en commission à l'Assemblée, avant son examen dans l'hémicycle du 20 au 22 mars. Le texte a été soutenu par la majorité LREM-MoDem et le groupe UAI (UDI, Agir et indépendants), tandis que LR et Nouvelle Gauche se sont abstenus. Communistes et Insoumis avaient fait part de leur opposition, évoquant notamment "de graves insuffisances". Présenté en Conseil des ministres le 8 février, le projet érige en priorités l'amélioration du quotidien du soldat et la modernisation d'équipements à bout de souffle, au moment où la France est engagée sur des fronts multiples, au Sahel, au Levant et dans l'Hexagone (Sentinelle). L'objectif est de porter les dépenses de défense à 2% du PIB en 2025, soit 50 milliards d'euros, contre 34,2 milliards cette année. Le budget va bénéficier d'une hausse de 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022 (41 milliards), avant des "marches" de 3 milliards par an jusque 2025. La ministre des Armées Florence Parly a confirmé devant les députés une "progression ferme jusqu'en 2023", avec une clause de revoyure en 2021. Les députés ont notamment adopté un amendement du gouvernement pour supprimer toute obligation d'open data pour les marchés de défense et de sécurité. "Avoir connaissance de la fréquence d'approvisionnement en rechanges ou consommables d'un matériel employé sur un théâtre d'opérations peut permettre à un ennemi d'identifier et d'exploiter des difficultés d'approvisionnement. Des ennemis potentiels pourraient également identifier l'entreprise fournissant des équipements critiques pour les forces armées, ainsi que leur lieu de fabrication", explique le gouvernement. Ils ont, entre autres, adopté un amendement du rapporteur Jean-Jacques Bridey (LREM) pour relever de 3.500 à 9.000 le seuil des communes où un militaire pourrait se porter candidat aux élections municipales. Ils ont ouvert la possibilité aux militaires d'avoir le mandat de conseiller communautaire avec un seuil de 15.000 habitants. Pour LREM, Philippe Chalumeau s'est félicité du "choix de l'autonomie stratégique de la France tout en misant sur une coopération européenne renforcée". Fabien Lainé (MoDem) a salué une "LPM lucide et sincère", l'UDI Jean-Christophe Lagarde disant "partager le constat et les objectifs". Pour Joaquim Pueyo (PS), "l'augmentation du budget consacré à la recherche, le plan famille, la rénovation des matériels sont un point positif". Patrice Verchère (LR) a critiqué une "augmentation du budget de la défense survendue". L'Insoumis Bastien Lachaud a déploré qu'on s'arc-boute sur des fétiches comme les 2%, la dissuasion nucléaire". Pour André Chassaigne (PCF), "les 2% sont un chiffre sorti du chapeau qui traduit la perte d'indépendance de la France dans l'Otan".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autisme: mettre la science au "coeur de la politique publique" (Cluzel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314161831.ttq3nc37.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif veut mettre la science "au coeur de la politique publique de l'autisme", a déclaré mercredi Sophie Cluzel, secrétaire d'État en charge du Handicap, à propos du 4e plan autisme. Les détails de ce plan seront connus "début avril", a déclaré Mme Cluzel lors de la séance des questions au gouvernement, interrogée par la députée LREM Danièle Cazarian. "En matière de politique de l'autisme, la France n'est pas au niveau", a souligné la secrétaire d'État. "Naître en France avec un autisme expose encore trop souvent les familles concernées à un parcours du combattent indigne de notre République". "Il y a encore trop d'informations fausses sur l'autisme" et notre société continue de caricaturer et de reléguer", a-t-elle ajouté. "Avec le Président de la République, nous voulons changer ce paradigme, et pour ce faire, remettre la science au coeur de la politique publique de l'autisme", a-t-elle précisé. "La France se trouve loin derrière de nombreux pays de l'OCDE en matière de recherche sur le neurodéveloppement, l'éco-système de la recherche n'est pas structuré, les moyens trop peu mutualisés et les chercheurs trop peu nombreux". "Il est temps de mettre en place une politique basée sur les preuves, et une politique basée sur la confiance", a-t-elle dit en citant les parents, les professionnels de la petite enfance et de la santé qui, "mieux formés, doivent pouvoir orienter vite et donner accès à des interventions sans délai", et "l'ensemble des acteurs de l'accompagnement et surtout de l'éducation". Emmanuel Macron avait lancé en juillet à l'Élysée la concertation sur le 4e plan autisme. Le précédent, pour la période 2013-2017, avait été doté de 205 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ehpad: des députées proposent de doubler le nombre de soignants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314155039.tr2d70pt.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information parlementaire propose de doubler en quatre ans le ratio d'aides-soignants et infirmiers dans les maisons de retraite médicalisées (Ehpad) et de suspendre le volet controversé de la réforme du financement de ces établissements, dans un rapport publié mercredi. A la veille d'une nouvelle journée de mobilisation des personnels des Ehpad, la mission propose de "doubler le taux d'encadrement" concernant le personnel "au chevet" des résidents (aides-soignants, infirmiers) dans un délai de "quatre ans maximum", pour le porter à 60 équivalent temps plein pour 100 résidents. Cette nouvelle "norme minimale" serait opposable, c'est-à-dire contraignante, proposent les corapporteures, Monique Iborra (LREM) et Caroline Fiat (LFI), dans un rapport présenté devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, contenant 31 propositions. Selon Mme Iborra, elle correspondrait "pratiquement" au ratio d'un salarié (tous personnels confondus) pour un résident réclamé par les syndicats. Les personnels des établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes (Ehpad) organisent jeudi leur deuxième mobilisation en six semaines pour dénoncer un manque d'effectifs et demander l'abrogation d'une réforme contestée de leur financement. "Pour s'assurer que nos aînés soient pris en charge dignement", il convient de définir un "ratio opposable" à partir des besoins des résidents, en s'appuyant sur un objectif d'"une heure et demie par résident et par jour" passée pour la toilette, les repas, transferts, incontinence, chutes et un peu de lien social, estime la mission dans son rapport. Actuellement, le temps moyen consacré à ces tâches serait plutôt "inférieur à une heure par jour", avec 24,5 aides-soignants et 6 infirmiers pour 100 résidents. Cet objectif représente plus de 200.000 recrutements et un coût compris entre 7 et 10 milliards d'euros, ont précisé devant la commission les deux députées, qui ont été reçues mardi par la ministre des Solidarités Agnès Buzyn. Financièrement, "aujourd'hui ça n'est pas possible", a reconnu Mme Iborra. Mme Fiat, qui était aide-soignante avant son élection, a pour sa part exprimé "désarroi, colère et tristesse" devant l'argument financier qui leur a été opposé. La "situation catastrophique" des Ehpad est "une urgence sanitaire", a-t-elle protesté. Les députées proposent par ailleurs de suspendre le volet "dépendance" de la réforme du financement en attendant une réforme "plus complète" et "mieux évaluée". Votée sous le précédent quinquennat et poursuivie par l'actuelle majorité, cette réforme vise à faire converger sur sept ans (2017 à 2024) les budgets des Ehpad publics et ceux du privé. Elle "a fait de nombreux perdants", notamment dans le secteur public, "sans que cela ait été suffisamment anticipé", observent les députées à propos de ce volet, financé par les départements pour les prestations d'aide et de surveillance des personnes âgées en perte d'autonomie. Le coût moyen mensuel d'hébergement en Ehpad est de 1.949 euros pour les résidents (avant éventuelles aides publiques), alors que le niveau de vie médian est selon l'Insee de 1.705 euros par mois pour les plus de 75 ans, souligne le rapport. Pour faire baisser le poids financier pour les résidents, les députées suggèrent de transférer certaines charges (animation ou administration générale par exemple) aux financeurs publics, c'est-à-dire Assurance-maladie et départements. Elles préconisent aussi l'ouverture d'un débat national sur le financement de la dépendance, en vue d'aboutir dans les cinq ans. Si Monique Iborra a salué le "courage" d'Agnès Buzyn, qui a annoncé une future concertation sur le vieillissement, Mme Fiat a exprimé l'"ironie" que lui inspire cette initiative. "Que l'on fasse ce débat dans les Ehpad, ça fera des animations gratuites!", a raillé la députée Insoumise. Elle a appelé "toutes les Françaises et les Français à descendre dans la rue demain avec les soignants des Ehpad et avec les retraités". Parmi les autres propositions, figure l'instauration d'une consultation à domicile prise en charge par l'Assurance-maladie, à 65 ans puis 70 ans, dans un objectif de prévention de la perte d'autonomie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la SNCF: Faure (PS) contre une discussion "avec un revolver sur la tempe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314154420.fsquxlst.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Nouvelle Gauche Olivier Faure a critiqué mercredi le recours aux ordonnances sur la réforme de la SNCF, se disant hostile à une "discussion avec un revolver sur la tempe". "Le gouvernement, là encore, fait la démonstration de son incapacité à dialoguer et à négocier", a déclaré le député socialiste dans les couloirs de l'Assemblée, après la présentation du projet de loi permettant le recours à des ordonnances pour réformer l'entreprise ferroviaire. "S'il veut améliorer la situation de la SNCF, ce que nous voulons tous, il est possible d'entamer un dialogue qui se termine par une négociation et non pas par la mise en scène de quelques réunions qui se clôturent par des ordonnances à partir desquelles on musèle le Parlement et on avance à marche forcée", a ajouté M. Faure. "Cette SNCF dont on parle, c'est notre patrimoine commun, c'est ce que les Français ont financé pendant des décennies (...), donc ça ne peut pas se passer dans leur dos", en faisant des cheminots des "bouc-émissaires", a plaidé ce candidat à la tête du PS. "Il faut un débat mesuré (...) et non pas un procédé qu'on connaît trop bien maintenant, celui des ordonnances", a poursuivi M. Faure, indiquant qu'il manifesterait le 22 mars au côté des cheminots. "Je souhaite que nous ayons ensemble une discussion mais qui soit sans ultimatum, qui ne soit pas une discussion avec un revolver sur la tempe et que nous puissions avancer ensemble, les usagers, les cheminots, les Français, pour déterminer la meilleure façon de donner à la SNCF la puissance d'un service public de qualité, ce qu'elle a été depuis des décennies", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne. Présenté mercredi matin en Conseil des ministres par la ministre des Transports Elisabeth Borne, le texte doit être débattu en avril à l'Assemblée nationale et en mai au Sénat. Il prévoit notamment "l'arrêt des recrutements au statut (de cheminot) des nouveaux agents", un casus belli pour les syndicats.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 15:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Faure (PS) plaide à son tour pour un référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314150740.8px70go4.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Nouvelle Gauche Olivier Faure a plaidé à son tour mercredi pour un référendum sur la réforme constitutionnelle, car cela permettrait un débat "clair" avec les Français plutôt que de "grignoter en catimini" des espaces démocratiques. "Je plaide pour un débat qui soit le plus clair possible, devant les Français, qui permette à chacun de mesurer ce qui est entrepris actuellement par le pouvoir exécutif, qui, méthodiquement, cherche semaine après semaine à brider tous les contre-pouvoirs", a affirmé M. Faure, dans les couloirs de l'Assemblée. "C'est vrai du Parlement, c'est vrai de la presse, c'est vrai des corps intermédiaires, c'est vrai aussi des élus locaux. Et donc il faut que nous puissions avoir ce débat-là avec l'ensemble des Français, qu'ils puissent être eux-mêmes maîtres de ce choix et ne pas laisser ces réformes en catimini venir grignoter progressivement ces espaces démocratiques", a poursuivi l'élu socialiste de Seine-et-Marne. "Donc, le référendum est la voie que nous devons privilégier, parce qu'elle permettrait d'avoir ce débat avec les Français", a ajouté ce candidat pour la tête du PS. "Nous savons tous très bien que les mesures proposées ont l'apparence du bon sens et qu'elles peuvent être au départ comprises comme des mesures permettant des économies, etc.", a encore affirmé M. Faure. Mais, "il n'en est rien. La réalité, c'est qu'on cherche progressivement, simplement à fermer le robinet démocratique et à faire en sorte que les oppositions ne puissent plus s'exprimer de la meilleure des façons, c'est à dire en proposant", a-t-il insisté. Mardi, le chef de file des députés communistes André Chassaigne, avait réclamé un référendum, mettant au "défi" Emmanuel Macron de soumettre au "choix du peuple" des propositions susceptibles d'"écrabouiller" le Parlement. Le vice-président des Républicains Guillaume Peltier avait aussi dit "chiche" lundi sur une telle consultation, appelant le chef de l'État à "aller au peuple" tout en le mettant en garde contre un résultat incertain. "Sur ce sujet, dès qu'un président appuie sur le bouton, le pouvoir change de camp. Donc on verra s'il va jusqu'au bout", avait glissé le 23 janvier le chef de file des députés LR Christian Jacob.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: 10-12% serait "ridicule, méprisant" (Marine Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314150310.bt4q7m8o.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national, Marine Le Pen, a jugé mercredi qu'une dose de proportionnelle aux élections législatives de "10 ou 12%" serait "ridicule" et "méprisante", si tel était le choix final de l'exécutif pour la réforme des institutions. Mme Le Pen, qui a trouvé "critiquable" que "le Premier ministre n'a(it) pas cru nécessaire de nous recevoir alors que nous sommes une force incontournable de la vie politique", s'est déclarée "d'accord" devant l'Association des journalistes parlementaires sur la piste de baisse du nombre de députés -"c'était dans mon projet présidentiel"-, mais "la contrepartie, c'était la proportionnelle intégrale". "Partir de 25% de proportionnelle -ce qui était déjà quand même très peu- pour arriver aujourd'hui à 10 ou 12% du nombre de nouveaux députés, c'est l'expression d'un gigantesque mépris à l'égard de la démocratie, que l'on retrouve dans d'autres propositions faites par le gouvernement", a jugé la députée du Pas-de-Calais. Et de lancer que ce n'est "pas du tout à la hauteur de ce qu'attendent les Français et ça ne correspond pas aux déclarations visant à renouer avec la participation des Français aux élections. C'est ridicule, c'est méprisant, c'est dérisoire". "J'espère que nous arriverons à faire évoluer le gouvernement sur ces questions", a ajouté la présidente du Front National, qui souhaite rebaptiser son parti "Rassemblement national" pour nouer des alliances. Mme Le Pen a également critiqué l'interdiction du cumul des mandats dans le temps au-delà de trois identiques successifs. "Je trouve que c'est une manière d'infantiliser les électeurs (...) Si l'élu est bon, il n'y a absolument aucune raison pour qu'il ne puisse pas faire un quatrième mandat", a-t-elle plaidé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-Calédonie: le référendum n'est pas "sans risque", prévient Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313190226.hi09ma1j.html</link>
   <description><![CDATA[Le référendum d'indépendance en Nouvelle-Calédonie, qui devrait se tenir le 4 novembre, est "un défi" qui n'est pas "sans risque", a prévenu mardi Edouard Philippe à l'Assemblée nationale, en appelant chacun à préserver "l'acquis" de 30 ans de paix. "Poser la question de la pleine souveraineté ou de l'indépendance ou du maintien dans la République, c'est demander au peuple de dire oui ou non. C'est forcément s'inscrire dans une logique binaire", a souligné le Premier ministre à l'ouverture des débats sur le projet de loi relatif à "l'organisation de la consultation sur l'accession à la pleine souveraineté de la Nouvelle-Calédonie". "Mais ça n'est pas sans risque car trancher c'est parfois prendre le risque de diviser. Et diviser, en Nouvelle-Calédonie encore plus qu'ailleurs, est dangereux", a prévenu le locataire de Matignon alors que le climat s'est récemment tendu au sein du groupe de travail réunissant les principaux leaders indépendantistes et non-indépendantistes pour préparer le lendemain de cette échéance historique. En parallèle de cette consultation, "l'urgence est de rappeler ce qui unit, ce qui soude, ce qui porte la Nouvelle-Calédonie. Chacun de nous a la responsabilité de veiller, dans cette tension propre à la consultation, à protéger cet acquis", constitué notamment "par une pratique politique donnant une large place au consensus", a-t-il insisté. Après le Sénat, les députés se sont saisis mardi du projet de loi organique sur "l'organisation de la consultation sur l'accession à la pleine souveraineté de la Nouvelle-Calédonie", qui traduit l'accord politique entre non-indépendantistes et indépendantistes arraché le 2 novembre à Matignon lors d'un comité des signataires de l'accord de Nouméa (1998). Le vote solennel, qui devrait être quasi-unanime, aura lieu le 20 mars. Le texte permet notamment l'inscription d'office, sur la liste électorale générale (158.000 personnes) des natifs du territoire encore non inscrits (environ 10.900 personnes dont 7.000 de statut coutumier), condition préalable pour qu'ils puissent ensuite accéder à la liste spéciale pour le référendum. La formulation de la question du référendum, qui "est source de nombreuses rumeurs, alors que le champ des possibles est très limité", sera abordée lors du prochain comité des signataires, attendu le 27 mars, a indiqué le Premier ministre. Lors du débat, la quasi-totalité des orateurs se sont dits, comme le rapporteur Manuel Valls, "tenus par l'Histoire" pour "réussir le référendum". Mais ils se sont surtout inquiétés du "jour d'après", selon le LR Philippe Gosselin, car le 4 novembre, date probable du référendum, "n'est pas un couperet mais un pont à enjamber" pour Naïma Moutchou (LREM). Le député de Nouvelle-Calédonie Philippe Gomès (UAI et non-indépendantiste) a souhaité que "le peuple calédonien", qui "a en héritage une période coloniale douloureuse, faite de spoliation pour les Kanaks, d'expiation pour les bagnards, de déracinement pour l'ensemble des pionniers et de labeur pour tous", "puisse poursuivre sa route singulière au sein de la République malgré l'épreuve du référendum". "Cette route ne se construira que par le dialogue et le respect des convictions de chacun", a-t-il dit. L'autre député de Nouvelle Calédonie Philippe Dunoyer (également UAI et non-indépendantiste) s'est inquiété un peu plus tôt de "la montée de l'insécurité" sur place, pouvant menacer "l'environnement du référendum". Le Polynésien Moetai Brotherson (GDR) et Alexis Corbière (LFI) ont insisté sur "la neutralité de l'Etat" pendant la campagne, qui a été une nouvelle fois garantie par le Premier ministre. De son côté Marine Le Pen (FN) a souhaité que le référendum exprime l'attachement de la Nouvelle-Calédonie, "un joyau de la nation", à la France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: une mission de l'Assemblée espère des propositions transpartisanes à l'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313181939.rxw56e74.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée sur l'évasion et l'optimisation fiscales, "d'intérêt général", va plancher d'ici fin juin, mi-juillet en vue de propositions soutenues par tous les groupes, ont indiqué mardi son président Jean-François Parigi (LR) et sa rapporteure Bénédicte Peyrol (LREM). "C'est une mission d'intérêt général, un virage que l'on sait prendre ou pas" dans une période "propice à des avancées pour apporter à nos concitoyens des réponses volontaristes et efficaces à des comportements dommageables", a défendu M. Parigi lors d'une conférence de presse. Depuis les travaux de 2013 sur l'évasion et l'optimisation fiscale des multinationales pilotés par Eric Woerth (LR), avec comme rapporteur Pierre-Alain Muet (PS), "énormément de choses ont bougé, des révélations médiatiques comme les Panama ou Paradise papers, aux initiatives de l'OCDE, européennes, etc..", selon l'élu LR de Seine-et-Marne. Sur ce sujet "complexe" où il y a eu "des avancées", l'objectif est de faire des propositions pour le projet de budget 2019, "portées par des parlementaires des différents groupes pour qu'on soit encore plus forts vis-à-vis du gouvernement", a déclaré Mme Peyrol. Le tout en cherchant à éviter une censure du Conseil constitutionnel. Tous les groupes sont représentés par des membres de la commission des Finances, avec Jean-François Mattéi (MoDem), Valérie Rabault (PS), Lise Magnier (UDI-Agir-Indépendants), Fabien Roussel (PCF), Eric Coquerel (LFI). Ni les particuliers, ni la fraude, "bien fléchée" et au centre d'un prochain projet de loi, ne seront dans le spectre, ont martelé les deux députés. La mission se demandera "comment imposer les multinationales du numérique qui exploitent les lacunes d'un système fiscal dépassé, comme Google ou Amazon", ou "comment lutter contre les sociétés offshore et la localisation artificielle de bénéfices sous des cieux fiscaux cléments", selon son président. Elle cherchera à "bien définir les notions", mais aussi "évaluer" le manque à gagner de "l'évasion et l'optimisation fiscales", a ajouté l'élue LREM de l'Allier. La mission se penchera sur "les réussites ou lacunes de différents outils fiscaux" dont ceux issus des travaux de l'OCDE, de dispositifs unilatéraux comme la +profit tax+ britannique, ou sur l'impact de la réforme fiscale américaine, selon cette juriste et fiscaliste. Elle a souhaité explorer aussi de nouvelles voies possibles d'évasion/optimisation comme les crypto-monnaies, objet d'une autre mission. Au menu des auditions: spécialistes de l'OCDE, Union européenne, administrations fiscales française et étrangères, responsables informatiques, juges, cabinets de conseil, etc.. La mission fera au moins un déplacement à Bruxelles. ic/chl/chr/cbn AMAZON.COM GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
