<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 22:30:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Violences antiparlementaires: Philippe fait le point avec les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190304212129.mn3tlto6.html</link>
   <description><![CDATA[Après plus d'une centaine d'actes de violence envers des parlementaires dans le contexte de crise des "gilets jaunes", Édouard Philippe a reçu les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat ainsi que des représentants des groupes des deux Chambres lundi soir. Le chef du gouvernement a échangé pendant près d'une heure trente avec plus d'une dizaine d'élus lors de cette réunion à Matignon à laquelle ont également participé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner et le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, a constaté un journaliste de l'AFP. "Le Premier ministre a fait état de ses inquiétudes, le ministre de l'Intérieur (a mis en avant) la disponibilité de son ministère et puis des mesures qui ont été prises pour que ce climat ne perdure pas", a affirmé devant la presse le député communiste Stéphane Peu. "Mais il n'y a eu aucune annonce précise de faite si ce n'est d'entendre les différents groupes parlementaires pour constater qu'il y avait une montée de la violence inquiétante, qu'il fallait agir et que le gouvernement agissait", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis. "Le ministre de l'Intérieur nous a indiqué qu'il avait été dénombré 117 cas d'attaques, d'agressions ou de menaces vis-à-vis des parlementaires", a souligné Bertrand Pancher qui représentait le groupe "Libertés et territoires" de l'Assemblée. Alors que des propriétés privées ont été prises pour cible, les questeurs du Palais Bourbon ont décidé en février d'étendre le dispositif d'indemnisation en cas de dégradation des permanences aux domiciles et biens des députés tels leurs véhicules. M. Pancher a formulé des "propositions", notamment pour "revisiter le système de protection judiciaire des élus". Cet élu de la Meuse suggère aussi d'organiser une "campagne de communication auprès du grand public" pour "rétablir la vérité sur le fonctionnement des élus", constatant qu'il "se raconte souvent n'importe quoi sur les réseaux sociaux concernant notamment les rémunérations des députés". Stéphane Peu a appelé les responsables politiques à "ne pas ajouter, par des attitudes ou des propos excessifs, de la tension".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 21:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Heure d'hiver ou d'été, laquelle choisir ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190304132409.5rozxdvj.html</link>
   <description><![CDATA[Heure d'hiver ou heure d'été ? Alors que l'Assemblée nationale vient d'achever une vaste consultation sur le sujet, les pays de l'UE vont bientôt devoir trancher. Un choix qui peut avoir des conséquences dans des domaines aussi variés que la santé ou les transports. La Commission européenne a proposé en septembre 2018 une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements qui impliquent d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre et permettrait aux États membres de choisir leur fuseau horaire. En France, la Commission des Affaires européennes de l'Assemblée a clos dimanche une consultation en ligne sur ces questions d'horloge. Sur les 670.000 réponses recueillies jeudi soir, 55% étaient favorables à un maintien toute l'année de l'heure d'été (UTC + 2), alors que le 18 février dernier, la tendance était à une courte majorité pour l'heure d'hiver. Le verdict de la consultation devrait être rendu public dans les prochains jours et transmis aux institutions européennes, mais n'aura pas de valeur contraignante. . Santé Globalement, "le changement d'heure perturbe notre horloge interne qui contrôle nos différents rythmes biologiques", soulignait fin 2018 à l'AFP Véronique Fabre, chercheuse française à l'Inserm. Lors du passage à l'heure d'été, le "manque de sommeil peut provoquer une chute de l'attention, occasionner de la somnolence, de la nervosité ou dégrader l'humeur", selon la chercheuse. Cette perte d'une heure de sommeil s'inscrit dans le cadre d'un manque de sommeil plus général qui inquiète les médecins. Différentes études font état d'une hausse des infarctus du myocarde ou des crises cardiaques après le passage à l'heure d'été. "A priori on est quand même fait pour vivre avec le soleil", rappelle Joëlle Adrien, spécialiste du sommeil à l'Hôtel Dieu à Paris. En France l'heure d'été correspond à deux heures d'avance sur l'heure solaire, ce qui "n'est pas une bonne idée". Des spécialistes des rythmes biologiques recommandent aussi de rester à l'heure d'hiver. . Energie Le changement d'heure a été instauré en France en 1976, après le choc pétrolier, dans le but de limiter l'utilisation de l'éclairage artificiel. Selon l'Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie (Ademe), qui avait lancé en 2006 une étude d'évaluation des impacts énergétiques du régime d'heure d'été, actualisée en 2009, "le changement d'heure permet des économies d'énergies et de CO2 réelles mais modestes, pour un coût quasi-nul de mise en oeuvre". En 2010, elle chiffrait les gains sur l'éclairage à 440 GWh, soit l'équivalent de la consommation en éclairage d'environ 800.000 ménages, grâce au passage à l'heure d'été. . Agriculture Le monde agricole penche plutôt pour l'heure d'hiver. "On vit avec le soleil, le cycle de la lumière naturelle", explique Luc Smessaert, éleveur laitier et vice-président de la FNSEA. "L'heure d'été, c'est plutôt pour les urbains, pour prendre l'apéritif au soleil." Pour les agriculteurs, l'heure d'été peut entraîner des heures de récolte tardives, et des horaires décalés pour certains salariés. Les éleveurs, eux, sont surtout favorables à la fin du changement d'heure en général, souligne Luc Smessaert, car ce changement peut être un moment de stress pour les animaux. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy s'était déclaré en 2018 favorable à l'abandon du changement d'heure, et plutôt pour "réduire" l'écart avec l'heure naturelle du soleil. . Sécurité routière Les périodes d'obscurité prolongées dues au passage à l'heure d'hiver constituent un risque accru pour les cyclistes, piétons et utilisateurs de trottinettes. Pas ou mal éclairés, ils se retrouvent moins visibles, notamment aux heures de pointe des trajets domicile-travail le matin et le soir. Sur la période 2008-2017, 43% des piétons tués annuellement l'ont été entre octobre et janvier. Les accidents à vélo en nocturne augmentent aussi. . Chaos dans le ciel? Un abandon du changement d'heure aurait un "impact important" sur l'industrie de l'aviation et sur les passagers, ont alerté quatre organisations représentatives du secteur fin 2018, recommandant le "statu quo". Si la Commission européenne décide tout de même de supprimer le changement d'heure, l'Association internationale du transport aérien (IATA) et trois grandes organisations européennes recommandent d'adopter l'heure d'été, et ce dans "l'intégralité des membres de l'Union européenne", sans quoi le transport aérien serait plongé "dans le chaos", préviennent-elles. Elles recommandent également qu'on leur laisse le temps d'effectuer une "immense reprogrammation" des vols, notamment pour les long-courriers et pour respecter les couvre-feux en vigueur dans certains aéroports. La nouvelle heure ne devrait ainsi pas être appliquée avant l'été 2021, demande le secteur. bur-laf-tsz/fpo/spe UNITED TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: "horizon de 12 mois" pour une adoption définitive (Fesneau)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190304100356.tjx3as6p.html</link>
   <description><![CDATA[Marc Fesneau, le ministre en charge des Relations avec le Parlement, a fixé lundi "un horizon de douze mois" pour une adoption définitive par le Parlement de l'extension de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules. Le projet de loi de bioéthique, où figurera cette mesure emblématique, "sera en Conseil des ministres avant l'été comme prévu" et ensuite "il suivra son chemin parlementaire", a ajouté le ministre MoDem à l'AFP. Il n'y aura pas de procédure accélérée devant les deux chambres, comme de coutume sur les sujets sociétaux. "L'engagement sera tenu sur la PMA"(procréation médicalement assistée), a encore assuré M. Fesneau, en référence à la promesse d'Emmanuel Macron. "Ce n'est pas repoussé en tant que tel", avait-il dit un peu plus tôt à LCI: "On verra en terme de calendrier, mais ce sera fin d'année 2019, deuxième semestre 2019, et si ça déborde, ça déborde". "On a besoin sur ces sujets de nourrir la réflexion des citoyens sur un champ dépassionné, on a trop oeuvré dans la passion, on a besoin de se faire une opinion commune", avait-il insisté, soulignant que "le gouvernement a fait le choix de donner le temps du débat". En janvier, Agnès Buzyn, la ministre de la Santé avait indiqué que le projet de loi de bioéthique, dont le point le plus sensible est l'extension de la PMA, serait présenté en Conseil des ministres en juin. Initialement prévue au Parlement avant fin 2018, la révision de la loi de bioéthique avait été repoussée en raison, selon l'exécutif, de l'encombrement du calendrier parlementaire. L'agenda pourrait de nouveau être bousculé par la nécessité de traduire dans la loi des mesures issues du grand débat national.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 10:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une consultation citoyenne penche pour conserver l'heure d'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190301165146.x8k4lgzi.html</link>
   <description><![CDATA[À deux jours de la fin d'une consultation organisée par l'Assemblée nationale sur la fin du changement d'heure, une majorité de contributeurs penchait vendredi pour conserver l'heure d'été. En septembre 2018, la Commission européenne a proposé une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements impliquant d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre, et qui permettrait aux États membres de choisir leur fuseau horaire. La Commission des Affaires européennes de l'Assemblée a lancé le 4 février une consultation sous la forme d'un questionnaire en ligne, qui se terminera dimanche. Son résultat, qui sera transmis aux institutions européennes, n'aura pas de valeur contraignante. Sur les 670.000 réponses à la consultation recueillies jeudi soir, 55% sont favorables à un maintien toute l'année à l'heure d'été (UTC + 2), alors que le 18 février dernier la tendance était à une courte majorité pour l'heure d'hiver, a indiqué la Commission. Lors d'une consultation lancée par la Commission Européenne à l'été 2018, 56% des votants des pays Européens, dont la France à 52%, étaient favorables à conserver l'heure d'été contre 36% pour l'heure d'hiver. Les répondants du Portugal, Chypre et de la Pologne avaient une préférence pour l'heure d'été, la Finlande, le Danemark et les Pays-Bas pour l'heure d'hiver. Autre chiffre provisoire, plus de 80% des consultés seraient favorables à la fin du changement d'heure, presque autant que les 84% d'Européens favorables à son abolition lors de la consultation de la Commission Européenne. Instauré initialement pour réaliser des économies d'énergie, le changement d'heure en été et en hiver dans l'UE - en vigueur en France depuis 1976 - suscite de vives oppositions depuis des années. Ses détracteurs invoquent des effets négatifs sur le sommeil et la santé ou sur les accidents de la route, ainsi que l'absence de réelles économies d'énergie. Dans un communiqué datant du 15 février, l'Association contre l'heure d'été double, pour la réduction des avancements de l'heure légale (Ached), a formulé des "doutes" sur la consultation de la commission des Affaires européennes, notamment sur "la pertinence et la justesse" des informations apportées et des questions soumises.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le grand débat doit déboucher sur "un grand projet social" (Renson, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190301100114.yum6knx0.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président LREM de l'Assemblée nationale Hugues Renson a souhaité vendredi que le grand débat national ne "se limite (pas) à un simple exercice de thérapie collective" mais débouche sur "un grand projet social" et "des réformes nouvelles". Le grand débat "ne devra pas se limiter à un simple exercice de thérapie collective" mais devra "déboucher sur des réformes nouvelles", a déclaré le député dans une interview au Monde en ligne, en assurant qu'il fallait "donner un nouvel élan au pays". "Dessinons un grand projet social", a souhaité M. Renson qui "envisage un printemps fécond dans le domaine social" avec une "nouvelle méthode associant davantage les corps intermédiaires" comme les "syndicats, élus locaux, associations, médias". Il souhaite "baisser le seuil du référendum d'initiative populaire et développer les référendums locaux". Le député LREM a défendu également une remise à plat "de notre architecture fiscale", proposant une "fusion de la CSG et de l'impôt sur le revenu" et une "TVA à taux réduit sur les produits de première nécessité", ainsi que l'"accentu(ation de) la lutte contre la fraude et l'évasion fiscale". Alors que le débat autour de la possibilité d'une taxe carbone a été relancé ces dernières semaines , M. Renson a appelé à "taxer la pollution sans que cela pèse sur les plus fragiles" avec un "véritable accompagnement". Se disant ni "courtisan" ni "frondeur", il a reconnu des "erreurs" du gouvernement qui n'a pas "tout réussi": la baisse des APL était "une facilité technocratique", l'augmentation de la taxe carbone sans accompagnement était "inappropriée", et la hausse de la CSG était "un poids exagéré" pour les retraités".]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pôle emploi: le gouvernement veut "revoir en profondeur" l'offre de services (Pénicaud)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190226095736.huhq4clt.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut "revoir en profondeur" l'offre de services proposée par Pôle emploi dans le cadre de la réforme de l'assurance chômage afin de la rendre "plus réactive" et "plus adaptée", a affirmé mardi la ministre du Travail Muriel Pénicaud. "Nous allons revoir en profondeur l'offre de services de Pôle emploi, la rendre plus réactive, plus intense, plus adaptée à la situation particulière des personnes d'un côté et des entreprises de l'autre", a-t-elle affirmé lors d'une conférence de presse avec le Premier ministre Edouard Philippe à Matignon. "Un gros travail a déjà été engagé, il y a beaucoup d'innovations intéressantes qui ont été lancées par Pôle emploi, mais nous voulons aller plus loin et les prochaines semaines doivent être l'occasion de franchir une étape plus décisive dans cette direction", a déclaré la ministre, sans entrer dans le détail. Une négociation tripartite est en cours entre l'Etat, l'Unédic et les partenaires sociaux sur Pôle emploi, en parallèle des négociations autour de l'assurance chômage, mais la teneur des discussions n'a guère filtré. Des rapports divergents ont été publiés ces derniers mois sur l'opérateur public, né de la fusion il y a dix ans des Assédic, chargée de l'indemnisation des chômeurs, et de l'ANPE chargée de leur accompagnement. Selon un rapport publié en décembre par l'Inspection générale des affaires sociales (Igas) et l'Inspection générale des finances (IGF), Pôle emploi a largement rempli les objectifs qui lui étaient assignés pour 2015-2018, et su faire évoluer son offre de services. Le rapport relevait notamment des réorganisations substantielles au sein de Pôle emploi ayant permis d'augmenter le nombre de demandeurs d'emploi faisant l'objet d'un accompagnement intensif, le taux de retour à l'emploi ou encore la satisfaction des usagers. Mais selon un rapport parlementaire du député LR Stéphane Viry publié la semaine dernière, l'impact de Pôle emploi pour le retour à l'emploi est limité, même si sa création a été une avancée. L'auteur du rapport émet des réserves sur la "qualité de service et d'efficacité dans le retour à l'emploi" de l'opérateur. Le parlementaire appelait à cesser les suppressions de postes à Pôle emploi, dont le budget 2019 prévoit la disparition de 800 postes sur les quelque 48.000 actuels. Selon des informations de presse, l'exécutif envisagerait quelque 4.000 suppressions de poste d'ici à la fin du quinquennat, du fait d'impératifs budgétaires et de la légère baisse du chômage, soit l'équivalent des embauches menées lors du quinquennat Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 09:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat : l'exécutif et les présidents des deux chambres feront le point le 6 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190225162903.wvn9f69w.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron et Edouard Philippe feront le 6 mars un point sur le grand débat avec les présidents du Sénat Gérard Larcher, de l'Assemblée nationale Richard Ferrand et du Conseil économique, social et environnemental, Patrick Bernasconi, a indiqué lundi M. Larcher. Lancé le 15 janvier en Normandie par le président de la République pour répondre à la crise des "gilets jaunes", le grand débat doit s'achever le 15 mars. Emmanuel Macron a déjà réuni le 11 février MM. Philippe, Larcher, Ferrand et Bernasconi, pour faire le point de l'avancée du débat. Réunions, participation par internet ou courrier postal, cahiers de doléances... la vaste consultation nationale a pris différentes formes. Emmanuel Macron effectue cette semaine ses 8e et 9e rencontres régionales dans le cadre du grand débat, en recevant mardi des élus du Grand Est puis en se rendant vendredi en Nouvelle-Aquitaine, notamment à Bordeaux. Dans les doléances qui sont parvenues au Sénat, la question du "pouvoir d'achat" apparaît comme le premier sujet de préoccupation, a précisé M. Larcher à des journalistes. En particulier pour les femmes qui élèvent seules des enfants. La "fracture territoriale" est un autre sujet qui revient fréquemment, en premier lieu en ce qui concerne la santé. Dans le champ politique, le président du Sénat constate une "béatification" du rôle du maire. "On est passé de +balance ton maire+ à +accroche-toi à ton maire+". Pour la suite du calendrier, M. Larcher prévoit un débat au Parlement "dans la première décade d'avril", pour analyser les premières conclusions.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Huawei et 5G: les députés LREM défendront une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190222172212.an3fs6go.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM vont défendre prochainement une proposition de loi pour instaurer une autorisation préalable à l'exploitation des réseaux de télécoms, en vue du déploiement de la 5G, où le chinois Huawei est leader, a-t-on appris vendredi auprès du groupe majoritaire. La proposition de loi "visant à préserver les intérêts de la défense et de la sécurité nationale de la France dans le cadre de l'exploitation des réseaux radioélectriques mobiles" a été enregistrée mercredi par l'Assemblée et pourrait être mise rapidement à l'ordre du jour. Le gouvernement avait cherché à faire passer le même principe d'autorisation préalable par un amendement au projet de loi Pacte sur les entreprises, lors de son examen en première lecture au Sénat début février. Mais les sénateurs, à majorité de droite, l'ont rejeté en estimant que le sujet méritait un débat approfondi. Selon le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, "le rôle de la nation c'est de protéger les intérêts économiques du pays, la 5G peut nous amener à prendre des décisions fortes dans ce sens". Le projet de loi Pacte va revenir à l'Assemblée en mars en nouvelle lecture, mais le gouvernement ne peut représenter son amendement en raison de la règle de "l'entonnoir", qui interdit les sujets nouveaux. C'est pourquoi les députés LREM ont déposé leur propre texte, gage également d'une rapidité possible d'examen, sans étude d'impact préalable. La proposition de loi, dont le premier signataire est le patron du groupe Gilles Le Gendre, prévoit que, préalablement à toute activité d'exploitation de certains équipements radioélectriques, les opérateurs devront adresser une demande d'autorisation au Premier ministre, qui se prononcera dans les deux mois. Il devra déterminer s'il "existe un risque sérieux d'atteinte aux intérêts de la défense et de la sécurité nationale". L'autorisation sera nécessaire y compris pour les appareils installés depuis le 1er janvier 2019. En cas d'infraction par une personne morale, celle-ci encourra une amende de 750.000 euros et une interdiction à titre définitif ou pour une durée de cinq ans d'exercer l'activité. Les manquements des opérateurs pourront également être sanctionnés par l'Arcep, le gendarme des télécoms. Huawei est considéré plus performant et plus innovant que ses concurrents sur la technologie 5G, mais ses équipements sont soupçonnés de pouvoir permettre au renseignement chinois d'espionner les communications des pays qui les utiliseraient. Les lois chinoises obligent en effet les groupes dont le siège social est en Chine à apporter une aide technique aux services de renseignement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nutri-Score sur les pubs alimentaires: les députés font un premier pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190222144458.ev55cppf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Nutri-Score, l'étiquetage sur la qualité nutritionnelle de la nourriture industrielle, sera-t-il obligatoire sur toutes les publicités alimentaires? L'Assemblée nationale a fait jeudi soir un premier pas vers cette mesure de "santé publique", mais le chemin est encore long. Tard dans la nuit, les députés ont adopté en première lecture une proposition de loi déposée par la France insoumise, mais entièrement réécrite par la majorité. La principale mesure adoptée porte sur l'affichage obligatoire du Nutri-Score sur les supports publicitaires pour l'alimentation. Cette échelle graphique combinant code couleurs et lettres classe les produits alimentaires en 5 catégories (des lettres de A à E colorées du vert au rouge), en fonction de leurs qualités nutritionnelles. Elle permet de comparer différentes versions d'un même produit transformé (plats cuisinés, pizzas, conserves, biscuits, etc). Pour "les messages publicitaires sur internet, télévisés ou radiodiffusés, l'obligation ne s'appliquera qu'aux message émis et diffusés à partir du territoire français et reçus sur ce territoire", précise le texte. L'entrée en vigueur de la mesure est théoriquement fixée au plus tard au 1er janvier 2021 pour laisser aux professionnels le temps de s'adapter. Selon le texte, les annonceurs pourront y déroger mais devront en contrepartie verser une contribution à l'agence sanitaire Santé publique France. Cependant, cette mesure n'en est qu'au début de son parcours parlementaire et doit maintenant passer devant le Sénat. "Si la loi était votée, ce serait une avancée majeure pour la santé publique", a déclaré à l'AFP le directeur général de Santé publique France, François Bourdillon. Conçu par Santé publique France, "le Nutri-Score est un moyen pour M. et Mme Tout-le-monde de se repérer par rapport à la qualité des aliments, et est pour les industriels une façon d'améliorer leur produits", a-t-il ajouté. "Reste désormais à transformer l'essai au Sénat, et à travailler avec les industriels du secteur agroalimentaire pour que la mesure puisse être pleinement opérationnelle", a espéré dans un communiqué le député LREM Olivier Véran, à l'origine de l'amendement. - Opposition du gouvernement - Autre obstacle à l'entrée en vigueur définitive de la mesure: le texte adopté l'a été contre l'avis du gouvernement. "Cet amendement peut avoir pour conséquence de fragiliser le dispositif du Nutri-Score au regard des règles européennes", a fait valoir dans l'hémicycle le ministre des Relations avec le Parlement, Marc Fesneau. Une précédente tentative d'adoption de cette mesure lors des débats au printemps sur le projet de loi agriculture et alimentation avait échoué, déjà au nom du "risque" européen. "La mesure concernant le Nutri-Score dans la publicité n'est pas conforme au droit européen", a également estimé l'organisme qui représente les industriels, l'Ania (Association nationale des industries alimentaires). "Il est très important pour les 18.000 entreprises alimentaires françaises d'avoir un cadre législatif stable et uniformisé car elles évoluent dans un marché ouvert et ne doivent pas se trouver pénalisées", a poursuivi l'Ania, interrogée par l'AFP. "Rien n'interdit de rendre (le Nutri-Score) obligatoire sur la publicité", a au contraire jugé M. Véran. Le droit européen est aussi ce qui a toujours empêché de rendre le Nutri-Score obligatoire sur les emballages des aliments eux-mêmes. Son apposition sur les emballages dépend donc d'une démarche volontaire des industriels. Certains s'y sont mis, mais de grandes multinationales refusent toujours de le faire. L'ONG Foodwatch s'est pour sa part focalisée sur une mesure présente dans la proposition de loi initiale de LFI mais finalement retoquée à la demande du gouvernement: l'interdiction de la publicité ciblant les enfants pour les produits trop sucrés, trop gras, trop salés. C'est "un pur scandale", s'est insurgée la directrice générale de Foodwatch, Karine Jacquemart, dans un communiqué. La proposition de loi des Insoumis entendait initialement réglementer la distribution de l'alimentation industrielle, responsable de maladies chroniques comme le diabète, les maladies cardiovasculaires, le surpoids, l'obésité ou certains cancers. "Vous avez abrogé la totalité de nos articles. On repart d'ici avec le Nutri-Score, on s'en contentera", a commenté Jean-Luc Mélenchon après le vote.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 14:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: la "mise en garde" de la députée Thill par LREM est "une mascarade" (associations)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190222093937.ebqo4zdl.html</link>
   <description><![CDATA[La simple "mise en garde" prononcée jeudi par La République En Marche (LREM) contre la députée de l'Oise Agnès Thill pour ses propos contre la PMA pour toutes est "une mascarade", selon des associations LGBT qui demandent toujours son exclusion. Le parti de la majorité "reste sourd au discours" d'Emmanuel Macron qui a appelé lors du dîner du Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif), "à la lutte des haines citant la haine anti-LGBT", ont déploré vendredi SOS Homophobie et l'Association des familles homoparentales (ADFH) dans un communiqué. Les deux associations, qui se demandent si "la ligne rouge de l'homophobie a disparu chez LREM", estiment que les propos d'Agnès Thill, "sous couvert de liberté d'expression, entame en réalité la dignité et le respect des personnes LGBT". Mme Thill, qui s'oppose à l'extension de la procréation médicalement assistée (PMA) aux lesbiennes et aux femmes célibataires, avait estimé en janvier que "l'absence de genre dans le mot parent favorise l'éclosion d'écoles coraniques", à l'occasion de la publication du rapport de la mission parlementaire sur la bioéthique. Elle avait déjà été mise en garde à plusieurs reprises auparavant par LREM, notamment pour des propos concernant un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". Dernièrement, elle a suscité une nouvelle levée de boucliers après avoir comparé les "femmes seules" qui souffrent de ne pas avoir d'enfant et veulent bénéficier de la PMA à des "droguées". En janvier, la députée avait indiqué "retirer" ses propos ayant pu "blesser", tout en maintenant ses "positions".]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 09:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conseil constitutionnel: Juppé obtient le feu vert des députés avec "un peu de stress"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221191222.uf0wi8pg.html</link>
   <description><![CDATA[Demande d'un "droit à l'oubli" pour sa condamnation passée, éloge de "l'esprit de modération": Alain Juppé a passé sans encombre mais avec "un peu de stress" jeudi son oral devant les députés, avant son entrée au Conseil constitutionnel. La commission des Lois s'est prononcée par 21 voix contre quatre pour cette nomination, proposée par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Un veto parlementaire, hautement improbable, aurait nécessité les trois cinquièmes des suffrages exprimés, aux termes de la Constitution. "Ce n'est pas sans un peu d'émotion que je retrouve ces salles", a déclaré l'ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), âgé de 73 ans, qui a aussi siégé au total 12 années à l'Assemblée. "Je ressens un peu de stress, si, si", a-t-il aussi assuré, suscitant quelques rires, alors que sa nomination pour succéder à Lionel Jospin parmi les Sages paraissait déjà acquise. "La décision du président de l'Assemblée nationale m'a surpris et honoré" et "j'ai eu (un) débat en mon âme et conscience" pour savoir si "ma condamnation pénale" dans l'affaire des emplois fictifs du RPR y faisait obstacle d'un point de vue "moral", a d'emblée exposé M. Juppé. "Les faits qui m'ont été reprochés remontent au début des années 1990 (...) J'ai purgé ma peine et peut-être le temps peut-il donner droit à l'oubli", a-t-il plaidé. Seul Loïc Prud'homme (LFI) a ensuite fait allusion à son "casier judiciaire" dans un auditoire plutôt bienveillant. "Vous avez connu toutes les dimensions" de la vie politique, du local à l'international, comme ministre des Affaires étrangères, et "vous en avez éprouvé les grandeurs et servitudes, et même un peu plus", lui a rendu hommage le rapporteur Olivier Marleix (LR), peu rancunier à l'égard de l'ancien candidat à la primaire de droite, en rupture avec Les Républicains depuis l'élection d'Emmanuel Macron. Plusieurs députés "juppéistes devenus macronistes", comme s'est défini Jean Terlier, étaient présents et ont dit leur "plaisir un peu particulier". - "Assoupli" - M. Juppé a fait quelques aveux: "l'expérience d'élu local, ça m'a assoupli. Il m'est arrivé d'être parfois un peu raide, on me l'a reproché". Il a fait référence à plusieurs reprises à Bordeaux, dont il s'apprête à laisser "sa" mairie, en se réclamant notamment de la figure de Montesquieu, "une des références du Conseil constitutionnel" dont il loue l'idée de "modération". "Par les temps qui courent, l'expression de points de vue extrêmes, violents, est une facilité", a-t-il glissé, se disant "navré" des actions des "gilets jaunes" dans sa ville. Interrogé par la gauche de la gauche sur la position qu'il devrait avoir à prendre sur la loi "anticasseurs" dont le Conseil constitutionnel devrait être saisi, M. Juppé s'est engagé à faire "jouer le principe de neutralité", sans davantage de précisions. Les institutions "me paraissent bien résister aux turbulences", a martelé celui qui se définit comme "gaulliste". M. Juppé, qui avait aussi rempli un questionnaire à l'attention de la commission, n'a éludé aucune question de l'assistance, mais s'est montré souvent prudent. Le référendum d'initiative partagée (RIP), "peut-être peut-on aller au-delà" pour le faciliter, mais le référendum d'initiative citoyenne (RIC) "n'emporte pas la même sympathie" de sa part. Les questions prioritaires de constitutionnalité (QPC), dont le nombre augmente, "fonctionnent plutôt bien" selon lui. Et encore sur la transparence des responsables publics, "l'exigence de nos concitoyens est forte" mais gare à une "course à l'échalote". Titillé sur la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, qui aurait outrepassé ses prérogatives selon la majorité, l'ancien ministre a balayé: "je ne vais pas évidemment me mêler d'un débat essentiellement politique, même s'il peut comporter des aspects institutionnels", notamment sur "la séparation des pouvoirs". Plein d'"humilité", il s'y est engagé: une fois au Palais Royal, "mon retrait de (la) vie politique active sera total" et "je serai heureux de continuer à servir mon pays et mes concitoyens autrement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 19:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette la proposition LFI sur l'interdiction du glyphosate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221190806.n64iw22f.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de La France insoumise pour inscrire dans la loi l'interdiction du glyphosate, herbicide controversé, a été rejetée par l'Assemblée nationale jeudi, gouvernement et majorité accusant le groupe d'adopter une posture "idéologique" au détriment du "pragmatisme". Le chef de l'État Emmanuel Macron s'était engagé, le 27 novembre 2017, à "prendre les dispositions nécessaires pour que l'utilisation du glyphosate soit interdite en France dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans". Lors des débats sur le projet de loi agriculture et alimentation, des députés, y compris LREM, avaient tenté en vain d'inscrire cet engagement dans la loi. En janvier, Emmanuel Macron a affirmé que la France ne parviendrait pas à se passer "à 100%" du produit en trois ans, au grand dam des ONG environnementales qui avaient dénoncé une reculade. Il l'a répété depuis, lors du grand débat. Dans un hémicycle clairsemé, la proposition des Insoumis qui visait à acter l'interdiction en novembre 2020 a fait l'objet d'une motion de renvoi en commission à l'initiative de LREM, approuvée par 53 voix contre 31, après trois heures de débat. La rapporteure Bénédicte Taurine a exhorté le gouvernement "à prendre (ses) responsabilités", lui reprochant d'avoir jusqu'ici multiplié "les incantations". Le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume a reproché aux Insoumis de faire preuve de "dogmatisme" au lieu de privilégier le "pragmatisme". "Je reste un militant infatigable de l'agro-écologie", mais "faut-il mettre les choses dans la loi" au risque "de mettre à mal quelques dizaines de milliers d'agriculteurs dès demain qui n'auront pas de solution?", a-t-il poursuivi. L'interdiction du glyphosate est "actée d'ici 2021" et "il est hors de question de revenir là-dessus", a assuré le député et agriculteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), qui a défendu la motion de procédure en dénonçant un texte "idéologique". A droite, Julien Dive (LR) a reproché aux Insoumis de "mettre la charrue avant les boeufs". Le centriste Philippe Gomès (UDI-Agir) a lui critiqué un texte "mal ficelé". La socialiste Christine Pirès-Beaune a accusé la majorité de refuser le débat. "Nouvelle discussion infructueuse sur la sortie du glyphosate", a réagi sur Twitter l'écologiste Matthieu Orphelin (ex-LREM), qui a fait partie des élus, en mai, ayant tenté sans succès d'inscrire l'interdiction de l'herbicide dans la loi. "Le texte sera renvoyé en commission donc non étudié. Dommage ça aurait pu être l'occasion de renforcer le soutien aux agriculteurs et, pour le gouvernement, de proposer un passage par ordonnances si le progrès non suffisants dans 18 mois", a-il ajouté. Mercredi, 50 plaintes pour "mise en danger de la vie d'autrui" ont été déposées au tribunal de grande instance de Lille, après une opération d'analyse des taux de glyphosate dans l'urine entamée par l'association Campagne Glyphosate dans plusieurs villes de France.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de réforme de la justice: les députés de gauche saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221183355.5omdgwmt.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes, Insoumis et socialistes ont annoncé jeudi avoir saisi le Conseil constitutionnel du projet de réforme de la justice adopté en début de semaine par le Parlement, qu'ils jugent contraire à "plusieurs principes" de la Loi fondamentale. Les projets de loi (organique et ordinaire) de la ministre de la Justice Nicole Belloubet "méconnai(ssent) notamment les principes d'égalité d'accès au service public de la justice, d'égalité devant la loi, du droit à un recours effectif, des droits de la défense, du droit à un procès équitable, de la liberté individuelle, de la dignité de la personne humaine, et d'indépendance de l'autorité judiciaire", plaident ces parlementaires dans un communiqué. Ils estiment aussi que "la procédure qui a conduit à l'adoption de ce texte méconnaît le principe de clarté et de sincérité des débats parlementaires consacré par la jurisprudence constitutionnelle". Les Sages ont un mois pour se prononcer, ce recours retardant la promulgation des textes. Le projet comprend une loi de programmation budgétaire qui planifie une augmentation progressive du budget de la justice de 24%, de 6,7 à 8,3 milliards d'euros sur cinq ans. Parmi les autres mesures phares figurent l'instauration d'une nouvelle échelle des peines, la création d'un parquet antiterroriste et d'un nouveau tribunal criminel et une fusion administrative du tribunal d'instance (TI) et de grande instance (TGI). La réforme, contestée également par les professionnels de la justice, simplifie également certaines procédures civiles comme celle du divorce, donne de nouveaux outils aux enquêteurs dans les procédures pénales et simplifie les démarches des victimes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à l'entrée de Juppé au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221173747.ouwcktjg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la commission des Lois ont donné jeudi leur feu vert à l'entrée de l'ex-Premier ministre Alain Juppé au Conseil constitutionnel, a-t-on appris de source parlementaire, les nominations des sénateurs Jacques Mézard et François Pillet étant aussi validées. Sur la nomination d'Alain Juppé, 21 députés se sont prononcés favorablement, et 4 défavorablement. Deux bulletins étaient blancs ou nuls. Un veto parlementaire, hautement improbable, aurait nécessité les trois cinquième des suffrages exprimés, aux termes de la Constitution. C'est le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) qui a proposé la nomination de M. Juppé, qui va ainsi pouvoir être rapidement confirmée et publiée au Journal Officiel. M. Juppé a déjà fait ses adieux à sa ville de Bordeaux. La nomination de l'ancien ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard comme membre du Conseil constitutionnel, après sa désignation par le président de la République a, elle, fait l'objet d'un vote dans les commissions des Lois des deux chambres. A l'Assemblée, 13 députés se sont prononcés favorablement, un contre et deux ont voté blanc ou nul. Au Sénat, la nomination de l'élu du Cantal, radical de gauche, a recueilli 16 voix pour, une voix contre et un bulletin blanc. La commission des Lois du Sénat s'est également prononcée en faveur de la nomination du sénateur (divers droite) du Cher François Pillet à l'unanimité par 25 voix pour. Cet ancien avocat, réputé discret mais respecté, avait été choisi par le président LR du Sénat, Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement renforce la prise en charge des cancers de l'enfant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221152628.yc6tt3zw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote unanime du Sénat après celui de l'Assemblée nationale, une proposition de loi favorisant une meilleure prise en charge des cancers chez l'enfant. Le texte a été adopté conforme en première lecture par les sénateurs, à main levée. Il avait déjà fait l'objet d'un vote unanime fin novembre à l'Assemblée. Ce vote "est important, même si c'est un petit pas", a jugé la rapporteure de la commission des Affaires sociales, Jocelyne Guidez (centriste). "Ce texte pourra entrer en vigueur rapidement et c'est tout ce qu'on doit collectivement aux enfants et à leur famille", a souligné le secrétaire d'État auprès de la ministre de la Santé, Adrien Taquet. La proposition de loi MoDem, examinée au Palais du Luxembourg dans le cadre d'une "niche" centriste, organise l'élaboration d'une stratégie décennale de lutte contre les cancers pédiatriques pour définir les grands axes de recherche et y affecter des moyens correspondants, avec des crédits publics dédiés. Pour favoriser l'accompagnement de l'enfant par son entourage familial, le texte assouplit les conditions d'accès au congé de présence parental, jusque-là limité à 310 jours sur une période maximale de trois ans, pour mieux prendre en compte la durée de la maladie. En ce qui concerne l'extension du "droit à l'oubli" à l'ensemble des personnes traitées pour un cancer, le texte prévoit l'ouverture d'une négociation entre pouvoirs publics, secteurs de l'assurance et de la banque et représentants de patients, au plus tard six mois après la promulgation de la loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
