<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 19:00:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée exclut l'huile de palme des biocarburants, trouble au sein de LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181116175156.0bpyvp8g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté de justesse vendredi un amendement du MoDem excluant l'huile de palme de la liste des biocarburants, contre l'avis du gouvernement et du rapporteur général, ce qui a semé un trouble chez les "marcheurs". La première vice-présidente du groupe LREM Amélie de Montchalin a obtenu une suspension de séance avant le vote de la mesure approuvée par 22 voix contre 20, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget pour 2019. Brigitte Kuster (LR) l'a accusée de "vouloir rameuter les troupes" pour éviter que la majorité ne se retrouve en minorité lors du scrutin. Las, tous les groupes d'opposition se sont ralliés au MoDem ainsi que 5 LREM, l'UDI-Agir étant partagée. Auparavant, Bruno Millienne (MoDem), premier signataire de l'amendement, avait fait part de sa "colère" après que le gouvernement et le rapporteur général Joël Giraud (LREM) ont émis un avis défavorable à sa proposition. "Cela fait quinze jours que l'on se bat pour expliquer pourquoi on fait la transition énergétique, pourquoi on rajoute de la taxe carbone, pourquoi on augmente la taxe sur le gazole... Et quand on veut faire du carburant propre en France, on garde l'huile de palme (...) L'huile de palme, c'est plus nocif que l'essence", a affirmé l'élu des Yvelines. "Nous assumons de soutenir une politique impopulaire sur le gazole mais nous ne voulons pas être pris en flagrant délit d'incohérence", a renchéri Jean-Louis Bourlanges (MoDem). "Favoriser l'utilisation de l'huile palme c'est accepter que se poursuivent des déforestations", a tonné le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, qui a vu dans le vote "la comédie écolo du gouvernement démasquée". Olivier Dussopt, secrétaire d'état auprès du ministre des Comptes publics, a expliqué que la lutte contre la déforestation devait être encadrée au niveau européen. "C'est la raison pour laquelle nous ne souhaitons pas à ce stade modifier l'article (du projet de loi de Finances)", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand les débats budgétaires prennent un tour polisson</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181116171126.yr4vhn7u.html</link>
   <description><![CDATA["M. le ministre, M. le rapporteur, je vous en prie, dites-moi oui!": une députée a employé vendredi un ton quelque peu inhabituel pour défendre un amendement au projet de budget 2019, déclenchant, la fatigue aidant, une petite séquence polissonne dans l'hémicycle. Entre des débats arides sur la fiscalité énergétique ou le dispositif "Pinel" sur le logement, Perrine Goulet (LREM) a défendu un amendement destiné à "sécuriser" les entreprises qui mettent à disposition des équipements sportifs, lançant cette formule "dites-moi oui" à l'adresse du gouvernement et du rapporteur. "C'est ce qu'on appelle un amendement d'appel", a aussitôt observé le vice-président Maurice Leroy (UDI-Agir) depuis le perchoir, déclenchant une première salve de rires. "Je ne dis pas toujours oui le premier soir...", a ensuite répondu le rapporteur Joël Giraud (LREM) alors que l'hilarité gagnait de plus en plus l'hémicycle. "Non mais, après (Charles) de Courson qui veut absolument un petit rapport et Mme la députée qui veut qu'on lui dise oui..." a enchaîné le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, faisant encore s'amplifier la jubilation. Les débats ont ensuite repris leur cours et l'amendement de la députée a été rejeté. Le marathon budgétaire de l'automne, avec des séances nocturnes qui se prolongent souvent très tardivement du lundi au vendredi soir jusqu'à Noël, donne régulièrement lieu à des petites séquences décalées.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide aux transports: l'Assemblée vote l'une des mesures annoncées par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181116165338.ebqvzbwy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi une des mesures annoncées mercredi par le gouvernement pour atténuer la hausse des prix de l'énergie, en prévoyant d'exonérer en 2020 les aides aux transports mises en place par des collectivités. A la veille de la journée de mobilisation des "gilets jaunes", les députés ont voté en première lecture, et sans une once de débat, un amendement du gouvernement en ce sens au projet de budget pour 2019. "Cet amendement gouvernemental fait partie de la mise en oeuvre des mesures annoncées par le Premier ministre mercredi dernier dans le cadre de l'accompagnement des Français dans la transition écologique et dans la mobilité", a expliqué le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. L'amendement prévoit d'exonérer "d'impôt sur le revenu et de cotisations et contributions sociales, dans la limite de 240 euros par an les aides versées (par les collectivités), en l'absence de prise en charge par l'employeur des titres d'abonnement de transport". Une telle aide, de 20 euros par mois, qui couvre frais de carburant ou d'alimentation de véhicules électriques, est proposée dans la région des Hauts-de-France. Elle s'adresse aux personnes qui habitent à au moins 30 km de leur lieu de travail et qui n'ont pas d'autre choix que d'utiliser leur véhicule pour s'y rendre. Elle vise ceux qui perçoivent un salaire net inférieur ou égal à deux fois le SMIC. Edouard Philippe avait indiqué mercredi que cette aide serait défiscalisée, et que ce serait également le cas si d'autres régions adoptent un dispositif similaire et pour les aides au covoiturage. L'amendement gouvernemental prévoit en outre que la réduction d'impôt concerne aussi les déplacements domicile-travail "en tant que conducteur en covoiturage, quelle que soit la distance séparant la résidence habituelle du lieu de travail". La mesure donne d'autre part la possibilité aux employeurs de rembourser une partie des frais engagés par leurs salariés lorsqu'ils se déplacent en covoiturage, en tant que passagers "sans charges sociales ni impôt sur le revenu, dans la limite de 200 euros par an". Elle étend enfin "dans les mêmes conditions" ces exonérations à l'aide à la mobilité liée aux frais de déplacements versée par Pôle emploi. La mesure pourra s'appliquer à compter du 1er janvier 2020. "Cette entrée en vigueur pourrait être avancée au cours de la navette parlementaire suite aux discussions que nous aurons notamment avec le Sénat", a tenu à préciser M. Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plateformes de location touristique: les députés renforcent à nouveau les sanctions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181116163033.j82wn7d6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté un amendement renforçant les sanctions déjà prévues par la loi Élan contre les plateformes de location touristique de type Airbnb, ou Abritel, et les propriétaires loueurs ne respectant pas leurs obligations légales. Dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget 2019 de l'État, a été adoptée vendredi une mesure présentée par le rapporteur Joël Giraud (LREM) et qui instaure de nouvelles amendes en cas de retard dans la déclaration d'une location ou de non-collecte de la taxe de séjour, ou de la taxe additionnelle (de 15%) instaurée pour la seule Île-de-France. La loi Élan (Évolution du logement, de l'aménagement et du numérique) qui sera bientôt promulguée, prévoit déjà d'infliger des amendes de 5 à 10.000 euros aux propriétaires n'enregistrant pas leur logement auprès des communes qui l'exigent, ou ne transmettant pas le décompte du nombre de jours de location d'un meublé - limité à 120 jours par an. À l'heure actuelle, seules certaines villes ont mis en place ce numéro d'enregistrement : Paris, Nice, Tours, Bordeaux, Lyon, Toulouse, Strasbourg, Annecy, Aix-en-Provence, Cannes, Biarritz et 23 autres communes du Pays basque. L'amendement à l'article 56 du projet de loi de finances voté vendredi prévoit que l'amende ira "jusqu'à 12.500 euros", tant pour les propriétaires que les plateformes. En outre "les omissions ou inexactitudes constatées" dans la déclaration d'une location seront sanctionnées par une amende, créée par l'amendement, de "150 euros par omission ou inexactitude", dans la limite de 12.500 euros d'amende par déclaration. L'amendement crée en outre une nouvelle sanction, en cas de non-collecte par une plateforme, de la taxe de séjour, allant "jusqu'à 2.500 euros sans être inférieure à 750 euros". Pour les communes n'ayant pas voté un taux de taxe de séjour avant le 1er octobre 2018, celui-ci sera de 1% du coût de la nuitée par personne pour les "hébergements non classés" - ceux proposés sur les plateformes. Il aurait pu aller jusqu'à 5%, souligne Laurent Duc, président de la branche hôtellerie de l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (UMIH), dont l'organisation aurait souhaité l'adoption d'"un taux intermédiaire". Les députés voulaient initialement laisser aux communes jusqu'au 1er février pour décider du niveau de cette taxe, mais le gouvernement s'y est opposé via un sous-amendement voté par l'Assemblée. La loi Élan inflige en outre jusqu'à 50.000 euros d'amende aux plateformes ne transmettant pas le décompte des nuitées durant lesquelles le logement est loué, ou proposant des résidences principales déjà réservées plus de 120 jours dans l'année.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée étend un peu le crédit d'impôt pour la transition énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181116152836.lh8cis0h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi un amendement au projet de budget 2019 qui étend un peu le crédit d'impôt transition énergétique (CITE), mais sans aller jusqu'à le rétablir pour les travaux sur les fenêtres, au grand dam des socialistes. A la veille de la journée de protestation des "gilets jaunes", les députés ont adopté un amendement du gouvernement qui étend le CITE "aux coûts de main d'oeuvre pour l'installation d'équipements de chauffage utilisant des énergies renouvelables" et "à la dépose de cuve à fioul, au taux de 50% (au lieu de 30%)". La mesure, votée en première lecture, est soumise à des conditions de ressources. Elle vise à "inciter les ménages modestes à se chauffer par le biais d'énergies renouvelables en lieu et place des énergies fossiles", selon l'exposé des motifs. Le gouvernement s'est fixé l'objectif de supprimer d'ici dix ans les chaudières individuelles au fioul. Dans la série de mesures annoncées mercredi pour atténuer la hausse des prix de l'énergie dans le budget des ménages, le Premier ministre Edouard Philippe a indiqué que le gouvernement souhaitait "développer" la prime à la conversion des chaudières au fioul. Actuellement, pour changer d'équipement de chauffage, les ménages peuvent déjà utiliser le CITE, que le gouvernement avait envisagé de transformer en prime en 2019, avant de renoncer et de le proroger pour un an. Ce crédit d'impôt permet de déduire une partie des dépenses engagées pour les travaux réalisés dans son logement principal. Depuis la mi-2018, certains travaux sont exclus, notamment sur les fenêtres. Des élus LREM et socialistes ont plaidé en vain pour réintroduire le CITE pour les fenêtres, la cheffe de file des députés socialistes Valérie Rabault reprochant au gouvernement d'avoir "souhaité raboter les crédits d'impôt transition énergétique" et prônant de "revenir à l'esprit initial". Les députés ont également adopté un amendement pour que le gouvernement remette un rapport, avant le 1er septembre 2019, sur les différents moyens envisagés pour transformer le CITE en prime.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une taxe additionnelle de séjour pour financer la Société du Grand Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181116104917.kda3sjmt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la création d'une taxe additionnelle de séjour de 15% en Île-de-France afin de financer la Société du Grand Paris (SGP), chargée de construire le futur métro automatique autour de la capitale. Les députés ont adopté un amendement en ce sens de Gilles Carrez (LR) et du rapporteur Joël Giraud (LREM), dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget 2019. Il vise à faire ainsi participer visiteurs et touristes, qui empruntent le réseau de transports franciliens, au financement de la SGP, à hauteur d'une vingtaine de millions d'euros annuels. "Aujourd'hui, pour un palace parisien, la taxe de séjour est plafonnée à 4 euros, pour des chambres à 1.000 euros. Pour un trois étoiles c'est 1,50 euro", a souligné M. Carrez, évoquant un "effet raisonnable" pour les visiteurs. Même si "personne n'aime rajouter des taxes", le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a donné un avis favorable à cette taxe additionnelle "infime" car "la France a besoin de ce Grand Paris". Cette "taxe additionnelle régionale de 15% à la taxe de séjour dans la région d'Île-de-France" sera "obligatoire et ne nécessite(ra) pas de délibération du conseil régional de l'Île-de-France", précisent les auteurs de l'amendement. Les députés soulignent dans leur exposé des motifs qu'"il s'agirait d'une recette dynamique" du fait de l'assujettissement également des hébergements meublés "mis en location sur les plateformes" du type Airbnb. Dans un communiqué, la principale organisation du secteur hôtelier, l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih), ainsi que le Groupement national des chaînes (GNC), s'étaient opposés en amont à cette "nouvelle taxe sur les Français et les touristes internationaux". Des députés LREM, craignant un "risque de contagion pour les autres régions", ont cherché en vain à limiter cette taxe additionnelle à deux années. En outre, l'Assemblée a voté un autre amendement de MM. Carrez et Giraud, prévoyant d'augmenter, sous conditions, de 10% la taxe sur les bureaux à Paris et dans les Hauts-de-Seine, également pour financer la SGP. Les parkings commerciaux seront inclus dans le champ de la taxe, au même titre que les locaux commerciaux. Une centaine de millions d'euros sont attendus de ces modifications. Le Medef a dit lundi son "inquiétude" sur "les dérives budgétaires du Grand Paris Express (qui) pèsent toujours plus lourdement sur les entreprises du Grand Paris". Les députés ont en outre voté un amendement qui permettra d'affecter à la SGP un montant accru de la taxe annuelle sur les surfaces de stationnement. Ces mesures avaient été préconisées par Gilles Carrez dans un rapport au Premier ministre début septembre. Le député y considérait qu'il fallait des "recettes supplémentaires estimées entre 200 et 250 millions d'euros par an, dès 2019", pour que le projet de SGP soit pérenne, privilégiant un financement régional et non national. Chaque année, le gouvernement, qui souhaite le respect d'une "règle d'or" sur l'endettement de la SGP, présentera au Parlement un rapport sur l'évolution de ses dépenses et ressources. Les députés ont aussi prévu une obligation de financement de toute dépense supplémentaire mise à la charge de la SGP.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement social: l'Assemblée étend le crédit d'impôt Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115234325.csvnvwi9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a étendu jeudi soir aux bailleurs privés le crédit d'impôt en faveur du logement social en Outre-mer, où les besoins sont très importants. L'amendement, adopté sans faire débat, ouvre sous conditions le crédit d'impôt en faveur du logement social aux bailleurs privés et relève de 15% à 25% le quota maximal de logements financés à l'aide d'un prêt locatif social (PLS) éligibles à ce crédit d'impôt. "Avec 80% de la population éligible au logement social et une forte croissance démographique, les besoins en matière de logements sociaux dans les départements d'outre-mer, et en particulier à Mayotte, demeurent très importants", souligne cet amendement, défendu par le rapporteur Joël Giraud (LREM). Un autre amendement a été adopté pour étendre le bénéfice de la réduction d'impôt pour l'investissement dans le logement social en Outre-mer aux travaux de rénovation d'immeubles sociaux de plus de 20 ans situés dans certaines zones prioritaires. Toujours sur la fiscalité ultramarine et afin de développer le tourisme, un amendement du gouvernement a aussi été adopté pour étendre le bénéfice des aides fiscales à l'investissement aux navires de croisière de moins de 400 passagers.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un dispositif de soutien fiscal aux entreprises corses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115232147.jpu5cnjt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un amendement du gouvernement au projet de budget 2019 qui permettra à certaines entreprises en Corse de bénéficier d'avantages fiscaux. L'amendement, adopté en première lecture, vise à "instaurer un dispositif de zonage régional pour le soutien fiscal aux entreprises en vue de renforcer l'attractivité des territoires ruraux et montagneux afin de renforcer leur vitalité socio-économique", selon son exposé des motifs. Il précise que les critères proposés conduisent à rendre la Corse éligible. Les entreprises dans ces zones, définies notamment par des critères de taux de pauvreté, pourraient bénéficier à compter du 1er janvier 2019 d'une exonération d'impôt sur les bénéfices de cinq ans, totale les deux premières années puis dégressive, et d'exonérations d'impôts locaux. "Le dispositif qui est proposé au regard des conditions prévues ne va concerner que la Corse", a observé le rapporteur général Joël Giraud (LREM), évoquant "une exonération zonée plus cohérente", qui "correspond aux voeux des élus corses". Les dispositions ont de fait été saluées par les députés corses Jean-Félix Acquaviva et Michel Castellani, même s'ils ont dit les voir comme "un début". "C'est très bien pour la Corse, permettez aux autres territoires en souffrance de bénéficier des mêmes dispositifs", a affirmé pour sa part Thibault Bazin (LR). Un autre amendement gouvernemental a été adopté dans la soirée, afin de majorer les taux du crédit d'impôt recherche (CIR) et du crédit d'impôt innovation (CII) à respectivement 50% et 40% pour les dépenses éligibles dans des exploitations situées en Corse. Le gouvernement y voit une mesure incitative forte pour que les entreprises augmentent leurs dépenses de Recherche et développement (R&D) et d'innovation en Corse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Disque, spectacle, cinéma: l'Assemblée retouche des crédits d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115230406.js2ohnoz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a apporté jeudi soir des modifications aux crédits d'impôt en faveur du spectacle vivant, de la production phonographique et pour les effets spéciaux au cinéma, à l'initiative notamment du gouvernement. Un amendement gouvernemental au projet de budget 2019 a ainsi été adopté pour "mieux orienter" le crédit d'impôt du spectacle vivant "en soutien à la production d'artistes émergents" et "en accompagnement d'entreprises moins subventionnées prenant des risques financiers". "Si le dispositif actuel a permis de soutenir en 2017 146 entreprises pour un montant de crédit d'impôt de 9,7 millions d'euros", il a notamment pu "bénéficier à des entreprises qui produisaient des artistes à forte notoriété", observe le gouvernement dans l'exposé des motifs de son amendement. Les critères d'éligibilité au crédit d'impôt sont modifiés, prévoyant notamment qu'il faudra un "spectacle comprenant quatre représentations au minimum dans au moins trois lieux différents". L'amendement réserve aussi le crédit d'impôt au spectacle musical et exclut les spectacles de variété. Face à des députés de divers bords cherchant à revoir la mesure, le rapporteur Joël Giraud (LREM) a défendu la volonté du gouvernement de "réencadrer ce crédit d'impôt", notant que le "bébé est joufflu", Gilles Carrez (LR) déplorant dans la foulée "l'escalade incessante de tous ces crédits d'impôt" Un autre amendement gouvernemental a aussi été voté sur le crédit d'impôt en faveur cette fois de la production phonographique, avec l'objectif de l'"adapter aux évolutions" du secteur "tout en resserrant le montant global de la dépense fiscale". L'amendement entend notamment tenir compte de l'essor du "streaming" (écoute en ligne et en flux) qui, au 1er semestre 2017, représentait 53% des revenus de l'industrie phonographique. Un décret viendra préciser les modalités de calcul d'équivalences entre les streams et les ventes physiques. Des amendements similaires portés par Pierre-Yves Bournazel (UDI-Agir) et Aurore Bergé (LREM) et sur lesquels le gouvernement a émis un avis de "sagesse" ont enfin été adoptés, cette fois pour porter de 30 à 40% le crédit d'impôt sur les effets visuels, avec l'objectif d'accroître la compétitivité de la France en la matière.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat s'oppose au "forfait réorientation" pour désengorger les urgences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115214716.ai5b02tc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a supprimé jeudi le "forfait de réorientation" introduit à titre expérimental par l'Assemblée nationale pour tenter de désengorger les urgences, lors de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019. Le "forfait de réorientation" instauré par les députés visait à inciter l'hôpital à rediriger les patients qui ne relèvent pas des urgences vers la médecine de ville. L'amendement, porté par le rapporteur général du budget Sécu à l'Assemblée, Olivier Véran (LREM), prévoyait une expérimentation pendant 3 ans dans des hôpitaux volontaires. La mesure "recueille au Sénat une unanimité d'opposition", a constaté la rapporteure pour l'assurance maladie, Catherine Deroche (LR), alors que sa suppression a été demandée sur tous les bancs, y compris par le sénateur LREM Michel Amiel. "C'est une fausse bonne idée", a jugé ce dernier. N'imaginant pas "convaincre" les sénateurs, la ministre de la Santé Agnès Buzyn a néanmoins tenté de défendre la mesure, selon elle "caricaturée à l'envie". "On sait qu'à peu près 20% des urgences n'ont rien à faire aux urgences (...) et dans ces 20% il y a franchement un petit pour cent de gens qui exagèrent", a-t-elle développé. "L'idée c'est que dans un certain nombre de cas, nous devons faire de la pédagogie vis-à-vis de nos concitoyens", a-t-elle plaidé. "Il est impossible de soutenir cette proposition tant elle contrevient à l'esprit même du serment d'Hippocrate", a affirmé Laurence Cohen (CRCE, à majorité communiste). "Comment ignorer que beaucoup de patients se rendent aux urgences car ils n'ont pas d'autre solution médicale", a-t-elle demandé, jugeant "irresponsable de prendre le risque de renvoyer un patient vers la médecine de ville qu'il ne trouvera peut-être pas, faute d'effectifs". "Ce qui m'inquiète dans cette mesure, c'est qu'elle semble baisser les bras", a pour sa part déclaré Bernard Jomier (PS). "Parce que Olivier Véran, là, il a inventé la tarification à l'inactivité. C'est stupéfiant, quand même. Ce n'est pas une bonne réponse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée atténue une disposition fiscale touchant les jeunes agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115183453.7csui9xv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, à l'initiative de députés de divers bords, une mesure atténuant une disposition fiscale du projet de budget 2019 pour les jeunes agriculteurs, le gouvernement saluant un dispositif "plus souple" que ce qu'il avait prévu. En complément des aides à l'installation, les jeunes agriculteurs bénéficient d'un abattement de 50% sur le bénéfice imposable réalisé au cours des cinq premières années d'activité. En 2011, la Cour des comptes a relevé qu'une partie des bénéficiaires de cette aide disposait de revenus élevés et avait préconisé un plafonnement. Le gouvernement avait donc prévu un abattement dégressif en fonction du bénéfice agricole réalisé, en le maintenant en intégralité au-delà de deux Smic nets. Pour "ne pas pénaliser les plus petits exploitants", les députés ont adopté un amendement, co-signé par des députés de divers bords, dont LREM, qui maintient notamment l'intégralité de l'abattement au-delà de trois Smic. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a salué le travail des parlementaires pour parvenir à "un dispositif plus souple et progressif" qui "évite l'effet de seuil trop strict qui était la proposition initiale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime plusieurs "petites" niches et dépenses fiscales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115182004.ju5luyef.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la suppression de plusieurs "petites" niches fiscales "non justifiées" ou pour lesquelles le nombre de bénéficiaires est indéterminé, ainsi que des dépenses fiscales "non évaluées", dans le cadre du projet de budget pour 2019. Ces suppressions, intervenues lors de l'examen du texte en première lecture, concernent notamment "l'exonération des droits d'enregistrement pour les actes portant changement de régime matrimonial", celle portant sur "les intérêts des prêts familiaux" et deux dépenses "relatives aux sociétés unipersonnelles d'investissement à risque (Suir)". L'amendement porté par Amélie de Montchalin (LREM) et le rapporteur général Joël Giraud (LREM) sur les Suir vise même à "supprimer complètement" ces dernières, considérant que leur régime est "insuffisamment connu pour avoir suscité l'intérêt de la communauté des business angels" (investisseurs). L'exonération sur les droits d'enregistrement, qui engage 32 millions d'euros d'argent public selon les auteurs de l'amendement, a "un caractère excessif" en raison de "l'absence de limitation" dans son utilisation. Pour ce qui est de l'exonération portant sur les prêts familiaux, il a été considéré qu'elle était "susceptible d'encourager des comportements préjudiciables aux contribuables". Mme Montchalin et M. Giraud ont en revanche retiré un amendement visant à la suppression d'une série d'autres "petites" niches fiscales. Cela concernait, entre autres, des exonérations "sur les sociétés des unions d'économie sociale", sur "les plus-values de cessions de bateaux affectés au transport fluvial de marchandises" ou encore "au titre des cotisations versées à des associations syndicales pour réaliser des travaux de défense des forêts contre les incendies".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce l'attractivité fiscale de Paris pour les hauts cadres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115163031.00k880wa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une disposition renforçant l'attractivité fiscale de Paris pour les cadres de haut niveau dans le contexte du Brexit, par un amendement au projet de budget 2019 qui améliore le régime des "impatriés" en matière d'impôts. Les "impatriés" sont les salariés étrangers venant travailler en France ou Français y revenant après avoir exercé à l'étranger. L'amendement LREM adopté note, dans son exposé des motifs, que le régime fiscal "actuel ne présente guère de caractère incitatif au recrutement de cadres de haut niveau dans le cadre de transferts intra-groupes". Il étend donc "la possibilité d'une exonération forfaitaire de 30% à l'ensemble des salariés recrutés par un contrat local, qu'il s'agisse d'un recrutement direct à l'étranger ou d'un transfert intra-groupe". Cela permettra "ainsi d'augmenter l'attractivité de la place financière de Paris, dans le contexte de la sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne", le Brexit. L'amendement a été sous-amendé par le gouvernement pour préciser que la mesure s'appliquera aux rémunérations dues, à compter du 1er janvier 2020. L'adoption de cet amendement intervient alors que L'UE et le Royaume-Uni se sont entendus mercredi soir sur un projet d'accord de retrait.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bitcoin: l'Assemblée clarifie le cadre fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115155855.1oeryphq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur d'un cadre fiscal "adapté" pour les gains réalisés par les particuliers lors de la cession d'actifs numériques, comme la "monnaie" virtuelle bitcoin, lors de l'examen du projet de budget pour 2019. "La France est ainsi la première nation au monde à proposer un cadre fiscal attractif et global pour le développement des crypto-actifs", a assuré sur Twitter le ministre de l'Economie Bruno Le Maire après l'adoption de l'amendement du gouvernement en première lecture. Il s'agit d'instaurer "un cadre adapté à l'imposition, à l'impôt sur le revenu et aux prélèvements sociaux, des gains réalisés à titre occasionnel par les particuliers lors de la cession de crypto-actifs", selon le texte. La reconstitution du prix d'acquisition de ces actifs numériques étant très complexe, du fait de leur caractère échangeable, le texte se base sur "une méthode similaire à celle déjà employée dans le cadre du plan d'épargne en actions". Les gains seront imposés à un taux global de 30%. Les contribuables qui ne respecteraient par leur nouvelle obligation déclarative pourront être sanctionnés d'une amende dont le montant n'a pas encore été acté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avocats et magistrats de nouveau mobilisés contre la réforme "déshumanisante" de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115155350.5d4r04dr.html</link>
   <description><![CDATA["Justice en danger": plusieurs centaines d'avocats et des magistrats se sont de nouveau mobilisés jeudi en France contre une réforme gouvernementale "déshumanisante", à quelques jours de son examen à l'Assemblée nationale. Faisant hurler leurs sifflets et transportant un petit cercueil symbolisant la "justice morte", des centaines de robes noires se sont rassemblées à Paris, devant le Palais-Bourbon, pour exiger "une justice pour tous, avec tous, partout" et exhorter les députés à refuser certaines dispositions du projet de réforme de la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Les professionnels de la justice - greffiers, personnels de la protection judiciaire de la jeunesse, conseillers d'insertion et de probation - s'étaient également donné rendez-vous sur les marches des tribunaux à Douai, Agen, Dijon, Saint-Pierre de la Réunion ou Nice pour "maintenir la pression", à l'appel notamment du Conseil national des barreaux (CNB), du Syndicat des avocats de France (SAF) et du Syndicat de la magistrature (SM). Dans un communiqué commun, les organisations dénoncent "les dérives d'un projet de loi qui va engendrer une justice illisible, inaccessible, inhumaine et privatisée". Le texte qui arrive à l'Assemblée a été rétabli par la Commission des lois après avoir été détricoté par le Sénat. "C'est une réforme qui privilégie les économies de gestion et qui éloigne le justiciable du juge", a estimé la présidente du CNB, Christiane Féral-Schuhl, qui a émis plusieurs "alertes rouges". Principaux griefs: la révision des pensions alimentaires par les directeurs des caisses d'allocations familiales (CAF) et plus par les juges d'instance, des injonctions de payer délivrées par une plateforme numérique et non plus lors d'une audience ou encore l'expérimentation d'un tribunal criminel départemental, jugeant notamment les viols et uniquement composé de magistrats professionnels. "L'objectif est manifestement de limiter l'accès au juge, plutôt que de donner à la justice les moyens de fonctionner", a critiqué dans un communiqué l'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire), qui ne participait pas à la mobilisation. - "Fracture numérique" - La garde des Sceaux a de nouveau défendu jeudi matin sur France Culture sa loi, "construite pour les justiciables" et qui "recentre le juge là où il apporte de la plus-value". Son projet, examiné en séance à l'Assemblée dès lundi, prévoit notamment la dématérialisation de certains actes de procédure, la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance ou encore la création de 7.000 places de prison. Avec un budget en augmentation de 25% sur cinq ans, qui "dépassera les neuf milliards d'euros", ce n'est pas une loi "d'économies", a assuré la ministre. Quelque 6.500 emplois supplémentaires seront créés chez les magistrats, greffiers et surveillants pénitentiaires, a rappelé Mme Belloubet. "En France la justice c'est 61,2 euros par Français, donc deux fois moins qu'en Allemagne. On a 10 juges pour 100.000 personnes, pour une moyenne de 21 juges en Europe. Le budget de la justice augmente, certes, mais c'est surtout en faveur de l'administration pénitentiaire", a tancé à Lyon l'ancien bâtonnier Éric Jeantet, mobilisé avec 150 autres professionnels. "Pour faire des économies et aller plus vite, on va remplacer des professionnels par des ordinateurs, cette réforme va fragiliser encore plus les points d'accès à la justice. Pour la justice pénale, on va assister à une réduction importante des garanties des libertés publiques", a affirmé à Bobigny Sophie Combes, magistrate et déléguée du SM, classé à gauche. En Seine-Saint-Denis, où la dénonciation d'une "paupérisation" de la justice est récurrente, les inquiétudes se concentraient sur la dématérialisation. "Dans le département, où certaines personnes ne savent ni lire ni écrire ou alors n'ont pas un accès simple à internet, nos clients vont arrêter de saisir la justice", a confié à l'AFP Virginie Marques, avocate de 40 ans. "Dix millions de Français n'ont pas accès à internet, d'où un risque de fracture numérique. Ils ont droit à la même justice que les autres", a rappelé devant l'Assemblée nationale la présidente du CNB. En écho, une pancarte montrait Martine, l'héroïne des albums enfantins, interloquée devant un ordinateur. "Martine tente de saisir un juge", était-il écrit. burs-asl/jt/sd]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
