<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 26 May 2020 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le groupe LREM depuis 2017: une érosion qui s'accélère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526100905.ngnoofbz.html</link>
   <description><![CDATA[En juin 2017, le groupe des députés LREM comptait 314 membres et apparentés. Avec la création mardi du dixième groupe "Agir Ensemble", une semaine après le 9e, ses effectifs tombent à 281, alors que la majorité absolue est à 289 sièges. Rappel des départs et exclusions: Les exclusions - Sébastien Nadot (Haute-Garonne): en décembre 2018, le député issu du Mouvement des progressistes de l'ex-dirigeant communiste Robert Hue est le premier "marcheur" à être exclu du groupe après avoir voté contre le projet de budget 2019. Il a rejoint la semaine dernière à sa création le 9e groupe "Ecologie démocratie solidarité" avec 16 autres élus, faisant tomber le groupe LREM à 288 membres. - Agnès Thill (Oise), farouchement opposée à la PMA pour toutes, est exclue en juin 2019, pour ses propos jugés "pernicieux". - Sabine Thillaye (Indre-et-Loire) subit le même sort en janvier 2020, après avoir refusé de céder son poste de présidente de la commission des Affaires européennes. Elle a rejoint le 9e groupe. - Martine Wonner (Bas-Rhin) est exclue en mai 2020, après avoir voté contre la stratégie de déconfinement du gouvernement. Elle a rejoint le 9e groupe. Les départs volontaires - Premier départ du groupe en septembre 2017: M'jid El Guerrab (Maghreb et Afrique de l'Ouest), mis en examen pour "violences volontaires avec arme" pour avoir frappé à coups de casque un cadre PS. Il a rejoint à sa création en octobre 2018 le groupe Libertés et Territoires, puis mardi "Agir ensemble" avec 16 autres élus issus des rangs UDI-Agir et LREM. - L'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), qui avait voté contre la loi immigration, rejoint Libertés et Territoires en octobre. - Frédérique Dumas (Hauts-de-Seine) annonce son départ en septembre 2018, évoquant des "déceptions profondes". Elle rejoint UDI-Agir puis Libertés et Territoires. - Paul Molac (Morbihan) et François-Michel Lambert (Bouches-du-Rhône), issus des rangs écologistes, rejoignent Libertés et Territoires en octobre 2018. - Joachim Son-Forget (Suisse et Liechtenstein) part en décembre 2018, après des propos polémiques sur Twitter. Il rejoint UDI-Agir puis les non-inscrits. - Matthieu Orphelin (Maine-et-Loire), proche de Nicolas Hulot, annonce son départ en février 2019. Il invoque notamment des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". Il rejoint Libertés et Territoires en septembre 2019, puis le 9e groupe qu'il co-préside. - Sandrine Josso (Loire-Atlantique) quitte LREM en juin 2019, ne trouvant "plus le sens initial" de son engagement. Elle rejoint Libertés et Territoires. - Jennifer de Temmerman (Nord) claque la porte en novembre 2019, ayant perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration, et rejoint les non-inscrits puis le 9e groupe. - Paula Forteza (Amérique Latine et Caraïbes) part à son tour en janvier 2020, critiquant un mouvement "verrouillé". Elle rejoint le 9e groupe. - Frédérique Tuffnell (Charente-Maritime) quitte le groupe début février, en raison notamment de la réforme des retraites. Elle rejoint aussi le 9e groupe. - Après le décès de François André (Ille-et-Vilaine), apparenté LREM, sa suppléante Claudia Rouaux rejoint le groupe PS. - Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence) part début mars, déplorant "l'utilisation inappropriée du 49-3" sur les retraites. Elle rejoint le 9e groupe. - Déjà en retrait depuis septembre 2019, Albane Gaillot (Val-de-Marne) part définitivement début mars, après avoir protesté contre le 49-3 et voté la motion de censure de gauche. Elle rejoint le 9e groupe. - Olivier Gaillard (Gard), en lice pour les municipales, annonce début mars sa volonté d'abandonner son mandat. Il siège chez les non-inscrits en attendant. - Exclu du parti fin janvier, Cédric Villani rejoint le 9e groupe à sa création le 19 mai. Il était resté membre du groupe LREM malgré cette exclusion pour maintien de sa candidature dissidente à Paris pour les municipales. S'ajoutent à ce groupe Emilie Cariou, Annie Chapelier, Guillaume Chiche, Yolaine de Courson, Hubert Julien-Laferrière et Aurélien Taché. - Le 26 mai, 7 membres du groupe LREM rejoignent le 10e groupe "Agir Ensemble", situé dans la majorité: Christophe Euzet, Thomas Gassilloud, Dimitri Houbron, Philippe Huppé, Jean-Charles Larsonneur, Aina Kuric et Valérie Petit. Ces deux dernières avaient quitté le mouvement LREM (comme l'ont fait plusieurs autres "marcheurs" depuis 2017 sur fond de conflit sur la ligne ou de désaccord pour les municipales), mais étaient restées apparentées au groupe LREM. chl-parl/cs/dlm]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La liste des 17 membres du 10e groupe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526085105.dwuplp2f.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus issus des groupes UDI-Agir, LREM ou encore un de Libertés et Territoires: voici la liste des 17 membres du nouveau groupe "Agir Ensemble", constitué mardi à l'Assemblée nationale et situé dans la majorité: - 9 membres du groupe UDI-Agir - Olivier Becht (Haut-Rhin), président du nouveau groupe - Pierre-Yves Bournazel (Paris) - Paul Christophe (Nord) - Agnès Firmin Le Bodo (Seine-Maritime) - Antoine Herth (Bas-Rhin) - Vincent Ledoux (Nord) - Patricia Lemoine (Seine-et-Marne) - Lise Magnier (Marne) - Laure de La Raudière (Eure-et-Loir) - 7 membres du groupe LREM - - Christophe Euzet (Hérault) - Thomas Gassilloud (Rhône) - Dimitri Houbron (Nord) - Philippe Huppé (Hérault) - Jean-Charles Larsonneur (Finistère) - Aina Kuric (Marne, apparentée LREM) - Valérie Petit (Nord, apparentée LREM) - 1 membre du groupe Libertés et Territoires - M'jid El Guerrab (Français de l'étranger, ex-LREM)]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un 10e groupe politique, situé dans la majorité, se crée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526083019.drpnkx7v.html</link>
   <description><![CDATA[Un dixième groupe politique a été créé mardi à l'Assemblée nationale, constitué de députés Agir et LREM et se situant dans la majorité, a indiqué son président Olivier Becht à l'AFP. Sept députés macronistes rejoignent cette nouvelle formation, ce qui fait tomber les effectifs du groupe LREM à 281 membres. Il y a une semaine, le groupe de Gilles Le Gendre avait perdu sept autres membres, qui avaient constitué un neuvième groupe autour de Matthieu Orphelin et Paula Forteza. Le dixième groupe - nouveau record sous la Ve République - dénommé "Agir Ensemble", et dont l'esprit se veut "constructif", comprend 17 élus en tout. "Nous souhaitons soutenir l'action du président de la République et être un pilier de la majorité", explique M. Becht (Agir). Son groupe compte au total dix députés Agir, jusqu'alors membres du groupe UDI-Agir présidé par le centriste Jean-Christophe Lagarde. Le parti centriste Agir est présidé par le ministre de la Culture Franck Riester. "La création du groupe Agir Ensemble vient incarner et donner une voix à une sensibilité politique libérale, humaniste, sociale et européenne qui doit pouvoir s'exprimer pleinement au sein de la majorité actuelle", explique le nouveau groupe dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'audiovisuel ultramarin souligne sa situation "dramatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526081811.iez7flwa.html</link>
   <description><![CDATA[Une situation "très difficile", "dramatique": les acteurs de la filière audiovisuelle ultramarine ont évoqué lundi soir devant la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale l'impact de la crise sanitaire sur leurs médias, encore "plus violents" qu'en Hexagone. Avec "un effondrement du chiffre d'affaire publicitaire de 80%", l'impact de la crise a été "plus violent qu'en métropole du fait de l'étroitesse de nos marchés", composés "à 90% de TPE (très petites entreprises: ndlr) et de commerces de proximité très fragiles", a expliqué Christophe Ducasse, de l'Association des télévisions des Outre-mer (ATOM), réunissant les chaînes privées des Antilles (ATV), de la Polynésie (Tahiti Nui TV) et de La Réunion (Antenne Réunion). Ces chaînes qui représentent "plus de 500 salariés et 700 intermittents", ont été pourtant des "acteurs essentiels dans la prévention de la propagation du covid-19", a-t-il expliqué. "La situation est dramatique", a renchéri Alexandra Elisé, directrice de la radio RCI (Guadeloupe, Martinique) et représentant le Syndicat des professionnels de l'audiovisuel des départements d'Outre-mer (SPADOM, 41 stations de radio). "Des gros groupes de notre syndicat ont pensé à des plans de fermeture", a-t-elle ajouté.. "Si nous avions fermé nos entreprises", la masse salariale aurait été prise en charge par l'Etat via le chômage partiel, mais "en faisant le choix de continuer nos missions d'information, de lien social (...), en participant activement à la lutte contre le coronavirus, on n'est plus aidé", a souligné Alexandra Elisé. Pour ces radios, dont les recettes dépendent à 90% des recettes publicitaire, le chiffre d'affaire d'avril a baissé de 70% à 100%", et la chute se poursuit car les entreprises n'ont "plus les moyens de communiquer" ou n'en ont "plus besoin", car par exemple les magasins sont "pleins" en raison des mesures de distanciation obligatoires. Mais il faut continuer à payer les droits de diffusion, aux "tarifs prohibitifs" en Outre-mer avec "un seul opérateur", quand il en existe deux en métropole, a-t-elle souligné. Il y aura "inévitablement des licenciements et des dépôts de bilan", confirme Robert Moy, représentant la Fédération des télévisions locales privées des Outre-mer (FTLPOM, 50 équivalent temps pleins). Parmi les solutions évoquées, certains réclament la remise en place pour l'audiovisuel privé ultramarin de la Lodéom renforcée (une éxonération bénéficiant aux employeurs situés en Outre-mer, supprimée en 2019), la prise en charge par l'Etat des salaires "comme si nous avions été fermés", des mesures de crédit d'impôt pour inciter les entreprises à faire appel à la publicité, ou encore la prise en charge par l'Etat des droits de diffusion. Moins touché en raison de ses subventions publiques, le pôle Outre-mer de France télévision a également connu "une perte de revenus publicitaires lié à l'annulation de certaines émissions phares ou de grands événements sportifs et cuturels", a indiqué Sylvie Gengoul, sa directrice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un 10e groupe politique se crée à l'Assemblée et se situe dans la majorité (son président à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526080043.ofc4caq4.html</link>
   <description><![CDATA[Un dixième groupe politique a été créé mardi à l'Assemblée nationale, constitué de députés Agir et LREM et se situant dans la majorité, a indiqué son président Olivier Becht à l'AFP. Sept députés macronistes rejoignent cette nouvelle formation, ce qui fait tomber les effectifs du groupe LREM à 281 membres. Le nouveau groupe, dénommé "Agir Ensemble", et dont l'esprit se veut "constructif", comprend 17 élus en tout.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuil d'un enfant: après le couac, place au consensus à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526050025.2h1se3le.html</link>
   <description><![CDATA[Oubliée la polémique retentissante du début d'année: la proposition de loi centriste sur le congé pour deuil d'un enfant revient mardi soir devant l'Assemblée nationale, où elle a de fortes chances d'être adoptée sans changement afin d'entrer rapidement en vigueur. Le texte, qui prévoit de porter le congé pour deuil d'enfants à 15 jours ouvrés, a pris un relief encore accru avec la crise du coronavirus qui rappelle la "fragilité" de l'existence, ont souligné des députés la semaine dernière en commission. Ils l'ont adopté à l'unanimité, sans retouches par rapport à la version du Sénat. En cas de vote conforme dans l'hémicycle, ce que souhaitent les "marcheurs", le texte sera adopté définitivement par le Parlement mardi soir ou mercredi. Cette proposition de loi de Guy Bricout (UDI-Agir) a connu un parcours tumultueux. En première lecture fin janvier, les "marcheurs" avaient provoqué une vague d'indignation en amputant, suivant la ministre du Travail Muriel Pénicaud, le texte de sa mesure phare: l'allongement du congé de deuil à 12 jours, contre cinq jusqu'à présent. Le rejet de la disposition avait été dénoncé par les oppositions comme "une honte" et une "mesquinerie", et le président du Medef Geoffroy Roux de Bézieux avait demandé un nouveau vote. Dans un rare rappel à l'ordre, Emmanuel Macron avait demandé au gouvernement de "faire preuve d'humanité". Celui-ci avait reconnu une "erreur" et le Premier ministre Edouard Philippe avait appelé à "améliorer encore ce texte". Les élus LREM avaient ainsi surenchéri, proposant de porter le congé pour deuil d'enfant à quinze jours ouvrés. Le Sénat dominé par la droite a ensuite adopté à l'unanimité début mars un texte "considérablement enrichi par rapport à sa version initiale", selon Muriel Pénicaud. Il porte de cinq à sept jours le congé actuellement prévu par le Code du travail, et créé un "congé de deuil" de huit jours supplémentaires fractionnable, pour partie pris en charge par la Sécurité sociale. Ce congé est étendu aux travailleurs indépendants et aux agents publics. Une allocation forfaitaire sera en outre versée aux familles en cas de décès d'un enfant à charge, dont le montant sera fixé par décret. Et pour éviter un effet couperet, l'enfant décédé continuera à être pris en compte pendant un temps dans le calcul de certaines prestations familiales. S'ajoutent une protection accrue pour le parent endeuillé contre le licenciement et un nouveau parcours de soin pour les familles, centré sur l'accompagnement psychologique. - "Cicatrisé" - Selon les données de l'Insee, 6.500 enfants et jeunes de moins de 25 ans sont morts en France en 2017. En commission la semaine dernière, son auteur Guy Bricout a invité à oublier "les vaines querelles", notant que la crise du coronavirus a fait "davantage encore prendre conscience de la valeur autant que de la fragilité de l'existence". Saluant un travail de "co-construction", Sereine Mauborgne (LREM) a plaidé pour un vote "conforme" et "à l'unanimité" en séance qui permettrait l'entrée en vigueur des dispositions d'ici au 1er juillet. Reconnaissant des "échanges douloureux" à l'issue de la première lecture, sa collègue Caroline Janvier s'est félicitée que les deux chambres aient "transformé l'erreur de jugement initial". Pour le patron des "marcheurs" Gilles Le Gendre, "tous les sujets ont été déminés". "Je ne vois pas qui se risquerait à rouvrir des blessures qui ont été totalement cicatrisées", a-t-il dit à la presse la semaine dernière. Tout en insistant sur la position initiale "incompréhensible" du gouvernement et de la majorité, les élus d'opposition de droite comme de gauche ont apporté leur appui. Avec toutefois un bémol à la gauche de la gauche sur la "nouvelle marotte" du don de jours de congés, élargi par la proposition de loi au bénéfice d'un parent endeuillé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Masques, dépistage, Ephad: les axes d'Abad (LR) pour la commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200525190320.epbf971p.html</link>
   <description><![CDATA[Masques, dépistage, Ehpad et également "refondation de notre souveraineté sanitaire": le patron des députés LR Damien Abad entend travailler sur ces axes pour la commission d'enquête sur la crise du coronavirus qui doit être lancée à l'Assemblée. "Nous avons une responsabilité collective. Non pas de faire de cette commission d'enquête un tribunal populaire mais de tirer ensemble les leçons de cette crise inédite, pour que notre pays ne se retrouve plus jamais dans cette situation", assure l'élu de l'Ain dans une lettre lundi au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dont l'AFP a eu copie. Cette commission d'enquête devrait être lancée dès juin, parallèlement à celle prévue au Sénat à majorité de droite. Le titulaire du perchoir avait installé début avril une simple mission d'information, devant se doter des prérogatives d'une commission d'enquête au "retour à la normale" après l'épidémie. Les députés LR plaidaient alors pour un lancement de celle-ci à l'automne. "Le passage du pic épidémiologique et la période de déconfinement que nous connaissons doit nous permettre d'enclencher la deuxième étape et de faire toute la lumière sur la gestion de la crise sanitaire, tout en préparant la période du rebond et en pensant le monde d'après", plaide M. Abad dans ce courrier où il souhaite désormais la commission d'enquête "dès que possible". La mission d'information va restituer mardi en fin de journée ses premiers travaux. Dans l'émission Audition publique pour LCP/Public Sénat/Figaro lundi soir, M. Abad a précisé que ce serait "de l'ordre du possible" qu'il devienne rapporteur de la future commission d'enquête, fonction réservée au premier groupe d'opposition. Il a souhaité que cette commission entende l'ancienne ministre de la Santé et candidate LREM à Paris Agnès Buzyn, mais seulement après le second tour des élections municipales prévu le 28 juin, pour éviter le "mélange des genres". Après le lancement lundi du "Ségur de la Santé", vaste concertation destinée à améliorer les conditions de travail et la rémunération des soignants, Damien Abad a souhaité augmenter de 5% par an pendant 5 ans leurs salaires, mais en questionnant les 35 heures qui ont, selon lui, "détruit l'hôpital public". "Ce serait mentir (...) de dire uniquement qu'on va augmenter votre salaire sans effort", a-t-il expliqué. Il a aussi demandé à "sanctuariser la fonction publique hospitalière" qui doit échapper "à toute logique comptable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 May 2020 19:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre contre les "courants" parmi les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200525164938.oom6alt1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a dit lundi son opposition à une "logique" de "courants" au sein du groupe majoritaire, après le lancement d'une initiative interne social-écologiste, a-t-on appris de source parlementaire. "Nous ne devons pas laisser s'installer une logique en courants au sein de notre groupe. La promesse du macronisme c'est le dépassement du clivage droite-gauche", a rappelé M. Le Gendre lors d'une réunion en ligne de son groupe consacrée à ce nouveau contexte. L'ex-chiraquien Hugues Renson et l'ex-EELV Barbara Pompili ont publié vendredi avec 44 autres députés une tribune dans l'Obs pour "peser de l'intérieur". Leur association "En Commun" vise à "rassembler élus et citoyens" pour "une France humaine, écologique et solidaire". Selon M. Le Gendre, "ceux qui ont rejoint En Commun ont évidemment le droit d'exprimer leurs sensibilités et richesses, mais pas avec des courants" et "En Commun ne pourra prétendre à aucune responsabilité supplémentaire dans le groupe". "Il est faux de dire que le débat serait confisqué en sein du groupe", a martelé le patron du groupe macroniste, confronté également la semaine dernière au départ de sept de ses membres pour un neuvième groupe politique à l'Assemblée, baptisé "Ecologie Démocratie Solidarité". Le groupe LREM a ainsi perdu, de justesse, la majorité absolue. "Les deux démarches (Ecologie Démocratie Solidarité et En Commun, ndlr) n'ont strictement rien avoir. Elles arrivent toutes les deux à un moment où chacun sent que nous sommes tenus à une réponse politique rapide et puissante. Cette réponse nous devons tous y travailler. C'est le cas avec le chantier sur l'après" crise du coronavirus, a rappelé M. Le Gendre, toujours selon des propos rapportés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 May 2020 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage numérique: débat et vote le 27 mai au Sénat, après l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200520150941.x25l66zn.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat et un vote sur "les innovations numériques dans la lutte contre l'épidémie de covid-19", autrement dit le traçage, seront organisés au Sénat le 27 mai, le même jour qu'à l'Assemblée nationale, a annoncé mercredi Gérard Larcher (LR). Le gouvernement a demandé l'inscription à l'ordre du jour mercredi à 21H30 d'une déclaration, en application de l'article 50-1 de la Constitution, suivie d'un débat et d'un vote, a précisé le président du Sénat dans l'hémicycle. A l'issue de la déclaration du gouvernement, chaque groupe politique bénéficiera d'un temps de parole proportionnel à sa représentativité (de 7 à 5 minutes), puis se tiendra une session de 11 questions-réponses. A l'Assemblée nationale, débat et vote, en vertu du même article de la Constitution, sur le traçage via l'application Stopcovid, seront organisés à partir de 15H00. L'objectif de l'application mobile de traçage est de permettre à chaque utilisateur qui apprend sa contamination de prévenir tous les autres utilisateurs qu'il a croisés dans les deux semaines précédentes, pour que ceux-ci puissent prendre leurs précautions (auto-confinement, tests...). Le projet est critiqué par certains pour ses risques concernant la vie privée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2020 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contre-commission d'enquête coronavirus: LFI pointe un "fiasco du pouvoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200520065345.dg000i25.html</link>
   <description><![CDATA["Erreurs" et "mensonges", notamment sur les masques et les tests: les parlementaires LFI dénoncent un "fiasco du pouvoir macroniste" face à la crise du coronavirus, dans les conclusions de leur contre-commission d'enquête diffusées mercredi. Ces élus y dessinent "ce qu'aurait pu faire un gouvernement populaire depuis janvier pour chaque secteur à la place du tâtonnement hasardeux constaté à chaque étape", y affirme leur leader Jean-Luc Mélenchon. "C'est maintenant que nous devons analyser les erreurs qui ont été faites pour ne plus jamais les reproduire", a expliqué mercredi sur Franceinfo TV Mathilde Panot, la vice-présidente du groupe LFI à l'Assemblée. "On se retrouve avec ce fiasco qui malheureusement a coûté des contaminations et a sûrement coûté des vies aussi", a accusé Mme Panot, qui a "honte d'être dans le 6ème pays le plus riche au monde qui a vu des soignants devoir s'habiller de sacs poubelles". Les députés et parlementaires européens de La France insoumise avaient lancé fin mars leur "comité de suivi" de la crise, pour analyser les "dysfonctionnements" français, une instance baptisée "commission d'enquête" même si elle n'en a pas les attributions. Les élus ont mené une centaine d'auditions de chercheurs, syndicats, associations, et rendu un rapport de plus de 150 pages sous forme de réquisitoire. "Comment en est-on arrivés là? La boîte à outils néolibérale a créé les conditions du chaos", entre "un service public de santé à bout de souffle", un "Etat social démantelé", ou encore "une perte de souveraineté industrielle organisée", développent-ils. Cela a conduit, selon eux, à une "non-gestion de la pandémie", avec "des services de santé débordés", "une gestion par la pénurie" notamment en masques, tests et médicaments, et un "Etat aux abonnés absents". Ils estiment le fait que "des travailleurs et des secteurs (soient) sacrifiés sur l'autel de la continuité économique". "L'Union européenne n'a pas été à la hauteur de la crise", étant dans un premier temps "incapable d'une quelconque coordination des réponses nationales pour organiser la solidarité opérationnelle nécessaire", jugent encore les parlementaires. Ils ont déposé un total de onze propositions de loi pour nationaliser certaines entreprises, créer un pôle public du médicament, ou encadrer les prix alimentaires, et ont dressé leur propre plan de déconfinement face aux "failles" de celui du gouvernement et à sa "pente liberticide et autoritaire". Les Insoumis proposent enfin de "planifier la sortie de crise": "Garantir la souveraineté et la démocratie sanitaires", organiser "une relance socialement et écologiquement juste" ou encore à l'international "rompre avec le libre-échange". Deux commissions d'enquête parlementaires pluralistes sur la gestion de la crise du coronavirus, au Sénat à majorité de droite et à l'Assemblée, devraient voir le jour en juin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2020 06:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme et restauration: inquiétudes de députés jusque dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200519221602.8l28fncu.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés, y compris dans la majorité, ont plaidé mardi soir pour une réouverture rapide des bars et restaurants, et plus généralement pour une relance du tourisme, des secteurs à "sauver" selon eux dans la crise du coronavirus. Depuis le 11 mai, "le déconfinement a permis une reprise de l'activité" mais des secteurs sont "toujours au point mort, tourisme, restauration, culture", et "l'urgence est pourtant là", a lancé Julien Aubert (LR), lors d'un débat initié par son groupe sur "Le déconfinement, quelle mise en oeuvre après une semaine". Son collègue Olivier Marleix a aussi souligné que l'hôtellerie-restauration "pèse près d'un million d'emplois dans notre pays". "La majorité des employeurs n'ont plus de trésorerie" et des centaines atteignent chaque jour un "point de non-retour", tandis que certains assureurs rechignent à "jouer leur rôle", a-t-il affirmé. L'élu d'Eure-et-Loir a demandé si des réouvertures étaient envisageables dès avant le 2 juin, prochaine étape du déconfinement. Philippe Vigier (Libertés et territoires) a lui suggéré de faire "bouger les gestes barrières" dans ces secteurs, faute de quoi leur "équilibre économique sera mis à mal". Rappelant le "plan de soutien massif" de plus de trois milliards d'euros annoncé le 14 mai, le secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Intérieur, Laurent Nuñez, a renvoyé aux prochaines décisions en vue du 2 juin, qui dépendront "de l'évolution de la situation sanitaire". "Nous pouvons être raisonnablement optimistes", a-t-il indiqué, alors que restaurateurs et cafetiers pourraient peut-être rouvrir dans les départements classés "vert". La députée LREM Danielle Brulebois s'est inquiétée dans le même sens pour son département du Jura, où "les réservations s'annulent en cascade" en raison de son classement en rouge. Elle a réclamé "une carte départementalisée" et non régionale, pour ne pas "pénaliser" des territoires comme le sien, moins menacé par le coronavirus que la région. "Le sentiment d'injustice et de découragement est grandissant", a-t-elle lâché, demandant également une "actualisation plus fréquente de la carte". Le secrétaire d'Etat auprès du ministre de la Santé Adrien Taquet a assuré que le gouvernement avait "bien conscience des effets de ce classement sur la vitalité touristique" et qu'"avant le 2 juin, les choses devraient évoluer". "La santé publique reste une priorité". a-t-il rappelé. Autre voix LREM revendicatrice, Hugues Renson, élu de Paris, a demandé une "réouverture urgente" des parcs et jardins dans la capitale, "attendue par tous". Les secrétaires d'Etat se sont globalement félicités du déconfinement. La gauche a elle mis l'accent sur les besoins sanitaires qui demeurent, en particulier des hôpitaux, "grand corps héroïque mais malade" selon les mots de Sébastien Jumel (PCF).]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, la "souveraineté" dans toutes les bouches, mais pas la même</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200519181109.p3i094rf.html</link>
   <description><![CDATA[A la demande du groupe LREM, l'Assemblée nationale a débattu mardi de la "souveraineté", unie pour s'inquiéter de la "dépendance" de la France dans certains "secteurs stratégiques", mais divisée sur le projet européen ou les solutions à apporter après la crise du coronavirus. Cet échange, très général, avait lieu dans le cadre de la semaine de contrôle parlementaire, pendant laquelle chaque groupe politique peut interpeller le gouvernement sur un thème de son choix. Les "marcheurs" avaient choisi la "souveraineté économique, écologique et sanitaire à l'épreuve de la crise du Covid-19". "Désindustrialisation française", "dépendance vis-à-vis de la Chine", pour les masques de protection ou pour les "principes actifs" des médicaments, ou à l'égard "du soja sud-américain" pour nourrir les animaux...: de gauche à droite, les députés ont uni leurs voix pour réclamer une "relocalisation" de certaines activités stratégiques. Cette crise a révélé "de multiples vulnérabilités" et doit "interroger notre rapport à la mondialisation", a abondé dans l'hémicycle Elisabeth Borne, la ministre de la Transition écologique. "Relocaliser certaines industries sur notre continent est très probablement une part de la solution", a-t-elle encore estimé, dans le sillage des allocutions récentes du président Emmanuel Macron. "La France a tenu bon" dans des secteurs comme la "filière agroalimentaire", a pour sa part souligné la secrétaire d'Etat Agnès Pannier Runacher. A droite, en citant le général de Gaulle, le LR Bernard Perrut a mis en avant à son tour la "souveraineté industrielle", qui n'est "pas un concept suranné, mais qu'il ne faut pas confondre avec le souverainisme". Côté LREM, Philippe Huppé a appelé à "acheter français", pendant que Barbara Pompili, ex-EELV, préférait insister sur les enjeux écologiques: "lutte contre les passoires énergétiques" ou priorité aux "circuits courts" en matière agricole. Le communiste André Chassaigne a reproché à la majorité "une nouvelle séquence de communication présidentielle" et une "soudaine passion pour la souveraineté pour faire pleurer dans les chaumières". L'Insoumis Jean-Luc Mélenchon s'est lancé dans un réquisitoire sur le plan de relance européen de 500 milliards d'euros proposé par Angela Merkel et Emmanuel Macron lundi. Le chef de file de LFI y voit une "remise en cause de la souveraineté de la nation", avec des aides aux "régions" et non aux Etats. Et il critique un plan "sans vote ni mandat" du "peuple souverain". Dans la dernière intervention, la présidente du RN Marine Le Pen a reproché à la majorité le "temps perdu" pour s'emparer du sujet et une "erreur" puisque la souveraineté, à ses yeux, "ne peut pas" être européenne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2020 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage: débat et vote le 27 mai à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200519131933.cw9kjlwp.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat et le vote de l'Assemblée nationale sur le traçage durant le déconfinement, via l'application Stopcovid, auront lieu le 27 mai, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Sous la pression des oppositions, le gouvernement avait accepté fin avril ce vote, non obligatoire, sur ce sujet sensible du traçage des données mobiles dans la lutte contre le coronavirus. Débat et vote seront organisés à partir de 15H00 le 27 mai sur la base de l'article 50-1 de la Constitution, a-t-il été précisé en conférence des présidents de l'Assemblée. Au Sénat, la date du 28 mai, en fin d'après-midi, est évoquée pour la tenue de ce débat, mais doit encore être confirmée. Il fallait attendre que l'application pour smartphones soit prête pour pouvoir en présenter exactement les contours devant le Parlement. L'objectif de l'application mobile de traçage est de permettre à chaque utilisateur qui apprend sa contamination de prévenir tous les autres utilisateurs qu'il a croisés dans les deux semaines précédentes, pour que ceux-ci puissent prendre leurs précautions (auto-confinement, tests...). Le projet est critiqué par certains jusque dans la majorité pour ses risques concernant la vie privée des utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles. Etant basée sur une participation volontaire, l'application ne devrait pas avoir besoin de base légale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2020 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don de congés aux soignants: proposition LREM au menu de l'Assemblée le 3 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200519131151.ju3alyuk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 3 juin une proposition de loi LREM visant à permettre le "don de congés payés sous forme de chèques-vacances" aux soignants, un texte soutenu par le gouvernement. Une centaine de députés LREM emmenés par Christophe Blanchet avaient avancé l'idée il y a quelques jours afin "que l'on puisse permettre aux salariés qui le désirent et qui le peuvent, dans le public comme dans le privé, de faire don d'une partie de leurs congés payés", au bénéfice "de ceux qui luttent directement contre le coronavirus". "Notre proposition de loi ne saurait se soustraire ou suppléer aux attentes de tous les personnels soignants vis-à-vis de leurs conditions de travail, de la revalorisation du point, du solde de leurs RTT ou des recrutements attendus", précise l'exposé du texte consulté par l'AFP. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a jugé la proposition de dons de congés "très intéressante", et assuré de son soutien. Le gouvernement l'a inscrite à l'ordre du jour au Palais Bourbon le 3 juin en fin de journée, en première lecture. L'élu LR Maxime Minot avait fustigé un "plagiat inacceptable" des députés LREM, soulignant avoir déposé le 22 mars une proposition de loi en ce sens, que les députés de la majorité "ont refusé de cosigner". Mi-avril, le député Christophe Bouillon et ses collègues socialistes avaient eux déposé une proposition de loi afin d'instituer un dispositif exceptionnel de chèques vacances "pour les personnels ayant assuré la continuité des services vitaux de la Nation". "Il ne faudrait pas que +la méthode du coucou+ se généralise", a critiqué M. Bouillon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2020 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: vers une commission d'enquête à l'Assemblée en juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200519123451.4kjnza98.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête à l'Assemblée nationale sur la crise du coronavirus devrait être lancée dès juin, parallèlement à celle prévue au Sénat à majorité de droite, a-t-on appris de sources parlementaires mardi. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) avait installé début avril une simple mission d'information, devant se doter des prérogatives d'une commission d'enquête au "retour à la normale" après l'épidémie. Les députés LR plaidaient alors pour un lancement de celle-ci à l'automne. Depuis, le Sénat a acté la mise en place de sa propre commission d'enquête sur la crise sanitaire en juin. "Nous n'allons pas faire le procès, ce n'est pas notre objectif, de l'Etat. Notre objectif c'est de voir ce qui a fonctionné, ce qui a mal fonctionné, pour en tirer des leçons", selon le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau. Aux yeux de son homologue à l'Assemblée Damien Abad, qui en a parlé avec M. Ferrand, "c'est important que l'on ait une harmonisation des calendriers". La mission d'information devrait rendre "un rapport d'étape fin mai-début juin" et "la commission d'enquête pourrait se réunir en juin, c'est ça l'objectif", a déclaré le patron des députés LR en visioconférence de presse. M. Abad "réfléchi(t)" à prendre la fonction de rapporteur de la future commission d'enquête, fonction réservée au premier groupe d'opposition. M. Ferrand doit en conserver la présidence. D'après M. Abad, la commission d'enquête ne doit pas être "un tribunal populaire, mais un moyen de relever les failles et dysfonctionnements, et en tirer des leçons pour l'avenir". De son côté, le groupe des députés PCF a décidé de lancer une commission d'enquête sur "les dysfonctionnements dans la gestion sanitaire de la crise du coronavirus". Après un feu vert sous conditions de la garde des Sceaux, le groupe d'André Chassaigne attend que sa demande soit examinée en commission des Affaires sociales à l'Assemblée. "Si l'on veut une commission d'enquête efficace, il ne faut pas tarder", a plaidé mardi Pierre Dharréville, porte-parole des députés communistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2020 12:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
