<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 04:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Urgence sanitaire jusqu'au 1er juin: vers un vote tiède du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209030014.ew0adkc1.html</link>
   <description><![CDATA[L'exceptionnel va encore durer: le Parlement s'apprête à donner mardi son feu vert à une prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 1er juin, mais nombre de parlementaires traînent des pieds, jusque dans la majorité. Un régime d'exception Créé en mars 2020 face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire est la base notamment du couvre-feu national à 18H00. Ce régime "boîte à outils" permet aussi les mesures de restriction ou d'interdiction des déplacements, des rassemblements ou des ouvertures des établissements, sur tout ou partie du territoire, ainsi que possiblement des confinements partiels ou complets de la population. L'exécutif n'hésitera "pas à prendre (ses) responsabilités" en cas de "dégradation forte et rapide" des indicateurs sanitaires, affirme le Premier ministre Jean Castex. Notamment face aux variants, "les prorogations successives sont une nécessité, pas un échec, pas un gadget", a insisté le secrétaire d'Etat Adrien Taquet devant les députés. L'urgence sanitaire a été en vigueur du 23 mars au 10 juillet 2020, puis réinstaurée le 17 octobre dernier. Le Parlement l'a prorogée jusqu'au 16 février, d'où la nécessité de ce nouveau vote. Sous le feu des critiques Tous les groupes politiques de l'Assemblée hors majorité ont annoncé un vote contre ce nouvel allongement de trois mois et demi. Du terrain, les parlementaires relayent la lassitude de la population et le ras-le-bol des restaurateurs, stations de ski ou encore des étudiants, voire les menaces de désobéissance. Au-delà, droite comme gauche dénoncent une "banalisation" de ce régime particulier. "Le gouvernement doit prendre des mesures, bien sûr, mais il ne doit pas nous entraîner dans des tunnels où le Parlement ne peut se réunir et évaluer l'action publique", fait valoir le député LR Philippe Gosselin. Le Sénat dominé par la droite avait donné son accord, en première lecture, pour une prorogation jusqu'au 3 mai... et prévu un vote du Parlement au bout d'un mois en cas de reconfinement, en vain. A l'unisson des associations de défense des libertés publiques, le communiste Stéphane Peu est "inquiet de l'accoutumance du gouvernement au régime dérogatoire à l'État de droit", dans lequel "la France se sera trouvée le plus clair de son temps depuis 2015" avec alors l'état d'urgence post-attentats. En pointe, les députés insoumis, qui ont défendu jusqu'en lecture définitive une motion de rejet préalable, s'élèvent contre "une forme de dictature, la concentration des pleins pouvoirs entre les mains d'un homme", Emmanuel Macron, et, selon les mots de François Ruffin, "d'un Conseil de défense anonyme" qui prend les décisions stratégiques. "Ca fait un an qu'on bride la démocratie. Ce n'est plus possible qu'un seul, Emmanuel Macron, décide pour tout le monde", estime aussi le patron du PS Olivier Faure. Le gouvernement pas l'arme au pied Le ministre de la Santé Olivier Véran assure comprendre la "lassitude", sa collègue ministre déléguée Brigitte Bourguignon la "partage pleinement". Mais M. Véran juge l'échéance du 1er juin "cohérente au regard de la dynamique de l'épidémie", le temps que "la campagne de vaccination produise pleinement ses effets". Le ministre martèle aussi que seules les "mesures nécessaires et proportionnées à la catastrophe sanitaire" sont prises. Et le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM) de juger que ceux votant contre la prolongation "s'opposent à la lutte contre ce virus et à la protection de la population contre ce virus" - un "chantage à la responsabilité" épinglé à gauche comme à droite. "Si nous discutons, on nous accuse d'être des démagogues ou des traîtres sanitaires à la Nation", dénonce Jean-Christophe Lagarde (UDI). Au sein même de la majorité, quelques nuances se font entendre. Le groupe MoDem réclame "la transparence dans les réponses et les chiffres". "Nous ne pouvons pas donner tous les trois ou quatre mois de chèque en blanc au gouvernement sans débattre du fond de cette stratégie sanitaire", tonne Olivier Becht, patron du groupe allié Agir, qui ne voit pas la France "traverser toute l'année 2021 uniquement avec des mesures de confinement, de déconfinement, de reconfinement ou de couvre-feu". parl-reb/jk/ob]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: polygamie et certificats de virginité au crible des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210208234852.po0qio0n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé lundi soir une série de mesures pour interdire les certificats de virginité et durcir la lutte contre la polygamie lors de l'examen du projet de loi contre le séparatisme. L'Assemblée nationale a adopté à la quasi-unanimité le controversé article 16 visant à interdire aux professionnels de santé l'établissement de certificats de virginité avec une peine de prison pouvant aller jusqu'à un an de prison et 15.000 euros d'amende. Si la mesure est approuvée par le collège national des gynécologues et obstétriciens français, des voix dans le milieu médical se sont élevées pour dénoncer une interdiction contre-productive et une pratique qui ne concernerait que de très rares cas. Le principe même de ces "pratiques barbares" selon la ministre en charge de la Citoyenneté Marlène Schiappa, a été rejeté par tous les groupes mais LR, LFI ou la député communiste Elsa Faucillon se sont interrogés sur l'efficacité finale d'une mesure visant le corps médical. Eric Coquerel (LFI) a notamment regretté l'absence d'étude d'impact permettant de mesurer l'importance réelle d'une telle pratique, Mme Schiappa déplorant en retour "des violences invisibilisées". Plusieurs élus à droite ont plaidé pour que ceux qui dans l'entourage familial encouragent ou font pression pour obtenir de tels certificats soient sanctionnés. Cette disposition a été introduite lors de l'examen du texte en commission spéciale et sera débattue mardi. Contre l'avis de la majorité, les députés ont adopté un amendement de la députée Modem Perrine Goulet visant à pénaliser des pratiques que l'élue a attribué à certaines traditions tsiganes (cérémonie du mouchoir) ou à certaines communautés religieuses (drap blanc) qui prétendent démontrer la virginité de l'épouse avant le mariage. Au cours de la soirée, l'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité l'article 14 qui modifie le droit des étrangers et de l'asile pour y introduire une réserve générale de polygamie pour la délivrance de tous les titres de séjour. Les députés ont cependant modifié cet article en adoptant un amendement des rapporteurs Florent Boudié et Nicole Dubré-Chirat pour que le préfet prenne en compte la situation de la ou les épouses victimes de polygamie lors de l'examen du droit au séjour. Cette disposition vient compléter une disposition introduite par la communiste Marie-George Buffet lors de la commission spéciale. Celle-ci prévoit qu'une femme étrangère victime de la polygamie puisse voir sa carte de séjour renouvelée automatiquement. Selon Marlène Schiappa, "30.000 adultes" sont concernés en France par la polygamie, sans préciser si cela concerne uniquement les épouses. Citant une étude sans en dévoiler l'intitulé, Mme Schiappa a par ailleurs affirmé que les autorités estimaient à "120.000 le nombre de jeunes filles qui vivent excisées en France".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi séparatisme: l'Assemblée élargit les motifs de dissolution des associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210208181138.yyb38inh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé lundi un élargissement des motifs de dissolution des associations accusées de troubler gravement l'ordre public ou porter atteinte à des droits et libertés fondamentaux, une des principales mesures du projet de loi visant à combattre le radicalisme islamiste. Ces dispositions adoptées en première lecture figurent à l'article 8 du texte sur le "respect des principes de la République". Le texte destiné à lutter contre le "séparatisme" touche au domaine sensible de la liberté d'association, garantie en France par le régime très libéral de loi de 1901 mais déjà assorti de restrictions pour des motifs d'ordre public. L'article 8 "modernise et renforce" les dispositions sur la dissolution administrative, dont certaines remontent à une loi de 1936 prise dans le contexte des troubles liés aux ligues et mouvements factieux hostiles à la République parlementaire. Depuis cette époque, 123 associations et groupements ont fait l'objet d'une dissolution administrative, dont 29 au cours des dix dernières années, relève l'exposé des motifs. Le texte élargit les motifs de dissolution existants aux "agissements violents à l'encontre des personnes et des biens", et non aux seules violences "de rue". Idem pour les associations prônant des discriminations ou appels à la haine fondés sur "le sexe, l'identité sexuelle et l'identité de genre", en plus des discriminations déjà prévues par la loi (origine, ethnie, race, religion...) L'article permet aussi d'imputer à une association des agissements commis par certains de ses membres agissant en tant que tels, où qui lui sont liés. En cas d'urgence, il serait possible de suspendre à titre conservatoire tout ou partie des activités de cette association. La France insoumise (LFI), hostile à l'ensemble du projet de loi, a dénoncé par la voix de Mathilde Panot une "attaque sans précédent contre la liberté associative". Le député Charles de Courson (Libertés et Territoires) a fustigé certaines "dispositions excessives" du texte. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a en revanche souligné les garanties prévues, notamment le fait que la responsabilité de toute dissolution continuera d'incomber au Conseil des ministres, avec possible recours en Conseil d'Etat. Une procédure "lourde", a-t-il dit, "gage de respect des libertés individuelles et d'association".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: une commission spéciale de députés en charge du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210208130206.32v2gf2x.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi issu des propositions de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) présenté mercredi par le gouvernement, sera examiné en mars par une commission spéciale à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources parlementaires LREM. Des députés de différentes commissions permanentes (affaires économiques, développement durable et aménagement du territoire...) participeront à cette nouvelle étape parlementaire sur le modèle de la commission chargée d'examiner le projet de loi contre le séparatisme. Tous les groupes politiques seront représentés dans la commission spéciale, à proportion de leurs poids politiques. Celle-ci doit être officiellement annoncée après la présentation du texte en Conseil des ministres. Le texte de 65 articles intitulé "Climat et résilience" devrait être examiné dans l'hémicycle lors de la première quinzaine du mois d'avril. "On touche à l'éducation à l'environnement, aux finances, aux collectivités locales. Il y a une grande transversalité du texte et il faut travailler assez rapidement", souligne un député LREM. Il s'agit aussi de solenniser son examen avant son arrivée dans l'hémicycle comme pour d'autres textes emblématiques, font valoir d'autres sources parlementaires. "La composition de la commission spéciale sera déterminante" pour mesurer les équilibres chez LREM sur ce texte entre l'aile libérale (membre de commission des affaires économiques, ou finances) et l'aile plus écolo-compatible, selon un député. "Mais sur les sujets environnementaux, le groupe a évolué depuis trois ans, tout le monde a pris conscience de l'enjeu", ajoute un autre député. Parmi les noms pressentis pour prendre la tête de la commission spéciale figurent le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), celle du Développement durable et aménagement du territoire, Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM). Le nom de la députée LREM de l'Isère Cendra Motin est également cité. Pour les postes stratégiques de rapporteur général ou co-rapporteurs thématiques, sont évoqués les noms des députés LREM Jean-Marc Zulesi, Célia de Lavergne, Bénédicte Peyrol ou Jean-Charles Colas-Roy. Le projet de loi reprend six grands thèmes (consommer, produire et travailler, se déplacer, se loger, se nourrir, renforcer la protection judiciaire de l'environnement) sur lesquels ont travaillé pendant neuf mois les 150 citoyens tirés au sort. Les grandes lignes ont déjà été rendues publiques: fin de la location des passoires thermiques en 2028, interdiction de la publicité pour les énergies fossiles, interdiction des vols domestiques s'il existe une alternative en train en moins de 2h30...]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: l'Assemblée vote le "contrat républicain" pour les associations, âprement débattu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210205230831.vnrhgcdk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir en faveur d'un "contrat d'engagement républicain" pour les associations, central pour lutter contre le séparatisme selon la majorité, mais vivement combattu par les oppositions pour qui il pèsera sur l'ensemble du monde associatif sans pénaliser les islamistes. Adoptée par 81 voix contre 20, cette disposition figure à l'article 6 du projet de loi "confortant le respect des principes de la République", débattu en première lecture depuis lundi à l'Assemblée nationale. Cet article prévoit que toute association ou fondation sollicitant une subvention publique "s'engage, par un contrat d'engagement républicain, à respecter les principes de liberté, d'égalité, de fraternité, de respect de la dignité de la personne humaine". Cet engagement porte aussi sur le respect de l'ordre public ainsi que des "exigences minimales de la vie en société et les symboles fondamentaux de la République". Si ces engagements ne sont pas tenus, l'argent public n'est pas versé. Quand la subvention a déjà été accordée, elle devra être remboursée, et ce dans un délai maximum de six mois, selon un amendement LREM de Florence Granjus. "Pas un sou de la République n'ira aux ennemis de la République", a résumé le "marcheur", Guillaume Vuilletet. Rompant avec l'unanimisme de la veille pour approuver la création d'un délit de "séparatisme", les oppositions de gauche et de droite sont montées en ligne pour tenter, en vain, de faire barrage à cet article. "N'ajoutons pas de nouvelles contraintes au monde associatif, faisons en sorte qu'il regagne en vitalité", a lancé l'ancienne ministre communiste Marie-George Buffet. "Les associations ressentent un esprit de défiance" à leur encontre, a renchéri le socialiste Boris Vallaud. "Comme vous ne ciblez pas le radicalisme islamiste, vous touchez tout le monde", a estimé Marc Le Fur (LR). L'élu des Côtes-d'Armor a ironisé sur le "ridicule" de situations qui pourraient survenir : "Vous imaginez demander un certificat de républicanisme à une association d'anciens combattants?". Nombre d'élus se sont aussi alarmés de la création d'une brèche dans la loi de 1901 sur les associations, qui a instauré en France un régime particulièrement ouvert. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin est monté au créneau pour souligner que cette disposition répondait aux attentes de nombre d'élus locaux, en leur fournissant une arme pour refuser des subventions à des associations suspectes. Sans préciser la ville ni l'association concernée, le ministre a pris pour exemple une ville du "92" (Hauts-de-Seine), où une association a réservé des "créneaux" dans une "piscine d'un établissement public" à des femmes se "baignant en combinaisons intégrales" et distribuant "à plusieurs reprises à la sortie des tracts invitant à des conférences de l'islamologue suisse Tariq Ramadan". Dans la soirée, les députés ont entamé l'examen de l'article 8 qui vise à faciliter et élargir les motifs de dissolution administrative d'associations troublant gravement l'ordre public ou portant atteinte à des droits et libertés fondamentaux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 23:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: plus de la moitié des députés LREM favorables à un texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210205164227.abkbws6u.html</link>
   <description><![CDATA[Un peu plus de la moitié des députés LREM ont manifesté leur soutien à une proposition de loi de leur collègue Jean-Louis Touraine en faveur d'une "aide médicalisée active à mourir" en France pour les personnes gravement malades et en fin de vie, a-t-il indiqué vendredi à l'AFP. Depuis le dépôt de sa proposition de loi fin janvier, 139 députés LREM, sur un total de 269, ont fait part de leur soutien au député du Rhône, selon une liste qu'il a transmise à l'AFP. L'ancien élu socialiste et professeur de médecine défend l'euthanasie depuis de longues années et avait déjà déposé une proposition en ce sens dès 2017. Son texte propose "une assistance médicalisée active à mourir" à "toute personne majeure et capable, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, provoquant une douleur physique ou une souffrance psychique insupportable". "Tous les exécutifs sont toujours un peu frileux sur ces questions sociétales. Je rappelle que c'était déjà inscrit dans le programme de François Hollande et qu'il regrette maintenant de ne pas l'avoir fait", estime le député qui était membre du groupe PS lors des deux précédentes législatures. Le parlementaire explique avoir complété sa proposition de loi de 2017 et "pris en compte le contexte", avec "tout ce qui s'est passé avec la Covid, marqué par beaucoup de fin de vie avec souffrance". "Il y a une demande générale, il y a urgence", estime M. Touraine. La France a instauré en 2005 un droit au "laisser mourir" qui favorise les soins palliatifs, puis a autorisé en 2016, par la loi Claeys-Leonetti, la "sédation profonde et continue jusqu'au décès", pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme". Elle permet à des malades considérés comme gravement atteints et en phase terminale d'être endormis jusqu'à leur mort, mais n'autorise ni le suicide assisté ni l'euthanasie au sens propre. Durant la campagne présidentielle de 2017, Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement au sujet de l'euthanasie, en appelant "d'abord à faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". "Moi, je souhaite choisir ma fin de vie", avait-il toutefois glissé. Fin janvier, le Parlement portugais a adopté à une large majorité une loi autorisant "la mort médicalement assistée". Quand elle entrera en vigueur, elle fera de ce pays catholique le quatrième en Europe, après les pays du Benelux, à légaliser l'euthanasie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Père" et "camarade": échanges électriques entre Schiappa et Corbière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210205154929.9gbz3n5n.html</link>
   <description><![CDATA[Loin du sujet du séparatisme islamiste, Marlène Schiappa et Alexis Corbière se sont vivement opposés vendredi à l'Assemblée nationale, la première accusant le second d'avoir fait une "allusion inélégante" au père de la ministre, "camarade" du député LFI. Alors que les députés planchaient sur l'encadrement des associations, M. Corbière a cité à l'attention de Mme Schiappa l'association La Libre Pensée, "que vous connaissez bien". Quelques instants plus tard, la ministre chargée de la Citoyenneté s'est indignée de cette "allusion personnelle" et "inélégante", y voyant une référence à son père Jean-Marc Schiappa, historien sympathisant de LFI et président du département d'études de cette association de défense stricte de la laïcité. "J'adore mon père", a poursuivi Mme Schiappa, mais "en 2021 les filles ne sont pas obligées de penser comme leur père". Jean-Marc Schiappa est "un excellent historien, mais aussi un excellent féministe, qui n'utiliserait jamais d'argument patriarcal ou d'autorité pour contraindre une de ses filles à penser comme lui - c'était le sens de l'allusion que vous avez faite", a lancé la ministre. Dans le brouhaha, Mme Schiappa a ajouté à l'attention de M. Corbière: "c'est vous qui êtes inélégant en faisant des allusions voilées à mon père (...) et en plus vous ne laissez pas parler les femmes". "Je remercie M. Corbière de se souvenir de mon prénom, qui est Marlène et pas +machine+", a-t-elle aussi glissé. Devant le tohu-bohu, le président de séance Hugues Renson (LREM) a appelé à la reprise de "débats sereins, sans tomber dans la facilité de la provocation d'un côté ou de l'autre". Alexis Corbière a alors exprimé son "respect" pour la représentante du gouvernement, et expliqué notamment que Mme Schiappa avait eu l'occasion de rencontrer l'association dans le cadre des travaux préparatoires au projet de loi contre le séparatisme. "La défense des femmes est un combat important" et "je n'ai jamais sous-entendu que vous pensez comme l'historien Jean-Marc Schiappa (...) qui s'avère être votre père" en même temps que "notre ami et notre camarade", a ajouté le député de Seine-Saint-Denis. Et de compléter: "Quand on est en désaccord avec vous, on n'est pas forcément un macho ou un anti-républicain", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Si elle est élue, Le Pen veut réserver ses premières décisions à l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210205103831.1npi0vo7.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a affirmé vendredi que si elle accédait à l'Elysée en 2022, ses premières décisions concerneraient l'immigration, avec une révision de la politique des visas et une réforme du code de la nationalité. "Ma première décision sera de maîtriser l'immigration par la reprise en main de nos frontières, de notre politique de visas", a déclaré la présidente du Rassemblement national sur BFMTV et RMC. "J'irai voir les pays dont sont issus les immigrés pour leur dire qu'ils doivent reprendre leurs compatriotes lorsque ceux-ci sont en situation irrégulière", a ajouté la dirigeante d'extrême droite, donnée face à Emmanuel Macron au second tour de la présidentielle par plusieurs instituts de sondage. "Je changerai le code de la nationalité pour que la nationalité française s'hérite ou se mérite. (Pour) qu'on ne se retrouve pas à donner de manière quasi automatique à M. Coulibaly (auteur de l'attentat de l'Hyper Cacher en janvier 2015, NDLR) la nationalité française alors qu'à 18 ans il avait un casier judiciaire long comme le bras", a ajouté Marine Le Pen. Alors que le président des Républicains Christian Jacob dénonce dans le Figaro une "entente tacite" entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen en vue de 2022, la cheffe du RN a répondu que M. Jacob "devrait travailler", et a lancé un appel aux élus locaux, y compris LR, à la "rejoindre" et à se "détourner de ces états-majors qui sont manifestement compromis". "Il me faut tous les gens (...) qui ne veulent plus de la politique d'Emmanuel Macron" et qui veulent "un monde organisé, structuré, dans lequel on ne demande pas aux policiers d'être des assistantes sociales (...), où les méchants sont condamnés et les gentils sont récompensés". A propos de la hausse de 15% de la dotation matérielle accordée aux députés, qui a provoqué des remous, la députée du Pas-de-Calais a dit qu'elle "comprenait que ça choque les gens qui sont dans la difficulté" et suggéré à sa place des "compensations entre députés, entre ceux qui ne l'utilisent pas et ceux qui l'utilisent". Marine Le Pen a précisé qu'elle-même "n'utilise quasiment pas" cette dotation. Elle a souligné que les députés avaient "fait beaucoup, beaucoup d'efforts pous baisser le coût de la démocratie" et qu'il "faut qu'ils aient les moyens de travailler correctement".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 10:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale unanime vote le nouveau délit de "séparatisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204225558.8izxqwig.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale unanime a donné jeudi soir son feu vert au nouveau délit de "séparatisme", une des mesures phares du projet de loi "confortant le respect des principes de la République", voulu par Emmanuel Macron. Au quatrième jour d'examen de ce texte qui vise l'islamisme radical, les députés ont adopté son article 4 par 130 voix pour et 4 abstentions. Il prévoit de punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire totalement ou partiellement aux règles des services publics. Si l'infraction est commise par un étranger, une interdiction du territoire français pourra être prononcée. Ces dispositions doivent permettre de pénaliser la pression communautariste et font partie des mesures préparées par le gouvernement après l'assassinat en octobre dernier de l'enseignant Samuel Paty, qui avait subi des menaces après avoir montré des caricatures de Mahomet à ses élèves. Les parlementaires ont longuement débattu de l'accompagnement des agents. Ils avaient déjà ajouté en commission que l'administration elle-même pourrait déposer plainte face à de telles menaces, violences ou intimidations à l'égard d'un de ses agents. Plutôt qu'une simple faculté, l'Assemblée a voté jeudi l'obligation d'une telle plainte par le supérieur hiérarchique, mais après le recueil du consentement de la victime. "La hiérarchie doit s'impliquer, on ne doit pas laisser l'agent public seul", a fait valoir Cécile Untermaier du groupe PS, à l'origine du débat. "Les administrations de l'Etat ont la fâcheuse tendance à mettre la poussière sous le tapis", a abondé Jean-Christophe Lagarde (UDI), en faveur de l'obligation de plainte comme d'autres élus de divers bords. Ancienne responsable à l'ANPE puis à Pôle Emploi, Florence Granjus (LREM) a témoigné avoir été agressée il y a vingt ans dans ses fonctions, sans oser porter plainte. La corapporteure Laurence Vichnievsky (MoDem) a souligné vouloir "donner un signal fort pour protéger les agents". Mais "parfois" ceux-ci ne souhaitent pas qu'il y ait un dépôt de plainte, d'où l'ajout de la nécessité du consentement de la victime. "On pense à Samuel Paty", "au pire" mais "il y a des situations où (la plainte) n'est pas utile" et "la victime n'(en) veut pas", a aussi estimé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti, s'en remettant à la "sagesse" des députés. Dans la foulée, et sans le retoucher, les députés ont validé la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant, visant pressions et insultes. La mesure avait été ajoutée en commission à l'initiative d'Annie Genevard (LR), malgré les réticences du gouvernement. M. Dupond-Moretti a indiqué qu'il poursuivait un "travail de co-construction" en lien avec la députée et qu'il espérait trouver "le texte juste" lors de la suite du parcours parlementaire du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Robert Ménard et les "messes publiques" de Béziers échauffent les esprits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204164010.a7urbp6n.html</link>
   <description><![CDATA[Les "messes publiques" ouvrant la feria de Béziers (Hérault), initiées par le maire proche du RN Robert Ménard, ont échauffé les esprits à l'Assemblée nationale jeudi, lors de l'examen du projet de loi séparatisme. C'est l'insoumis Alexis Corbière qui a lancé l'offensive en accusant le maire de Béziers d'organiser depuis 2014 "sur fonds municipal une messe" qu'il "vante dans le journal municipal". Le député LFI a pris cet exemple pour défendre, en vain, son amendement visant à ce que les élus cessent d'assister à des cérémonies religieuses dans l'exercice de leurs fonctions, sauf événement exceptionnel. La non-inscrite Emmanuelle Ménard, épouse de Robert Ménard et députée de l'Hérault, a aussitôt répliqué lors d'un rappel au règlement. "Cette messe de la feria existe depuis le début de la feria. Elle était destinée traditionnellement à une toute petite série de personnes, des +happy few+, les notables de la ville, le maire de Béziers a décidé de la démocratiser, pour tous ceux qui voulaient y être", dans les arènes de la ville. Mme Ménard n'a plus eu l'occasion de s'exprimer par la suite, le temps de parole des non-inscrits étant épuisé. Autre élue de l'Hérault, Coralie Dubost (LREM) a jugé "extrêmement dérangeante" cette messe publique. "Il n'y avait pas de tradition cultuelle. Elle a été instituée par M. Ménard. Il crée une manifestation cultuelle sous prétexte culturel, cela, oui, c'est grave", a-t-elle estimé. Côté LR, le député breton Marc Le Fur a fustigé la pente "laïciste" et "laïcarde" d'Alexis Corbière, tendant à faire de "la laicité une religion séculière voire une promotion de l'athéisme". Au-delà du cas de Béziers, s'est tenu un long débat philosophico-politique sur la place des élus dans les processions ou manifestations religieuses dans leurs territoires respectifs, avec ou sans écharpe tricolore. Contestant Alexis Corbière et Jean-Luc Mélenchon, de nombreux parlementaires ont revendiqué leur participation à des événements devenus "culturels" dans leurs régions. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a jugé la proposition LFI "excessive" - "on va tomber dans des contentieux absurdes". Mais "bien sûr les élus doivent avoir un devoir de réserve". Le communiste Sébastien Jumel a assumé des nuances avec les insoumis sur ce sujet. "Profondément laïc et profondément athée", l'élu de Seine-Maritime a évoqué en souriant sa participation "la semaine prochaine" à Dieppe "au baptême d'un bateau qui s'appelle Gloire à Dieu".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: députés et sénateurs tombent d'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204154928.94guizus.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs réunis en commission mixte paritaire (CMP) jeudi ont trouvé un accord autour de la réforme de la justice pénale des mineurs, qui vise principalement à accélérer les jugements mais est critiquée à gauche pour sa dimension jugée trop "répressive". "S'agissant des mineurs, la sanction sans éducation n'est qu'une machine à récidive. Cette réforme réduira les délais pour rapprocher l'intervention judiciaire du passage à l'acte", s'est félicité le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti dans un communiqué. La CMP a notamment entériné le report de l'entrée en vigueur de la réforme du 31 mars au 30 septembre comme l'avait voté le Sénat. Députés et sénateurs sont en revanche revenus sur la décision de la Haute assemblée de confier à un juge des enfants, et non au juge des libertés et de la détention, la décision de placer un mineur en détention provisoire. De même ils ont rendu au tribunal de police la gestion des contraventions les moins graves (1re et 4e classes) que les sénateurs avaient confié au juge des enfants. "Cela représente 5.000 affaires par an. Au moment où on veut alléger le travail de la justice, ce n'était pas le moment de remettre dans le circuit un volume d'affaires aussi important", a souligné l'un des co-rapporteurs de la CMP, le député LREM du Tarn Jean Terlier. Le projet de loi consiste en la ratification d'une ordonnance. Le code de la justice pénale des mineurs qu'elle organise a vocation à remplacer l'ordonnance de 1945 consacrée à la délinquance juvénile, dont la réforme est un serpent de mer. Elle met en place une procédure en deux temps, avec l'objectif de diminuer le recours à la détention provisoire, qui concerne aujourd'hui 80% des mineurs emprisonnés. Une première audience devra statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois (contre 18 mois actuellement en moyenne). Une seconde audience devra se tenir dans un délai compris entre six et neuf mois, pour le prononcé de la sanction (peine ou mesure éducative). Dans l'intervalle, le mineur sera soumis à une période de "mise à l'épreuve éducative", qui peut comporter des mesures éducatives et des mesures de sûreté. Une "audience unique" restera possible pour des mineurs déjà connus de la justice. Le code prévoit aussi une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans. Le compromis trouvé en CMP sera soumis à l'approbation de l'Assemblée nationale le 15 février, avant d'être définitivement adopté par le Parlement via un vote du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi "séparatisme": "une atteinte aux libertés fondamentales", selon la CNCDH</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204145525.ffcr1ggx.html</link>
   <description><![CDATA[La Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) a émis jeudi un "premier avis très critique" sur le projet de loi "séparatisme", actuellement en discussion à l'Assemblée nationale, qui contient selon elle des "mesures disproportionnées qui portent atteinte aux libertés fondamentales". La CNCDH juge que "l'objectif de mieux lutter contre le fanatisme criminel est légitime" mais "alerte les parlementaires sur un texte qui risque de fragiliser les principes républicains au lieu de les conforter". Une position dans la lignée de celle, publiée mi-janvier par la Défenseure des droits, pour qui le projet de loi comporte des "risques d'atteinte aux libertés" et pourrait par conséquence "affaiblir les principes républicains eux-mêmes". Le texte, présenté en conseil des ministres après l'assassinat de Samuel Paty en octobre, prévoit une batterie de mesures destinées à lutter contre l'islam radical, ciblé par Emmanuel Macron dans son discours aux Mureaux le 2 octobre. Dans le détail, la commission "recommande l'abandon" du "contrat d'engagement républicain", qui subordonne l'octroi de subventions publiques aux associations au respect des principes et valeurs de la République. Cette disposition "ferait naître un climat généralisé de méfiance envers des associations qui pourtant ont un rôle fondamental pour faire vivre les valeurs de la République", juge la CNCDH. Elle critique également l'article 21 sur l'instruction en famille, qui serait plus étroitement encadrée avec notamment, pour en bénéficier, le passage d'un régime de déclaration à un régime d'autorisation de la part des académies. La CNCDH souhaite le retrait de ce nouveau régime qui "limite la liberté d'enseignement" et souligne que "parmi les parents qui font le choix de l'instruction en famille, certains y sont contraints, faute de dispositif adapté à leurs enfants ou d'établissement scolaire proche du domicile". Concernant les écoles privées hors contrat, dont le texte renforce l'encadrement notamment en introduisant "un régime de fermeture administrative" en cas de "dérives", l'institution considère "nécessaire d'attendre qu'un premier bilan soit fait de la mise en oeuvre de la loi Gatel". Entrée en vigueur en avril 2018, cette loi contrôle plus étroitement les ouvertures d'écoles hors contrat et l'instruction à domicile et vise à prévenir, notamment, les risques de radicalisation. Enfin, la CNCDH recommande également le retrait de l'article exigeant des associations cultuelles qu'elles renouvellent "leur déclaration préalable auprès du préfet tous les cinq ans".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: feu vert du Parlement français à une réforme budgétaire-clé de l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204135210.wwu0gs4f.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement français a approuvé jeudi la réforme du budget de l'Union européenne permettant notamment à l'UE de financer son plan de relance face à la crise du Covid-19, dont la France est le 3ème bénéficiaire. Le texte voté la semaine dernière par les députés ayant été adopté par les sénateurs, il est donc validé par le Parlement. Il permet à la France de ratifier l'accord de juillet 2020 réformant le cadre budgétaire de l'UE et lui permettant d'emprunter en commun pour financer les plans anti-crise des pays membres. Cet accord dit "ressources propres" avait été finalement entériné par les 27 le 14 décembre, mais reste soumis à des ratifications nationales. Il permet en particulier à la Commission européenne d'emprunter 750 milliards d'euros sur les marchés, une décision inédite destinée à soutenir les plans de relance nationaux massifs. Le secrétaire d'Etat français aux Affaires européennes Clément Beaune a souligné devant les sénateurs "les conditions de financement très favorables" permises par cette mutualisation européenne, en comparaison avec des financements purement nationaux. M. Beaune s'est plus largement félicité de "l'avancée extrêmement positive" que constitue cet accord qui permet une "réponse solidaire" de l'UE à la crise sanitaire. La France, où le plan européen doit contribuer à financer 40 des 100 milliards du plan de relance, en est le troisième bénéficiaire après l'Italie et l'Espagne. Lors des débats, sénateurs comme députés ont toutefois souvent déploré que cet accord se soit fait au prix de rabais consentis à plusieurs pays dits "frugaux" comme l'Autriche, le Danemark, la Suède ou les Pays-Bas, que d'autres Etats membres dont la France doivent compenser. Certains parlementaires ont aussi souligné le flou entourant encore les nouvelles ressources propres de l'UE (contribution plastique, taxe sur les géants du numérique etc.) destinées à rembourser les emprunts européens. Le sénateur socialiste Jean-Yves Leconte s'est aussi inquiété du "risque de décrochage" qui pèse sur l'UE malgré ce plan de relance, face à des programmes encore plus massifs aux Etats-Unis ou en Chine. Lors des débats à l'Assemblée nationale, le député LR Michel Herbillon avait exprimé la semaine dernière un "soutien vigilant et exigeant", ajoutant "qu'on ne peut pas être euphorique quand on parle d'emprunt, de dette et de taxes". Dans un communiqué commun, l'ensemble des groupes parlementaires de la majorité affirment que "ce plan inédit va améliorer concrètement la vie des Françaises et des Français", sans peser sur les impôts des ménages grâce aux nouvelles ressources propres du budget européen. "Seul l'échelon européen permet de répondre à la violence de la crise que nous traversons", estime aussi Christophe Castaner, patron du groupe LREM à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 13:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cétacés interdits: le Marineland d'Antibes déplore une décision "peu éclairée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204125254.k0yxoxe8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Marineland d'Antibes, menacé par l'interdiction prochaine des cétacés dans les zoos votée à l'Assemblée nationale, a regretté jeudi un projet "biaisé" dont les soigneurs, le travail scientifique et même les animaux risquent d'être les "laissés pour compte". "Nous ne devons pas être les laissés pour compte d'une décision si peu éclairée", a souligné Pascal Picot, directeur général du site, le plus grand parc zoologique marin d'Europe, établi depuis 1970 sur 26 hectares en bord de mer méditerranée et qui abrite notamment 4 orques et 12 dauphins. Adopté notamment avec les voix de deux députés élus d'Antibes et Vence, Eric Pauget (LR) et Loïc Dombreval (LREM, rapporteur du texte), le texte contre la maltraitance animale prévoit l'interdiction prochaine de détention d'animaux sauvages dans les delphinariums et proscrira aussi la reproduction naturelle en milieu zoologique dès son entrée en vigueur. Il doit encore être examiné au Sénat. "Avec ce texte tel qu'il est, dans deux ans, il n'y a plus d'orque en France, ni de dauphins dans sept ans", analyse auprès de l'AFP M. Picot pour qui, "le débat n'a rien de rationnel et tient de l'affichage politicien". "On n'a pas du tout été associé au texte", déplore-t-il, contrairement à deux organisations militant pour l'interdiction des cétacés dans les zoos qui ont pu s'adresser aux députés lors des auditions préliminaires. Il reproche à la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili d'avoir "montré peu d'intérêt (...) à prendre en compte les informations scientifiques concernant les cétacés en provenance des zoos français" et "cela a conduit à une compréhension biaisée de la situation". L'idée des associations de replacer les cétacés actuellement détenus par les parcs dans des enclos en mer reste floue selon lui: "On n'arrive pas à comprendre la différence entre un enclos marin et nos enclos dans les parcs avec des soigneurs et des vétérinaires". "Nous réitérons notre vif souhait à travailler avec le gouvernement et avec les différentes parties prenantes travaillant sur les enjeux de conservation afin d'explorer la viabilité des enclos marins pour héberger les dauphins sauvages ayant été secourus en vue de leur réhabilitation puis de leur libération", ajoute-t-il. Marineland est un important gisement d'emplois et un moteur touristique, avec des retombées économiques évaluées en 2019 à 97,9 millions d'euros. "Nous attendons des mesures fortes de la part du gouvernement pour assurer l'emploi et l'accompagnement des scientifiques, des soigneurs animaliers, des vétérinaires et des équipes qui consacrent leur vie aux cétacés", a plaidé M. Picot. Le parc a connu une fréquentation "correcte" l'été 2020 mais subit son 7e mois de fermeture depuis le début de la crise Covid-19.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 12:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des agents EDF et des députés manifestent contre le projet Hercule devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204115524.ndew5d3j.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine d'agents EDF ainsi que quelques députés se sont rassemblés jeudi devant l'Assemblée nationale pour protester contre le plan controversé "Hercule" de réorganisation de l'électricien, durant une audition de la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, a constaté un journaliste de l'AFP. Alors que 80 députés issus d'horizons divers ont cosigné une lettre de protestation à l'attention du gouvernement et lui ont demandé mardi de recevoir des représentants de l'intersyndicale d'EDF, les participants ont été rejoints notamment par l'ancienne ministre Delphine Batho et le député LFI Adrien Quatennens. "Je soutiens la demande de retrait du projet qui menace un fleuron du service public dans l'énergie. Pour accomplir la transition énergétique, on doit faire exactement l'inverse. Nous avons besoin d'un EDF intégré et pas soumis aux logiques de marché", a déclaré la députée écologiste (non-inscrite), invitée par l'intersyndicale (CGT, CFDT, FO et CFE-CGC) du secteur énergétique. "On a obtenu l'audition de ministres, on demande aussi celle de l'intersyndicale. Tous les élus sont d'accord pour qu'on ne démantèle pas EDF. Hercule est un projet du siècle dernier", a-t-elle ajouté derrière une banderole proclamant "Non au projet Hercule, l'énergie est un bien commun". "J'ai travaillé comme agent EDF sur un plateau", a rappelé Adrien Quatennens en estimant que le gouvernement est "gêné" par l'agitation autour du projet. "Hercule est l'aboutissement d'un processus de démantèlement qui ne date pas d'aujourd'hui. La Commission européenne a une vision purement idéologique". Pensé par le PDG d'EDF Jean-Bernard Lévy, le plan "Hercule" pourrait aboutir à la scission du groupe en trois entités: une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (EDF vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables, et une troisième (EDF azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques. Les syndicats, qui ont intensifié leur mobilisation ces derniers mois, redoutent un "démantèlement" du groupe, dont les activités vont de la production d'électricité à la gestion du réseau et à sa distribution aux foyers. Il n'y a aucune "certitude de parvenir à un accord" avec la Commission européenne sur l'avenir d'EDF, a indiqué jeudi Mme Pompili lors de son audition, tout en estimant que le statu quo n'est "pas tenable" alors que les négociations avec Bruxelles se poursuivent. M. Lévy et le ministre des Finances, Bruno Le Maire, doivent également être entendus par l'Assemblée nationale, respectivement les 10 et 11 février. cd/bfa/tes EDF - ELECTRICITE DE FRANCE COMPAGNIE D'ENTREPRISES CFE]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
