<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 20:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Violation de domicile: le Parlement renforce la loi pour lutter contre les squatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611175558.wt67ndh7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement approuvé jeudi, par un vote unanime de l'Assemblée nationale, une proposition de loi visant "à préciser l'infraction de violation de domicile" pour lutter contre les squatteurs. Déjà voté au Sénat, ce texte a été examiné dans le cadre d'une journée consacrée aux textes déposés ou défendus par le groupe Les Républicains. La nouvelle loi, proposée par la sénatrice-maire de Calais, Nathalie Bouchard, et défendue à l'Assemblée par l'élu du Nord, Marc-Philippe Daubresse, (tous deux du parti Les Républicains), vise à clarifier la rédaction de l'article 226-4 du Code pénal pour permettre aux forces de l'ordre d'intervenir pour flagrant délit de violation de domicile, tout au long du maintien dans les lieux, quelle qu'en soit sa durée. Jusqu'à présent, l'article n'était pas clair aux yeux des parlementaires et pouvait laisser penser que le maintien dans le domicile ne pouvait être sanctionné, tout comme l'introduction, que s'il était le fait "de manoeuvres, menaces, voies de fait ou contrainte". Dès lors, si ces "manoeuvres, menaces, voies de fait ou contrainte" n'étaient utilisées qu'au moment de l'introduction dans le domicile, et non pas ensuite durant le maintien dans les lieux, le flagrant délit ne pouvait être constaté que dans un temps très voisin de l'introduction, 48 heures dans la pratique. Au-delà de cette durée, la police considérait qu'il n'y avait plus de flagrance de l'infraction et seule une procédure judiciaire était ensuite ouverte à la victime. Dorénavant, le maintien dans le domicile pourra être sanctionné en tant que tel. Le porte-parole de l'association Droit au logement (Dal), Jean-Baptiste Eyraud, s'est dit soulagé que les autres amendements au texte aient été retirés. "C'est la porte ouverte à la criminalisation des squatteurs", a-t-il déclaré lors d'un rassemblement éparse d'une cinquantaine de personnes jeudi derrière l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 19:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Unanimité à l'Assemblée pour accroître les compétences de Saint-Barthélémy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611165026.5h9dz7kx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi visant à préciser et accroître les compétences de la collectivité de Saint-Barthélémy. Ce texte Les Républicains (ex-UMP), qui avait déjà été voté au Sénat fin janvier, devra de nouveau être examiné par la Haute assemblée, les députés ayant voté des amendements pour notamment préparer la création d'une caisse de Sécurité sociale locale, à laquelle François Hollande s'est dit favorable lors de sa visite sur l'île antillaise début mai. La proposition de loi, qu'a soutenue jeudi le secrétaire d'Etat André Vallini, doit permettre d'adapter les compétences et le fonctionnement de la collectivité d'outre-mer dotée de l'autonomie depuis 2007. Elle était auparavant une commune de la Guadeloupe. Huit ans après le vote de ce statut, l'auteur de la proposition de loi, le sénateur de Saint-Barthélémy Michel Magras, a considéré que des ajustements du statut "se révèlent nécessaires dans un souci d'une meilleure adaptation à la réalité locale". La proposition de loi prévoit notamment de réglementer le nombre de véhicules autorisés à circuler sur l'île. Le texte précise par ailleurs les règles de majorité du conseil exécutif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transmission des entreprises: les députés retouchent la loi Hamon à la demande du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611153621.8vthfalw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié en commission mercredi soir, à la demande du gouvernement, le dispositif Hamon sur la transmission des entreprises à l'occasion de l'examen du projet de loi Macron en seconde lecture. La loi Hamon sur l'économie sociale et solidaire oblige tout chef d'entreprise à informer ses salariés d'un projet de cession au moins deux mois auparavant, avec pour seul objectif le développement des entreprises et de l'emploi. S'appuyant sur le rapport de la député PS de l'Hérault Fanny Dombre-Coste, le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a expliqué qu'il fallait "simplifier" ce droit d'information. "On a cherché à traiter un vrai problème, celui où il n'y a pas de repreneur, mais on a apporté (avec la loi Hamon) une réponse systématique, avec des modalités d'information lourdes, disproportionnées", a expliqué M. Macron. L'amendement limite le droit d'information préalable des salariés au seul cas de la vente de l'entreprise et non à tous les cas de transfert de propriété que recouvre la cession (comme des cessions intra groupes). Lorsque les chefs d'entreprises ne respectent pas leurs obligations d'information, la sanction de la nullité de la cession est supprimée, le ministre la jugeant "inappropriée car elle peut déstabiliser l'entreprise et pénaliser les salariés eux-mêmes". Cette sanction est remplacée par un mécanisme d'amende civile dont le montant du plafond est de 2%, "une pénalité un peu faible pour être dissuasive", a regretté M. Hamon. Les chefs d'entreprise seront dispensés de ce droit d'information préalable si dans les douze mois précédents ils ont informé leurs salariés sur l'avenir de leur société s'agissant notamment de son éventuelle cession dans le cadre d'une "démarche pédagogique". "Le point crucial pour que les salariés envisagent et préparent à temps un projet tient à ce qu'ils soient destinataires d'informations juridiques et économiques sur les conditions d'une reprise de la société", a expliqué M. Macron. "C'est pour moi une déception", a réagi Benoît Hamon plus tard dans la journée à l'AFP. "La mesure ne favorise pas à mes yeux la reprise d'entreprise. Elle permet juste l'information des salariés quand leur entreprise est vendue. C'est un petit progrès par rapport à ce qui existait avant, mais cela n'a pas l'ambition économique et l'ambition en termes d'emploi qui était celle" de la loi économie sociale et solidaire, a-t-il ajouté. Les salariés, a-t-il déploré, seront désormais "informés, non pas quand leur entreprise est à vendre, mais quand elle est déjà vendue ou quasiment vendue".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail du dimanche dans les petites entreprises: l'Assemblée contre le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611152456.haimh81g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont revenus jeudi en commission sur une mesure introduite par les sénateurs dans le projet de loi Macron, qui exonérait les entreprises de moins de 11 salariés de la plupart des contreparties au travail dominical. La commission de l'Assemblée chargée d'examiner le projet de loi sur la croissance et l'activité a adopté un amendement supprimant la possibilité d'ouverture dominicale sans accord avec les salariés, sur simple décision unilatérale de l'employeur, dans les petites entreprises. L'amendement, présenté par l'un des rapporteurs du texte, Stéphane Travert (PS), avec l'accord du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, revient sur l'exonération totale de contreparties dont auraient bénéficié ces entreprises, dans le texte adopté par le Sénat. Il ouvre la possibilité pour les établissements de moins de 11 salariés de recourir à une consultation directe des salariés, qui porte à la fois sur le principe de l'ouverture dominicale, son organisation et sur les modalités de compensation qui en découlent. Cette consultation permet de pallier l'absence de délégué syndical ou de salarié mandaté. Les députés ont également rétabli la majoration minimale de 30% de la rémunération pour les salariés travaillant le dimanche matin dans les commerces de détail alimentaires. La législation ne prévoit pas actuellement d'obligation de contrepartie salariale pour les salariés travaillant dans ces commerces qui bénéficient d'une dérogation permanente pour ouvrir chaque dimanche jusque 13H00. Initialement, M. Travert voulait limiter cette disposition aux seuls commerces de plus de 400 m2 mais cela "risquait d'établir une discrimination entre salariés selon la taille de l'entreprise difficile à justifier", a-t-il expliqué. L'UPA, organisation patronale des artisans, a aussitôt dénoncé un "amendement qui va détruire des dizaines de milliers d'emplois dans les entreprises de proximité". Les contraindre "à augmenter la rémunération pour les heures effectuées le dimanche reviendrait à compenser deux fois le travail dominical et à signer la fin de la rentabilité de la grande majorité de ces entreprises", a-t-elle réagi dans un communiqué. "L'UPA se trompe, ils ne sont pas concernés. Cette disposition vise les supérettes et les supermarchés type Franprix, Carrefour Market, Intermarché, etc", a réagi M. Travert. "On parle d'une hausse de salaire de 12 à 14 euros par dimanche travaillé", a-t-il relativisé. Comme attendu, les députés ont supprimé "l'amendement Fnac" voté au Sénat pour autoriser les enseignes de biens culturels à déroger à la règle du repos dominical "en attribuant le repos hebdomadaire par roulement", ce qui revenait à les autoriser à ouvrir 52 dimanches par an. Ils ont rétabli à 12 (contre 5 actuellement) le nombre de "dimanches du maire", où l'élu pourra autoriser l'ouverture de commerces (après avis du conseil municipal jusque 5 dimanches puis de l'intercommunalité de 5 à 12). Pour l'année 2015 en cours, ce chiffre a été fixé à 9.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conservatoires: un député demande de rétablir dès 2016 les subventions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611151413.2c56tfub.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire de Versailles François de Mazières (apparenté aux Républicains) a demandé jeudi que la subvention de l'Etat aux conservatoires de musique, théâtre et danse soit rétablie dans son intégralité dès l'an prochain. Le ministère de la Culture a confirmé mercredi aux syndicats l'engagement de la ministre Fleur Pellerin de revenir sur la suppression de la subvention de l'État, contre laquelle une journée d'action était organisée, mais a précisé que "ce rétablissement devrait être progressif sur trois ans". "Ayant interpellé la ministre de la Culture et de la Communication à plusieurs reprises sur la disparition des aides de l'Etat aux conservatoires", François de Mazières note dans un communiqué "avec satisfaction l'annonce" du ministère. Toutefois, ajoute-t-il, "une décision claire aurait été le rétablissement, dès le budget 2016, de l'intégralité de la subvention d'autant plus que cette annonce triennale excède les échéances électorales de 2017". Fleur Pellerin avait indiqué le 20 mai qu'elle n'était "pas à l'aise" avec la décision de supprimer l'apport de l'État aux conservatoires à rayonnement départemental et régional. Ce financement, qui pèse en moyenne 8% du budget des conservatoires locaux (soit 20 à 25 millions de subvention totale du ministère), avait été supprimé sur trois ans dans le cadre des économies exigées du ministère en 2012. Le Premier ministre Manuel Valls s'est depuis engagé à maintenir, voire à augmenter à partir de 2016 le budget du ministère de la Culture.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnités prud'hommes plafonnées: feu vert en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611150705.leg7lu6q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné jeudi leur feu vert en commission au plafonnement des indemnités prud'homales en cas de licenciement injustifié, s'appliquant aux petites comme aux grandes entreprises, selon un barème légèrement amendé dans un sens favorable aux ex-salariés. Ce plafonnement des indemnités en cas de licenciement sans cause réelle et sérieuse, introduit par amendement gouvernemental au projet de loi Macron, avait été annoncé mardi par Manuel Valls dans son paquet de mesures pour les PME. Cette annonce avait suscité de vives réactions dans la majorité. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a proposé en commission spéciale un barème pour les indemnités, qui a été retouché par des amendements des rapporteurs dans un sens favorable aux personnes licenciées. Ainsi, le seuil de 15 ans d'ancienneté pour des indemnités plus importantes a été abaissé à 10 ans. Les indemnités proposées en cas d'ancienneté inférieure à deux ans ont été augmentées à trois mois de salaire maximum (entreprise de moins de 20 salariés) ou quatre mois maximum (plus de 20) pour ne pas en faire une "super période d'essai", selon les mots de Denys Robiliard, rapporteur (PS) pour cette partie du texte. De plus, des planchers et plafonds supérieurs ont été ajoutés pour les entreprises de plus de 300 salariés, allant de 6 mois de salaire minimum (à partir de 2 ans d'ancienneté) à 27 mois maximum (à partir de 10 ans d'ancienneté). M. Macron, qui s'est dit favorable à ces modifications relevant d'une "cohérence", a défendu le plafonnement des indemnités. Il doit permettre selon lui de donner de la "visibilité" aux chefs d'entreprise et "limiter la dispersion" entre les conseils de prud'hommes. "On ne réduit pas les droits", a-t-il martelé. Le juge pourra toujours octroyer une indemnité supérieure en cas de harcèlement de l'employeur ou de licenciement discriminatoire notamment. M. Macron a aussi plaidé que "ce montant s'ajoute aux indemnités légales et conventionnelles". Benoît Hamon, figure de l'aile gauche du PS, a contesté le postulat selon lequel un employeur renoncerait à embaucher en raison du montant de ces indemnités en cas de licenciement abusif. Les députés du groupe Les Républicains (ex-UMP) se sont prononcés pour une barémisation, mais ont contesté le distingo entre petites et grandes entreprises. Le patron des députés PS Bruno Le Roux avait dit mercredi chercher une "voie" pour que le plafonnement des indemnités ne s'applique pas aux grandes entreprises. "On aurait préféré qu'il n'y ait pas de plafond aux indemnités pour les grandes entreprises mais le gouvernement voulait une cohérence dans l'indemnisation pour des raisons constitutionnelles", afin de ne pas contrevenir au principe d'égalité devant la loi, a expliqué Denys Robiliard à l'AFP. "On a trouvé un accord avec ce plafond et je pense que c'est un point d'équilibre", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance des enfants: unanimité à l'Assemblée pour faciliter les signalements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611143109.rlw23pvh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité jeudi une proposition de loi sénatoriale du groupe "Les Républicains" visant à "clarifier la procédure de signalement de situations de maltraitance" des enfants par les professionnels de santé. Au grand dam des ex-UMP, le texte devra cependant repasser au Sénat en vue d'une adoption définitive, en raison du vote jeudi d'un amendement socialiste pour préciser le champ des professionnels concernés. Le texte réaffirme le principe de l'irresponsabilité civile, pénale et disciplinaire des professions médicales, ainsi que des auxiliaires médicaux, lorsqu'ils effectuent un signalement. "Chaque jour, deux enfants meurent sous les coups de leurs parents. On dénombre 700.000 à 800.000 dossiers de mauvais traitements, 98.000 cas connus d'enfants en danger, 100.000 selon les associations", avait souligné Colette Giudicelli (Alpes-Maritimes), auteur de la proposition de loi lors de son examen au Sénat en mars dernier. Or, avait dit cette vice-présidente de la commission des Affaires sociales, "les signalements restent insuffisants": 5% seulement sont effectués par les services médicaux. "La loi de 2004 relative à l'accueil et à la protection de l'enfance n'a pas été efficace pour encourager les médecins à signaler, le médecin pouvant être poursuivi au civil ou au pénal pour dénonciation calomnieuse", avait poursuivi la sénatrice. Le signalement n'est toutefois pas obligatoire, ce qui est sage, ont souligné plusieurs orateurs jeudi dans l'hémicycle de l'Assemblée. Les situations concernées recouvrent aussi les cas des femmes battues ou des personnes âgées maltraitées. Au nom du gouvernement, la secrétaire d'Etat aux Droits des femmes, Pascale Boistard, a apporté son soutien aux "objectifs" de la proposition de loi, regrettant toutefois que ses dispositions n'aient pas été intégrées à une autre proposition de loi sénatoriale en cours d'examen, sur la protection de l'enfance. Pour le FN, Gilbert Collard a cependant demandé des "garde-fous". "Ne créons pas une société de sycophantes", de délateurs, a-t-il plaidé, rappelant que dans l'affaire d'Outreau, "tout est parti de dénonciations".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation de prostituées contre la pénalisation des clients</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611134005.fmnlpck2.html</link>
   <description><![CDATA[Une cinquantaine de prostituées ont manifesté jeudi après-midi à Paris pour réaffirmer leur opposition à la pénalisation des clients, à la veille de la seconde lecture à l'Assemblée nationale de la proposition de loi renforçant la lutte contre la prostitution. Réunies place des Invalides, à quelques encablures du Palais Bourbon, autour du collectif Droits et Prostitution qui regroupent plusieurs associations de travailleurs du sexe, elles ont interpellé les députés aux cris de "Vous couchez avec nous, vous votez contre nous", "Clients pénalisés, putes assassinées" ou "La retraite on la veut, même s'il faut sucer des queues". "Si les vraies raisons de ces mesures étaient notre bien-être, on s'en tiendrait aux mesures sociales, mais non, il faut que nos clients soient délinquants!", s'est emportée Mylène Juste, la présidente du collectif des femmes du quartier Strasbourg Saint-Denis à Paris. Les partisans de la proposition de loi renforçant la lutte contre la prostitution souhaitent revenir vendredi au texte initial prévoyant la pénalisation des clients et la suppression du délit de racolage, espérant une adoption avant la fin de l'année. Ces deux dispositions, défendues par les auteurs du texte, les députés socialistes Maud Olivier et Catherine Coutelle, et le député Les Républicains Guy Geoffroy, avaient été supprimées en première lecture par le Sénat en mars mais ont été rétablies par les députés en commission. Invité à l'Assemblée nationale par le député EELV (en majorité contre le texte) Sergio Coronado, le collectif a mis en garde contre les dangers de la pénalisation des clients, défendant le caractère "volontaire" de la prostitution. "On s'oppose à toute pénalisation, de qui que ce soit, client ou prostitué(e)", a martelé Marie Prin, secrétaire générale du syndicat du travail sexuel (Strass). La porte-parole des Roses Acier, association de femmes chinoises de Belleville, Ai-Ying Guoying, a estimé que la pénalisation allait pousser "les femmes dans des endroits plus éloignés, plus cachés, elles ne travailleront plus en binôme. C'est une opportunité pour les proxénètes et les trafiquants qui profitent de notre vulnérabilité". "La pénalisation créé les conditions d'une +clandestination+, augmente la prise de risques et entraîne la perte des droits", renchérit Jean-François Corty, directeur des missions France à Médecins du Monde, qui vient en aide aux prostitués. Il estime par ailleurs qu'"il y a urgence sanitaire et sociale à abolir le délit de racolage".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>134 députés de droite pour une commission d'enquête sur le financement de Daech</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611133256.bfy3pscm.html</link>
   <description><![CDATA[134 députés, principalement du groupe "Les Républicains", ont cosigné une proposition pour une commission d'enquête sur la participation de fonds français au financement de Daech, via l'achat de pétrole, a indiqué jeudi une association de défense des chrétiens d'Orient, à l'origine de cette initiative. Cette proposition de résolution, qui a été déposée par le député des Yvelines et président du Parti Chrétien Démocrate Jean-Frédéric Poisson, a été signée entre autres par l'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer, l'ancien Premier ministre François Fillon ou encore par Bruno Le Maire, Xavier Bertrand, Valérie Pécresse, Benoist Apparu. Fin mai, une association récemment créée, baptisée "Nouveaux Martyrs" en référence au sort des populations chrétiennes, avait appelé la représentation nationale à la création d'une commission d'enquête pour "s'assurer que pas une goutte de pétrole terroriste", tirée de puits contrôlés par Daech, n'était achetée par des sociétés françaises. "Les différentes estimations donnent une fourchette de 1,2 à 3 millions de dollars engrangés par jour au profit des bourreaux islamistes. Le pétrole se transporte sous forme physique, il y a soit des pipelines, une noria de camions ou des pétroliers qui convoient l'or noir de Daech. Il y a également des acheteurs et des raffineurs pour cette marchandise du crime", affirmait cette association présidée par Joseph Thouvenel, par ailleurs l'un des dirigeants de la confédération syndicale CFTC. Elle évoquait des propos de Jana Hybraskova, ambassadrice de l'Union Européenne en Irak, devant les députés de la commission des affaires étrangères du Parlement Européen, mentionnant des achats de ce pétrole par des Etats membres de l'Union européenne. Pour M. Poisson, "la France, protectrice des chrétiens d'Orient depuis Saint Louis, pays des droits de l'Homme, ne peut financer de manière indirecte une organisation qui s'attaque frontalement à notre civilisation" et "les Français sont en droit de connaître la participation éventuelle de certaines grandes firmes nationales" au financement de Daech, selon des propos publiés sur le site de "Nouveaux Martyrs".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plusieurs associations de prostituées réaffirment leur opposition à la pénalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611113702.rvl9t1fm.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs associations de travailleurs du sexe regroupées dans le collectif Droits et prostitution ont redit jeudi leur opposition à la pénalisation des clients, à la veille de la seconde lecture à l'Assemblée nationale de la proposition de loi renforçant la lutte contre la prostitution. "Si les vraies raisons de ces mesures étaient notre bien-être, on s'en tiendrait aux mesures sociales, mais non, il faut que nos clients soient délinquants !", s'est emportée Mylène Juste, la présidente du collectif des femmes du quartier Strasbourg Saint-Denis, à Paris. Les partisans de la proposition de loi renforçant la lutte contre la prostitution souhaitent revenir vendredi au texte initial prévoyant la pénalisation des clients et la suppression du délit de racolage, espérant une adoption avant la fin de l'année. Ces deux dispositions, défendues par les auteurs du texte, les députés socialistes Maud Olivier et Catherine Coutelle, et le député Les Républicains Guy Geoffroy, avaient été supprimées en première lecture par le Sénat en mars mais ont été rétablies par les députés en commission. Invité à l'Assemblée nationale par le député EELV (en majorité contre le texte) Sergio Coronado, le collectif a mis en garde contre les dangers de la pénalisation des clients, défendant le caractère "volontaire" de la prostitution. "On s'oppose à toute pénalisation, de qui que ce soit, client ou prostitué(e)", a martelé Marie Prin, secrétaire générale du syndicat du travail sexuel (Strass). La porte-parole des Roses Acier, association de femmes chinoises de Belleville, Ai-Ying Guoying, a estimé que la pénalisation allait pousser "les femmes dans des endroits plus éloignés, plus cachés, elles ne travailleront plus en binôme. C'est une opportunité pour les proxénètes et les trafiquants qui profitent de notre vulnérabilité". "La pénalisation créé les conditions d'une +clandestination+, augmente la prise de risques et entraîne la perte des droits", renchérit Jean-François Corty, directeur des missions France à Médecins du Monde, qui vient en aide aux prostitués. Il estime par ailleurs qu' "il y a urgence sanitaire et sociale à abolir le délit de racolage". Les travailleurs du sexe ont appelé à un rassemblement jeudi après-midi à 14h, place des Invalides.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites chapeaux: les députés encadrent les "golden hello" pour les patrons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611112443.u3fu31ze.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont à nouveau limité jeudi le dispositif des "retraites chapeaux" pour les grands patrons en interdisant le rachat d'années d'ancienneté au moment de leur prise de poste, pratique faisant partie du "golden hello" (bonus de bienvenue). "Dans le cadre des régimes de retraite à prestations définies, certaines sociétés procèdent au rachat d'années d'ancienneté au bénéfice de nouveaux dirigeants lors de leur arrivée", a expliqué l'auteur de l'amendement Laurent Grandguillaume (PS) lors de la nouvelle lecture en commission du projet de loi Macron. L'amendement interdit donc d'attribuer d'office des années d'ancienneté fictives à un patron qui vient d'arriver. Il n'empêche pas cependant l'attribution "d'une prime de bienvenue" en tant que telle lors de la prise de fonction. "Les +Golden Hello+ vont avoir du plomb dans l'aile", a souligné sur son blog M. Grandguillaume, aux yeux duquel ces primes s'opposent "aux valeurs de travail, d'effort de mérite", sont "antinomiques avec l'esprit de la prise de risque, et donc avec l'esprit d'entreprendre" mais relèvent de "l'esprit de la rente". Les députés avaient déjà, en première lecture du texte, encadré les retraites chapeaux en conditionnant l'acquisition des droits à la performance des entreprises. Ils avaient aussi limité le rythme d'acquisition de ces droits à 3% du salaire de référence par année d'ancienneté afin d'éviter que des patrons n'aient une retraite chapeau élevée en dépit d'une brève présence dans l'entreprise. Ces retraites chapeaux font régulièrement scandale comme la révélation le mois dernier que l'ex-patron de PSA Philippe Varin allait toucher une retraite chapeau de près de 300.000 euros alors qu'il avait promis d'y renoncer, ou que le nouveau directeur général de Sanofi, Olivier Brandicourt, nommé en avril, allait recevoir une prime de bienvenue d'un montant total de quatre millions d'euros. Après les annonces mardi du Premier ministre Manuel Valls destinées à favoriser l'embauche dans les PME, le député socialiste "frondeur" Laurent Baumel avait jugé "troublant de se dire que la gauche n'a pas été capable en trois ans de légiférer sur les retraites chapeaux ou les très hautes rémunérations et qu'on s'apprête à plafonner des indemnités des salariés licenciés". "C'est bien de s'indigner contre ce type de pratiques dans les médias, c'est mieux de traduire ensuite cette indignation par un renforcement de la législation", a glissé M. Grandguillaume sur son blog.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition des Républicains d'un "service civique de défense"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611111626.hqdcvtme.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi du groupe Les Républicains qui visait à expérimenter un "service civique de défense" au sein des forces armées, pour les jeunes en difficulté. Ouvert aux volontaires de 18 à 25 ans, ce service civique de défense, sur le modèle du service civique existant depuis 2010, aurait duré six mois, avec une phase de formation initiale et une phase d'emploi en unité, hors théâtre de guerre, a expliqué le député Yves Fromion (ex-UMP), qui a déploré "une occasion ratée" après l'adoption par la majorité d'un amendement de suppression de son article unique. Le secrétaire d'Etat aux Anciens combattants, Jean-Marc Todeschini, tout en assurant partager la "philosophie" de la proposition, ne l'a pas soutenue, préférant développer les pistes du gouvernement, notamment l'expérimentation pour deux ans du service militaire volontaire (SMV), qui a été votée dans le cadre de l'actualisation de la loi de programmation militaire (LPM) 2015-2019. L'UDI a au contraire apporté son appui à la proposition du groupe Les Républicains. Pour sa part, Marion Maréchal-Le Pen (FN), militant pour un service militaire "allégé", a moqué les "héritiers de la Chiraquie qui s'émeuvent le plus de la disparition du service national", alors que l'ancien président de la République Jacques Chirac l'a lui-même supprimé en 1996.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Classes bilangues: l'Assemblée nationale rejette une proposition de résolution des Républicains et de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611111153.nrhabq2s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution des groupes Les Républicains et UDI visant au maintien des classes bilangues pour l'apprentissage de l'allemand. En présence de la ministre de l'Education, Najat Vallaud-Belkacem, mais aussi de son prédécesseur, Benoît Hamon, le texte a été rejeté par 39 voix contre 25, avec en toile de fond une deuxième journée de grève dans l'éducation à l'appel de la plupart des syndicats hostiles à la réforme du collège. Tous les socialistes présents, sauf un, ont voté contre, comme les écologistes, tandis que les élus de droite et du centre (à l'exception d'un), mais aussi radicaux de gauche ont voté pour. Le Front de Gauche était absent. "Considérant que l'amitié et la coopération franco-allemande constituent le fondement de la construction européenne engagée depuis le 9 mai 1950", permettant de "garantir la paix sur notre continent", mais aussi que "l'école de la République doit encourager une politique d'excellence en matière d'apprentissage des langues vivantes et tout particulièrement de l'allemand", ce texte souhaitait réaffirmer l'attachement au renforcement de l'apprentissage de l'allemand. Il entendait atteindre cet objectif "au travers des formations d'excellence ouvertes au plus grand nombre, telles que les classes bilangues". Le texte proposait d'augmenter massivement au cours des prochaines années les effectifs de ces classes. Au nom du groupe Les Républicains, Bernard Accoyer a demandé dans l'hémicycle: "Pourquoi, toujours, vouloir casser ce qui marche?" La suppression des classes bilangues avec l'allemand, qui ne sont pas "une forme d'élitisme social", constitue "une erreur grave", née de la "méconnaissance" de l'Histoire autant que des réalités économiques, qui entraînera "une baisse inéluctable du niveau en allemand des élèves français", selon l'ancien président de l'Assemblée nationale. Pour l'UDI, François Rochebloine a reproché au gouvernement plusieurs "fautes majeures", notamment de "sacrifier les classes bilangues sur l'autel de l'égalitarisme", ce qui va inciter à ses yeux des parents à scolariser leurs enfants dans le privé, mais aussi d'altérer la relation franco-allemande. L'orateur du groupe à dominante PRG, Jacques Krabal, a soutenu la proposition de la droite et du centre, déclarant que "limiter l'apprentissage de l'allemand, c'est quelque part restreindre l'évolution de l'Europe" mais aussi renforcer "l'impérialisme de l'anglais". La ministre a objecté aux défenseurs du maintien des classes bilangues sa volonté de "conduire et structurer pour le long terme une politique volontariste au niveau national de développement des langues vivantes sur tout le territoire, notamment l'allemand", avec l'objectif d'un "bilanguisme pour les élèves" à partir de la classe de 5e. Elle a aussi réaffirmé une série de mesures pour atteindre des "objectifs chiffrés très ambitieux" de développement de l'allemand (ouverture de davantage de postes aux concours de professeurs, nomination d'un délégué interministériel...), langue d'un pays avec lequel la France a "des liens structurels, profonds". Coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili s'est élevée contre les "interventions caricaturales" sur la réforme du collège et "une instrumentalisation à des fins politiques des craintes pour l'avenir des enfants" sous-tendue par "un élitisme conservateur". Pour la socialiste Anne-Christine Lang, la droite et le centre font avec leur texte "une tentative un peu grossière de torpiller la réforme du collège", de faire "perdurer une ségrégation" et de "dévoyer les missions du collège unique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien des classes bilangues: l'Assemblée nationale rejette une proposition de résolution des Républicains et de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611102111.n8ghacy5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution des groupes "Les Républicains" et UDI visant au maintien des classes bilangues pour l'apprentissage de l'allemand. En présence de la ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem mais aussi de son prédécesseur Benoît Hamon, le texte a été rejeté par 39 voix contre 25, sur fond de seconde journée de grève dans l'éducation à l'appel de la plupart des syndicats hostiles à la réforme du collège. Tous les socialistes présents, sauf un, ont voté contre, comme les écologistes, tandis que les élus de droite et du centre (à l'exception d'un), mais aussi radicaux de gauche ont voté pour. Le Front de Gauche était absent. "Considérant que l'amitié et la coopération franco-allemande constituent le fondement de la construction européenne engagée depuis le 9 mai 1950", permettant de garantir la paix sur notre continent" mais aussi que "l'école de la République doit encourager une politique d'excellence en matière d'apprentissage des langues vivantes et tout particulièrement de l'allemand", ce texte souhaitait réaffirmer l'attachement au renforcement de l'apprentissage de l'allemand, "au travers des formations d'excellence ouvertes au plus grand nombre, telles que les classes bilangues", et que les effectifs de ces classes bilangues puissent augmenter massivement au cours des prochaines années. Au nom du groupe Les Républicains, Bernard Accoyer a demandé dans l'hémicycle: "Pourquoi, toujours, vouloir casser ce qui marche?" La suppression des classes bilangues avec l'allemand, qui ne sont pas "une forme d'élitisme social", constitue "une erreur grave", née de la "méconnaissance" de l'Histoire autant que des réalités économiques, qui entraînera "une baisse inéluctable du niveau en allemand des élèves français", selon l'ancien président de l'Assemblée nationale. La ministre a objecté aux défenseurs du maintien des classes bilangues sa volonté de "conduire et structurer pour le long terme une politique volontariste au niveau national de développement des langues vivantes sur tout le territoire, notamment l'allemand", avec l'objectif d'un "bilangusime pour les élèves" à partir de la classe de 5e.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Publicité sur l'alcool: "débat pas clos", selon Lefebvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611094602.bntin5zf.html</link>
   <description><![CDATA["Le débat n'est pas clos" malgré le vote en commission à l'Assemblée dans la nuit de mercredi à jeudi modifiant la loi Evin sur l'encadrement de la publicité pour l'alcool, a assuré jeudi le député socialiste Dominique Lefebvre. "Je ne doute pas qu'il y aura des amendements de suppression. J'en déposerai moi-même un et le sujet sera de nouveau débattu dans l'hémicycle" lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Macron dans lequel cette disposition a été insérée, a déclaré ce vice-président de la commission des Finances dans les couloirs de l'Assemblée. Que le gouvernement recoure ou non à l'article 49-3 de la Constitution (engagement de responsabilité pour faire adopter un texte), "la question devra être tranchée avant l'adoption du texte, puisque le 49-3, c'est le texte soumis à l'Assemblée avec les amendements acceptés ou déposés par le gouvernement. Donc le débat n'est, à ce stade, pas clos", a-t-il dit. Contre l'avis du gouvernement, les députés ont modifié dans la nuit la loi Evin, en refusant de revenir sur un amendement du Sénat distinguant information et publicité sur l'alcool. "Je crois avoir été le seul cette nuit à voter contre (...) J'étais conseiller social de Michel Rocard au moment de la loi Evin et je me suis retrouvé 24 ans en arrière parce que c'est exactement le même débat dans les mêmes termes", a déploré M. Lefebvre. Selon lui, "cet amendement qui vise à colmater une interprétation d'une chambre de la Cour de cassation (de novembre 2004) ouvre en fait une brèche qui au-delà du symbole permettra demain, par des formes de publicité rédactionnelle indirecte, de faire de la promotion de produits nocifs pour la santé publique quand ils sont consommés avec excès". "L'inconvénient de cet article est qu'il va permettre aux grands groupes de spiritueux, d'alcool dur, de bière, de faire de facto de la publicité rédactionnelle avec des moyens que n'auront jamais les propriétaires de tel ou tel château en Gironde, en Bourgogne ou dans les Côtes du Rhône", a appuyé cet élu du Val d'Oise, regrettant l'intervention de "parlementaires issus des terres viticoles comme en 1990". "Cet article doit être retiré de ce texte parce que sa portée va au-delà du risque, évoqué par certains, que quelques articles de journaux parlant des vins ou de l'attractivité touristique de la France en raison de ses grands et bons vins empêchent la viticulture de se développer", a-t-il martelé, espérant "qu'il y a(it) une majorité aujourd'hui dans cette assemblée pour tenir bon sur des objectifs de santé publique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
