<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des ambulanciers à la Concorde pour défendre leur métier, loin des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203203457.8oxhsnu5.html</link>
   <description><![CDATA[Six-cents ambulances ont bloqué lundi toute la journée certains accès à la place de la Concorde pour obtenir la suspension d'une réforme du transport sanitaire qui selon eux menace directement leur métier, un mouvement commencé début novembre qu'ils veulent maintenir séparé de celui des "gilets jaunes". Quelque 800 manifestants avec 600 véhicules, selon la préfecture de police, se sont retrouvés tôt près de l'Assemblée nationale où se tenait le vote solennel du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019. Sur les ambulances, des messages comme "Macron, nous prend pas pour des cons" et "ambulanciers en colère", a constaté l'AFP. Avec également une dizaine de taxis, ils ont bloqué le pont de la Concorde, et l'accès à la place depuis la rue de Rivoli. Ils ont été délogés de la rue de Rivoli par les forces de l'ordre à la mi-journée à l'aide notamment de gaz lacrymogènes. Selon Rachid Soukhmani, président de l'association pour la défense des transporteurs sanitaires (ADTS) à l'origine du mouvement, les ambulanciers ont rejoint la place Vauban (VIIe arrondissement) non loin du ministère de la Santé en début de soirée. "On nous a dit que la ministre Agnès Buzyn nous attendait mais que la condition sine qua non était de libérer la place de la Concorde", a-t-il dit à l'AFP. "Et comme par hasard, elle a eu une réunion en urgence à l'Élysée" et les ambulanciers n'ont pas pu être reçus, a-t-il poursuivi. Le ministère de la Santé a confirmé que la ministre avait dû renoncer les voir, en raison d'une réunion interministérielle sur la crise des "gilets jaunes". Selon M. Soukhmani, "une petite centaine" de véhicules sont donc revenus vers 21H00 stationner devant l'Assemblée nationale et sur le pont reliant à la place de la Concorde. "On n'a pas de limite, (on reste) jusqu'à ce qu'on se fasse déloger", a-t-il assuré à l'AFP. - "On défend un métier" - Les manifestants, gérants ou employés de petites et moyennes entreprises de transport sanitaire, protestent contre l'article 80 du projet de budget de la sécurité sociale 2017, entré en vigueur le 1er octobre 2018. Cette mesure a renversé les règles des transports entre établissements de santé: désormais, hôpitaux et cliniques choisissent leurs ambulances par appel d'offres et en assument directement le coût, y compris les ambulances privées, auparavant réservées par les patients. A la tête d'une société d'ambulances des Hauts-de-Seine, Hakim regrette que depuis le passage de l'article 80, "Keolis (filiale de la SNCF, ndlr) a acheté deux sociétés". Il rappelle que "plusieurs artisans ont acheté des structures, des autorisations de mise en service jusqu'à 200.000 euros, ils vont tout perdre". Venu de Charny, dans l'Yonne, Mickaël Giacommazzi assure perdre entre "10 et 15% de chiffre d'affaire" dans sa société bicéphale taxis/ambulances qui emploie neuf personnes en plus de son associé. "C'est comme si on perdait un poste", avance-t-il, "pour le moment on essaie de compenser mais sur le long terme ça va être compliqué". Pour Pierrick Jean, gérant de deux sociétés d'ambulances en Lozère et en Avignon, ce mouvement qui a commencé en région parisienne début novembre est différent de celui des "gilets jaunes". "On nous associe aux +gilets jaunes+ mais leurs revendications, c'est pas les nôtres. On défend un métier", prévient-il. D'ailleurs, quand les forces de l'ordre ont repoussé les manifestants de la rue de Rivoli avec des gaz lacrymogènes, "c'était léger", assure Xavier Larcher, gérant d'une société à Boulogne. "On est gentils, nous!", ironise-t-il après les violences de samedi. Alors que le ministère de la Santé négocie avec les fédérations de transport sanitaire de plus grande taille, Mme Buzyn a invité lundi matin les manifestants à "ne pas s'inquiéter pour leur avenir". La fédération hospitalière de France (FHF, hôpitaux publics) a soutenu dans un communiqué l'opposition à l'article 80, "une réforme calamiteuse" dont elle demande "la suppression". "Les hôpitaux publics refusent d'être une fois de plus la variable d'ajustement du système de santé", a déclaré son président Frédéric Valletoux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un parquet national antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203193939.y0373vuj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi la création d'un parquet national antiterroriste (PNAT), l'une des mesures phares du projet de réforme de la justice, qui doit permettre, selon le gouvernement, de mieux répondre à la menace. L'article adopté par les députés en première lecture prévoit la création de ce parquet qui sera dirigé par un procureur de la République antiterroriste, pas encore connu. Un décret fixera son entrée en fonction, qui devrait intervenir au plus tard le 1er janvier 2020, le temps de nommer les membres du futur PNAT. Ce nouveau parquet sera le deuxième spécialisé, après la création en 2013 du parquet national financier (PNF) né du scandale Cahuzac. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a vanté la création d'une "force de frappe" face au "risque terroriste toujours présent, surtout endogène", et la "visibilité institutionnelle" de ce nouveau parquet qui "aura toute la capacité nécessaire pour nouer des relations au plan européen". Le PNAT se substituera au parquet de Paris pour le traitement des infractions terroristes, des crimes contre l'humanité, des crimes et délits de guerre, des crimes de tortures et encore des infractions relatives à la prolifération d'armes de destruction massive. Il "bénéficiera d'une équipe de magistrats et de fonctionnaires renforcée", a promis le Premier ministre en juillet. Les députés ont voté cet article du projet de loi justice à main levée, après seulement quelques minutes de débats. Le communiste Stéphane Peu, opposé au PNAT, a relayé les réticences de certains professionnels de la justice quant à un "risque d'isoler la lutte antiterroriste des autres secteurs de la justice" comme la criminalité organisée ou la cybercriminalité. Mais le PNAT "ne sera pas isolé, il aura des relais territoriaux" et "pourra bénéficier d'une réserve opérationnelle" de magistrats du parquet de Paris en cas de besoin, a assuré la ministre, selon qui "ce sera un mécanisme très complet et très efficace". Le Sénat à majorité de droite, qui avait examiné en premier en octobre le projet de loi, n'avait pas voulu de la création du PNAT - "une mesure d'affichage" selon Philippe Bas (LR). A l'Assemblée en revanche, la droite y est plutôt favorable. Les députés ont voté un amendement gouvernemental pour rendre systématique l'enregistrement audiovisuel des audiences des procès pour terrorisme et crimes contre l'humanité, en cas de demande du ministère public. Et ce, pour la constitution des archives historiques de la justice.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": quelles pistes pour lutter contre les violences?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203190324.ry7tqrc8.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs appels à une nouvelle mobilisation de "gilets jaunes" samedi à Paris laissent craindre de nouvelles violences. L'exécutif réfléchit à des nouvelles mesures pour éviter la réédition des graves débordements survenus le 1er décembre et le 24 novembre. Quelles sont ses options? - Une nouvelle stratégie du maintien de l'ordre?- "Le maintien de l'ordre à +la papa+? C'est terminé", tonne David Le Bars, patron du syndicat des commissaires de la police nationale (SCPN-Unsa). "Nous ne sommes plus dans des manifestations classiques mais dans un phénomène de guérilla urbaine", poursuit le syndicaliste. Les piliers du maintien de l'ordre à la française consistent à éviter la confrontation, à mettre à distance les manifestants et graduer les moyens de ripostes. Les syndicats policiers appellent à un changement de "paradigme". Pour David Le Bars, "il faut augmenter la puissance d'interpellation". Aller vers davantage de mobilité. Le plus rapidement possible. Mais "aller au contact" n'est pas sans risque, préviennent plusieurs acteurs de la sécurité. "L'ordre public est devenu très dur en France depuis un certain temps", convient un ancien haut responsable du ministère de l'Intérieur. "Il faut être dans une dynamique d'interpellation, c'est sûr. Mais aller au contact, c'est multiplier les risques d'accident avec des blessés graves voire des morts, et là on ouvre une crise majeure." "Il y a une prise de risque politique", concède M. Le Bars. Les syndicats policiers sont en outre favorables au recours à l'armée pour garder et préserver les institutions et lieux de pouvoir de la capitale. Ces gardes sont très consommatrices en moyens humains. Pour les syndicats, substituer les militaires aux forces de l'ordre, permettrait aux CRS et aux escadrons de gendarmerie d'être totalement dédiés à la manoeuvre opérationnelle. - Interdire les manifestations? - Pour interdire une manifestation encore faut-il qu'elle ait été déclarée en préfecture. Or pour la manifestation des "gilets jaunes" du 1er décembre, à Paris, la préfecture de police assure ne pas avoir eu de déclaration, ni aucun interlocuteur. "La grande force de ce mouvement paradoxalement, c'est qu'ils sont rétifs à toute forme d'organisation, il n'y a pas d'interlocuteur classique. Les autorités préfectorales et le ministère de l'Intérieur sont complètement désarçonnés. Les outils de régulation habituelle fonctionnent toujours sur l'existence d'organisations pré-identifiées. Or là on ne sait pas trop ce qu'ils ont prévu de faire", souligne une spécialiste du code de la sécurité intérieure. Interdire une manifestation suppose également de pouvoir faire respecter l'interdiction. "Il faut être en mesure de pouvoir la faire appliquer, puisqu'on a des gens déterminés qui viendront de toutes les façons", a souligné le secrétaire d'Etat à l'Intérieur, Laurent Nuñez. En juillet 2014, une manifestation pro-palestinienne interdite par la préfecture avait dégénéré dans le nord de la capitale. Dans la panoplie de mesures à sa disposition, le gouvernement et le préfet peuvent aussi mobiliser des dispositifs anticasseurs très utilisés dans les années 1990 permettant d'interdire le port et le transport d'armes ou armes par destination sur la zone où la manifestation déclarée ou non, est prévue. - Instaurer l'état d'urgence? - Le rétablissement de l'état d'urgence, que le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner ne semblait pas exclure samedi, "est une option parmi d'autres, mais la question pour l'instant n'est pas à l'ordre du jour, on examine l'ensemble des mesures", a affirmé M. Nuñez semblant clore un débat ouvert samedi soir par le syndicat de police Alliance. L'instauration de l'état d'urgence permettrait un recours aux forces armées mais faciliterait aussi les assignations à résidence. De nombreux observateurs restent très sceptiques sur l'utilité de ce dispositif d'exception instauré durant les émeutes urbaines de 2005. "C'est très lourd à mettre en oeuvre et la responsabilité politique se reporte sur l'exécutif", relève l'experte en sécurité intérieure.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reste à charge zéro, quasi-gel des pensions, génériques: principales mesures du budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203183511.cknwmzcq.html</link>
   <description><![CDATA[Reste à charge zéro, concrétisation des plans santé et pauvreté mais aussi quasi-gel des pensions de retraite et des allocations: voici les principales mesures du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 adopté lundi par le Parlement. Equilibre Depuis 18 ans, la Sécurité sociale n'avait pas présenté de budget positif. Au terme des débats parlementaires, le solde qui était attendu en excédent à 700 millions d'euros pour les quatre branches du régime général et le Fonds de solidarité vieillesse (FSV) n'est toutefois désormais prévu en hausse que de 100 millions. Une conséquence notamment d'une augmentation de la part de la CSG affectée à l'Unedic afin de tenir compte de ses pertes de recettes découlant de la suppression des cotisations salariales d'assurance chômage en 2019 (194 millions d'euros), et aussi de gestes comme l'extension des congés paternité pour les pères de bébés prématurés (25 millions). Retraités Le projet de budget limite à 0,3% la revalorisation des retraites et des prestations sociales en 2019 et 2020, bien en deçà de l'inflation, une mesure destinée à économiser 1,8 milliard d'euros. Le gouvernement a toutefois fait un geste en direction des retraités modestes, 350.000 foyers exonérés de la hausse du taux de CSG de 1,7 point pour un coût de 350 millions d'euros. "Prestations prioritaires" Certaines prestations, dont le minimum vieillesse et l'allocation adulte handicapée (AAH), doivent bénéficier de revalorisations exceptionnelles. Exonération de cotisations Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la transformation du Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) créé sous François Hollande sous forme de baisse de cotisations sociales patronales est prévue. Les salariés seront exonérés de cotisations sur les heures supplémentaires, mais à la différence du dispositif mis en place sous Nicolas Sarkozy, les "heures sup" ne seront pas défiscalisées. Reste à charge zéro Autre promesse du candidat Macron, le reste à charge zéro, c'est-à-dire le remboursement intégral par la Sécu et les complémentaires de certaines lunettes, prothèses dentaires et auditives, sera progressivement mis en oeuvre jusqu'en 2021, grâce notamment à la fixation de tarifs plafonds. Accès aux soins Extension prévue de la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C) aux personnes aujourd'hui éligibles à l'aide au paiement d'une complémentaire santé (ACS), afin d'améliorer le remboursement des soins des plus modestes. Cette mesure, en vigueur à partir du 1er novembre 2019, concernera 1,2 million de bénéficiaires. Médicaments génériques Les patients refusant sans justification médicale les médicaments génériques proposés par leur pharmacien à la place des médicaments d'origine (princeps) seront moins bien remboursés à partir de 2020. "Des critères médicaux objectifs" seront définis pour limiter le recours des médecins à la mention "non substituable" sur les ordonnances. Désengorgement des urgences Un "forfait de réorientation" doit être expérimenté pendant 3 ans dans des hôpitaux volontaires. Il vise à inciter l'hôpital à rediriger les patients qui ne relèvent pas des urgences vers la médecine de ville. Prévention La vaccination contre la grippe par les pharmaciens, expérimentée dans deux régions, sera étendue avant une généralisation pour l'hiver 2019-2020. L'actuel fonds de lutte contre le tabac est remplacé par un fonds plus largement dédié à la lutte contre les addictions liées aux substances psychoactives. Il bénéficiera de nouvelles ressources "correspondant au produit des amendes forfaitaires sanctionnant la consommation de cannabis", à hauteur de 10 millions d'euros en 2019. Congés maternité et paternité Les travailleuses indépendantes, cheffes d'entreprises et agricultrices pourront bénéficier en 2019 d'un congé maternité aussi long que celui des salariées. Les pères d'un nouveau-né placé dans une unité de soins spécialisée, comme les bébés prématurés, bénéficieront d'un congé paternité supplémentaire pendant la période d'hospitalisation de l'enfant. Autisme Dispositif favorisant un repérage précoce de l'autisme et la mise en place d'un parcours de soins pour les enfants repérés. soc-parl/pr/jlp]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203180604.9qgdf38j.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, après un baroud d'honneur des oppositions qui ont relayé des revendications des "gilets jaunes". Le texte, qui prévoit une concrétisation des plans santé et pauvreté et également un quasi-gel des prestations sociales, a été validé par 48 voix contre 32, au terme de plus de deux heures d'échanges houleux. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a vanté un budget qui "organise le désendettement complet pour mieux préparer la Sécurité sociale au défi démographique de demain" et construit "l'Etat providence du XXIe siècle". Les députés LREM et MoDem se sont prononcés pour, les UDI-Agir se sont abstenus tandis que les LR, PS, PCF, LFI ainsi que les membres du groupe "Libertés et territoires" ont tous voté contre. Rappels au règlement et suspensions de séance se sont multipliés, les oppositions de droite comme de gauche ayant réclamé un report de ce vote dans l'attente des nouvelles mesures gouvernementales en réponse à la crise des "gilets jaunes". Insoumis et communistes ont aussi défendu, en vain, des motions préalables de rejet et renvoi en commission, estimant que cette adoption définitive "fermait toute capacité de dialogue". Les Républicains ont quitté à deux reprises l'hémicycle, jugeant qu'ils étaient empêchés de s'exprimer. Au dehors, des ambulanciers manifestaient à grand renfort de sirènes pour réclamer la suspension d'une réforme du financement des transports sanitaires, qui figurait dans le budget 2017 de la Sécu mais est entrée en vigueur en octobre. Les Insoumis leur ont apporté leur soutien.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Aubert (LR) veut faciliter un "référendum d'initiative populaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203164456.tv90iush.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et secrétaire général adjoint de LR, Julien Aubert, entend permettre un véritable "référendum d'initiative populaire", comme souhaité par certains "gilets jaunes", via une proposition de loi constitutionnelle déposée lundi. "L'objectif est d'améliorer le dispositif mis en place dans la Constitution en 2008, sous la présidence de Nicolas Sarkozy, permettant à des citoyens de déclencher, via une proposition de loi, un référendum sur une question d'importance", indique l'élu du Vaucluse dans un communiqué. L'actuel référendum d'initiative partagée peut être organisé par un cinquième des membres du Parlement, soutenus par un dixième des électeurs. La procédure est "en pratique irréalisable" et n'a jamais mise en oeuvre, constate M. Aubert, un souverainiste qui préside le mouvement "Oser la France". Dans sa proposition de loi constitutionnelle "tendant à rendre le référendum d'initiative partagée plus démocratique", il suggère "d'introduire l'initiative populaire, d'abaisser le seuil de signatures de citoyens (...) de 4,5 millions de Français à 1,5 million et d'assouplir le verrou parlementaire pour permettre à 4 députés ou sénateurs de 4 groupes différents d'être à l'initiative de la procédure". Pour sa part, le président de LR Laurent Wauquiez a suggéré un référendum sur les mesures contestées de transition écologique, fiscalité comprise. "Cela permettrait d'arrêter cet engrenage de colère et de violence", a-t-il fait valoir dimanche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": reprise perturbée des débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203160246.5l2tv6sy.html</link>
   <description><![CDATA[La crise des "gilets jaunes" s'est invitée lundi à la reprise des débats à l'Assemblée, son président Richard Ferrand (LREM) estimant que "la démocratie doit reprendre ses droits" tandis que les oppositions réclamaient la suspension des échanges. Les rappels au règlement et suspensions de séance se sont multipliés et les députés LR ont brièvement quitté l'hémicycle en signe de protestation, avant l'adoption définitive du projet de budget de la Sécu pour 2019. Le titulaire du perchoir Richard Ferrand avait ouvert la séance en condamnant de la façon "la plus ferme" les "actes de violences et de vandalisme qui ont émaillé ce week-end les rues de Paris et au-delà sur l'ensemble du territoire national". "Force doit rester à la loi", avait lancé l'élu breton. "C'est au coeur de cet hémicycle qu'il nous faut raviver et entretenir la flamme de la démocratie en ces temps agités où certains n'hésitent pas à mettre en cause nos institutions", avait-il assuré, lançant: "le dialogue est ouvert, la démocratie doit reprendre ses droits". Au nom des Républicains, Marc Le Fur a ouvert une série de rappels au règlement, estimant que "la réponse" à la crise est "d'abord de nature politique". "Nous ne pouvons pas faire comme si de rien n'était", a-t-il jugé. Pour les socialistes, David Habib a ensuite estimé que "nous avons un devoir, c'est d'apporter déjà une réponse à celles et ceux qui nous ont interpellés" dans les manifestations. Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a alors rappelé que le Premier ministre avait engagé lundi matin des concertations et annoncé des débats mercredi à l'Assemblée et jeudi au Sénat. "Vouloir se saisir des événements" pour "essayer de perturber le travail parlementaire, ce serait proprement anormal", a-t-il ajouté à l'adresse des oppositions. Las. Après un bref discours de la ministre de la Santé Agnès Buzyn sur le budget de la Sécu, le communiste Stéphane Peu a demandé de "surseoir au vote", certains éléments à l'origine de la crise se trouvant dans ce texte d'après lui, en particulier la hausse de CSG. Francis Vercamer (UDI-Agir) a abondé: "quand le pays va mal, il est important que le gouvernement et l'Etat réagissent". Puis Jean-Luc Mélenchon, leader des Insoumis, a rejeté un vote "comme des robots parce que c'était prévu". "Vous ne passerez pas en force, rendez un sens à la vie parlementaire", a-t-il plaidé en vain, alors que les échanges reprenaient cahin-caha.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": les parlementaires PCF demandent de suspendre les débats sur les budgets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203145945.qv8kkdln.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs communistes ont demandé lundi la suspension des débats au Parlement sur les budgets pour 2019, dans l'attente des mesures que doit annoncer le gouvernement face à la crise des "gilets jaunes". "Dans l'attente des mesures qui seront annoncées, nous pensons qu'il n'est pas possible de poursuivre les débats à l'Assemblée nationale sur le PLFSS (projet de budget de la Sécu), sur le PLF (budget de l'Etat) au Sénat", a déclaré à la presse le secrétaire national du Parti communiste et député du Nord, Fabien Roussel, au sortir de son rendez-vous à Matignon. Le Premier ministre programme un débat à l'Assemblée mercredi et au Sénat jeudi. M. Roussel espère "que ce débat soit suivi d'un vote, pour que chaque député et chaque sénateur puisse exprimer son opinion sur ces mesures" qui doivent être mises sur la table. "S'il n'y a pas de mesures concrètes et fortes, nous redéposerons une motion de censure, pour aller au bout", a-t-il affirmé. Les Insoumis ont aussi l'intention de déposer une motion et le patron des socialistes, Olivier Faure, n'a pas exclu non-plus d'y recourir "si le Premier ministre ferme la porte à toute évolution réelle et reste droit dans ses bottes". Pour être présentée, une motion doit réunir au moins 58 signatures, soit un dixième des 577 députés, un nombre que ces groupes politiques peuvent atteindre à trois. Au Sénat, où les débats ont repris dès lundi matin sur la partie dépenses du budget de l'Etat, la présidente du groupe communiste, Eliane Assassi, a fait un rappel au règlement dans l'hémicycle: "nous ne pouvons pas continuer nos travaux sans faire écho à la colère populaire qui s'exprime". Elle a dit son refus de "continuer à débattre d'un budget qui n'apporte pas de réponses concrètes à la colère citoyenne mais qui, à l'inverse, va accroître les souffrances humaines", selon cette élue de Seine-Saint-Denis. En début d'après-midi, alors que les échanges se poursuivaient dans la Haute assemblée, le sénateur de Paris, Pierre Laurent, a à son tour formulé un rappel au règlement, faisant "appel à la sagesse du Sénat, pour ne pas poursuivre des débats budgétaires qui risquent d'être modifiés à l'issue des consultations et de ces débats de politique générale" mercredi et jeudi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: discours de Juncker reporté au profit de questions au gouvernement mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203095524.q48hrof1.html</link>
   <description><![CDATA[Le discours du président de la Commission européenne Jean-Claude Juncker, prévu mardi à l'Assemblée nationale, a été reporté, au profit d'une séance de questions au gouvernement, en pleine crise des "gilets jaunes", a indiqué lundi la présidence de l'Assemblée. Son président Richard Ferrand "a pris la décision de reporter la venue du président de la Commission européenne" qui "devait intervenir ce mardi dans l'hémicycle et répondre aux questions des parlementaires", selon un communiqué. Ainsi, "cette décision, prise en accord avec l'ensemble des présidents des groupes politiques, permettra de donner la priorité à une séance de questions d'actualité au gouvernement". M. Juncker avait été invité par l'ex-président de l'Assemblée François de Rugy. Il doit s'entretenir mardi en fin de journée avec Emmanuel Macron, selon l'agenda du chef de l'Etat. Après les sénateurs début novembre, les députés doivent examiner la semaine prochaine dans l'hémicycle le projet de loi habilitant le gouvernement à prendre par ordonnances les mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l'Union européenne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences à Paris: Castaner et Nuñez auditionnés lundi soir à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203092855.r9e9u4v0.html</link>
   <description><![CDATA[Les ministre et secrétaire d'État à l'Intérieur Christophe Castaner et Laurent Nuñez seront auditionnés lundi à 20H00 par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, après notamment les violences à Paris samedi, a-t-on appris de source parlementaire. Cette audition, ouverte à la presse, portera "sur les événements survenus, au cours des dernières semaines, en France hexagonale et dans les outre-mer, à l'occasion des manifestations dites +des gilets jaunes+, en particulier à Paris les samedis 24 novembre et 1er décembre", précise par communiqué la commission présidée par Yaël Braun-Pivet (LREM). Seront évoqués "les modalités selon lesquelles ces rassemblements ont pu être gérés par les services relevant du ministère de l'Intérieur, les dispositifs juridiques et opérationnels qui ont été mobilisés et les atteintes aux personnes et aux biens qui ont été constatées", est-il souligné. Les deux membres du gouvernement ont également rendez-vous mardi devant la commission des Lois du Sénat, qui les entendra "sur les émeutes, les agressions contre les forces de sécurité et les actes de vandalisme et de destruction" lors des manifestations des "gilets jaunes". Le troisième samedi de mobilisation des "gilets jaunes" a entraîné nombre de débordements et dégradations. On a décompté 263 blessés dont 133 à Paris. A ce stade, 139 suspects majeurs ont été présentés à la justice tandis que 111 ont vu leur garde à vue prolongée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moratoire, dissolution, référendum: les pistes des oppositions face à la crise des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181202160647.sprblkxg.html</link>
   <description><![CDATA[Moratoire, dissolution de l'Assemblée nationale, motion de censure, référendum: l'opposition, de gauche comme de droite, multiplie les pistes institutionnelles parfois radicales face à la mobilisation des "gilets jaunes", sans réponse de la part de l'exécutif. Un moratoire Le renoncement à la hausse des taxes sur le carburant prévue le 1er janvier est réclamé par la plupart des oppositions. "Le gouvernement n'a qu'une seule solution aujourd'hui: accepter le moratoire sur les taxes énergies", plaidait dès mercredi Gérard Larcher. Le président (LR) du Sénat suggère que l'Assemblée confirme, lors du retour du projet de loi de finances au Palais-Bourbon, le vote du Sénat, à majorité de droite, en faveur d'une telle annulation. "Il faut que les députés de la majorité prennent leurs responsabilités, leur liberté d'élu", abondait jeudi l'ancienne ministre (PS) Ségolène Royal. Dans la majorité, François Bayrou avait dès le 21 novembre invité à "réfléchir" sur cette hausse du 1er janvier. "On ne peut pas gouverner contre le peuple", a insisté vendredi le président du MoDem. Certains députés de La République en marche sont également favorables à un moratoire, notamment Bertrand Sorre et Patrick Vignal. Emilie Carriou a demandé dimanche "des solutions immédiates". "C'est le gouvernement qui tranchera et la majorité sera unie derrière", a expliqué le patron du groupe LREM, Gilles Le Gendre. Une motion de censure L'initiative est partie vendredi des députés communistes, rapidement rejoints par La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon, qui a exhorté les députés socialistes mais aussi ceux "d'autres groupes" à s'y associer. Pour pouvoir être déposée, une motion de censure doit réunir 58 signatures parmi les 577 députés. Mais "nous ne nous associons pas à ce stade" à cette initiative, a indiqué dimanche à l'AFP la présidente du groupe socialiste Valérie Rabault, qui annonce en revanche une proposition de loi "sortie de crise" avec des mesures "indispensables sur le pouvoir d'achat". Le PS réunit ses instances lundi et demande un débat parlementaire "dans les plus brefs délais". Gauche et droite avaient déposé chacun leur motion de censure cet été dans le cadre de l'affaire Benalla. Sans succès au vu de la large majorité détenue par LREM et le MoDem. Plus de 100 motions de censure ont été déposées sous la Ve République, une seule ayant abouti, en 1962, entraînant la chute du gouvernement Pompidou. La dissolution Figurant parmi les revendications de "gilets jaunes", la dissolution de l'Assemblée est demandée par Marine Le Pen ou Jean-Luc Mélenchon. "Je ne vois pas, au niveau où nous sommes de la gravité de cette crise politique, comment sortir par le haut, à part en retournant aux urnes", a expliqué dimanche la présidente du Rassemblement national (RN, ex-FN). Pour le leader de la France insoumise, il y a "une double légitimité" entre M. Macron, président "légitime" mais "qui ne veut rien savoir" et les manifestants. Et "il n'y a qu'une manière de trancher, c'est le vote" lors de législatives anticipées. Aucun président n'a usé de cette prérogative depuis Jacques Chirac, dont la décision en 1997 avait conduit à la défaite de son camp aux législatives et à une cohabitation avec la gauche. Un référendum Autre piste pour "redonner la parole au peule", suggérée cette fois par le président des Républicains Laurent Wauquiez: un référendum sur les mesures contestées de transition écologique, fiscalité comprise. "Cela permettrait d'arrêter cet engrenage de colère et de violence", a-t-il fait valoir dimanche. Gérard Larcher n'a pas "écarté" l'hypothèse référendaire, tout en soulignant le temps que prendrait une telle procédure alors qu'il faut selon lui "une réponse rapide". Un référendum dit "d'initiative populaire" peut également être organisé à l'initiative d'un cinquième des membres du Parlement, soutenus par un dixième des électeurs. Mais cette procédure, crée en 2008, n'a jamais été mise en oeuvre. Démission, destitution Dimanche, devant l'Elysée, le député insoumis François Ruffin a appelé à la démission de M. Macron "avant de rendre notre pays fou de rage". François Asselineau, président de l'Union populaire républicaine (UPR) souhaite quant à lui la "destitution" du chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Marine Le Pen demande la dissolution de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181202131918.qyowej5s.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, présidente du Rassemblement national, a redemandé dimanche sur France 3 "la dissolution de l'Assemblée nationale" et de nouvelles élections législatives "à la proportionnelle", pour sortir "par le haut" de la "crise politique" des "gilets jaunes". "Je pense qu'il faut mettre en oeuvre la proportionnelle et qu'il faut dissoudre l'Assemblée nationale, pour qu'il y ait de nouvelles élections à la proportionnelle", a affirmé Mme Le Pen, dans l'émission Dimanche en Politique. "Je ne vois pas, au niveau où nous sommes de la gravité de cette crise politique, comment sortir par le haut, à part en retournant aux urnes", a-t-elle poursuivi. Marine Le Pen, qui a demandé samedi à être reçue par M. Macron avec les autres chefs de partis politiques d'opposition après les violences en marge du mouvement des "gilets jaunes", veut "lui proposer une sortie politique, car aujourd'hui on a un président de la République qui est dans la situation d'un gamin buté qui refuse d'entendre ce que le peuple lui dit". "Je vais lui demander de faire un moratoire total sur l'intégralité des taxes, je vais lui demander de baisser les prix du gaz et de l'électricité (...), je vais lui demander peut-être un peu de justice fiscale, (...) je pense qu'aujourd'hui il faut rétablir (l'ISF)", a-t-elle dit. Elle a regretté que "pas un mot" n'ait été "adressé par le Président de la République à destination des centaines de milliers de +gilets jaunes+ qui manifestent en France". "On est dans une crise politique. On se retrouve avec un président de la République qui est sourd et aveugle aux revendications du peuple et qui joue le pourrissement du mouvement, en laissant s'infiltrer des gens qui n'ont rien à voir avec +les gilets jaunes+", a-t-elle dénoncé, évoquant "la fracture inouïe entre le président de la République et le peuple.]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du sport: la loi Evin dans le viseur d'un rapport remis à Matignon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181130171149.escdif6s.html</link>
   <description><![CDATA[Assouplir les restrictions de publicité pour l'alcool et faire des économies sur les certificats médicaux pour la pratique sportive: une députée de la majorité propose ces pistes, parmi 34 propositions pour financer le sport, dans un rapport remis vendredi à Matignon. De la publicité pour des marques d'alcool sur les sites internet sportifs, le retour du sponsoring d'équipes françaises pour les viticulteurs et les brasseurs, une hausse -- de 10 à 15 -- des événements annuels où un club serait autorisé à vendre de la bière, telles sont les solutions que la députée de la Nièvre, Perrine Goulet (LREM), propose de mettre à l'étude, dans ce rapport commandé par le Premier ministre. L'élue s'interroge sur l'"efficacité" pour la santé publique de la loi Evin, qui restreint la promotion de l'alcool et du tabac depuis 1991. Elle déplore plusieurs "incohérences", comme l'apparition des publicités prohibées sur des chaînes françaises à l'occasion de compétitions à l'étranger. "Ca ne sert à rien d'interdire l'alcool dans les stades si les gens s'enivrent massivement avant d'aller au match, ce qui pose des problèmes de sécurité", affirme-t-elle à l'AFP. - "Recettes" - Les interdictions de sponsoring "privent le mouvement sportif de recettes non négligeables, à l'heure où la tendance est de (lui) demander de développer ses ressources propres", écrit aussi Perrine Goulet, rapporteure spéciale du budget sport à la commission des finances de l'Assemblée. Soit 30 millions d'euros par an pour le seul football en Allemagne, Espagne ou au Royaume-Uni, selon des estimations. Pour des médecins, la Loi Evin est déjà trop souvent contournée dans son application, alors que la consommation d'alcool, à l'origine directe de 49.000 morts par an, est la deuxième cause de cancer en France. La députée propose aussi la suppression du certificat de non contre-indication à la pratique sportive, sauf disciplines particulières ou en cas d'antécédents médicaux. La mesure ferait gagner selon elle entre 54,6 et 74,4 millions d'euros à l'assurance-maladie, des sommes qui pourraient revenir à des dispositifs de sport-santé. "Examen médical sommaire", "simple +formalité+", "frein financier pour certaines familles", la députée remet en cause "l'utilité réelle" de l'exercice. "Laissons les fédérations décider si elles en ont besoin ou pas", précise-t-elle à l'AFP. En contrepartie elle propose "de rendre obligatoire la formation aux premiers secours" à l'école et dans les clubs. - "Erosion" - Autres pistes, une hausse de la "taxe Buffet" sur les droits télé (de 5 à 7%, pour les tranches au-dessus de 100 millions d'euros) et son versement intégral au sport amateur -- une partie revient aujourd'hui dans le budget général de l'Etat -- des mesures pour booster le mécénat sportif, un crédit d'impôt pour développer le sport en entreprise, une obligation de prévoir des équipements sportifs pour les promoteurs privés à partir d'un seuil de constructions de logements ou bureaux. Le rapport est remis sur fond d'inquiétudes dans le sport français sur l'engagement de l'Etat alors que Paris a obtenu les Jeux Olympiques de 2024. Après avoir constaté la difficulté de calculer les dépenses sportives, estimées autour de 37 milliards d'euros par an (ménages compris), Perrine Goulet juge que la France est "parmi les grands pays européens celui qui consacre le plus de moyens publics aux services récréatifs et sportifs". Mais "les dépenses publiques en faveur du sport", qu'elle revoit à la baisse, "ont connu une érosion marquée entre 2013 et 2016", alors que le parc d'équipements sportifs est "vieillissant". D'après ses calculs, l'Etat a consacré 5,4 milliards d'euros au sport en 2016 (dont deux tiers pour le sport scolaire), contre 9,2 milliards d'euros pour les collectivités territoriales.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote largement l'interdiction de la fessée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181130005145.7p21ino1.html</link>
   <description><![CDATA[Vers la fin des fessées ou gifles pour les enfants? L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de jeudi à vendredi, une proposition de loi à la portée largement symbolique visant à interdire les "violences éducatives ordinaires", sur laquelle les opposants se sont faits discrets. Le texte du MoDem, co-signé par des élus d'autres groupes, a été adopté en première lecture par 51 voix contre 1 et trois abstentions. Il a relancé une controverse toujours vive sur le sujet sensible des châtiments corporels en France, où le proverbe "qui aime bien châtie bien" a toujours ses partisans. Selon la Fondation pour l'Enfance, 85% des parents français ont recours à des violences dites éducatives. La proposition MoDem réclame au gouvernement un "état des lieux" sur le sujet avant septembre 2019. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a apporté un franc soutien au texte, arguant notamment qu'"on n'éduque pas par la peur" et que cette violence "prétendument éducative" a des "conséquences désastreuses sur le développement de l'enfant". Le texte n'est pas "exclusivement symbolique", car il permettra "de rompre avec l'appréciation parfois souple de la jurisprudence" d'un "droit de correction", a-t-elle affirmé. La proposition ne prévoit pas de nouvelles sanctions pénales car elles existent déjà, et a une "visée pédagogique", de l'aveu même de la rapporteure centriste Maud Petit. Il s'agit "d'affirmer un choix de société", a renchéri Alice Thourot (LREM). La proposition entend d'inscrire dans le Code civil, à l'article lu lors des mariages, selon une formule revue en séance afin qu'elle soit "plus concise" que "l'autorité parentale s'exerce sans violences physiques ou psychologiques". La version initiale citait "la violence physique, verbale ou psychologique, les châtiments corporels ou l'humiliation". L'interdiction formelle, si elle est actée au terme du parcours législatif, permettrait à la France d'être en conformité avec les traités internationaux, alors que le pays a été épinglé à plusieurs reprises par les instances internationales. La France deviendrait ainsi le 55e État à interdire totalement les châtiments corporels, selon l'"Initiative mondiale pour mettre un terme à tous les châtiments corporels sur les enfants", une ONG basée à Londres. La Suède avait légiféré sur le sujet dès 1979. - "Symbole et communication" - La mesure avait déjà été inscrite dans la loi "Égalité et citoyenneté", mais avait été censurée en janvier 2017 au motif qu'elle était sans rapport avec la loi ("cavalier législatif"). Le texte MoDem a eu l'appui de différentes organisations (Fondation pour l'Enfance, Association STOP VEO...) ou du Défenseur des droits, Jacques Toubon qui a défendu "un signal politique fort". Mais, lors des débats en commission, des élus de droite et d'extrême droite étaient montés au créneau contre une "ingérence" dans la vie des familles et l'"ineptie", voire le "ridicule" de la proposition. Dans l'hémicycle, les débats ont été plus policés. Seul représentant de son groupe, Raphaël Schellenberger (LR), s'est abstenu, se demandant ce que "vont penser les Français" du temps passé sur ce texte. Il part "d'une bonne intention" mais n'est "que symbole et communication", avec un dispositif qui "énonce sans encadrer", a-t-il jugé. A l'offensive, Emmanuelle Ménard (extrême-droite), seule à voter contre, a pointé un risque de "dépouiller les parents de leurs prérogatives" et un texte qui "revient à prendre les Français pour des imbéciles". Alors que le chef de file des UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde avait raillé en amont un texte "vide d'effet" mais qui sera "très médiatiquement ressenti", son collègue Thierry Benoit d'abord circonspect, s'est finalement rallié à la proposition, le groupe Libertés et Territoires étant, lui, partagé. Les trois groupes de gauche ont apporté leur appui à un texte, qui tend à une société "plus humaniste" pour Elsa Faucillon (PCF) et est d'"utilité publique" selon Bastien Lachaud (LFI). Le relatif consensus autour de la proposition a failli achopper en raison du dépôt in extremis par le gouvernement d'un amendement pour l'habiliter à regrouper par ordonnance le Groupement d'intérêt public "Enfance en danger" et l'Agence française de l'adoption. Face au front du refus de ce que M. Schellenberger a qualifié de "violence administrative ordinaire", la ministre a retiré son amendement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
