<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La CGT, FO, Solidaires appellent à manifester jeudi à Paris en soutien aux cheminots</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618112301.pubd6qiz.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT, Force Ouvrière et Solidaires ont appelé les salariés à manifester jeudi en fin de matinée à Paris pour soutenir les cheminots, en grève depuis une semaine contre la réforme ferroviaire en débat à l'Assemblée nationale. La manifestation, organisée par les unions régionales de la CGT, de FO et de Solidaires, partira jeudi à 11H30 de Montparnasse vers les Invalides, à proximité de l'Assemblée nationale. "Il faut écouter les cheminots et leurs organisations syndicales qui proposent une réforme qui renforce et améliore le service public ferroviaire", affirme mercredi le communiqué commun des trois syndicats pour qui "le gouvernement veut passer en force son projet à l'Assemblée Nationale: c'est du mépris, c'est inacceptable !" Pour les trois syndicats, "la lutte des cheminots est une lutte d'intérêt général, de même que toutes celles qui se développent dans le pays". Ils dénoncent "les politiques d'austérité qui aggravent chômage et précarité". Dans un communiqué séparé, la CGT Ile-de-France évoque également la lutte des intermittents du spectacle qui contestent la nouvelle convention d'assurance chômage. Mais Force ouvrière, qui a signé cette convention, ne fait pas mention dans son appel des intermittents. Les cheminots ont reconduit leurs grèves pour jeudi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accessibilité des handicapés: députés et sénateurs s'accordent sur une version commune du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618093953.grsnqa7s.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs se sont accordés sur une version commune du projet de loi sur l'accessibilité des transports et lieux publics aux handicapés, qui prévoit des délais rallongés pour se mettre aux normes, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Le texte issu de la commission mixte paritaire (CMP) sera soumis au Sénat le 24 juin, puis à l'Assemblée nationale le 26. Le projet de loi, qui autorise le gouvernement à légiférer par ordonnance sur de nouveaux délais sur l'accessibilité des lieux publics et transports aux handicapés, avait été adopté une première fois par le Sénat, puis l'Assemblée, mais avec quelques différences. La réunion d'une commission mixte paritaire (sept députés et sept sénateurs) était donc nécessaire pour aboutir à un même texte. Seules des modifications rédactionnelles ont été apportées au texte tel qu'il était sorti du débat à l'Assemblée, selon la même source. Pour éviter la multiplication de contentieux en 2015 (la loi de 2005 prévoyant des sanctions pénales en cas de non-respect), le projet de loi doit habiliter le gouvernement à adopter des mesures par ordonnance pour modifier la loi de 2005 et donner aux acteurs publics et privés qui ne pourront pas se mettre en conformité avec les règles d'accessibilité d'ici à 2015 trois à neuf ans supplémentaires pour le faire. L'accessibilité des établissements recevant du public, des transports publics, des bâtiments et de la voirie ne concerne pas que les personnes avec une déficience, mais également les personnes âgées, les femmes enceintes, etc.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 11:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cheminots et intermittents rassemblés devant le siège du PS dans le Nord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618084355.mqdctvd5.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 200 cheminots et intermittents du spectacle étaient rassemblés mercredi matin devant le siège de la Fédération PS du Nord, à Lille, illustrant une "convergence des luttes" contre la "précarisation" de leurs emplois, a constaté une journaliste de l'AFP. Les cheminots, à l'appel de la CGT et de Sud-Rail, en grève depuis une semaine contre le projet de réforme ferroviaire, et les intermittents, "en lutte depuis quatre mois", manifestaient dans le calme, alors qu'une délégation était reçue par un représentant de la Fédération socialiste en milieu de matinée. "On essaye de mettre un petit peu la pression au PS car c'est en ce moment que nos chers députés se penchent sur la réforme ferroviaire. On va se mobiliser jusqu'au bout contre la précarisation de la SNCF", a déclaré à l'AFP Romain Vermersch, du syndicat Sud-Rail Hellemmes. Les revendications des intermittents et des cheminots "se rejoignent beaucoup. Le gouvernement rejette tout en bloc. On aimerait que la colère monte chez la populace, les usagers sont concernés aussi. Quand les spectacles vont augmenter, quand les prix des billets vont augmenter, ce sera trop tard", a poursuivi le syndicaliste. "On ne fait pas ça pour notre petit cul (...). La convergence des luttes des cheminots et des intermittents est une évidence. Ce qui nous réunit, c'est notre avenir, contre l'envie de faire un avenir où nos emplois deviennent précaires, où le régime social devient précaire", a renchéri Camille, un des membres du collectif des Interluttants 59/62. "On est en lutte depuis quatre mois, on n'a jamais été entendus. Aujourd'hui, il y a un mécontentement global de tous les travailleurs en lutte en France", a-t-il ajouté, devant une banderole en noir proclamant: "La précarité nous concerne tous". Mardi, cheminots et intermittents ont occupé le hall de la mairie (socialiste) de Lille pendant une heure, après un rassemblement devant la gare Lille-Flandres. Des intermittents du spectacle occupent également, depuis mardi après-midi, la DRAC (Direction régionale des affaires culturelles), à Lille, et 25 y ont passé la nuit, selon le collectif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bussereau (UMP): la réforme ferroviaire, "exemple de ce qu'un gouvernement ne doit pas faire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617170101.efegetza.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et ancien ministre UMP Dominique Bussereau a jugé mardi que la réforme ferroviaire du gouvernement était "l'exemple de ce qu'un gouvernement ne doit pas faire". Il a ajouté qu'en cas d'alternance la droite la remettrait en cause. En charge des transports de 2007 à 2010 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, le député de Charente Maritime défendait à l'Assemblée, une motion de rejet préalable du projet de loi que la majorité socialiste de l'Assemblée a repoussée. Le Front de gauche, malgré son opposition au projet de loi, n'a pas non plus voté la motion, refusant les options libérales défendues par l'UMP pour le rail. "Cette réforme restera dans les annales comme l'exemple de ce qu'un gouvernement ne doit pas faire : faire plaisir à la gauche syndicale et politique pour finalement la mettre dans la rue", a lancé Dominique Bussereau au secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier, au septième jour de la grève à la SNCF. "J'espère que vous n'apporterez pas aux mauvais joueurs syndicaux des cadeaux", a-t-il dit au ministre. Il faisait notamment référence à un amendement, soutenu par le gouvernement, instaurant un comité central d'entreprise commun aux trois entités crées par la réforme : la SNCF de tête, la SNCF-réseau et la SNCF mobilité. En cas d'alternance, a-t-il dit, la droite supprimera la SNCF "de tête" et SNCF-Réseau redeviendra Réseau ferré de France (RFF). La SNCF de tête est selon lui "anticoncurrentielle, anti-européenne et anti-constitutionnelle". "C'est comme si Air-France était propriétaire d'Aéroports de Paris", a-t-il dit. Toutefois, pour ne pas encourager les grévistes, l'UMP, qui ne présentera qu'une quarantaine d'amendements, ne fera pas traîner les débats, a déclaré Dominique Bussereau, comme l'avait dit précédemment devant la presse le chef de file des députés UMP, Christian Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote contre une résolution en faveur des Français rapatriés après la guerre d'Algérie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617165549.tgclb6ua.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté mardi, par 222 voix contre 196, la proposition de résolution UMP qui demandait "le maintien d'une administration et de politiques" spécifiques pour les Français rapatriés en métropole après la guerre d'Algérie, y compris les harkis. Les socialistes, le Front de gauche et les écologistes se sont exprimés très largement contre cette proposition de résolution, à l'inverse des élus UMP et UDI. Selon le porte-parole du groupe PS, Philippe Nauche, cette résolution "s'inscrit dans une démarche qui pourrait apparaître un peu électoraliste et son contenu purement politicien". "Cette résolution est passéiste et orientée", a affirmé le porte-parole des députés du Front de gauche, Jean-Jacques Candelier. "Sur le fond, cette proposition de résolution est inacceptable puisqu'il s'agit principalement de demander à l'Algérie victime de la colonisation des réparations plus de 50 ans après", a-t-il aussi lancé. Le texte, présenté par le député de l'Hérault Elie Aboud, demandait notamment la création d'un collège dédié aux rapatriés au sein de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre, dont le nom aurait été modifié. Cet établissement public devait aussi poursuivre "son action sociale destinée aux harkis", ces anciens supplétifs de l'armée française, et l'État devait aider leurs enfants à la recherche d'un emploi, prévoyait la proposition de résolution. M. Aboud, lui-même né au Liban, plaidait aussi pour que les recherches des personnes d'origine européenne disparues en Algérie, "surtout en 1962, et présumées décédées", soient facilitées, et pour que "soient recherchés avec l'Algérie les moyens de clôturer le dossier de l'indemnisation" pour les biens perdus après l'indépendance de l'Algérie. "La prise en compte des attentes légitimes exprimées par les Français rapatriés d'outre-mer et leurs enfants est une condition de la réussite du renouveau du dialogue entre la France et l'Algérie (...) mais en termes concrets votre proposition ne modifie en rien (la) situation existence", a estimé Eva Sas, qui s'exprimait pour les écologistes. Le texte avait été défendu par l'UMP jeudi dernier. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif, avait donné un avis défavorable à ce texte perçu comme inutile, en soulignant les efforts déjà faits et le "dialogue" engagé avec l'Algérie, notamment depuis la visite de François Hollande dans le pays en décembre 2012. Dans un communiqué, la Mafa, association des agriculteurs français d'Afrique du Nord, qui a inspiré cette résolution, a dit sa déception après ce "scrutin serré" et s'est adressée au président de la République: "Quel avenir envisagez-vous pour les victimes et leurs descendants? Quid de la question de l'indemnisation qui pénalise encore aujourd'hui les enfants et petits-enfants de rapatriés? Comment construire des relations franco-algériennes fortes sur une mémoire encore meurtrie?"]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: les députés écolos veulent défendre une réorientation au côté d'autres élus de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617162251.8yhp2u1t.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes ont annoncé mardi la défense d'amendements au projet de budget rectificatif 2014, "en lien avec un certain nombre de leurs collègues de la gauche", pour "un rééquilibrage entre économies et investissements, entre ménages modestes et entreprises florissantes". S'ils notent que des allègements d'impôt sur le revenu et de cotisations sociales sont prévus dans les projets de budget rectificatif de l'Etat et de la Sécu, ils veulent "mieux orienter les aides fiscales vers l'emploi, les investissements et les projets durables" via des amendements qui seront défendus mercredi en commission des Finances, selon un communiqué. "L'objectif est que les ménages, dont les plus modestes, ne paient pas pour des baisses des cotisations dont bénéficieraient de grands groupes. C'est une politique fiscale favorisant le quotidien de nos concitoyens - sur les transports, les consommations, le logement - qui doit être menée", préconisent-ils. Notant que "des voix de plus en plus nombreuses se font entendre, au sein de la majorité, pour estimer que ce n'est pas d'une inflexion dont la France a besoin mais d'une réorientation de la politique budgétaire", ces députés soulignent que "les impatiences et les colères exprimées lors des élections municipales et européennes doivent être entendues". "La politique économique et budgétaire de la majorité doit enfin tracer un chemin de sortie de crise" et favoriser "l'émergence d'un nouveau modèle de développement" porteur d'emplois et protecteur de l'environnement, selon leur communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cuvillier réclame le soutien de tous à la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617155000.dl7uxvda.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État aux Transports Frédéric Cuvillier a appelé tous les députés à soutenir la réforme ferroviaire, dont l'examen a démarré mardi, au septième jour de la grève lancée par la CGT-Cheminots et SUD-Rail. "Je souhaite que ce débat, parce qu'il doit redonner confiance en notre système ferroviaire, espoir en son avenir, n'ouvre pas une bataille parlementaire du rail", a déclaré M. Cuvillier devant les députés à l'ouverture du débat. Il a appelé à la conclusion "d'un pacte national pour sauver et assurer financièrement la pérennité de ce qui est pour nous un modèle de service public ferroviaire national". La réforme vise à stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et à préparer son ouverture totale à la concurrence. Le projet prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau. "Aujourd'hui, annuellement, automatiquement, 1,5 milliard d'euros de dette nouvelle est généré, et même en réalité pas loin de 3 milliards, en incluant la construction actuelle de 4 lignes à grande vitesse financées par RFF en recourant à l'emprunt, donc financées en gageant l'avenir même du ferroviaire", a-t-il souligné. M. Cuvillier a défendu "la création d'un groupe public industriel intégré, qui sera un acteur majeur et puissant du ferroviaire en Europe". Ce groupe public "sera contrôlé par l'Etat ou, plus précisément, l'Etat reprendra la place qui doit être la sienne dans une stratégie nationale", a-t-il estimé. "J'ai conscience des inquiétudes que certains font dire à ce projet de loi. Je ne les ignore pas. Mais la France ne peut sans conséquence s'engager dans une bataille sociale du rail", a-t-il ajouté. "Je veux des règles protectrices appliquées par tous. Nous proposons de construire un cadre social commun, portant sur l'organisation du travail et compatible avec le maintien du statut des cheminots. Nous devons saisir ces enjeux majeurs, ne pas laisser place aux partisans d'un libéralisme européen, ne pas sacrifier l'enjeu de l'équilibre des territoires à des logiques purement financières", a-t-il affirmé. Le rapporteur du texte, le socialiste Gilles Savary a reconnu que toute "grève est un symptôme qu'il faut savoir écouter" mais "l'absence de réforme, ce serait des adaptations chaotiques et brutales" et la SNCF deviendrait "un bateau ivre, sans cap ni gouvernail". A l'ouverture de ce débat, le texte de loi sur la réforme ferroviaire bénéficie du soutien du PS et des écologistes mais se heurte à l'opposition du Front de gauche et aux critiques de l'UMP. Le groupe UDI est "plutôt enclin à voter pour la réforme ferroviaire", s'il n'y a pas de "recul" au cours du débat parlementaire. Après la discussion générale, l'examen du texte devrait débuter dans la soirée article par article, amendement par amendement. Près de 400 amendements ont été déposés, émanant de tous les groupes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS demandent le dégel des pensions d'invalidité et des aides au logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617151752.2th7xn1r.html</link>
   <description><![CDATA[L'ensemble des députés socialistes se sont mis d'accord mardi sur de prochains amendements aux textes budgétaires portant sur un dégel des pensions d'invalidité et des allocations logement, a-t-on appris de sources concordantes. Le budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014 (PLFSSR), présenté mercredi en Conseil des ministres, puis le budget de la Sécu pour 2015, doivent entériner le gel de certaines prestations sociales. "Nous avons acté (...) le fait que nous déposerions un amendement demandant le dégel des indemnités sur l'invalidité, les accidents du travail et les maladies professionnelles", a déclaré le président du groupe PS, Bruno Le Roux, lors d'une conférence de presse. Il a été "également décidé de déposer un amendement et de continuer la discussion avec le gouvernement - puisque là nous n'avons pas trouvé un terrain d'accord - sur le dégel des aides au logement au 1er octobre 2014", a-t-il ajouté. Lors de leur réunion mardi matin en présence du Premier ministre Manuel Valls, les députés PS se sont accordés sur ces amendements qui seront portés par leur groupe dans les débats. "Ce sont des avancées importantes", a salué auprès de l'AFP l'élu des Hauts-de-Seine, Jean-Marc Germain, un des "frondeurs" socialistes qui se trouve être également porte-parole du groupe PS pour les projets de budget de la Sécu. En raison d'une faille décelée par le Conseil d'État et révélée lundi, le gouvernement ne pouvait intégrer dès le PLFSSR le gel des pensions invalidité/accidents du travail (économies de 200 millions d'euros en année pleine). Mais il voulait l'intégrer dans le PLFSS pour 2015, qui sera présenté à la rentrée. Le gel des aides au logement (130 millions d'euros), qui auraient dû être revalorisées le 1er octobre, figure au budget de la Sécu. Les députés PS ont aussi décidé de défendre un amendement pour exonérer de taxe d'habitation et de redevance audiovisuelle certains ménages modestes. Cela doit viser des personnes entrées dans l'impôt sur le revenu en 2012 et 2013 ou qui y seraient rentrées cette année en raison de la politique fiscale du gouvernement, et non parce que leurs revenus ont augmenté. Des députés PS travaillaient depuis quelques temps avec le gouvernement pour étudier notamment des "aménagements sur l'entrée dans la taxe d'habitation", comme l'avait indiqué mi-mai le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert. Mardi matin, le groupe PS a "validé" le principe de la revalorisation des retraites de base inférieures à 1.200 euros, un geste annoncé fin avril par M. Valls, alors que les pensions supérieures ne seront pas revalorisées au 1er octobre (300 millions d'euros d'économies). "Pour les retraites complémentaires, il y a un accord entre les partenaires sociaux gérant l'Agirc et l'Arcco et il n'appartient pas au Parlement de revenir dessus", contrairement aux souhaits de certains, a précisé M. Le Roux. Les députés PS ont pour le reste validé les grandes lignes du projet de loi de finances rectificative (PLFR) et du PLFSSR. Le sujet d'une CSG progressive, porté par les frondeurs, "n'est pas en lui-même un mauvais débat, il a été en son temps placé par le président de la République comme un objectif, mais ce n'est pas dans un collectif budgétaire que l'on place ce débat", a jugé Bruno Le Roux. Entre autres amendements à venir, M. Le Roux a évoqué des mesures contre la fraude à la TVA et contre l'optimisation fiscale. Sur le volet aides aux entreprises, "nous avons ajouté la continuité de l'évaluation à chaque fois qu'il y a la baisse d'un impôt accordé aux entreprises".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Valls confirme un prochain rapport au Parlement sur la dette ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617151236.1t3xrpuc.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a confirmé mardi la remise prochaine au Parlement d'un rapport consacré à la lourde dette du système ferroviaire, principalement portée par Réseau Ferré de France (RFF), afin d'établir des "solutions envisageables" à moyen terme "à cette dette insupportable". "Il faut conforter effectivement la SNCF et je souhaite que le Parlement soit pleinement informé des différentes solutions envisageables à moyen terme pour le traitement apporté à cette dette insupportable", a déclaré le Premier ministre à l'Assemblée en réponse à une question du député communiste André Chassaigne (Puy-de-Dôme). "C'est pourquoi nous proposerons qu'un rapport remis au Parlement vienne éclairer la décision qui pourrait être prise par l'Etat pour garantir la pérennité de notre système ferroviaire", a-t-il ajouté. Le devenir de la dette de RFF est un des sujets d'inquiétude portés par les cheminots de la SNCF en grève depuis une semaine. Ce rapport remis au Parlement figurait parmi les engagements de l'accord signé vendredi par le gouvernement, l'Unsa et la CFDT. Destiné à stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et à préparer son ouverture totale à la concurrence, le projet de réforme prévoit de regrouper dans une entité commune la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau. Les syndicats à l'origine de la grève (CGT et SUD-Rail) réclament que l'Etat assume la totalité de la dette de RFF. "Sans mise en oeuvre de la réforme, la dérive inéluctable de la dette ferroviaire pose la question de la pérennité même du système", a fait valoir M. Valls. Selon lui, "elle passerait ainsi de 44 milliards en 2013 à plus de 80 milliards en 2025. C'est de notre responsabilité que d'aller jusqu'au bout parce que nous ne pouvons pas laisser cette situation être pérennisée", a-t-il dit. Selon le rapporteur du projet de loi, le socialiste Gilles Savary, la dette de la seule SNCF Réseaux avoisinerait les 60 milliards en 2025. Manuel Valls a par ailleurs de nouveau critiqué le mouvement des cheminots, jugeant que "la grève ne doit pas être utilisée sans revendication véritable". "Le gouvernement est ouvert au dialogue, il pense que cette réforme est indispensable, que les Français ont droit à un service public qui fonctionne, que le droit de grève est un droit constitutionnel mais qui ne peut pas être pris dans des conditions aujourd'hui incompréhensibles par une grande majorité de nos concitoyens. Et en tout cas il est ferme et déterminé à faire en sorte que cette réforme puisse aboutir", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés PS: Le Roux met en garde contre les "comportements anormaux" d'indiscipline</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617150418.c01xz3az.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a mis en garde mardi les députés socialistes sur des "comportements anormaux" d'indiscipline sur les prochains projets de loi budgétaires ou la recherche de "majorités ailleurs" dans l'hémicycle. "S'il devait y avoir des comportements anormaux, j'en réfèrerai au premier secrétaire du parti", a prévenu M. Le Roux lors d'une conférence de presse, en référence à "des comportements dans l'hémicycle en contradiction avec la décision majoritaire du groupe ce matin et du conseil national ce soir". En présence de Manuel Valls, de Michel Sapin, de Christian Eckert, de Marisol Touraine, la réunion "importante" du groupe - avec 170 députés au début selon ses dires - a permis "à chacun" de défendre ses positions "dans une ambiance sereine" mais aussi de clore le débat sur les projets de budget rectificatifs de l'Etat et de la Sécu, a-t-il estimé. Et d'assurer que les votes sur cinq paquets de mesures (protection sociale et monde du travail, entreprises, modération fiscale, collectivités et justice fiscale) avaient rassemblé "quasiment l'unanimité" des présents (146 sur le premier paquet, 68 sur le dernier à l'heure du déjeuner), "à une abstention ou un vote contre près". "Cela marque bien la volonté de la majorité du groupe de continuer le dialogue avec le gouvernement mais de clairement soutenir la politique menée", selon le patron des députés PS. Non seulement il a demandé "qu'il n'y ait pas de dépôt d'amendements contraires à ce que nous avons voté" mais aussi "qu'on n'aille pas chercher ailleurs dans l'hémicycle -pourquoi pas même avec une opposition toujours prête à empêcher le gouvernement d'avancer- des majorités qu'on n'a pas pu obtenir au sein du groupe socialiste". A la question de savoir si les orientations défendues par les "frondeurs" avaient fait l'objet de votes lors de la réunion, M. Le Roux a répondu par la négative. Mais "ceux qui ont proposé des éléments alternatifs, très responsables dans leur expression, ont vu que leurs propositions ne recueillaient pas le soutien des présents". En outre, a-t-il lancé, "l'abstention sur un texte budgétaire est quelque chose que je n'envisage pas, car l'appartenance à une majorité a toujours été matérialisée par le vote des lois de finances". En appelant à "la responsabilité", M. Le Roux a réaffirmé qu'il "ne souhaitait pas parler de sanctions, qui apporteraient un cran de dramatisation au débat et qui feraient que chacun voudrait se les accrocher comme des médailles". "Personne n'est obligé ni d'appartenir au PS ni au groupe socialiste de l'Assemblée, mais quand on décide d'y appartenir on accepte quelques règles", a cependant glissé l'élu de Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi famille: Le Roux souhaite un retour rapide dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617150244.owt8g974.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a affirmé mardi qu'il souhaitait "bien entendu" que la proposition de loi sur l'autorité parentale, reportée une deuxième fois sine die, soit réinscrite rapidement à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale. Comme on lui demandait s'il souhaitait que ce texte déposé par les députés socialistes et écologistes soit réinscrit rapidement à l'ordre du jour, M. Le Roux a répondu lors d'une conférence de presse: "Mais bien entendu". "Nous avons la volonté de faire aboutir ce débat parlementaire même quand il tourne à l'obstruction des jusqu'au-boutistes de l'UMP" et "petit à petit, heure après heure, (de) faire passer les articles de cette proposition de loi qui sera votée par l'Assemblée nationale", a-t-il assuré. A la question de savoir pourquoi il n'avait pas été décidé en conférence des présidents de la mettre au programme vendredi, le président du groupe PS a répondu: "Nous regardons". "Il y a un projet de loi important cette semaine sur la réforme ferroviaire et nous verrons comment ce débat se mène...", a glissé ce député de Seine-Saint-Denis. Il a aussi considéré que "si le groupe UMP devait avoir une responsabilité, ce serait de signer la fin de ce débat fantasmatique pour certains de ses élus. Jusqu'alors, l'UMP a laissé la place en séance à ceux qui confondent tout et légifèrent en fonction de phobies et de fantasmes". Le gouvernement n'a donné mardi matin aucune nouvelle date pour la poursuite des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, dont la conclusion a été reportée sine die dans la nuit de lundi à mardi face à la longue bataille de l'UMP, moins d'un mois après un scénario similaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurence Rossignol réaffirme que la loi sur la famille "sera adoptée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617143601.en8qlyif.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat chargée de la Famille, Laurence Rossignol, a réaffirmé mardi que la proposition de loi sur la famille serait "adoptée", au lendemain d'un nouveau report des débats à l'Assemblée. "Vous avez choisi l'obstruction", a déclaré Mme Rossignol, interrogée par le député UMP Philippe Gosselin, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Pourtant, "cette loi sera adoptée", a-t-elle assuré. "Elle le sera parce qu'elle correspond à ce qu'attendent les familles, parce qu'elle est soutenue par les Français, parce qu'il y a une majorité dans cette assemblée pour l'adopter", a-t-elle ajouté. "Et en manoeuvrant comme vous le faites, vous ne rendez service ni aux enfants, ni aux parents, ni à la démocratie." Cette proposition de loi "adapte la famille en prenant acte des évolutions. Aujourd'hui près de 4 millions d'enfants vivent dans des familles monoparentales ou recomposées. C'est pour eux que nous légiférons", a lancé la secrétaire d'Etat. Moins d'un mois après un scénario similaire, la longue bataille de l'UMP à l'Assemblée a conduit dans la nuit de lundi à mardi le gouvernement et la majorité à reporter de nouveau la fin des débats sur la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale. Le débat, qui avait repris lundi à 16H00 là où il avait été arrêté dans la nuit du 21 au 22 mai, a été interrompu peu après 1H00 du matin après le vote de l'article 12, faute de temps pour examiner les 207 amendements restants sur les 700 déposés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme ferroviaire ne règle pas la dette, pour la CFDT-Transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617134610.n5fxso0m.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de réforme ferroviaire examiné à partir de mardi à l'Assemblée nationale ne règle pas la question de la dette structurelle du secteur, qui "reste posée", a estimé dans un communiqué la Fédération CFDT-Transports environnement. Cette question de l'endettement est l'une des raisons de mécontentement de la CGT-Cheminots et SUD-Rail, à l'origine de la grève lancée il y a une semaine contre le projet de loi du gouvernement. Cette grève a été condamnée à maintes reprises par les représentants CFDT au sein de la SNCF, qui soutiennent le projet de loi. La fédération, "aux côtés des cheminots qui font le choix du dialogue pour construire un avenir au système ferroviaire", estime néanmoins qu'il peut être amélioré sur sa partie financement à l'occasion des débats parlementaires. "Le débat parlementaire sera-t-il à la hauteur des enjeux pour pérenniser le système ferroviaire?" demande la CFDT-Transports environnement. La fédération souligne que "la question de la reprise de la dette structurelle de RFF demeure absente dans le projet de loi", alors que cette dette "est pourtant déjà inscrite dans les comptes publics". Destiné à stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et à préparer son ouverture totale à la concurrence, le projet prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau. La CFDT-Cheminots, comme l'Unsa-Cheminots, a signé vendredi avec le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier un accord entérinant les engagements du gouvernement pour amender la réforme sur plusieurs points. Le gouvernement a notamment promis d'introduire "l'obligation d'un rapport sur le traitement de la dette, présenté au Parlement afin d'examiner les solutions envisageables à moyen terme". En outre, Frédéric Cuvillier s'est engagé à proposer "avant la fin de l'année 2014 de nouvelles sources de financement destinées aux infrastructures de transport ferroviaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'esprit de responsabilité avance bien", estime Valls après la réunion de groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617132123.svkpk1h9.html</link>
   <description><![CDATA["L'esprit de responsabilité" que Manuel Valls appelle de ses voeux pour faire passer au Parlement le plan d'économies du gouvernement "avance bien", a jugé le Premier ministre à la sortie de la réunion des députés PS mardi. "Cet esprit de responsabilité autour du pacte avance bien et il y a eu une immense majorité dans tous les votes qui se sont déroulés ce matin", a souligné le Premier ministre, exposé à une "fronde" de plusieurs dizaines de parlementaires de sa majorité. "Cela me donne confiance, pas seulement pour l'adoption de textes budgétaires dans les prochains jours, mais sur la continuité, l'approfondissement d'une politique dont le pays et les Français ont besoin", a déclaré M. Valls à la presse à sa sortie des locaux de l'Assemblée nationale. L'ensemble des députés socialistes présents mardi se sont mis d'accord sur de prochains amendements aux textes budgétaires portant sur un dégel des pensions d'invalidité et des allocations logement, a-t-on appris de sources concordantes. Cette dernière mesure n'a toutefois pas fait l'objet d'un accord avec le gouvernement. "L'essentiel, c'est que le pacte, les réductions de déficit qui sont indispensables, les économies qu'il faut faire, l'équilibre général des choix que nous avons faits soient respectés", a souligné M. Valls. "Ensuite, sur telle ou telle mesure, moi, je respecte le travail du groupe majoritaire et tout simplement le travail du Parlement, mais l'essentiel, soutenir les entreprises, le pouvoir d'achat, réduire le déficit, l'essentiel est bien là et c'est ce qui va dans le bon sens", a-t-il dit. Le budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014 (PLFSSR), présenté mercredi en Conseil des ministres, puis le budget de la Sécu pour 2015, doivent entériner le gel de certaines prestations sociales. "Nous avons acté (...) le fait que nous déposerions un amendement demandant le dégel des indemnités sur l'invalidité et les accidents du travail et les maladies professionnelles", a déclaré le président du groupe PS, Bruno Le Roux, lors d'une conférence de presse. Il a été "également décidé de déposer un amendement et de continuer la discussion avec le gouvernement - puisque là nous n'avons pas trouvé un terrain d'accord - sur le dégel des aides au logement au 1er octobre 2014", a-t-il ajouté. En raison d'une faille décelée par le Conseil d'Etat et révélée lundi, le gouvernement ne pouvait intégrer dès le PLFSSR le gel des pensions invalidité/accidents du travail. Mais il voulait l'intégrer dans le PLFSS pour 2015, qui doit être présenté à la rentrée. Le gel des aides au logement, qui auraient dû être revalorisées le 1er octobre 2014, figure en revanche dans le budget rectificatif. Le coût du "dégel" sur l' invalidité et les accidents du travail est estimé à 200 millions d'euros en année pleine. Celui sur les aides au logement avoisine les 130 millions d'euros. Au total, le gouvernement visait 1,7 milliard d'euros d'économies dans le PLFSSR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les cheminots en grève manifestent à Paris et en régions contre la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617122552.217fci7p.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de salariés de la SNCF en grève ont manifesté mardi à Paris près de l'Assemblée nationale et dans plusieurs autres villes de France, à l'appel de la CGT et SUD-Rail, pour protester contre la réforme ferroviaire dont l'examen commence dans l'après-midi, ont constaté des journalistes de l'AFP. Les assemblées générales de grévistes ont décidé dans la matinée de poursuivre mercredi le mouvement reconductible lancé le 10 juin au soir. Le taux de grévistes s'est maintenu mardi matin à 14,1% pour l'ensemble du personnel, selon la SNCF. A Paris, la CGT-Cheminots affirme que les manifestants étaient 3.500. "Ensemble, les exigences à portée de voies" ou encore "Continuons le combat", proclamaient des banderoles. Portant des tee-shirts rouges estampillés "Rouge 2 rage", les manifestants criaient à l'adresse du secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier: "Au cul, au cul, au Cuvillier, si tu savais où ta réforme on se la met!" FO était également de la partie, de même que des représentants du PCF et du parti d'extrême gauche NPA. "Si la grève marche aussi fort, c'est qu'il y a un mouvement profond qui s'appuie sur le ras-le-bol des cheminots vis-à-vis de leurs conditions de travail que cette réforme ne pourra qu'aggraver", a commenté Monique, animatrice de section SUD-Rail à la gare du Nord. "On veut une réelle réunification de la SNCF et la question du financement n'est absolument pas traitée" dans le projet de loi, a affirmé Thierry Nier, secrétaire fédéral CGT-Cheminots. Une centaine de manifestants ont ensuite brièvement bloqué des voies dans la gare Montparnasse. "On a voulu faire une action coup de poing pour se faire entendre par le gouvernement", a expliqué Maxime, conducteur à la SNCF. A l'entrée de Nîmes, un train a été brièvement bloqué dans la matinée par la présence de manifestants sur les voies. A Lille, environ 300 personnes se sont rassemblées devant la gare avec des banderoles proclamant "Travailler pour vivre, pas pour mourir" ou encore "Les Ch'timinots en colère", avant d'occuper le hall de la mairie pendant une heure. "Personnellement, je serais prêt à durcir le mouvement. En 2010, j'ai fait un mois de grève", a assuré Ludovic Lesage, cheminot CGT à Dunkerque (Nord). Ils étaient le même nombre à Toulouse où ils ont défilé de la gare Matabiau à la préfecture de Haute-Garonne, entourés de fumigènes et dans un concert de pétards. "Le gouvernement utilise la presse pour nous diviser avec les usagers notamment, de façon exécrable", a estimé le porte-parole des cheminots toulousains, Philippe Verdeil. A Nantes, lors d'une assemblée générale organisée devant la gare, 276 cheminots CGT, SUD et FO ont voté pour la reconduction du mouvement, quatre se sont abstenus. Il n'y a eu aucun vote contre. Les cheminots ont ensuite gagné le conseil régional. Des rassemblements devaient aussi avoir lieu à Strasbourg ou Metz. Cette grève, qui entrera mercredi dans son huitième jour, est la plus longue depuis 2010 à la SNCF. Les parlementaires doivent se pencher dans l'après-midi sur le texte de loi qui vise à stabiliser la dette du secteur ferroviaire et à préparer son ouverture totale à la concurrence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
