<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Refus de voter la loi Macron, "une attitude irresponsable" (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217190601.f9pffyk5.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement, a qualifié mardi "d'irresponsables" l'attitude des "frondeurs" refusant de voter le projet de loi Macron avant que ne soit utilisé l'article 49-3. "Ils sont dans une position que je pense un petit peu irresponsable et quand je dis +un petit peu+ c'est peut-être un euphémisme", a déclaré M. Le Guen lors de l'émission Preuves par 3 Public Sénat/AFP/Dailymotion. Face à "un bon texte", le secrétaire d'Etat chargé des relations avec le parlement a dit "ne pas comprendre" que "des gens, parce qu'ils sont plus à gauche que ce texte, s'allient avec la droite pour le faire tomber, pour mettre le gouvernement en difficulté". "Aujourd'hui l'extrême droite a une certaine dynamique dans ce pays, la droite ne pense qu'à prendre sa revanche", a-t-il prévenu, déplorant que les frondeurs "prêtent le flans à des jeux tactiques de ce côté-là". Interrogé sur une éventuel vote des frondeurs pour la motion de censure déposée par l'UMP, Jean-Marie Le Guen a dit "je ne redoute pas, je ne le crois pas, je ne l'imagine pas". Face au risque de voir le projet de loi Macron rejeté du fait des "frondeurs" PS, Manuel Valls a choisi mardi de passer en force en utilisant l'arme du 49-3.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Lebranchu appelle à "dépasser les clivages archaïques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217190227.pwr1sb1e.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a appelé à "dépasser les clivages archaïques, les égoïsmes locaux" en ouvrant mardi à l'Assemblée nationale le débat sur le projet de loi de Nouvelle organisation territoriale de l'Etat (NOTRe). Quatre jours de discussion doivent être consacrés par les députés au troisième volet de la réforme territoriale après la loi sur les métropoles, adoptée fin 2013, et le redécoupage, au 1er janvier 2016, de la France métropolitaine en 13 grandes régions, voté définitivement en décembre. Il s'agit de faire des régions les seuls chefs de file du développement économique sur les territoires, notamment en leur confiant la responsabilité de l'ensemble des transports, y compris les routes, et des ports sous statut départemental. La clause de compétence générale, permettant à toute collectivité d'agir dans les domaines de son choix, disparaît. "L'ambition, c'est de cela dont il nous faut aujourd'hui avoir le courage. Pour dépasser nos clivages archaïques, nos égoïsmes locaux", a déclaré Mme Lebranchu à la tribune de l'hémicycle. La ministre a aussi déploré que les responsables politiques se soient "perdus trop souvent dans la défense verrouillée de (leurs) propres intérêts locaux", et aient "cédé à la tentation du repli". "Renonçons aux concurrences stériles et proposons une coopération de tous les jours" entre collectivités, a-t-elle affirmé. Mme Lebranchu a défendu l'essor des intercommunalités, recherché par le gouvernement à côté du renforcement des régions. L'objectif, a-t-elle dit, est de "protéger nos communes, même les plus faibles, grâce à l'intercommunalité". Selon elle, l'intercommunalité "n'efface aucune identité, aucune histoire". Selon le rapporteur du projet de loi, Olivier Dussopt (PS), 2.000 amendements ont été déposés. Il a dit espérer que le débat ouvre "la voie d'un consensus avec le sénat" autour d'un "texte utile à la clarification des compétences". L'UMP s'est opposée frontalement au projet gouvernemental, sous les formes d'une motion de rejet préalable défendue par Hervé Gaymard, puis d'une motion de renvoi en commission plaidée par Valérie Pécresse. M. Gaymard a reproché à la gauche d'avoir "abrogé le conseiller territorial" créé par l'ancienne majorité pour régler à la fois les affaires de la région et du département. "Quand on fait une faute de carre au début d'un mur, on a beau faire, on ne se rattrape jamais. C'est ce qui vous arrive", a lancé le député savoyard. Selon lui, "cette loi n'est ni faite, ni à faire. Il y a un paradoxe à faire des grandes régions et à supprimer à terme l'échelon de proximité que constituent les départements". "Les départements sont là, bien là et vous devriez vous en féliciter", lui a répondu M. Dussopt, le projet de loi maintenant presque toutes leurs compétences actuelles et leur confiant un nouveau rôle d'ingénierie sur les projets communaux. Au nom de l'UDI, Michel Piron, dont la voix fait autorité sur ces questions, s'est demandé "où est la clarification territoriale". "C'est un non-choix qui a présidé à l'élaboration de ce texte", a -t-il déploré. La réforme n'a pas davantage trouvé grâce aux yeux des députés du Front de gauche. Elle "ne ferait que poursuivre et aggraver la concurrence entre les territoires", a accusé Marc Dolez. Radicaux de gauche et écologistes d'EELV se sont associés au groupe socialiste pour rejeter par 85 voix contre (65 voix pour) la motion de rejet préalable. La motion de renvoi en commission exposée par Mme Pécresse devait subir le même sort.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi Macron: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217185502.jnoaltfz.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques à l'annonce mardi de l'utilisation de l'article 49-3 sur le projet de loi Macron: - Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS: "Eviter le psychodrame tout en démontrant qu'il n'y a pas de majorité alternative, plutôt bien joué. #LoiMacron" (sur Twitter) - François Fillon, ancien Premier ministre, député UMP: "Le gouvernement a le droit d'engager sa responsabilité devant l'Assemblée Nationale. Cette prérogative, voulue par les rédacteurs de la Constitution de la Ve République, n'est pas un coup de force contrairement aux affirmations malheureuses de François Hollande en 2006 à l'occasion du débat sur le CPE. Mais ce recours à l'article 49-3 de la Constitution sonne le glas des réformes économiques indispensables pour stopper la montée du chômage et rendre aux Français l'espoir d'un avenir meilleur. Désormais François Hollande est un président de la République paralysé, sans majorité pour réformer, condamné à subir la dégradation de la situation économique et sociale (...) A l'occasion du débat sur le projet de loi Macron, j'ai proposé plusieurs amendements sur le temps de travail, sur l'indemnisation du chômage, sur les seuils sociaux ou encore sur les contrats de travail qui auraient permis de dégager une majorité pour le redressement national. Le gouvernement n'a pas saisi cette opportunité." (communiqué) - Laurent Wauquiez, secrétaire général de l'UMP: "Ce n'est pas juste l'échec de la loi Macron, c'est l'échec de toute la politique économique du gouvernement. Ca fait des semaines que François Hollande et Manuel Valls cherchent à esquiver les sujets économiques et de vie quotidienne. Ils le prennent aujourd'hui en boomerang et ne convainquent ni leur majorité ni les Français. Ce dont on a besoin comme réponse, ce n'est pas d'un 49-3 mais d'un changement profond de politique économique. Ce qui est inquiétant, c'est qu'il n'y a plus de majorité pour faire face aux difficultés économiques dans les deux ans qui viennent." (déclaration à l'AFP) - Jean-François Lamour, député UMP de Paris: "Le recours à l'article 49 alinéa 3 par le Premier ministre marque la fin de l'unité transpartisane qui avait succédé aux terribles attentats de janvier. Si nous continuons de faire bloc face au terrorisme, avec la Nation tout entière, le débat parlementaire doit en revanche reprendre ses droits, notamment s'agissant de la politique économique et budgétaire." (communiqué) - Jean-Luc Laurent, président du MRC: "Le recours à cette procédure constitutionnelle marque l'échec d'un projet de loi libéral et anachronique contre lequel nous avions décidé de voter (...) Il est bien évident que nous ne voterons pas la motion de censure déposée par l'UMP mais nous invitons le gouvernement à remiser définitivement ce texte obsolète." (communiqué) - NPA: "Devant le risque de rejet de la loi Macron par les députés, Manuel Valls vient donc d'engager la responsabilité du gouvernement en utilisant le 49-3 pour faire passer sans vote cette loi entièrement favorable au patronat. Il est loin le temps où François Hollande considérait le 49-3 comme +une brutalité+, un +déni de démocratie+, +une manière de freiner ou d'empêcher le débat parlementaire+. L'attaque sans précédent contre les droits des salariés s'accompagne donc d'un déni de démocratie par le gouvernement PS-MEDEF et tout cela avec le même baratin: +une loi favorable aux salariés+, +une loi pour lutter contre le chômage+ (...) Qui peut croire un seul instant que démolir les conventions collectives ou les possibilités de recours juridiques pour les salariés va faire baisser le chômage, permettre des embauches? La vraie raison de cette loi est de réduire à presque rien les droits des salariés et de renforcer le pouvoir exorbitant du patronat." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bertrand (UMP) appelle les frondeurs à voter la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217184617.55hv2097.html</link>
   <description><![CDATA[Xavier Bertrand, candidat à la primaire UMP, a appelé mardi les frondeurs du PS à voter la motion de censure déposée par son parti après la décision de François Hollande et Manuel Valls de recourir au 49.3 sur le projet de loi Macron. Le recours au 49.3 pour faire passer le texte sans l'aval de l'Assemblée est "un échec politique pour François Hollande, Manuel Valls et Emmanuel Macron", a affirmé M. Bertrand sur iTELE. "Il y a eu beaucoup d'arrogance de leur part" et "ce passage en force montre bien que le quinquennat est terminé", a-t-il jugé. "Nous sommes à la moitié du quinquennat et aujourd'hui, il n'y a pas de majorité pour le président de la République et pour le Premier ministre. Ceux qui pensaient qu'il y aurait des réformes, c'est terminé", a-t-il insisté. Selon l'ancien ministre, le texte de M. Macron n'est "pas une loi importante" (...) C'était une loi qui n'allait pas assez loin, qui faisait semblant". Mais l'exécutif "paie le mensonge du début de quinquennat. François Hollande s'est fait élire avec notamment la taxe à 75%. Il était très à gauche, il suffisait de battre la droite pour que tout s'arrange dans le pays. On a vu que tout ça était mensonge". "D'une certaine façon, les frondeurs du PS sont plus cohérents que le président de la République et le Premier ministre, parce qu'ils ne veulent pas rester sur ce mensonge. Mais s'ils sont totalement cohérents, les frondeurs comme les Verts devraient voter la motion de censure que nous présenterons", a-t-il affirmé. Le député PS frondeur Christian Paul lui a répondu à distance qu'il n'en était pas question. "Entre voter contre la loi Macron et voter pour une motion de censure" de la droite, "il y a des années-lumière", a-t-il déclaré à LCP. Pour M. Bertrand, la droite aussi fait preuve d"arrogance". "Nous avons du chemin à parcourir pour regagner la confiance", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi Macron: réactions syndicales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217182022.fdtuwuiq.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions syndicales à la décision mardi du gouvernement de recourir à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter la loi Macron: - Pour le numéro un de Force ouvrière, Jean-Claude Mailly, cette décision "est un échec" pour le gouvernement et "un passage en force qui ne règle pas le problème pour autant". "Une partie de la majorité conteste pour des raisons sociales et en raison de ses conséquences sur l'emploi un projet de loi du gouvernement: il y a problème de caractère politique et un problème de fond." (France 5) - CGT: "Après avoir choisi d'inscrire dans la loi les propositions du Medef sans concertation ni négociation avec les acteurs sociaux, le gouvernement passe à nouveau en force en contournant la représentation nationale. Encore un déni de démocratie !". La CGT "poursuit son processus d'action" et "met en perspective une journée nationale interprofessionnelle de mobilisation et de grève". (communiqué) La CGT commerce affirme pour sa part que "ce projet de loi, présenté par le gouvernement comme le projet phare du quinquennat pour relancer l'économie, constitue un véritable désastre pour le monde du travail." (communiqué) - Clic-P, intersyndicale du commerce parisien (CGT, CFDT, Unsa, SUD): "François Hollande se rallie au coup d'Etat permanent." "Alors qu'Emmanuel Macron a cédé aux lobbies des notaires, il a su rester sourd aux critiques des représentants des salariés face aux dispositifs régressifs de sa loi - déréglementation du travail du dimanche et de nuit, licenciements économiques, délit d'entrave, Conseils de prud'hommes. Plus que jamais, nous restons déterminés à nous battre contre cette loi de régression." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche votera la motion de censure à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217181016.svwrherd.html</link>
   <description><![CDATA[Les dix députés du Front de gauche voteront la motion de censure du gouvernement déposée par l'opposition, "parce que c'est le seul moyen de nous opposer à la loi Macron" après le "coup de force" pour la faire passer, a annoncé mardi leur chef de file André Chassaigne. "Le gouvernement nous prive de vote par le coup de force du 49-3 (...) Donc nous voterons la motion de censure, parce que c'est le seul moyen que l'on a pour nous opposer à la loi Macron et c'est dans la continuité de notre refus d'accorder la confiance à Manuel Valls", a-t-il déclaré à l'AFP. "Il n'y a plus de majorité de gauche pour soutenir cette politique ultra-libérale portée par le gouvernement et déclinée dans le projet de loi Macron, et nous souhaitons un nouveau gouvernement appliquant une politique de gauche", a ajouté le député communiste du Puy-de-Dôme. Pour le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine (GDR), "il y a un vent qui s'est levé pendant les débats sur le projet de loi Macron, des convergences sont apparues, des digues ont sauté, des députés issus des rangs socialistes ou écologistes ont manifesté une opposition à la politique gouvernementale comme cela n'avait jamais été le cas". A ses yeux, "la crise politique en France est alimentée par les orientations gouvernementales archaïques, en particulier par ce texte s'attaquant au droit du travail, privatisant des pans entiers de notre société, considérant que la solution est entre les mains du patronat, et par le vieil artifice du 49-3". Comme on l'interrogeait sur le choix de voter une motion de censure déposée par la droite, M. Chassaigne a affirmé que son groupe, "pas en mesure" de déposer une motion avec 58 députés, seuil requis, "votera la censure sur sa propre analyse, mais absolument pas en soutien aux motifs qui seront développés par l'UMP".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La motion de censure UMP dénonce "le passage en force" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217174824.mxsamkme.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP dénoncent "le passage en force" du gouvernement sur le projet de loi Macron, dans la motion de censure qu'ils ont déposée mardi soir, suite à l'engagement de responsabilité de Manuel Valls. Si cette motion, qui devrait être soumise au vote jeudi soir, était adoptée -ce qui n'est pas possible au vu des rapports de force à l'Assemblée-, le gouvernement devrait démissionner. Si elle est rejetée, le projet de loi sera considéré comme adopté en première lecture. "Ce passage en force, au mépris des deux cents heures de débat qui se sont écoulées depuis le début de l'examen de ce texte, témoigne d'une réalité: ce gouvernement n'a plus de majorité", selon le texte de la motion que s'est procuré l'AFP. "Il n'a plus de majorité parce qu'il a déserté le champ de la politique économique et sociale de la France. Comme nous l'avons dénoncé tout au long de l'examen de ce projet de loi, celui-ci n'est qu'une compilation de mesures hétéroclites qui ne libèrent ni le travail, ni l'investissement, ni l'activité", poursuit le texte. "Ce projet de loi est à l'image de l'action du gouvernement depuis 2012: aucune réforme de structure; des revirements incessants au détriment de l'emploi et de la compétitivité; des choix qui annihilent toute chance de reprise alors que la croissance frémit en Europe", ajoute-t-il. "Sans réforme de l'État, sans réforme de nos régimes de retraites, sans réforme de la protection sociale, sans réforme du code du travail, sans réforme du paritarisme, ce texte a minima est une occasion manquée de mener le redressement de notre pays, à l'image de nos partenaires européens qui, eux, se sont déjà engagés dans ces réformes", selon la motion. "Plutôt que de réformer la fiscalité des sociétés et des ménages, le gouvernement réussit la prouesse d'augmenter à la fois les impôts et les déficits. Plutôt que de construire la France de demain, le gouvernement mène une politique qui assombrit les perspectives de sa jeunesse", conclut le groupe UMP dans sa motion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 18:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 : "déni de démocratie, arme anti-parlement" (Cosse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217171757.he47rniu.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV), a dénoncé mardi l'utilisation de l'article 49-3 "déni de démocratie, arme anti-Parlement d'une Ve République à bout de souffle". Le groupe EELV a toutefois assuré qu'il ne voterait "bien entendu en aucun cas la motion de censure annoncée par le groupe UMP". "49-3: aveu de faiblesse, déni de démocratie, arme anti-Parlement d'une VeRep à bout de souffle. Un passage en force inacceptable #LoiMacron", a tweeté la patronne des écologistes, alors que le Premier ministre a engagé la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée (49-3) sur le projet de loi Macron. "49-3 Loi #Macron ou le vrai visage (non démocratique) du libéralisme en économie", a tweeté de son côté la porte-parole d'EELV, Sandrine Rousseau. Le groupe EELV à l'Assemblée a appelé dans un communiqué le gouvernement à "tirer les conséquences de (l')impasse dans laquelle (il) s'est lui-même engagé", en renouant "le dialogue au sein de la majorité", en "intégrant les impératifs environnementaux" à la politique gouvernementale, et en revenant "lors des lectures à venir de la Loi Macron, sur les dispositions les plus controversées du texte". Il a assuré qu'il ne voterait "bien entendu en aucun cas la motion de censure annoncée par le groupe UMP". "Il suffit de voir l'attitude de la droite sénatoriale en ce moment même dans le débat sur la loi de transition énergétique pour constater que l'écologie n'a rien à attendre de la droite", explique-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy: "La vérité éclate au grand jour: il n'y a plus ni majorité, ni gouvernement" (Twitter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217165813.iypi5ohu.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy, président de l'UMP, a estimé mardi que "la vérité éclate au grand jour" et qu'"il n'y a plus ni majorité, ni gouvernement". L'ex-chef de l'Etat réagissait dans un tweet à la décision de François Hollande et Manuel Valls d'avoir recours au 49-3 pour faire adopter la loi Macron sans vote à l'Assemblée. Le tweet de M. Sarkozy est signé de ses initiales, NS, ce qui signifie qu'il a lui-même posté le message, et non l'équipe chargée de gérer son compte Twitter. Lors de son quinquennat, les gouvernements de M. Sarkozy n'ont jamais eu recours à l'article 49.3 de la Constitution pour faire passer un texte. Le gouvernement Valls ayant décidé d'engager sa responsabilité sur le projet de loi du ministre de l'Économie Emmanuel Macron, Christian Jacob, président du groupe UMP à l'Assemblée, a indiqué que son parti allait déposer une motion de censure. Cette motion, à laquelle s'associe l'UDI, devrait être discutée jeudi soir, selon une source proche du groupe UMP. Dans un communiqué, l'UMP affirme que "les conditions dans lesquelles le président de la République a réuni dans la précipitation la plus totale un conseil des ministres extraordinaire (mardi en début d'après-midi, ndlr) illustrent une nouvelle fois la très grande fébrilité et l'extrême fragilité de la majorité socialiste". "Les Français voient une nouvelle fois ce qu'il reste des appels à l'unité nationale de l'exécutif qui n'arrive pas à unir sa propre majorité" puisque le gouvernement a décidé de "tenter de faire passer en force, contre sa propre majorité parlementaire, le projet de loi dit Macron". Le parti d'opposition estime que "le gouvernement est réduit à l'usage du 49-3 pour faire voter un texte vide de toute réforme économique réelle. Il démontre qu'il n'est pas en capacité de faire les changements structurels rendus nécessaires par la progression ininterrompue du chômage". "C'est donc un échec personnel pour le Premier ministre et un désaveu pour l'actuelle majorité présidentielle", affirme l'UMP. "Face à la crise économique qui frappe notre pays, à la montée du chômage et aux attentes très fortes de sécurité et de protection contre la menace terroriste, les Français attendent du gouvernement autre chose que ces divisions politiciennes internes à la gauche, prémices du prochain congrès du parti socialiste", affirme-t-il également. L'UMP ajoute que, "scrutin après scrutin, les Français désavouent et sanctionnent la politique du gouvernement socialiste. Le groupe UMP de l'Assemblée nationale a pris ses responsabilités en déposant une motion de censure". npk/glr/er TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: l'UDI va s'associer à la motion de censure UMP (président du groupe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217164944.acqxckw1.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UDI va s'associer à la motion de censure du groupe UMP contre le gouvernement, dont le dépôt fait suite à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur le projet de loi Macron, a annoncé mardi son président Philippe Vigier. Les députés UDI, en réunion mardi après-midi à ce sujet, vont s'associer à cette motion, mais continuent à vouloir incarner "une opposition constructive", a expliqué à l'AFP le député d'Eure-et-Loir, selon lequel "le gouvernement s'est mis tout seul dans une impasse et n'a pas la majorité politique pour faire ses réformes". Yves Jégo, l'un des députés UDI qui voulaient voter pour le projet de loi mardi, "parce qu'il constitue un petit pas vers le libéralisme" et "participe au déverrouillage de notre économie", a affirmé dans un communiqué qu'il voterait la motion de censure "déposée par l'opposition tant ce gouvernement et cette majorité me semblent mois après mois incapables globalement d'adapter notre pays aux exigences du XXIe siècle". Et il a jugé "urgent que l'opposition, dans son ensemble, démontre, à travers une plateforme programmatique, qu'elle représente désormais une alternative crédible prête à gouverner lorsque les Français auront mis fin à la malheureuse expérience socialiste". A la mi-journée, Philippe Vigier avait laissé entendre qu'une courte majorité des 30 députés UDI s'abstiendraient ou voteraient mardi pour le projet de loi pour la croissance et l'activité, évoquant "sept à huit" pour, "une petite dizaine" d'abstentions et "un peu plus d'une dizaine" de votes contre. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde avait confirmé qu'il "voterait contre" un texte porteur de "quelques mesures qui vont dans le bon sens, d'autres (...) absurdes, notamment le travail du dimanche", reprochant au gouvernement "d'avoir beaucoup dit qu'il était ouvert et de s'être en réalité montré fermé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat sur la motion de censure UMP devrait avoir lieu jeudi soir (source proche du groupe UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217164458.p78fel1r.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée va déposer mardi en fin d'après-midi une motion de censure contre le gouvernement, à laquelle va s'associer l'UDI et qui devrait être débattue jeudi soir, a-t-on appris de sources proches de ces deux groupes. Le dépôt de ce texte fait suite à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur le projet de loi Macron par Manuel Valls, au titre de l'article 49-3 de la Constitution. Aux termes de cet article, le projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" sera adopté si la motion de censure est rejetée. Si elle est acceptée, le gouvernement devra démissionner. Cette dernière hypothèse est en fait exclue car pour être adoptée, une motion de censure devrait recueillir les voix de la majorité absolue des députés, qui sont actuellement 576 (un siège étant vacant). Or, l'Assemblée compte 341 élus de gauche, toutes tendances confondues (socialistes, Front de gauche, radicaux de gauche, écologistes, divers gauche). Il n'est pas envisageable que des députés de gauche, même ceux opposés au projet de loi Macron, puissent ainsi voter une motion rédigée par l'UMP. Seuls seront en effet recensées les voix favorables à la motion, sans distinction entre les contre, les abstentions ou la non-participation au vote. La motion de censure doit être déposée dans les 24 heures suivant l'engagement de responsabilité, et le vote sur la motion doit avoir lieu au plus tôt 48 heures après. Ainsi, le dépôt de la motion mardi en fin d'après-midi permettra de procéder au scrutin dès jeudi en fin de journée. Des contacts ont déjà été pris à cet effet entre le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, et le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). La motion de censure doit être signée par un dixième au moins des membres de l'Assemblée, condition aisément remplie par le groupe UMP qui compte 198 membres et apparentés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le recours au 49-3 décidé in extremis après un entretien téléphonique Valls-Hollande (Élysée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217161215.i4riyfbp.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours au 49-3 pour faire adopter la loi Macron sans vote à l'Assemblée a été décidé mardi in extremis, juste avant que le Premier ministre Manuel Valls ne monte à la tribune pour annoncer cette décision, a-t-on appris dans l'entourage de François Hollande. Il était "apparu", a-t-on indiqué de même source, "quelques minutes" auparavant, "qu'il y avait encore un risque compte tenu des derniers décomptes" des votes probables des députés. Le Premier ministre a ainsi "appelé" au téléphone le président Hollande, tous deux décidant alors "d'engager la responsabilité du gouvernement". Dans la matinée, "il est apparu que la majorité était encore incertaine et qu'il y avait un risque que le texte ne soit pas voté", a encore indiqué l'Élysée, soulignant que c'était "un risque que l'exécutif n'a pas voulu prendre en raison de l'importance de ce texte pour notre économie". "C'est pour cette raison que le président de la République, en accord avec le Premier ministre, a décidé de réunir un Conseil des ministres à 14H30 qui a donné au gouvernement la possibilité d'engager sa responsabilité sur ce texte", a-t-on enchaîné de même source. Toujours selon l'entourage de M. Hollande, "le gouvernement s'est encore donné un peu de temps avant de prendre sa décision" jusqu'au dernier décompte de voix qui donnait encore un résultat incertain. Comme on lui demandait si le recours au 49-3 trahissait la fragilité de la majorité présidentielle, l'entourage de M. Hollande a simplement rappelé que le chef de l'État avait estimé que ce texte, "important pour notre économie et le quinquennat", donnerait un "coup de jeune" à la société française. C'est un "texte très important qui bouge les lignes, donc il est normal qu'il suscite le débat, voire des oppositions", a-t-on encore fait valoir de même source, parlant d'un "débat fructueux" à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3: Marine Le Pen demande la démission du gouvernement Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217161143.rlysseex.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN Marine Le Pen a demandé mardi la démission du gouvernement de Manuel Valls après le recours de celui-ci à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter la loi Macron à l'Assemblée nationale. Manuel "Valls devrait présenter la démission de son gouvernement. Le gouvernement avoue lui-même qu'il n'a plus la majorité. Suivant la lettre des institutions, le gouvernement doit revenir devant le peuple avec une dissolution de l'Assemblée nationale", a demandé Marine Le Pen lors d'une conférence de presse au siège du parti à Nanterre. D'après elle, une dissolution permettrait de "rebattre les cartes avec une Assemblée nationale plus représentative des aspirations de nos compatriotes". "C'est un terrifiant aveu d'échec, la démonstration que le gouvernement n'a plus de majorité, et c'est ça l'événement du jour: clairement, il n'a plus de majorité, il utilise un article qui force le passage. Ca aura pour conséquence un affaiblissement du gouvernement, et c'est surtout totalement en contradiction avec ce à quoi s'était engagé Manuel Valls qui hier soir indiquait encore qu'il ne recourrait pas au 49-3. C'est en contradiction avec ce que Hollande avait dit du 49-3, il appelait ça une +brutalité+ et un +déni de démocratie+", a assuré l'eurodéputée. La patronne du FN y a vu un "signe que l'obéissance à l'UE est un principe supérieur à la démocratie dans cette caste au pouvoir". "Nous sommes depuis le départ opposés à cette loi bien mal nommée, parce qu'elle devrait s'appeler la loi de Bruxelles, vu qu'elle vise à transcrire en droit français des directives de Bruxelles", d'après la dirigeante d'extrême droite. Manuel Valls a annoncé mardi devant l'Assemblée nationale qu'il engageait sa responsabilité sur le projet de loi Macron, qui sera donc considéré comme adopté en première lecture si une motion de censure ne renverse pas le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Valls engage sa responsabilité au titre de l'article 49-3 de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217155903.t4fyqxtf.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi devant l'Assemblée nationale qu'il engageait sa responsabilité sur le projet de loi Macron, qui sera donc considéré comme adopté en première lecture si une motion de censure ne renverse pas le gouvernement. Le Premier ministre a expliqué qu'il faisait ainsi jouer l'article 49-3 de la Constitution, car il ne voulait pas prendre "le risque d'un rejet" de ce texte, sur lequel la majorité était "incertaine". Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a ensuite suspendu le débat dans l'attente du dépôt d'une motion de censure de l'UMP. M. Valls a expliqué avoir été autorisé par le Conseil des ministres, réuni sous la présidence de François Hollande à 14H30 mardi, à engager la responsabilité de son gouvernement sur ce texte dont les dispositions sont, a-t-il dit, "essentielles pour relancer la croissance" et "lever un certain nombre de blocages dans notre économie". "Ce gouvernement assume pleinement et totalement ses responsabilités pour le pays, pour l'intérêt général", a plaidé le locataire de Matignon. Avec les trois semaines d'examen dans l'hémicycle après une semaine entière en commission spéciale, "jamais sans doute nous ne sommes arrivés ici à une telle coproduction entre le Parlement et le gouvernement", a aussi déclaré M. Valls, qui a rendu un hommage appuyé au ministre de l'Économie, à son "engagement personnel" et à sa "capacité d'écoute".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi Macron: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217155847.8fnoymq0.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'annonce mardi de l'utilisation de l'article 49-3 sur le projet de loi Macron: - Olivier Dartigolles, porte-parole du PCF: "Manuel Valls et la direction du Parti socialiste ont engagé l'opération +Il faut sauver le soldat Macron+ et, avec lui, le coeur de la politique gouvernementale +pro business+. Si ce projet de loi cristallise aujourd'hui autant de rejet et de perplexité, c'est qu'il propose de fausses solutions pour l'emploi et la croissance et de vraies régressions pour les salariés et les territoires. Les coups de menton et de talonnettes du Premier ministre devant le groupe parlementaire PS ne peut faire oublier la réalité: les amendements des frondeurs socialistes, comme ceux du groupe GDR, des écologistes, ont tous été traités avec un grand mépris. Y compris ceux qui relevaient du bon sens. Une nouvelle fois, Manuel Valls brutalise la représentation nationale." (communiqué) - Eric Coquerel, coordinateur politique du PG: "Faute de majorité pour faire adopter la loi Macron, et ce malgré des appels du pied à l'UDI et à l'UMP, Manuel Valls a décidé du coup de force que représente l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution. Symbole anti-démocratique d'une Ve République finissante, ce recours au 49-3 est en l'espèce un aveu de défaite. Manuel Valls n'avait déjà plus de majorité dans le pays pour soutenir sa politique. Cette fois, après la perte de la majorité au Sénat à l'occasion des dernières élections, il n'a plus de majorité à l'Assemblée nationale puisque pour la première fois suffisamment de députés EELV et PS ont décidé de s'y opposer. Cette crise politique est incontestablement, et quoi qu'il arrive, un tournant dans le quinquennat. Nous demandons aux députés socialistes, EELV, MRC et FDG qui avaient annoncé qu'ils refuseraient la loi Macron d'aller jusqu'au bout de leur logique (...) en déposant une motion de censure au nom d'un projet alternatif contre l'austérité" (communiqué). - Jean-Christophe Fromantin, député UDI des Hauts-de-Seine: "Tout ce qui se passe est assez décevant, on pourrait espérer une espèce d'union autour d'un texte qui n'est pas une révolution mais amène une amélioration. On veut tous faire de grandes réformes mais quand on propose, on n'y arrive pas, la politique reprend ses droits. Réformer la France dans ces conditions-là est extrêmement difficile" (sur BFMTV)]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
