<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 20:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Hollande salue la mémoire de Sophie Dessus, une femme qui "ne se résignait jamais"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303185229.1q8gvp9i.html</link>
   <description><![CDATA[Le président François Hollande a salué dans un communiqué la mémoire de la députée PS Sophie Dessus, décédée jeudi, une femme aux "convictions fortes", qui "ne se résignait jamais". "C'était une femme dotée d'une énergie incroyable et d'une ténacité infatigable. Elle ne se résignait jamais. Même pas devant le mal qui allait l'emporter en moins de trois mois", écrit le chef de l'Etat. "Elue conseillère générale en 1998 puis maire d'Uzerche en 2001, elle a consacré toute sa vie aux autres. En juin 2012, elle fut la première femme à devenir députée de la Corrèze. Elle avait des convictions fortes mais savait travailler avec tous. Le Parlement perd une députée valeureuse, la Corrèze une élue enthousiaste et unanimement appréciée", ajoute-t-il. "Je salue sa mémoire et présente ses condoléances à son époux, à ses enfants, à sa famille. Et j'exprime à titre personnel ma peine de perdre une amie si proche et si digne de sa fonction", poursuit le président Hollande. Sophie Dessus, successeur de François Hollande dans sa circonscription de Corrèze, est décédée jeudi à l'âge de 60 ans au CHU de Limoges, où elle avait été hospitalisée à la suite d'un cancer.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 19:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: l'Assemblée vote en faveur d'une meilleure protection des témoins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303182528.n59gf2ur.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi deux articles du projet post-attentats de réforme pénale qui visent à renforcer la protection des témoins, en leur permettant notamment de témoigner à huis clos ou de changer d'identité s'ils sont menacés. Le texte examiné en première lecture permet pour certains crimes et délits d'ordonner le huis clos "pour le temps de l'audition d'un témoin, si la déposition publique de celui-ci est de nature à mettre gravement en danger sa vie ou son intégrité physique ou psychique, ou celles des membres de sa famille ou de ses proches". Il prévoit aussi dans les procédures qui portent sur un crime ou sur un délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement, de permettre de garder secrète l'identité d'un témoin en cas de risque pour "sa vie ou son intégrité physique ou psychique, ou celles des membres de sa famille ou de ses proches". Celui-ci est alors désigné dans la procédure par un numéro. Un témoin peut aussi faire l'objet d'une protection destinée à assurer sa sécurité et peut "en cas de nécessité" être autorisé "par ordonnance motivée rendue par le président du tribunal de grande instance, à faire usage d'une identité d'emprunt", indique le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: l'Assemblée décide de pénaliser les constructeurs de smartphones refusant de coopérer avec la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303182208.h37j4xes.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement Les Républicains au projet de réforme pénale qui vise à pénaliser les constructeurs de smartphones qui refuseraient de coopérer avec la justice dans des enquêtes terroristes. L'amendement stipule notamment que le fait, "pour un organisme privé, de refuser de communiquer à l'autorité judiciaire requérante enquêtant sur des crimes ou délits terroristes (...) des données protégées par un moyen de cryptologie dont il est le constructeur, est puni de cinq ans d'emprisonnement et 350.000 euros d'amende". Le député LR Philippe Goujon, qui défendait cet amendement, a évoqué une "sanction réaliste", estimant que l'amendement permettrait de fixer "clairement la responsabilité pénale des constructeurs de clés de chiffrement qui refusent de coopérer avec la justice". L'amendement, a souligné cet élu de Paris, alourdit également les peines notamment pour les opérateurs qui refuseraient de coopérer, en la portant de 3.750 euros à 15.000 euros d'amende et à deux ans d'emprisonnement. Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a dit partager l'objectif de cet amendement mais en a contesté "les modalités", estimant que l'aggravation des peines uniquement pour les crimes et délits terroriste posait "une difficulté de cohérence dans le code pénal". Il a indiqué que la suite des débats parlementaires sur le texte permettrait de revenir sur ce problème de cohérence. Dans la matinée, les députés avaient renoncé à sanctionner plus fortement les géants informatiques, comme Apple et Google, qui refusent d'aider la justice à accéder au contenu crypté des smartphones, contre l'engagement d'une future coopération internationale visant ces groupes. L'Assemblée avait ainsi rejeté un amendement d'Eric Ciotti (LR), qui voulait punir d'une amende maximale de deux millions d'euros et d'une interdiction de commercialisation d'un an les entreprises technologiques refusant de collaborer avec la justice dans le cadre d'une enquête relative à des infractions terroristes. M. Goujon a jugé que son amendement pouvait être considéré "comme une solution de compromis".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 19:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de la députée socialiste de Corrèze Sophie Dessus, à 60 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303175710.ot3zpszp.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS de Corrèze Sophie Dessus, successeur de François Hollande dans sa circonscription de Corrèze, est décédée jeudi à l'âge de 60 ans au CHU de Limoges, où elle avait été hospitalisée à la suite d'un cancer, a-t-on appris de sources concordantes au Parti socialiste et en Corrèze. Elle avait été hospitalisée il y a une quinzaine de jours à la suite d'une aggravation de son état de santé. Son décès a été annoncé en fin d'après-midi à l'Assemblée nationale, lors d'une séance consacrée à la réforme pénale. Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a rendu hommage à la députée dans l'hémicycle, faisant part, au nom du gouvernement, de sa "peine". "Reste le souvenir de son optimisme contagieux, de son sourire, de son engagement au sein de la commission Culture. Elle manquera évidemment beaucoup à la Corrèze. Elle manquera, certainement beaucoup à la commission de la Culture, mais elle manquera aussi beaucoup à l'Assemblée nationale", a-t-il dit. Des commentaires humoristiques du Petit journal de Canal + sur une vidéo où l'on voyait l'ancien président Jacques Chirac lui faire des confidences à l'oreille, au grand agacement de son épouse Bernadette, avaient contribué à la faire connaître du grand public. Sophie Dessus, considérée comme une proche du chef de l'Etat, avait été élue deputée en 2012 dans l'ancien fief électoral de François Hollande, la première circonscription de Corrèze à Tulle, devenant ainsi la première femme députée de ce département. Née à Suresnes (Hauts-de-Seine) et issue d'une famille originaire du Limousin, elle s'était installée en Corrèze à l'âge de 19 ans et y avait exercé le métier d'agricultrice pendant une trentaine d'années, s'engageant progressivement dans la politique locale. Elle était depuis 2001 maire d'Uzerche, une ville de 3.300 habitants. A l'Assemblée nationale, elle était membre de la commission des affaires culturelles et de l'éducation de l'Assemblée Nationale, et membre de la délégation aux droits des femmes et à l'égalité des chances entre hommes et femmes. Elle intervenait aussi sur les sujets touchant aux collectivités territoriales et à la ruralité. Sophie Dessus était la petite-fille du juriste et académicien Henri Mazeaud (1900-1993), et petite-cousine du gaulliste Pierre Mazeaud (juriste, homme politique et alpiniste), président du Conseil consitutionnel de 2004 à 2007. Elle était mère de quatre enfants, nés entre 1976 et 1987. Gérard Vandenbroucke, ancien président PS de la région Limousin, a salué auprès de l'AFP le souvenir "d'une sacrée femme politique qui bougeait tout le temps, ne lâchait pas un dossier tant qu'elle ne l'avait pas mené au bout, une femme optimiste et avec du punch. A mes yeux, c'était une battante et une combattante". Alain Lagarde, ancien premier secrétaire fédéral du PS en Corrèze, a rendu hommage a une femme "de grand talent, d'une grande pugnacité, qui ne calait pas sur ses convictions". juc-chl-pbl/ban/bma SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "séminaire" entre députés PS et gouvernement, les 8 et 14 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303173817.wg9o1g3m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes se réuniront les 8 et 14 mars "en séminaire" avec des membres du gouvernement pour plancher sur le projet de loi controversé sur le Travail, a indiqué jeudi le président du groupe, Bruno Le Roux. "Séminaire de travail @socialistesAN avec @gouvernementFR sur le texte travail les 8 et 14 mars puis groupe le 15. Une bonne méthode", a tweeté M. Le Roux, après l'acceptation mardi par Manuel Valls de cette proposition de collaboration. Le député Christophe Sirugue, qui pourrait être le rapporteur du projet de loi El Khomri, avait formulé cette demande après une rencontre avec le Premier ministre à Matignon, à laquelle participait la présidente de la commission des Affaires sociales. "Je veux que nous travaillions ensemble à une feuille de route. Il y aura un séminaire du groupe puisque le groupe le souhaite. Mettons à profit ces 15 jours pour travailler", avait déclaré devant les députés PS le locataire de Matignon, au lendemain de l'annonce d'un report du passage de la réforme du code du travail en Conseil des ministres du 9 au 24 mars. Il s'agira mardi prochain de "travailler sur les points qui posent question" dans le projet de réforme, puis le 14 mars "sur les solutions", notamment avec les membres des commissions concernées, a-t-on précisé jeudi dans les rangs socialistes. Le 15 mars, ces travaux, réalisés à huis clos, seront présentés à la réunion hebdomadaire du groupe socialiste. Les sénateurs PS seront associés à ce chantier. Ce calendrier doit permettre d'être en phase avec les rencontres la semaine prochaine de Manuel Valls avec les partenaires sociaux, qu'il recevra séparément, avant de les voir tous ensemble le 14 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: l'Assemblée facilite la possibilité pour les associations de se constituer partie civile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303173724.g9hgf3q5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un amendement du gouvernement au projet de réforme pénale qui facilite la possibilité pour les associations de défense des victimes de terrorisme de se constituer partie civile, un dispositif attendu notamment par les victimes des attentats du 13 novembre. L'amendement adopté permet aux associations regroupant des victimes d'un attentat terroriste particulier de se constituer partie civile dans la procédure concernant cet attentat, sans exiger, comme actuellement, une condition d'ancienneté de cinq ans pour l'association. La nouvelle secrétaire d'Etat auprès du Premier ministre chargée de l'aide aux victimes, Juliette Méadel, dont c'était la première prise de parole dans l'hémicycle, a expliqué avoir décidé le dépôt de cet amendement à la suite de ses rencontres avec les associations, pour lesquelles c'est une "attente forte". Elle a notamment cité les mots de Georges Salines, père de Lola, tuée au Bataclan, indiquant que "défendre ses intérêts en justice, c'est supporter l'insupportable". Elle a estimé que l'amendement permettrait aux associations d'être "mieux informées et de façon plus simple" expliquant plus globalement que son "rôle principal" au sein du gouvernement était "de coordonner, d'animer, et de faire évoluer le dispositif de prise en charge des victimes". D'autres amendements en ce sens avaient été déposés, dont un, fait rare, était transpartisan, porté à la fois par le rapporteur socialiste Pascal Popelin avec Sébastien Pietrasanta (PS), et deux députés Les Républicains, Philippe Goujon et Georges Fenech. "Ce texte est très important pour nous car il nous permettra de prendre un avocat, d'être en contact directement avec le juge d'instruction, d'être informé de l'enquête et si nécessaire, de demander des actes" a souligné Georges Salines, président de l'association 13 novembre: fraternité et vérité. "On se sent plus fort dans une association de victimes que quand on est seul", a confirmé Olivia Mons, représentante de l'Inavem (fédération d'associations d'aide aux victimes). "Passé le choc, les familles veulent des explications et elles sont de plus en plus nombreuses à avoir des questionnements, à vouloir savoir ce qu'il s'est passé", a-t-elle dit. Lors de sa première intervention publique au colloque de l'Inavem à Paris en février, Mme Méadel avait reconnu une série de "dysfonctionnements" dans la prise en charge des victimes des attentats. Selon son secrétariat d'État, près de 4.100 dossiers de victimes des attentats du 13 novembre, qui ont fait 130 morts et des centaines de blessés, sont aujourd'hui à l'étude. Au total, 660 personnes ont été prises en charge par les hôpitaux publics et militaires d'Ile-de-France après les attentats de Paris, selon le ministère de la Santé. Parmi elles, 27 étaient encore hospitalisées mercredi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre le crime organisé: les députés autorisent les "cyber-douaniers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303163236.f5vcm7q5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé jeudi les pouvoirs des douaniers dans la lutte contre le crime organisé, en leur donnant le pouvoir d'enquêter sous pseudonyme sur internet ("cyberpatrouille" ou "cyberinfiltration"), une technique déjà permise aux officiers de police judiciaire. "La lutte contre la fraude sur internet, notamment dans le domaine des armes à feu et des stupéfiants, nécessite de renforcer les capacités de détection des sites ou de particuliers proposant l'acquisition de marchandises de fraude en ligne", a expliqué Yann Galut (PS), à l'occasion de l'examen du projet post-attentats de réforme pénale. Ainsi les enquêteurs "seront en contact avec les personnes susceptibles d'être les auteurs d'infractions douanières particulièrement graves et ils pourront recueillir des éléments de preuve déterminants et des données sur ces personnes", a ajouté le député dont l'amendement a été adopté. Le projet de loi prévoit également d'assouplir la charge de la preuve du délit douanier de blanchiment, en instituant une présomption quant à l'origine illicite des fonds "lorsque les conditions de l'opération d'exportation, d'importation ou de transfert ne paraissent obéir à d'autres motifs que de dissimuler que les fonds ont une telle origine". Il créé également une infraction spécifique - la participation intentionnelle à un trafic de biens culturels provenant de zones d'implantation d'organisations terroristes - pour compléter l'arsenal juridique destiné à combattre le trafic de biens culturels, une des sources de financement du groupe Etat islamique, selon le ministre des Finances Michel Sapin. Du fait de l'avis défavorable du gouvernement, les députés ont en revanche rejeté des amendements de tous les bancs voulant accentuer la répression de la contrefaçon en en faisant une infraction pénale liée au financement du terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la possibilité d'une "perpétuité incompressible" pour les crimes terroristes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303123208.uownhxow.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi par amendement la possibilité pour une cour d'assises de prononcer une "perpétuité dite incompressible" aux auteurs de crimes terroristes, à l'occasion du projet de loi de réforme pénale. Cet amendement du député Les Républicains Guillaume Larrivé, sous-amendé par le gouvernement, permettra à une cour d'assises, lorsque le crime terroriste est passible de la réclusion criminelle à perpétuité, soit de porter la période de sûreté jusqu'à 30 ans contre 22 actuellement, soit de décider qu'aucune mesure d'aménagement de peine ne pourra être accordée au condamné. Par ailleurs, une période de sûreté obligatoire sera applicable pour tous les délits et crimes terroristes punis d'au moins dix ans de prison. Cet amendement a été soutenu par de nombreux députés de gauche qui avaient déposé des amendements similaires. Jean-Luc Laurent (MRC, ex-chevènementiste) a salué "une volonté commune issue de tous les bans de sanctionner les criminels auteurs d'actes terroristes". Seul le socialiste Gérard Sebaoun s'est voulu "une voix dissonante" en estimant "qu'un alourdissement indéfini de la peine n'a aucun sens par rapport à des individus qui veulent mourir". La gauche a cependant refusé de suivre la droite qui présentait des amendements pour prévoir la mise en oeuvre d'une rétention de sûreté pour les terroristes à l'issue de l'exécution de leur peine. Pour Eric Ciotti (LR), ce serait "un principe de précaution" pour "préserver les Français de la sortie de prison d'individus condamnés pour terrorisme". Pour son collègue du même bord Nicolas Dhuicq, "tout individu n'est pas accessible à la rédemption". "Il reste un trou dans la raquette pour les terroristes aujourd'hui en prison" du fait du principe de la non-rétroactivité des lois, qui fait que les nouvelles mesures adoptées ne pourront leur être appliquées, selon Frédéric Lefebvre. Plusieurs députés LR ont conditionné leur approbation globale du projet de loi au vote de ces amendements finalement rejetés. La rétention de sûreté a été instituée en 2008 pour certaines personnes condamnées à une peine de réclusion criminelle de plus de quinze ans pour certains crimes (tortures, assassinats, viols...) et qui présentent une "particulière dangerosité" de récidive à l'issue de l'examen de leur situation à la fin de la peine. "Vous vendez du vent avec la rétention de sûreté", qui ne s'appliquera au mieux qu'"en 2023", leur a ainsi répondu le président de la commission des Lois, Dominique Raimbourg (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 13:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le patron des députés PRG veut plafonner le nombre des membres du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303120815.7gesfzlb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a annoncé jeudi le dépôt d'une proposition de loi constitutionnelle "sur l'organisation du gouvernement et le statut de ses membres", qui entend notamment limiter à 30 le nombre de ministres et secrétaires d'Etat. La proposition de loi, qui n'a pas encore été formellement enregistrée par l'Assemblée, comporte "quatre dispositions visant à renforcer l'efficacité de l'action gouvernementale", explique M. Schwartzenberg dans un communiqué. En premier lieu, elle vise, en ajoutant un article à la Constitution, à "plafonner à 30 le nombre des membres du gouvernement: soit 20 ministres de plein exercice et 10 ministres délégués ou secrétaires d'État". Le gouvernement actuel compte 38 membres outre le Premier ministre Manuel Valls, contre 32 dans l'équipe précédente. "Ce nombre élevé ne constitue pas une exception. Depuis trente ans, depuis 1986, 16 des 19 gouvernements successifs ont compté plus de 30 membres dont 7 ont même compris plus de 40 membres", relève le député PRG, pour qui "le surdimensionnement de l'équipe gouvernementale" risque de porter préjudice "à sa cohésion et de fragmenter son action". La proposition de l'élu du Val-de-Marne vise aussi à fixer une liste des 20 principaux ministères afin que ceux-ci "ne changent pas fréquemment et peu utilement au fil des gouvernements successifs et de leurs remaniements". Elle entend également "rendre juridiquement incompatibles fonction gouvernementale et fonction exécutive locale"(maire ou maire-adjoint, président de conseil départemental ou régional, etc.), au motif qu'un tel cumul est "matériellement difficile" et pour "prévenir d'éventuels conflits d'intérêts". Une telle disposition empêcherait un cas de cumul comme celui de l'actuel ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian, également président de la région Bretagne depuis décembre. Enfin, le texte prévoit de "rendre incompatibles l'exercice d'une fonction ministérielle et la direction d'une formation politique". M. Schwartzenberg note que "plusieurs ministres, voire Premier ministres (Jacques Chirac de 1986 à 1988, Alain Juppé de 1995 à 1997), ont été simultanément chefs de parti", mais juge que "la fonction ministérielle peut difficilement se cumuler" avec une telle fonction. Le PRG compte actuellement trois représentants au gouvernement, dont Jean-Michel Baylet. M. Baylet a démissionné de la présidence du parti après sa nomination comme ministre lors du dernier remaniement -la présidence par intérim jusqu'au prochain congrès étant assurée par l'ancienne ministre du Logement Sylvia Pinel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 13:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cryptage/terrorisme: feu nourri à l'Assemblée contre Apple et Google, mais pas de sanction votée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303114339.zvbpsb9p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé jeudi à sanctionner plus fortement les géants informatiques, comme Apple et Google, qui refusent d'aider la justice à accéder au contenu crypté des smartphones, contre l'engagement d'une future coopération internationale visant ces groupes qui "font leur loi", ont-ils dénoncé. L'Assemblée a rejeté par 12 voix contre 11 un amendement d'Eric Ciotti, qui voulait punir d'une amende maximale de deux millions d'euros et d'une interdiction de commercialisation d'un an les entreprises technologiques refusant de collaborer avec la justice dans le cadre d'une enquête relative à des infractions terroristes. Le socialiste Yann Galut, qui avait déposé des amendements voisins, les avait retirés après des explications du ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, plaidant "qu'une loi nationale est inopérante" sur ce thème et se disant "confiant" sur de prochaines "avancées" dans la "coopération européenne et internationale". Députés PS et LR se sont rejoints pour dénoncer le comportement de l'américain Apple qui refuse d'aider le FBI à accéder au contenu crypté d'un iPhone utilisé par l'un des auteurs de l'attentat de San Bernardino, qui avait fait 14 morts en décembre en Californie. "Face à des entreprises qui considèrent les Etats comme des nains et méprisent leurs lois et leurs règles, il faut une capacité dissuasive", a argumenté M. Ciotti. "On a des multinationales qui ont décidé de faire leur propre loi. je ne comprends pas les défenseurs des libertés qui disent qu'on ne peut pas perquisitionner un portable alors qu'on peut perquisitionner une voiture ou une maison", a renchéri M. Galut, avocat de profession et ancien rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale. En France, en 2015, huit téléphones sont restés inaccessibles à la police judiciaire dans des enquêtes pour terrorisme, a rappelé ce député PS du Cher, dont celui de Sid Ahmed Ghlam, principal suspect du projet d'attentat avorté contre une église à Villejuif en 2015. Les grands groupes technologiques proposent de plus en plus de produits et applications inviolables, dont seul l'utilisateur détient la clef. Ils affirment que cette sécurité améliorée est nécessaire pour garder la confiance des consommateurs. Tout en déplorant ces attitudes, M. Urvoas a cependant rappelé qu'elles étaient aussi une "réponse au comportement de la NSA", l'agence de renseignement américaine qui a massivement capté des données pendant des années. Un argument repris par l'écologiste Sergio Coronado, soulignant le risque "que les outils de décryptage ne tombent entre les mains de régimes autoritaires en Syrie, Chine ou Corée du Nord". far/ic/frd/phc APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi El Khomri: Hollande-Valls, "opposition quasiment frontale" - Jacob, LR -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303112457.lybbd0vy.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale: "S'il fallait se donner le temps de la concertation, pourquoi le gouvernement n'y a pas pensé il y a huit jours? C'est un projet de loi qu'il (Manuel Valls) a porté de A à Z. Il avait annoncé (...) +j'irai jusqu'au bout+ avec le ton martial qu'on lui connaît. Et puis, le président de la République le retire de l'ordre du jour. C'est une humiliation pour Manuel Valls. Manuel Valls n'a plus de majorité à l'Assemblée (...) et aujourd'hui se pose clairement la question de savoir s'il a encore la confiance du président. On voit bien qu'on est dans une opposition à fleurets mouchetés encore à ce stade, mais quasiment frontale entre le président de la République et le Premier ministre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retour du "jihad": l'Assemblée vote des mesures de contrôle administratif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302230133.r2b68m7h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la création de mesures de contrôle administratif pour certaines personnes de retour du "jihad", dans le cadre de l'examen du projet post-attentats de réforme pénale. Ces personnes, contre lesquelles il n'y aurait pas d'éléments suffisants pour justifier une mise en examen, pourraient notamment être assignées à résidence, sur décision du ministère de l'Intérieur après information du parquet, pendant une durée d'un mois non renouvelable. De plus, elles pourraient devoir déclarer tout changement de domicile, signaler leurs déplacements ou encore déclarer leurs identifiants de tout moyen de communication électronique, durant une période de trois mois renouvelable une fois. Ces contraintes pourraient être suspendues si la personne se soumet à une action de réinsertion et d'acquisition des "valeurs de citoyenneté". Il devra exister "des raisons sérieuses de penser" que la personne concernée a voulu "rejoindre un théâtre d'opérations de groupements terroristes" ou tenté de le faire, en vertu d'une réécriture proposée par le rapporteur Pascal Popelin (PS) pour limiter le contrôle aux seuls cas qui ne peuvent ou ne peuvent encore être judiciarisés. En outre, il faudra des conditions "susceptibles de conduire (la personne) à porter atteinte à la sécurité publique". Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a défendu avec ces mesures l'application d'un "principe de précaution et de prévention". "Dans le doute, nous ne pouvons laisser sans surveillance" ces individus, et il faut "prendre le temps" de réunir d'éventuels éléments pour saisir la justice, a-t-il appuyé. Le ministre a précisé que cette disposition pouvait concerner actuellement "30-40 personnes" de retour du "jihad". Au total, la DGSI (Direction générale de la sécurité intérieure) a recensé 254 individus dont il a pu être établi qu'ils avaient séjourné dans la zone syro-irakienne ou dans toute autre zone de conflit terroriste. Quelque 600 Français se trouveraient encore sur place. Des députés écologistes, du Front de gauche et des socialistes frondeurs ont tenté vainement de faire supprimer ce contrôle administratif, perçu comme un "nouveau transfert" du judiciaire vers l'autorité administrative. Les écologistes ont cependant fait adopter un amendement suivant une recommandation du Défenseur des droits Jacques Toubon, afin que les mesures de contrôle soient levées dès lors que les conditions requises ne sont plus réunies. Pour leur part, des députés LR tel Pierre Lellouche ont cherché, sans succès, à élargir les périodes de contrôle et à le durcir. Un amendement d'Eric Ciotti (LR) pour porter à douze heures par jour, au lieu de huit dans le projet de loi, l'assignation à résidence, a également été retoqué. "Il n'y a pas de raison d'aligner" cette durée quotidienne sur celle actuelle concernant les assignations sous le régime de l'état d'urgence, a fait valoir le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. Le projet de loi de "lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement" vise à prendre le relais de l'état d'urgence, en vigueur depuis les attentats du 13 novembre et prolongé jusqu'au 26 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: l'Assemblée pour un usage assoupli des armes par les forces de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302215052.ztop1nvk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir l'assouplissement des règles d'usage des armes par les forces de l'ordre, dans le cadre du projet post-attentats de réforme pénale examiné en première lecture. A côté des cas de légitime défense, un nouveau régime d'irresponsabilité pénale doit bénéficier aux policiers, gendarmes, douaniers et militaires qui auront fait un usage de leur arme en cas "d'absolue nécessité" contre quelqu'un qui vient de commettre ou tenter de commettre un meurtre et qui s'apprête à recommencer. Cette mesure clé du projet de loi de "lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement" vise "à sécuriser l'action des forces de l'ordre" lors du "périple meurtrier" de personnes, comme ce fut le cas lors des attentats de janvier et novembre 2015, a dit le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, qui a promis des actions de formation et d'entraînement. Il faudra que la détermination de l'individu à tuer de nouveau soit "quasi certaine" pour les forces de l'ordre, et leur intervention ne se fera que dans un "temps voisin" des premiers actes, a précisé le ministre. Face à "un Kouachi ou un Coulibaly", auteurs des attaques jihadistes de janvier 2015, les sommations ne sont pas possibles, a-t-il aussi relevé. Face aux critiques de certains à gauche, M. Cazeneuve a assuré que sa mesure était "loin d'un permis de tuer". Elle ne s'appliquera pas par exemple à "un braqueur en fuite" qui a tué "par voie de conséquence de son action principale", c'est-à-dire son méfait. Les députés du Front de gauche, des écologistes et des socialistes frondeurs ont cherché à faire supprimer ces nouvelles règles, s'apparentant à une "présomption d'irresponsabilité" pour les forces de l'ordre, alors que le droit existant offre tous les outils nécessaires selon eux. Pour l'écologiste Noël Mamère, il s'agit même d'une "extension du droit de tuer", qui représente "un grave danger pour la sécurité des Français". Pour leur part, les députés LR ont salué la proposition gouvernementale qui est "une bonne chose". "Vous avez souhaité répondre à nos attentes", a lancé au ministre leur orateur, Eric Ciotti. Mais, se prévalant du soutien du syndicat policier Alliance et reprenant l'avis mitigé du Conseil d'Etat sur la mesure, il en a appelé à une "redéfinition plus globale" des règles de l'usage des armes. L'amendement LR pour élargir l'usage aux cas de "danger imminent" et aux "violences graves" a toutefois été repoussé. "Il faut une approche pragmatique" face à l'évolution de la menace terroriste, a plaidé M. Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 22:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité dans les transports: le Sénat valide l'accord trouvé avec l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302200204.yrnvx1l7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a validé mercredi l'accord trouvé avec l'Assemblée sur une proposition de loi PS sur la sécurité dans les transports, qui mêle des mesures de lutte contre la fraude et contre le terrorisme après l'attentat manqué dans un Thalys cet été. Cette nouvelle version, trouvée à l'occasion d'une commission mixte paritaire (CMP: 7 députés, 7 sénateurs), doit être à présent approuvée par l'Assemblée le 9 mars. La CMP a notamment réintroduit un article contre les violences et harcèlements à caractère sexiste dans les transports qu'avait supprimés le Sénat en commission, tout en le modifiant. La nouvelle version prévoit que ces faits feront l'objet d'un rapport annuel qui sera transmis au défenseur des droits, à l'observatoire national de la violence faite aux femmes, et au Haut conseil de l'égalité entre les femmes et les hommes. Sa suppression avait été vivement critiquée par des associations de lutte contre les violences faites aux femmes. Esther Benbassa a estimé que le rétablissement de l'article est "un motif de grande satisfaction" pour son groupe écologiste. "Nous sommes mal à l'aise avec la surenchère législative qui est de mise aujourd'hui", a-t-elle poursuivi en annonçant l'abstention des écologistes: "on part d'un texte ayant pour objectif la répression des incivilités et des violences dans les transports ainsi que la lutte contre la fraude, on arrive à un texte sécuritaire à visée antiterroriste". Pour Eliane Assassi dont le groupe Communiste, républicain et citoyen n'a pas voté non plus le texte, "on profite de l'émotion générale pour privatiser des fonctions régaliennes". "Pour lutter contre la fraude, c'est de personnel présent et identifié que nous avons besoin", a-t-elle lancé. "Or les effectifs des agents dans les gares et des contrôleurs ne cessent de fondre. Ce texte masque les vrais problèmes et les vrais enjeux". Les autres groupes -Les Républicains, UDI-UC, PS et RDSE à majorité PRG- l'ont approuvé à l'occasion d'un scrutin à bras levé. Le texte répond à un double objectif: protéger les transports en commun contre les risques d'attentats et d'atteintes à la sécurité publique, et lutter contre la fraude, les incivilités et les violences faites aux femmes dans les transports publics. La CMP a repris plusieurs dispositions du Sénat, telles que l'expérimentation du port de caméras-piétons au bénéfice des agents de sécurité de la SNCF et de la RATP, la possibilité d'une transmission en temps réel des images de vidéoprotection aux forces de l'ordre ou encore l'obligation pour les fraudeurs de justifier de leur identité et la possibilité pour les transporteurs d'exiger des titres de transport nominatifs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 21:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive du projet de loi sur les réseaux des CCI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302195520.iqu62s33.html</link>
   <description><![CDATA[Le parlement a définitivement adopté mercredi par un vote du Sénat le projet de loi relatif aux réseaux des chambres de commerce et d'industrie (CCI) et des chambres de métiers et de l'artisanat (CMA), qui vise notamment à prendre en compte la nouvelle organisation territoriale. Les sénateurs ont donné son feu vert à la version née d'un compromis avec les députés, déjà voté à l'Assemblée le 17 février. Le projet vise notamment à permettre une meilleure rationalisation et mutualisation des CCI. Il ouvre la possibilité aux CMA départementales de se regrouper en CMA interdépartementales. L'accord en commission mixte paritaire a notamment porté sur l'affectation aux CCI rurales géographiquement isolées du quart au moins du fonds de modernisation et de solidarité destiné à être alloué par les CCI de région. Députés et sénateurs souhaitaient ardemment trouver un compromis, en partie parce que les élections des membres titulaires des CCI prévues fin 2015 avaient été reportées au mois de novembre 2016. Ils ne souhaitaient pas voir les élections différées une nouvelle fois. Le président de CCI France André Marcon avait salué l'accord. Selon lui, il répond aux attentes "en respectant les grandes orientations de réorganisation du réseau des CCI", "en privilégiant une carte consulaire décidée par les élus des CCI réunis en région dans l'intérêt des entreprises et des territoires" et "en donnant aux CCI tous les outils permettant d'organiser sereinement les prochaines élections consulaires". Les CCI et les CMA, constitués d'établissements publics, ont pour missions principales de soutenir le développement économique des entreprises et de favoriser l'insertion des jeunes dans l'emploi par l'apprentissage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 20:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
