<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 20:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée à la privatisation d'Aéroports de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314190047.tvb2k6oa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un nouveau feu vert à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP), voulue par le gouvernement mais vivement contestée par les oppositions. Les députés ont adopté par 42 voix contre 17 en nouvelle lecture l'article 49 du projet de loi Pacte qui prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%, pour un montant évalué à 9,5 milliards d'euros). pr/chl/jk/spe AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: Le Maire donne de nouveaux gages face aux critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314154944.kc37yax1.html</link>
   <description><![CDATA[Nuisances pour les riverains, investissements: le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a donné jeudi de nouveaux gages pour la privatisation controversée d'Aéroports de Paris (ADP), que l'Assemblée nationale devrait de nouveau valider jeudi, non sans peine. Interventions en chaîne, rappels au règlement, suspension de séance: les oppositions bataillaient contre cette privatisation prévue dans le projet de loi Pacte, examiné en nouvelle lecture. Les débats ont butté jeudi après-midi sur le contenu du cahier des charges du concessionnaire, plusieurs députés en réclamant la copie, tandis que le ministre en proposait la consultation dans une salle annexe. Dans la matinée, le ministre a assuré que "toutes les options de cession" restaient sur la table, "avec ou sans le maintien d'une participation de l'Etat dans le capital d'ADP". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux avait indiqué mardi que l'Etat conserverait "à peu près 20%" du capital d'ADP. Le régime de concession durant 70 ans que prévoit le gouvernement dans le projet de loi Pacte est "la meilleure façon de garantir le développement de ce fleuron" qu'est ADP, a assuré le ministre, après un débat général de trois heures trente. Cette privatisation doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, qui bénéficiera de "250 millions d'euros de revenus garantis", a rappelé M. Le Maire. ADP a annoncé une hausse de 6,9% de son bénéfice net en 2018, à 610 millions d'euros, pour un chiffre d'affaires de près de 4,5 milliards d'euros. Le ministre a une nouvelle fois répondu point par point aux oppositions et apporté de nouvelles "garanties", en particulier pour les riverains. "La taxe sur les nuisances aériennes était de 45 millions d'euros, nous allons la porter à 55 millions d'euros", ce qui facilitera "l'insonorisation des bâtiments". En outre, "les riverains seront mieux consultés" en cas de modification de la circulation aérienne et "les descentes continues à Paris-Charles-de-Gaulle", pour éviter "les avions qui tournent en rond" avant d'atterrir, seront généralisées "à partir de 2023", a-t-il dit. Le ministre a indiqué que l'État pourrait "imposer des investissements à ADP si jamais le concessionnaire" y renonçait, évoquant en particulier le terminal 4 de Roissy, "si l'État estime qu'il est indispensable pour le succès d'ADP". Concernant le choix de ce futur concessionnaire, M. Le Maire a assuré que la société Vinci, pour qui la gauche de la gauche soupçonne un éventuel "cadeau", "ne bénéficierait évidemment d'aucun privilège". La procédure sera "transparente, avec des critères qui seront sous le double contrôle de la Commission des participations et du juge", a-t-il fait valoir. Et "il n'y aura pas de gré à gré". Le ministre (ex-LR) a ironisé sur les divergences entre le président des Républicains, Laurent Wauquiez, défavorable, et la présidente de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse, pas opposée sous réserve de garanties. A Nicolas Dupont-Aignan, député de l'Essonne, qui avait demandé "quelle [était] la banque conseil de cette opération" et "qui [en dirigeait] la filiale française", M. Le Maire a répondu qu'il s'agit respectivement de Bank of America, choisie en novembre 2017, et de Bernard Mourad, arrivé un an après. Or celui-ci a conseillé Emmanuel Macron dans le passé, ce que le président de Debout la France trouve "malsain", a-t-il ensuite déclaré lors d'une conférence de presse. Le ministre a de son côté accusé M. Dupont-Aignan d'"abîmer l'esprit public" par sa "théorie du soupçon, du complot". reb-ll-pr/ib/LyS AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation controversée d'ADP: Le Maire donne de nouveaux gages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314143214.gxbbrva2.html</link>
   <description><![CDATA[Nuisances pour les riverains, investissements: le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a donné jeudi de nouveaux gages pour la privatisation critiquée d'Aéroports de Paris (ADP), que l'Assemblée nationale doit de nouveau valider jeudi. Comme la veille, il a assuré lors de l'examen du projet de loi Pacte que "toutes les options de cession" restaient sur la table, "avec ou sans le maintien d'une participation de l'Etat dans le capital d'ADP". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux avait indiqué mardi sur France Inter que l'Etat conserverait "à peu près 20%" du capital d'ADP. Le régime de concession durant 70 ans que prévoit le gouvernement dans le projet de loi Pacte est "la meilleure façon de garantir le développement de ce fleuron" qu'est ADP, a assuré le ministre, après un débat général de 3H30 lors de la nouvelle lecture du texte. Cette privatisation doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, qui bénéficiera de "250 millions d'euros de revenus garantis", a rappelé M. Le Maire. Le ministre a une nouvelle fois répondu point par point aux oppositions, et apporté de nouvelles "garanties", en particulier pour les riverains. "La taxe sur les nuisances aériennes était de 45 millions d'euros, nous allons la porter à 55 millions d'euros", ce qui facilitera "l'insonorisation des bâtiments". En outre, "les riverains seront mieux consultés" en cas de modification de la circulation aérienne, et "les descentes continues à Paris-Charles-de-Gaulle", pour éviter "les avions qui tournent en rond" avant d'atterrir, seront généralisées "à partir de 2023", a-t-il dit. Le ministre a indiqué que l'Etat pourra "imposer des investissements à ADP si jamais le concessionnaire" y renonçait, évoquant en particulier le terminal 4 de Roissy, "si l'Etat estime qu'il est indispensable pour le succès d'ADP". Concernant le choix de ce futur concessionnaire, M. Le Maire a assuré que la société Vinci, pour qui la gauche de la gauche soupçonne un "cadeau", "ne bénéficiera évidemment d'aucun privilège". La procédure sera "transparente, avec des critères qui seront sous le double contrôle de la Commission des participations et du juge", a-t-il fait valoir. Et "il n'y aura pas de gré à gré". reb-ll/pr/ib/eb AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 14:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bercy détaille son plan pour améliorer les relations entre fisc et entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314113018.ypzdwm2q.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a présenté jeudi une série de mesures destinées à améliorer les relations entre les entreprises et l'administration fiscale, prévoyant notamment des contrats de "partenariat", signés par plusieurs grands groupes, pour régler les problèmes fiscaux "au fil de l'eau". Cet ensemble de mesures, qui impliquent selon Bercy un "changement de posture complet" de la part de l'administration, s'inscrit dans la logique du "droit à l'erreur", introduit dans le droit français par la loi pour un Etat au service d'une société de confiance (Essoc), votée en 2018. Ce dispositif "est une manière plus économe de vérifier la conformité fiscale des entreprises". "Nous ne renonçons pas au contrôle fiscal, rien n'est plus faux", a insisté le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin en dévoilant devant des acteurs économiques réunis à Bercy les grandes lignes de ce plan. Parmi les principales nouveautés figure la création de "partenariats fiscaux", inspirés des pratiques néerlandaises ou britanniques, et ouverts aux grands groupes et entreprises de taille intermédiaire (ETI), qui sont le plus souvent contrôlés. Ce dispositif, qui s'appuiera sur un service de plusieurs agents, permettra aux entreprises de faire valider par l'administration leurs positions sur des problématiques juridiques pointues, en échange d'une plus grande transparence de leur part. "Pour l'entreprise, le risque de redressement a posteriori, avec intérêts de retard et parfois pénalités, sera écarté". Et "pour l'Etat, le juste impôt sera recouvré tout de suite, sans contentieux, ce qui fera gagner du temps et de l'énergie à tout le monde", a vanté M. Darmanin. Une dizaine d'entreprises, principalement membres du CAC 40, se sont à ce stade portées volontaires, parmi lesquelles Total, Air France, Air Liquide, Engie et Safran. D'après Bercy, plusieurs dizaines de sociétés pourraient à terme bénéficier de ce dispositif. Concernant les PME, une procédure "d'accompagnement fiscal personnalisé" va par ailleurs être créé, en mobilisant des experts au sein des directions régionales de la DGFIP pour les sociétés confrontées à un contexte d'incertitude juridique. Quelque 550 sociétés, selon Bercy, sont à ce stade ciblées. Cette nouvelle approche sera complétée par la mise en place d'une cellule de "mise en conformité", auprès de laquelle les entreprises pourront régulariser leurs situation dans des dossiers complexes, par exemple lors de la découverte d'une anomalie fiscale à l'issue d'une acquisition. Les PME pourront enfin faire certifier leurs comptes par un "tiers de confiance" -- en l'occurrence un commissaire aux comptes. En cas d'erreur du certificateur, elles n'encourront "aucune pénalité" ni "aucun intérêt de retard", a souligné M. Darmanin. vab/soe/mcj TOTAL AIR LIQUIDE SAFRAN ENGIE AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de la majorité réclament une mission d'information sur le cannabis "bien-être"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314060013.z9vgpdgv.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de la majorité LREM demandent la création d'une mission d'information à l'Assemblée sur l'usage "bien-être" du cannabis, arguant "des débouchés considérables" de la culture du chanvre pour les agriculteurs français. "Le périmètre de cette mission serait restreint aux produits issus du chanvre +bien-être+", précisent jeudi ces députés dans un communiqué, expliquant que les produits concernés contiennent un principe actif non-psychotrope (moins de 0,2% de THC) mais ayant des vertus pour "l'amélioration du confort de vie". Ils favorisent "la réduction du stress et de l'anxiété, l'amélioration du sommeil et de la récupération" et peuvent être consommés sous forme alimentaire, liquide, vaporisé ou de produits cosmétiques", soulignent ces élus. Parmi les signataires figurent les marcheurs Jean-Baptise Moreau (Creuse), Sophie Beaudouin-Hubière (Haute-Vienne), Jean-Baptiste Djebarri (Haute-Vienne), Naïma Moutchou (Val d'Oise) et Ludovic Mendes (Moselle) et le député Paul Molac, du groupe Liberté et territoires (Morbihan). Une dizaine d'autres députés LREM soutiennent leur initiative. "Aujourd'hui, des dizaines de milliers de consommateurs français utilisent quotidiennement des produits à base de chanvre +bien-être+ et de cannabidiol (CBD)", indiquent les six élus signataires, regrettant que ceux-ci soit souvent "importés de chez nos voisins européens, notamment via des plateformes en ligne". Pointant un "flou juridique" sur la consommation et la commercialisation de ces produits, ils estiment que la France "sur-transpose" actuellement "la réglementation européenne" en interdisant tous "les produits issus de la fleur du chanvre" et en restreignant "l'utilisation du chanvre "au seul commerce des fibres et des graines". Pour ces élus, "cette réglementation empêche les acteurs économiques nationaux de développer" une vraie filière alors que "la France est le premier producteur européen du chanvre". Pourtant, "cette production répondrait à nos attentes sociétales et environnementales pour une agriculture saine, sûre et durable puisque sa production ne nécessite ni produits phytopharmaceutiques, ni OGM", font-ils valoir. Pour eux, la législation française doit aujourd'hui s'adapter afin de favoriser "l'ouverture d'un marché estimé à 1 milliard d'euros par an", pour "améliorer le revenu de nos agriculteurs et dynamiser nos territoires ruraux". Saluant cette initiative, le syndicat professionnel du chanvre bien-être (SPCBE) qui rassemble des acteurs du secteur a appelé les autorités à entamer un dialogue pour "développer la sécurité de cette filière". pr/cam CBD - CIA BRASILEIRA DE DISTRIBUICAO GRUPO PAO DE ACUCAR]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent les pharmaciens à délivrer certains médicaments sans ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313184136.uyvzlggw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu mercredi en commission d'autoriser les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance pour des pathologies bénignes comme des cystites ou angines, dans le cadre de l'examen du projet de loi santé. Un amendement du rapporteur Thomas Mesnier (LREM) a été adopté en ce sens. Il "vise à permettre aux pharmaciens (...) de délivrer selon (un) protocole mis en place par la Haute autorité de santé des médicaments dont la liste serait fixée par arrêté dans le cadre de pathologies bénignes du quotidien", a expliqué le député devant la commission des Affaires sociales. Cela se ferait "dans le cadre d'un exercice coordonné, qu'il s'agisse d'équipes de soins primaires, de maisons de santé pluriprofessionnelles, de centres de santé ou de communautés professionnelles territoriales de santé" et "sous réserve d'une formation ad hoc des pharmaciens sur ces dits protocoles et d'un lien obligatoire réalisé auprès du médecin traitant", a-t-il précisé. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a jugé "important de réussir à avancer sur le sujet", mais exprimé des "réserves" et plaidé pour donner du temps à la négociation avec les syndicats de médecins, qui sont opposés à la mesure, "pour trouver une voie de sortie par le haut". Un autre amendement du rapporteur a été adopté pour permettre aux pharmaciens de changer de médicament notamment lorsque celui prescrit connaît une rupture d'approvisionnement susceptible de mettre en jeu le pronostic vital du patient, sans l'accord préalable du prescripteur, mais conformément aux recommandations de l'Agence nationale de sécurité du médicament. Les députés ont aussi prévu, à l'initiative du rapporteur et de certains députés LREM, de permettre aux infirmiers d'adapter des traitements en fonction des résultats d'analyses de biologie médicale des patients. "Cette possibilité devra s'inscrire dans le cadre d'une équipe de soins primaires ou d'une communauté territoriale de santé", et "le médecin traitant devra être informé de cette adaptation de posologie", précise l'exposé des motifs de l'amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Choix du médecin traitant: bientôt des voies de recours pour les patients</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313183815.p5zl1rfx.html</link>
   <description><![CDATA[Les patients dépourvus de médecin traitant auront des voies de recours pour en obtenir un lorsqu'ils ne parviennent pas à en trouver, ont voté jeudi les députés en commission, à l'occasion de l'examen du projet de loi santé. Des amendements de deux députés apparentés MoDem et d'un LR ont été adoptés pour ainsi "rendre opposable l'accès au médecin traitant pour tout assuré en faisant la demande". "8,6% des assurés de plus de 16 ans n'ont pas de médecin traitant" et "si, aujourd'hui, les assurés peuvent se tourner vers le conciliateur de leur CPAM (Caisse primaire d'assurance maladie) pour être aidés dans leurs démarches, aucune obligation n'impose aux médecins de les prendre en charge", motivent ces députés. Avoir un médecin traitant permet d'éviter des pénalités ou des réductions de remboursement de soins par l'Assurance maladie. En l'absence d'accord d'un médecin pour devenir médecin traitant, l'assuré pourra saisir la CPAM afin qu'un médecin traitant puisse lui être désigné parmi une liste de médecins de son ressort géographique. La commission des Affaires sociales a également adopté un amendement LREM pour permettre aux habitants des zones sous-dotées de saisir le conciliateur de la CPAM afin qu'un médecin traitant disponible soit proposé. Les députés ont par ailleurs approuvé un amendement du rapporteur Thomas Mesnier (LREM) concernant les communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS), sorte de réseaux locaux de santé associant des libéraux autour de projets. Le gouvernement souhaite développer ces communautés. Le projet de loi de la ministre de la Santé Agnès Buzyn prévoyait qu'"à défaut d'initiative des professionnels", l'Agence régionale de santé devait prendre "les initiatives nécessaires à la constitution" de CPTS. Cette mesure contraignante a été supprimée par l'amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la création de l'Agence nationale de la cohésion des territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313182804.ic87918a.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi sénatoriale visant à créer une Agence nationale de la cohésion des territoires (ANCT), qui laisse les oppositions sur leur faim. Le texte, adopté en procédure accélérée par 43 voix contre 14, avec l'appui de la majorité LREM-MoDem, du PS et du groupe UDI-Agir, doit maintenant faire l'objet d'une procédure de conciliation entre l'Assemblée et le Sénat. Annoncée en juillet 2017 par Emmanuel Macron, la future agence a vocation à incarner la coordination entre l'État et les collectivités territoriales: elle sera un établissement public de l'État, qui doit permettre d'aider les territoires à développer leurs projets. Le préfet sera le représentant de l'agence. L'ANCT se veut "un guichet unique" vers lequel pourront se tourner les élus locaux, porteurs de projets, qui se retrouvent souvent à l'heure actuelle dans "un maquis administratif", avait affirmé en préambule des débats Jacqueline Gourault, ministre de la Cohésion des territoires. La future agence englobera le Commissariat général à l'égalité des territoires (CGET), l'Agence du numérique et l'Établissement public d'aménagement et de restructuration des espaces commerciaux et artisanaux (Epareca). D'autres organes de l'État, évoqués à l'origine pour faire partie de cette fusion, comme l'Agence nationale de la rénovation urbaine (Anru) ou l'Agence nationale de l'habitat (Anah), n'incorporeront finalement pas l'ANCT. Des "mécanismes de coordination" sont toutefois prévus par le texte. Les élus d'opposition ont dénoncé l'écart entre les objectifs initiaux et le contenu du texte, comme Jean-Marie Sermier (LR) pour qui "le rendez-vous est manqué". L'élu du Jura a par ailleurs souligné le manque de clarté du budget de la future agence, estimant en outre que "ça flotte au niveau de la mission et de la gouvernance". Selon Guy Bricout (UDI), "la création de cette agence est un bon début" mais "il faudra aller plus loin à l'avenir pour aboutir à un véritable guichet unique". Avis mitigé aussi pour la socialiste Christine Pirès-Beaune, qui a estimé que "le gouvernement a dû revoir ses ambitions à la baisse". Pour François Pupponi (Libertés et territoires), c'est "malheureusement (...) une agence d'État qui donne le moyen au préfet d'avoir un regard sur les projets des collectivités locales". Les députés ont adopté dans la foulée un second texte de loi, organique, relatif à la nomination, en Conseil des ministres, du directeur général de l'ANCT. Dans un communiqué, Mme Gourault a salué certains "enrichissements" apportés au texte par les députés, comme "l'ajout d'une mission de veille et d'alerte en matière d'équité territoriale" et la possibilité pour les collectivités, qui portent des projets, de conclure des contrats de cohésion territoriale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand la défense du camembert (et ses effluves) s'invite au menu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313172607.jzor2k7u.html</link>
   <description><![CDATA[Un parfum de camembert s'est propagé mercredi à l'Assemblée nationale, jusque dans l'hémicycle où le ministre de l'Agriculture a fait l'éloge du fromage au lait cru de Normandie, après une distribution gratuite d'un élu dans les boîtes aux lettres de ses collègues. "Mon combat aujourd'hui (...), c'est de faire en sorte que l'on ne tue pas la France, qu'on ne tue pas au nom du fric et au nom de l'uniformisation des goûts, le goût du terroir", a expliqué dans une vidéo le député à l'origine de cette distribution, Richard Ramos (MoDem), opposé à la pasteurisation du fromage AOP de Normandie en 2021. Le coup médiatique de l'élu du Loiret, qui ne veut pas être "une espèce de député pasteurisé", n'a pas laissé indifférent. Dans les couloirs du Palais Bourbon, cela sentait "une délicieuse odeur" pour les amateurs, ou cela "empest(ait)" pour les allergiques au fameux fromage à pâte molle. "On m'a piqué mon claquos", a même pesté un député. "Se faire faire une boîte de camembert à son effigie, la distribuer à tous les députés à l'Assemblée... D'ailleurs, lorsqu'on y rentre, on sent le bon camembert de Normandie... Je dois vous dire bravo", a lancé le ministre de l'Agriculture, Didier Guillaume, à M. Ramos, lors des questions au gouvernement, avant de répondre à une interrogation d'un député LR sur le même sujet. Ce dernier, Jérôme Nury, élu dans l'Orne - d'où vient le camembert - a demandé au ministre de rassurer éleveurs normands et gastronomes, alors que les règles d'AOP (appellation d'origine protégée) vont changer pour "le roi des fromages". Cette modification est demandée depuis plusieurs années, pour que cesse la guerre opposant la production AOP à la production industrielle qui utilise la mention "fabriqué en Normandie", semant la confusion chez les consommateurs. "Non, l'AOP n'est pas le cheval de Troie des industriels. Et non, la production de camembert au lait cru n'est pas en danger", a répondu M. Guillaume, renommé ministre de "l'Agriculture et du fromage" par le président de l'Assemblée, Richard Ferrand. "Ce n'est pas le Premier ministre (ex-maire du Havre, en Normandie) qui me démentira si je dis qu'un bon camembert doit être goûtu, au lait cru et sentir un peu fort", a ajouté M. Guillaume, alors qu'Édouard Philippe acquiesçait. Avec le changement des règles, "le camembert au lait cru deviendra une enclave dans un océan de camemberts pasteurisés fabriqués à la chaîne comme des petits caramels", a dénoncé en conférence de presse Véronique Richez-Lerouge, présidente de l'association Fromages de Terroirs, qui espère une intervention de Bruxelles. Cependant, pour Jocelyn Pesqueux, producteur de lait en Seine-Maritime, également convié par Richard Ramos, il n'y a pas de quoi en faire un fromage: cette réforme permettra de "valoriser la production" et "clarifiera" les choses pour les consommateurs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand veut limiter à l'Assemblée les "temps trop peu féconds"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313170732.g9g1g0vj.html</link>
   <description><![CDATA[Limiter les "temps trop peu féconds" au Palais Bourbon: le président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM), a justifié mercredi la prochaine réforme de certaines procédures, des questions au gouvernement aux débats sur certains textes, notamment de l'opposition. Sa proposition de révision du règlement de l'Assemblée devrait être au menu dans l'hémicycle fin mai, pour une application à la rentrée. M. Ferrand a associé les présidents des groupes politiques et a "bon espoir" d'aboutir à "un consensus assez large", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Il souhaite regrouper en une séance hebdomadaire de deux heures les questions au gouvernement, le mardi ou le mercredi. Actuellement, "la mobilisation de deux après-midi pose des difficultés pratiques" pour le travail des parlementaires et du gouvernement, estime le titulaire du Perchoir, qui veut aussi passer d'un exercice de "figures imposées" à des "figures libres". Le groupe majoritaire garderait cinq questions par séance, tandis que les autres groupes en gagneraient pour mieux "contrôler le gouvernement". Pour "un dialogue plus vivant", chaque question-réponse serait suivie par un "droit de réplique partagé", c'est-à-dire que le député pourrait rebondir sur la réponse du ministre, puis le ministre lui-même "contre-répliquer". "On évitera l'effet tunnel, parfois l'effet languissant de ces séances", selon M. Ferrand. Il n'y aura pas de limitation du temps de parole du Premier ministre, ce qui serait inconstitutionnel, mais le président de l'Assemblée a évoqué "un consensus sur la discipline collective". Parmi les autres sujets de cette réforme, figurent des séances moins tardives (minuit contre 1H00 actuellement), le renforcement du droit de pétition, et aussi la traduction de mesures déontologiques dans le règlement. En outre, M. Ferrand veut, lors des "niches parlementaires" réservées aux propositions de loi des groupes, qu'il y ait "une obligation de débattre de tous les sujets" et "qu'on s'interdise de renvoyer ou rejeter" les textes, via des motions préalables, quasi systématiques sur les textes des oppositions. Il n'est pas prévu à ce stade de relever le seuil de 15 députés nécessaires pour constituer un groupe. Le patron des LR Christian Jacob est "attaché à un seuil de 10%" des députés, soit 57 ou 58, et "je n'étais pas loin de l'approuver", a reconnu M. Ferrand. Mais, a relevé le locataire de l'Hôtel de Lassay, valider un tel seuil, même abaissé de moitié, reviendrait pour des groupes à se "faire hara kiri", si bien qu'il attend la réduction du nombre de parlementaires promise par Emmanuel Macron pour aborder ce point.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avocate iranienne emprisonnée: ovation debout des députés français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313163152.up8c7l25.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés français ont salué mercredi par une ovation debout l'avocate iranienne des droits de l'Homme Nasrin Sotoudeh, emprisonnée à Téhéran, et condamnée cette semaine à une peine de prison aggravée. Le député LREM François Cormier-Bouligeon a lancé lors des questions au gouvernement "un cri de colère" au sujet du sort de cette avocate de 55 ans, lauréate du Prix Sakharov pour la liberté de l'esprit en 2012, dénonçant sa condamnation au terme d'un procès "inique". Des députés de tout bord se sont alors levés pour applaudir la militante. Mme Sotoudeh avait appris après son emprisonnement en juin 2018 qu'elle avait été condamnée à cinq ans d'emprisonnement pour espionnage. Son mari, Reza Khandan, a indiqué mardi qu'elle avait été condamnée à dix années d'emprisonnement supplémentaires pour "incitation à la débauche" et 148 coups de fouet pour s'être présentée au tribunal par le passé sans le voile islamique obligatoire pour les femmes dans l'espace public. M. Cormier-Bouligeon s'est adressé en anglais à l'avocate depuis l'hémicycle, lançant: "The french national Assembly supports you" ("L'Assemblée nationale française vous soutient"). Il s'est vu rappeler par le président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM), que "le français est la langue de la République". Le secrétaire d'État auprès du ministre des Affaires étrangères, Jean-Baptiste Lemoyne, a ensuite assuré au député que le gouvernement partageait son "émotion" et son "indignation". Il a souligné notamment que le président Emmanuel Macron avait "publiquement appelé vendredi" à sa libération lors de la remise du premier "Prix Simone-Veil".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 16:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie du grand débat: "se hâter serait une erreur" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313150844.brg1i0q5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a estimé mercredi que ce serait "une erreur" de se hâter de prendre des décisions à l'issue du grand débat, souhaitant au préalable "s'assurer de poser un diagnostic pertinent". "Je crois que se hâter serait une erreur", a déclaré M. Ferrand devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), à deux jours de la fin de la grande consultation nationale lancée mi-janvier. "Il faut d'abord que les choses soient restituées et précisément validées" par les "garants" et "ensuite il faudra s'assurer de poser un diagnostic pertinent sur les maux les plus profonds dans notre pays qui doivent être pris en considération", a ajouté ce député du Finistère. "Il ne faut pas imaginer qu'un beau soir à 20H00, il y aurait une grande déclaration du président de la République qui dirait devant le drapeau: +voilà, je vous ai compris, voilà les 4-5 choses qu'on va faire, fermez le banc, on passe à autre chose+. Ça ne peut pas être ça", a poursuivi M. Ferrand. Il a observé que les citoyens "qui viennent dans le grand débat sont rarement allés sur les ronds-points" et qu'un certain nombre de "gilets jaunes" "ne sont pas forcément les plus assidus au grand débat". Cela signifie que "la prise en compte des réalités dans notre pays va demander beaucoup de travail", a-t-il insisté. Interrogé sur une date de fin de la mobilisation des "gilets jaunes", le président de l'Assemblée s'est refusé à toute "prédiction", mais a estimé qu'"une immense majorité de nos compatriotes, maintenant, en ont marre" de "ce rituel du samedi". M. Ferrand a rappelé que l'Assemblée organiserait des débats les 2 et 3 avril, puis que le 9 avril, le Premier ministre s'exprimera dans l'hémicycle. "Ce sera intéressant de voir quelles seront les contributions des différents groupes", a affirmé M. Ferrand, pour qui "il aurait été paradoxal que la France entière débatte sauf l'Assemblée nationale". Ce débat a été prévu après, "pour ne pas préempter le grand débat". Interrogé sur la possibilité, à l'issue de la grande consultation, d'un référendum en même temps que les élections européennes, le 26 mai, M. Ferrand a estimé que cela "paraîtrait totalement inapproprié". "Et d'ailleurs il ne se produira pas", a assuré ce proche d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudiants étrangers: la hausse des frais, un risque pour l'attractivité française (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313150527.w011gm15.html</link>
   <description><![CDATA[La forte hausse des droits d'inscription universitaires pour les étudiants hors Union européenne fait courir "un risque réel de décrochage sur le court terme" pour l'attractivité de l'enseignement supérieur, selon un rapport parlementaire qui déplore une mise en oeuvre "précipitée" de cette réforme. "Tous les acteurs du monde universitaire s'accordent (...) pour indiquer que la mesure (de hausse des frais d'inscription) devrait produire, dans le court terme, un effet d'éviction aux conséquences potentiellement importantes", note ce rapport présenté mercredi par les députés Pascal Brindeau (UDI) et Marion Lenne (LREM). Les auteurs évoquent "un risque réel de décrochage sur le court terme" pour "l'attractivité de notre enseignement supérieur" et citent les cas de la Suède et du Danemark, qui ont mis en oeuvre une mesure similaire, en 2011 pour le premier et 2006 pour le deuxième. Le nombre d'étudiants étrangers a baissé de 30% en trois ans en Suède et de 35% au Danemark la première année. Le gouvernement a annoncé à l'automne dernier une forte hausse des frais d'inscription pour les étudiants extra-communautaires dès la rentrée 2019, une mesure qui suscite une vive opposition chez les syndicats étudiants et d'enseignants du supérieur. Selon les chiffres de Campus France, le nombre d'étudiants étrangers hors UE candidats à une licence en fac est quasiment stable cette année. Mais ils révèlent une forte baisse concernant le nombre de jeunes venant de pays d'Afrique francophone (Algérie, Guinée, Maroc, Sénégal, Tunisie), "dont la représentation au sein de la communauté étudiante est actuellement très importante", souligne le rapport. "L'évolution de la hausse des frais de scolarité pour les étudiants étrangers doit pouvoir se poser", soulignent les parlementaires. Mais ils relèvent "le manque de dialogue entre les universités et leur ministère de tutelle" et notent que "la méthode initialement retenue par le gouvernement a eu pour effet de braquer le monde universitaire et ainsi rendu plus difficile le déploiement de certaines mesures" pourtant "jugées pertinentes et positives". La hausse des frais d'inscription décidée par le gouvernement s'inscrit dans le cadre d'un plan visant à améliorer l'attractivité de l'enseignement supérieur français auprès des étudiants internationaux et à améliorer leurs conditions d'accueil.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proches aidants: le Sénat vote un texte de compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313150414.6ppb3p2i.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté mercredi en deuxième lecture une proposition de loi centriste en faveur des "proches aidants", vidée de sa substance à l'Assemblée nationale, réintroduisant deux dispositions, avec l'accord du gouvernement. "Le texte introduit dès aujourd'hui des avancées majeures en amont de mesures qui interviendront demain dans le cadre plus global du projet de loi autonomie que nous vous présenterons d'ici la fin de l'année", a promis la secrétaire d'État auprès de la ministre des Solidarités, Christelle Dubos. Les proches aidants de personnes en perte d'autonomie ou présentant un handicap sont aujourd'hui près de 8,3 millions et leur rôle devrait aller croissant, en raison du vieillissement de la population. Un congé de proche aidant, non rémunéré et non indemnisé, a été institué en décembre 2015. La proposition de loi portée par Jocelyne Guidez, votée en octobre en première lecture par le Sénat, instaurait notamment une "indemnité de proche aidant". Mais l'Assemblée nationale, qui a adopté le texte en première lecture en décembre, a supprimé sept des neuf articles, dont cette mesure phare. Le gouvernement avait défendu une motion de renvoi en commission de l'ensemble du texte, arguant d'une négociation "grand âge et autonomie" en cours. Le rapport issu de cette concertation sera remis au gouvernement le 28 mars. Le premier article conservé prévoit d'intégrer dans la négociation collective des branches le thème de la conciliation entre le vie professionnelle et la vie personnelle des salariés proches aidants. Le second a pour objet d'étendre, par décret, aux agents publics travaillant dans des établissements médico-sociaux l'expérimentation du "relayage" pour donner du répit aux proches aidants. Malgré l'opposition de la gauche, le Sénat a maintenu en commission la suppression des articles relatifs à l'indemnisation du congé de proche aidant ainsi qu'à l'harmonisation de leur affiliation à un régime de retraite. Il a en revanche rétabli, avec le soutien du gouvernement, l'article relatif aux financements publics des actions à l'appui des aidants, et celui visant à inclure l'identification du proche aidant dans le DMP (dossier médical partagé). Le texte initial prévoyait de l'inclure sur la carte vitale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anticasseurs: le texte adopté par le Parlement, la balle dans le camp du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312222518.m2akivjw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mardi soir, par un ultime vote du Sénat, le texte anticasseurs soutenu par le gouvernement, mais certaines mesures controversées risquent d'être annulées, Emmanuel Macron ayant lui-même décidé de saisir le Conseil constitutionnel, comme le fera la gauche. "Cette saisine permettra de lever les doutes, elle permettra de lever tous les soupçons", a expliqué devant les sénateurs le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, défendant "une proposition de loi de protections". Interdictions préventives de manifester - mesure qui a cristallisé les critiques -, fouilles, délit de dissimulation du visage : la majorité sénatoriale de droite a approuvé le même texte que celui voté par les députés début février, dénoncé comme "liberticide" à gauche et critiqué par certains élus de la majorité présidentielle. La proposition de loi a été adoptée par 210 voix contre 115 et 18 abstentions. Socialistes et CRCE (à majorité communiste) ont bataillé pied à pied contre les différentes dispositions. "Ce texte ne comporte pas le début d'une once d'arbitraire", a assuré le ministre, soulignant que "la justice reste l'ultime garant des libertés". L'annonce d'une saisine présidentielle, avant même l'adoption du texte, a été critiquée par des sénateurs de gauche comme de droite. Le président du groupe socialiste, Patrick Kanner, y a vu "une intrusion anormale dans le débat parlementaire". "On a connu mieux comme reconnaissance de paternité", a lancé Jérôme Durain (PS), alors que l'auteur de la proposition de loi initiale, Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs LR, raillait la "pensée complexe" de l'exécutif qui "a pu parfois nous dérouter". "Le Sénat a joué à un jeu", a estimé dans les couloirs de l'Assemblée le député LREM Sacha Houlié. "Qu'il en assume donc l'entière responsabilité." Une saisine présidentielle, initiative très rare, coupe en tout cas l'herbe sous le pied aux "marcheurs" mécontents, qui auraient pu être tentés de s'associer au recours que quelque 80 députés PS, LFI, PCF, Libertés et territoires et quelques UDI-Agir et non-inscrits sont prêts à formuler. Les sénateurs socialistes ont eux aussi annoncé leur intention de déposer un recours dès mercredi matin. - "Cagoules noires" - La proposition de loi, qui visait initialement les "black blocs", avait été approuvée une première fois au Palais du Luxembourg en octobre. Le gouvernement l'avait reprise à son compte en janvier, après les premières manifestations de "gilets jaunes". "Ce texte ne vise pas les +gilets jaunes+, il vise au contraire les cagoules noires", a souligné M. Retailleau, rappelant que pour lui "le coeur du texte est le délit de dissimulation du visage". Le sénateur de Vendée a justifié le vote de la majorité sénatoriale par "un souci d'efficacité": "Nous ne voulons pas laisser un seul pouce de terrain à l'ultra violence". Réclamées par des syndicats policiers, mais critiquées sur certains aspects par des magistrats et avocats, les mesures ont été amendées à l'Assemblée fin janvier, pour un meilleur équilibre entre maintien de l'ordre et libertés publiques. Des sénateurs estiment au contraire que le texte a été "durci". Mardi, les groupes PS et CRCE ont défendu en vain deux motions de rejet d'un texte rebaptisé "Retailleau-Macron" par M. Kanner. "Il met en péril la liberté de manifester", a dénoncé la présidente du groupe CRCE Eliane Assassi, tandis que l'écologiste Esther Benbassa reprochait à la droite sénatoriale et à la majorité présidentielle, "main dans la main", de faire "fi des grandes institutions internationales qui ont récemment dénoncé l'escalade des violences anti-manifestants dans notre pays". "Ce texte présente un risque d'arbitraire. Il peut finalement permettre au préfet, donc au gouvernement, de choisir ses manifestants", a pointé Jérôme Durain (PS). Le Défenseur des droits Jacques Toubon a salué la saisine par M. Macron du Conseil Constitutionnel. "Nous verrons bien ce que le Conseil dira mais il est clair que cette disposition sur l'interdiction de manifester peut paraître contradictoire avec nos principes constitutionnels", a-t-il estimé. La CGT a demandé "l'abandon pur et simple" du texte, tandis que Solidaires a appelé "l'ensemble des syndicats, la société civile à se mobiliser contre cette loi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 22:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
