<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Emprunts toxiques: le Conseil constitutionnel valide la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724160617.i1aqrauc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel, qui avait été saisi par le groupe UMP de l'Assemblée nationale, a validé la loi sur les emprunts toxiques contractés par des collectivités locales, qui vise à protéger les intérêts de l'Etat, selon un communiqué publié jeudi. Les Sages, qui avaient été saisis de trois des quatre articles de ce texte par plus de 60 députés, ont jugé l'ensemble de cette loi conforme à la Constitution. Dénoncé par des députés, dont ceux de l'UMP, comme "une loi d'amnistie bancaire aux frais des collectivités", le texte voté définitivement le 17 juillet au Parlement vise à valider les contrats de prêts structurés souscrits principalement par les collectivités dans les années 2000, afin d'écarter un risque financier maximum pour l'Etat pouvant être estimé à 17 milliards d'euros. Le risque pour l'Etat provient des multiples recours intentés par des collectivités contre les contrats de prêts dits "structurés" -c'est-à-dire obéissant à des mécanismes extrêmement sophistiqués - conclus avec des banques, dont Dexia et son "héritière" la SFIL. En adoptant ces dispositions, a considéré le Conseil, le législateur a entendu prévenir les conséquences financières directes ou indirectes, pouvant excéder 10 milliards d'euros, résultant pour les établissements de crédit qui ont accordé des emprunts "structurés" à des collectivités territoriales de la généralisation des solutions retenues par le tribunal de grande instance de Nanterre. Et le législateur a "strictement limité la portée des validations en adéquation avec l'objectif poursuivi", selon le communiqué des Sages. Ces validations "ne portent que sur des emprunts dits +structurés+ souscrits par des personnes morales de droit public". Et elles portent sur la sanction d'une irrégularité touchant à la seule information de l'emprunteur sur le coût global du crédit, mais n'ont pas pour effet de modifier l'économie des contrats de prêts souscrits. "Eu égard à l'ampleur des conséquences financières", l'atteinte au droit des personnes morales de droit public emprunteuses est justifiée par un motif impérieux d'intérêt général, aux yeux de l'institution présidée par Jean-Louis Debré. Le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert avait souligné lors du débat au Parlement que "beaucoup de fautes ont été commises, par certaines collectivités, des banques" ainsi que l'Etat qui "n'a pas vu complètement le risque financier dans lequel il s'engageait" en décidant d'entrer au capital de Dexia sous la majorité précédente. "Il ne s'agit pas de faire de cadeaux", avait-il aussi assuré, récusant toute idée d'amnistie. En décembre dernier, jugeant sa portée trop large, le Conseil constitutionnel avait censuré une disposition de la loi de finances 2014 sécurisant ces prêts qui ne mentionnaient pas par exemple de taux effectif global (TEG). La haute juridiction n'avait pas remis en cause l'instauration par la loi de finances d'un fonds de soutien aux collectivités territoriales les plus frappées par des emprunts toxiques, abondé pour moitié par l'Etat, pour l'autre par les banques, et doté chaque année de 100 millions d'euros pour une durée maximale de 15 ans. Ces aides pourront être versées à partir de fin 2014. Les collectivités devront conclure une transaction préalable avec la banque concernée. L'affaire des emprunts toxiques concerne quelque 1.500 collectivités ou organismes publics, et a généré au moins 300 contentieux. Le dernier jugement remonte au 4 juillet: la ville d'Angoulême, qui avait assigné Dexia pour faire annuler un emprunt de 16 millions d'euros, a obtenu le remboursement de 3,4 millions d'euros pour une erreur de calcul des taux d'intérêt]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des collaborateurs parlementaires plaident pour un "véritable statut"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724152831.1qg5gf0g.html</link>
   <description><![CDATA[Des collaborateurs parlementaires ont plaidé jeudi pour un véritable statut alors que les déclarations d'intérêts et d'activités de quelque 900 parlementaires ont été rendues publiques pour la première fois. "Ces déclarations comprennent le nom des collaborateurs parlementaires employés par chaque député et les activités déclarées par eux. Le CCAP (Cercle des collaborateurs et attachés parlementaires, ndlr) estime qu'il s'agit d'une avancée qui permet au métier de collaborateur parlementaire de sortir partiellement de l'ombre", a affirmé le CCAP dans un communiqué. "Mais cette mesure de transparence ne saurait être la seule réponse au flou qui entoure notre métier, qu'aucun statut ou cadre juridique clair ne vient encadrer", ont-ils ajouté. Selon eux, "c'est précisément le défaut de cadre régulé qui crée les conditions propices à certaines dérives". "Soumis aux aléas de la vie politique, les collaborateurs connaissent en outre de grandes disparités, aussi bien en termes de rémunération que de conditions de travail", ajoute le communiqué. Le syndicat national des collaborateurs parlementaires, affilié à FO, milite également pour la création d'un statut. Dans un communiqué, le SNCP estime que "la question du cumul d'activité par les collaborateurs parlementaires ne pourra se régler sans un meilleur encadrement des temps partiels subis: seuls 52% des collaborateurs ont un contrat de travail à temps plein". L'Assemblée nationale permet aux députés de recruter des collaborateurs parlementaires, pour les assister dans l'exercice de leur mandat et de leurs différentes responsabilités. Leur contribution à l'activité du député est variable, allant de simples tâches matérielles à des contributions plus élaborées (discours, amendements).]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Vertu dissuasive" de la transparence, selon le déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724132602.ijuw4abj.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée nationale, Ferdinand Mélin-Soucramanien, juge que "la transparence va avoir des vertus dissuasives", après la publication jeudi des déclarations d'intérêts et d'activités des parlementaires par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique. "L'objet est surtout la prévention des conflits d'intérêts", a-t-il déclaré à l'AFP, alors que ces déclarations montrent qu'un peu plus de 10% des députés et sénateurs exercent une activité dans le privé en parallèle de leur mandat, dont pour 40 élus une activité d'avocat. Depuis sa prise de fonctions en avril dernier, M. Mélin-Soucramanien a reçu plusieurs demandes de conseils de la part de tels députés-avocats souhaitant plaider dans des dossiers possiblement litigieux. Lorsqu'il exerce la profession d'avocat, le parlementaire a l'interdiction de plaider contre l'État, les sociétés nationales, les collectivités ou établissements publics. Cette interdiction s'applique à l'ensemble des membres de son cabinet d'avocats. Au-delà de ces cas, "le fait que les déclarations d'intérêts allaient être publiées a incité plusieurs à venir nous voir", a noté le déontologue, dont la fonction existe à l'Assemblée depuis 2011. Le déontologue est chargé de conseiller les députés dans toute situation délicate en matière déontologique et d'alerter le Bureau en cas de manquement. Selon lui, "l'auto-limitation" des parlementaires qui se mettent en retrait des dossiers législatifs sur lesquels ils pourraient se retrouver en porte-à-faux va être "renforcée". Certains rares élus déclarent verbalement leurs intérêts en jeu lors des débats dans l'hémicycle. M. Mélin-Soucramanien souhaite que "l'institution du déontologue (de l'Assemblée) et du comité de déontologie du Sénat soient dotées de moyens plus importants" afin notamment de pouvoir mieux effectuer une telle "veille législative" en vérifiant les intérêts des parlementaires intervenant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 100.000 euros par an de revenus annexes pour une vingtaine de parlementaires (déclarations)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724132304.bb2twjd1.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de parlementaires ont des revenus annexes leur rapportant plus de 100.000 euros par an, selon leurs déclarations d'intérêts publiées jeudi sur le site de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique. Parmi eux figurent plusieurs ténors de l'UMP, dont Serge et Olivier Dassault, Jean-François Copé, François Fillon, Luc Chatel et Jean-Pierre Raffarin, ainsi que le radical de gauche Jean-Michel Baylet, PDG de La Dépêche du Midi, et le député FN Gilbert Collard. Sont aussi dans ce cas le sénateur centriste François Zochetto et les députés UMP Philippe Briand, Frédéric Lefèbvre, Pierre Lellouche et Olivier Audibert-Troin. Le sénateur de l'Essonne et avionneur Serge Dassault a perçu en 2013 une rémunération annuelle brute de 628.000 euros en tant que président du groupe industriel Marcel Dassault, à laquelle s'ajoutent jetons de présence et dividendes. Son fils Olivier, député de l'Oise et président du conseil de surveillance du groupe, bénéficie chaque année d'une rémunération brute de 357.000 euros par an, sans compter non plus jetons de présence et dividendes. Jean-Michel Baylet, sénateur du Tarn-et-Garonne, déclare, pour ses fonctions à la tête de La Dépêche et d'autres sociétés de presse annexes, un total de 700.000 euros pour l'année 2013. L'ex-président de l'UMP, Jean-François Copé, qui a stoppé ses activités d'avocat en juin 2013 selon sa déclaration, a déclaré 313.000 euros pour 2012 et 184.000 euros pour 2013. L'ancien Premier ministre François Fillon a lui déclaré au titre de la société 2F Conseil 142.000 euros en 2013. Le secrétaire général intérimaire de l'UMP et ancien ministre Luc Chatel a perçu en 2013 183.000 euros pour son activité de conseil et accompagnement en stratégie (société LCH). L'ancien Premier ministre Jean-Pierre Raffarin a lui déclaré en 2013 un total de 150.000 euros, principalement grâce à des conférences et droits d'auteur. Gilbert Collard, député du Gard, a déclaré pour l'année 2013 16.000 euros mensuels pour son activité d'avocat, soit 192.000 euros par an. Philippe Briand, député d'Indre-et-Loire et questeur de l'Assemblée nationale (en charge des finances), a reçu 361.000 euros comme gestionnaire de patrimoine immobilier et 101.000 euros comme patron de l'entreprise Arche. Olivier Audibert-Troin, député UMP du Var et agent général d'assurances, déclare une rémunération pour 2013 "aux alentours de 485.000 euros". Le député de Paris Pierre Lellouche a perçu 293.000 euros de bénéfices pour son activité d'avocat. Son collègue des Français de l'étranger, Frédéric Lefèbvre, également avocat, a pour sa part gagné 207.000 euros. Également avocat, le président du groupe centriste au Sénat François Zocchetto a gagné 188.000 euros l'an dernier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Copé a déclaré ses revenus d'avocat, Fillon ceux de sa société de conseil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724121145.9p97rfb9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-président de l'UMP Jean-François Copé a déclaré ses revenus d'avocat à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (près de 313.000 euros en 2012) et mentionné que sa femme Nadia est l'un de ses deux collaborateurs parlementaires tandis que François Fillon a lui déclaré les revenus de sa société de conseil. M. Copé, qui a stoppé ses activités d'avocat en juin 2013 selon cette déclaration, a déclaré 313.703 euros pour 2012 et 184.734 euros pour 2013. Le député perçoit également une rémunération en temps que "conférencier" pour 35.135 euros en 2013 et 11.939 euros au titre des droits d'auteurs (6.041 euros en 2012). Il déclare de 2007 à 2011 entre 92.812 (en 2007) et 351.996 euros (en 2011) annuels pour ses activités d'avocat d'affaires qui avaient fait polémique. Comme l'a récemment révélé Mediapart, sa femme Nadia est collaboratrice parlementaire du député de Seine-et-Marne, qui rémunère deux collaborateurs au total. A la fin de cette déclaration, l'ex-président de l'UMP, qui a dû jeter l'éponge fin mai en raison de l'affaire Bygmalion, précise qu'il a joint une attestation de son expert-comptable et qu'il se "tient à la disposition pleine et entière de la Haute Autorité pour lui fournir tous les justificatifs complémentaires qu'elle souhaite". L'ancien Premier ministre François Fillon a lui déclaré au titre de la société 2F Conseil 70.000 euros en 2012 et 142.500 euros en 2013. Il indique que sa conjointe est "collaborateur à la Revue des deux mondes". Le secrétaire général intérimaire de l'UMP, l'ancien ministre Luc Chatel a perçu en 2013 183.135 euros pour son activité de conseil et accompagnement en stratégie (société LCH). Valérie Pécresse détient une participation financière de 1.200.000 euros dans Imerys, numéro un mondial des minéraux industriels, dont son mari a été le directeur général délégué jusque 2010. L'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer a déclaré de son coté 6 collaborateurs parlementaires. Christian Jacob, président du groupe des députés UMP, a précisé quant à lui dans sa déclaration qu'il a stoppé ses activités de gérant de la société CJCSE (79.000 euros en 2009) en devenant président de groupe UMP à l'Assemblée en novembre 2010. L'ancien Premier ministre Jean-Pierre Raffarin a lui déclaré en 2013 19.623 euros comme professeur de ESCP Europe, 52.500 euros comme droits d'auteur, et 78.500 à titre de conférences.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclaration d'intérêts: Patrick Balkany omet de mentionner son épouse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724120707.1n5bhwue.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP des Hauts-de-Seine Patrick Balkany a omis de mentionner son épouse Isabelle Balkany, qui est sa première adjointe à la mairie de Levallois-Perret, dans sa déclaration d'intérêt de parlementaire rendue publique jeudi. A la case "identification du conjoint, du partenaire lié par un pacte civil de solidarité ou du concubin", M. Balkany a inscrit la mention: "Néant." Mme Balkany a récemment été mise en examen pour blanchiment de fraude fiscale. Les juges Renaud van Ruymbeke et Patricia simon enquêtent sur les véritables propriétaires des deux villas, où réside régulièrement le couple Balkany et d'éventuelles dissimulations au fisc. Concernant l'une des deux villas, située à Saint-Martin aux Antilles, Isabelle Balkany a admis devant les enquêteurs qu'elle en était propriétaire depuis 1997 et qu'elle était "l'ultime ayant droit de la société" propriétaire du bien. Son avocat a déclaré que cette villa avait été acquise avec des "fonds parfaitement licites", mais qu'elle n'avait "pas été régulièrement déclarée" et que l'"ISF n'a pas été réglé". Les enquêteurs soupçonnent aussi ce couple d'amis intimes de Nicolas Sarkozy d'être le véritable propriétaire de l'autre villa, à Marrakech.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environ 10% des parlementaires exercent une activité rémunérée dans le privé (Nadal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724110515.zqojv0rf.html</link>
   <description><![CDATA["Un peu plus de 10%" des parlementaires "exercent une activité rémunérée dans le secteur privé en parallèle de leur mandat", "environ 40" d'entre eux mentionnant "une activité d'avocat", affirme jeudi le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), Jean-Louis Nadal, dans une interview à L'Express. "Il faut rappeler que, dans la grande majorité des cas, les parlementaires n'exercent que des fonctions électives. Un peu plus de 10% d'entre eux exercent une activité rémunérée dans le secteur privé en parallèle de leur mandat, ce que la loi autorise par ailleurs", affirme l'ancien procureur général auprès de la Cour de cassation, à l'occasion de la publication des déclarations d'intérêts et d'activités des parlementaires. "Parmi eux, environ 40 mentionnent une activité d'avocat et nombreux sont ceux qui ont pris les mesures nécessaires en s'omettant du barreau ou en limitant leur activité", poursuit-il. Selon M. Nadal, une "infime minorité" de ces élus mentionnant une activité d'avocat sont potentiellement en situation de conflit d'intérêts "et relève le cas échéant des organes de déontologie parlementaires et professionnels". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a publié jeudi sur son site internet les déclarations d'intérêts et d'activités des parlementaires, conformément aux lois du 11 octobre 2013 sur la transparence, votées après l'affaire Cahuzac. Lors du débat parlementaire, la question d'une interdiction du cumul des activités de parlementaire et d'avocat avait été vivement débattue, et vécue à l'UMP comme visant son président d'alors, Jean-François Copé. Alors que certains élus ont critiqué une démarche voyeuriste, M. Nadal rappelle que "cette publication, qui avait été l'une des propositions de la Commission de rénovation et de déontologie de la vie publique, présidée par (l'ancien Premier ministre) Lionel Jospin, en 2012, est largement pratiquée en Europe". "Bien sûr, cela peut être vécu par les élus comme une marque d'inquisition ou de défiance, mais c'est essentiel, c'est la loi! (...) Lorsqu'elle est organisée, (la transparence) peut permettre de dissiper les fantasmes et fournir des informations objectives sur ceux qui nous gouvernent", poursuit-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclarations d'intérêts des parlementaires publiées: une "révolution" démocratique, selon Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724105932.1avp3j5y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois et ancien rapporteur des projets de loi sur la transparence de la vie publique Jean-Jacques Urvoas a qualifié jeudi de "révolution dans notre vie démocratique" la publication des déclarations d'intérêt des parlementaires. "La transparence, voulue par le président de la République en avril 2013, est réalisée", estime M. Urvoas, dans un communiqué, après cette première publication. "Dissipant les doutes exprimés lors du débat parlementaire à l'été 2013, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique démontre ainsi qu'elle est dotée de pouvoir et de périmètre d'investigation élargis pour lutter beaucoup plus efficacement que par le passé contre ces fléaux que sont les conflits d'intérêts", selon cet élu du Finistère. Vu que "les informations fournies dans les documents publiés (activités professionnelles annexes, conseil, participation dans des sociétés...) permettent aux citoyens de connaître les intérêts privés des parlementaires qui travaillent sur des sujets d'intérêt public", M. Urvoas juge que "les parlementaires sont incités à se déporter lorsqu'ils s'estimeront placés en situation de conflit d'intérêts dans l'exercice de leur mandat". Et de souligner que "les omissions, les déclarations mensongères et l'enrichissement non justifié seront désormais sanctionnés sévèrement". S'il salue le fait que la publication des noms des collaborateurs de chaque élu dissipe une "+zone grise+ de l'activité parlementaire", le président de la commission des Lois regrette que leurs activités n'aient pas encore de statut, bien qu'ils soient désormais inscrits dans la loi, et "souhaite que l'Assemblée nationale puisse concrétiser cette ambition". La prochaine étape, a rappelé M. Urvoas, sera la remise des déclarations des membres des autorités administratives indépendantes, des personnes nommées en Conseil des ministres et des dirigeants des sociétés et établissements publics à l'automne 2014, qui concerne plus de 8.000 personnes en vertu des lois du 11 octobre 2013. Dans sa propre déclaration d'intérêts, M. Urvoas a noté "député" dans la case réservée à la description de l'activité professionnelle, en précisant qu'il ne considérait "pas que ce soit une +profession+ mais une +fonction+", plus président de la commission des Lois. Il est ancien membre de 2007 à 2012, non rémunéré, du conseil d'orientation de l'ONDRP (statistiques), mais aussi actuel membre bénévole de la fondation Jean Jaurès (proche du PS) où il préside un observatoire. Le président de la commission des Lois emploie cinq collaborateurs parlementaires à temps complet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclarations d'intérêts des parlementaires: Transparency incite les citoyens à contrôler</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724101154.chadz3xw.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG Transparency a appelé jeudi les citoyens à exercer leur "contrôle" sur les déclarations d'intérêts des parlementaires qui sont publiées jeudi et l'association "Regards citoyens" va mettre en place une application collaborative pour traiter les nombreuses données issues de ces déclarations. Transparency "appelle les citoyens à lui faire part d'éventuels manquements constatés sur les déclarations rendues publiques aujourd'hui". "Les citoyens doivent donc se saisir de ce nouveau droit", explique-t-elle. "Pour la première fois, les activités professionnelles annexes exercées par les députés et sénateurs, leurs autres mandats ou fonctions politiques, les participations qu'ils détiennent dans le capital de sociétés ou encore les noms de leurs collaborateurs sont connus de tous", relève Transparency, qui demandait de longue date que ces informations soient rendues publiques. L'ONG invite également les parlementaires à publier sur leur site leur déclaration de patrimoine. Celles-ci seront consultables uniquement en préfecture par les électeurs de la circonscription à compter de l'automne prochain. L'association "Regards citoyens", qui publie le site nosdéputés.fr, et exploite les données publiques sur les parlementaires, a de son côté prévu d'ouvrir dès jeudi "une application qui permettra à tout le monde de venir nous aider à rendre plus accessibles ces informations afin de faire émerger des statistiques, des fonctionnalités de recherche". Les déclarations sont remplies de manière manuscrite. "Le travail de ressaisie numérique des informations manuscrites sur les déclarations est un travail long et fastidieux pour une personne seule: les déclarations contiennent chacune 12 parties ce qui représente plus de 11.000 éléments potentiellement déclarés pour l'ensemble des parlementaires" "Notre application se présentera sous la forme d'un minisite, hébergé sur regardscitoyens.org, reposant sur les principes du crowdsourcing: nous séparerons le travail en de courtes tâches prenant 1 à 2 minutes chacune afin de permettre à tous les citoyens de participer au traitement de ces tâches", explique l'association.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les déclarations d'intérêts des parlementaires sont en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724100439.vrvb8fn9.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a mis en ligne jeudi, pour la première fois, les déclarations d'intérêts et d'activité des quelque 900 députés et sénateurs. Profession exercée en parallèle, détention d'actions de sociétés, fonctions même bénévoles, activités des conjoints et des collaborateurs parlementaires: ces informations sont rendues publiques sur le site www.hatvp.fr, en vertu des lois sur la transparence adoptées fin 2013 après l'affaire Cahuzac. "Cette publicité assure la transparence des liens d'intérêts qui, sans nécessairement constituer des conflits d'intérêts, permettent à chacun de veiller à leur prévention", indique la Haute autorité dans un communiqué. "A la suite de cette publication, la Haute Autorité poursuivra le contrôle des éléments rendus publics. Par ailleurs, elle pourra être saisie de demandes d'avis par les élus sur des questions déontologiques", ajoute cette nouvelle instance indépendante. Plus d'une vingtaine d'Etats de l'Union européenne publient déjà, selon des modalités variables, de telles déclarations concernant leurs parlementaires, dont le Royaume-Uni, depuis 1974, et l'Espagne, depuis 1982. La Haute autorité n'a pas relevé à ce stade d'omission flagrante de déclaration de certaines activités par des parlementaires. Une telle omission est passible d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 45.000 euros d'amende, qui peut être assortie d'une inéligibilité. La Haute autorité n'a pas eu non plus jusqu'à présent à saisir la justice d'infractions relevées, ou les bureaux de l'Assemblée ou du Sénat de cas lui paraissant problématiques. Du fait de la séparation des pouvoirs, elle-même n'a pas de pouvoir d'injonction à l'égard des parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 12:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclaration d'intérêts: "dégradant de se déshabiller en place publique" pour Guaino</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724083743.4cg3xdc6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP des Yvelines Henri Guaino "désapprouve moralement, profondément", l'obligation faite aux parlementaires de rendre publique leur déclaration d'intérêts, jugeant dégradant d'aller se déshabiller en place publique". Les déclarations d'intérêts des parlementaires, mais aussi de leurs conjoints et collaborateurs, seront pour la première fois rendues publiques jeudi, conséquence de l'affaire Cahuzac. "Ceux qui sont curieux de ce que j'ai à déclarer iront voir sur internet. Moi, je trouve cette loi, ces règles absolument dégradantes pour la vie publique. Il est dégradant d'aller se déshabiller en place publique. Que tout cela soit déclaré et contrôlé est une chose, que tout cela soit jeté en pâture à l'opinion publique en est une toute autre", a déclaré M. Guaino sur Sud Radio. "Je désapprouve moralement, profondément, cette règle, je m'y soumets parce que je me suis fait élire et j'exerce un mandat. Mais ça ne peut pas me retirer une réflexion très profonde sur la poursuite de mes activités politiques au-delà de ce mandat. Je trouve que ce que l'on est en train de faire à la vie publique, à ceux qui s'y engagent est mortel pour la démocratie", a insisté le député des Yvelines, qui affirme n'avoir "rien à cacher". "La transparence est ce qu'il y a de pire quand elle est poussée à l'extrême. Toute personne, quelle qu'elle soit, quelles que soient les fonctions qu'elle exerce dans la société, a le droit à son intimité", a estimé l'ancien conseiller spécial de Nicolas Sarkozy à l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 10:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Eglise de Scientologie visée par une enquête pour "harcèlement moral" et "abus de faiblesse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140723194735.otrmgk2j.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Versailles a ouvert une enquête préliminaire visant l'Eglise de Scientologie pour "harcèlement moral" et "abus de faiblesse" à la suite d'une plainte déposée en juin par 12 salariés d'une société en région parisienne, a-t-on appris mercredi de source proche du dossier, confirmant une information de 20minutes.fr Cette plainte, que l'AFP a pu consulter, a été déposée le 3 juin par douze salariés de la société Arcadia, dont le siège est situé à Voisins-le-Bretonneux, dans les Yvelines. Ce groupe spécialisé dans l'aménagement de combles et l'extension de maisons compte 90 salariés en France. Les salariés affirment qu'ils ont été forcés de suivre des formations dispensées par des membres supposés de la Scientologie, "omniprésente" selon eux dans la société depuis plusieurs années. La plainte vise l'association spirituelle de l'Eglise de Scientologie (Celebrity centre), plusieurs formateurs ainsi que le PDG de l'entreprise. L'enquête a été confiée à la cellule d'assistance et d'intervention en matière de dérives sectaires, qui dépend de l'office central de répression des violences aux personnes. "Les formateurs scientologues ont infiltré la société dans le seul but de la piller financièrement, pour leur profit personnel et celui de la Scientologie", a expliqué à l'AFP l'avocat des salariés Me Olivier Morice. Au total, entre 1 et 2 millions d'euros auraient ainsi été détournés, selon lui. "Sujétion psychologique", "dénigrement de l'équipe commerciale" comparée à des "enfants gâtés" ou des "pisseuses en chaleur"... "Déstabilisés et constamment sous pression, les salariés doivent coopérer ou sont définitivement écartés de l'entreprise", estiment les salariés dans la plainte. Parmi les exercices imposés, les salariés devaient suivre un "training routine" de base: "l'auditeur doit s'asseoir face à face avec une autre personne (en l'occurrence un autre étudiant) (...) et ne plus bouger (...) pendant une durée de deux heures". Dans la plainte, un salarié témoigne que des employés ont dû lire "Alice aux pays des Merveilles", "choisir certaines phrases, les dire comme si cela venait" d'eux et ensuite répeter: "les poissons nagent et les oiseaux volent"... "Ces exercices ont été imposés non pas pour que les salariés travaillent mieux mais dans le but de les asservir et de les inféoder", a ajouté l'avocat. Pour les employés, c'est le décès brutal en 2000 de l'un de ses enfants qui aurait conduit le PDG de la société "à se tourner vers la Scientologie". Dès 2008, le patron aurait réorganisé sa société en bénéficiant des conseils de formateurs appartenant selon eux à la Scientologie. Le parquet et l'Eglise de Scientologie n'étaient pas joignables dans l'immédiat. La Cour de cassation a confirmé en octobre 2013 la condamnation des deux structures parisiennes de la Scientologie, le Celebrity Centre et sa librairie SEL, à des amendes de respectivement 200.000 et 400.000 euros, pour "escroquerie en bande organisée". Classée en France parmi les sectes par plusieurs rapports parlementaires, l'Église de scientologie est considérée comme une religion aux États-Unis et dans quelques pays européens, comme l'Espagne, l'Italie, la Hollande ou la Suède. Fondée par l'écrivain américain de science-fiction Ron Hubbard, elle revendique 12 millions d'adeptes dans le monde et 45.000 dans l'Hexagone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 21:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a voté définitivement le budget rectificatif de la Sécurité sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140723185021.nlcwv1ma.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mercredi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée nationale, le budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014, qui comprend un début de concrétisation du pacte de responsabilité avec les entreprises. L'Assemblée avait le dernier mot sur ce projet de loi rejeté à tous les stades au Sénat et qui contient les premiers allègements de cotisations patronales sur les bas salaires (pour 5,5 milliards d'euros en 2015), une baisse de cotisations pour certains salariés début 2015 (2,5 mds d'euros) mais aussi un gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros. Au terme d'"un parcours législatif très dense dans des délais très contraints", la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a salué "un travail fructueux" notamment entre le gouvernement et la majorité pour conforter les orientations du projet gouvernemental, l'emploi, la croissance, la justice sociale et le rétablissement des comptes publics. "C'est un projet de loi difficile pour nous tous dans un contexte qui appelle des mesures courageuses mais l'équilibre a été trouvé pour que les mesures soient les plus justes possibles", a estimé la socialiste Bernadette Laclais, faisant notamment valoir que l'effort "effectivement demandé aux retraités serait "progressif, limité dans le temps et dans un contexte d'inflation modérée". Plus encore que le budget rectificatif de l'Etat, ce texte avait cristallisé la contestation convergente dans l'hémicycle des socialistes dits "frondeurs", des écologistes et du Front de Gauche favorables à un rééquilibrage en faveur des ménages et hostiles à des aides massives et sans contreparties aux entreprises. Ecologistes (majoritairement pour l'abstention) et Front de Gauche (résolument contre) se sont inquiétés encore mercredi du risque que le manque à gagner pour les caisses de la Sécu ne soit compensé aux dépens des usagers et de missions régaliennes de l'Etat, dans le cadre des textes budgétaires pour 2015 qui seront débattus cet automne. Et les radicaux de gauche ont majoritairement voté pour, "sans enthousiasme débordant mais avec pragmatisme et responsabilité" ainsi que vigilance pour la suite. L'UMP et l'UDI ont voté contre, opposés notamment au gel de prestations pour les retraités, malgré une approbation de principe aux allègements de cotisations pour les employeurs et pour les salariés. Plusieurs orateurs ont évoqué un ajout effectué dans la dernière ligne droite du débat parlementaire: le doublement de la réduction des cotisations pour les emplois à domicile (de 0,75 euro à 1,50 euro par heure déclarée dès le 1er septembre) mais ciblé sur les services destinés à la garde d'enfants, aux personnes âgées dépendantes et aux personnes handicapées. Cette mesure "traduit non seulement notre souhait de soutenir l'emploi dans un secteur aux besoins importants mais aussi notre choix de justice sociale et de responsabilité financière", a indiqué Mme Touraine. Si la droite a critiqué cette restriction à l'aide aux emplois à domicile comparé à la version initiale votée au Sénat, le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert a prévenu qu'au-delà de ce texte, "nous ne pourrons pas conserver 6 milliards de dépenses fiscales et sociales s'il n'y a pas de ciblage intelligent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le budget rectificatif de l'Etat pour 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140723164839.tlshwdm1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté mercredi, à main levée, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2014, début de traduction concrète du pacte de responsabilité avec les entreprises. L'Assemblée avait le dernier mot sur ce texte, rejeté au Sénat. Il prévoit de nouvelles économies pour ramener le déficit public à 3,8% du PIB, mais aussi une réduction d'impôt sur le revenu pour des ménages modestes, une prorogation d'un an de la contribution exceptionnelle d'impôt sur les sociétés ou le remplacement de l'écotaxe par un péage de transit poids lourds. Si UMP, UDI et Front de gauche ont réaffirmé leur intention de voter contre pour des raisons différentes, le PS a fait bloc avec les radicaux de gauche pour le soutenir. Une majorité des écologistes penchait pour un vote favorable, les autres pour l'abstention. Le secrétaire d'Etat chargé du Budget, Christian Eckert, a affirmé que "le dialogue nourri avec la majorité" avait permis de "faire évoluer et de compléter le projet du gouvernement" avec une réduction d'impôt doublée par rapport à l'annonce initiale, une prolongation pour un an de l'exonération de taxe d'habitation et de redevance audiovisuelle pour des foyers modestes, ou avec le renoncement à un gel des allocations logement. Il a aussi relevé la "mobilisation continue du groupe socialiste dans la lutte contre la fraude fiscale" ou la "réaffirmation" de l'engagement du gouvernement en matière de financement des transports en Ile-de-France, dans une allusion à l'augmentation de la taxe de séjour qu'avaient tenté des députés socialistes pour y parvenir. M. Eckert a encore salué "le courage de la majorité prenant des mesures pas toujours populaires, mais toujours justifiées par le besoin de redresser le pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement sur le commerce illégal de voyages: les agents de voyage ravis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140723155909.gc0rmp7e.html</link>
   <description><![CDATA[Le Syndicat français des agents de voyages (Snav) s'est réjoui mercredi de l'adoption par les députés d'un amendement visant à mieux lutter contre le commerce illégal de voyages et à renforcer la protection des consommateurs. Cet amendement a été voté mardi soir dans le cadre du projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises, indique le Snav, à l'origine de ce texte, porté "avec succès" par la député PS du Finistère, Annick Le Lock. Il doit encore être discuté au Sénat à l'automne avant de pouvoir entrer en application, mais le Snav se déclare très confiant quant à son adoption définitive. Le texte vise notamment "à créer des sanctions administratives, prononcées par la DGCCRF, à l'encontre des personnes morales (15.000 euros) ou physiques (3.000 euros) coupables de manquements au code du tourisme sur les ventes de voyages et séjours touristiques", explique le syndicat dans un communiqué. Les agents de la répression des fraudes pourront également exercer des contrôles renforcés sur le respect de la réglementation par tous les acteurs du tourisme. En effet, pour être autorisé à vendre des voyages, il faut répondre à un certain nombre d'obligations, et en particulier disposer d'une immatriculation délivrée par Atout France. Sans cette dernière, le consommateur ne dispose d'aucune garantie sur l'argent qu'il verse, bien souvent en amont, pour régler son voyage, ni d'assurance en responsabilité civile en cas de problème. Or, le développement du commerce sur internet a favorisé l'apparition d'opérateurs de voyages exerçant sans aucune de ces autorisations, faisant de fait "prendre un grand risque au consommateur", souligne le Snav. Avant cet amendement, le Code du tourisme prévoyait déjà des contrôles et des sanctions pénales (amende de 7.500 euros), mais ceux-ci étaient rarement appliqués, selon le syndicat. En cas de problèmes, le consommateur lésé devait saisir un procureur, qui bien souvent, faute de constater un trouble à l'ordre public, classait les plaintes sans suite, indique-t-il. Le nouvel amendement permettra donc de simplifier les recours. "C'est une grande victoire pour les consommateurs, alors que symboliquement les vacances estivales débutent, même si la loi ne sera applicable qu'en 2015", déclare Jean-Pierre Mas, président du Snav, cité dans le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
