<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur la surveillance des communications internationales inchangé en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916120143.p54qdjhm.html</link>
   <description><![CDATA[La commission de la défense de l'Assemblée nationale a adopté mercredi sans modification la proposition de loi PS relative aux mesures de surveillance des communications électroniques internationales, a-t-on appris de source parlementaire. Cette proposition de loi reprend certaines des dispositions de la loi sur le renseignement qui avaient été censurées par le Conseil constitutionnel en juillet. Les Sages avaient validé la majeure partie de la loi, mais retoqué trois articles de ce texte controversé, dont celui sur la "surveillance internationale", au motif que ce volet renvoyait à des décrets des pans trop importants du dispositif. La proposition de loi, déposée par les députés PS Patricia Adam et Philippe Nauche, respectivement présidente de la commission de la Défense, et vice-président, et qui devrait être examinée à partir du 1er octobre, à l'ouverture de la session ordinaire, ne compte que deux articles. Le texte stipule notamment que "peut être autorisée, aux seules fins de la défense et de la promotion des intérêts fondamentaux de la nation (...), la surveillance des communications qui sont émises ou reçues de l'étranger". L'exposé des motifs met en avant "la nécessité que de nouvelles dispositions législatives soient rapidement votées pour autoriser et encadrer cette surveillance des communications internationales" qui est "indispensable à la sécurité" du pays. "Il serait en effet paradoxal, à l'heure où nombre de risques qui naissent à l'étranger menacent de se matérialiser sur notre territoire, que les services de renseignement français ne puissent pas assurer la surveillance des communications internationales", font valoir les auteurs du texte. Evoquant "une véritable insécurité juridique pour ce qui est fait au niveau international", M. Nauche a expliqué vendredi à l'AFP que "l'urgence c'était vraiment de sécuriser l'activité opérationnelle, en particulier de la DGSE", la Direction générale de la sécurité extérieure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupont-Aignan veut un référendum pour rétablir les frontières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916110457.6munhpgn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Debout la France (DLF), Nicolas Dupont-Aignan, a proposé mercredi un référendum d'initiative populaire sur le retour des contrôles aux frontières nationales, via une pétition en ligne et une proposition de loi. "Il faut rétablir nos frontières nationales. Ca ne résoudra pas tout, mais ce sera un premier filtre", a déclaré le député souverainiste lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale, alors que les députés doivent débattre dans l'après-midi, sans voter, de l'accueil des réfugiés. Pour le député-maire de Yerres (Essonne), "le système Schengen est mort, il explose sous nos yeux et le gouvernement français ne veut pas le reconnaître", alors que dans le même temps, il n'y a "pas de générosité pour les malheureux de l'intérieur". L'article 11 de la Constitution prévoit la possibilité d'organiser un référendum sur une proposition de loi à l'initiative d'un cinquième des membres du Parlement soutenue par un dixième des électeurs, soit 185 parlementaires et 4,5 millions de citoyens. M. Dupont-Aignan a indiqué qu'à ce stade, deux députés Les Républicains avaient adhéré à son initiative, Nicolas Dhuicq et Lucien Degauchy, et que la pétition en ligne (stopschengen.com) avait recueilli "plus de 50.000 signatures". Sur la page d'accueil de la pétition figure une carte de l'Hexagone avec l'inscription "complet". Il a prévenu qu'en vue des élections régionales, il ferait savoir quelle est la position de la tête de liste LR sur le sujet pour les "mettre devant leurs responsabilités".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frédérique Massat (PS) bientôt à la tête de la commission économique de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916104828.4jyhqhhc.html</link>
   <description><![CDATA[Première femme à cette fonction, la députée socialiste Frédérique Massat doit prendre le 1er octobre la présidence de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, succédant à François Brottes (PS) qui a pris la tête de RTE, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Actuellement vice-présidente de cette commission, cette élue de l'Ariège, âgée de 51 ans, a été choisie comme candidate par les membres PS de la commission, prélude à sa désignation comme présidente, au démarrage de la session ordinaire du Parlement. Elle est actuellement vice-présidente du Conseil supérieur de l'énergie, instance consultative auprès du gouvernement, et vice-présidente à l'Assemblée du groupe d'études sur les énergies. Elle a co-rédigé en juin un rapport au Premier ministre sur les contrôles réglementaires des agriculteurs. Mme Massat l'a emporté par 23 voix contre 12 à Yves Blein, député PS du Rhône et ancien rapporteur de la mission parlementaire sur le CICE (crédit d'impôt compétitivité emploi). Dans les rangs socialistes, certains ont jugé que M. Blein avait davantage les faveurs du patron des députés PS Bruno Le Roux, mais que la "légitimité du travail" de Mme Massat et "le fait qu'elle soit une femme" avaient pesé sur l'issue du scrutin. Députée depuis 2007, Mme Massat est décrite par des collègues comme l'"une des plus assidues aux réunions de travail". Elle avait été en 2012 la première femme portée pour deux ans à la tête de l'Association des élus de montagne. La nomination fin juillet de M. Brottes à la présidence du gestionnaire du réseau de lignes à haute tension a été contestée par une partie de la droite, qui a dénoncé un conflit d'intérêts, là où la majorité de la gauche a insisté sur la compétence de l'ancien élu PS de l'Isère. Si elle reconnaît à Mme Massat "la légitimité de la première vice-présidente de la commission", Laure de la Raudière (Les Républicains) considère que ce choix "n'aura pas d'influence sur la ligne politique du gouvernement". Frédérique Massat, fille de René Massat, ancien député socialiste de l'Ariège, a pris sa carte au PS à 17 ans. Diplômée de lettres modernes et de droit public, elle a travaillé dans la fonction publique territoriale. Mme Massat a été adjointe au maire de Foix de 1989 à 2012, vice-présidente du conseil régional de Midi-Pyrénées de 2004 à 2007, ainsi que conseillère générale de l'Ariège de 2012 à mars 2015, où elle a été battue.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 12:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mannequins trop maigres: le Sénat modifie un article de la loi Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916094328.e7mjq2nm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a modifié dans la nuit de mardi à mercredi un article du projet de loi sur la Santé introduit à l'Assemblée nationale qui soumet l'activité de mannequin à un indice de masse corporelle (IMC) minimal. Les sénateurs ont en effet préféré supprimer le critère de l'IMC pour redonner sa place au médecin du travail. "L'anorexie mentale concerne 40.000 personnes en France", a rappelé Alain Vasselle (Les Républicains). "Mais le problème ne saurait être appréhendé par un simple critère mathématique", a-t-il estimé. "Définira-t-on un seuil d'IMC par métier?". A la place, il a fait adopter un amendement prévoyant que "la médecine du travail contrôle que les conditions de travail du mannequin ne mettent pas en danger son état de santé et sa croissance et peut prescrire (...) toutes mesures pertinentes". En revanche, pour la ministre de la Santé Marisol Touraine, "l'article initial n'a rien de rigide". Il "ne vise pas l'anorexie mentale mais la maigreur excessive". Le débat sur le projet de loi santé, entamé lundi, doit se poursuivre jusqu'au 2 octobre, avant un vote solennel le 6 octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Investissement dans les PME: un rapport préconise de recibler et renforcer certaines aides</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916090019.c3l0bvgu.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire sur l'investissement productif rendu public mercredi préconise entre autres une refonte de deux mesures en faveur de l'investissement dans les PME, les dispositifs dits "ISF-PME" et "Madelin", et la création d'un statut d'investisseur de long terme. Amenés, "dans un contexte de rareté des ressources publiques", à "recommander une réorientation des moyens financiers publics vers les leviers les plus efficients", les rédacteurs du rapport se sont notamment penchés sur les aides aux entreprises les plus jeunes. Dans leur viseur ils ont placé le dispositif "ISF-PME", qui permet aux contribuables fortunés de déduire de leur impôt de solidarité sur la fortune (ISF) la moitié des sommes investies dans une PME, et le dispositif dit "Madelin", qui prévoit une réduction d'impôt sur le revenu de 18% pour des investissements dans les PME. Le président de la République s'était engagé en 2012 à stabiliser ces dispositifs, rappelle le document. Toutefois, "compte tenu des évolutions du cadre européen et des comparaisons avec les dispositifs existants dans les autres pays, un recentrage des dispositifs Madelin et ISF-PME sur les entreprises en phase d'amorçage et de lancement semble inévitable", ajoute-t-il. Les auteurs du rapport recommandent parallèlement de "renforcer la portée de ces deux avantages fiscaux" en augmentant leurs plafonds et leurs taux. Toujours pour donner un coup de pouce à la création de sociétés, le rapport préconise aussi d'"adapter le dispositif de mécénat d'entreprise afin de l'orienter davantage vers les réseaux de création d'entreprise". Pour "fluidifier la transition financière vers le capital-risque", le rapport propose par ailleurs de "relancer le dispositif de corporate venture" ou de "faciliter la sortie des investisseurs historiques en assouplissant les conditions dans lesquelles ils peuvent conserver leurs avantages fiscaux". Pour ensuite diversifier les types de financements quand l'entreprise a atteint une taille significative, il serait souhaitable selon le rapport d'augmenter l'attrait des Français pour l'épargne financière, en redynamisant le PEA-PME lancé l'an dernier, ou en "favorisant la sortie de l'assurance vie en rente viagère". La mesure la plus coûteuse (de 150 millions à 160 millions d'euros) proposée par le rapport est la création d'un statut d'investisseur de long terme qui pourrait notamment permettre un régime de défiscalisation plus avantageux pour les personnes détenant des parts dans des entreprises pendant au moins 10 ans. Le coût de l'ensemble des mesures présentées dans ce rapport est évalué entre 350 millions et 450 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: réactions des deux députés FN et de Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915183846.48ng3xw9.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les réactions des deux députés Front national (FN), qui n'ont pas eu la parole n'étant dans aucun groupe, et de Bruno Le Maire (Les Républicains) à l'allocution mardi du Premier ministre Manuel Valls sur l'intervention militaire en Syrie devant l'Assemblée nationale. - Marion Maréchal-Le Pen (FN) et Gilbert Collard (Rassemblement Bleu Marine): "Nicolas Sarkozy et François Hollande sont responsables du chaos d'où surgissent les monstres du djihadisme, du terrorisme, de l'Etat islamique, des migrations submergeantes. (...) L'intervention en Libye menée par Nicolas Sarkozy (...) a déstabilisé toute une région (...) Hollande, toujours au garde à vous devant les Etats-Unis (...) décide d'envoyer quelques avions après des attentats qui auraient dû nous faire réagir tout de suite. Nous voulons une intervention militaire, pas de troupes au sol, une action visant à éradiquer l'Etat islamique, jusqu'à le réduire en cendre, en relation avec les ennemis du califat, y compris les Russes, y compris Bachar el-Assad. Nous voulons éradiquer le terrorisme sur place et barrer la route aux déferlements". (communiqué) - Bruno Le Maire, député LR : "Le discours de Valls était défaitiste. Il nous expliquait que rien n'était possible, que les Européens n'étaient pas d'accord, que la situation était trop compliquée, que c'était trop dangereux (...) Le rôle de la France n'est pas d'être systématiquement à la traîne des autres pays, mais d'avoir un leadership avec la validation par le Conseil de sécurité des Nations Unies d'une opération militaire contre Daech. (...) Il faudra à un moment donné des troupes au sol (...) Il ne s'agit pas que la France soit la première composante de cette coalition, mais que la France (...) crée les conditions d'une coalition internationale et y prenne sa part"". (sur BFMTV)]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls dénonce l'"incohérence" des Républicains sur la Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915170544.t7atlakk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a fustigé mardi devant l'Assemblée nationale "l'incohérence" à propos de la Syrie des dirigeants du parti Les Républicains, leur opposant la "cohérence" de l'exécutif. "La position de la France, elle est incarnée par le président de la République, par le gouvernement, par ses armées. Parce que l'incohérence, elle est de votre côté! La cohérence nécessaire, celle que veulent les Français, elle est ici, du côté du chef de l'Etat", a-t-il lancé devant les députés, après les interventions des parlementaires lors du débat sur la Syrie. "Au fond, quelle est votre position? Si vous étiez au pouvoir, sur quelle ligne vous (vous) appuieriez ? Celle de la majorité, elle est claire (...) Laquelle, M. Jacob ?", a lancé le Premier ministre en interpellant le président du groupe LR à l'Assemblée nationale. "Celle de M. Juppé qui nous rejoint et qui est raisonnable?", a enchaîné Manuel Valls, "Celle de M. Le Maire qui a commencé par demander une intervention au sol, poursuivi immédiatement par M. Xavier Bertrand, qui demandait d'en faire encore un peu plus? Laquelle M. Jacob ?" "Celle de M. Fillon", a poursuivi le Premier ministre, "qui vient de déclarer qu'il était pour une intervention commune et conjointe de l'Iran et de la Russie massive à laquelle s'associerait la France ? Laquelle M. Jacob ?" "Celle de M. Nicolas Sarkozy ? Qui a commencé par demander une intervention au sol, qui a changé d'avis et qui, au-delà des attaques personnelles, rejoint au fond la nécessité d'une intervention diplomatique et surtout de ne pas s'appuyer sur Bachar el-Assad. Laquelle ?", a martelé le chef du gouvernement. "Celle de M. Fillon qui demande de préserver M. Bachar el-Assad? M. Jacob, quelle est votre position?", a-t-il lancé enfin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le président iranien Rohani "en novembre à Paris"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915164107.0eks1vxh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président iranien Hassan Rohani sera reçu "en novembre à Paris" par le président François Hollande, a déclaré mardi le Premier ministre Manuel Valls lors du débat à l'Assemblée nationale sur l'intervention en Syrie. "Le président de la République recevra à Paris, en novembre, le président iranien Rohani", a dit M. Valls. "Nous, la France, nous recevrons l'Iran, car après la conclusion de l'accord sur son programme nucléaire, Téhéran doit peser positivement en faveur d'une solution politique", a dit le Premier ministre, ajoutant, "la France parle à tous. C'est sa vocation!". Le 29 juillet dernier, le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius en visite à Téhéran avait transmis une invitation au président Rohani à se rendre en France. Les deux pays avaient alors scellé leur réconciliation à l'occasion de ce déplacement du chef de la diplomatie française.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: Valls défend l'intervention française limitée à l'aviation, la France "soutiendrait" une coalition régionale au sol</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915152702.9ks65wyz.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu mardi devant l'Assemblée nationale l'engagement français en Syrie, limité à l'aviation, en excluant à nouveau toute intervention terrestre occidentale même si la France "soutiendrait" celle d'une coalition "de pays de la région". Plusieurs missions de reconnaissance françaises, prélude à de futures "frappes", ont "déjà été réalisées" et "cette campagne durera le temps qu'il faudra, plusieurs semaines certainement", a indiqué le Premier ministre devant les députés. Les missions de reconnaissance des avions français "sont conduites à titre national, en pleine autonomie de décision et d'action", a-t-il fait valoir, en soulignant que la France choisirait "seule" les objectifs à frapper en Syrie. Manuel Valls a également insisté sur les "centres de commandement" de l'organisation Etat islamique présents en Syrie, où "s'organisent les filières" menant les combats sur place mais visant également la France et les cibles occidentales. Il a d'ailleurs révisé en nette hausse le bilan des Français et résidents français impliqués dans ces filières "irako-syriennes", qui atteint désormais 1.880: 133 personnes parties de France sont mortes à ce jour (contre 110 début juin), et 491 sont sur place. Répétant les propos du président François Hollande, le Premier ministre a exclu une intervention terrestre occidentale qui "serait inconséquente et irréaliste", a-t-il lancé. "Mais si une coalition de pays de la région se formait pour aller libérer la Syrie de la tyrannie de Daech, alors ces pays auraient le soutien de la France", a-t-il poursuivi. C'est la première fois qu'un haut responsable français apporte publiquement le soutien de la France à ce scénario, a confirmé à l'AFP une source diplomatique. Manuel Valls a défendu le refus d'intervenir au sol en Syrie, une opération qui nécessiterait "des dizaines de milliers d'hommes", sans le soutien des alliés habituels de la France, et exposerait les troupes impliquées "à un très grand danger". - 'très grand danger' d'une intervention au sol - "J'ai entendu des voix plaider pour une telle option", a dit le Premier ministre alors que certains à droite, notamment Bruno Le Maire, défendent une intervention au sol. "Intervenir avec les Européens ? Mais qui parmi eux seraient prêts à une telle aventure ? Avec les Américains ? Le veulent-ils ? Non", a souligné M. Valls, rappelant également les enseignements du passé "douloureux" de la guerre américaine en Irak. "Ce que les exemples en Irak et en Afghanistan nous apprennent, c'est qu'il faudrait mobiliser plusieurs dizaines de milliers d'hommes, qui seraient alors exposés à un très grand danger", a également fait valoir le chef du gouvernement. "C'est d'ailleurs le piège qui nous est tendu par les jihadistes: nous contraindre à intervenir sur leur terrain pour nous enliser, pour invoquer contre nous un soi-disant esprit de +croisades+, pour susciter une solidarité devant une prétendue+ invasion+", a-t-il dit. Enfin, le Premier ministre a assuré que l'intervention française qu'"aucun compromis, aucun arrangement" n'était "possible" avec Bachar al-Assad. Selon Manuel Valls, il est "hors de question" que les frappes françaises contribuent "à renforcer le régime" du leader syrien. Alors que la Russie est accusée par les Etats-Unis de renforcer sa présence militaire en Syrie, M. Valls a également adressé un message à Moscou. "Nous avons tous un devoir de responsabilité: tout soutien militaire au régime de Bachar al-Assad ne fait qu'alimenter la spirale de la violence", a-t-il prévenu. Députés et sénateurs débattent ce mardi, mais sans voter, de l'engagement militaire français en Syrie et des frappes aériennes contre le groupe Etat islamique que le président François Hollande a jugées nécessaires lundi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France "choisira seule" les objectifs à frapper en Syrie (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915150017.wg2w7fmx.html</link>
   <description><![CDATA[La France "choisira seule" les objectifs à frapper en Syrie, a déclaré mardi Manuel Valls devant l'Assemblée nationale, en précisant que les "vols de reconnaissance" nécessaires à l'opération dureront certainement "plusieurs semaines". Selon le Premier ministre, "il est hors de question" que les frappes françaises contribuent "à renforcer le régime de Bachar al-Assad". Les missions de reconnaissance des avions français "sont conduites à titre national, en pleine autonomie de décision et d'action", a-t-il insisté : "Pleine autonomie d'action, car, le président de la République l'a dit hier, des frappes seront nécessaires. Et nous choisirons seuls les objectifs à frapper". Plusieurs missions de reconnaissance françaises ont "déjà été réalisées" et "cette campagne durera le temps qu'il faudra, plusieurs semaines certainement", a précisé Manuel Valls. La France entend s'appuyer à ce stade sur son dispositif déjà présent dans la région au titre de l'opération Chammal en Irak. Les missions aériennes françaises, "coordonnées - pour des raisons opérationnelles - avec la coalition que dirigent les Etats-Unis, s'appuient sur les moyens actuellement mobilisés dans le cadre de Chammal", a poursuivi le chef du gouvernement. "12 Rafale et Mirage 2000, un Atlantique 2 et un ravitailleur C135 sont engagés. Notre frégate Montcalm, déployée en Méditerranée, continue, quant à elle, de collecter les renseignements sur la situation en Syrie", a-t-il rappelé. L'opération Chammal a été lancée le 19 septembre 2014 avec les premiers raids de l'aviation française contre des positions du groupe Daesh dans le nord de l'Irak.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup d'envoi de la session extraordinaire à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915143134.2yy8guol.html</link>
   <description><![CDATA[La session extraordinaire de rentrée du Parlement, la 88e depuis 1958, a débuté mardi après-midi à l'Assemblée nationale, par un débat sur l'engagement militaire de la France en Syrie. Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) a ouvert la séance en mentionnant notamment la fin du mandat de François Brottes (PS), président de la commission des Affaires économiques qui a pris la tête de RTE, le gestionnaire du réseau de lignes électriques à haute tension, et son remplacement par son suppléant Pierre Ribeaud, sous quelques huées de l'opposition. Un décret du président François Hollande du 31 juillet a fixé l'ordre du jour de cette session, notamment l'examen en deuxième lecture du projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement, qui débutera après le débat sur la Syrie, et le débat en première lecture du projet de loi sur la liberté de la création, à partir du 29 septembre. L'Assemblée doit aussi débattre mercredi de l'accueil des réfugiés en Europe et en France, sujet ajouté au programme récemment, et approuver jeudi l'accord franco-russe qui fait suite au renoncement de Paris à livrer deux navires de guerre Mistral à Moscou. L'Assemblée et le Sénat siègent cette semaine, puis à compter du 28 septembre, la semaine du 21 septembre étant consacrée aux journées des groupes parlementaires. La session ordinaire débutera comme chaque année le 1er octobre. Durant la session extraordinaire, une seule séance hebdomadaire de questions au gouvernement est programmée, le mercredi. Le président de l'Assemblée Claude Bartolone, également chef de file des socialistes pour les élections régionales en Ile-de-France, ne va plus les présider et se faire remplacer par des vice-présidents. Autre nouveauté de cette rentrée parlementaire, l'installation dans l'hémicycle de grands écrans électroniques en lieu et place des anciens écrans où étaient affichés les résultats des scrutins. Les votes y seront désormais affichés, mais aussi le chronométrage des interventions et également, à partir d'octobre, le dérouleur de séance, qui permet de suivre l'avancée d'un texte, ainsi que le texte de l'amendement en discussion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jihadistes: 133 personnes parties de France et impliquées dans les filières irako-syriennes ont été tuées (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915142800.bx7v9cbh.html</link>
   <description><![CDATA[Cent trente-trois personnes parties de France et impliquées dans les filières djihadistes irako-syriennes sont mortes à ce jour, a déclaré mardi le Premier ministre, Manuel Valls, devant l'Assemblée nationale. "Nous estimons le nombre de Français ou des résidents en France enrôlés dans les filières djihadistes à 1.880; 491 sont sur place et 133 ont à ce jour trouvé la mort, et de plus en plus au travers d'actions meurtrières, sous forme d'attentats suicides", a précisé Manuel Valls. Le Premier ministre a évalué également "entre 20.000 et 30.000" le nombre des ressortissants étrangers recensés dans les filières irako-syriennes. Manuel Valls avait fourni début juin le chiffre de 110 personnes parties de France tuées en Irak ou en Syrie, précisant que 9 étaient mortes dans des actions suicides en Irak.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les "hollandais" réunis à l'Assemblée le 30 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915140718.lby1bfds.html</link>
   <description><![CDATA[Ministres, parlementaires et militants socialistes proches de François Hollande vont se réunir à l'Assemblée nationale le 30 septembre, a-t-on appris mardi de source proche d'un des participants, confirmant une information du Figaro. L'association "Répondre à gauche", qui réunit notamment les ministres "hollandais" (Jean-Yves Le Drian, Stéphane Le Foll, Michel Sapin...), n'avait pu se réunir comme d'habitude lors de l'université d'été de La Rochelle, du fait de la crise agricole qui retenait le ministre Le Foll. Outre "se réunir tous ensemble avant les régionales", la rencontre vise notamment à montrer "qu'en trois ans il y a eu beaucoup de choses de faites, des réformes de gauche, pour démonter la critique selon laquelle les socialistes n'auraient rien fait", a-t-on expliqué à l'AFP de même source. Le président Hollande lui-même ne sera pas présent, a-t-on indiqué. Selon Le Figaro, la ministre du Travail Myriam El Khomri, mais aussi les secrétaires d'Etat André Vallini, Clotilde Valter et Martine Pinville doivent intervenir lors du colloque, intitulé "2015-2017: réformer, pour quels progrès nouveaux?". Les "hollandais" espèrent aussi convaincre le député écologiste François de Rugy, qui a quitté EELV fin août en dénonçant la "dérive gauchiste" du parti, de participer à l'événement. Selon Le Figaro, une table ronde intitulée "Cop21, nouvel âge de la gauche sociale-écologique?" est prévue. Les participants ne sont pas encore connus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés écologistes d'accord pour maintenir leur groupe, malgré leurs divisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915125934.jc2m7bw1.html</link>
   <description><![CDATA[Bien que divisés sur leur ligne politique, les députés écologistes réunis mardi ont affirmé leur volonté de maintenir l'existence de leur groupe à l'Assemblée, ses nouvelles règles de fonctionnement restant à définir, ont indiqué plusieurs parlementaires. C'était la première fois que les députés se réunissaient après les départs fracassants fin août d'Europe Écologie-Les Verts de François de Rugy, co-président du groupe (avec Barbara Pompili), et de Jean-Vincent Placé, son homologue au Sénat, pour créer un nouveau parti. "La quasi-totalité des membres se sont exprimés dans le sens de pérenniser le groupe écologiste à l'Assemblée nationale, dans sa diversité", a déclaré lors d'un point presse M. de Rugy, député de Loire-Atlantique et partisan d'un retour des écologistes au gouvernement. Quatre députés de différentes sensibilités vont travailler "sur un mode de fonctionnement", afin "qu'il soit opérationnel pour la rentrée d'octobre", démarrage de la session ordinaire du Parlement. Les deux co-présidents actuels, François de Rugy et Barbara Pompili, ont suggéré début septembre de formaliser "l'existence de deux composantes" au sein du groupe qui se partageraient le temps de parole, les questions au gouvernement, auraient leur liberté de vote et nommeraient chacune "un co-président du groupe". Huit députés du camp opposé, dont Cécile Duflot, Sergio Coronado ou Noël Mamère, ont présenté mardi un texte refusant "la transformation du groupe en structure technique". Ils se disent "partisans d'une parole écologiste forte et cohérente au Parlement, en lien avec les propositions d'Europe Ecologie les Verts", selon ce texte transmis à l'AFP, proposant "une présidence unique" et "la mise en place d'un bureau associant la diversité du groupe". Interrogé dans les couloirs de l'Assemblée, Noël Mamère a assuré que "nous ne sommes pas en guerre" et "avons l'instinct de survie, qui va nous sauver, sans doute". Il faut, selon lui, "maintenir le groupe, non pas à tout prix, mais au prix de l'intelligence collective".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réfugiés: le PS dénonce "l'égoïsme" des pays refusant les quotas, pose la question de l'aide</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915122226.pybbptpt.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS jugent "légitime" de poser la question, comme l'a fait l'Allemagne d'une réduction de l'aide financière européenne aux pays d'Europe centrale qui refusent les quotas de répartition des réfugiés, dont ils dénoncent "l'égoïsme et la cécité". "Je veux dénoncer l'égoïsme, la cécité de la Hongrie, la République tchèque et la Slovaquie", a déclaré mardi lors d'un point presse le porte-parole du groupe PS Hugues Fourage "Ils ont été bien heureux que l'UE leur ouvre ses bras après la chute du mur et je trouve légitime que l'Allemagne pose la question de l'aide européenne", a-t-il ajouté. Les pays récalcitrants "sont souvent des pays qui reçoivent beaucoup de fonds structurels" européens, a déclaré mardi matin le ministre allemand de l'Intérieur, Thomas de Maizière, trouvant "juste (...) qu'ils reçoivent moins de moyens" financiers de la part de l'Europe. Les Etats membres de l'UE n'ont pas réussi à s'accorder de manière unanime lundi à Bruxelles sur un mécanisme de répartition contraignant de 120.000 réfugiés du fait de l'opposition des pays du "groupe de Visegrad" (Hongrie, Pologne, République tchèque et Slovaquie). Le droit d'asile est "consubstantiel aux valeurs de l'Europe" et "la seule réponse possible" à la crise actuelle est "la solidarité", a plaidé M. Fourage. "Ce n'est pas la solidarité qui provoque l'appel d'air, c'est la guerre", a-t-il insisté. Le porte-parole juge que "le repli sur soi n'est pas une solution". "Ce n'est pas Schengen qui est responsable, c'est de ne pas avoir fini Schengen, il faut une politique solidaire qui s'applique à tous"]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
