<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 13:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>SNCF: les députés de gauche à l'offensive sur les amendements au projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403113249.ihaie0xv.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois groupes de gauche, communistes en tête, sont à l'offensive sur le projet de loi sur le pacte ferroviaire, avec de multiples amendements pour contrer les projets du gouvernement lors de l'examen en commission à partir de mardi. Sur les quelque 140 amendements qui doivent être examinés en commission du Développement durable d'ici jeudi, les communistes en ont déposé une trentaine, la gauche dans son ensemble totalisant près de la moitié des amendements. Les députés PCF proposent notamment, à l'unisson des Insoumis, de réunifier le système ferroviaire autour d'une entreprise intégrée, d'évaluer la reprise de la dette par l'Etat, ou de supprimer le changement de statut de l'entreprise. Les deux groupes s'opposent aussi à la fin du statut de cheminot pour les nouvelles embauches, comme les députés Nouvelle Gauche. Plusieurs amendements, dont certains émanent de l'UDI-Agir-Indépendants, également assez prolixe, visent aussi à renforcer la place des représentants d'usagers. Le gouvernement a déposé pour sa part 16 amendements notamment pour traduire ses engagements sur un recours atténué aux ordonnances, sur les conditions dans lesquelles les salariés passeront d'une entreprise ferroviaire à l'autre ("sac-à-dos social"), ou sur le calendrier d'ouverture à la concurrence. Le gouvernement, qui sera représenté à l'ouverture des débats en commission par la ministre des Transports Elisabeth Borne selon une source parlementaire, prévoit aussi que le service interne de sécurité de la SNCF (Suge) garde la main en matière de sécurité. Le projet de loi, qui sera débattu dans l'hémicycle à compter du 9 avril, donnera lieu à un vote solennel en première lecture le 17 avril, à la demande du groupe LREM, a-t-on appris de source parlementaire. La décision de ce vote solennel, en première lecture, a été actée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit, autour de François de Rugy, les chefs de file des groupes politiques et présidents de commissions, en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Lagarde (UDI) veut au moins un député et un sénateur par département</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403084549.jj0gtiw0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a plaidé mardi pour que la réforme des institutions, dont le gouvernement doit dévoiler cette semaine les grandes lignes, permette de conserver au moins un député et un sénateur par département. "Moi ce que je crois c'est qu'en termes de réduction du nombre de parlementaires, on doit avoir une ligne simple, on doit conserver un député minimum et un sénateur minimum par département", a déclaré M. Lagarde sur LCP. "Un député et un sénateur par département ça serait une bonne règle et ça conduit à une réduction d'à peu près de 25% du nombre de parlementaires, ça nous amène je crois autour de 420/430" députés, a précisé le député UDI, Agir et Indépendants de Seine-Saint-Denis. Emmanuel Macron s'était engagé pendant la campagne présidentielle à une réduction de 30% du nombre de parlementaires. En ce qui concerne l'introduction d'une dose de proportionnelle, M. Lagarde a réaffirmé qu'il ne "soutiendrai(t) pas une réforme qui fasse semblant de mettre de la proportionnelle". "Si on n'est pas à 20% minimum, c'est pas une proportionnelle, c'est pas la peine de faire semblant". Edouard Philippe avait proposé 10 à 25%, le président du Sénat Gérard Larcher presse "plutôt vers 10%", celui de l'Assemblée nationale François de Rugy, comme le président du MoDem et allié d'Emmanuel Macron François Bayrou demandent 25%.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 08:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: la grève, une "réponse a maxima" à "une réforme a minima", selon Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403081555.1u4ogdri.html</link>
   <description><![CDATA[La grève à la SNCF est "une réponse a maxima des syndicats" face à "une réforme a minima" du gouvernement, a jugé mardi Eric Woerth, président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale. "C'est une réforme a minima du gouvernement avec une réponse a maxima des syndicats. On est dans un schéma malheureusement classique et qui paie la note ? Ce sont les usagers", a lancé Eric Woerth sur Radio Classique. "C'est une réforme a minima", a-t-il martelé, tout en apportant son soutien à cette réforme. "Tout ce qui est ouverture (à la concurrence, NDLR), ça c'est passé avant, et le statut (la réforme du statut de cheminot, NDLR) c'est pour les nouveaux entrants". Le député de l'Oise a également dit avoir "du mal à (s)'expliquer" la grève des cheminots: "est-ce qu'ils seront moins bien payés après ? Non. Est-ce que l'emploi à vie, la protection de l'emploi, sera moins assuré ? Non". "Et je ne crois pas un instant ce que disent un certain nombre de syndicalistes, +on fait ça pour défendre le service public, pour défendre les usagers+. Non, ils ne défendent pas les usagers, au fond, ils les +emmerdent+, les usagers", a asséné M. Woerth. L'ancien ministre du Budget a aussi estimé que le "climat social" était en partie responsable de la situation actuelle de l'entreprise. "Les syndicats qui aujourd'hui font grève et appellent sans arrêt à faire grève ne sont pas totalement irresponsables de cela. Ils ont mis une chape de plomb sur l'entreprise depuis de nombreuses années, cette chape de plomb, ce sont les usagers qui la paient", a-t-il estimé. Sur LCP, le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a dénoncé "la grève la plus politique qu'on ait rencontrée depuis plusieurs années". "Il y a une volonté de la CGT de dire +on va profiter du bastion qu'est la SNCF pour la CGT pour essayer d'en faire une opposition globale à la politique de réforme du gouvernement+", a-t-il estimé. Si Emmanuel Macron "recule sur la SNCF, s'il laisse mourir cette entreprise", il ne pourra plus "faire une seule" réforme, a-t-il mis en garde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 08:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Critiqué, le député Bonnell (LREM) défend son "style direct"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180402151553.95uef5qd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (LREM) Bruno Bonnell, critiqué pour des propos tenus dans un article de presse notamment par des députés d'opposition, a estimé lundi avoir été mal compris et a défendu son "style direct" et sa "passion" pour sa ville, Villeurbanne. "Ce que l'on dit de moi m'est égal, seul compte ce que je peux faire, avec mon équipe, pour ma circonscription dans la limite de mes pouvoirs", a écrit l'élu du Rhône sur son site internet, quelques jours après la parution dans Le Monde magazine d'un portrait dans lequel il disait notamment: "Ce qui se dit en circo, j'en ai rien à foutre". "J'ai bien prononcé ces mots... mais en réponse à une question précise de la journaliste sur ce que l'on disait de moi en circonscription et notamment ce que disaient sur moi mes adversaires politiques", a affirmé lundi M. Bonnell. Ses propos dans Le Monde, repris et mise en exergue dans d'autres articles, ont provoqué ce week-end des réactions outrées de députés de droite et de gauche, ainsi que du FN. "Je comprends que mon style direct puisse bousculer des habitudes et réveiller des oppositions mais personne ne doit douter de ma passion pour notre ville", a plaidé lundi M. Bonnell. "Si je suis singulier, si j'apparais comme indompté comme le dit la presse, c'est parce que je défends nos valeurs sans concession ni compromis", a-t-il insisté. "Je n'ai reculé devant aucun débat, aucune question, aussi intime soit-elle lors de la campagne. Je ne reculerai pas plus devant les commentaires orientés qui visent à me déstabiliser", a poursuivi l'ancien chef d'entreprise.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Attal (LREM) appelle à sortir "de la gréviculture"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180402130728.by0k9h9p.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole de LREM, Gabriel Attal, a appelé lundi à "sortir de la gréviculture", disant ne pas comprendre la grève à la SNCF sur une réforme "annoncée depuis un certain temps" et vu les "concessions" gouvernementales. "Je ne comprends pas cette grève", qui va "être dure pour les Français", sur une "réforme annoncée depuis un certain temps, l'ouverture à la concurrence a été actée en 2015 et il n'y a pas eu de mobilisation à cette époque, et alors qu'il y a eu des concessions annoncées par la ministre" des Transports, a déclaré le député sur France Inter. Sur l'ouverture à la concurrence, "des annonces ont été faites, cela ne sera pas par ordonnances, il y a un calendrier nouveau", et "sur la portabilité des droits des salariés, c'est important ce qui a été annoncé" avec un "sac à dos social" pour les cheminots pouvant être transférés dans de nouvelles sociétés reprenant des lignes, a insisté M. Attal. La grève a été annoncée "avant même" que le plan du gouvernement ne soit dévoilé, a critiqué l'élu LREM des Hauts-de-Seine, pour lequel "il y a une opposition de principe, un conservatisme" face à une réforme qui sera "votée, adoptée". A ses yeux, "l'important serait peut-être de sortir de la gréviculture". "Ce petit monsieur @GabrielAttal utilise donc le mot "gréviculture" pour mépriser ceux qui luttent pour défendre une haute exigence du service public. Ce terme "gréviculture" a été inventé et utilisé par les Le Pen père et fille", a tweeté l'Insoumis Alexis Corbière. "Votre obsession constante et inquiétante pour les Le Pen vous fait raconter n'importe quoi. D'où vient le terme? De la CFDT", a riposté M. Attal. Gilles Le Gendre, porte-parole des députés LREM, a, lui, jugé sur franceinfo qu'"une moitié de l'entreprise est entraînée dans une grève manifestement par des vocations jusqu'auboutistes". Interrogé sur une éventuelle coagulation des conflits (SNCF, fonction publique, hôpitaux, privé), M. Le Gendre a répondu "aucune de ces sources de conflits n'ont de lien, sauf quand on y voit la CGT, qui cale les stratégies de grève par exemple dans l'énergie exactement sur celle des trains".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Attal appelle à sortir "de la gréviculture"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180402085229.g7f7gzpx.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole de LREM, Gabriel Attal, a appelé lundi à "sortir de la gréviculture", disant ne pas comprendre la grève à la SNCF sur une réforme "annoncée depuis un certain temps" et vu les "concessions" gouvernementales. "Je ne comprends pas cette grève", qui va "être dure pour les Français", sur une "réforme annoncée depuis un certain temps, l'ouverture à la concurrence a été actée en 2015 et il n'y a pas eu de mobilisation à cette époque, et alors qu'il y a eu des concessions annoncées par la ministre" des Transports, a déclaré le député sur France Inter. Sur l'ouverture à la concurrence, "des annonces ont été faites, cela ne sera pas par ordonnances, il y a un calendrier nouveau", et "sur la portabilité des droits des salariés, c'est important ce qui a été annoncé" avec un "sac à dos social" pour les cheminots pouvant être transférés dans de nouvelles sociétés reprenant des lignes, a insisté M. Attal. La grève a été annoncée "avant même" que le plan du gouvernement ne soit dévoilé, a critiqué l'élu LREM des Hauts-de-Seine, pour lequel "il y a une opposition de principe, un conservatisme" face à une réforme qui sera "votée, adoptée". A ses yeux, "l'important serait peut-être de sortir de la gréviculture". Quant au mouvement dans les universités, "quelques militants politiques bloquent des universités, c'est inacceptable", c'est "beaucoup de mousse avec peu de savon", a jugé cet ancien rapporteur de la loi réformant les règles d'entrée. Il a assuré que "le gouvernement va s'organiser pour que tous les examens, tous les partiels aient lieu à la fin de l'année". Interrogé sur une éventuelle coagulation des conflits, ce porte-parole de LREM a répondu: "On lance un certain nombre de chantiers, c'est attendu par les Français, on a été élus pour faire bouger les choses. Il y a des inquiétudes qui s'élèvent et qu'il faut lever (...) parfois des positions politiques comme sur les universités. Il faut garder le rythme".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 08:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy porte plainte contre les militants vegan qui ont perturbé l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180330180125.lk7twhm4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a annoncé vendredi porter plainte contre huit militants de la cause animale du groupe "Boucherie Abolition" qui ont perturbé jeudi la séance dans l'hémicycle. "Huit perturbateurs se sont introduits jeudi parmi les personnes inscrites pour assister à la séance publique. Ils ont enlevé leurs pulls, arboré des T-shirts avec des slogans, et perturbé la séance en hurlant + élevage, esclavage, abolition+. La présidence de séance a immédiatement interrompu les débats, et les manifestants ont été expulsés", rappelle François de Rugy dans un communiqué. "De tels comportements sont inacceptables et appellent la plus grande fermeté", juge le président qui a décidé de porter plainte sur la base de l'article 431-1 du code pénal, qui dispose que "le fait (...) d'entraver le déroulement des débats d'une assemblée parlementaire (...) est puni d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende". Concernant la sécurité des séances, François de Rugy rappelle que la réforme dite des +30 premiers+ (ndlr, les trente premières personnes inscrites pour assister à la séance), adoptée en janvier 2017, "s'est accompagnée de la mise en place d'un dispositif de pré-inscription en ligne qui permet désormais au bureau de police de vérifier que les personnes ne sont pas susceptibles, au vu de la connaissance qu'en ont les services de sécurité et de renseignement, de constituer un danger". La réforme "a donc renforcé les garanties de sécurité, sachant bien évidemment que les personnes, comme par le passé, sont soumises aux contrôles de sécurité classiques (passage sous portique, vérification de la tenue)", estime-t-il. L'intrusion a été revendiquée sur les réseaux sociaux par le groupe "Boucherie Abolition". Dans une vidéo, ils ont montré leur intervention filmée sous plusieurs angles, puis des porcs entassés dans un élevage suivi du texte "SOS, pour l'abolition de la production animale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mission sur les pesticides: déçue sur le glyphosate, Batho démissionne de la vice-présidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329172500.oquu5lpf.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste et ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho, déçue de conclusions "pas à la hauteur" de la mission d'information sur les produits phytosanitaires, a annoncé jeudi sa démission de la vice-présidence. "Je viens de démissionner de la vice-présidence de la mission d'information sur les produits phyto-pharmaceutiques parce que le projet de rapport ne prône pas la sortie du glyphosate ni même son interdiction dans trois ans, uniquement l'interdiction pour un usage" spécifique, a-t-elle annoncé lors d'une réunion de la commission du Développement durable. "Continuer comme avant, ce n'est pas à la hauteur, alors que chaque jour apporte son lot de nouvelles études alarmantes sur l'impact des pesticides sur la santé humaine et sur l'effondrement de la biodiversité. C'est aussi très en deçà des engagements du président de la République sur la sortie du glyphosate", a déclaré Mme Batho à l'AFP. Dans le projet de rapport, elle a également regretté des formulations affirmant par exemple que l'évaluation des effets sur la santé des pesticides restait délicate, ou l'absence de mention de l'affaire des "Monsanto Papers". Aux yeux de cette vice-présidente du groupe socialiste, le seul point d'avancée dans le rapport est la création d'un fonds d'indemnisation des victimes des produits phytosanitaires, objet d'une proposition de loi PS adoptée début février au Sénat contre l'avis du gouvernement. En revanche, plaidant pour "l'heure de vérité", Mme Batho a fait adopter via un amendement l'interdiction du glyphosate à compter de juillet 2021, lors de l'examen, pour avis, du projet de loi sur l'agriculture en commission du Développement Durable. La mesure n'est donc pas encore intégrée au projet de loi. La rapporteure LREM avait initialement objecté que cela allait "peut-être un peu vite par rapport à la démarche du président et du gouvernement de conviction auprès des partenaires". Preuve supplémentaire, selon l'ex-ministre PS, d'une "réécriture en cours de l'engagement présidentiel, une grande tergiversation dans les coulisses du pouvoir". Un amendement de Matthieu Orphelin (LREM), ancien bras droit de Nicolas Hulot dans sa fondation, pour inclure dans la loi une définition des néonicotinoïdes a également été adopté. Et la présidente de la commission et ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili (LREM, issue des rangs écologistes) a salué ensuite sur Twitter "des avancées en commission sur l'interdiction du glyphosate, la définition des néonicotinoïdes, la formation aux alternatives aux phyto... et vote d'un rapport sur la réparation des personnes victimes des phyto". ic/reb/mat/cam MONSANTO TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Elevage, esclavage!": des vegan perturbent les débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329170907.nb1g7ktr.html</link>
   <description><![CDATA[Aux cris de "Elevage, esclavage, abolition", des militants de la cause animale du groupe "Boucherie Abolition" ont brièvement interrompu jeudi les débats dans l'hémicycle de l'Assemblée portant sur une proposition de loi sur les écoles hors contrat. Vêtus de t-shirts ensanglantés sur lesquels était inscrit "EGA, la honte", en référence aux "états généraux de l'alimentation", les huit militants avaient pris place dans la tribune du public. Dès le début de leur action, la séance a été suspendue par la vice-présidente, Carole Bureau-Bonnard (LREM), tandis que les militants ont été rapidement expulsés par les fonctionnaires de l'Assemblée puis les forces de l'ordre, a constaté une journaliste de l'AFP. A la reprise, le député Nouvelle Gauche François Pupponi a dit espérer "qu'ils ne parlaient pas du système éducatif français", se disant "sûr qu'ils parlaient du foie gras" et revendiquant "un trait d'humour". "Je condamne avec la plus grande fermeté les personnes et groupuscules ayant ce matin comparé l'élevage à l'esclavage en tribune dans l'hémicycle. Ces propos sont indignes du travail extraordinaire de nos éleveurs", a ensuite tweeté l'élu LREM d'Ille-et-Vilaine Gaël Le Bohec, photo de l'intrusion à l'appui. "La sécurité est-elle garantie dans ce lieu symbolique de la République?", s'est interrogé Hervé Saulignac (Nouvelle Gauche), en publiant une vidéo prise lors de la suspension de séance. L'intervention des militants a eu lieu alors que le projet de loi issu des états généraux de l'alimentation était examiné par la commission du développement durable de l'Assemblée. Il arrivera prochainement dans l'hémicycle. Les militants ont pu entrer soit en bénéficiant des dix places dédiées aux premières personnes s'inscrivant en ligne trois jours en amont, soit en ayant été invités par un député. Ils ont été raccompagnés à la sortie par les gendarmes qui ont pris leurs identités et adresses. L'Assemblée étudie la possibilité de porter plainte, a-t-on appris de source parlementaire. L'intrusion a été revendiquée sur les réseaux sociaux par le groupe "Boucherie Abolition" pour qui les EGA "n'ont abouti à aucune amélioration pour la misérable condition animale". Dans une vidéo, ils ont montré leur intervention filmée sous plusieurs angles, puis des porcs entassés dans un élevage suivi du texte "SOS, pour l'abolition de la production animale". Sur leur page Facebook, ils se posent notamment en défenseurs des "zoopprimés", revendiquant "l'abolition universelle de l'élevage". Dans un communiqué titré "Antispécistes: où s'arrêteront-ils ?", la Coordination rurale, deuxième syndicat agricole, s'est indignée de cette opération. "Alors qu'une militante vegan s'était réjouie de la mort du boucher" du Super U de Trèbes, "voilà une preuve supplémentaire qui contredit celles et ceux qui voudraient faire passer cette idéologie comme une pensée pacifiste et tolérante", a ajouté l'organisation. La militante vegan a été condamnée jeudi à 7 mois de prison avec sursis pour "apologie du terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ajuster la loi asile, pas la bouleverser: les desiderata des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329170018.v1r8cmo6.html</link>
   <description><![CDATA[Etape majeure pour la loi asile: les députés LREM ont décidé, avant le passage en commission la semaine prochaine, des aménagements, sans chamboulements, qu'ils souhaitent pour ce texte controversé, qui met leur unité à l'épreuve. Après plusieurs semaines intenses de discussions, en interne et avec Gérard Collomb, et six heures de réunion mercredi soir, le groupe majoritaire a retenu ses amendements. Au final: pas de remise en cause des grands axes du texte qui sera examiné en commission à partir de mardi. "Nous préservons l'orientation de l'exécutif -raccourcir les traitements de demandes d'asile et rendre plus efficace les procédures d'éloignement- mais en procédant à des ajustements pour avoir certaines garanties", a résumé à l'AFP le chef de file des députés LREM sur ce texte et élu de Gironde, Florent Boudié, ex-PS. Malgré les critiques des ONG, les "marcheurs" ne reviendront ainsi pas sur l'une des dispositions phare, l'allongement de 45 à 90 jours de la durée maximale de séjour en centre de rétention, mais veulent la "séquencer" en restreignant les prolongations successives à ceux qui font obstacle à leur expulsion. Gérard Collomb tient fermement à cet allongement pour "2 à 3% des 26.000 placés en rétention", selon M. Boudié, dont les pays d'origine renâclent à délivrer les "laissez-passer" indispensables aux reconduites. Autre point polémique, la réduction du délai d'appel des déboutés de 30 à 15 jours, sera aussi maintenue. Mais le recours "sera ultra simplifié", d'après l'orateur du groupe, et pourra être complété par un mémoire avant l'audience d'appel. Une demande d'aide juridictionnelle, "dont la réponse prend trois à quatre semaines", prolongera d'autant ce délai de recours. Les députés LREM veulent aussi s'assurer que les droits des demandeurs ne soient pas pénalisés lors de la notification de la décision de l'Ofpra ou par le recours accru aux audiences en vidéo-conférence. Sur l'intégration, le groupe reprendra les principales dispositions du rapport d'Aurélien Taché, remis au Premier ministre fin février, notamment le droit au travail six mois (au lieu de neuf) après le dépôt de la demande d'asile et le doublement du volume de cours de français. - Ministre "rigide" - Deux points, potentiellement sensibles avec le gouvernement, restent à trancher d'ici la commission, voire au débat dans l'hémicycle à partir du 16 avril. Plusieurs députés voudraient qu'il n'y ait plus de familles avec mineurs dans les centres de rétention. La présidente de la commission des Lois et avocate, Yaël Braun-Pivet, s'est ainsi dite "fortement interpellée par la présence d'un bébé depuis plus d'une semaine" lors de sa visite du centre de Mesnil-Amelot (Seine-et-Marne). En 2017, 234 mineurs sont passés dans ces centres, "un chiffre trop important et en constante augmentation", selon M. Boudié. Et le groupe souhaite travailler sur le "délit de solidarité" pour s'assurer que des Français ayant aidé des migrants, principalement à la frontière franco-italienne, ne puissent plus être poursuivis en justice. Mais certains, comme Marie Guévenoux, classée à "l'aile droite", jugent "pas acceptable qu'il y ait une habitude, même sans en faire commerce, d'aider au séjour ou à la circulation". Si cette méthode de travail en amont a été saluée par tous, elle risque de ne pas suffire à faire taire les critiques de "marcheurs" tels Sonia Krimi, Jean-Michel Clément ou Martine Wonner, qui, depuis décembre, contestent un fond jugé "répressif" du projet de loi. "Il y aura des expressions individuelles", admet M. Boudié. "On n'a pas l'unanimité au sein du groupe" mais "tout n'est pas encore figé", selon Mme Braun-Pivet. Ces députés pourraient exprimer leurs critiques la semaine prochaine. L'un d'eux se disait jeudi en privé "pas satisfait du tout", "c'est compliqué quand on a un ministre aussi rigide en face". Si M. Collomb a reçu à tour de bras les députés LREM depuis janvier, en emmenant certains en Albanie ou au Niger, il a aussi martelé qu'il ne "lâcherait rien". Une autre élue de cette sensibilité reconnaît "un contexte compliqué. Gérard Collomb ne veut pas être vu comme laxiste", alors que l'Italie, où l'immigration a été au centre des élections, et l'Allemagne vont durcir leurs politiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecoles hors contrat: feu vert du Parlement à un encadrement accru</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329115130.ab5yz1l7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote "conforme" de l'Assemblée, une proposition de loi centriste qui renforce l'encadrement des écoles libres hors contrat, soutenue par le gouvernement comme un outil contre "l'embrigadement" islamiste. Le texte, issu du Sénat, a été voté à mains levées dans les mêmes termes qu'à la chambre haute fin février, au terme de vifs débats. Outre la majorité LREM-MoDem et l'UDI-Agir-Indépendants, la proposition a eu l'appui de LR, pour qui elle respecte l'"équilibre" entre contrôle et liberté d'enseignement. La gauche l'a jugée insuffisante, même si Nouvelle Gauche, pour qui elle est "imparfaite mais va dans le bon sens", et communistes, qui la trouvent "au milieu du gué", ont voté pour. Les Insoumis ont voté contre, Alexis Corbière, enseignant de profession, jugeant qu'elle "rate son objectif". Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a vanté jusqu'au bout "l'esprit d'équilibre" entre liberté d'enseignement et "protection de notre jeunesse". Avec cette loi, "nous visons des phénomènes de société qui sont dangereux pour notre pays, dangereux pour notre jeunesse", a-t-il ajouté après le vote. A l'ouverture des discussions, mercredi, il avait affirmé que "le contexte actuel doit nous donner encore plus d'ardeur à voter une loi comme celle-ci", après le meurtre de Mireille Knoll et les attentats de l'Aude. Le texte prévoit notamment un dispositif de déclaration unifié pour ouvrir un tel établissement, allonge le délai pour s'opposer à une ouverture avec une liste des motifs étoffée. Les sanctions sont alourdies si un établissement brave une opposition. Le seul amendement adopté, gouvernemental, a permis de revenir au texte du Sénat, en écartant une disposition adoptée en commission pour empêcher une personne inscrite au fichier des personnes recherchées de diriger un établissement hors contrat. Les autorités administratives pourront recourir au motif d'ordre public dans un tel cas, a notamment assuré le ministre. Le socialiste François Pupponi, élu du Val d'Oise, a encore tenté jeudi d'interdire aux fichés "S" d'ouvrir un établissement. "Nous voulons tous lutter contre les phénomènes de radicalisation" et "vous pouvez compter sur l'extrême vigilance du gouvernement", a assuré le ministre, plaidant à nouveau pour un vote conforme au Sénat. Des discussions sur les écoles en langues régionales et l'agrément de réseaux d'établissements privés ont aussi donné lieu à de vifs débats. Le Breton Marc Le Fur (LR) a jugé "scandaleux" de "comparer ceux qui défendent les langues régionales à des terroristes" après des propos d'une LREM rappelant que l'école Al Badr à Toulouse appartenait à un réseau, la majorité y a vu un "malentendu". Les Insoumis ont aussi plaidé en vain pour interdire la non-mixité dans les établissements ou supprimer le Concordat en Alsace-Moselle, suscitant là encore des échanges nourris.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 11:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile: amendements LREM pour encadrer les points controversés, sans les supprimer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329114247.9faw6knj.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LREM va déposer des amendements pour encadrer les dispositions les plus controversées du projet de loi sur l'asile et l'immigration, comme l'allongement de la durée maximale de rétention, mais sans les supprimer, a-t-on appris jeudi auprès de députés. Lors d'une réunion dans la nuit de mercredi à jeudi, le groupe majoritaire a retenu les amendements qu'il déposera pour les débats en commission des Lois à partir de mardi. "Nous préservons l'orientation de l'exécutif -raccourcir les traitements de demandes d'asile et rendre plus efficace les procédures d'éloignement- mais en procédant à des ajustements pour avoir certaines garanties", a résumé à l'AFP le chef de file des députés LREM sur ce texte, Florient Boudié. Le groupe ne reviendra ainsi pas sur l'une des dispositions phare, l'allongement à 90 jours de la durée maximale de rétention pour expulser les demandeurs d'asile déboutés, mais veut la "séquencer". Aujourd'hui, cette durée est de 30 jours, prolongeable de 15 jours. L'idée serait de demander au juge une prolongation de 30 à 45 ou 60 jours pour obtenir les laisser-passer consulaires, puis des prolongations de 15 jours en cas de "manoeuvres dilatoires" du demandeur, selon une autre députée Marie Guévenoux. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb tient fermement à un allongement pour "2 à 3% des 26.000 placés en rétention qu'on ne veut pas laisser dans la nature", selon M. Boudié. Il ne serait pas possible d'aller au-delà de 90 jours, alors que le gouvernement souhaite pouvoir aller jusqu'à 135 jours en cas de refus d'embarquement. Le groupe ne reviendra pas non plus sur un autre point sensible, la réduction du délai d'appel des déboutés de 30 à 15 jours. Mais le recours "sera ultra simplifié", selon M. Boudié, et pourra être complété par un mémoire avant l'audience d'appel. En outre, une demande d'aide juridictionnelle, "dont la réponse prend trois à quatre semaines", prolongera d'autant ce délai de recours. D'autres amendements vont encadrer la procédure de notification par "tous les moyens" de la décision de l'Ofpra pour s'assurer que "le demandeur d'asile en ait bien pris connaissance" ou garantir "la présence de l'interprète et le respect du contradictoire" lors d'une audience en video-conférence. Le groupe reprendra aussi les principales dispositions du rapport Taché sur l'intégration, notamment le droit au travail six mois (au lieu de neuf) après le dépôt de la demande et le doublement du volume de cours de français. Le groupe doit encore débattre de l'interdiction du placement en rétention de familles avec mineurs, réclamée par certains députés mais rejetée par M. Collomb.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Elevage, esclavage!": des militants de la cause animale à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329082838.qkfj445n.html</link>
   <description><![CDATA[Des militants de la cause animale ont brièvement interrompu jeudi les débats à l'Assemblée sur une proposition de loi sur les écoles hors contrat, aux cris de "Elevage, esclavage, abolition". Portant des t-shirts ensanglantés sur lesquels était inscrit "EGA, la honte", vraisemblablement en référence aux "états généraux de l'alimentation", la petite dizaine de militants avait pris place dans la tribune du public. Dès le début de leur action, la séance a été suspendue par la vice-présidente Carole Bureau-Bonnard au "perchoir", tandis que les militants ont été rapidement expulsés par les forces de l'ordre, a constaté une journaliste de l'AFP. A la reprise, le député Nouvelle Gauche François Pupponi a dit espérer "qu'ils ne parlaient pas du système éducatif français", se disant "sûr qu'ils parlaient du foie gras" et revendiquant "un trait d'humour". Les militants de la cause animale sont coutumiers des actions coup de poing. Ils contestent le projet de loi issu des états généraux de l'alimentation, clos en décembre. Le texte est en cours d'examen par la commission du développement durable de l'Assemblée et arrivera prochainement dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 08:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Durcissement pour les écoles hors contrat: débat sensible à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329001958.42wel4r3.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de contrôle pour les écoles libres hors contrat: l'Assemblée a commencé à débattre mercredi, dans un contexte à vif, d'une proposition de loi centriste venue du Sénat, soutenue par le gouvernement comme un outil contre "l'embrigadement" islamiste, mais jugée insuffisante à gauche. La "marche blanche" en mémoire de Mireille Knoll, octogénaire dont le meurtre a ravivé les inquiétudes sur l'antisémitisme, avait reporté en soirée le début de l'examen des quatre articles et 69 amendements. "Le contexte actuel doit nous donner encore plus d'ardeur à voter une loi comme celle-ci", a estimé le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, allusion aussi aux attentats de l'Aude. "On prend à bras-le-corps un problème qui ne l'a pas été jusqu'à présent", a-t-il affirmé, au grand dam des socialistes, souhaitant "être efficace pour la prochaine rentrée" même si "une loi ne peut pas tout". S'il a réaffirmé l'attachement aux lois de la IIIème République sur le choix de l'enseignement (Falloux, etc), il a jugé nécessaire de modifier le régime d'ouverture, "complexe", "incomplet" et "obsolète" face à la "hausse exponentielle" des ouvertures et aux "nouvelles menaces", un constat partagé. Plusieurs orateurs, de droite ou LREM, ont évoqué l'école Al Badr à Toulouse et le "refus d'obtempérer" du directeur à une décision de fermeture. L'enseignement libre hors contrat comptait 74.000 élèves à la rentrée 2017 - sur un total de 12 millions. Des effectifs en forte progression, comme le nombre d'établissements. Si les Insoumis y ont vu un effet d'un "désengagement de l'Etat" dans l'école publique, des LR ont pointé des "insuffisances, parfois, de l'enseignement public". Les écoles hors contrat ne reçoivent aucun argent public, leurs professeurs n'ont pas d'obligation de diplômes et si elles peuvent s'affranchir des programmes (contrairement aux écoles privées sous contrat), elles restent soumises à des inspections d'Éducation nationale. - Fichés S - Le texte prévoit un dispositif de déclaration unifié pour ouvrir un tel établissement, sous l'égide de l'autorité académique, chargée de transmettre le dossier au maire, au préfet et au procureur. Pour s'opposer à une ouverture, le délai a été allongé à trois mois, la liste des motifs étoffée, avec l'intérêt de l'ordre public, le respect des conditions requises pour ouvrir et diriger un établissement, la notion de protection de l'enfance et de la jeunesse -substituée à celle de l'hygiène et des bonnes moeurs. Les sanctions sont alourdies si un établissement brave une opposition: amende doublée, à 15.000 euros, six mois de prison et fermeture de l'école possibles. La proposition affirme le principe d'un contrôle annuel et prévoit que les services de l'Éducation nationale devront prévenir les autorités s'il apparaît entre autres que l'enseignement est contraire à la moralité ou aux lois. Le ministère "se donnera les moyens de rendre ce contrôle systématique" via les rectorats, a promis Jean-Michel Blanquer. "Le contrôle doit être mené d'une main ferme et sans naïveté", a exhorté Annie Genevard (LR), pariant que "certaines écoles offriront un parfait visage d'écoles Potemkine". Comme la majorité LREM-MoDem, satisfaite du "juste équilibre" et appuyée par les UDI-Agir-Indépendants, les LR ont défendu la "savante combinaison entre la liberté d'enseignement, protégée par la Constitution, et le contrôle". Il ne faut "pas s'immiscer dans les choix pédagogiques", a néanmoins plaidé Patrick Hetzel (LR). "Attention à ne pas bafouer, sous couvert de lutter contre l'islamisme, la liberté d'enseignement", a déclaré Emmanuelle Ménard, élue avec le soutien du FN. Mais le dispositif n'est "pas à la hauteur", selon la gauche, "au milieu du gué" malgré des "avancées" pour Marie-George Buffet (PCF). "Notre système éducatif compte de plus en plus de pépinières de haine", "de manière croissante des réseaux salafistes voire jihadistes ouvrent des écoles privées hors contrat", a affirmé François Pupponi, élu PS de Sarcelles (Seine-Saint-Denis). Nouvelle Gauche, Insoumis et communistes, ont plaidé, en vain, pour un régime d'autorisation préalable. Le Conseil constitutionnel ne censurerait pas une telle mesure, comme fin 2016, ont-ils jugé, car il avait alors épinglé, selon eux, un souci de forme, "pas de fond". Pour revenir à la version sénatoriale, le gouvernement a fait supprimer un amendement ajouté en commission visant à empêcher une personne inscrite au fichier des personnes recherchées de diriger un établissement hors contrat. Les autorités administratives pourront recourir au motif d'ordre public dans un tel cas, a notamment assuré le ministre. Inquiet notamment de "fichés S", François Pupponi a jugé que le gouvernement prend "un risque majeur". "Comment être certains que toutes les vérifications seront faites", a demandé Brigitte Kuster (LR). ic/sma ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 00:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la proposition de loi sur le "secret des affaires" en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328163905.ggdhrw42.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en première lecture, par 46 voix contre 20, une proposition de loi LREM pour protéger le "secret des affaires" des entreprises, qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, relayées dans une partie de l'hémicycle. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués", a été soutenu par la majorité et la droite, alors que la gauche a voté contre. Il transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois déjà de vifs débats. Pendant deux jours, les échanges ont tourné autour de la définition du secret des affaires donnée dans la directive: est protégée une information connue par un nombre restreint de personnes, ayant une valeur commerciale en raison de son caractère secret et qui fait l'objet de mesures particulières de protection. Dans une tribune la semaine dernière, un collectif de sociétés de journalistes (du Monde à l'AFP), de syndicats et d'associations (comme Sherpa) avait dénoncé une définition "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie". Ce collectif avait jugé "trop faibles" les dérogations prévues pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes qui révéleraient une telle information. Pour la ministre de la Justice Nicole Belloubet, la majorité et la droite, "dire cela c'est faux". "Le secret des affaires ne pourra être opposé aux lanceurs d'alertes et aux journalistes", a martelé la ministre. "Les dérogations sont claires et précises", a plaidé Naïma Moutchou (LREM), rappelant avoir été "avocate de droit de la presse pendant huit ans". Pour Constance Le Grip (LR), le Parlement européen "a abouti à un texte équilibré". La gauche en a fait une lecture radicalement inverse. "Cette loi érige le secret des affaires en principe supérieur aux droits fondamentaux", a tempêté le communiste Stéphane Peu. L'Insoumis François Ruffin a dénoncé "une victoire des lobbies" alors que les députés devraient "lutter pour que les multinationales ouvrent leur portes". La socialiste Marietta Karamanli, nuancée, a regretté "qu'on n'ait pu améliorer le texte". Ces groupes ont été irrités par le refus de la majorité d'amender le champ d'application du texte. "L'objectif est d'avoir dans l'ensemble des pays de l'Union la même définition du secret des affaires", a insisté le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM), soulignant que la directive devait être transposée par les États membres d'ici au 9 juin. "Le Parlement (français) n'est pas juste là pour copier-coller un texte adopté à l'échelle de l'UE", a contesté Mathilde Panot (LFI). Seul consensus: les "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive" contre les journalistes et les lanceurs d'alertes, ajoutées à l'initiative du rapporteur. L'amende pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou 60.000 euros en l'absence de demande).]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
