<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 02 May 2018 18:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi asile-immigration: la CNCDH déplore un texte "dangereux et "inutile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180502160354.yzobc87z.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi asile-immigration, adopté en première lecture à l'Assemblée nationale, est un texte "inadapté", "dangereux" et "inutile", a estimé la Commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH) dans un avis sévère rendu mercredi. "Tout en voulant tranquilliser une partie de la population, le gouvernement a élaboré un texte inutile qui, bien loin de contribuer à une meilleure intégration, fragilise la cohésion nationale, et n'exprime en rien les valeurs essentielles de notre République", a affirmé Christine Lazerges, la présidente de la CNCDH, dans un communiqué. D'une part, les aménagements prévus "sont contraires aux fondements de la procédure d'asile", avec un risque de "régression" de ce droit, via la réduction des délais et le recours accru à la vidéo-audience notamment, estime l'instance consultative. Par ailleurs "le durcissement du régime d'éloignement confine au bannissement des étrangers en situation irrégulière", avec des mesures qui "fragilisent encore plus des personnes vulnérables", martèle la CNCDH, qui émet 37 recommandations visant à détricoter ces mesures. Le projet de loi, adopté le 23 avril par les députés au terme d'un marathon de sept jours, vise à réduire le délai de la demande d'asile à six mois et prévoit aussi un doublement à 90 jours de la durée maximale de rétention administrative. Il s'est attiré une pluie de critiques, jusqu'au Conseil d'Etat. Le texte doit arriver en débat au Sénat au mois de juin. Pour la CNCDH, il s'agit là d'un texte "inadapté" aux objectifs poursuivis et "dangereux au regard du respect des droits et des libertés fondamentales des personnes étrangères", avec un "grand oubli" sur la vulnérabilité des mineurs et des jeunes majeurs isolés. Et s'il modifie légèrement les critères du "délit de solidarité", celui-ci "existe toujours", déplore l'instance. "La France ne fait pas face à une crise de l'asile ni de l'immigration mais à une crise de ses politiques d'asile et d'immigration", martèle Mme Lazerges, qui s'était déjà inquiétée début mars d'un texte "d'affichage". Soulignant que l'accroissement des arrivées "reste très relatif" en France, l'instance "ne peut que déplorer l'instrumentalisation anxiogène de ces questions à des fins politiques", comme en réponse au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb qui avait parlé de régions "submergées" par les demandeurs d'asile lors du débat parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 May 2018 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>1er-mai: les députés FN vont demander une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180502153215.ow8vdqrs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front national vont demander la création d'une commission d'enquête parlementaire sur les violences perpétrées en marge de la manifestation parisienne du 1er mai, a annoncé mercredi un porte-parole du parti. "Les députés FN demanderont une commission d'enquête sur la sécurité du 1er mai à Paris", a tweeté le porte-parole du FN, Sébastien Chenu. "Nous souhaitons que l'Etat fasse toute la lumière sur la gestion de ce 1er mai à Paris: effectifs, dispositif, ordres, bilan", a précisé le député du Nord, joint par l'AFP. Les six députés (Marine Le Pen, Louis Aliot, Sébastien Chenu, Bruno Bilde, Gilbert Collard, Ludovic Pajot) déposeront leur demande jeudi auprès des services de l'Assemblée. Le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure a lui aussi demandé une commission d'enquête pour faire la lumière sur les responsabilités dans "la chaîne de commandement" des forces de l'ordre. Le président du groupe FN au conseil régional d'Ile-de-France Wallerand de Saint Just a pour sa part demandé, dans un courrier à la présidente de la région Valérie Pécresse publié mercredi, "d'aider d'urgence les commerçants victimes des violences du 1er mai", par des "dispositifs existants" ou la création d'un "fonds temporaire spécial". La présidente du FN Marine Le Pen a réclamé mardi la dissolution "des milices d'extrême gauche" à l'origine de ces violences, dénonçant la "mansuétude" voire la "complicité" du gouvernement à leur égard. Les forces chargées du maintien de l'ordre ont été confrontées mardi à l'irruption en tête de la manifestation du 1er mai de 1.200 "black blocs" (ultragauche), selon les chiffres de la préfecture, masqués et cagoulés qui s'en sont pris à plusieurs commerces.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 May 2018 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: "pas de moratoire" sur la réforme, dit le rapporteur (LREM) du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180430064032.4d1tpxtr.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Baptiste Djebbari, député LREM rapporteur du projet de loi sur la SNCF, a écarté lundi l'idée d'un "moratoire" sur la réforme ferroviaire, une demande formulée dimanche par le nouveau secrétaire général de Force Ouvrière, Pascal Pavageau. "Pas de moratoire", a assuré le député de Haute-Vienne sur CNews. "Cette réforme, elle est nécessaire pour les cheminots", a-t-il plaidé. "L'ouverture à la concurrence a été votée dans le quinquennat précédent, c'est une demande des régions, et la situation de la SNCF est très dégradée", a-t-il justifié. "Nous n'allons pas nous asseoir sur ce que nous avons voté en première lecture à l'Assemblée la semaine dernière", a prévenu le député. Dimanche le nouveau secrétaire général de Force ouvrière Pascal Pavageau, qui succède à Jean-Claude Mailly, a plaidé pour un moratoire sur la réforme. "Si vous voulez que les choses se tassent, vous gelez la réforme et vous reprenez le dialogue, vous prenez le temps", a déclaré M. Pavageau lors du Grand Jury RTL/Le Figaro/LCI, au douzième jour de grève à la SNCF. "Puisque le Premier ministre souhaite reprendre les discussions, qu'il les reprenne sereinement", a-t-il ajouté. "Pascal Pavageau a une approche très +convergence des luttes, rapport de force+, qui n'est pas notre méthode. Ca va finir par nous faire regretter Jean-Claude Mailly qui avait une approche assez constructive", a déclaré M. Djebbari. Édouard Philippe recevra le 7 mai à Matignon l'ensemble des syndicats de la SNCF et leurs responsables confédéraux lors de réunions bilatérales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 06:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls souhaite un "plan audacieux contre la pauvreté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180428184958.nwsep6d0.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a réaffirmé samedi dans une tribune publiée en ligne par Le Parisien son "soutien" à Emmanuel Macron, même s'il souhaite que les partenaires sociaux soient "davantage associés aux réformes", et attend un "plan audacieux contre la pauvreté". "Je crois dans les réformes qu'il a lancées. Il poursuit indéniablement un mouvement que j'avais engagé dès 2014: la baisse des charges des entreprises, des impôts pour les ménages, la réforme du droit du travail et celle de la SNCF", écrit l'ancien Premier ministre. "Je veux simplement que la fonction publique soit respectée et que les partenaires sociaux -notamment les syndicats réformistes- soient davantage associés aux réformes. Et j'attends un plan audacieux contre la pauvreté à travers une refonte de nos minima sociaux", poursuit le député de l'Essonne, qui siège avec le groupe LREM à l'Assemblée. "Il faut répondre à l'attente puissante de justice sociale", résume l'ancien socialiste. M. Valls, qui ne "regrette rien" un an après l'élection présidentielle, apprécie "l'incarnation de la fonction" par Emmanuel Macron, "sa fermeté", qu'il a, selon lui, démontrée au sujet de la Syrie. Il se félicite en outre que sur certains sujets régaliens, M. Macron se soit rapproché de ses positions. "Sur les fondements mêmes du terrorisme, sur la menace qui pèse sur notre pays et avec laquelle nous allons vivre, sur le défi migratoire, si hier il y a eu des oppositions et des divergences, aujourd'hui ses positions sont les miennes", assure-t-il. Mais M. Valls ne partage malgré tout "pas toutes (les) prises de position" de M. Macron. "Je continue de croire que le président de la République doit être davantage l'héritier de notre tradition républicaine sur la question fondamentale de la laïcité. Sur ce sujet comme sur d'autres, je continuerai à m'exprimer librement", promet-il. Durant la campagne présidentielle, M. Macron avait notamment pris ses distances avec les propos tenus à Munich en février 2016 par M. Valls sur la crise des réfugiés, ou sur son affirmation selon laquelle en matière de djihadisme "expliquer c'est déjà vouloir un peu excuser".]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher fait "trop" de "concessions" sur la réforme des institutions (Goasguen, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180426102447.9p8igftl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Claude Goasguen a regretté jeudi que le président du Sénat Gérard Larcher fasse "trop" de concessions sur la réforme des institutions, dénonçant notamment la dose de proportionnelle, "qui ne ferait qu'accentuer les problèmes" du Parlement. "Gérard Larcher essaye de sauver le Sénat (...) Je pense qu'il fait beaucoup de concessions, qu'il en fait trop. C'est la raison pour laquelle nous allons avoir un débat très difficile, même avec lui", a regretté le député de Paris sur LCP. Le projet de réforme des institutions présenté par le gouvernement prévoit notamment des mesures pour une adoption des textes de lois plus rapides, mais surtout la réduction de 30% du nombre de parlementaires et l'introduction d'une dose de proportionnelle à 15%. S'il se dit ouvert aux "mesures de rapidité", Claude Goasguen a en revanche vivement critiqué "la proportionnelle même à 15%". "La proportionnelle ne fait qu'accentuer les problèmes. Regardez ce qu'il se passe en Allemagne, regardez ce qu'il se passe en Italie (...) Ca ne changera rien", a-t-il dénoncé. "On nous dit +il va y avoir des forces nouvelles+ : il n'y aura pas de forces nouvelles à 15%. En réalité les partis politiques vont pouvoir désigner des apparatchiks qui sont incapables de se faire élire dans les circonscriptions", a-t-il fustigé. L'élu LR a également appelé à ce que la réforme serve au moins à renforcer les moyens pour le Parlement de contrôler l'action du gouvernement. "Si la réforme a quelque chose de positif c'est probablement dans le problème de l'évaluation. Nous sommes très en retard sur le contrôle parlementaire", a-t-il déploré, critiquant un "ministère des Finances qui garde jalousement toutes les données, qui ne les communique pas". Le 20 avril, des députés de tous les groupes ont également appelé à la création d'un nouvel "office d'évaluation des politiques publiques" autonome, afin de fournir aux parlementaires les "données brutes" nécessaires à leur travail, notamment pour l'évaluation des budgets gouvernementaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 10:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eventualité d'un nouveau groupe à l'Assemblée: Rugy appelle à garder "le sens de la raison"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180425101914.pdticd74.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a appelé mercredi "les uns et les autres" à garder "le sens de la raison" sur l'éventualité de la création d'un nouveau groupe à l'Assemblée qui potentiellement réunirait des députés déçus de LREM. "Il faut 15 députés pour faire un groupe tout de même", a réagi François de Rugy, interrogé par la chaine de télévision LCP sur le fait que Jean-Michel Clément, qui a quitté dimanche le groupe La République en marche, n'exclurait pas, selon des informations de presse, de tenter de constituer un huitième groupe. "Si vous divisez 577 députés par groupes de 15, vous pouvez en faire des groupes. Après, il faut quand même qu'on ait déjà conscience que 7 groupes à l'Assemblée nationale, c'est un record", a déclaré M. de Rugy. "Dans l'histoire de l'Assemblée nationale, il n'y a jamais eu autant de groupes, autant de diversités politiques". "Donc, je crois qu'il faut que les uns et les autres gardent quand même le sens de la raison sur ce sujet", a-t-il ajouté. "Je ne crois pas qu'il y ait une nouvelle sensibilité politique qui ne soit pas représentée", a-t-il poursuivi. "A la limite, si, le Front national. Mais lui, il n'a pas assez de députés parce qu'il est isolé, parce qu'il a toujours refusé les alliances (...)", a-t-il complété. Le député Jean-Michel Clément, issu du PS, a annoncé dimanche soir qu'il quittait le groupe LREM après avoir voté contre le projet de loi asile-immigration, adopté en première lecture à l'Assemblée nationale. 14 députés LREM se sont pour leur part abstenus sur ce projet de loi, alimentant les spéculations sur un début de fronde au sein du parti majoritaire. "Depuis le début de cette législature (...) un certain nombre (de journalistes, ndlr) ont déjà écrit à l'avance les articles pour dire +il va y avoir des frondeurs+ (...) et ils attendent, ces commentateurs, le texte sur lequel ça va se produire et ils guettent la moindre voix, la moindre sensibilité différente", a dénoncé François de Rugy. "Au sein du groupe majoritaire, il y a des nuances (...) dans un groupe de 310 députés, c'est assez normal. Après cela, qu'il n'y ait eu qu'un seul vote contre, et 14 abstentions, on voit que au final la très grande majorité du groupe majoritaire s'est retrouvée en soutien à ce texte", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 10:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: le président de l'Assemblée demande "une suspension de la grève"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180425084606.iqejdp3h.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a demandé mercredi aux cheminots de suspendre leur grève, dans la mesure où le Premier ministre Edouard Philippe a accédé à leur demande de le rencontrer. "Moi je souhaite qu'il y ait une suspension", a déclaré François de Rugy sur LCP. "Je comprends que les syndicats ne veuillent pas s'engager sur un arrêt définitif des grèves. Ils sont dans un bras de fer (...) Mais honnêtement, aujourd'hui je crois que par rapport en plus aux weekends prolongés, par rapport aux vacances scolaires, on pourrait suspendre la grève puisqu'une des demandes des syndicats a été satisfaite par le gouvernement". "Le Premier ministre a dit qu'il allait rencontrer les syndicats de cheminots, ce qui était leur demande, le 7 mai prochain. Moi je fais une demande en contrepartie en quelque sorte aux syndicats de cheminots: le texte a été voté à l'Assemblée nationale, le Premier Ministre rencontre les syndicats, il va ensuite y avoir l'examen au Sénat : peut-être que dans cette période d'entre-deux, les grèves pourraient cesser !", a poursuivi le président de l'Assemblée. Edouard Philippe a annoncé mardi des réunions bilatérales le 7 mai à Matignon, une invitation que les syndicats ont mise "au crédit" de leur mobilisation. Une conférence de presse de l'intersyndicale est prévue mercredi à la mi-journée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 08:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Radicaux cherchent à créer un groupe à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180424141737.htkckk8v.html</link>
   <description><![CDATA[Le Mouvement radical, issu de la réunification des Valoisiens et du PRG, cherche à constituer un groupe parlementaire à l'Assemblée, un projet "raisonnablement bien engagé", a estimé auprès de l'AFP le député Bertrand Pancher. Les seuls huit députés radicaux actuels ne peuvent prétendre à constituer un groupe: le règlement de l'Assemblée prévoit qu'ils soient au moins quinze. "Mais, avec l'ossature des radicaux, quelques non-inscrits, des régionalistes, ainsi que les Centristes proches d'Hervé Morin, des écologistes, voire des membres de la République en marche", le projet table sur une vingtaine de parlementaires, a expliqué une source du parti. Philippe Vigier, Francis Vercamer, André Villiers, Charles de Courson (UDI) se sont notamment montrés intéressés, ainsi qu'Olivier Falorni, Jeanine Dubié et Sylvia Pinel, co-présidente du Mouvement radical. L'ancien candidat à la présidentielle Jean Lassalle (ex-MoDem) pourrait également rejoindre le groupe, mais pas Manuel Valls, pourtant un temps annoncé proche des radicaux. Les déçus du macronisme "vont venir naturellement à nous", veut par ailleurs croire un cadre du parti de la place de Valois. "Certains pourraient vouloir sortir du cadre +encasernementé+ d'En Marche"", a-t-il encore indiqué. "L'objectif, c'est pas démanteler les organisations existantes, mais la création d'un groupe minoritaire", a expliqué Bertrand Pancher, pour qui ce groupe ne devra pas être dans une "stratégie d'opposition au président de la République". La plupart d'entre eux se sont toutefois distingués de la majorité en votant contre le projet de loi Asile et immigration. De même, parmi les artisans du projet, on insiste sur "la laïcité", historique cheval de bataille des radicaux. Dans un texte actuellement proposé aux députés susceptibles de les rejoindre, que l'AFP a pu consulter, les porteurs du projet affirment vouloir défendre "la laïcité, la justice sociale, la sécurité, la protection de l'environnement, la construction européenne, ainsi que, plus fondamentalement, l'humanisme". "Prenant acte (du) bouleversement (lié à l'élection présidentielle), les grands courants de pensée de notre pays, qui ont traversé le XXe siècle, n'ont pas disparu, au contraire, mais méritent d'être revisités par une nouvelle organisation politique", écrivent-ils encore. Les Radicaux comptent déjà un groupe au Sénat, le Rassemblement démocratique et social européen (RDSE). Après 45 ans de schisme, le Parti radical valoisien et le Parti radical de gauche se sont réunifiés début décembre en "Mouvement radical, social et libéral", co-présidé par les deux ex-présidents des deux anciennes formations, Laurent Hénart et Sylvia Pinel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile et immigration: LR "attend toujours" une "réponse" sur les régularisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180423151627.hqgu5afw.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains ont dénoncé lundi le "sectarisme" de la majorité, qui n'a retenu aucun de leurs nombreux amendements au projet de loi sur l'asile et l'immigration, et attendent toujours "une réponse" du gouvernement sur un possible "plan caché" de régularisations. Le projet de loi Asile et Immigration du gouvernement a été adopté en première lecture dimanche à l'Assemblée nationale. Tous les députés LR présents ont voté contre. "Le débat continue. Nous ne pouvons que regretter le fait qu'aucun des amendements du groupe Les Républicains n'a été adopté par le gouvernement qui, sur cette question comme sur d'autres et malgré un discours différent, fait manifestement preuve de sectarisme", a déclaré lors d'un point-presse le secrétaire général délégué de LR, Geoffroy Didier. Au cours des débats, les députés LR ont demandé plusieurs dizaines de fois au gouvernement s'il existait "un plan caché pour régulariser 40.000 étrangers en situation irrégulière", un chiffre évoqué par un élu de la majorité dans un article du Monde la semaine dernière. "Nous attendons toujours une réponse du gouvernement sur l'absence ou pas de régularisations de clandestins". "Les Français ont le droit de savoir si des clandestins qui sont venus illégalement sur notre territoire, qui ne respectent pas les valeurs de la République, pourront oui ou non bénéficier d'une régularisation", a insisté M. Didier lundi. "Nous savons qu'en coulisses, des débats ont eu lieu, et que M. Collomb a été obligé sur un certain nombre de points à lâcher du lest", a abondé l'un des porte-parole de LR, Gilles Platret. "Il l'a fait en séance en limitant la portée de ce qu'on appelle le délit de solidarité, qui est en réalité un formidable appel d'air à rentrer dans l'illégalité pour faire pénétrer sur le territoire national des migrants en situation irrégulière. Mais il l'a fait aussi en laissant entendre (qu'il) pourrait y avoir demain des régularisations d'immigrés en situation irrégulière", a poursuivi M. Platret. "Nous, nous disons très clairement que les 300.000 clandestins, selon les estimations à peu près fiables, doivent être reconduits dans leur pays d'origine. C'est leur vocation, parce qu'on ne peut pas traiter de la même manière des personnes qui respectent nos lois et d'autres qui ne les respectent pas", a conclu M. Didier. Les Républicains ont présenté la semaine dernière douze propositions pour "réduire l'immigration".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Asile et immigration: des associations dénoncent l'adoption d'un texte "déséquilibré"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180423123800.usvexm9k.html</link>
   <description><![CDATA["Un texte dangereux", "déséquilibré", un "immense gâchis": des associations d'aide aux migrants déploraient lundi l'adoption la veille par les députés du projet de loi "asile et immigration", en regrettant une orientation majoritairement répressive. "Hormis de rares avancées (...), cette loi reste essentiellement tournée vers la répression et la restriction des droits des personnes étrangères", a estimé la Cimade dans un communiqué. L'association d'aide aux migrants dénonce, entre autres, le "doublement de la durée de rétention (à 90 jours, ndlr), le maintien de l'enfermement des enfants en rétention". "On a le sentiment d'un immense gâchis, une occasion manquée (d'avoir) un débat en profondeur sur les enjeux d'une véritable politique migratoire", a déploré la présidente de l'association Geneviève Jacques, sur France Info. Présenté par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb comme un texte "totalement équilibré qui s'aligne sur le droit européen", ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" a été adopté dimanche soir en première lecture au terme de sept jours de vifs débats. Les Républicains et toute la gauche -socialistes, communistes et Insoumis- ont voté contre, tout comme les députés FN. Un seul député LREM a voté contre, avant d'annoncer son départ du groupe majoritaire. L'une des mesures-phares, visant à faciliter les expulsions, est le doublement de la durée maximale de rétention. Le projet vise à réduire à six mois (contre onze aujourd'hui), les délais des procédures d'asile, "renforcer" la lutte contre l'immigration irrégulière et "sécuriser le droit au séjour" des étrangers en situation régulière. Maigre compensation pour les associations: le vote, dans les dernières heures des débats, de l'assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. Seront exemptés de sanctions les militants qui apporteraient des soins, un hébergement et de la nourriture aux migrants sans qu'il y ait de contrepartie lucrative. "Ce n'est pas suffisant", a cependant estimé la présidente du Gisti (Groupe d'information et de soutien des immigrés), Vanina Rochiccioli, jugeant vagues ses conditions d'application. - "Moins mauvais" - "Il faudra attendre de voir ce que dit la circulaire d'application", a estimé Mme Rochiccioli, rappelant que le militant Cédric Herrou avait été condamné en août à 4 mois de prison avec sursis parce que "le tribunal avait estimé qu'il tirait une compensation indirecte ou directe dans son engagement militant" en aidant les migrants à la frontière franco-italienne. "Si on met cela en lien avec les propos du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, sur les +irresponsables qui prônent la liberté de circulation+, je ne sais pas si les militants aidants ne vont pas se retrouver sous le feu des sanctions", s'est-elle interrogée. Le "délit de solidarité" constitue "une épée de Damoclès au-dessus des militants, citoyens et organisations", avait estimé dès dimanche soir, Amnesty International France en dénonçant un texte "dangereux". "Le texte reste déséquilibré, malgré quelques améliorations", a pour sa part jugé auprès de l'AFP le responsable de France Terre d'Asile, Pierre Henry. Selon lui, la loi "ne répond pas à la crise des instruments européens", notamment sur le "règlement Dublin et l'absence de politique de convergence européenne". Le controversé règlement Dublin confie le traitement d'une demande d'asile au pays européen où la personne est déjà enregistrée. De nombreux migrants sont enregistrés à leur arrivée dans un pays (Italie notamment), via la prise d'empreintes digitales, sans toutefois y demander l'asile. L'an dernier, près de 40% des demandeurs relevaient du règlement Dublin en France et le gouvernement a fait du transfert des "dublinés" une priorité. La question "du premier accueil n'est pas réglée, (...) des pays d'origine qui refusent de réadmettre des personnes qui sont déboutées, ou ne les reconnaissant pas comme étant leurs ressortissants n'est pas réglée", a estimé M. Henry. Au final, dit-il, "le texte est moins mauvais à la sortie qu'à l'entrée mais ça n'est jamais que la seizième loi depuis 1981, en attendant la dix-septième".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: le député Jean-Michel Clément quitte le groupe LREM après avoir voté contre le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422224455.wdt9z6k5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député La République en marche Jean-Michel Clément a annoncé dimanche soir qu'il quittait le groupe LREM après avoir voté contre le projet de loi asile-immigration, adopté en première lecture à l'Assemblée nationale. "Afin d'éviter que mon vote nourrisse quelques interprétations ambiguës ou farfelues, d'où qu'elles viennent, j'ai décidé de me mettre en congé du groupe parlementaire La République en Marche à compter de ce jour", a déclaré M. Clément (ex-PS) anticipant ainsi sa probable exclusion par le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "Sur ce sujet, comme pour d'autres à venir, lois bioéthiques ou fin de vie, je pense n'avoir fait ici qu'en appeler à ma conscience pour fonder mon vote", a fait valoir l'élu de la Vienne. "Mon engagement politique s'est toujours inscrit dans un collectif. Acceptant les compromis, sans pour autant renoncer à ma liberté. Une liberté encore plus précieuse quand elle touche à ma conscience", a souligné M. Clément. S'agissant de ce projet de loi, "je ne suis pas sûr que nous envoyions aux citoyens du monde le message universaliste qui a toujours été le nôtre", a-t-il ajouté. M. Clément "pensait sincèrement que la complexité de ce sujet impliquait que chaque parlementaire de notre groupe soit libre dans son expression et dans son vote. Cela n'a pu être le cas, et je le regrette". Richard Ferrand avait menacé tout député LREM votant contre ce texte important du gouvernement d'exclusion du groupe. "Abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel", avait-il fait valoir. 14 députés LREM se sont pour leur part abstenus sur ce projet de loi. Dans une lettre de réponse à M. Clément, Richard Ferrand le remercie pour son courrier qui "constate qu'il enfreint nos règles et en tire les conséquences". "J'accepte votre mise en congé du groupe La République en marche à compter de ce jour, conscient par ailleurs que votre soutien aux choix de la majorité n'avait jusqu'à ce jour jamais fait défaut", souligne M. Ferrand, qui "ne doute pas" que le député de la Vienne "continuera à porter l'essentiel des orientations du président de la République". Un autre ancien député PS frondeur a aussitôt félicité Jean-Michel Clément pour son vote. "Ma reconnaissance et ma sympathie à @jmclement86 qui m'accompagna sur ma première responsabilité de parlementaire à l'été 2012 (harcèlement sexuel). Son vote contre la loi #AsileImmigration l'honore. Il a annoncé dans la foulée qu'il quittait le groupe @enmarchefr", a tweeté Gérard Sebaoun. Sur Facebook, les Jeunes socialistes de la Vienne ont eux appelé M. Clément à rejoindre son ancien parti: "il est encore temps pour toi de retrouver ta famille. Ton mandat de député peut encore s'exercer aux côtés de tes camarades socialistes afin de peser de ton expérience contre cette politique qui est une honte pour notre République".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immmigration: le texte voté à l'issue d'un marathon enflammé de sept jours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422224134.fxn0li2n.html</link>
   <description><![CDATA[Au septième jour, les débats passionnels sur le projet de loi "asile-immigration" se sont achevés dimanche soir à l'Assemblée nationale par le vote du texte en première lecture avec, au final, un seul opposant LREM, qui a aussitôt annoncé son départ du groupe majoritaire. Après 61 heures de joutes enflammées et un millier d'amendements examinés -mais très peu adoptés- le projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" a finalement été voté vers 23H00 en première lecture par 228 voix contre 139 et 24 abstentions. Les Républicains et toute la gauche -socialistes, communistes et "Insoumis"- ont voté contre, tout comme les députés FN. Au sein du groupe LREM, seul l'ex-socialiste Jean-Michel Clément a voté contre et aussitôt annoncé son départ du groupe, conscient d'avoir "enfreint les règles" du groupe majoritaire. Quatorze autres LREM ont cependant exprimé leur désaccord avec le texte en s'abstenant. Une députée MoDem, Nadia Essayan, a également voté contre, et huit autres centristes se sont abstenus. Au Sénat maintenant de prendre la suite en juin, où la majorité de droite a déjà promis de "l'amender considérablement". Ce "week-end un peu particulier à Paris", selon le président du groupe MoDem Marc Fesneau, est inédit (hors budgets) depuis l'homérique bataille du "mariage pour tous" de 2013. Présent quasiment de bout en bout et défendant avec vigueur son texte "face à des hommes et des femmes de convictions", le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a salué l'adoption d'un "texte juste". Dès lundi soir, il avait plaidé "l'urgence à réagir" pour limiter "une immigration massive" et "en même temps" garantir le droit d'asile, "sacré". Le texte vise à réduire à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. La rapporteure Elise Fajgeles (LREM) a souvent insisté sur une "ligne de crête", entre "exigence de pragmatisme" et "humanité". - Des oppositions combatives - Extrêmement combatives, les oppositions (LR, FN et gauche) ont fait prolonger des débats enflammés. Critiquant une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" et des "pudeurs de violette" du ministre, les Républicains ont bataillé pour durcir le texte, avec 323 amendements, tous rejetés par une majorité "sectaire", dans le sillage des propositions très droitières de Laurent Wauquiez cette semaine. Et LR de demander, plusieurs dizaines de fois, s'il y avait "un plan caché pour régulariser 40.000 étrangers en situation irrégulière". La présidente du FN Marine Le Pen a, elle, fustigé une "loi d'organisation d'une immigration supplémentaire" et raillé le patron de LR Laurent Wauquiez, "mis sous (s)on aile, en quelque sorte" avec les propositions de son parti. Droite et extrême droite ont été omniprésentes dans l'hémicycle jusqu'au dernier jour où le FN proposait de supprimer le droit du sol et LR de le restreindre. "LR et FN tristes alliés d'une droite dure et extrême. Mêmes mots, mêmes arguments, même opposition à tous droits des migrants", a commenté Matthieu Orphelin (LREM). Vent debout contre une loi "inhumaine", la gauche a combattu des "régressions", comme le doublement de la durée maximale de rétention, portée à 90 jours, avec la possibilité maintenue "d'enfants derrière les barbelés". "Une loi qui fait de l'étranger un suspect", selon la communiste Elsa Faucillon. La gauche a régulièrement accusé LR de "jouer à l'idiot utile du macronisme et faire passer une loi extrême pour une loi équilibrée". L'une des mesures phare - réduction de moitié du délai d'appel à 15 jours après rejet d'une demande d'asile - a été votée par le FN (inhabituellement presque au complet dans l'hémicycle), un "tournant" historique selon Olivier Faure (PS). Ces critiques de la gauche contre la réduction des droits des demandeurs d'asile ont été reprises par quelques députés de la majorité qui avaient déjà depuis plusieurs mois tenté, le plus souvent en vain, de convaincre le ministre de l'Intérieur d'amender son texte. Au long des débats, cette frange contestataire LREM, avec quelques MoDem, jouait, sous pressions, les équilibristes pour faire entendre sa défense des "vulnérables" sans paraître "fronder". Dans les dernières heures, encore émaillées d'invectives, l'Assemblée a voté, au grand dam de LR y voyant une concession du gouvernement "à son aile gauche",l'assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. Et le délai pour accéder au marché du travail pour les demandeurs d'asile a été ramené de neuf à six mois.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile-immigration: ces "marcheurs" sortis du rang</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422221150.j0e1wclp.html</link>
   <description><![CDATA[Un contre et des abstentionnistes: 15 députés de La République en marche n'ont pas voté le projet de loi asile et immigration en première lecture, comme 9 de leurs alliés du MoDem. Avant le vote, un pilier de la majorité récusait d'avance toute "fronde" parce que, contrairement à l'ère socialiste, "ce n'est pas construit comme une posture politique" opposée au gouvernement, mais ce sont "des gens dans l'émotion". Un nombre restreint aussi sans doute par la "pression" exercée par le groupe, rapportée par certains, et le rappel à l'ordre du chef de file Richard Ferrand, prêt à "casser des oeufs". Mercredi, il a réaffirmé à un petit groupe de sept contestataires qu'il "prendrait ses dispositions". La règle était clairement affichée: "abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel". Le profil de ces "rebelles"? Un passé politique à gauche, au PS ou dans les rangs écologistes, des professions liées à la santé (médecins, infirmières...), des avocats ou encore des élus engagés dans le milieu associatif. - Un LREM et une MoDem ont voté contre - Il était le seul à avoir annoncé d'emblée qu'il voterait contre un texte à "la logique répressive": l'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), avocat spécialiste du droit des étrangers, a tenu parole et a annoncé dans la foulée son départ du groupe. Au MoDem, Nadia Essayan (Cher) engagée de longue date dans le milieu associatif, est "née réfugiée" et a "une expérience de l'accompagnement des migrants actuels". - 14 LREM et 8 MoDem se sont abstenus - Chez les LREM notamment: - Martine Wonner (Bas-Rhin), médecin psychiatre, ancienne du Samu social de Paris. De "petites avancées" lui ont permis de s'abstenir "en toute quiétude". Au cours des débats, elle a exhorté ses collègues à garder "en mémoire le parcours traumatique" des migrants. Récusant des pressions du groupe, elle a admis "des échanges un peu vifs". - Sonia Krimi, qui avait interpellé dans l'hémicycle en décembre Gérard Collomb par une question particulièrement incisive, a noté "quelques avancées". Cette "migrante économique" tunisienne naturalisée en 2012, professeur de gestion et consultante, hésitait entre abstention et vote contre. - Sandrine Mörch (Haute-Garonne), journaliste et ex-conseillère municipale de plusieurs mairies de gauche, a vu dans l'abstention le "compromis nécessaire" entre son "envie de faire groupe" et ses réticences. Elle s'est félicitée globalement que les débats aient permis de "désincarcérer ce côté +on vote tous comme un seul homme+", un temps reproché aux LREM. - Après s'être beaucoup investi pendant deux mois dans la recherche de compromis, Matthieu Orphelin (Maine-et-Loire), proche de Nicolas Hulot, a fini par faire savoir avant même le début des débats qu'il ne "pourrait pas voter pour". Il a travaillé en tandem avec Stella Dupont, également du Maine-et-Loire, ex-PS, comptable de formation, qui s'est également abstenue - François-Michel Lambert (Bouches-du-Rhône, issu des rangs écologistes) qui avait dénoncé "une loi qui créé de la stigmatisation". - Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence), "médecin de campagne" et ex-PS. Elle a notamment invité les députés à "honorer dignement notre devoir d'accueil et d'intégration" et s'est opposée à plusieurs articles pour ne pas "diminuer les droits de personnes fragiles et vulénrables" Au MoDem, notamment: - Brahim Hammouche (Moselle), chef de service en psychiatrie. "La bienveillance était au coeur de notre campagne", a-t-il glissé lors des débats. - Surnommé "l'Insoumis du MoDem" Erwan Balanant, photographe et réalisateur, s'est notamment opposé au placement de mineurs en rétention, disant avoir "du mal à supporter" des enfants "derrière les grillages".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile et immigration : un "texte dangereux", selon Amnesty International</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422220540.9wkl1w72.html</link>
   <description><![CDATA[Amnesty International France a qualifié de "dangereux" le projet de loi asile-immigration adopté dimanche soir en première lecture à l'Assemblée nationale, dont le "délit de solidarité" constitue "une épée de Damoclès au-dessus des militants, citoyens et organisations". Il s'agit d'"un texte qui reste dangereux pour les migrants et les demandeurs d'asile", a indiqué l'ONG dans un communiqué diffusé quelques minutes à peine après le vote. Ce projet de loi n'a "pas permis de répondre aux difficultés auxquelles sont confrontés les migrants et les demandeurs d'asile en France, au premier titre desquelles le respect scrupuleux de leurs droits", estime Cécile Coudriou, présidente d'Amnesty International France. Elle dénonce les "occasions ratées (..) de mettre enfin un terme à la rétention des enfants ou encore d'assurer une protection digne" aux réfugiés. Cécile Coudriou n'a pas jugé satisfaisant l'assouplissement du "délit de solidarité" qui permet selon elle de "poursuivre à tort des personnes apportant une aide, sans but lucratif, à des personnes étrangères". Ce délit sanctionne les personnes venant en aide aux migrants nécessitant des secours. L'article prévoit dorénavant des "exemptions", notamment lorsqu'il s'agit de donner soins, hébergement ou nourriture. "La rédaction retenue par l'Assemblée nationale n'est toujours pas alignée sur le droit international", juge Cécile Coudriou. "La nouvelle liste des immunités et les conditions requises pour ne pas être poursuivi laisseront tout de même une épée de Damoclès au-dessus des militants, citoyens et organisations qui agissent pour le respect des droits humains", développe-t-elle. Défendu vigoureusement par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" vise à réduire à six mois, recours compris, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Dans les dernières heures des débats, émaillées d'invectives, l'Assemblée a voté, à une très large majorité, l'assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales dispositions du projet de loi "asile et immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422220059.0t1egwr7.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "asile et immigration" adopté dimanche soir en première lecture à l'Assemblée nationale, à l'issue de sept jours de débat. Le texte porté par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb veut réduire les délais des procédures d'asile, "renforcer" la lutte contre l'immigration irrégulière et "sécuriser le droit au séjour" des étrangers en situation régulière. Asile, accueil La ligne directrice est de réduire à six mois (contre onze environ) le délai d'instruction de la demande, recours compris. Pour cela: - réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France: au-delà, le dossier sera traité, mais pourra l'être "en procédure accélérée" - notification de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) "par tout moyen" (notamment électronique) et pas seulement par courrier. Toutefois, l'administration devra s'assurer de la réception des courriers. La confidentialité de la convocation est garantie, ainsi que la réception personnelle par le demandeur - réduction d'un mois à 15 jours du délai de recours à la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) et développement des audiences par vidéo (à distance). Une exigence de "qualité" de la liaison et la présence d'un traducteur si nécessaire sont prévues. Les demandeurs d'asile pourront faire une "saisine sommaire" de la CNDA, puis compléter plus tard leur demande de recours - éloignement facilité pour certaines catégories de déboutés (ressortissants de pays d'origine sûre, réexamens...). L'éloignement peut avoir lieu avant le recours, sauf si le demandeur saisit le tribunal administratif - échange d'informations entre l'hébergement d'urgence et l'Ofii (Office français d'immigration et d'intégration) pour les demandeurs d'asile et les réfugiés - titre de séjour de quatre ans, au lieu d'un an, pour les réfugiés "subsidiaires" (une extension du statut de réfugié) et apatrides - renforcement de la protection des jeunes filles exposées à un risque de mutilation sexuelle, étendue aux jeunes hommes - un pays persécutant les homosexuels ne peut être considéré comme "sûr" - pour les mineurs, extension de la réunification familiale aux frères et soeurs - possibilité de mise à l'abri pour les étrangers "n'ayant pas encore pu enregistrer" leur demande d'asile (inscription dans la loi du dispositif qui se met en place depuis quelques mois) - assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants - les demandeurs d'asile qui n'ont pas obtenu de réponse de l'OFPRA, pourront accéder au marché du travail dans un délai de 6 mois à compter de l'introduction de la demande, et non plus de 9 mois Lutte contre l'immigration irrégulière - augmentation de la durée maximale de la rétention administrative, portée de 45 à 90 jours (et non 135 jours, comme le voulait initialement le gouvernement): 30 + 30 + 2 fois 15 jours en cas d'obstruction à l'éloignement - augmentation de 16 à 24 heures de la durée de la retenue administrative pour vérifier le droit au séjour, et renforcement des pouvoirs d'investigation - renforcement du régime de l'assignation à résidence pendant trois heures de suite en cas de menace à l'ordre public - possibilité d'accorder l'aide au retour volontaire à un étranger placé en rétention - extension de la vidéo-audience pour le juge des libertés et le tribunal administratif - les députés avaient raboté en commission une loi facilitant le placement en rétention des "dublinés" (déjà enregistrés dans un autre pays européen), pour ramener à 15 jours (au lieu de 7) le délai de recours et encadrer les motifs de rétention Séjour - extension du "passeport talent" à de nouvelles catégories - installation facilitée des étudiants chercheurs - dispositions protectrices sur le droit au séjour des victimes de violences conjugales - un amendement "Emmaüs" a été adopté pour que ses membres puissent bénéficier du titre de séjour temporaire pour motif exceptionnel qui existe pour des personnes rendant service à la société ou en étant actif dans une association. cg-parl/frd/bw]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
