<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 13:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés se divisent sur l'"année de césure" des étudiants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171214120053.zrt6ogn6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont divisés jeudi sur la possibilité d'une année de césure pour les étudiants, inscrite dans le projet de loi modifiant les règles d'accès à l'université, la gauche de la gauche dénonçant une "inégalité" potentielle. Tout étudiant pourra suspendre "pour une durée maximale d'une année universitaire, sa présence dans l'établissement pour exercer d'autres activités lui permettant d'acquérir des compétences qui seront utiles pour sa formation ou de favoriser un projet personnel ou professionnel", selon le texte défendu par la ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, ancienne présidente de l'université de Nice. Plusieurs Insoumis sont montés au front dans l'hémicycle contre une possible "trappe à inégalités", des étudiants contraints par exemple de travailler pour financer leurs études pouvant par là être conduits à les interrompre selon eux. Leur chef de file Jean-Luc Mélenchon a aussi estimé que le gouvernement mettait "en péril une forme de parcours clair et égalitaire pour les jeunes". "Une licence, ça prend trois ans. Vous ne rajoutez pas une année pour vous faire bien voir!", s'est exclamé cet ancien professeur de français en lycée. Mais une telle année de césure, déjà possible dans les faits depuis quelques années, est "plébiscitée par les étudiants", pour "découvrir un autre pays" ou réaliser "peut-être une première expérience professionnelle", lui a rétorqué le rapporteur (LREM) Gabriel Attal. Pour sa part, Guillaume Larrivé (LR) a moqué le "classicisme académique" de M. Mélenchon, se disant "favorable à cette aération dans le parcours", mais opposé à "l'attribution d'unités de valeur" pour cette année de césure. "Les conditions de valorisation de cette année de césure, notamment en matière de crédits ECTS, seront définies par la convention qui sera rédigée entre l'établissement et l'étudiant", a précisé le rapporteur. En outre, en réponse aux inquiétudes sur le maintien des bourses étudiantes durant cette année de césure, la ministre a tenu à "rassurer", les étudiants restant "inscrits dans les établissements" et le "droit commun" s'appliquant à eux. Avec un temps d'avance, les députés ont achevé jeudi à la mi-journée l'examen du projet de loi, avant son vote solennel mardi. Parmi les dernières retouches apportées, via un amendement LREM, les établissements d'enseignement supérieur devront mettre en place un régime spécial d'étude de plein droit pour les étudiantes enceintes. Les députés ont aussi longuement discuté de l'adaptation du projet de loi aux Outre-mer, les échanges étant nourris en particulier sur la Nouvelle-Calédonie, avec Philippe Gomès (UDI, Agir) et M. Mélenchon notamment.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 13:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: "pas de position arrêtée du gouvernement aujourd'hui" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171214092101.8j7ge67n.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner, délégué général de La République en marche, a affirmé jeudi, au lendemain de la remise du rapport sur Notre-Dame-des-Landes, qu''il n'y a pas de position arrêtée du gouvernement aujourd'hui" sur ce dossier. "Pour en avoir discuté avec le Premier ministre, le président, ces jours derniers, il n'y a pas de position arrêtée du gouvernement aujourd'hui", a déclaré M. Castaner sur LCI, rappelant que l'exécutif a promis une décision "avant fin janvier". Les médiateurs chargés de sortir de l'impasse du dossier de transfert de l'aéroport de Nantes à Notre-Dame-des-Landes ont rendu mercredi leur rapport à Edouard Philippe, remettant en selle l'alternative du réaménagement de l'actuel aéroport de Nantes Atlantique. La presse y voyait jeudi les signes d'un abandon annoncé du projet Notre-Dame-des-Landes. A la journaliste qui lui rappelait que durant la campagne présidentielle, le candidat Emmanuel Macron s'était montré plutôt favorable au nouvel aéroport, M. Castaner a fait valoir que "de façon générale, Emmanuel Macron a déjà assumé de pouvoir changer d'avis quand il y a des éléments nouveaux". "Il avait pris un autre engagement, celui de confier à une mission d'experts en six mois l'élaboration d'un rapport pour avoir une photographie claire. La photographie dit qu'il y a deux possibilités, et qu'une depuis des années a été cachée (la modernisation de Nantes Atlantique, NDLR)", a-t-il poursuivi. "Donc aujourd'hui il faut rouvrir cette discussion, ça va prendre quelques semaines, d'ici la fin du mois de janvier (...) le gouvernement prendra une position". Sur RTL, le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, élu de Loire-Atlantique issu des opposé au projet de construction d'un nouvel aéroport à Notre-Dame-des-Landes, a souligné quant à lui que sa "position est constante" sur ce sujet. "Enfin on remet un peu de rationalité dans un débat qui était devenu 100% passionnel", s'est-il exclamé. "C'est la première fois que enfin l'Etat se donne les moyens de comparer deux possibilités, le projet de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes ou l'aménagement de l'aéroport actuel. Et ensuite il faudra trancher, parce que évidemment il y a des avantages et des inconvénients dans les deux solutions". "De toute façon, quoi qu'il arrive, quelle que soit la décision prise, cette fameuse ZAD, zone à défendre, doit être évacuée", a estimé l'ex-écologiste. vm/mat/it RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 10:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Universités: l'Assemblée vote une contribution unique pour l'accompagnement social, culturel, sportif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171214010416.wrug1f0t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté une contribution finalement unique, d'un montant de 90 euros, pour "favoriser l'accompagnement social, sanitaire, culturel et sportif des étudiants", lors de l'examen du projet de loi modifiant les règles d'accès à l'université. Le projet de loi sur "l'orientation et la réussite des étudiants" prévoit une contribution pour renforcer la vie de campus, face à la "très inégale répartition des ressources culturelles, sportives ou associatives sur le territoire", selon le rapporteur, Gabriel Attal (LREM). Le gouvernement avait prévu un montant variable selon le cycle de l'enseignement supérieur dans lequel est inscrit l'étudiant: 60 euros pour le premier cycle, 120 euros pour le deuxième et 150 euros pour le troisième (ces montants devant augmenter au même rythme que l'inflation). Trois niveaux critiqués par des députés de gauche (LFI, PS) et LR, qui ont plaidé pour un montant unique. La différenciation a été jugée "pas très légitime" par le rapporteur, pour lequel "les ressources des étudiants n'ont pas vocation à augmenter au fur et à mesure de leur avancée dans les études, pas plus que le recours aux services culturels ou sportifs avec l'âge. Avec l'aval de la ministre Frédérique Vidal, qui a dit avoir "entendu la demande", Gabriel Attal et Christine Cloarec (LREM) ont fait adopter un taux unique de contribution à 90 euros. - 'Opération au moins neutre' - "Pour un étudiant en licence, l'opération sera, sur la durée du cycle, au moins neutre et, dans la plupart des cas, positive. Il économisera au moins 270 euros", notamment 217 euros de cotisation sécurité sociale exigible à compter de 20 ans", selon l'exposé de leur amendement. Seront redevables de la contribution tous les élèves et étudiants lors de leur inscription à une formation initiale de l'enseignement supérieur, boursiers exceptés. Les socialistes et les Insoumis ont plaidé pour exonérer aussi les moins de 20 ans, ceux qui travaillent en parallèle ou sont mariés ou pacsés à un partenaire exerçant une activité professionnelle, les étudiants réfugiés ou demandeurs d'asile sous conditions. Sinon, "cela va à l'encontre de la volonté affichée du gouvernement d'augmenter le pouvoir d'achat des étudiants", selon LFI. Le rapporteur Gabriel Attal a plus tard fait voter, avec l'aval gouvernemental, une exonération de contribution pour les étudiants demandeurs d'asile, bénéficiant du statut de réfugié ou de la protection subsidiaire, jugeant "normal" de les aider. Plusieurs députés LR ont protesté, regrettant, comme Fabien di Filippo, que "des gens qui travaillent, et sont en situation de précarité" n'aient "pas les mêmes droits et chances que des personnes qui viennent de l'étranger pour bénéficier de la sécurité dans notre pays". "J'ai moi-même été un étudiant qui travaillait et je n'ai jamais comparé ma situation à celle d'un réfugié ou demandeur d'asile", a rétorqué le rapporteur, martelant aussi que "les boursiers ne paieront pas" et que la "contribution universelle finance des services universel notamment de santé". L'Insoumise Danièle Obono a salué "un petit pas" pour les réfugiés ou demandeurs d'asile, mais regretté qu'il n'aille pas "plus loin". Ne pas exclure les étudiants obligés de travailler, c'est "scandaleux", pour Alexis Corbière. La contribution doit bénéficier aux lycées publics ou privés sous contrat dispensant des formations d'enseignement supérieur, établissements d'enseignement supérieur publics ou privés d'intérêt général, CROUS. Elèves et étudiants sont censés être associés à la programmation des actions financées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 02:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité sociale des étudiants: l'Assemblée apporte quelques retouches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213235621.2ou7rz08.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, qui a voté la suppression du régime de sécurité sociale spécifique des étudiants et leur rattachement progressif au régime général à partir de la rentrée 2018, a apporté mercredi quelques retouches, dont un représentant au conseil d'administration de l'assurance maladie. Quelque deux millions d'étudiants vont rejoindre le régime général de l'assurance maladie, avec la mesure inscrite dans le projet de loi sur "l'orientation et la réussite des étudiants", examiné en première lecture. "Une avancée majeure réclamée par un certain nombre d'organisations représentatives des étudiants et qui permettra une réelle simplification administrative pour ce public, facilitant leur accès aux soins", selon le rapporteur Gabriel Attal (LREM). Il a pointé aussi la "disparition de la cotisation forfaitaire de 217 euros dont étaient redevables les étudiants", mais "pas les boursiers", a précisé LR. A l'unisson de plusieurs LREM, Martine Wonner a vanté "une réforme totalement nécessaire", notamment car "les trop fréquents non recours aux soins ne sont pas acceptables", et une majorité "très pragmatique". Les mutuelles étudiantes ont avant tout vocation à s'occuper de leur couverture maladie de base. Elle a été déléguée en 1948 à la Mnef, devenue la LMDE (La Mutuelle Des Etudiants) et présente sur tout le territoire, puis, à partir de 1972, à une dizaine de mutuelles régionales, qui proposent par ailleurs des complémentaires santé comme les mutuelles traditionnelles. Frais de gestion trop élevés, remboursements tardifs, carte vitale non délivrée... Ces dernières années, Sénat, Cour des comptes ou UFC-Que Choisir ont multiplié les critiques. - Une 'évolution des mentalités' - Observant qu'"aucun des groupes politiques ne propose de revenir sur la suppression", le rapporteur a salué une "évolution des mentalités" mais aussi affiché sa compréhension des "préoccupations" sur tous les bancs concernant les actions de prévention jusqu'alors menées par les mutuelles. Pour que les étudiants puissent "participer à la gouvernance de l'assurance maladie", Gabriel Attal a fait adopter un amendement prévoyant la présence d'un représentant des étudiants au conseil de l'assurance maladie, avec voix délibérative. En plus de "remonter d'éventuelles difficultés sur le terrain", l'objectif est de permettre aux jeunes de participer à la construction des politiques et messages de prévention spécifiques, car "les étudiants connaissent des problématiques de santé spécifiques (addictions, santé sexuelle, alimentation...)". Le socialiste Régis Juanico a salué "un progrès important, même si nous aurions préféré deux représentants au conseil d'administration de la Cnam". Le gouvernement a aussi fait voter le maintien jusqu'à 25 ans des actions de prévention visant à améliorer l'état de santé des jeunes ressortissants des organismes gestionnaires des régimes obligatoires. Les associations d'étudiants seront associés à l'élaboration d'un programme de prévention annuel national, avec une déclinaison locale élargie, pour les actions de prévention financées par la nouvelle contribution, aux mutuelles et associations d'éducation à la santé, via un amendement porté par le rapporteur au nom de la commission. LR a notamment défendu en vain le report de deux ans de la réforme, invoquant des "risques techniques" d'un afflux de dossiers à l'assurance maladie, qui va devoir gérer aussi le rattachement des indépendants jusqu'alors au RSI, ou un manque à gagner d'environ 200 millions d'euros non compensés pour la Sécu. "Vos inquiétudes me semblent exagérées", a répondu le rapporteur à Patrick Hetzel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: GE ne respecte pas l'accord sur l'emploi, dit Montebourg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213205949.5a2nfgiz.html</link>
   <description><![CDATA[Le géant américain de l'industrie General Electric (GE) ne respecte pas ses engagements sur l'emploi pris lors de son rachat en 2015 du pôle énergie d'Alstom, a dénoncé mercredi l'ancien ministre de l'Economie Arnaud Montebourg, lors d'une audition à l'Assemblée. Il y a deux ans, pour obtenir l'aval du gouvernement français au rachat du pôle énergie d'Alstom, GE s'était engagé à créer 1.000 emplois nets en France d'ici à la fin 2018, sous peine d'une pénalité de 50.000 euros par emploi non créé. "Je ne peux pas considérer que l'accord a été respecté, puisqu'il y a déjà des pertes d'emploi qui ont été observées et donc le gouvernement doit faire respecter l'accord", a jugé M. Montebourg lors de son audition à l'Assemblée nationale par la commission d'enquête sur la politique industrielle. En novembre, le solde était négatif de 590 postes, a récemment indiqué le président PS de la commission d'enquête de l'Assemblée sur la politique industrielle de l'Etat. Par ailleurs, un plan social menace 345 des 800 emplois de la branche Hydro de l'usine GE Hydro-Alstom de son site de Grenoble. "Les accords qui sont déloyalement exécutés doivent être sanctionnés et l'Etat a les moyens de le faire aujourd'hui", a encore jugé l'ancien élu, ajoutant que "c'était la première fois" que le gouvernement "avait trouvé un accord avec une sanction". Il a également jugé "utile" d'imposer à l'avenir "la nullité de l'accord" par "rétroactivité, en cas de manquement aux engagements. Pour préserver l'emploi industriel, le chantre du patriotisme économique, en retrait de la vie politique, a également proposé que le gouvernement rachète les co-entreprises dans l'énergie entre Alstom et General Electric. "Alstom peut racheter jusqu'en 2019 les activités (...) de la co-entreprise Alstom General Electric Renewable, qui comprend les turbines pour les barrages et l'énergie éolienne, et "dans laquelle figure l'entreprise GE Hydro", a-t-il assuré. - 'Extrêmement choqué' - M. Montebourg a indiqué que le portefeuille d'Alstom, outre son activité ferroviaire, comprend "trois co-entreprises qui pèsent des milliards avec des droits de veto du gouvernement français". Selon l'ancien ministre, le PDG d'Alstom, Henri Poupart-Lafarge, a déclaré que ces co-entreprises seraient vendues. "Je propose que le gouvernement se débrouille pour faire un accord de place avec l'ensemble des investisseurs pour racheter ces entreprises qui sont très profitables", a encore déclaré M. Montebourg. Une autre co-entreprise comprend les activités de turbines liées au nucléaire. Plus largement sur l'application de l'accord de vente de 2014, l'ancien ministre s'est dit "extrêmement choqué de l'absence de suite tant du côté d'Alstom que du côté du gouvernement". M. Montebourg a toutefois souligné que le décret pris le 14 mai 2014, en pleine affaire Alstom, donnait à l'Etat des moyens de s'opposer à des investissements étrangers dans des secteurs stratégiques français. "Je regrette qu'il n'ait plus servi après (...) Il faudrait revitaliser ce décret", a-t-il lancé. Selon lui, "nous ne pouvons plus nous permettre d'accepter de vendre très facilement nos entreprises". "Pour retrouver le niveau de production industrielle dans notre pays, il faudrait mener la même politique pendant 10 à 15 ans, après les dégâts considérables de la crise de 2007-2008", a-t-il dit. La commission d'enquête de l'Assemblée sur la politique industrielle de l'Etat auditionnera jeudi la présidente de General Electric France Corinne de Bilbao et le PDG d'Alstom. sbo-as/tq/mm ALSTOM GENERAL ELECTRIC]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 21:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée prévoit un quota de boursiers dans les filières sélectives, dont les classes prépa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213183500.6bbc8l68.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée mercredi à l'unanimité en faveur de la fixation d'un pourcentage minimal de boursiers dans les filières sélectives, dont les classes préparatoires aux grandes écoles, dans le but de favoriser la mixité sociale. Via un amendement Nouvelle Gauche au projet de loi "relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants", voté par 60 députés (aucune voix contre), l'Assemblée a prévu que "l'autorité académique" fixe "un pourcentage minimal" de bacheliers bénéficiaires d'une bourse au lycée pour leur reconnaître un droit à "l'accès aux filières sélectives, notamment les classes préparatoires aux grandes écoles". En défendant l'amendement, le socialiste Régis Juanico a pointé la "forte reproduction sociale" dans le système éducatif français, avec "seulement 6% d'élèves issus de la classe ouvrière" dans ces filières, même si le taux de boursiers a déjà évolué. La ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, a émis un avis de sagesse, saluant notamment "le travail qui a déjà été fait par nombre de filières sélectives", tandis que le rapporteur Gabriel Attal (LREM) s'est dit favorable à une mesure visant à "favoriser une plus grande démocratisation de l'accès à l'enseignement supérieur". Tout en réaffirmant sa franche opposition à la réforme de l'accès à l'université dans son ensemble, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a aussi apporté son appui. "Se priver des compétences et des capacités d'une partie de la jeunesse en raison de son origine sociale est un gâchis terrible pour le pays", a-t-il souligné, estimant que les "élites sociales" doivent ressembler au pays, ce qui n'est pas le cas aujourd'hui à ses yeux. La communiste Marie-George Buffet a aussi plaidé pour "favoriser l'ascenseur social", face au constat que l'école "reproduit les inégalités sociales", jugeant l'amendement "tout à fait le bienvenu", LR saluant "une démarche plus qu'intéressante". Au nom de LREM, Anne Brugnera s'est dite "tout à fait favorable à l'instauration de ce pourcentage minimal de boursiers", Cecile Rilhac soulignant que la disposition, allant dans le "très, très bon sens", "fait l'unanimité". Les députés avaient auparavant adopté, avec l'aval du gouvernement, un autre amendement LREM pour fixer de façon obligatoire, et non plus comme simple possibilité, un minimum de boursiers et un maximum de bacheliers d'une autre académie dans les filières tendues, pour "garantir la mixité sociale et géographique". D'autres amendement LREM ont aussi été adoptés pour faciliter l'admission des candidats qui résident à l'étranger, ou publier les codes sources de la plateforme Parcoursup. Le FN s'est par ailleurs attiré de sévères critiques en défendant un amendement visant à réserver l'accès à l'enseignement supérieur "aux bacheliers de nationalité française". Plusieurs députés, dont Jean-Luc Mélenchon, y ont vu une "provocation grossière".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs des députés: "bonnes intentions" mais "des inquiétudes" pour leurs syndicats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213180000.2kifbo95.html</link>
   <description><![CDATA[Une intersyndicale des collaborateurs parlementaires a salué de "bonnes intentions" dans les propositions mercredi de députés pour leur définir un statut, tout en appelant à "passer aux actes" et en relevant "quelques inquiétudes". Présidé par Michel Larive (LFI), un des groupes de travail pour la réforme de l'Assemblée a suggéré l'ouverture de négociations collectives sur la formation professionnelle, des références salariales, le décompte du temps de travail et encore un code de déontologie. Sous la plume de la rapporteure Jacqueline Maquet (LREM), a été demandée également une hausse "significative" de l'enveloppe pour rémunérer les collaborateurs, un à cinq par député soit près de 2.000 au total. Dans un communiqué, les syndicats CGT-CP, CFTC Parlement, CFDT, SNCP-FO, UNSA USCP, Solidaires AN et CFE-CGC se félicitent d'avancer vers "l'établissement d'une convention collective couvrant tous les collaborateurs parlementaires en vue d'une amélioration de leurs droits". Ils regrettent cependant "que ne soit pas proposée la mise en place d'institutions représentatives du personnel, comme le prévoit le Code du travail, ce qui permettrait une représentation effective et quotidienne pour les collaborateurs parlementaires". Selon ces syndicats, qui avaient été auditionnés par le groupe de travail, "il convient désormais de passer aux actes, et les organisations syndicales seront vigilantes à ce que les préconisations se traduisent rapidement et concrètement". Dans un communiqué distinct, la CFTC Parlement a souligné qu'avec le renouvellement record de l'Assemblée en juin, "c'est une occasion unique de faire changer rapidement et concrètement les mentalités pour adopter de bonnes méthodes". La profession est "exigeante" et a été "malmenée depuis plusieurs mois", a rappelé le syndicat en référence à l'affaire Fillon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2018: l'Assemblée et le Sénat constatent leurs désaccords</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213165052.ws0acoqk.html</link>
   <description><![CDATA[Sans surprise, l'Assemblée et le Sénat ont pris acte mercredi de leurs désaccords sur le projet de budget 2018 qui sera, après un dernier aller-retour entre les deux chambres, adopté définitivement par les députés la semaine prochaine. Députés et sénateurs n'ont pu trouver un accord en commission mixte paritaire (sept députés et sept sénateurs) après l'adoption mardi par le Sénat d'un projet de budget profondément modifié. La majorité de droite du Sénat voulait en particulier supprimer deux mesures phare du texte, la réforme de la taxe d'habitation et le nouvel impôt sur la fortune immobilière (IFI), qui doit remplacer l'impôt sur la fortune (ISF). Après une nouvelle lecture vendredi à l'Assemblée, le texte sera à nouveau débattu mardi par les sénateurs, avant son adoption définitive jeudi 21 décembre. Il en sera de même pour la loi de programmation des finances publiques 2018-2022, sur laquelle députés et sénateurs n'ont pas pu se mettre d'accord non plus mercredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va annoncer un plan pour la revitalisation des villes moyennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213155136.im1x6595.html</link>
   <description><![CDATA[Jacques Mézard, ministre de la Cohésion des territoires, annoncera dans les prochains jours une série de mesures pour la revitalisation des villes moyennes, a-t-il indiqué mercredi à l'Assemblée nationale. "La dévitalisation d'un certain nombre de nos villes moyennes (...) découle depuis plusieurs décennies d'évolutions administratives, sociologiques, économiques, mal ou insuffisamment maîtrisées", a-t-il déclaré. "Face à cela, il est nécessaire de coordonner, de flécher un certain nombre d'actions de l'Etat. Mais il ne s'agit pas d'imposer aux collectivités locales un plan", a fait valoir le ministre : "Il s'agit de bénéficier des projets des collectivités locales pour faciliter leur action sur le territoire". "Nombre d'habitants sont partis vers la périphérie, vers les métropoles, un certain nombre de fonctionnaires sont partis vers les capitales régionales au fil des années. Nous avons l'évolution du commerce, avec dans un temps la grande distribution, aujourd'hui le e-commerce", a énuméré M. Mézard. "Face à cela, il convient que nous puissions coordonner un certain nombre d'actions et apporter des moyens. Moyens de l'Etat, mais aussi de structures comme Action Logement", a-t-il poursuivi. "J'ai signé il y a quelques jours un protocole d'accord avec Action Logement qui mettra 1,5 milliard sur cinq ans à destination du logement dans les villes moyennes", a-t-il indiqué. "Tout cela va nous permettre dans les jours qui viennent de présenter les grands enjeux d'un plan pour les villes moyennes", a conclu M. Mézard, qui répondait à une question de la députée LREM Aude Bono-Vandorme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: des partisans du projet, dont Ayrault et Retailleau, manifestent près de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213153333.8eqkepsw.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de personnes, dont l'ancien maire PS de Nantes Jean-Marc Ayrault et Bruno Retailleau, président du groupe LR au Sénat, ont manifesté mercredi près de l'Assemblée nationale pour exprimer leur soutien au projet contesté d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes. "Le peuple a dit oui, la démocratie a dit oui, l'Europe a dit oui, Macron va dire oui !", ont scandé les manifestants non loin de l'Assemblée Nationale. Les médiateurs sur ce sujet controversé ont remis dans la matinée leur rapport à Edouard Philippe. Le gouvernement a promis une décision "claire et assumée" avant fin janvier. Lionel Biton, président de l'association contre le survol de l'agglomération nantaise, a dit avoir "totalement confiance dans le rapport qui va être remis aujourd'hui, parce que de toute façon il n'y a pas d'autre solution. C'est impossible de dire qu'on ne va pas déplacer l'aéroport". Au milieu des drapeaux bretons, français et européens, il a décrit la situation "critique" de Saint-Aignan-de-Grandlieu : "ma ville est énormément survolée par les avions, tout le monde en souffre, au premier rang desquels les élèves, qui sont gênés par les nuisances sonores". Quelques élus ont aussi fait le déplacement jusqu'à la manifestation afin d'affirmer leur soutien au projet. L'ancien Premier Ministre Jean-Marc Ayrault soutient, face à "l'urgence à agir", la "solution rapide" du déplacement de l'aéroport arrivé "à saturation". "Un nouvel aéroport sur place, ça serait des années et des années d'études, de contentieux, de difficultés, alors qu'il existe une solution et elle peut être mise en oeuvre maintenant : c'est Notre-Dame-des-Landes". Johanna Rolland, maire PS de Nantes, est aussi venue "soutenir les citoyens, les riverains" et faire "entendre la voix des territoires". Elle déplore que le dossier soit devenu "un emblème" au niveau national dans un climat qui "frise parfois l'hystérie", et attend du rapport qu'il remette "un peu de sérénité et de contenu" au coeur du dossier. "Je ne peux qu'être confiante dans le fait que mon pays va respecter les décisions de justice, l'État de droit et la consultation démocratique qui ont eu lieu" a confié l'élue PS à l'AFP, rappelant qu'il y a eu 178 décisions de justice en faveur de Notre-Dame-des-Landes et "aucune défavorable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy défend des réformes de l'Assemblée pour "renforcer son autonomie, son indépendance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213101050.w9ulak7j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a défendu mercredi des réformes à venir de l'institution pour "renforcer son autonomie, son indépendance", lors de la présentation de la première étape du chantier confié à sept groupes de travail internes. Il s'agit de "renforcer l'Assemblée nationale, sa crédibilité, son autonomie, son indépendance" et "je le redirai autant de fois que nécessaire", a martelé le locataire du "perchoir", alors que l'opposition a déjà émis des critiques sur un possible "affaiblissement" du Parlement. L'élu de Loire-Atlantique a vanté une "méthode inédite, nouvelle, pour réformer notre Assemblée", par ces groupes de travail de députés, installés en septembre et pour la durée de la mandature, selon les principes du "pluralisme", de la "transparence" et de l'"efficacité". Statut des députés, des collaborateurs, moyens de contrôle et d'évaluation, développement durable, démocratie numérique, ouverture de l'Assemblée: sur ces sujets, "il n'y aura pas un consensus systématique sur toutes les propositions" mais "je souhaite la majorité la plus large possible", a plaidé M. Rugy. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, prendra le 17 janvier des premières décisions relevant de son champ, tandis que les réformes constitutionnelles proposées nourriront au premier semestre 2018 ce chantier lancé par le président de la République, a indiqué le président de l'Assemblée. "Nous n'avons pas de mandat pour changer de République, mais pour la réformer" et "c'est nécessaire pour rendre l'Assemblée plus forte", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes de l'Assemblée: des députés pour un contrôle plus offensif du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213073048.l2cxhe01.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de moyens "d'expertise", des études d'impact de tous les textes de loi, mais aussi un pouvoir de contraindre le gouvernement à répondre au Parlement: un groupe de travail de l'Assemblée suggère mercredi 13 pistes de révisions constitutionnelles. Constatant que la fonction d'évaluation et de contrôle du Parlement est "de l'avis général insuffisamment exercée et valorisée" selon son président Jean-Noël Barrot (MoDem), ce groupe transpartisan de dix députés livre une première étape de réflexion pour les chantiers de réformes lancés par François de Rugy (LREM). S'il défend le choix "du réalisme et de l'efficacité", le rapporteur Jean-François Eliaou (LREM) vante aussi des propositions "audacieuses" pour certaines. Le groupe de travail plaide ainsi pour des "moyens d'expertise nouveaux", y compris des "moyens propres" au Parlement, éventuellement en créant des "entités nouvelles" mais à l'autonomie suffisante, en "passant contrat avec des organismes académiques ou privés" ou en rattachant des entités administratives existantes. Il suggère aussi le recours au Conseil d'Etat pour un avis sur toute proposition de loi inscrite à l'ordre du jour, et à la Cour des comptes sur l'exécution des budgets notamment, ou encore la possibilité de "mobiliser de manière ciblée les moyens de l'exécutif", par exemple pour accéder à "l'intégralité des données, notamment fiscales". Toute instance parlementaire chargée d'une mission de contrôle ou d'évaluation doit aussi disposer des pouvoirs de convocation, de communication et de contrôle sur pièces et sur place, actuellement réservés à un nombre restreint d'activités, demande le groupe. L'existence de poursuites judiciaires ne doit plus constituer une limite aux investigations des commissions d'enquête. Autre piste: la suppression du plafond constitutionnel de huit commissions permanentes dans chaque assemblée, pour pouvoir l'ajuster "en fonction (des) besoins et des évolutions de la société". Pour mieux articuler contrôle et fabrique de la loi, le groupe de travail souhaite notamment des études d'impact élargies à toute proposition de loi inscrite à l'ordre du jour et à tout amendement substantiel. Pour "valoriser" le contrôle, il est notamment recommandé pour le Parlement un "pouvoir d'injonction en contraignant le gouvernement à répondre à ses recommandations", ou un droit de suite des députés permettant d'entendre les ministres six mois après leur rapport. Le groupe de travail souhaite encore des "règles de majorité plus exigeantes" pour les nominations de personnalités par le président de la République et les présidents des assemblées, actuellement soumises à l'approbation des commissions compétentes avec au moins trois cinquièmes des suffrages exprimés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 08:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accès à l'université: Vidal vante une "réforme de progrès" qui place l'étudiant "au centre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212191416.gkgcj3zm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, a défendu mardi le projet de loi sur les nouvelles règles d'accès à l'université comme "une réforme de progrès" visant à placer les étudiants "au centre" de l'orientation et avec pour "seule boussole" leur réussite. "Le projet de loi que vous vous apprêtez à examiner est construit autour d'un objectif très simple: replacer l'étudiant au centre" de la procédure d'orientation et "de notre enseignement supérieur, en personnalisant les parcours qui leur sont offerts afin de leur donner toutes les chances de réussir", a déclaré la ministre à l'ouverture des débats sur le texte à l'Assemblée. "La démocratisation de l'enseignement supérieur n'est pas encore achevée, loin s'en faut", a poursuivi Mme Vidal, jugeant crucial de "tirer un trait définitif sur le tirage au sort" dans les filières en tension et de réduire le taux d'échec en première année de licence, deux des objectifs du texte "relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants". Elle a défendu "une révolution copernicienne" avec la nouvelle plateforme Parcoursup, qui doit remplacer sous peu la controversée APB. Cela permettra de passer d'un "traitement de masse" par algorithme "à une procédure d'entrée qui redonne, à toutes les étapes, du pouvoir de décision à chacun des futurs étudiants et qui fait de la personnalisation le principe". Avec ce système, chaque université traitera la demande d'inscription de manière personnalisée et répondra au vu des "attendus", compétences requises pour être admis dans la filière souhaitée. Là où certains à gauche dénoncent une sélection qui ne dit pas son nom, Mme Vidal y a vu "un principe simple et juste". Elle a ajouté qu'il fallait "bien entendu" une "vraie cohérence à l'échelle nationale" pour les "attendus" dont la définition pourra être complétée, précisée et adaptée par chaque établissement "dès cette semaine", saluant l'inscription en commission du "principe d'un cadrage national". La ministre a souligné que cette réforme avait fait l'objet d'une "large concertation" avec le monde éducatif et vanté un "investissement exceptionnel" de "plus d'un milliard d'euros". Deux motions de rejet et de renvoi en commission du texte ont ensuite été rejetées, la première, portée par LR, à main levée, la seconde, par les Insoumis, par 65 voix contre 16. Patrick Hetzel (LR) a déploré un "manque de vision et un manque de souffle", "un rendez-vous raté" avec cette réforme pas "à la hauteur des enjeux". LFI, dont la motion a été soutenue par Nouvelle Gauche, les communistes, mais aussi LR pour des raisons divergentes, a dénoncé par la voix de Jean-Luc Mélenchon, qui fut ministre délégué à l'Enseignement supérieur, un texte qui vise à "ajuster le nombre d'étudiants au nombre de places disponibles", alors qu'il faudrait "faire exactement l'inverse".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plainte de Fillon contre Le Canard enchaîné: l'enquête classée sans suite (source judiciaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212183446.yztymeo2.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête préliminaire ouverte après une plainte de François Fillon contre Le Canard enchaîné, pour un article sur les emplois de son épouse, a été classée sans suite fin novembre, a-t-on appris mardi de source judiciaire, confirmant l'annonce de l'hebdomadaire satirique. Le candidat de la droite à la présidentielle avait déposé en avril une plainte pour propagation de "fausses nouvelles" ayant eu pour effet de "détourner" des suffrages. Elle visait un article du Canard enchaîné du 12 avril qui publiait, à une dizaine de jours du premier tour, de nouvelles révélations sur le travail de Penelope Fillon. L'enquête, ouverte en mai, a finalement été classée sans suite fin novembre par le parquet de Paris. La "diffusion de fausse nouvelle n'apparaît pas constituée" aux yeux des enquêteurs, a indiqué cette source. Selon Le Canard enchaîné, les investigations auraient même confirmé les informations publiées par l'hebdomadaire le 12 avril. Dans cet article, intitulé "l'enquête sur Penelope s'approche de son berceau...", le journal affirmait avoir "la preuve" que Penelope Fillon avait été rémunérée pendant quinze mois à partir d'avril 1980 comme "collaboratrice au sein d'un ministère parisien", ce qu'avait démenti le camp du candidat. "A l'issue des investigations menées, il est apparu que Mme Fillon a exercé une activité rémunérée par la direction régionale des finances publiques de Paris entre le 1er janvier 1980 et le 31 juillet 1981", a conclu le parquet dans son courrier aux avocats, cité par Le Canard enchaîné. Deux journalistes de l'hebdomadaire ont été auditionnés par les enquêteurs de la Brigade de répression de la délinquance contre la personne (BRDP). Le Canard enchaîné avait déclenché fin janvier l'affaire Fillon en révélant que l'épouse du candidat du parti Les Républicains avait été rémunérée pendant plusieurs années comme attachée parlementaire de son mari ou de son suppléant, Marc Joulaud. François Fillon a par la suite confirmé l'existence de cet emploi pour la période s'étalant de 1986 à 2013. Mais la justice s'interroge sur la réalité de ce travail parlementaire, alors que Penelope Fillon était sans activité professionnelle connue. François Fillon a été mis en examen le 14 mars, notamment pour "détournement de fonds publics", et son épouse le 28 mars, notamment pour "complicité et recel de détournement de fonds publics".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 20% de proportionnelle, non-cumul, revenus professionnels plafonnés: pistes d'un groupe de travail de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212175701.opw6lg65.html</link>
   <description><![CDATA[30% de parlementaires en moins, 22% de députés élus à la proportionnelle, cumul limité à trois mandats dans le temps, y compris pour les grands élus locaux, mais aussi plafonnement des revenus professionnels des parlementaires: un groupe de travail de l'Assemblée met mercredi ces pistes sur la table. Présidé par Virginie Duby-Muller (LR), ce groupe de dix députés de tous bords, qui travaillait depuis fin septembre sur "le statut des députés et leurs moyens de travail", remet mercredi ses 10 propositions de modification de la Constitution au bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, dans le cadre des chantiers de réformes lancés par son président François de Rugy (LREM). Parmi ces propositions, plusieurs reprennent des engagements de campagne d'Emmanuel Macron et d'autres prétendants à l'Élysée, notamment sur la réduction du nombre de parlementaires et de membres du Conseil économique, social et environnemental (Cese). Les députés devraient être 403 (au lieu de 577), les sénateurs 244 (au lieu de 348), et les moyens dégagés seraient "redéployés pour renforcer la capacité d'action des parlementaires", plaide le groupe de travail, sous la plume du rapporteur Yves Blein (LREM). Pour contrebalancer, le rôle de "représentation" des suppléants des députés, en particulier en circonscription, serait conforté dans la Constitution. Quant à la "dose de proportionnelle" souhaitée par Emmanuel Macron, le groupe de travail la fixe à 22%, pour "un réel impact", soit 90 députés sur les 403, qui seraient élus dans une circonscription nationale unique. Pour le redécoupage des circonscriptions, souvent objet de critiques et suspicions, "une meilleure périodicité" est préconisée. La limitation du cumul à trois mandats consécutifs - autre promesse présidentielle - s'appliquerait aux députés, sénateurs, députés européens, et aux exécutifs de collectivités de plus de 10.000 habitants, suggère le groupe, qui s'attaque aussi aux membres du gouvernement, en voulant leur interdire le cumul avec un mandat exécutif local. Proposition choc, n'ayant jusqu'alors pas fait florès: instaurer un plafonnement des rémunérations tirées de l'activité professionnelle des parlementaires, à 50% du montant de leur indemnité (7.210 euros brut mensuel actuellement). Et, alors qu'une réformes des frais de mandat vient d'être adoptées, le groupe de travail souhaite la création, sur le modèle britannique, d'une Agence des moyens des parlementaires, indépendante. "La reconquête du lien de confiance avec les citoyens" ne se fera "pas en abandonnant les éléments fondamentaux du statut des députés, mais en renforçant leur liberté et leurs moyens d'action dans une plus grande transparence", plaide Mme Duby-Muller. Le groupe de travail ne recommande pas de modifier le régime de l'immunité parlementaire, déjà changé en 1995 et qualifié de "garantie pour l'opposition".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
