<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 20:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Drapeau européen: la demande des Insoumis à nouveau retoquée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011175626.2aeerha8.html</link>
   <description><![CDATA[La demande controversée des députés Insoumis de retirer le drapeau européen de l'hémicycle, pour le remplacer par celui de l'ONU, a été à nouveau retoquée mercredi soir à l'Assemblée, après un débat nourri, les élus de la majorité défendant "un symbole de paix". Devant un hémicycle clairsemé pour débattre de la réforme du règlement de l'institution, Alexis Corbière (LFI) a porté l'amendement des élus de son groupe qui a "fait couler beaucoup d'encre et suscité une réaction du président de la République". Avec cet amendement, déjà rejeté en commission la semaine dernière, l'objectif n'était pas "d'engager une controverse sur un simple morceau de tissu", a-t-il affirmé. Mais, a-t-il argué, le projet européen est devenu "une cause confuse", et "à ce jour, aucun traité européen engageant la France ne reconnaît ce drapeau comme symbole de l'Europe". Il a surtout insisté, comme Jean-Luc Mélenchon dans la matinée, sur l'origine d'un drapeau "symbole religieux", alors que "plus que jamais nous avons besoin de laïcité". Une référence au créateur du drapeau européen, Arsène Heitz, qui avait dit avoir puisé l'inspiration dans des représentations de la Vierge Marie. Après cette demande des Insoumis, Emmanuel Macron a annoncé mardi, en clôture d'un débat sur l'Europe en Allemagne, qu'il allait officiellement reconnaître le drapeau bleu étoilé et or lors d'un sommet de l'UE, la semaine prochaine, afin qu'il ne puisse plus être "enlevé de l'hémicycle". Le drapeau et l'hymne européens ont été reconnus jusqu'alors par 16 des 28 pays européens, par la signature d'une déclaration commune annexée au traité de Lisbonne. Avant le rejet de l'amendement, la présidente de la commission des Lois et rapporteur Yaël Braun-Pivet (LREM) a redit sa "fierté à siéger" devant les drapeaux tricolore et européen. Le drapeau européen a fait son entrée pour la première fois dans l'hémicycle en 2008 pour la présidence française de l'UE, alors que l'Assemblée était présidée par l'UMP Bernard Accoyer. Thomas Rudigoz (LREM), "assez stupéfait" de la demande LFI, s'est dit "attaché très fortement à la présence de ce drapeau", rejoint par Thibault Bazin (LR) pour qui les Insoumis lancent "un faux débat" sur ce "symbole d'harmonie". Erwan Balanant (MoDem), "un peu choqué", a défendu "le symbole d'un projet de paix". Jean Lassalle (non inscrit) a appelé ses collègues à "un peu d'humilité". Il est plus important de voir "si c'est dans les textes, ce qu'en pense l'Assemblée, ce qu'en pense le peuple français", a-t-il jugé, que de savoir que la rapporteur est "en pâmoison" devant le drapeau. Marie-France Lorho, qui a succédé à l'élu d'extrême-droite Jacques Bompard, a, elle, proposé un drapeau blanc, inspiré de la Restauration. Catherine Kamowski (LREM) a épinglé une "proposition presque parodique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: adoption définitive par l'Assemblée après un baroud d'honneur de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011175123.ord14bdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement mercredi, avant le Sénat le 18 octobre, le projet de loi antiterroriste qui doit prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre, après un baroud d'honneur de la droite. Députés et sénateurs - ces derniers majoritairement LR - étaient parvenus lundi à un accord en commission mixte paritaire (CMP) sur une version commune du texte. Mais le député LR Eric Ciotti a défendu mercredi une motion de rejet, procédure rare à ce stade de la procédure législative. L'élu des Alpes-Maritimes a brocardé "une forme de naïveté" du gouvernement face au "risque maximal" d'actes terroristes, comme le prouve l'attaque de Marseille du 1er octobre. "Nous vous appelons solennellement à ne pas sortir de l'état d'urgence", a-t-il lancé au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. M. Ciotti a au passage vivement critiqué comme "injuste et lâche" sa décision de mettre fin aux fonctions du préfet du Rhône, après un rapport pointant de "graves dysfonctionnements" dans l'affaire des deux jeunes filles tuées à Marseille. Pourquoi ce préfet, "fusible" et "bouc émissaire", "serait-il plus responsable que le ministre?", a-t-il interrogé devant M. Collomb, qui n'a pas cillé. Pour des motifs "diamétralement opposés", les députés LFI, regrettant que le projet de loi ne s'attaque pas à "l'islamo-affairisme", ont soutenu la motion de rejet. A l'inverse, les élus communistes, bien qu'opposés au texte antiterroriste, forme d'état d'urgence "permanent" selon eux, n'ont pas voulu s'y joindre. Le projet de loi a été finalement adopté à main levée, M. Collomb vantant un "équilibre" de ses mesures entre "sécurité" et maintien des "valeurs de liberté". Pour Richard Ferrand, président du groupe LREM, ce vote "illustre la capacité des parlementaires à transcender les clivages et oppositions lorsqu'il faut répondre aux attentes des Français en matière de sécurité dans un contexte de menace terroriste particulièrement élevée". Au centre de ce texte controversé: le renforcement des pouvoirs de l'autorité administrative (préfets, ministre de l'Intérieur) pour assigner quelqu'un (non plus à résidence, mais dans un périmètre au minimum égal à la commune), réaliser des perquisitions, fermer un lieu de culte ou faire des contrôles d'identité près des frontières. Le tout sans feu vert judiciaire, perquisitions exceptées. Ces mesures, qui seront inscrites dans le droit commun, sont transposées de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre 2015 -prolongé une sixième fois en juillet-, mais plus limitées et ciblées sur la prévention du terrorisme. Pour la MoDem Laurence Vichnievsky, ex-magistrate, "on a trouvé l'équilibre entre l'exigence de la sécurité et le respect des libertés individuelles". Mais "les autorités ne manquent pas pour critiquer le projet de loi, et ce ne sont pas spécialement des gauchistes", selon l'Insoumis François Ruffin, en référence notamment au Défenseur des droits Jacques Toubon ou à des experts de l'ONU. Pour les communistes, Stéphane Peu a déploré un "nouveau durcissement" sécuritaire, mais "rien sur la prévention", les moyens ou la lutte contre le financement du terrorisme. En CMP, à la demande des sénateurs LR, l'obligation pour une personne soumise à une mesure individuelle de surveillance de déclarer les numéros d'abonnement et les identifiants techniques de ses moyens de communication électronique a été supprimée, ce que le ministre de l'Intérieur a "regretté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 19:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin du crédit d'impôts pour fenêtres et portes: les députés repoussent de trois mois en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011161617.co8u7b1c.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux protestations des professionnels du bâtiment, les députés ont repoussé mercredi en commission de trois mois la fin du crédit d'impôt transition énergétique (CITE) pour le changement des portes d'entrée, fenêtres et volets isolants. Le projet de budget 2018 prévoit que ces travaux ne bénéficieront plus que d'un crédit de 15%, contre 30% pour les autres travaux. Et, à partir du 28 mars 2018, ils doivent être exclus du CITE. Face à la protestation des professionnels du bâtiment qui ont mis en avant la "destruction de 6.000 à 9.000 emplois en 2018", la réduction du crédit n'interviendra qu'au 1er janvier et sa suppression le 30 juin, selon l'amendement présenté par des députés MoDem, dont Jean-Noël Barrot, et adopté par la commission des Finances. L'amendement devra être revoté dans l'hémicycle pour être intégré dans le projet de budget. La baisse progressive du crédit d'impôt "permettra d'éviter un trop fort ralentissement des travaux de rénovation énergétique de logements" et aux entreprises concernées de "se préparer", a estimé M. Barrot. La justification du gouvernement est que le changement de portes, fenêtres et volets ne présente pas un bon "rapport coût-bénéfice" et a donné lieu à des effets d'aubaine. "Les économies d'énergie sont faibles et l'attrait pour ces travaux porte davantage sur l'isolation phonique et le confort", selon le ministère de la Transition écologique. Des fabricants et installateurs de portes blindées ont profité indûment du CITE, a affirmé Emmanuel Macron vendredi devant les professionnels réunis pour les "24 heures du bâtiment". Le président avait souhaité qu'il "n'y ait pas une rupture brutale sur les portes et fenêtres", l'objectif restant de "mettre sur pied quelque chose de plus intelligent" en 2018. Pour "s'inscrire dans la volonté du gouvernement de concentrer les efforts sur les logements les plus énergivores", les professionnels de la fenêtre ont proposé mercredi de limiter le CITE à un taux de 15% et "au remplacement de fenêtres simple vitrage". Selon eux, ces évolutions "permettent de réduire le coût annuel du CITE pour les fenêtres de 900 à 230 millions d'euros". Plusieurs députés sont intervenus pour critiquer l'instabilité fiscale autour de ce dispositif. "Le ministère des Finances a tendance à changer les règles chaque année, je souhaite que ça ne bouge plus", a réagi Valérie Rabault (PS), ex-rapporteure générale du Budget. Les députés ont par ailleurs adopté un amendement de Véronique Louwagie (LR) pour élargir l'assiette du CITE à la pose de la pompe à chaleur géothermique. "Le nombre de pompes à chaleur géothermiques installées annuellement a été divisé par 5 par rapport à 2008. Un levier économique est nécessaire pour que la filière française des pompes à chaleur géothermique ne disparaisse pas", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: ultime vote de l'Assemblée après un baroud d'honneur de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011160506.hfswsg4l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement mercredi, avant le Sénat le 18 octobre, le projet de loi antiterroriste qui doit prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre, après un baroud d'honneur de la droite. Députés et sénateurs - ces derniers majoritairement LR - étaient parvenus lundi à un accord en commission mixte paritaire (CMP) sur une version commune du texte. Mais le député LR Eric Ciotti a défendu mercredi une motion de rejet, procédure rare à ce stade de la procédure législative. L'élu des Alpes-Maritimes a brocardé "une forme de naïveté" du gouvernement face au "risque maximal" d'actes terroristes, comme le prouve l'attaque de Marseille du 1er octobre. "Nous vous appelons solennellement à ne pas sortir de l'état d'urgence", a-t-il lancé au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. M. Ciotti a au passage vivement critiqué comme "injuste et lâche" sa décision de mettre fin aux fonctions du préfet du Rhône, après un rapport pointant de "graves dysfonctionnements" dans l'affaire des deux jeunes filles tuées à Marseille. Pourquoi ce préfet, "fusible" et "bouc émissaire", "serait-il plus responsable que le ministre?", a-t-il interrogé devant M. Collomb, qui n'a pas cillé. Pour des motifs "diamétralement opposés", les députés LFI, regrettant que le projet de loi ne s'attaque pas à "l'islamo-affairisme", ont soutenu la motion de rejet. A l'inverse, les élus communistes, bien qu'opposés au texte antiterroriste, forme d'état d'urgence "permanent" selon eux, n'ont pas voulu s'y joindre. Le projet de loi a été finalement adopté à main levée, M. Collomb vantant un "équilibre" de ses mesures entre "sécurité" et maintien des "valeurs de liberté". Au centre de ce texte controversé: le renforcement des pouvoirs de l'autorité administrative (préfets, ministre de l'Intérieur) pour assigner quelqu'un (non plus à résidence, mais dans un périmètre au minimum égal à la commune), réaliser des perquisitions, fermer un lieu de culte ou faire des contrôles d'identité près des frontières. Le tout sans feu vert judiciaire, perquisitions exceptées. Ces mesures, qui seront inscrites dans le droit commun sont transposées de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre 2015 -prolongé une sixième fois en juillet-, mais plus limitées et ciblées sur la prévention du terrorisme. En CMP, à la demande des sénateurs LR, l'obligation pour une personne soumise à une mesure individuelle de surveillance de déclarer les numéros d'abonnement et les identifiants techniques de ses moyens de communication électronique a été supprimée, ce que le ministre de l'Intérieur a "regretté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dose de proportionnelle aux législatives: chantier à lancer sans "trop tarder", selon Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011152228.toxlmsuv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a estimé mercredi qu'il ne fallait "pas trop tarder" pour le chantier d'introduction d'une dose de proportionnelle pour les élections législatives, promise par Emmanuel Macron. "Je pense qu'il ne faut pas trop tarder car, quand on change les modes de scrutin, plus on tarde moins on fait, ou alors si on le fait on donne le sentiment que c'est avec des arrière-pensées électorales", a déclaré M. de Rugy, ex-écologiste devenu LREM, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Notant que, "pour les législatives de 1986, qui avaient lieu en mars à l'époque, le mode de scrutin avait été changé en juillet 1985", le locataire du "perchoir" de l'Assemblée a glissé qu'"il vaudrait mieux qu'on évite ce genre de situation". Il a aussi jugé que "cela peut être utile" d'"écrire dans la Constitution que les députés peuvent être élus dans un scrutin mixte", rappelant que "les sénateurs sont déjà élus avec un scrutin mixte", certains à la proportionnelle, d'autres au scrutin majoritaire. "On pourrait le faire, et, ensuite, dans la foulée" s'attaquer à la dose de proportionnelle, a ajouté M. de Rugy. La réforme du mode de scrutin législatif annoncé par le chef de l'État fera l'objet d'un projet de loi au premier semestre 2018, selon la feuille de route adressée début septembre aux préfets par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. Alors que la promesse de campagne d'introduire une dose de proportionnelle n'avait pas précisé quelle serait cette dose, le président de l'Assemblée a rappelé sa récente proposition de 100 députés élus à la proportionnelle. "On va réduire le nombre de députés de 30%, passer de 577 à environ 400 (...), et on aurait la possibilité de diviser le nombre de circonscriptions par deux, soit environ 300 circonscriptions. Il resterait 100 élus à la proportionnelle, nationale ou régionale on peut regarder cela", a-t-il détaillé. Sur ce sujet, il serait "intéressant que l'Assemblée fasse ses propres propositions, notamment la majorité", a encore jugé le président de la chambre basse, en rappelant que la proportionnelle intégrale n'était "pas l'engagement pris". Sur la dose de proportionnelle, "le gouvernement fera peut-être aussi une proposition", avait glissé M. de Rugy le 20 septembre, jour de l'installation des groupes de travail pour les "rendez-vous des réformes 2017-2022 pour une nouvelle Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy pour le maintien de deux séances hebdomadaires de questions au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011130320.gfjbv8mp.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM), qui souhaite "moderniser" les questions au gouvernement, s'est dit cependant mercredi attaché au maintien de deux séances hebdomadaires. La réforme des QAG, haut lieu du "théâtre" parlementaire, est "un peu un serpent de mer de toutes les législatures", a déclaré M. de Rugy devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), rappelant "des changements ces dernières années" avec "la réduction à 2 minutes du temps de question et du temps de réponse" et le respect de ce principe. "Il y a beaucoup de pays où il n'y a qu'une seule séance" hebdomadaire, a relevé l'élu de Loire-Atlantique, qui, lui, défendra le maintien de deux séances par semaine. "Je sais bien que, parfois, dans l'exécutif, on aimerait bien qu'il y en ait moins. Mais c'est un des moyens d'évaluation et de contrôle" du Parlement, a plaidé cet ancien écologiste rallié à La République en marche. "Ce n'est pas uniquement parce que c'est ce qu'il y a de plus connu souvent dans l'activité du Parlement. C'est une interpellation des députés directement auprès des ministres ou du Premier ministre", a insisté le président de l'Assemblée. Ces séances des mardis et mercredis (uniquement le mercredi en principe en session extraordinaire) sont retransmises par LCP. Cependant, "on peut imaginer" des évolutions: comme des séances qui "pourraient être consacrées à des questions sur les rapports parlementaires", a suggéré le titulaire du "perchoir". Car "on fait tout un tas de rapports" et "souvent le gouvernement s'en lave un petit peu les mains parce qu'il n'est pas interpellé directement", a-t-il glissé. M. de Rugy s'est dit également "prêt à (s')inspirer" du droit de réplique existant désormais pour les questions au gouvernement au Sénat, consistant à une réponse du parlementaire à la réponse du ministre. Une autre "option" serait, selon lui, de limiter le temps de parole du Premier ministre, à l'instar de ce qui se pratique en Allemagne. En début de semaine, le président de l'Assemblée avait en outre évoqué l'idée d'une "question d'actualité citoyenne" lors des QAG, pour davantage associer les citoyens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: les députés votent en commission la suppression d'ici 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011125635.t2gyojez.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission l'une des mesures phares du budget 2018, la suppression sur trois ans de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, en dépit des craintes exprimées à droite et à gauche. La réforme de la taxe d'habitation débutera par une première baisse de 30% en 2018 puis de 65% en 2019. Cela représentera un coût de trois milliards d'euros l'an prochain, puis 6,6 milliards d'euros et de 10,1 milliards en 2020. Alors que la majorité a défendu "une hausse du pouvoir d'achat" et "la suppression d'une taxe injuste", Les Républicains ont dénoncé "une mise sous tutelle" des communes et intercommunalités, dont les recettes proviennent à 36% de la taxe d'habitation. "Cela pose un problème d'équité puisque dans certaines communes modestes, seule une toute petite minorité payera la taxe d'habitation et encaissera donc une éventuelle augmentation des taux", a notamment dénoncé Marc Le Fur (Finistère), soulignant que "l'État ne va compenser que dans la limite des taux votés en 2017". Le texte du gouvernement précise simplement "qu'un mécanisme de limitation des hausses de taux sera discuté dans le cadre de la conférence nationale des territoires", où "sera également mise à l'étude une refonte plus globale de la fiscalité locale". D'ici le débat dans l'hémicycle la semaine prochaine, la majorité LREM-MoDem, Nouvelle gauche et les Constructifs ont convenu de se mettre d'accord sur la demande au gouvernement d'un rapport d'évaluation sur l'application de la compensation par l'État. L'UDI Charles de Courson a réclamé la suppression totale de cet impôt local. "Si la taxe d'habitation est un impôt injuste, elle l'est également pour les 20% de contribuables qui vont rester assujettis", a-t-il clamé. L'ancien président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR) a estimé que cette concentration de l'impôt pourrait être anticonstitutionnelle, ce à quoi le rapporteur général Joël Giraud (LREM) a répondu que d'autres impôts ont "un fort effet redistributif". La suppression progressive de la taxe d'habitation concernera, pour une personne seule, les revenus fiscaux de référence jusqu'à 27.000 euros, ce qui correspond selon Bercy à un revenu réel annuel de 30.000 euros environ. Cette limite est de 43.000 euros pour un couple, puis 6.000 euros par demi-part supplémentaire. M. Giraud s'est engagé à vérifier d'ici la séance le lissage de la mesure pour limiter les effets de seuil. La question de l'application de cette mesure pour les personnes résidant en maison de retraite (Ehpad) a été renvoyée à un amendement du gouvernement au projet de loi de financement de la Sécurité sociale. Un amendement d'Eric Alauzet (LREM) a été néanmoins adopté pour contraindre les Ehpad à faire figurer sur leurs factures le dégrèvement dont ils bénéficieront. Dans la matinée, les députés ont également adopté, contre l'avis du rapporteur général, un amendement de François Pupponi (Nouvelle gauche) tendant à abaisser de 50 à 35% le pourcentage de logements sociaux requis dans une zone ANRU ou une commune pour bénéficier du taux réduit de TVA de 10% pour les logements intermédiaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés FN contre un budget de "déconstruction" et de "cadeaux aux plus aidés" (Chenu)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011122534.dx9fxz5j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN, critiques d'un projet de budget pour 2018 de "déconstruction" et de "cadeaux aux plus aisés", comptent défendre dans l'hémicycle une série d'amendements, entre autres sur l'ISF et la taxe d'habitation, a déclaré mercredi Sébastien Chenu. Le premier projet de loi de finances du quinquennat, examiné depuis mardi en commission des Finances, "reflète bien la philosophie de LREM et d'Emmanuel Macron" : "Aucune vision d'avenir mais un projet de loi de déconstruction (...) en parfaite continuité avec les choix des précédents", a jugé l'élu du Nord lors d'une conférence de presse. Epinglant des "baisses d'impôts en trompe l'oeil", ce porte-parole du FN a évoqué un "chiffre choquant: 46% des baisses d'impôts vont bénéficier à 10% des Français les plus aisés, un cadeau fait aux plus aisés, aux gagnants de la mondialisation". Et l'ensemble des "cadeaux fiscaux vient grever les finances publiques, avec environ 3,5 milliards d'euros de manque à gagner pour l'Etat", a aussi affirmé M. Chenu, membre de la commission des Affaires sociales, pour lequel "M. Macron, c'est M. déficit". Il a également attaqué la transformation de l'impôt sur la fortune en impôt sur la seule "fortune immobilière" (IFI), y voyant "l'inverse de ce qu'il aurait fallu faire", entre autres, car cela envoie le signal +ne soyez jamais propriétaires, vendez+". M. Chenu a critiqué par ailleurs "un budget qui vient abîmer les collectivités territoriales", la hausse de la contribution française au budget européen, ou l'augmentation de crédits pour l'accueil de migrants et "une Aide médicale d'Etat qui approche du milliard d'euros par an". Les élus du parti de Marine Le Pen déposeront des amendements notamment sur la taxe d'habitation et les compensations à sa suppression pour une partie des Français, l'Impôt sur la fortune immobilière et le prélèvement forfaitaire unique, sur la transition énergétique. "Mais pas de +contre-budget+", a dit le député du Nord, à la fois car "nous n'avons pas un goût de l'effort inutile" et car "si c'est pour produire un recto-verso comme le PS, ce n'est pas sérieux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR): "une faute gravissime d'aller s'attaquer à notre politique familiale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011091530.xivfqvk7.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe LR à l'Assemblée, est "tout à fait" opposé à une éventuelle remise en cause de l'universalité des allocations familiales, jugeant que "c'est vraiment une faute gravissime que d'aller s'attaquer à notre politique familiale". La politique familiale "est une politique d'accompagnement", "elle est là pour compenser le coût d'éducation de l'enfant", a-t-il plaidé mercredi sur LCP. "Ca part d'un principe simple, c'est qu'un enfant de riche vaut un enfant de pauvre et vice-versa". La ministre de la Santé et des Solidarités Agnès Buzyn a indiqué mercredi qu'elle souhaitait entamer "avec le Parlement et l'ensemble des acteurs" une réflexion "sur la politique familiale en général" et sur les allocations familiales. Début octobre, le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire, avait dit n'être "pas fermé" à la possibilité de "supprimer les allocations familiales pour les revenus les plus élevés". "Si on rentre dans cette logique-là, jusqu'où va-t-on aller?", s'est interrogé Christian Jacob. "On va le poser sur le problème de la santé, en disant +Mais pourquoi on va rembourser les frais aux gens qui ont tels ou tels revenus?+ On va le poser sur la retraite. Mais il n'y a plus aucun pilier de solidarité!" "A ce moment-là ces gens n'accepteront plus de cotiser, en disant +Mais attendez, nous, au nom de quoi on va cotiser? On va se faire notre retraite, on va se faire notre protection sociale+. Et on casse tout le système de solidarité en France", a-t-il poursuivi. "Et c'est pour ça que c'est vraiment une faute gravissime que d'aller s'attaquer à notre politique familiale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés de l'Assemblée: les députés amorcent de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010234542.40tmq6bt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a amorcé mardi soir la réforme de son règlement sur l'attribution des postes stratégiques, une affaire interne en apparence mais aux enjeux très politiques, après le psychodrame avant l'été. La proposition de résolution, dont l'examen doit se poursuivre mercredi, doit permettre de tourner la page de l'imbroglio lié à l'élection du Constructif Thierry Solère à l'un des trois postes de questeur, qui veillent à la bonne utilisation du budget de l'Assemblée, avec des voix de LREM. Cette élection avait provoqué la colère de LR, premier groupe d'"opposition" en nombre, auquel ce poste aurait dû revenir, selon les usages. Depuis, LR boycotte le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. La résolution, "un texte de réparation", selon les termes de Florent Boudié (LREM) entend donc graver dans le marbre les "usages" remontant au début de la Ve République, qui veulent que les groupes s'entendent pour la répartition des postes en se fondant sur un système de points. Elle est portée à la fois par le président LREM de l'Assemblée François de Rugy, et les chefs de file des députés MoDem et LR, Marc Fesneau et Christian Jacob. Vantant une garantie de "la représentation effective et proportionnée" de l'opposition au bureau, le chef de file des élus LREM Richard Ferrand a expliqué dans l'hémicycle que le texte aurait pour conséquence "la démission de plusieurs vice-présidents de notre groupe". "Une fois ce texte voté, nous serons à disposition pour rentrer au bureau. Nos deux vice-présidents Annie Genevard et Marc Le Fur seront à disposition dès que les deux vice-présidents LREM auront démissionné", avait déclaré dans la matinée Christian Jacob, lors d'un point de presse. "Sur la questure, c'est la même chose, mais on risque d'attendre le prochain renouvellement parce que s'il (Thierry Solère) faisait preuve d'éthique et de loyauté, ça se saurait", a-t-il ajouté. Des élus de divers groupes ont déploré que le texte se limite à ce seul objet, mais comme en commission, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet a prévenu qu'elle refuserait les amendements "hors-cadre", renvoyant aux groupes de travail qui planchent depuis fin septembre sur une réforme de l'Assemblée. Les premiers amendements pour mieux définir ce qu'était un groupe d'opposition (Nouvelle gauche), renforcer les droits des non-inscrits, abaisser le seuil de constitution des groupes (FN), augmenter le nombre de membres du bureau, créer une crèche ou encore augmenter la part du bio aux restaurants de l'Assemblée (LFI), ont tous été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 01:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: offensive LR, MoDem et Constructifs sur le quotient familial face à LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010222405.3p0vladi.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LR, MoDem et Constructifs ont longuement plaidé mardi soir pour remettre en cause le plafonnement du quotient familial en commission, sans convaincre LREM, qui a défendu une révision "en profondeur" de la politique familiale, sur laquelle va plancher une mission. Premier orateur sur le sujet, au nom du MoDem, Jean-Louis Bourlanges a souligné qu'Emmanuel Macron s'était montré dans le passé favorable au déplafonnement du quotient si les finances locales le permettaient. Il a proposé, en vain, une remise en cause progressive sur cinq ans des plafonnements instaurés sous les quinquennats Hollande et Sarkozy. Jugeant "évident que le quotient familial a un effet important sur la natalité", en "baisse préoccupante", ce centriste a demandé "une mesure d'équité fiscale", lors de l'examen du projet de loi de finances 2018 en commission des Finances. Plusieurs élus Les Républicains sont montés au créneau pour réclamer le retour aux plafonds du quotient antérieurs au budget 2013, Charles de Courson (UDI membre des Constructifs) défendant une remontée du plafond de la demi-part du quotient. Marie-Christine Dalloz (LR), selon laquelle "les dernières années, on s'est acharné a casser ce dispositif", a alerté sur les risques pour la natalité "dans quelques années" comme en Allemagne. Au nom de LREM, Amélie de Montchalin a assuré que "la majorité et le gouvernement sont conscients de la "nécessité" de revoir les dispositifs de "politique familiale" vu leur "empilement" et leur coût, mais souhaité un débat plus long qu'"un paramètre bougé ce soir". La commission des Affaires sociales mènera une mission sur le sujet, à laquelle sera associée la commission des Finances, a-t-elle ajouté. "Vous êtes en train de botter en touche", a protesté Patrick Hetzel (LR), selon lequel "cette majorité n'a aucune politique familiale". Mais "cette majorité n'a aucune intention de détricoter quoi que soit dans la politique familiale, plutôt de la renforcer", a rétorqué Mme de Montchalin, évoquant des mesures dans le projet de budget comme sur l'aide à la garde d'enfants pour les familles monoparentales. "Les procès d'intention, j'en ai un peu assez", a lâché Saïd Ahamada (LREM), vantant "la seule majorité et le seul président qui, dans ce budget, fait exactement ce qu'il dit". L'ex-rapporteure générale du Budget, la socialiste Valérie Rabault, a objecté à LR que "la France reste largement en tête de peloton" vu toutes les dépenses favorables aux familles, tout en taclant LREM sur l'idée de tous les engagements tenus, avec le contre-exemple de la réduction des contrats aidés, pas dans le programme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Levée d'immunité parlementaire: Collard dépose un recours et entend porter plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010185653.b4z0y6p4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député apparenté FN Gilbert Collard a annoncé mardi avoir déposé un recours au tribunal administratif afin de faire annuler la décision du bureau de l'Assemblée sur la levée de son immunité parlementaire, et entend porter plainte contre le président François de Rugy. "Le recours est parti devant le tribunal administratif", a déclaré le député à l'AFP, confirmant des informations de Valeurs actuelles. Cette saisine, qui vise à faire annuler la décision du bureau pour "excès de pouvoir", est "une première" sous la Ve République, selon cet avocat de profession. "Une plainte pour faux va être déposée dans quelques jours", "une dizaine de jours", a ajouté M. Collard, précisant qu'elle "visera le président de l'Assemblée François de Rugy" (LREM). Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a décidé le 27 septembre de lever l'immunité du député qui avait diffusé sur Twitter des photos d'une victime du groupe Etat islamique. Cela doit permettre qu'un "mandat d'amener" soit délivré et que l'élu du Gard se rende aux convocations du juge. Comme habituellement, le bureau ne s'est pas prononcé sur le fond. Il avait une première fois, en février, rejeté une telle demande, la requête de la justice n'étant pas jugée "suffisamment précise". M. Collard a justifié son recours par le fait que "la convocation du bureau est irrégulière en la forme", que la demande de levée de l'immunité "a été cachée" par le bureau "pendant quasiment deux mois à l'intéressé", ou encore qu'il n'a pas pu "obtenir une copie du dossier". "Aucune juridiction n'accepterait ça", a-t-il dénoncé auprès de l'AFP, expliquant vouloir "soumettre à un contrôle de légalité le comportement de l'Assemblée". Il a argué aussi que "contrairement à ce qui est indiqué dans l'acte de saisine du bureau", ce ne sont pas des tiers qui ont saisi la plateforme de signalement Pharos, mais Bernard Cazeneuve, alors ministre de l'Intérieur, "ce qui entache la saisine de faux". Un élément que François de Rugy "ne pouvait ignorer", selon lui, car il était député à l'époque où M. Cazeneuve a fait des déclarations en ce sens à l'Assemblée. En ce qui concerne la plainte, M. Collard a indiqué qu'il réunissait des "éléments complémentaires, notamment des témoignages sur la manière dont s'est déroulée la réunion du Bureau". "Je comprends tout à fait qu'on ne nous aime pas. Mais ce qu'on nous fait, on le fera un jour aux autres", a plaidé le député. Dans la soirée, le président de l'Assemblée a dit avoir "pris connaissance avec étonnement" du recours du député, défendant dans un communiqué des conditions de la levée de son immunité "conformes au Règlement, comme à la pratique constante de l'Assemblée". "L'argument selon lequel la saisine du Bureau serait +entachée de faux+ pour le motif que la plateforme Pharos aurait été saisie par le ministre de l'Intérieur et non par des tiers est, quant à lui, difficilement compréhensible", a ajouté M. de Rugy, notant que le bureau n'est "pas habilité à remettre en cause les termes de la requête" du procureur, qui mentionne une saisine "par des particuliers". chl/chr/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 20:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée débat de l'avenir de l'UE, Mélenchon s'oppose au gouvernement sur la souveraineté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010182925.13uaz7q5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a débattu mardi de l'avenir de l'Union européenne, le gouvernement affirmant que "l'horizon de notre souveraineté est européen", face notamment à Jean-Luc Mélenchon (LFI), "en désaccord complet", qui a jugé qu'il n'y avait de souveraineté que "dans le peuple". Le ministre des Affaires étrangères, Jean-Yves Le Drian, a défendu, devant un hémicycle pas comble, l'Europe comme "le cadre primordial et naturel dans lequel nos valeurs et nos intérêts doivent être portés à l'heure de la mondialisation", au moment où Emmanuel Macron plaidait à Francfort pour que les dirigeants européens s'engagent vraiment dans une refonte dans les deux prochaines années. "Elle est le coeur d'un projet majeur pour la France, le président de la République a fait de l'ambition européenne renouvelée une priorité", a-t-il ajouté, évoquant notamment le discours du chef de l'Etat à la Sorbonne fin septembre. "Hier le vote britannique (sur le Brexit, ndlr), ces derniers temps la défiance d'un nombre important de nos concitoyens, aujourd'hui la crise qui secoue la Catalogne, tout cela nous commande d'agir", a-t-il ajouté. "Nous ne pouvons nous permettre de continuer à faire l'Europe comme par le passé", a-t-il poursuivi, jugeant que ceux qui dénoncent la construction européenne "entretiennent nos concitoyens dans une représentation chimérique de la souveraineté" alors que "l'horizon de notre souveraineté est européen". Parmi les élus des différents groupes qui se sont succédé à la tribune, le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a jugé les interventions d'Emmanuel Macron sur l'Europe bienvenues "parce que nous sortons enfin de cette demi-teinte de la politique des petits pas qui ne disait pas où elle va". "Je partage son diagnostic: on ne peut plus continuer comme ça", a-t-il dit. "Mais l'essentiel du discours du président Macron est dans une bascule du paradigme européen: pour la première fois un président de la République française définit la souveraineté de la France comme étant conditionnée par celle de l'Europe", a-t-il dénoncé. L'ex-candidat à la présidentielle s'est dit "en désaccord complet" avec l'idée que le lieu de notre souveraineté serait l'Europe, jugeant qu'il n'y avait de souveraineté que "dans le peuple" et appelant à ne pas "confondre souveraineté et puissance". Le MoDem Jean-Louis Bourlanges a évoqué de son côté "un moment Macron en Europe", mais mis en garde contre "l'embarras de richesses" de son projet, estimant que "réaliser le quart de la moitié" de ce qu'il propose "c'est l'overdose garantie aux yeux des trotte-menu de l'Europe essoufflée que sont encore certains de nos partenaires". "Une ambition aussi multiforme effraie les prudents", a-t-il insisté, tout en assurant être prêt à accompagner le gouvernement dans sa "rude tâche".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins obligatoires: le sujet s'invite de nouveau parmi les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010170555.66n5y76c.html</link>
   <description><![CDATA[Le sujet de l'extension des vaccins obligatoires pour les jeunes enfants s'est de nouveau invité mardi chez les députés La République en marche, partagés sur la question, a-t-on appris de sources parlementaires. La ministre de la Santé Agnès Buzyn était invitée à la réunion hebdomadaire du groupe majoritaire, à huis clos, pour exposer le projet de budget de la Sécurité sociale, qui comprend cette mesure controversée. Une grande partie des débats avec la salle a été consacrée aux vaccins. "Nous ne devons pas laisser l'obscurantisme gagner", a notamment plaidé la ministre, selon des propos rapportés. Elle a aussi rappelé "avec détermination le bénéfice vaccinal pour tous, pour éviter le retour des épidémies", a rapporté la députée Elise Fajgeles sur Twitter. La ministre a fait preuve de "beaucoup de pédagogie et de dialogue", a salué un député LREM en privé, qui a "osé espérer que le sujet est désormais clos". Quelques élus ont demandé du temps pour voter la mesure, ou pointé la question des effets de l'aluminium contenu dans certains vaccins, selon des participants. La députée LREM Blandine Brocard notamment avait, début octobre, demandé publiquement un "moratoire" avant d'étendre les obligations vaccinales, dans le cadre d'une initiative avec des élus d'autres groupes. Cela lui avait valu un ferme rappel aux règles de prise de parole de la part de son président de groupe Richard Ferrand, qui avait enjoint les LREM à ne pas s'adonner à de la "flibusterie" pour "essayer d'exister". Tôt mardi matin, les députés LREM avaient aussi été conviés à une réunion-débat spécifique sur les vaccins, avec la participation de médecins. Quelques dizaines d'élus y ont participé, dont une poignée opposés à la mesure gouvernementale, selon un participant. "Il existe une force d'inertie très dangereuse" sur le sujet des vaccins, a globalement déploré mardi un député LREM sous couvert d'anonymat, évoquant aussi des "tonnes de mails" anti-vaccins envoyés aux élus du groupe majoritaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Pierre Gratien (LCP-AN) élu président de l'Association des journalistes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010164038.31ff4tty.html</link>
   <description><![CDATA[Le journaliste Jean-Pierre Gratien (LCP-AN) a été élu mardi président de l'Association des journalistes parlementaires (AJP), succédant à la journaliste du Figaro Sophie Huet, décédée en juillet. Le présentateur, et ancien directeur de la rédaction de La chaîne parlementaire, était le seul candidat en lice pour prendre la tête de cette association de plus de 200 membres. Il a été élu très largement à la présidence, le reste du bureau demeurant inchangé. Sophie Huet, première femme élue à la présidence de l'AJP en 2006, et qui avait été réélue à plusieurs reprises, est décédée des suites d'une longue maladie à 64 ans. Elle avait couvert l'actualité parlementaire pendant près de 40 ans et était devenue une figure de la presse à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
