<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 20:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée entame le débat sensible sur les régimes spéciaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228190917.w3h9j6sh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a démarré vendredi la délicate discussion sur l'intégration des régimes spéciaux au système "universel" de retraites, rejetée par la gauche, qui y voit un nivellement vers le bas, critiquée par LR dans ses modalités, et défendue par la majorité au nom de "l'équité". L'article 7 du projet de réforme, qui fait l'objet à lui seul de quelque 800 amendements, prévoit d'intégrer les régimes spéciaux (SNCF, RATP, Opéra...) dans le système "universel" de retraite par points. Au douzième jour consécutif des débats, le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski a défendu un "article important parce qu'il renvoie au besoin d'équité qu'il y a dans notre pays". Il a ajouté "qu'il peut y avoir des spécificités", qui doivent être reconnues "par des éléments objectifs comparables", vantant une "transition douce, sereine" pour ces régimes. Le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a souligné de son côté que l'extinction des régimes spéciaux était "un engagement de campagne" d'Emmanuel Macron, certains élus de la majorité notant que leur existence "est de nature à provoquer une jalousie entre les Français" et se disant "fiers" de cet article. Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - ont fustigé une réforme "pour niveler tout le monde vers le bas", affirmant notamment qu'abandonner les régimes spéciaux "sans avoir une grille de pénibilité claire" est "un leurre". Ces régimes, "nous, nous pensons qu'il faut les garder parce qu'ils ont fait leurs preuves", a souligné Alain Bruneel (PCF), son collègue Stéphane Peu observant que la dizaine de régimes spéciaux ne concernent que "1,4% des salariés" et "à peu près 4% des retraités". "Plutôt que de détruire ces régimes, permettez à tout le monde de partir plus tôt, c'est ça le progrès social", a lancé Mathilde Panot (LFI). Elle a notamment souligné que le régime des cheminots "date de 1909, c'est dire la régression historique". "Avec votre système, vous demandez à ces professions de cotiser plus pour gagner moins et partir plus tard, bien plus tard", a dénoncé Laurence Dumont (PS). "Nous sommes pour la sortie et la suppression des régimes spéciaux", a affirmé de son côté le chef de file des députés LR Damien Abad. Mais il a aussitôt fait "deux reproches" à la réforme : la lenteur du processus de transition qui, en allant "jusqu'à un demi-siècle", équivaut pour Eric Woerth "à une non réforme". Et la question du coût pour les finances publiques, M. Abad y voyant au final l'invention d'une "transition spéciale", "coûteuse et longue durée".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 19:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le 49-3 "en aucun cas antidémocratique" pour Manuel Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228165234.5a8ushwn.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre socialiste Manuel Valls, qui a eu recours à plusieurs reprises au 49-3, justifie son utilisation pour faire adopter un texte comme la réforme des retraites, dans une interview au Parisien publiée vendredi. L'article 49 alinéa 3 de la Constitution permet au gouvernement d'engager sa responsabilité sur un texte de loi et de le faire passer sans vote, sauf si l'Assemblée adopte une motion de censure. "Face à l'obstruction ou au blocage du travail parlementaire par l'utilisation massive et abusive du droit d'amendement", l'utilisation du 49-3 est "justifiée" et "en aucun cas antidémocratique", a déclaré M. Valls au Parisien. "Ce sont les circonstances politiques qui, ensuite, l'imposent ou pas", a nuancé l'ancien Premier ministre, ajoutant qu'il n'a "pas de conseil à donner". Manuel Valls mentionne toutefois les "conséquences politiques de l'usage du 49-3" qui peut "donner le sentiment d'une forme de brutalité". L'ancien Premier ministre parle d'expérience. Il l'a lui-même utilisé à trois reprises en 2015 pour faire passer la loi "pour la croissance et l'activité" de son ministre de l'Économie d'alors, Emmanuel Macron... alors très réticent. Dès l'année suivante, M. Valls y avait encore eu recours par trois fois pour faire adopter la loi Travail de Myriam El Khomri. Selon lui, à l'époque, le 49-3 avait été utilisé, non pas pour contrer une "obstruction parlementaire", mais face à une "majorité (...) difficile à trouver". En 2017, Manuel Valls avait proposé, hors textes budgétaires, la suppression de l'article 49-3. L'ex-député apparenté LREM, installé aujourd'hui à Barcelone, se dit aussi favorable à la réforme des retraites. Enfin, l'ancien socialiste qui a soutenu Emmanuel Macron dès 2017, dit être toujours en contact avec "le président de la République ou des membres du gouvernement". Manuel Valls était candidat à la mairie de la capitale catalane en mai 2019. Aujourd'hui, il confie au Parisien qu'il pourrait revenir en France, servir sa "seule patrie". "Si mon retour en politique n'est pas à l'ordre du jour, je ne manquerai jamais d'être utile aux Français", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le cap des 100 heures de débats franchi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228154759.zefh3c8k.html</link>
   <description><![CDATA[Le cap des 100 heures de débats a été franchi vendredi à l'Assemblée sur la réforme des retraites, mais le projet de loi est encore loin du record des deux textes qui ont dépassé les 150 heures depuis 1981, dont... la réforme des retraites de 2003. Le seuil symbolique a été franchi dans la matinée, au douzième jour consécutif des discussions sur le projet visant à créer un système "universel" par points. Les députés s'apprêtent à siéger à nouveau durant le week-end sur ce texte qui a fait l'objet de 41.000 amendements. Au rythme actuel de 50 amendements à l'heure, il faudrait encore quelque 600 heures. Depuis 1981, douze textes ont dépassé les 100 heures de débats, selon des données transmises de source parlementaire. Le record revient au projet de loi sur la presse qui avait nécessité 166H50 de discussions en première lecture pendant 20 jours entre décembre 1983 et février 1984. La réforme Fillon des retraites de 2003 avait, elle, nécessité 157 heures de débats pendant 19 jours. Parmi les autres textes longuement débattus figurent également un projet de loi de 2004 sur l'assurance maladie (142H31), un texte sur l'enseignement supérieur (133H15 en 1983), ainsi qu'en 2006 le projet de loi relatif au secteur de l'énergie, qui avait nécessité 121h46 avec plus de 137.000 amendements, record absolu sous la Ve République. L'ombre du 49-3 (adoption sans vote) avait plané sur les débats comme aujourd'hui, mais les députés étaient finalement parvenus au bout du texte sans y recourir. La loi "pour la croissance et l'activité", dite "loi Macron" est aussi dans le haut du panier, avec 111H16 de débats en 2015, juste devant la loi ouvrant le mariage aux couples homosexuels sous le quinquennat Hollande (111H03 en 2013). Sous cette législature, la loi "Elan" sur le logement a requis 92H d'échanges, tandis que le projet de loi sur la bioéthique n'a nécessité en première lecture "que" 84 heures, devant la loi "LOM" d'orientation des mobilités (81H). Le projet de réforme des retraites bat dès vendredi le record, dépassant même les longs textes budgétaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée aménage la réforme pour les fonctionnaires parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228153355.7x7w20tq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi un aménagement de la réforme des retraites pour les fonctionnaires parlementaires, avec une application dès 2022 pour les nouveaux arrivants mais une entrée en vigueur retardée pour les autres, suscitant des interrogations dans l'opposition. Au douzième jour des débats, les députés ont adopté un amendement du rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM) qui prévoit que les fonctionnaires de l'Assemblée et du Sénat entrant en fonction à compter du 1er janvier 2022 relèveront directement du système "universel" de retraite, sans attendre 2025. A compter de 2025, les autres fonctionnaires parlementaires intégreront le nouveau système pour ceux "nés à compter du 1er janvier 1985", alors que la réforme prévoit globalement une application à partir de la génération 1975. Ceux nés avant 1985 resteront affilés aux caisses actuelles. Quelque 1.100 fonctionnaires travaillent à l'Assemblée, tandis qu'ils sont 1.055 au Sénat. Le rapporteur a notamment évoqué un choix de "cohérence" avec la disposition adoptée mi-février en commission sur le projet de loi organique qui prévoit aussi une application anticipée de la réforme pour les parlementaire eux-mêmes dès 2022. Le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a émis un avis de "sagesse" sur l'amendement, expliquant que le gouvernement ne souhaitait pas "s'immiscer dans la gestion des assemblées". Clémentine Autain (LFI) s'est étonnée que la majorité "souhaite des conditions plus favorables pour les fonctionnaires des assemblées" en décalant "de dix ans l'application" de la réforme. "Est-ce que vous avez eu peur peut-être d'une grève" à l'Assemblée ?, a-t-elle interrogé. Avant d'ajouter : "Tant mieux pour eux" et d'indiquer que son groupe s'abstiendrait en raison de son opposition globale à la réforme. Pierre Dharréville (PCF) a aussi jugé l'amendement "assez surprenant", y voyant "une forme d'aveu" que le projet de loi "ne tourne pas". "On le voit bien encore avec cet exemple-là, on passe de régimes dérogatoires aux régimes dérogatoires", a jugé Marie-Christine Dalloz (LR). M. Gouffier-Cha a rétorqué que la date de 1985 avait été "retenue pour d'autres régimes spéciaux". Sa collègue Catherine Fabre a souhaité "de manière très forte que ces fonctionnaires intègrent le régime universel", mais en plaidant pour qu'ils le fassent "dans la douceur". L'amendement a été adopté par 63 voix avec 26 abstentions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'aube d'une 3e semaine, majorité comme oppositions au piège des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228151421.p7i46bvb.html</link>
   <description><![CDATA[Vers une troisième semaine avec toujours 30.000 amendements au menu: l'examen de la réforme des retraites progresse péniblement à l'Assemblée, entre une obstruction désormais plus feutrée des oppositions et une majorité crispée, en attendant un dénouement par un possible 49-3. Sur fond d'arguments répétés à l'envi de part et d'autre et de fatigue, les députés s'apprêtent à siéger pour un deuxième week-end consécutif. A la mi-journée vendredi, ils en étaient au 6e article sur les 65 du projet de loi, avec la perspective de devoir débattre encore quelque 600 heures, au rythme actuel de 50 amendements à l'heure... C'est "assez fatigant d'écouter la répétition", a lancé dans l'hémicycle Jean-Paul Mattei (MoDem) en ce douzième jour. Mais les réponses de la majorité comme du secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski ne sont "pas probantes", a rétorqué Hervé Saulignac (PS), alors que les retraites des fonctionnaires étaient en discussion. Les Républicains continuent pour leur part à pointer le "problème énorme" d'un texte sans le volet financement, qui est suspendu à la conférence avec les partenaires sociaux. S'opposant jeudi soir à une nouvelle "manoeuvre dilatoire" - une demande de commission spéciale des communistes -, le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a étrillé "toutes les nuances de l'obstruction": de la "belliqueuse" des débuts "à l'obstruction sémantique et typographique, celle des points-virgules et des changements de qualificatifs", jusqu'à "l'obstruction honteuse" et "masquée". De fait, l'heure est moins aux coups d'éclat qu'aux questions de fond. Mais "on rentre peu dans le débat, et toujours de manière décousue et déconstruite", déplore encore la "marcheuse" Marie Lebec. Lassée par une "litanie" d'amendements "sans aucun intérêt" des insoumis et communistes, la majorité a même déserté l'hémicycle pendant une trentaine de minutes mardi en fin de soirée. L'épisode pourra se reproduire en cas de "harcèlement" répété, a averti le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM). - "On navigue à vue" - Le très relatif apaisement et l'avancée dans les amendements ont fait reculer la perspective du 49-3, cette arme que le Premier ministre Edouard Philippe est prêt à utiliser pour tenir "l'engagement" d'instaurer le système universel par points. L'article 49 alinéa 3 de la Constitution permet au gouvernement d'engager sa responsabilité sur un texte de loi et de le faire passer sans vote, sauf si l'Assemblée adopte une motion de censure. "Lorsqu'il faut prendre ses responsabilités, je le fais sans hésiter", a affirmé en début de semaine le chef du gouvernement, alors que de nombreux députés de la majorité se félicitaient de cette position d'attente. Le 49-3 est plus souvent utilisé en cas d'étroitesse de la majorité que pour interrompre les débats. Le groupe LREM "est en cours de dislocation" et "ils ont besoin du 49-3 pour pouvoir le masquer", a estimé vendredi Adrien Quatennens (LFI) à Cnews. Mais il n'y a eu aucun accident de vote jusqu'alors et la majorité soudée fait front. Un 49-3 ne serait pas un acte de "défiance" à son égard, assure à l'AFP la porte-parole de LREM Aurore Bergé, qui va même "demander" d'y recourir. "Pour aller au bout du texte il faudrait plusieurs mois, cela veut dire ne pas voter la PMA pour toutes, la dépendance en fin d'année etc", appuie-t-elle. Mais alors que le coronavirus est devenu la priorité numéro un pour le gouvernement, avec même un député contraint à rester chez lui pour cause de séjour en Chine, quand tirer le 49-3? "Difficile d'anticiper, on navigue à vue", selon une source gouvernementale. La réforme des retraites est à l'ordre du jour au Palais Bourbon jusqu'au 6 mars, mais il est possible d'empiéter sur la trêve de 15 jours prévue pour les municipales, voire déborder après. Attention à ce que les résultats des scrutins locaux, s'ils sont mauvais, ne soient pas analysés au prisme du 49-3, donc "imputables au gouvernement et à la majorité", met en garde une source parlementaire LREM. Un vieux routier renchérit: "c'est une arme qui se retourne toujours sur celui qui l'utilise".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 15:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Piratage: des organisations veulent muscler les sanctions, le gouvernement est contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228112056.7qab374w.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une vingtaine d'organisations professionnelles du cinéma, de la musique et de l'audiovisuel ont appelé vendredi à muscler les sanctions contre le piratage des oeuvres en ligne, dans le cadre de la réforme de l'audiovisuel, une proposition pourtant rejetée par le ministre de la Culture, Franck Riester. "Depuis maintenant une quinzaine d'années, le téléchargement, le +streaming+ et la télévision par Internet sont utilisés pour violer nos droits. L'usage illicite de ces technologies éreinte nos secteurs et menace la survie de notre diversité culturelle. Il s'agit maintenant de réagir avec force et d'envoyer un signal clair", indiquent dans une tribune ces 26 organisations, dont la Sacem, la Guilde des scénaristes, la Société des réalisateurs de films, la Fédération nationale des cinémas français... Et de proposer deux mesures. Tout d'abord, "le blocage efficace et instantané de l'accès aux sites et aux services pirates", déjà prévu par le projet de loi sur la réforme de l'audiovisuel, présenté fin 2019 par le ministre de la Culture Franck Riester et qui sera examiné au Parlement en avril. Mais surtout, ils appellent à "aller plus loin en permettant de rétablir une réponse graduée véritablement efficace", en introduisant un mécanisme de transaction pénale : il s'agirait d'"une sanction simple, après deux rappels à la loi pour réaffirmer que le piratage est un vol que le pays de l'exception culturelle ne peut tolérer plus longtemps". Cependant, Franck Riester avait rappelé, jeudi, lors d'une audition devant la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale, sa ferme opposition à un renforcement de l'arsenal contre les internautes se livrant à des pratiques de piratage. "Concernant la réponse graduée, le gouvernement souhaite donner des outils nouveaux à l'ARCOM (le futur régulateur à naître de la fusion, prévue par la réforme, entre le CSA et l'Hadopi, l'agence de lutte contre le piratage) dans la lutte contre le piratage en mobilisant son énergie sur les sites qui font de l'argent sur le dos des créateurs", a-t-il rappelé. "Pour autant, il est clair pour nous qu'on ne veut pas avoir un dispositif qui renforcerait des sanctions sur les internautes. Maintenir la réponse graduée, oui : c'est un dispositif qui permet de faire la prévention", a-t-il plaidé. Et, rappelant que la réponse graduée pouvait déjà aboutir à des sanctions en cas de manquements répétés, il a conclu qu'"on ne veut pas renforcer ces sanctions en mettant en place une transaction pénale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le député LREM Jacques Maire souligne une absence de conflit d'intérêts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228094724.7tv57lm0.html</link>
   <description><![CDATA["Aucun conflit d'intérêts ne peut vous être reproché": le député LREM Jacques Maire, co-rapporteur de la réforme des retraites, a indiqué vendredi matin avoir reçu le quitus de la déontologue de l'Assemblée nationale au sujet de ses actions chez Axa, après une mise en cause des Insoumis. Le parlementaire a expliqué posséder "17.700 actions" d'Axa pour "une valeur de 400.000 euros", liées à ses fonctions passées chez l'assureur de 2002 à 2012. Il avait saisi mardi la déontologue de l'Assemblée pour "ne pas laisser d'ambiguïtés", à la suite d'accusations de la députée insoumise Mathilde Panot sur un potentiel "conflit d'intérêts". Y a-t-il conflit d'intérêts ? La réponse de la déontologue est "clairement non", a assuré M. Maire en lisant le courrier de la juriste. "Il ne paraît pas nécessaire que vous renonciez pour l'avenir à l'exercice de vos fonctions", écrit la déontologue, qui rappelle que la partie du texte dont Jacques Maire a la charge concerne l'âge minimal de départ à la retraite, le cumul emploi retraite, la retraite progressive ou la retraite anticipée. "Vos intérêts financiers au sein du groupe Axa ne vous interdisent pas d'exercer les fonctions de rapporteur du titre 2 dès lors qu'aucune disposition de ce titre ne concerne directement l'épargne retraite, et que par conséquent vos intérêts privés ne sont pas susceptibles d'interférer avec vos fonctions de rapporteur", ajoute-t-elle. Dans sa déclaration d'intérêts, Jacques Maire faisait état de 13.836 parts chez l'assureur Axa. Sa participation a augmenté depuis par la levée de "dernières options en décembre 2018". "La déontologue m'a indiqué qu'il aurait été souhaitable que ma déclaration fasse état de cette levée, ce que j'ai fait aujourd'hui même", a-t-il déclaré. La déontologue estime qu'il aurait "également été souhaitable que je signale mes intérêts lors des débats en commission et avant même d'accepter les fonctions de rapporteur. Ce n'est ni l'usage, ni une obligation, mais je reprends totalement à mon compte cette recommandation", a-t-il poursuivi. - "Inquisition" - Il a enfin indiqué qu'il se "déporterait" sur trois articles du projet de loi ordinaire (13, 15 et 65) dont il n'est pas rapporteur mais qui sont "susceptibles d'avoir un effet potentiel mais sans être automatique sur le recours à des dispositifs épargne retraite", selon la déontologue. Jacques Maire a dénoncé une "manoeuvre" de Mathilde Panot (LFI) qui a "libéré sur les réseaux sociaux des torrents de haine contre moi-même, ma propre famille, la mémoire de mon père, contre le syndicalisme responsable de la CFDT, c'était évidemment un des buts", a-t-il lancé. Fils de l'ancien dirigeant de la CFDT Edmond Maire, à l'origine du virage réformateur de la centrale, Jacques Maire a été lui-même syndicaliste dans sa jeunesse. Au cours de sa carrière, cet énarque de 57 ans a oscillé entre cabinets ministériels et privé. Ses déclarations ont entraîné une série de rappels au règlement dans l'hémicycle et deux suspensions de séance. Selon l'insoumise Clémentine Autain, Mathilde Panot a "lancé une alerte" car Jacques Maire "détient un intérêt. Ses parts chez Axa interfèrent avec ses fonctions publiques. Demander de la vertu, ce n'est pas l'inquisition, c'est tout à fait normal en démocratie". "Ces démarches inquisitrices sont absolument déplacées. Ca suffit. La déontologue a donné son avis, le sujet est clos", a rétorqué la "marcheuse" Catherine Fabre. adc/ggy/dlm AXA]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 09:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le recours au 49.3 serait "un scandale démocratique", selon Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228001844.124txkrx.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours à l'article 49.3 de la Constitution pour faire adopter sans vote le projet de loi sur la réforme des retraites, actuellement débattu à l'Assemblée nationale, serait "un scandale démocratique", met en garde la maire PS de Lille, Martine Aubry. "J'en ai fait voter des lois, avec des milliers d'amendements...", a déclaré jeudi soir sur BFM Grand Lille l'ancienne ministre de l'Emploi et de la Solidarité du gouvernement Jospin. "Recourir au 49.3 sur une réforme aussi importante, qui entraîne tant de reculs (...) ce serait vraiment un scandale démocratique, allié à une catastrophe sociale", a dénoncé Mme Aubry, candidate à un quatrième mandat à la mairie de Lille. "Il faut que le gouvernement comprenne qu'on ne peut faire passer comme une lettre à la poste une réforme aussi importante", a ajouté l'ex-patronne du PS pour laquelle les députés de gauche "font leur travail" en se battant "pied à pied pour éviter que cette réforme ne passe". Avec la réforme voulue par le gouvernement, "qui met à bas une des éléments majeurs de notre pacte social", a-t-elle affirmé, "plus aucun Français ne sait ce qu'il touchera à la retraite" et "il sait simplement qu'il va sans doute toucher moins" et "travailler plus aussi". Le Premier ministre, Edouard Philippe, a laissé ouverte mardi la possibilité de recourir au 49.3 sur cette réforme, alors que la majorité dénonce "l'obstruction" de la gauche de la gauche sur le texte.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: accusations mutuelles de "déni de démocratie" et bref incident à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200227225932.7upj99w1.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur les retraites s'est poursuivi jeudi sur le même ton à l'Assemblée nationale avec des accusations mutuelles "d'obstruction" et de "déni de démocratie" et un bref incident entre une députée LREM et le président de séance Marc Le Fur (LR). En ce onzième jour, les députés ont voté les articles trois à cinq, sur l'application du "système universel de retraites" aux salariés, travailleurs indépendants et encore exploitants agricoles. Ils ont entamé dans la soirée l'article 6 (sur 65) portant sur les fonctionnaires, magistrats et militaires, avec des débats enflammés sur la situation des enseignants en particulier. Chaque camp s'est renvoyé la responsabilité du "blocage", alors qu'il restait quelque 31.000 amendements au compteur. "Nous sommes taxés d'obstruction, ça s'appelle la démocratie, que ça dure le plus longtemps possible", a réclamé le socialiste Hervé Saulignac, alors que le président de séance Marc Le Fur (LR) avait mentionné plus tôt un "rythme de plus de 100 amendements à l'heure", que plusieurs membres de l'opposition ont souligné. "Notre rôle n'est pas de battre un record en se disant +super on fait du 150 amendements à l'heure+", a répondu le député LREM Jean-René Cazeneuve, avant de dénoncer les "30.000 amendements dilatoires qui ne servent à rien" des Insoumis et des communistes. "C'est vous qui créez le blocage", a réagi Danièle Obono (LFI), pendant que sa collègue Clémentine Autain fustigeait un "déni de démocratie" et un gouvernement qui ne répond pas aux questions "précises". "Il faut arrêter de reposer dix, quinze, vingt fois la même question à laquelle on a répondu dix, quinze, vingt fois", a lancé le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski à la tribune. Le communiste Fabien Roussel a, de nouveau, réclamé un référendum et mis en garde contre "l'arme nucléaire" du 49-3, outil de la Constitution que le gouvernement pourrait utiliser pour abréger les débats et faire adopter le texte sans vote. Sur France Inter, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a reproché à la gauche de la gauche de pratiquer "l'insurrection démocratique en chambre à l'Assemblée". "Chaque amendement ressemble à un meeting politique", a complété sa collègue Nadia Hai dans l'hémicycle. Un bref incident a opposé Monique Iborra (LREM) au président de séance Marc Le Fur (LR): ce dernier s'est plaint d'un tweet de la "marcheuse" "contestant sa présidence", et a réclamé des excuses. Après une suspension de dix minutes, la présidente de la commission spéciale retraites Brigitte Bourguignon (LREM) a formulé des excuses et appelé à "ne pas remettre en cause la présidence". "Les réseaux sociaux n'ont rien à faire dans cet hémicycle", a-t-elle souligné. En fin de soirée, a été soumise la demande d'une commission spéciale des communistes pour examiner leur propre texte "pour une retraite universellement juste". "Voici venir la possibilité d'une sortie par le haut", a lancé son auteur Pierre Dharréville. Mais Gilles Le Gendre a dénoncé de "l'obstruction masquée" via cette demande, qui a été largement rejetée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: un député de retour de Chine prié de rester chez lui</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200227183400.tnny3p7y.html</link>
   <description><![CDATA[Un député récemment revenu de Chine, et qui n'est pas malade, a été prié de rester chez lui durant quatorze jours en appliquant les recommandations relatives au coronavirus, a-t-on appris jeudi auprès de la présidence de l'Assemblée. Son déplacement en Chine s'est effectué dans une zone non affectée par l'épidémie. "Le parlementaire concerné a été invité par l'Assemblée nationale à appliquer les recommandations préventives du ministère de la Santé", a-t-on précisé, confirmant une information de L'Express. Alors que l'Assemblée examine depuis dix jours la réforme des retraites, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a tweeté qu'"un député serait contaminé au #coronavirus. Il est temps d'envisager la suspension des travaux de l'Assemblée pour ne pas contaminer toute la France". Dans un nouveau tweet quarante minutes plus tard, il a assuré que son précédent message était "une blague contre les propagateurs de rumeurs affolantes qui perdent tout bon sens". La questure de l'Assemblée, chargée de la gestion de l'institution, a envoyé un message mercredi aux députés concernant leurs collaborateurs: s'ils sont "rentré(s) depuis moins de 15 jours d'une zone où circule activement le virus (actuellement : Chine, Singapour, Corée du Sud et régions de la Lombardie et de la Vénétie en Italie), nous vous invitons, si cela est possible, à lui proposer d'exercer ses fonctions en télétravail ou à lui accorder une autorisation d'absence rémunérée pendant une durée de 14 jours à compter de la date de son retour". "Si toutefois sa présence au travail est indispensable, vous voudrez bien vous assurer qu'il porte un masque", est-il précisé dans ce message dont l'AFP a eu copie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: les syndicats reprochent à Le Gendre de "fermer les yeux", il s'en défend</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200227170421.kg5z0qld.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats de collaborateurs ont dénoncé jeudi des "allégations mensongères" du patron des députés LREM Gilles Le Gendre, qui a affirmé ne pas avoir "connaissance de cas précis suspects" de harcèlement moral et sexuel à l'Assemblée, ce dernier expliquant ensuite qu'il parlait de "nouveaux" cas. Interrogé sur France Inter par un auditeur sur des cas de harcèlement au sein du groupe majoritaire, M. Le Gendre a évoqué "quelques conflits du travail" impliquant des députés-employeurs traités aux prud'hommes, avec potentiellement "des questions, ou l'argument, ou le moyen du harcèlement". "Je n'ai pas connaissance de cas précis suspect. Néanmoins, nous devons être intraitables par rapport à ce sujet", a-t-il ajouté, rappelant qu'"un dispositif de prévention et de traitement" avait récemment été mis en place par l'Assemblée, "une très bonne chose". Dans un communiqué, les sept organisations syndicales des collaborateurs parlementaires (CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires et Unsa) lui ont reproché de "ferme(r) une nouvelle fois les yeux" sur ce sujet qui "entache notre institution de façon inédite quant à son ampleur depuis le début de la présente législature". "Les sept organisations syndicales de collaboratrices et collaborateurs parlementaires que nous représentons sont particulièrement scandalisées par les allégations mensongères du président Le Gendre", poursuivent les syndicats. Ils soulignent notamment lui avoir demandé en septembre 2019 "un rendez-vous d'urgence sur ce sujet précis, à la suite de la révélation par la presse d'un cas de harcèlement sexuel de la part d'un député du groupe qu'il préside". "Non. Le harcèlement moral et sexuel n'est pas un +argument+ ou +un moyen+ que les collaborateurs peuvent +éventuellement évoquer+ devant la justice. Ce sont des faits. Des faits qui peuvent ébranler une vie", poursuivent les représentants des quelque 2.000 collaborateurs de députés. "En tant que représentants d'organisations syndicales, nous avons connaissance de cas individuels, parfois dramatiques. La négation de ces situations est irresponsable", insistent-ils. M. Le Gendre a ensuite fait savoir à l'AFP qu'en répondant "je n'ai pas connaissance de cas précis suspect", il parlait en réalité de "nouveaux" cas suspects. Il a précisé être "évidemment au courant" de deux affaires en cours, "d'autant plus qu'elles sont en cours de procédure judiciaire". Elles concernent les députés LREM Pierre Cabaré et Stéphane Trompille. Les plaintes pour harcèlement au Palais Bourbon sont rares. Mais la presse se fait régulièrement l'écho de procédures aux prud'hommes à l'encontre de députés. Des accusations démenties à chaque fois par les intéressés, certains portant plainte pour "dénonciation calomnieuse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: les syndicats reprochent à Le Gendre de "fermer les yeux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200227155852.92sy7wrs.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats de collaborateurs parlementaires ont dénoncé jeudi des "allégations mensongères" du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, qui a affirmé ne pas avoir "connaissance de cas précis suspects" de harcèlement moral et sexuel à l'Assemblée. Interrogé sur France Inter par un auditeur sur des cas de harcèlement au sein du groupe majoritaire, M. Le Gendre a évoqué "quelques conflits du travail" impliquant des députés-employeurs traités aux prud'hommes, avec "des questions, ou l'argument, ou le moyen du harcèlement". "Je n'ai pas connaissance de cas précis suspect. Néanmoins, nous devons être intraitables par rapport à ce sujet", a-t-il ajouté, rappelant qu'"un dispositif de prévention et de traitement" avait récemment été mis en place par l'Assemblée, "une très bonne chose". Dans un communiqué, les sept organisations syndicales des collaborateurs parlementaires (CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires et Unsa) lui ont reproché de "ferme(r) une nouvelle fois les yeux" sur ce sujet qui "entache notre institution de façon inédite quant à son ampleur depuis le début de la présente législature". "Les sept organisations syndicales de collaboratrices et collaborateurs parlementaires que nous représentons sont particulièrement scandalisées par les allégations mensongères du président Le Gendre", poursuivent les syndicats. Ils soulignent notamment lui avoir demandé en septembre 2019 "un rendez-vous d'urgence sur ce sujet précis, à la suite de la révélation par la presse d'un cas de harcèlement sexuel de la part d'un député du groupe qu'il préside". "Non. Le harcèlement moral et sexuel n'est pas un +argument+ ou +un moyen+ que les collaborateurs peuvent +éventuellement évoquer+ devant la justice. Ce sont des faits. Des faits qui peuvent ébranler une vie", poursuivent les représentants des quelque 2.000 collaborateurs de députés. "En tant que représentants d'organisations syndicales, nous avons connaissance de cas individuels, parfois dramatiques. La négation de ces situations est irresponsable", insistent-ils. Les plaintes pour harcèlement au Palais Bourbon sont rares. Mais la presse se fait régulièrement l'écho de procédures aux prud'hommes à l'encontre de députés. Des accusations démenties à chaque fois par les intéressés, certains portant plainte pour "dénonciation calomnieuse", comme Pierre Cabaré (LREM).]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuil d'un enfant: les sénateurs actent en commission un allongement du congé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200226193506.pl1d40l5.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont donné un premier feu vert, en commission, à la proposition de loi allongeant la durée du congé pour le deuil d'un enfant, amendée par le gouvernement après le trouble suscité par un rejet initial de la majorité présidentielle à l'Assemblée nationale. Le texte a été adopté "à l'unanimité" mercredi par la commission, a précisé à l'AFP la rapporteure Elisabeth Doineau (centriste). Il sera examiné mardi prochain en première lecture dans l'hémicycle du Sénat dominé par l'opposition de droite. A l'Assemblée nationale, les marcheurs avaient provoqué un tollé en rejetant la mesure phare d'une proposition de loi UDI-Agir proposant l'allongement des congés de deuil d'un enfant de cinq à douze jours. Le gouvernement avait ensuite reconnu une "erreur" et le Premier ministre Edouard Philippe avait appelé à "améliorer encore ce texte". Les élus LREM avaient surenchéri, proposant de porter le congé pour deuil d'enfant à quinze jours ouvrés. Les sénateurs ont ainsi adopté en commission des amendements du gouvernement et de la rapporteure portant de cinq à sept jours le congé actuellement prévu par le code du travail et créant un "congé de répit" de huit jours supplémentaires fractionnable, pour partie pris en charge par la Sécurité sociale. Ils ont étendu ce congé aux travailleurs indépendants et, sur proposition de la commission des Lois saisie pour avis, aux agents publics. Le texte adopté en commission prévoit également le maintien des droits aux prestations familiales pendant un délai déterminé après le décès d'un enfant, ainsi que le maintien de la prise en compte de l'enfant au titre des droits au revenu de solidarité active (RSA). Il crée en outre une allocation forfaitaire versée automatiquement aux familles en cas de décès d'un enfant à charge. Pour Elisabeth Doineau, "il importe de mieux prendre en considération la douleur des familles concernées, mais aussi les difficultés concrètes qu'elles rencontrent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée vote un "dispositif de solidarité" pour les petits cabinets d'avocats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200226192926.ux0n9w16.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, au dixième jour des débats sur la réforme des retraites, un "dispositif de solidarité" pour les petits cabinets d'avocats dans le cadre du passage au système "universel", une mesure jugée "pas à la hauteur" par les oppositions. Juste après avoir adopté l'article 2 du projet de réforme par 97 voix contre 38, les députés ont adopté un amendement du gouvernement au terme de longs échanges, au cours desquels les oppositions de droite comme de gauche ont plaidé pour exclure du système "universel" les avocats. Disposant d'un régime autonome, ceux-ci sont mobilisés depuis deux mois contre la réforme qui fera doubler les cotisations retraite pour les robes noires gagnant moins de 40.000 euros par an. L'amendement gouvernemental prévoit de "confier à la Caisse nationale des barreaux français (CNBF) la gestion d'un mécanisme de solidarité, permettant de prendre en charge tout ou partie" de la hausse de cotisations "pour les avocats ayant des revenus bas ou médians", a expliqué le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski. "Cette solidarité sera financée notamment pas les droits de plaidoirie", a-t-il ajouté, disant la volonté du gouvernement de "rassurer" les avocats. Rapportant - comme des élus de la majorité - avoir échangé dernièrement avec des avocats autour de la réforme, les oppositions ont dénoncé la "casse d'un régime qui marche" et "un bricolage permanent". "Rien n'est clair dans cette opération de colmatage", a notamment jugé Eric Woerth (LR), disant avoir l'impression que les avocats vont être "leurs propres financeurs du coût d'adhésion au régime universel". Les députés LFI, qui ont reçu dans la journée une délégation manifestant devant le Palais Bourbon, ont notamment souligné la "colère inédite" des avocats, reprochant à la réforme de "leur faire les poches". "On ne peut pas exiger d'une profession qu'elle paye plus pour percevoir moins quand elle se sent déjà dans une grande situation de vulnérabilité", a aussi plaidé Hervé Saulignac (PS). Jean Terlier (LREM), avocat de profession, a récusé pour sa part toute "mise en péril des cabinets d'avocat". Il n'y aura "aucune augmentation des cotisations jusqu'en 2029", a-t-il affirmé, rappelant qu'était prévu un abattement de 30% sur l'assiette des cotisations sociales (CSG), pour compenser l'augmentation des taux de cotisation. Une disposition dont certains avocats, comme certains élus d'opposition, doutent de la conformité constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 19:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: 10e jour à l'Assemblée, pas de 49-3 immédiat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200226152744.q0v654u5.html</link>
   <description><![CDATA[Et de 10 jours: les débats ont repris mercredi à l'Assemblée nationale sur la réforme des retraites, entre accusations de "harcèlement" des uns et "honte" des autres sur le "spectacle" donné, alors que le recours au 49-3 ne va pas être immédiat. Mardi en fin de soirée, les députés de la majorité ont déserté l'hémicycle pendant une trentaine de minutes pour protester contre "l'obstruction" et une "litanie" d'amendements "sans aucun intérêt" des Insoumis et des communistes. Au retour de la majorité, une déclaration du co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a mis le feu aux poudres: "Certains ont dit +la République, c'est moi+ (une allusion à l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon), eh bien, la République c'est nous et vous, vous n'êtes rien", a-t-il lancé à l'opposition. Plusieurs responsables LREM ont récusé mercredi toute "fatigue". "Le groupe est en capacité de tenir très longtemps", a assuré devant la presse le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha, alors que l'autorisation de recourir au 49-3, arme de la Constitution permettant d'abréger les débats et d'adopter un texte sans vote, n'était pas mercredi au menu du Conseil des ministres. De sources parlementaires concordantes, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a dit mardi aux groupes politiques de "préparer les procurations" pour voter aux municipales, lui-même l'ayant fait au cas où l'Assemblée siègerait à ce moment-là sur les retraites. Le député LFI Alexis Corbière "préférerai(t) que le texte ne soit pas bouclé avant les municipales" car de mauvais scores pour LREM devraient amener l'exécutif "à réfléchir", a-t-il dit mercredi devant l'Association des journalistes parlementaires. "Les débats continuent" et face à "l'obstruction" des oppositions, la majorité pourra être amenée à quitter à nouveau la séance, a prévenu M. Gouffier-Cha. Répéter "dix fois la même question, c'est une technique de harcèlement, c'est une grande technique utilisée par les pervers narcissiques", a-t-il affirmé. A la reprise dans l'hémicycle, le chef de file des députés LR Damien Abad a dit sa "honte du spectacle que nous faisons à l'Assemblée nationale". "Si vous voulez le 49-3, sortez-le maintenant, n'attendez pas", a-t-il plaidé. En parallèle au Sénat, lors des questions au gouvernement, Edouard Philippe a rappelé que pour la réforme des retraites, il fera "usage de l'ensemble des prérogatives qu'offre pour un chef de gouvernement la Constitution". Il était interrogé par le communiste Fabien Gay opposé à un 49-3 "pour étouffer la colère sociale et bâillonner l'opposition parlementaire sur les retraites". parl-reb/adc/bap/dlm]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
