<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 14:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée repousse une "infime" hausse du prix des sodas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112125545.rfhvxl1n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une hausse des prix des boissons contenant des sucres ajoutés ou des édulcorants de 0,5 centime d'euro par canette, le gouvernement jugeant le geste, qui se serait répercuté sur les consommateurs, "très inopportun". L'amendement repoussé avait été adopté en commission des Finances à l'initiative de plusieurs députés radicaux de gauche. Présenté en séance publique par la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), il visait à relever de 7,50 à 9 euros par hectolitre les contributions perçues sur ces boissons, une augmentation "infime" dont l'impact sur les prix aurait été "imperceptible", selon ses auteurs, et visant à abonder la Sécurité sociale. Mais dans l'hémicycle, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a indiqué que "le gouvernement estime qu'il est très probable que l'impact d'une augmentation de cette taxe se reporte sur les consommateurs", ajoutant qu'il est "très inopportun d'avoir une augmentation des prix qui seront perçus d'ailleurs comme une hausse de la fiscalité". "Un demi-centime par canette, est-ce (un signal qui) puisse avoir une influence sur le comportement", s'est-il interrogé. Et M. Eckert d'ajouter: "on va nous dire: voilà, vous avez encore cherché, par un moyen semble-t-il indolore, à recouvrer 62 millions d'euros supplémentaires. Ce n'est pas la volonté du gouvernement". L'amendement a été soutenu dans l'hémicycle par Karine Berger (PS), qui a noté que les boissons sucrées étaient "un vrai problème pour la santé des enfants", déplorant que ces produits bénéficient "depuis des années d'une TVA réduite". A l'inverse, Razzy Hammadi (PS) a jugé la hausse insuffisante pour limiter la consommation, soulignant que "c'est le consommateur qui va payer". La droite a quant à elle dénoncé une mesure revenant à une nouvelle hausse d'impôts. "Est-ce que c'est une bonne idée d'augmenter encore les impôts?" s'est ainsi interrogé le député UDI Charles de Courson, tandis que Gérald Darmanin (Les Républicains) a dénoncé une "tartufferie" avec une mesure qui est "bien une augmentation de la fiscalité" à ses yeux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 13:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote une aide à des entreprises grosses consommatrices d'électricité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112120150.eoxgi2t9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une aide à des entreprises grosses consommatrices d'électricité et exposées à la concurrence internationale, via un amendement du gouvernement au projet de budget de l'Etat pour 2016. Ce soutien, évalué à un total de 93 millions d'euros pour 2016, sera "financé dans le cadre de la réforme de la Contribution au service public de l'électricité (CSPE)" prévue en projet de loi de finances rectificative en fin d'année, a précisé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. La "compétitivité" des secteurs électro-intensifs concernés (sidérurgie, chimie...), "dont vous connaissez l'importance en matière d'emploi et de localisation des activités industrielles sur le territoire", dépend "d'un approvisionnement compétitif et prévisible en électricité", a-t-il fait valoir. Ainsi sera mis en place "un dispositif de compensation carbone dès 2016, comme le droit européen le permet" et comme il en existe dans plusieurs pays, dont l'Allemagne. Le montant de l'aide compensera "une partie du coût carbone incorporé dans le prix de l'électricité par le système européen d'échange de quotas", a précisé M. Eckert. "L'aide représente pour les bénéficiaires un allègement de l'ordre de 3 EUR/MWh, soit une économie de l'ordre de 6 à 20% de leur facture d'électricité, contribuant à leur compétitivité", selon l'exposé des motifs de l'amendement. Tout en rappelant l'avis favorable de la commission des Finances, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a souligné que ce soutien s'ajoutait à une autre mesure dérogatoire votée l'an dernier au profit des entreprises électro-intensives.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 13:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: l'Assemblée vote une forte amende pour certaines grandes entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112114920.swzwxh6k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre un "reporting" pays par pays pour lutter contre l'optimisation fiscale, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros, via un amendement socialiste au projet de budget 2016. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entend traduire dans la législation française l'une des 15 actions adoptées par l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale agressive, dans un plan qui doit être validé par le G20 des chefs d'Etat et de gouvernement les 15 et 16 novembre en Turquie. C'est "une avancée considérable" et "un bon point" avant le sommet de ce week-end, a salué le ministre des Finances Michel Sapin devant les députés, rappelant que l'optimisation fiscale coûte chaque année "entre 100 et 240 milliards" de dollars, soit 4 à 10% des revenus mondiaux de l'impôt sur les sociétés. Le gouvernement avait eu l'intention initiale de présenter une telle mesure dans le cadre du projet de loi de finances rectificative en fin d'année. Cosigné notamment par le président du groupe socialiste Bruno Le Roux, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, le chef de file des socialistes de la commission des Finances Dominique Lefebvre ou encore Karine Berger et Yann Galut, l'amendement prévoit le dépôt en France à partir de l'exercice 2016, par les sociétés mères des groupes présentant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 750 millions d'euros, de déclarations comportant la répartition pays par pays des bénéfices des groupes ainsi que la localisation et l'activité des entités. "C'est l'amendement que beaucoup attendent depuis de nombreuses années pour mettre certaines entreprises devant la réalité de leur refus de payer l'impôt", a estimé Karine Berger dans l'hémicycle. Son collègue socialiste Jean-Marc Germain a salué la "pugnacité du gouvernement" français lors des G20 pour faire avancer la question. "Chose promise au Bourget, chose faite. Les socialistes font adopter un texte contre l'optimisation fiscale des multinationales", s'est même félicité sur twitter le Premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis. Les écologistes, tout en soutenant la mesure, ont déploré le rejet de leur proposition de rendre publiques pour tout un chacun les informations publiées par les entreprises, alors qu'elles devraient être partagées uniquement par les administrations fiscales des pays de l'OCDE. "S'il n'y a pas de publicité générale sur ces activités, on restera dans un entre-deux", a déclaré l'ancienne ministre EELV Cécile Duflot, à l'unisson de critiques d'ONG. M. Sapin a opposé qu'en l'absence d'une "réciprocité très large", cela mettrait les entreprises "en difficulté". Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains), tout en assurant être "favorable à l'aboutissement" des travaux de l'OCDE, a demandé au gouvernement de faire "attention à défendre les intérêts français et l'emploi en France". Quant à Charles de Courson (UDI), il a jugé qu'"on peut se faire plaisir" avec cet amendement mais s'est interrogé sur "sa portée juridique", notamment pour les filiales françaises de groupes dont la tête de groupe est implantée dans un Etat non-coopératif. Au-delà de cette mesure, le ministre a affirmé que la France allait "mettre en oeuvre la totalité" du plan de l'OCDE de lutte contre l'optimisation fiscale (limitation de la déductibilité des intérêts, encadrement des niches liées aux brevets, information mutuelle sur des régimes fiscaux préférentiels de certaines sociétés...), via des "outils juridiques de nature différente".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq députés de l'opposition à Damas pour "rétablir les relations" avec la société syrienne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151111183537.qwhzfkoo.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq députés de l'opposition vont entamer une visite à Damas afin de "rétablir les relations" avec la société syrienne, a annoncé Thierry Mariani (Les Républicains) dans un communiqué diffusé mercredi. M. Mariani et trois autres députés LR, Nicolas Dhuicq, Yannick Moreau, Michel Voisin, ainsi que le député Modem Jean Lassalle "se rendent à Damas ce mercredi accompagnés d'intellectuels et de représentants de la société civile", a-t-il indiqué. En fin d'après-midi, Thierry Mariani a annoncé sur son compte Twitter qu'il passait la frontière libano-syrienne. "Outre les rencontres politiques, ce déplacement sera l'occasion de rencontres avec le monde économique, religieux et culturel", afin "d'avoir l'aperçu le plus large possible des problématiques auxquelles est confrontée la Syrie", souligne-t-il dans son communiqué. La délégation entend ainsi "rétablir les relations entre les sociétés française et syrienne". Fin octobre, trois députés chrétiens de droite, Jean-Frédéric Poisson, Véronique Besse et Xavier Breton, avaient rencontré Bachar Al-Assad à Damas, provoquant des réactions indignées au sein de la classe politique française. En mars, le déplacement de quatre parlementaires français en Syrie, parmi lesquels le président du groupe d'amitié France-Syrie de l'Assemblée nationale, Gérard Bapt, membre du Parti socialiste, avait provoqué la colère du gouvernement. cgu/dch/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le projet de loi Santé passe le cap de la commission en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110223700.ufen4lxe.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la santé, dans lequel les députés ont réintroduit les dispositions sur la généralisation du tiers payant et le paquet neutre de cigarettes, a été adopté mardi en nouvelle lecture en commission, avant son examen dans l'hémicycle lundi prochain. En commission des Affaires sociales, les députés avaient depuis lundi rétabli leur version du projet de loi de Marisol Touraine, après son détricotage en septembre et octobre par le Sénat, à majorité de droite. Ils ont notamment voté comme en première lecture en faveur du paquet neutre (sans logo) obligatoire à compter de mai 2016, vivement critiqué par les buralistes et l'industrie du tabac, alors que les sénateurs avaient préféré suivre une directive européenne prévoyant d'accroître la taille des avertissements sanitaires sur les paquets. Les députés ont aussi rétabli l'extension du tiers payant à tous les assurés d'ici à 2017, bête noire des médecins libéraux, et que le Sénat avait supprimée. En revanche, les membres de la commission ont conservé une disposition introduite au Sénat contre l'avis de la ministre de la Santé, assouplissant la loi Evin en distinguant publicité et information sur le vin. "Je trouve ça assez désastreux", a déclaré Mme Touraine mardi devant la presse. A l'inverse, "ce n'est pas quelque chose qui contrevient aux objectifs de santé publique", aux yeux du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, selon qui "il faut permettre à certaines régions - et aux emplois qui vont avec en France - de défendre leurs intérêts, de faire la promotion de ce qu'on appelle en effet l'oenotourisme". Les débats promettent d'être nourris à partir de lundi en séance, même si de source gouvernementale on ne doute pas du vote en faveur de l'assouplissement, comme en commission. Le projet de loi "de modernisation de notre système de santé", selon son titre également rétabli par la commission, doit être adopté définitivement par le Parlement d'ici fin 2015, l'Assemblée ayant le dernier mot en cas de désaccord persistant entre les deux chambres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 23:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté le budget écologie et transports, en légère baisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110221144.i7hr7xz1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le budget 2016 de l'écologie et des transports, en baisse de 100 millions d'euros, au grand dam de certains écologistes et de la droite à l'approche de la COP21. Avec ce budget de 6,49 milliards d'euros (contre 6,59 mds en 2015), voté par les seuls socialistes, radicaux de gauche et une partie des écologistes, "la France se donne les moyens de se montrer exemplaire" lors de la COP21, a défendu le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal était absente, retenue par une réunion. En commission la semaine dernière, elle avait dit "assumer" les économies devant être réalisées par son ministère. "La capacité d'action ministérielle se mesure non pas au taux d'augmentation de ses crédits, mais à son efficacité", avait-elle dit, ajoutant que d'autres canaux budgétaires permettent aussi de financer la transition énergétique et écologique, et la mise en oeuvre de la loi d'août dernier. La mission "écologie, développement et mobilité durables" du projet de loi de finances 2016 prévoit aussi 671 emplois en moins. "Je ne sais pas si on arrivera à limiter le réchauffement climatique à deux degrés en décembre, mais pour ce qui est d'enrayer la baisse du budget de l'écologie à moins de 2%, c'est de moins en moins faisable", a moqué le député Les Républicains Julien Aubert. Concernant les transports, Bertrand Pancher (UDI) s'est notamment inquiété des moyens alloués à l'Agence de financement des infrastructures de transport de France (AFITF), stables à 1,9 milliard, alors que des "projets importants" sont annoncés. "Votre ministère paie un lourd tribut à la politique d'austérité", a lancé Patrice Carvalho pour le Front de gauche, pointant un budget globalement "pas à la hauteur des ambitions". François-Michel Lambert a fait état de la position partagée des écologistes entre vote pour et abstention, compte tenu de "l'effort consenti sur la dépense fiscale" mais des "moyens écornés par ailleurs". Pour les socialistes, Catherine Beaubatie a défendu "un budget cohérent, responsable et tenable". Un amendement du gouvernement a notamment été adopté, ajoutant 30 millions d'euros pour financer l'extension du périmètre des bénéficiaires de la prime incitant au remplacement de véhicules roulant au diesel, comme annoncé lors de l'examen de la partie recettes du projet de budget de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 23:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Politique des territoires: l'Assemblée vote l'enveloppe 2016 pour les quartiers et zones rurales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110180842.59o7sl4v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi l'enveloppe de la "politique des territoires", quartiers et zones rurales, en légère baisse autour de 700 millions d'euros, notamment pour décliner des mesures décidées lors des comités interministériels pour l'égalité et la citoyenneté. Ce budget vise à financer le Commissariat général à l'égalité des territoires, qui coordonne la politique et pilote notamment les contrats de plan Etat-Région. Il porte aussi sur la politique de la ville, pour laquelle le gouvernement insiste sur une hausse de plus de 4% à 352 millions d'euros pour les actions territorialisées, et inclut les nouveaux contrats de ville signés en 2015 qui formalisent les engagements de l'Etat et des collectivités pour les 1.500 quartiers prioritaires. La mission doit permettre de transcrire une partie des mesures décidées lors des comités interministériels de mars aux ruralités et à l'égalité et la citoyenneté, comme la création d'ici fin 2016 de 1.000 maisons de services au public pour assurer la présence des services de proximité dans les territoires. La politique d'aménagement du territoire ayant un caractère transversal, des mesures sont prévues dans d'autres volets du budget. Pour 2016, l'effort financier total de l'Etat en faveur des territoires s'élève à 5,7 mds d'euros. Dans l'hémicycle, la ministre du Logement Sylvia Pinel a fait valoir que "le fil conducteur" du gouvernement en faveur des territoires consistait "à considérer que tous méritent notre attention dans le respect de leurs spécificités". Le ministre de la Ville Patrick Kanner a jugé la politique de la ville "confortée dans ses moyens budgétaires". "Elle est plus juste parce qu'elle est plus ciblée en direction des quartiers prioritaires et je suis intimement convaincu qu'elle sera plus efficace", a-t-il ajouté. Les socialistes et les radicaux de gauche ont soutenu ce projet de budget, qui était examiné en première lecture, à l'inverse des élus du Front de gauche ou de la droite. Le député Les Républicains Alain Chrétien a estimé que "l'égalité des territoires, ce n'est pas de nous imposer à tous les mêmes normes et les mêmes devoirs", tandis qu'au nom de l'UDI, Thierry Benoît a exprimé sa "désillusion" face à un budget "bien trop timoré pour relever des défis immenses". Seule modification en séance, les députés ont adopté un amendement du gouvernement permettant de redéployer des crédits pour le financement de la nouvelle Agence France Entrepreneur que le président Hollande espère voir "multiplier par quatre" les créations d'entreprises venant de quartiers "fragiles". "Une agence de plus pour une complexité en plus", a raillé M. Chrétien, dénonçant de l'"affichage".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement Ayrault sur les impôts: l'exécutif à la recherche d'un compromis acceptable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110162517.snaeiyhq.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif cherchait mardi un compromis acceptable autour de l'amendement porté par l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, soutenu par une bonne partie de la majorité et visant à amorcer un rapprochement entre l'impôt sur le revenu et la CSG. "Nous trouverons toujours un accord", a lancé à la presse M. Valls, après une réunion d'une heure et demie avec son prédécesseur à Matignon. Mais il faut "lever toutes les difficultés techniques, juridiques, qu'il n'y ait pas de risque constitutionnel", a ensuite précisé l'actuel Premier ministre, soucieux de ne pas brouiller le message de baisse des impôts après divers cafouillages sur le projet de budget 2016. L'actuel locataire de Matignon a aussi assuré qu'il n'y avait "aucune difficulté" avec l'ex-Premier ministre. "On avance bien", a affirmé de son côté M. Ayrault, alors que son amendement, élaboré avec Pierre-Alain Muet (PS), doit être examiné jeudi dans l'hémicycle. "Nous allons encore travailler pour affiner notre texte, pour que le vote soit largement acquis". Avec désormais une date d'application au 1er janvier 2017, l'amendement prévoit de remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de la contribution sociale généralisée (qui deviendrait progressive en fonction du revenu et non plus proportionnelle) et vise à engager un premier pas vers un "impôt citoyen sur le revenu". La CSG est l'une des sources de financement de la protection sociale. Elle pèse sur les salaires et les retraites, mais aussi sur les revenus du capital. De source gouvernementale, la baisse de la CSG pour les petits salaires devrait bénéficier de l'appui du gouvernement et être votée. En revanche, la partie sur le rapprochement avec l'impôt sur le revenu risque d'être réécrite. - 'Justice fiscale' - Selon un conseiller, il n'est pour François Hollande "pas question de fermer complètement la porte" à la proposition de celui qui fut son Premier ministre jusqu'en mars 2014 et qui a trouvé un large soutien dans les rangs de la gauche. Plus de 160 députés PS, soit plus de la moitié du groupe, ont signé l'amendement. Les écologistes ont déposé une proposition similaire, comme les radicaux de gauche. Le Parlement est en mesure d'"obliger le président de la République à respecter ses engagements de campagne", a glissé l'écologiste Eva Sas, en référence à la promesse du candidat Hollande d'une "grande réforme permettant la fusion à terme de l'impôt sur le revenu et de la CSG". Ce serait "une victoire posthume des frondeurs si cet amendement pouvait aboutir", a considéré Jean-Marc Germain (PS), alors que ces contestataires de l'orientation économique du gouvernement n'ont cessé de défendre une progressivité de la CSG pour davantage de "justice fiscale". A l'inverse, les députés du Front de gauche ne soutiendront pas l'amendement, a indiqué leur chef de file André Chassaigne, craignant que la CSG devienne "un impôt comme un autre" et ne soit plus "limitée au financement de la Sécurité sociale. Les députés Les Républicains et UDI ont aussitôt dénoncé la perspective d'un "matraquage fiscal supplémentaire" qui "tapera les classes moyennes". L'amendement est aussi "révélateur" du souci de l'exécutif de "donner des gages à l'aile gauche" de la majorité, selon le président du groupe LR Christian Jacob. Réunis mardi en présence du Premier ministre, les députés socialistes n'ont pas débattu de l'amendement Ayrault. Ils sont "d'accord sur les objectifs" de réduction d'impôts et de lecture facilitée de la fiscalité, mais conscients que l'amendement est "fragile", a affirmé l'une de leurs porte-parole, Annick Lepetit reb-map-parl/fm]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Helmut Schmidt: "Un grand sage de l'Allemagne et de l'Europe", resté "engagé" (Ayrault)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110160855.130ogsd0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre socialiste Jean-Marc Ayrault a rendu hommage à l'ancien chancelier allemand Helmut Schmidt, décédé mardi à 96 ans, devenu "un grand sage de l'Allemagne et de l'Europe" tout en restant un social-démocrate "engagé". Cette "très grande figure de la politique allemande", "social-démocrate", était, "après des années de controverse, devenu un grand sage de l'Allemagne et de l'Europe, dont les conseils étaient très écoutés, très avisés. Il avait 96 ans mais restait un homme toujours engagé, pour son pays mais aussi profondément pour l'Europe", a déclaré le député de Loire-Atlantique dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Helmut Schmidt, a ajouté cet ancien chef du gouvernement, était "quelqu'un qui s'était battu pour son pays dans des périodes de crise: crise pétrolière, crise de la démocratie avec la Bande à Baader, les violences, les meurtres, les détournements d'avions, quelqu'un qui a été confronté à la Guerre froide et a su la surmonter, quelqu'un qui a préparé la monnaie unique, avec laquelle nous vivons aujourd'hui". L'ancien chancelier "disait souvent que l'avenir de l'Allemagne n'était pas dans la domination" et "la peur qu'il avait pour l'Allemagne, c'était l'isolement", a aussi souligné M. Ayrault, ancien professeur d'allemand. Racontant avoir rencontré Helmut Schmidt pour la dernière fois "quand il était venu à Paris lors d'une visite en France où il faisait en quelque sorte ses adieux et où il avait notamment rencontré Valéry Giscard d'Estaing", cet ex-locataire de Matignon a expliqué avoir "eu une discussion assez longue avec lui qui (l)'a beaucoup impressionné, parce que la politique politicienne ne l'intéressait plus -à juste titre-, il allait à l'essentiel". "Il m'avait fait passer un message: l'Europe n'est pas à la hauteur. En particulier, pour ce vieux monsieur, elle n'était pas à la hauteur pour aider les jeunes à vaincre le chômage, ce qui était pour lui un vrai scandale", a rapporté M. Ayrault. Helmut Schmidt "restait révolté en quelque sorte et il avait des moments de provocation, il interpellait", s'est souvenu cet élu socialiste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Territoires zéro chômage de longue durée": le Cese favorable à l'expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110141408.i2t1p7f5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil économique, social et environnemental (Cese) s'est dit mardi favorable à un projet d'expérimentation de "territoires zéro chômage de longue durée", qui consisterait à proposer un emploi en CDI aux personnes privées durablement d'emploi, mais en émettant des réserves, notamment sur le financement. Le Cese avait été saisi en juillet dernier par Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale, sur le problème du chômage de longue durée, qui fait l'objet d'une proposition de loi de Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes, et Laurent Grandguillaume, inspirée par l'association ATD Quart Monde. Cette proposition de loi, qui doit être débattue d'ici à la fin novembre, vise à éradiquer le chômage de longue durée en proposant un emploi en CDI, au Smic, à tous les chômeurs de longue durée présents sur une dizaine de micro-territoires d'expérimentation - où les besoins auront été identifiés auparavant - pendant cinq ans, via un "fonds zéro chômage de longue durée" qui signerait des conventions avec des entreprises. Ce fonds serait abondé par les ressources normalement affectées au chômage de longue durée (coûts des aides sociales, RSA, etc.). ATD Quart Monde a évalué le coût pour la collectivité nationale du chômage de longue durée à un peu plus de 15.000 euros par personne et par an. Dans son projet d'avis présenté mardi, le Cese se dit "favorable à l'expérimentation" mais "sous réserve", en précisant ses recommandations. L'assemblée consultative souligne notamment que "le financement n'est pas assuré", la proposition de loi évoquant une expérimentation à budget constant via le recours à des fonds économisés sur l'allocation de retour à l'emploi. "Il faut un budget de lancement spécifique, inscrit dans la loi de finances, car la seule réallocation ne suffira pas", a expliqué Patrick Lenancker, de la section travail et emploi du Cese. Il recommande également une grande vigilance sur les entreprises multi-activités qui seraient créées pour embaucher ces chômeurs: "elles ne devront pas faire concurrence aux emplois existants, notamment publics; les projets devront répondre à des besoins (pas forcément solvables au démarrage, NDLR) qui ne sont pas pourvus par ailleurs", a ajouté M. Lenancker. Cinq expériences ont déjà été lancées par ATD Quart Monde, notamment à Pipriac, en Ile-et-Vilaine, où ont déjà été identifiés des besoins en service aux familles, ou encore des travaux de réouverture d'un étang pour en faire un espace de loisirs. Le Cese préconise de cibler en priorité les demandeurs d'emplois inscrits depuis plus d'un an à Pôle emploi et en fin de droits. Les personnes embauchées devront par ailleurs rester inscrites à Pôle emploi, afin de "continuer à bénéficier d'un accompagnement social" (logement, mobilité, garde d'enfants...) car "retrouver un emploi ne va tout régler pour elles", a-t-il ajouté. Enfin, ce projet devra se faire sur la base du volontariat des élus locaux comme des chômeurs, qu'il n'est pas question "de contraindre en faisant du chantage", a insisté François Geng, présidente de la section travail et emploi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 15:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les listes FN, "mille-feuille" avec couches de népotisme et identitaire (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110140206.x5siotfh.html</link>
   <description><![CDATA[Les listes du Front national pour les régionales sont à l'image d'un "mille-feuille" avec une couche de "népotisme", une couche "identitaire" et une couche de "parvenus", a affirmé mardi l'une des porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée, Annick Lepetit. "Les listes du Front national, elles sont finalement à l'image du parti, c'est-à-dire des mille-feuilles, de préférence extrémistes", a estimé Mme Lepetit, lors d'un point de presse, à moins d'un mois des élections des 6 et 13 décembre. Il y a, "au sommet, une première couche, celle du népotisme, puisque nous avons trois têtes de liste pour la famille Le Pen, une place éligible et une tête de liste pour les Philippot", a détaillé cette élue de Paris. Il y a au "milieu une couche identitaire, qui est quand même la frange la plus radicale, la plus extrême, celle qui truste les places éligibles et qui le fait quand même malgré de nombreux dérapages", a-t-elle poursuivi. Enfin, a dit la députée, il "y a en dessous une couche de parvenus, qui sont souvent des ex-UMP partis pour essayer de trouver des places éligibles" via le parti d'extrême droite. "A droite aussi, on drague largement dans les milieux intégristes, puisque les militants les plus actifs de La Manif pour tous", le mouvement anti-mariage gay, sont présents sur différentes listes, a ajouté Mme Lepetit, notant qu'un autre point commun entre les partis Front national et Les Républicains est la présence d'"un nombre important de cumulards et carriéristes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 15:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parachutes dorés: le Sénat revient sur le durcissement voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110140002.pw477em3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat est revenu dans la nuit de lundi à mardi, contre l'avis du gouvernement, sur le durcissement du régime des "parachutes dorés" récemment voté à l'Assemblée nationale. Toutefois, pour entrer en vigueur, cette mesure devra à nouveau passer devant les députés, qui devraient s'y opposer. A l'occasion de l'examen en première lecture du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016, les sénateurs ont supprimé l'abaissement du seuil d'assujettissement aux cotisations sociales à 193.000 euros au lieu de 380.000 euros actuellement pour les sommes versées à certains dirigeants au départ de l'entreprise, "parachutes dorés" ou "retraites chapeau". "Destinées à compenser un préjudice, elles ont un caractère indemnitaire; c'est pourquoi elles n'étaient pas soumises à cotisations", a souligné le rapporteur général Jean-Marie Vanlerenberghe (UDI-UC) rappelant qu'"un seuil d'assujettissement a été mis en place afin d'éviter les situations les plus choquantes de parachutes dorés". "Il n'évite manifestement pas le versement de sommes très élevées", a-t-il noté. "L'étude d'impact est muette sur cet article de pur affichage, qui ne concernerait qu'une dizaine de contribuables", a affirmé pour sa part Francis Delattre (Les Républicains, LR). Après avoir précisé que "ce n'est pas une mesure de rendement qu'a introduite l'Assemblée nationale", le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert leur a répondu qu'"il est juste, lorsqu'on perçoit de telles sommes, de contribuer au financement de notre protection sociale". Une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a dénoncé à ce propos lors d'un point de presse à l'Assemblée "le double discours de la droite, qui dénonce les excès patronaux et en même temps les blanchit à chaque fois". "La droite nous accuse de jouer au Monopoly avec les entreprises. Avec elle, c'est toujours La Bonne Paye pour les patrons", a lancé cette élue de Paris. Les sénateurs ont aussi exonéré partiellement de cotisations vieillesse les médecins retraités exerçant en zone sous-dense afin de rendre plus attractif le cumul emploi-retraite, et allégé les charges sociales supportées en début de carrière par les jeunes agriculteurs, en étendant d'une année, de 5 à 6 ans, l'exonération dont ils bénéficient aujourd'hui sur les cotisations d'assurance. jlp-chl/ic/bpa/it ALCATEL-LUCENT]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 15:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement Ayrault sur les impôts: vers "une victoire posthume des frondeurs" (Germain)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110132210.5i3d61ue.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Jean-Marc Germain a estimé mardi que la possible adoption d'un amendement porté par Jean-Marc Ayrault visant à rapprocher l'impôt sur le revenu et la CSG constituerait "une sorte de victoire posthume des frondeurs". La proposition de l'ancien Premier ministre est "une réforme très importante", consistant "à réconcilier les Français avec l'impôt", "non pas en augmentant les impôts, mais en les baissant pour les plus modestes, et surtout en réunifiant" CSG et impôt sur le revenu. "C'est une victoire posthume des frondeurs si cet amendement aboutit", a déclaré M. Germain à la presse. L'amendement de M. Ayrault entend remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de CSG (qui deviendrait progressive en fonction du revenu) pour aller vers un "impôt citoyen sur le revenu". Selon M. Germain, "cette réforme est essentielle pour donner un peu de pouvoir d'achat à court terme, et sur le long terme pour arrêter cette guéguerre où certains pensent que d'autres ne payent pas l'impôt alors que c'est faux". Autre député socialiste critique de la ligne gouvernementale, Laurent Baumel a salué "le fait que l'ancien Premier ministre revienne comme parlementaire proposer cette réforme fiscale". "Nous serons derrière lui pour pousser", a-t-il assuré. Il a espéré que ses collègues de la majorité "auront à coeur de donner à la France une réforme fiscale, que le gouvernement soit d'accord ou pas d'accord", lors de l'examen jeudi dans l'hémicycle de cet amendement. De son côté, une des chefs de file des députés écologistes sur le budget, Eva Sas, a jugé que le Parlement, via cet amendement, peut "obliger le président de la République à respecter ses engagements de campagne". Parmi les 60 engagements du candidat Hollande figure la promesse d'une "grande réforme permettant la fusion à terme de l'impôt sur le revenu et de la CSG dans le cadre d'un prélèvement simplifié sur le revenu". Les 18 députés écologistes ont déposé après concertation un amendement identique à celui de M. Ayrault. En cas d'adoption, "ce serait vraiment une initiative importante du Parlement qui irait à son terme, ce qui est rarement le cas", a aussi relevé l'élue EELV.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 14:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement Ayrault: non à un "matraquage fiscal supplémentaire" des classes moyennes (députés Les Républicains et UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110131520.vksaq1vw.html</link>
   <description><![CDATA[Une fusion à terme de l'impôt sur le revenu et de la CSG, esquissée par l'amendement porté par Jean-Marc Ayrault, aboutirait à "un matraquage fiscal supplémentaire" qui "tapera les classes moyennes", ont affirmé mardi les présidents des groupes Les Républicains et UDI de l'Assemblée. "Totalement opposé" à l'amendement déposé par l'ancien Premier ministre socialiste et signé par quelque 160 députés PS, Christian Jacob a déclaré lors d'une conférence de presse que "cela se traduira par un matraquage fiscal supplémentaire, toujours sur les classes moyennes et classes moyennes supérieures". Pour le chef de file des députés Les Républicains, "c'est révélateur de cette majorité qui se prépare à une nouvelle augmentation d'impôts", mais aussi du souci de l'exécutif de "donner des gages à l'aile gauche" de la majorité. A l'unisson, le président du groupe de l'Union des démocrates et indépendants (UDI) Philippe Vigier s'est dit convaincu que "cette réforme, si on la fait, sera injuste car elle tapera les classes moyennes, qui ont déjà assez trinqué ces dernières années". Ce responsable centriste a aussi ironisé sur la trajectoire de la proposition fiscale de Jean-Marc Ayrault, glissant notamment que, "trois ans et demi après le début du quinquennat", l'ancien locataire de Matignon "ne faisait que mettre en musique ce qui avait été préparé pour l'élection présidentielle et acté dans les 60 propositions de François Hollande". Jugeant l'actuel Premier ministre Manuel Valls peu favorable à la mesure, au travers de ses propos dimanche à la radio, ce responsable centriste a considéré que le projet de loi de finances pour 2016 était le "dernier domicile connu" d'une proposition régulièrement repoussée par l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 14:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche ne soutiendra pas l'amendement Ayrault sur les impôts (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110124906.8pw6nx7q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front de gauche ne soutiendra pas l'amendement Ayrault-Muet visant à amorcer un rapprochement entre impôt sur le revenu et CSG, car il refuse une évolution de cette contribution en "levier de fiscalité", a indiqué mardi son chef de file à l'Assemblée, André Chassaigne. "C'est un amendement que nous ne voterons pas", lors du débat dans l'hémicycle jeudi dans le cadre du projet de budget pour 2016, a déclaré M. Chassaigne lors d'un point-presse. "On pourrait dire que sur cet amendement même, ce n'est pas d'une gravité extrême en termes de principe", mais "c'est un premier glissement de la CSG comme étant un levier de fiscalité". La contribution sociale généralisée (CSG) est l'une des sources de financement de la protection sociale. Elle pèse sur les salaires et les retraites, mais aussi sur les revenus du capital. L'employeur ou l'organisme qui verse les revenus retient la CSG à la source. "Nous sommes extrêmement réticents sur le fait de mêler la CSG et l'impôt sur le revenu et l'impôt à la source", a indiqué le député du Puy-de-Dôme. Il évoque notamment le risque que la CSG "ne soit pas limitée au financement de la Sécurité sociale", mais devienne "un impôt comme un autre". Pour le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine, "tous ces habillages autour de la CSG, des amendements, c'est d'une part difficile à comprendre, et ça ne répond pas fondamentalement à la priorité de la priorité: une réforme fiscale avec une progressivité qui doit être mise en place", "ce qu'attendaient les Français depuis 2012". Plus de 160 députés PS, soit plus de la moitié du groupe, ont signé l'amendement au projet de loi de finances déposé par les députés socialistes Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet. Cet amendement entend remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de CSG (qui deviendrait progressive en fonction du revenu) et aller vers un "impôt citoyen sur le revenu". Les écologistes ont aussi déposé un amendement similaire, ainsi que les radicaux de gauche. Manuel Valls a évoqué mardi la perspective d'un accord sur l'amendement de son prédécesseur à Matignon, car "tout ce qui va dans le sens d'une baisse de l'impôt a le soutien du gouvernement", mais a insisté sur la nécessité de "lever toutes les difficultés techniques, juridiques, qu'il n'y ait pas de risque constitutionnel".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
