<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fin des animaux de cirques ambulants: premier feu vert des députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001150339.qtg54vbo.html</link>
   <description><![CDATA[Pour mettre progressivement fin aux spectacles d'animaux sauvages ou à l'élevage de visons pour leur fourrure comme promis par le gouvernement, les députés ont partiellement approuvé jeudi en commission une proposition de loi de Cédric Villani (EDS) sur la souffrance animale. La majorité a rejeté les dispositions qui visaient à interdire certains types de chasses jugées "cruelles" ou à "faire disparaître progressivement" l'élevage intensif d'animaux en cage, sous les protestations des partisans de la proposition de loi. Elle est maintenant attendue dans l'hémicycle jeudi prochain, lors de la niche parlementaire du groupe Ecologie, démocratie, solidarité (EDS), composé principalement d'ex-"marcheurs" de l'aile gauche. En soutenant une partie de cette proposition de loi, les députés LREM veulent concrétiser les annonces de la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili mardi. Il s'agit de mettre fin en quelques années aux spectacles de fauves dans les cirques itinérants ou de dauphins et d'orques dans les trois delphinariums français. Et d'accompagner en cinq ans la fermeture des quatre élevages de visons pour fourrure. "La place d'un lion n'est pas d'être en cage, la place d'un ours pas d'être traîné en laisse", a insisté la "marcheuse" Aurore Bergé, qui veut "mettre un terme à des archaïsmes qui nous apparaissent insupportables". Elle a en revanche jugé "contreproductif de légiférer aujourd'hui sur certaines pratiques de chasse", redoutant "une loi de défiance à l'encontre des traditions" françaises. Le sujet a encore valu aux députés de la commission des Affaires économiques un très long débat. Contre les mesures sur l'élevage, la députée des Yvelines a invoqué les "avancées" déjà obtenues pour "plus d'encadrement dans les abattoirs" ou une "transformation en profondeur des filières". Cédric Villani a déploré le rejet des mesures "les plus importantes de sa proposition" de loi. "Le cirque concerne quelques centaines d'animaux. Dans l'élevage, ce sont des milliards, presque un milliard d'animaux en France", a souligné le mathématicien en plaidant en vain pour l'interdiction des poules pondeuses en cages dans un délai de cinq ans. A droite, Julien Dive (LR) a appelé à ne pas "stigmatiser la majorité des éleveurs". Chez LREM, le député paysan Jean-Baptiste Moreau (Creuse) a reproché à Cédric Villani d'être "nostalgique d'une agriculture qui n'a jamais existé". Avec "mon grand-père, les cochons étaient dans la cave et les vaches étaient tout un hiver entravées par des chaînes", a-t-il narré. L'insoumis Bastien Lachaud, co-signataire de la proposition de loi, a critiqué les LREM et leur "entreprise de destruction systématique" du texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés s'apprêtent à conforter les armes du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001020156.07g1pfsm.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que les indicateurs du Covid-19 virent au rouge, l'Assemblée nationale doit se prononcer jeudi sur les outils aux mains du gouvernement pour les prochains mois, des fermetures de restaurants à la restriction des déplacements, dans le prolongement d'un régime controversé. Le ministre de la Santé Olivier Véran doit tenir de son côté à 18H00 son point hebdomadaire sur l'épidémie, avec à la clé un nouveau tour de vis qui se profile. "Le gouvernement doit pouvoir prendre des mesures additionnelles nécessaires en fonction de l'évolution de l'épidémie", a prévenu Emmanuel Macron. Et ce, en s'appuyant sur les outils du régime de sortie de l'état d'urgence sanitaire, régime de transition en vigueur depuis juillet et qui devrait être prolongé jusque fin mars. Entré en vigueur le 24 mars, cet état d'urgence alors nouvellement créé, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, a été maintenu jusqu'au 10 juillet. Peu avant cette date, le Parlement a donné son feu vert à un projet de loi organisant la sortie de ce régime, moyennant une série de restrictions toujours possibles: sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou encore les rassemblements. Il était alors prévu que ces restrictions cessent fin octobre. Las, face à l'accélération des contaminations, le gouvernement a imposé depuis lundi et pour quinze jours dans onze villes dont Paris et Lyon la fermeture des salles de sport et à 22H00 des bars, et une fermeture totale des bars et restaurants à Aix-Marseille et en Guadeloupe. Ces derniers territoires sont en "alerte maximale", dernier niveau avant le rétablissement de l'état d'urgence sanitaire. Les secteurs économiques touchés sont en alerte, et les élus locaux se raidissent. Ainsi le projet de loi à l'étude "ne suscite pas l'enthousiasme", a euphémisé M. Véran en commission, appelant les parlementaires au "courage" et à la "responsabilité". - "Chèque en blanc" - Le texte de deux articles, objet d'une centaine d'amendements, devrait être adopté en fin de journée sans les voix de la droite et de la gauche, comme en juillet. "Nous partageons l'inquiétude de nos concitoyens, du gouvernement" dans la crise sanitaire, mais six mois de prolongation de ce "droit en partie d'exception", "c'est non", affirme Philippe Gosselin au nom des LR. Il note que la période comprend les élections départementales et régionales de mars et s'inquiète des "difficultés" de la campagne à venir. Mêmes préventions à gauche: les Insoumis jugent le régime transitoire "pas nécessaire". Les communistes mettent en garde contre un "risque d'accoutumance" aux "pouvoirs exorbitants qu'il donne à l'exécutif et au pouvoir administratif". Les socialistes vont chercher eux à réduire dans le temps cette prolongation. Même la Défenseure des droits, Claire Hédon, a mis en garde contre le risque d'"atteinte disproportionnée" aux droits et libertés. Sur plusieurs bancs, des députés refusent de donner un "chèque en blanc" à l'exécutif et réclament un contrôle parlementaire renforcé. Du côté de la majorité, certains plaident aussi pour des assouplissements. Sacha Houlié (LREM) a fait adopter à l'unanimité en commission un amendement qui permettrait d'augmenter le nombre des spectateurs dans les stades en fonction de la situation sanitaire locale et du nombre total de sièges offerts. Et des élus qui soutiennent le secteur des discothèques, fermées elles depuis mars, seront mobilisés jeudi. Après le vote de l'Assemblée nationale, ce sera rapidement au tour du Sénat, particulièrement scrupuleux quant aux libertés, d'examiner le texte de prolongation. Un nouveau projet de loi sur le sujet pointe déjà, d'ici à janvier. Le gouvernement travaille en effet à un "dispositif pérenne de gestion de l'urgence sanitaire", en lieu et place de ces "rendez-vous intermédiaires de prorogation des mesures transitoires" devant le Parlement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur un nouveau dispositif antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930225017.59sjl1e6.html</link>
   <description><![CDATA["Protection du droit de propriété" contre "frénésie anti-squats": les députés ont eu de vifs débats mercredi sur un dispositif visant à simplifier l'expulsion de squatteurs de résidence secondaire, un sujet relancé par la retentissante mésaventure d'un couple de retraités dans le Sud. Un vote n'a pu être organisé avant la clôture de la séance en fin de soirée en raison du nombre des échanges et de nombreux amendements. L'examen du projet doit reprendre jeudi. Le texte fait partie du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap), un document fourre-tout destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers. La disposition prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo) en étendant la notion de "domicile", qu'il "s'agisse ou non de sa résidence principale". Cette formulation adoptée mercredi grâce à un amendement du rapporteur Guillaume Kasbarian, soutenu par le gouvernement, remplace le terme initialement choisi de "résidence occasionnelle", qui avait soulevé des critiques en raison de son flou juridique. Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement, ou ses ayant-droits, saisira le préfet, qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Cette procédure administrative doit permettre d'agir plus rapidement pour obtenir une expulsion qu'un recours par voie de justice. Les députés ont souhaité rebondir sur l'occupation de la propriété de Théoule-sur-Mer (Alpes-Maritimes) d'un couple de retraités lyonnais, pendant près de trois semaines, à partir de la deuxième quinzaine du mois d'août, par une famille avec enfants. - "Montés en épingle" - L'affaire, de même que d'autres cas comparables, avait eu un fort retentissement médiatique. A droite, les Républicains notamment ont déposé en vain de nombreux amendements pour durcir le dispositif, en l'étendant notamment à toute forme de propriété immobilière occupée illégalement. "Les premières victimes des squats (...) sont des gens qui n'ont pas grand-chose", a lancé Julien Aubert. Plusieurs de ses collègues LR ont multiplié les références à des cas de personnes âgées ou à faibles revenus spoliées par des squatteurs ou des locataires mauvais payeurs. A gauche, Loïc Prud'homme (LFI), a appelé à "ne pas hystériser le débat sur des questions de droit de propriété" quand "des gens sont en train de crever dehors" faute de logement. Le communiste André Chassaigne a lui aussi déploré que les partisans d'un renforcement du dispositif antisquatteurs s'appuient sur "quelques cas montés en épingle" . - Situations d'urgence - La ministre du Logement Emmanuelle Wargon venue soutenir le texte a estimé quant à elle qu'il prévoyait des mesures "équilibrées" destinées à répondre aux cas de propriétaires en situation "d'urgence". Une "extension à la totalité des propriétés immobilières me semble disproportionnée", a-t-elle dit, en soulignant que la voie judiciaire restait ouverte pour les cas qui ne seraient pas couverts par le nouveau dispositif de recours administratif. "L'impunité des squatteurs est insupportable!" avait dénoncé Christophe Demerson, le président de l'Union des propriétaires immobiliers dans le Figaro. "Si tout le monde joue le jeu, cette nouvelle loi sera efficace. Il est simplement dommage d'avoir attendu ces faits divers pour agir". Le collectif Droit au logement (DAL) a organisé un rassemblement mardi à proximité du Palais Bourbon pour dénoncer une "frénésie anti-squats", et les députés de la France insoumise se sont fait l'écho de ses craintes dans l'hémicycle. Le syndicat de la magistrature (SM) et le syndicat des avocats de France (SAF) ont déploré pour leur part la mise en oeuvre d'une procédure administrative à la main des préfets "en lieu et place d'un procès, jugé trop chronophage et - à tort- trop favorable aux occupants".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée autour d'un nouveau dispositif antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930222632.w5pukrdg.html</link>
   <description><![CDATA["Protection du droit de propriété" contre "frénésie anti-squats": les députés ont eu de vifs débats mercredi sur un dispositif visant à simplifier l'expulsion de squatteurs de résidence secondaire, un sujet relancé par la retentissante mésaventure d'un couple de retraités dans le Sud. Un vote n'a pu être organisé avant la clôture de la séance en fin de soirée en raison du nombre des échanges et de nombreux amendements visant à durcir ou au contraire à assouplir le texte initial. Les débats doivent reprendre jeudi. Le texte fait partie du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap), un document fourre-tout destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers. La disposition prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo) en étendant la notion de "domicile", qu'il "s'agisse ou non de sa résidence principale". Cette formulation adoptée mercredi grâce à un amendement du rapporteur Guillaume Kasbarian, soutenu par le gouvernement, remplace le terme initialement choisi de "résidence occasionnelle", qui avait soulevé des critiques en raison de son flou juridique. Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement, ou ses ayant-droits, saisira le préfet, qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Cette procédure administrative doit permettre d'agir plus rapidement pour obtenir une expulsion qu'un recours par voie de justice, qui peut prendre des années. Les députés ont souhaité rebondir sur l'occupation de la propriété dans le Sud d'un couple de retraités lyonnais, pendant près de trois semaines, à partir de la deuxième quinzaine du mois d'août, par une famille et leurs enfants. L'affaire, de même que d'autres cas comparables, avait eu un fort retentissement médiatique. A droite, les Républicains notamment ont déposé en vain de nombreux amendements pour durcir le dispositif, en l'étendant notamment à toute forme de propriété immobilière occupée illégalement. "Les premières victimes des squats (.) sont des gens qui n'ont pas grand-chose", a lancé Julien Aubert. Plusieurs de ses collègues LR ont multiplié les références à des cas de personnes âgées ou à faibles revenus spoliées par des squatteurs. A gauche, Loïc Prud'homme (LFI), a appelé à "ne pas hystériser le débat sur des questions de droit de propriété" quand "des gens sont en train de crever dehors" faute de logement. Le communiste André Chassaigne a lui aussi déploré que les partisans d'un renforcement du dispositif antisquatteurs s'appuient sur "quelques cas montés en épingle". La ministre du Logement Emmanuelle Wargon venue soutenir le texte a estimé quant à elle qu'il prévoyait des mesures "équilibrées" destinées à répondre à des situations "d'urgence". Une "extension à la totalité des propriétés immobilières me semble disproportionnée", a-t-elle dit, en soulignant que la voie judiciaire restait ouverte pour les cas qui ne seraient pas couverts par le nouveau dispositif de recours administratif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 22:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Enfants fantômes": des parlementaires demandent davantage d'engagement de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930155144.u9iyrftp.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit renforcer son action pour aider à résoudre la question des millions d'"enfants fantômes" dans le monde, non déclarés à leur naissance et donc sans droits, réclame un rapport parlementaire présenté mardi. "L'enregistrement à la naissance est le premier des droits", celui dont découlent les autres -santé, éducation, droits civiques etc.- a souligné la députée socialiste Laurence Dumont, co-rapporteure avec Aina Kuric (groupe Agir) de ce document mentionnant aussi les territoires français de la Guyane et de Mayotte. Quelque 166 millions d'enfants de moins de cinq ans dans le monde ne sont pas enregistrés à l'état civil, et 237 millions ne disposent pas d'un acte de naissance même en cas d'enregistrement, selon des chiffres de l'Unicef cités dans le rapport. Le problème est particulièrement aigu en Afrique sub-saharienne et en Asie. Surnommés les "enfants fantômes", ils deviennent souvent "la cible des pires maux de la planète" -travail forcé, prostitution, trafic d'organes, mariages précoces, enfants soldats...-, a déclaré à la presse Mme Dumont. Le document préconise notamment une action diplomatique renforcée de la part de la France sur ce sujet, en particulier au niveau des organisations et grands bailleurs de fonds internationaux, avec entre autres une contribution supplémentaire spécifique à l'Unicef, le Fonds des Nations unies pour l'enfance. Ce rapport d'information de la commission des Affaires étrangères appelle également à un renforcement de la coopération avec les pays les plus concernés, pour les aider à mettre en place des systèmes d'enregistrement. Les députés demandent aussi un renforcement des moyens techniques et humains dédiés à l'état civil en Guyane et à Mayotte, confrontés à une "pression démographique", au nom d'un "devoir d'exemplarité sur le territoire national" français. Ils préconisent en particulier un renforcement de la coopération dans ce domaine avec les pays "limitrophes", citant le Brésil, le Suriname, Haïti, Madagascar et les Comores, d'où peuvent provenir ces enfants ou leurs parents.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L214 diffuse des "images terribles" d'un élevage de lapins avant un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930140000.tkmxq4hp.html</link>
   <description><![CDATA["Cages surpeuplées, sol grillagé, mortalités élevées": l'association de défense des animaux L214 a diffusé mardi soir les "terribles images" d'un élevage de lapins en cage avant l'examen jeudi d'une proposition de loi en commission à l'Assemblée nationale. L'enquête de L214 (www.L214.com/lapins-augan) "montre de terribles images d'un gros élevage intensif de lapins situé dans la commune d'Augan, dans le Morbihan. Plus de 40.000 lapins y sont enfermés dans de petites cages sur un sol grillagé", souligne l'association dans un courriel. Sur les images, on voit notamment des lapins entassés dans ces cages, sans accès à l'air libre, d'autres gisant sur des déjections ou jetés dans des poubelles. "D'après des documents de suivi de mortalités, près de 300 lapins meurent dans cet élevage chaque semaine", selon l'association. Contacté par l'AFP, l'éleveur n'a pas donné suite. L'association ne relève pas d'atteinte à la réglementation car "il n'existe pas de réglementation spécifique pour les élevages de lapins, comme cela peut être le cas pour les poules pondeuses", a expliqué à l'AFP Sébastien Arsac, directeur des enquêtes chez L214. "Ces images révèlent les conditions de vie terribles des lapins" mais "ne sont pas celles d'un cas isolé", souligne L214. Avec 22% de mortalité, des lapins envoyés à l'abattoir au bout de 72 jours, un espace réduit à l'équivalent "d'une feuille A4", l'élevage d'Augan est représentatif des élevages français, selon L214. Quelque 99% des 30 millions de lapins abattus chaque année en France sont élevés en batterie de cages, d'après l'association. "Quelques jours avant les discussions à l'Assemblée, cette enquête vise à ce que les députés aient à l'esprit le sort des millions d'animaux entre leurs mains", poursuit Brigitte Gothière, cofondatrice de L214, citée dans un communiqué. "En effet, 80 % des animaux abattus chaque année sont enfermés dans des élevages intensifs sans aucun accès à l'extérieur." "Les députés devront dire s'ils soutiennent ou non ce type d'élevage", estime L214. La commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale doit examiner jeudi matin une proposition de loi déposée par le mathématicien et "ex-marcheur" Cédric Villani (EDS) portant sur des "mesures d'interdiction de certaines pratiques génératrices de souffrances chez les animaux". Cette proposition de loi "reprend et aménage une large partie" du projet de " référendum pour les animaux " lancé début juillet avec le soutien de plusieurs grands patrons français du secteur des technologies, et qui avait recueilli mercredi plus 785.000 signatures sur le site referendumpourlesanimaux.fr. Le Comité Lapin Interprofessionnel pour la Promotion des Produits (Clipp) a réagi mercredi dans un communiqué, dénonçant "l'idéologie antispéciste et abolitionniste des activistes de L214 qui visent l'arrêt de la consommation de viande et de tout type d'élevage en instrumentalisant l'émotion des consommateurs avec des images volées et des montages volontairement anxiogènes". La profession dit s'être engagée "à orienter la production vers des modes de conduite et de logement innovants permettant aux animaux de pouvoir mieux exprimer leurs comportements naturels, sans augmenter les risques sanitaires". "Le lapin est un animal fragile, plutôt nocturne, passant, à l'état sauvage, la majorité de son temps sous terre, très sensible au stress, et donc difficile à élever en plein air", reconnaît-elle cependant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau dispositif antisquatteurs au vote de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930125212.olo7fsrs.html</link>
   <description><![CDATA["Protéger le droit de propriété" sans pour autant verser dans la "frénésie anti-squats": les députés doivent voter mercredi un dispositif pour simplifier l'expulsion de squatteurs de résidence secondaire, après la retentissante mésaventure d'un couple de retraités survenue dans le Sud. La mesure, introduite par les députés en commission mi-septembre, sera discutée en séance à partir de 21h30, au troisième jour de l'examen du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap). Ce texte fourre-tout, initialement destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers, s'est enrichi de l'amendement anti-squat pour "faciliter la protection du droit de propriété", selon son rapporteur, Guillaume Kasbarian (LREM). Dans le détail, la disposition prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo), en étendant la notion de "domicile" aux résidences secondaires ou "occasionnelles". Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement saisira le préfet, qui aura 48 heures pour répondre au plaignant avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Les députés ont souhaité rebondir sur l'occupation de la propriété d'un couple de retraités lyonnais, pendant près de trois semaines, à partir de la deuxième quinzaine du mois d'août, par une famille et leurs enfants. L'affaire avait eu un fort retentissement médiatique. "Nous avons tous été choqués par la détresse de ces retraités dont la maison a été squattée à Théoule-sur-Mer (Alpes-Maritimes)", avait souligné M. Kasbarian lors de l'examen en commission de son amendement, soutenu par le gouvernement. Le bien avait finalement été restitué aux infortunés propriétaires et une solution d'hébergement avait été proposée à la famille, d'après la ministre du Logement Emmanuelle Wargon. Le couple de squatteurs fait l'objet d'une convocation par officier de police judiciaire (COPJ) devant le tribunal correctionnel de Grasse, le 27 octobre. Ils sont poursuivis pour des faits de violation de domicile, selon le parquet de Grasse, qui a rappelé que dans un tel cas de figure, "l'expulsion des occupants ne peut intervenir sans décision judiciaire civile". - "Amendements répressifs" - "L'impunité des squatteurs est insupportable!" avait dénoncé Christophe Demerson, le président de l'Union des propriétaires immobiliers dans le Figaro. "Si tout le monde joue le jeu, cette nouvelle loi sera efficace. Il est simplement dommage d'avoir attendu ces faits divers pour agir". Plusieurs associations et syndicats, classés à gauche, se sont à l'inverse alarmés des dérives autour de la notion de "résidence occasionnelle", qui pourrait donner quitus à des marchands de sommeil pour expulser des locataires "au noir". Le collectif Droit au logement (DAL) a organisé un rassemblement mardi à proximité du Palais Bourbon, et ses revendications seront appuyées dans l'hémicycle par les députés de La France Insoumise. Le DAL déplore une "frénésie anti-squats" alimentée par une "nuée d'amendements répressifs", déposés par la droite pour durcir l'article 30 TER du projet de loi Asap. Au total, 38 amendements ont été déposés. Le syndicat de la magistrature (SM) et le syndicat des avocats de France (SAF) déplorent pour leur part la mise en oeuvre d'une procédure administrative à la main des préfets "en lieu et place d'un procès, jugé trop chronophage et - à tort- trop favorable aux occupants". Pour éviter toute "ambiguïté" et "couper court aux débats d'interprétation", M. Kasbarian défendra un nouvel amendement de réécriture en séance. Il vise à supprimer la référence à la résidence occasionnelle qui "ne renvoie pas à une notion juridique précisément définie". La notion de domicile est précisée: "qu'il s'agisse ou non de sa résidence principale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fronde contre les mesures anti-Covid: Ferrand fustige les "politicailleries"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930122934.5dzpjx4u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a fustigé mercredi les "politicailleries" des élus locaux qui contestent les récentes mesures contre l'épidémie de Covid-19, leur demandant de ne pas "canarder" l'Etat quand il "prend ses responsabilités". Il est "tellement dérisoire de faire des politicailleries sur des sujets pareils", a-t-il déclaré, interrogé lors d'une rencontre avec l'Association des journalistes parlementaires sur la fronde d'élus en désaccord notamment avec des fermetures de bars et restaurants, en particulier dans la région Aix-Marseille. "Le ministre (de la Santé Olivier Véran) a pris ses responsabilités, après on nous dit que ce n'est pas concerté. Ce n'est pas sérieux de le dire", a-t-il ajouté. Tout en soulignant que "pour agir fort et vite", il faut que "les décisions soient prises au plus près", il a souligné qu'il revenait en dernier ressort à l'Etat de trancher. "Si d'aventure on n'y arrive pas, parce que certains ne veulent pas assumer (...), il revient à l'Etat de prendre ses responsabilités. Et quand il prend ses responsabilités, je pense qu'il serait élégant de ne pas le canarder", a estimé l'élu du Finistère. M. Ferrand a dit "comprendre l'émotion, la colère et l'angoisse" des commerçants, restaurateurs ou tenanciers de bars concernés, mais a souligné que cette épidémie risquait de s'inscrire dans la durée, et a demandé une gestion flexible. "Nous allons je le crains pendant des mois, voire plus, devoir gérer les choses en accordéon" en fonction d'accélérations de la propagation du virus et des capacités du système de santé. Par moments "il faudra diminuer l'activité humaine", à d'autres "relâcher l'effort". Pris en flagrant délit de non-port du masque mardi en arrivant au "perchoir" pour présider la séance des questions au gouvernement, M. Ferrand a fait amende honorable en présentant ses "excuses". Le président de l'Assemblée a plaidé un "oubli sous le coup de la précipitation", dû à un appel téléphonique de dernière minute. "Je me suis fait épingler", a-t-il reconnu, en réclamant l'indulgence: selon lui cela peut arriver à tous les "Français normaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: les députés ouvrent la voie à un allongement du délai légal à 14 semaines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930120405.0w7ighgi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné un premier feu vert mercredi en commission à une proposition de loi visant à allonger de 12 à 14 semaines de grossesse le délai légal pour recourir à l'avortement, malgré des protestations à droite. Porté par la députée du groupe EDS et ex-LREM Albane Gaillot, le texte est attendu dans l'hémicycle le 8 octobre dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe politique. Il a obtenu le soutien de la majorité et fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure. En commission des Affaires sociales, Albane Gaillot a expliqué vouloir "perpétuer, améliorer et approfondir l'esprit de la loi Veil" de 1975 autorisant l'interruption volontaire de grossesse. 45 ans après, "l'accès à l'IVG, qui devrait être un droit effectif aujourd'hui, ne l'est pas en 2020. (...) Ce parcours de l'IVG est considéré par les femmes comme un parcours du combattant", a souligné à son tour la députée LREM Cécile Muschotti. Outre l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée), les députés ont voté pour élargir les compétences des sages-femmes, en leur permettant de réaliser des IVG chirurgicales jusqu'à la 10e semaine de grossesse. Aujourd'hui, les sages-femmes ne peuvent réaliser que des IVG médicamenteuses, une méthode privilégiée par les patientes dans deux tiers des cas. Les députés ont en outre soutenu la suppression de la "clause de conscience" spécifique à l'IVG, même si les médecins et les sages-femmes auront toujours la liberté de pratiquer l'IVG ou pas. "Un médecin ou une sage-femme qui refuse de pratiquer une interruption volontaire de grossesse doit informer, sans délai, l'intéressée de son refus et lui communiquer immédiatement le nom de praticiens susceptibles de réaliser cette intervention", précise la proposition de loi, telle qu'amendée par la majorité. A droite, Thibault Bazin (LR) s'est opposé à l'ensemble du texte en invoquant des "questions bioéthiques pour le foetus et la femme", et les "risques sanitaires supplémentaires des avortements tardifs". Au RN, Sébastien Chenu a plaidé pour s'en tenir à la "borne actuelle" de 12 semaines: le "cadre doit demeurer solide et pas élastique. Allonger le délai à 14 semaines est un débat sans fin", a-t-il estimé, tout en soulignant son "attachement au droit" à l'IVG. Le taux de recours à l'avortement a légèrement augmenté en 2019, avec plus de 232.000 IVG pratiquées en France, atteignant son plus haut niveau constaté depuis trente ans, selon une étude officielle. Sur un tout autre sujet, la majorité a voté en la réécrivant la proposition de loi de Guillaume Chiche (EDS) sur le "congé de parenté". Les LREM ont repris les annonces du président de la République sur l'allongement du congé paternité de 11 à 25 jours consécutifs, et la fixation d'une part obligatoire de 7 jours. La mesure est déjà prévue pour le prochain projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS) examiné cet automne. Enfin, en commission Développement durable, les députés ont rejeté un texte de Matthieu Orphelin (EDS) qui voulait encadrer la publicité pour la rendre plus écolo-compatible.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le versement de la Caisse des dépôts à l'Etat sera "symbolique" l'an prochain, estime Eric Lombard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929204911.9ec692t3.html</link>
   <description><![CDATA[La Caisse des dépôts (CDC), bras financier de l'Etat auquel elle doit verser la moitié de son résultat, effectuera un versement "symbolique, peut-être même nul" au titre de 2020, a déclaré mardi son dirigeant Eric Lombard lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Ceci "est très probable", a averti le directeur général de la CDC, expliquant que les résultats de l'institution pour l'exercice en cours "se situeront probablement autour de zéro". Il faut remonter à 2012 pour retrouver un tel cas de figure. La CDC avait alors enregistré une perte de 458 millions en raison de dépréciations exceptionnelles liées à sa participation dans France Télécom et la banque franco-belge Dexia, devenus respectivement Orange et Sfil. En 2009, la CDC, qui avait enregistré en 2008 sa première perte d'un montant de 1,47 milliard d'euros en raison de la crise financière, n'avait également pas pu verser sa contribution à l'Etat. Depuis 2010, la Caisse des dépôts reverse 50% de son résultat consolidé, mais avec un plafond à 75% du résultat social. Même s'il "est un peu tôt pour se prononcer", Eric Lombard a toutefois indiqué avoir informé le Premier ministre de la situation ajoutant qu'"il serait déraisonnable d'avoir des attentes trop élevées". En 2019, la Caisse des dépôts a enregistré un bénéfice net en repli de 20% à 2,7 milliards d'euros, reversant donc à l'Etat 1,4 milliard d'euros au titre de cet exercice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 20:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La versement de la Caisse des dépôts à l'Etat sera "symbolique" l'an prochain, estime Eric Lombard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929190016.c5oattu7.html</link>
   <description><![CDATA[La Caisse des dépôts (CDC), bras financier de l'Etat auquel elle doit verser la moitié de son résultat, effectuera un versement "symbolique, peut-être même nul", a déclaré mardi son dirigeant Eric Lombard lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Ceci "est très probable", a averti le directeur général de la CDC, expliquant que les résultats de l'institution pour l'exercice 2020 "se situeront probablement autour de zéro". Il faut remonter à 2009 pour retrouver un tel cas de figure. La CDC, qui avait enregistré en 2008 sa première perte d'un montant de 1,47 milliard d'euros en raison de la crise financière, n'avait alors pas pu verser sa contribution à l'Etat. Depuis 2010, la Caisse des dépôts reverse 50% de son résultat consolidé, mais avec un plafond à 75% du résultat social. Même s'il "est un peu tôt pour se prononcer", Eric Lombard a toutefois indiqué avoir informé le Premier ministre de la situation ajoutant qu'"il serait déraisonnable d'avoir des attentes trop élevées". En 2019, la Caisse des dépôts a enregistré un bénéfice net en repli de 20% à 2,7 milliards d'euros, reversant donc à l'Etat 1,4 milliard d'euros au titre de cet exercice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: des collaborateurs parlementaires s'inquiètent de failles à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929171341.taponvbf.html</link>
   <description><![CDATA[Les mesures face au Covid-19 agitent aussi l'Assemblée nationale: l'intersyndicale des collaborateurs parlementaires s'inquiète de pratiques mettant "en danger" des personnes au Palais Bourbon, tandis que les députés prônent gestes barrières et continuité de la vie démocratique. "L'Assemblée nationale est une zone très particulière en temps de pandémie: des femmes et des hommes de tout le pays se rejoignent et repartent plusieurs fois par semaine dans leurs territoires, ce qui en fait un lieu à haut risque sanitaire", a souligné lundi l'intersyndicale des collaborateurs dans un courrier au président Richard Ferrand (LREM), dont l'AFP a eu copie. Or "nous avons constaté plusieurs pratiques au sein même de l'Assemblée nationale qui ont pu mettre en danger toutes celles et ceux qui travaillent dans ses murs", poursuit-elle. L'intersyndicale mentionne une réception organisée mercredi dernier après l'hommage à Jacques Chirac, à laquelle ont participé "une centaine de personnes au moins +agglutinées+ sans respect des mesures sanitaires dites +barrières+ de distance". Et le même jour, une audition conjointe à plusieurs commissions "a vu les députés s'entasser, parfois sans masque, dans une salle située dans les sous-sols du Palais-Bourbon". "C'est ce même type de salle qui avait fait de l'Assemblée nationale un des tout premiers clusters en mars dernier, juste avant le confinement", rappelle l'intersyndicale. Plusieurs cas graves avaient alors été recensés. Les questeurs, chargés de la gestion de l'Assemblée, ont réhaussé vendredi les mesures de protection sanitaire en vigueur, en fermant la buvette des députés à 22h, les salles de sport, et en préconisant les visioconférences. Pour le député PCF Sébastien Jumel, il n'est "pas question de protéger les députés plus que le reste de la France". "Des mesures ont été prises" et il ne faudrait pas "mettre la démocratie sous cloche", préconise aussi Boris Vallaud (PS). Pierre-Yves Bournazel (Agir ensemble) fait part d'une "extrême vigilance" et de "beaucoup de prévention en amont dans une période qui est très compliquée". parl-reb/adc/are]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bien-être animal: les députés LREM vont soutenir des mesures dès jeudi en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929165138.qyjmvsvg.html</link>
   <description><![CDATA[Pour concrétiser les annonces du gouvernement sur le bien-être animal, les députés LREM vont en partie soutenir dès jeudi en commission une proposition de loi du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité (EDS), hormis ses dispositions sur la chasse, a indiqué la "marcheuse" Aurore Bergé à l'AFP mardi. Le texte est ensuite attendu dans l'hémicycle le 8 octobre. Le groupe LREM va voter les mesures destinées à mettre fin progressivement aux spectacles d'animaux sauvages dans les cirques et les delphinariums, ou à l'élevage de visons, pour fourrure. Les "marcheurs" veulent ainsi inscrire dans la loi les annonces faites par la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili mardi matin. La proposition de loi EDS présentée jeudi en commission des Affaires économiques est portée par Yolaine de Courson et Cédric Villani, des ex-LREM de l'aile gauche passés dans un groupe parlementaire dissident. Mais "on n'a aucune raison de nous opposer par principe à ce texte. Il y a ce véhicule législatif. Il faut le saisir et ne pas être sectaire", fait valoir Aurore Bergé, présidente déléguée du groupe LREM, qui "travaille" sur le sujet "depuis trois ans". En revanche, les "marcheurs" n'entendent pas voter les mesures EDS pour interdire certains types de chasses jugées "cruelles" (chasse à courre, chasse au leurre, vénerie sous terre....) ou mettre fin en 2025 à l'élevage en cage des poules pondeuses. Pour la chasse, "on a considéré qu'il ne servait à rien de créer un nouvel antagonisme entre la ruralité et les métropoles. C'est un élément de fracture", argumente Aurore Bergé, qui rappelle que la chasse à la glu a été suspendue fin août par l'exécutif. La députée des Yvelines juge également que l'interdiction de certaines chasses "n'aboutirait pas au Sénat", où devrait ensuite passer le texte, et qu'il ne faut donc pas "mélanger" les différents sujets. Mardi matin, les députés EDS se sont "réjouis" des annonces de Barbara Pompili sur les spectacles d'animaux, tout en reprochant à la ministre un "flou", notamment sur "l'accompagnement financier" des acteurs. En "trois ans le gouvernement a tergiversé" sur le sujet, a pointé Cédric Villani. "Nous avons été plutôt efficaces en termes d'aiguillon", a-t-il souligné. Les "marcheurs" pourraient également soutenir une autre proposition de loi EDS sur l'allongement du délai d'accès à l'interruption volontaire de grossesse (IVG).]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: des gérants de discothèques s'enchaînent devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929164107.1pi8k2yr.html</link>
   <description><![CDATA["On est en train de crever dans l'indifférence totale": une vingtaine de responsables de discothèques se sont enchaînés aux grilles de l'Assemblée nationale mardi pour protester contre la fermeture des boîtes de nuit à cause du Covid-19 et réclamer des aides, a constaté un journaliste de l'AFP. "On voudrait pouvoir ouvrir comme tout le monde avec un protocole sanitaire. Ce qu'on demande, c'est de travailler", a expliqué à l'AFP Sylvie Cuesta, gérante de la discothèque One Klub à Cavaillon (Vaucluse), fermée depuis le 14 mars. Pour accéder à l'aide de 15.000 euros par mois sans conditions trop restrictives, "on attend un décret qui n'a toujours pas été signé", a-t-elle pointé. Derrière une banderole "#jesuisdiscotheque", un poignet attaché aux grilles du Palais Bourbon, Matthieu Lebrun, patron du Milton à Saint-Lô (Manche) reprochait au gouvernement "de ne faire que des effets d'annonce". Un important cordon de forces de l'ordre entourait les protestataires, dans une ambiance calme. Les députés MoDem Christophe Blanchet (Calvados) et LR Philippe Gosselin (Manche) sont venus apporter leur soutien aux manifestants. "Nous sommes mobilisés pour réclamer des éclaircissements et peut-être des expérimentations" d'ouverture avec des protocoles sanitaires stricts dans des territoires en zone verte, a affirmé M. Blanchet. "Ils sont fermés pour une durée indéterminée. On ne sait pas où on va, alors qu'on laisse faire des fêtes privées, sans aucun contrôle sanitaire", soulignait Philippe Gosselin. Une quinzaine de députés de tous bords ont ensuite indiqué lors d'un point presse qu'ils seraient mobilisés jeudi en séance pour l'examen du projet de loi prolongeant les possibles restrictions aux rassemblements et déplacements face à l'épidémie de Covid-19. "On le fait pour faire avancer le dossier pour les discothèques et aussi la jeunesse", a fait valoir Pascale Fontenel-Personne (apparentée LREM, Sarthe). Le 18 septembre, le ministère chargé des PME avait annoncé que les aides aux discothèques, fermées en France depuis mars à cause de l'épidémie de coronavirus, seraient prolongées de quatre mois jusqu'à la fin de 2020.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Ruffin (LFI) pour prolonger les droits des intérimaires, comme ceux des intermittents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929144339.4n4j9x6e.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI François Ruffin a réclamé mardi que les intérimaires, "oubliés" de la crise du Covid-19, puissent voir leurs droits au chômage prolongés grâce à une "année blanche", une mesure déjà accordée aux intermittents du spectacle, autre secteur très affecté par l'épidémie. "Les grands oubliés de cette crise, ce sont les intérimaires, ainsi que les extras de l'hôtellerie et la restauration", a affirmé l'Insoumis en présentant à la presse une proposition de loi sur ce sujet, sur la place du Palais Bourbon. Sur plus de 2,7 millions d'intérimaires et extras, "au-delà d'un million de personnes ont vu leur revenu diminuer" en raison de la crise sanitaire, a estimé l'élu de la Somme. Sa proposition de loi, appuyée par d'autres députés de gauche, vise à "prolonger les droits au chômage, comme on l'a fait pour les intermittents" grâce à une "année blanche" se terminant en 31 août 2021. "Quand on met 100 milliards d'euros sur la table (pour le plan de relance, ndlr), quand on est capable de mettre 30 milliards de baisses de charges pour les entreprises, on doit être capable aussi d'assurer un filet de sécurité pour ces travailleurs", a affirmé M. Ruffin. Le parlementaire, accompagné de plusieurs intérimaires dont la crise actuelle a aggravé la situation, a souligné que sa proposition de loi était "un moyen de tirer une alerte". Ces travailleurs, parmi lesquels une grande partie de jeunes, "n'ont pas de plan d'urgence, pas d'année blanche, absolument rien", a déclaré Ahcène Azem, du Collectif des précaires de l'hôtellerie-restauration et événementiel (CPHRE). "L'année blanche" permettant de prolonger les droits des intermittents jusqu'en août 2021 a été annoncée en mai par le président Emmanuel Macron dans le cadre de mesures destinées à soutenir le secteur de la culture, laminé par les conséquences de l'épidémie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
