<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 15:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le gouvernement veut s'attaquer à la "porosité" entre délinquance et radicalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411125758.0sln2p1k.html</link>
   <description><![CDATA[Après un plan contre la radicalisation jihadiste l'an dernier, une initiative pour mieux s'attaquer aux racines de la délinquance en général en 2019 : Edouard Philippe a affiché jeudi sa volonté de s'attaquer de front aux deux sujets, en pointant leur "porosité". Au terme d'une concertation qui doit durer d'ici l'été, le gouvernement va mettre en place "une nouvelle stratégie" de prévention de la délinquance. Il s'agira notamment d'intervenir de façon "plus précoce", là où la précédente stratégie ciblait les 12-25 ans, a expliqué le chef du gouvernement lors d'un comité interministériel organisé à Strasbourg. "Je ne dis pas que la délinquance conduise nécessairement au terrorisme", mais il s'agit "d'être lucide sur la porosité qui peut conduire de l'un à l'autre". "Il peut exister un continuum entre la délinquance, la radicalisation et le terrorisme", a-t-il plaidé. Le choix de la capitale alsacienne pour présenter sa stratégie ne tient pas au hasard, quatre mois jour pour jour après l'attentat qui a endeuillé le marché de Noël, faisant cinq morts. Pour le gouvernement, l'auteur de la tuerie jihadiste est une illustration d'une "dérive dans la délinquance, qui se transforme en dérive dans la radicalisation". Elève très tôt violent - signalé par l'Education nationale dès huit ans - délinquant précoce, Chérif Chekatt, tué par la police après deux jours de traque, a multiplié les condamnations et les séjours en prison avant de verser dans la violence jihadiste. C'est dans le quartier réputé sensible du Neuhof qu'Edouard Philippe et plusieurs membres du gouvernement, dont Christophe Castaner (Intérieur) et Nicole Belloubet (Justice), ont visité une association qui lutte contre la délinquance et la radicalisation. Puis ils ont fait une promenade dans le marché voisin, avant de tenir leur réunion gouvernementale dans un gymnase scolaire. Pour Edouard Philippe, le constat est simple : "Nous devons intervenir plus tôt et plus vite", quitte à élargir la prévention de la délinquance à des enfants de moins de 12 ans. Et être présent "là où les jeunes se trouvent" : sur internet et les réseaux sociaux, dans la rue ou les salles de sport. S'il a assuré, là aussi, de sa volonté de mettre l'éducatif avant le répressif, le gouvernement a déjà mis sur la table une révision, d'ici l'été, de l'ordonnance pénale des mineurs, sujet politiquement explosif. Ces dernières années, les infractions commises par des mineurs se sont orientées à la baisse, mais les experts s'inquiètent d'une tendance à l'aggravation des infractions commises et au rajeunissement de leurs auteurs, selon un récent rapport parlementaire. - Fermetures pour proximité avec des radicaux - La nouvelle stratégie visera également à donner aux "acteurs locaux" (maires, associations...) les "moyens d'intervenir auprès de ces jeunes et de leurs familles", a promis Edouard Philippe. Les résultats de la concertation sont prévus avant l'été 2019, avec à la clé de premières expérimentations. Plus d'un an après la présentation à Lille, en février 2018, d'un premier plan axé sur la lutte contre la radicalisation (en prison, à l'école...), Edouard Philippe en a profité pour donner quelques chiffres sur la lutte contre l'islamisme radical. Depuis février 2018, quatre écoles musulmanes hors contrat, sept lieux de culte, huit établissements culturels et 89 petits commerces ont été fermés, du fait leur proximité avec la mouvance radicale. Quant à la récente loi Gatel, qui durcit depuis avril 2018 le régime d'ouverture des établissements scolaires hors contrat, la procédure d'opposition à l'ouverture a déjà été engagée à 15 reprises. Enfin, depuis avril 2018, "près de 300" étrangers en situation irrégulière inscrits dans le fichier de signalements pour la prévention de la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT) ont été expulsés "ou ont quitté volontairement le territoire national", a-t-il ajouté. Début avril, plus de 20.900 individus faisaient l'objet d'une telle fiche, selon un nouveau pointage. Dans les prisons, cinq "quartiers d'évaluation de la radicalisation" permettent de placer les détenus dans des quartiers "étanches", ou dans une détention classique mais suivie par des équipes spécialisées, dont font partie par exemple des aumôniers musulmans. Le renseignement pénitentiaire a été renforcé, avec des effectifs de 240 agents qui doivent grimper à 320 début 2020. L'attaque au couteau de Condé-sur-Sarthe (Orne), commise début mars sur des gardiens par un détenu radicalisé et sa compagne, a toutefois prouvé la permanence du problème.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: les électeurs n'auraient pas compris un report au-delà d'octobre, selon Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411124413.szgya2v6.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Amélie de Montchalin a estimé jeudi qu'un report du Brexit au-delà du 31 octobre aurait été interprété négativement par les électeurs britanniques et européens. "Une extension très longue d'ici au 31 décembre ou d'ici à mars 2020, comme certains le proposaient, avec l'organisation automatique d'élections européennes, aurait été comprise par une partie de l'opinion publique britannique mais aussi dans nos pays membres comme au fond la volonté de l'Union d'entraver la sortie des Britanniques en retardant le plus possible la décision pour espérer qu'ils changent d'avis", a-t-elle déclaré à l'Assemblée nationale. Le président Emmanuel Macron s'est opposé mercredi lors d'un sommet extraordinaire à Bruxelles au report d'un an pour lequel plaidait une majorité de pays. "Nous ne pouvons pas, Etats-membres ou institutions européennes, décider à la place des Britanniques, aller contre l'expression démocratique qui a été la leur en 2016", a souligné la nouvelle secrétaire d'Etat. Mme de Montchalin a assuré également que la date du 31 octobre avait été choisie pour que les Britanniques ne puissent pas faire obstruction aux travaux de la future Commission, si des élections européennes sont organisées en mai au Royaume-Uni. "Le 31 octobre a été choisi pour tomber sur la fin du mandat de l'actuelle Commission", ce qui "règle par principe la question" de la présence d'un commissaire britannique dans la future commission, a-t-elle noté. "La date du 31 octobre est protectrice car il n'y a pas de conseil européen prévu entre juin et octobre", a-t-elle également souligné. Le député Jean-Louis Bourlanges (Modem), qui a longtemps siégé au Parlement européen, a toutefois éreinté ce compromis, qu'il a qualifié "d'extravagant", alors que les partisans du Brexit ont aussi promis de "pourrir" la vie de l'UE s'ils envoient de nouveau des députés au Parlement européen. "Les mois entre juillet et le 31 octobre sont essentiels pour la mise en place de toute une nouvelle législature", a-t-il relevé en évoquant l'élection du président du Parlement européen et des présidents de commissions. "C'est juridiquement assez insupportable et de très mauvais augure", a-t-il dit. "Je n'en fais pas grief au président Macron car je vois à quel point il était isolé. C'est cela qui m'inquiète : on avait 26 collègues qui vraiment marchent sur la tête", a-t-il ajouté. Amélie de Montchalin a concédé que les Britanniques conserveraient un pouvoir d'influence au sein de l'Union européenne jusqu'au Brexit même s'ils se sont engagés à une "forme de retenue" en échange d'un report de leur sortie de l'UE. "Nous savons tous (ici) que l'influence se fait bien au-delà des boutons sur lesquels nous appuyons", a-t-elle relevé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement valide définitivement loi Pacte et projet de privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411114023.vakak9z2.html</link>
   <description><![CDATA[Faciliter la vie des entreprises, mieux associer les salariés: le Parlement a définitivement adopté jeudi, dans une ambiance tendue, le volumineux projet de loi Pacte, objet d'un bras de fer sur la privatisation d'Aéroports de Paris, contre laquelle un référendum d'initiative partagée (RIP) est enclenché. Les députés ont adopté le texte par 147 voix (LREM, MoDem et Jean-Luc Mélenchon par erreur), 50 contre (l'ensemble de la gauche et une majorité de LR) et 8 abstentions. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire s'est félicité devant la presse d'un "large" vote avec un "soutien total de la majorité", dans lequel il a vu "un signal très fort de notre détermination à poursuivre la transformation de l'économie". Auparavant, dans un hémicycle électrique, il avait accusé les parlementaires à l'origine du RIP, de faire "le jeu des populismes". "Tous ceux qui se réunissent dans un attelage de circonstance pour proposer un référendum d'initiative partagée, alors que le texte n'est même pas encore voté, font le jeu des populismes et affaiblissent la démocratie représentative", avait lancé le ministre. "Vous voulez passer en force" sur ADP et "vous êtes manifestement très inquiets par cette décision (d'un RIP, NDLR), ce qui prouve que nous avions raison de le faire", a réagi le député Insoumis Alexis Corbière. "Ce dont vous avez peur, c'est du peuple (..) Vous êtes dans cette affaire dans une dérive autoritaire", a-t-il enchaîné, alors que des "marcheurs" protestaient vivement. Mesure phare, le projet de privatisation du groupe ADP, un des leaders mondiaux dans lequel l'Etat détient 50,63% des parts, a connu mardi un rebondissement de dernière minute. Près de 250 parlementaires, de LFI à LR, et avec le soutien du RN, ont sorti pour la première fois la carte d'un RIP, afin de tenter d'empêcher le gouvernement de "vendre la poule aux oeufs d'or". Mais plusieurs obstacles devront être levés pour que le RIP, procédure complexe introduite dans la Constitution en 2008, et qui nécessite le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes), ait une chance d'aboutir à une consultation des Français. Des recours au Conseil constitutionnel sont aussi en préparation. "Pas gêné" par l'organisation d'un référendum sur la question, le président du MoDem, François Bayrou, allié de la majorité, a dit jeudi ne pas croire que la privatisation d'Aéroports de Paris "soit une décision vitale pour la France". - Texte "obèse" - Mais le gouvernement dénonce un "coup politique" des oppositions contre un texte qui doit "nous permettre de lever les blocages et donner les moyens aux PME de grandir", selon Bruno Le Maire. Droite et gauche, à l'Assemblée comme au Sénat, y voient surtout un texte "fourre-tout" et "obèse" avec plus de 220 articles sur des sujets très divers. Le Sénat à majorité de droite a rejeté le projet de loi à deux reprises, et fait monter la pression sur la privatisation d'ADP, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. "Ce sont deux visions incompatibles du rôle de l'entreprise dans la société qui se sont confrontées", jugent les députés "marcheurs". Outre ADP, le gouvernement entend privatiser la Française des jeux (FDJ), un choix également dénoncé comme "dogmatique et déraisonnable économiquement" par les oppositions qui ont mis en avant le volet santé publique lié à l'addiction aux jeux. Ces cessions, dont les conditions - totale ou partielle - ne sont pas encore connues, doivent alimenter un fonds pour l'innovation. Elles sont présentées par M. Le Maire comme symboliques d'une "nouvelle doctrine" du rôle de l'État. Celui-ci a selon lui "le mauvais rôle lorsqu'il exerce des activités commerciales en lieu et place d'un entrepreneur privé" et "le bon rôle lorsqu'il fait respecter l'ordre économique, gère des services publics". Parmi les autres mesures, le projet de loi entend simplifier la vie des entreprises, notamment en assouplissant les seuils qui déclenchent des obligations fiscales et sociales. Les salariés ne sont pas oubliés avec un élargissement des bénéficiaires potentiels des plans d'épargne salariaux ou la promotion de l'épargne retraite. Ont été ajoutés la publication des écarts de salaires dans les grandes entreprises, et un prochain encadrement des retraites chapeaux, mesure de dernière minute. pr/reb/jk/spi AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisations, épargne, seuils sociaux: principales mesures du projet de loi Pacte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411111737.qi0wjf1a.html</link>
   <description><![CDATA[Retour des privatisations, simplification des seuils fiscaux et sociaux, assouplissement des règles pour l'épargne retraite: voici les principales mesures du projet de loi Pacte définitivement adopté jeudi par le Parlement. Privatisations - L'Etat pourra procéder à la vente au privé de tout ou partie des actifs qu'il détient dans Aéroports de Paris, soit 50,63% des parts représentant quelque 9,5 milliards d'euros. Il était jusqu'alors légalement tenu d'en conserver la majorité. Des "garanties" ont été ajoutées: sur les tarifs aéroportuaires, le foncier, les nuisances aux riverains... L'opération doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, avec "250 millions d'euros de revenus garantis" annuellement, selon le gouvernement. - La majorité du capital de la Française des Jeux pourra être transférée au privé. L'Etat, détenteur de 72% des parts, deviendra actionnaire minoritaire à hauteur de 20% "au minimum". Préalable à la privatisation: la refonte de la régulation des jeux, via des ordonnances. Le monopole de la FDJ sur les jeux de tirage et de grattage est maintenu mais pour 25 ans maximum. - L'Etat pourra descendre sous 33% des parts qu'il détient dans le capital d'Engie (ex-GDF Suez). Simplification des "seuils" Les seuils imposant des obligations fiscales et sociales aux entreprises sont simplifiés, privilégiant trois d'entre eux: onze, cinquante et 250 salariés. Celui de vingt salariés est supprimé à l'exception du cas où il déclenche des obligations liées à l'emploi de personnes en situation de handicap. A la clef, une économie pour les entreprises évaluée à près de 500 millions d'euros. Lors du franchissement d'un seuil, le texte assouplit les règles en vigueur avec l'instauration d'un délai de cinq ans avant de se voir appliquer les nouvelles obligations. Entreprises: souplesses et contraintes - Le Code civil sera modifié pour permettre la prise en considération des enjeux sociaux et environnementaux dans la stratégie et les activités des entreprises. - Le texte supprime le stage préalable à l'installation, obligatoire pour les artisans. - Suppression du casier judiciaire des personnes de la mention de liquidation. - Un guichet unique sera instauré à l'horizon 2021 pour regrouper les formalités administratives et "jouer un rôle d'interface" avec les structures impliquées. - Les chefs d'entreprises artisanales, commerciales ou libérales seront obligés de déclarer l'activité de leur conjoint collaborateur. - Les entreprises cotées auront l'obligation de communiquer les écarts entre la rémunération de leurs dirigeants et les salaires moyens de leurs salariés, mais aussi médians, ainsi que les évolutions de ces ratios au cours des cinq dernières années. - Les retraites chapeaux des dirigeants, aux montants fixés d'avance par contrat, seront limitées à 30% du salaire annuel des bénéficiaires via une ordonnance prochaine. Salariés: participation et retraite - Pour favoriser la participation ou l'intéressement des salariés aux résultats de leur entreprise, le gouvernement supprime le forfait social, cotisation patronale prélevée sur l'épargne salariale. Cette mesure concerne les entreprises de moins de 250 salariés pour l'intéressement et de moins de 50 salariés pour la participation. Le manque à gagner pour la Sécu est estimé à 440 millions d'euros. - La présence des salariés aux conseils d'administration des grandes entreprises est renforcée. Celles qui ont plus de 1.000 salariés en France ou 5.000 salariés en France et à l'étranger devront avoir 2 représentants pour 8 administrateurs non salariés contre 1 pour 12 aujourd'hui. - Pour favoriser l'épargne retraite, les conditions de ce produit financier représentant aujourd'hui à peine 200 milliards d'euros d'encours, contre 1.700 milliards pour l'assurance-vie, sont assouplies. Chacun pourra conserver et alimenter son épargne pendant son parcours professionnel et la sortie en capital sera facilitée. Seront facilités également les transferts chez le même assureur des contrats d'assurance-vie sans pénalité fiscale. Poste, soldes, gaz et pesticides - L'actionnariat de la Poste évoluera avec la montée de la Caisse des dépôts qui remplace l'Etat comme actionnaire majoritaire. Le gouvernement vise avant fin 2019 la création d'un grand pôle public de banque et d'assurance, passant par le rapprochement des géants CNP Assurances et La Banque Postale. - Le gouvernement est autorisé à programmer l'extinction du tarif réglementé de vente (TRV) du gaz naturel au 1er juillet 2023. - La durée des soldes d'été et d'hiver sera ramenée de six à quatre semaines. - L'interdiction en 2022 de la fabrication sur le sol français de pesticides vendus en dehors de l'UE, qui figurait dans la loi agriculture et alimentation (Egalim), est repoussée de trois ans pour permettre aux industriels de se préparer - mesure réprouvée jusque dans la majorité. parl-pr/ll/ggy/mcj AEROPORTS DE PARIS ENGIE]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Pacte: tensions autour d'ADP avant l'adoption définitive du texte controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411093656.05stgxf2.html</link>
   <description><![CDATA[Faciliter la vie des entreprises, mieux associer les salariés: le Parlement doit adopter définitivement jeudi le volumineux projet de loi Pacte au prix d'un bras de fer sur la privatisation d'Aéroports de Paris, contre laquelle un référendum d'initiative partagée (RIP) est enclenché. "Tous ceux qui se réunissent dans un attelage de circonstance pour proposer un référendum d'initiative partagée, alors que le texte n'est même pas encore voté, font le jeu des populismes et affaiblissent la démocratie représentative", a accusé jeudi Bruno Le Maire à l'ouverture des débats. "Vous voulez passer en force" sur ADP et "vous êtes manifestement très inquiets par cette décision (d'un RIP, ndlr), ce qui prouve que nous avions raison de le faire", a réagi le député Insoumis Alexis Corbière. "Ce dont vous avez peur, c'est du peuple (..) Vous êtes dans cette affaire dans une dérive autoritaire", a-t-il enchaîné, alors que des "marcheurs" protestaient vivement. L'Assemblée nationale, qui a le dernier mot sur le Sénat, devrait valider ce texte emblématique du ministre de l'Economie sur "la croissance et la transformation des entreprises" en fin de matinée. Mesure phare, le projet de privatisation du groupe ADP, un des leaders mondiaux dans lequel l'Etat détient 50,63% des parts, a connu mardi un rebondissement de dernière minute. Près de 250 parlementaires, de LFI à LR, et avec le soutien du RN, ont sorti pour la première fois la carte d'un RIP, afin de tenter d'empêcher le gouvernement de "vendre la poule aux oeufs d'or". Mais plusieurs obstacles devront être levés pour que le RIP, procédure complexe introduite dans la Constitution en 2008, et qui nécessite le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes) ait une chance d'aboutir à une consultation des Français. "Pas gêné" par l'organisation d'un référendum sur la question, le président du MoDem, François Bayrou, a dit jeudi ne pas croire que la privatisation d'Aéroports de Paris "soit une décision vitale pour la France" mais elle le "choque moins que la privatisation des autoroutes". - "coup politique" - Pour le gouvernement, il s'agit avant tout d'un "coup politique" contre un texte qu'il défend comme "une étape majeure dans la transformation économique du pays". "Il va nous permettre de lever les blocages et donner les moyens aux PME de grandir", avait proclamé Bruno Le Maire à l'ouverture des débats en septembre, comme pour vanter une "loi Macron II" après celle sur la croissance de 2015. Droite et gauche, à l'Assemblée comme au Sénat, y voient surtout un texte "fourre-tout" et "obèse" avec plus de 220 articles sur des sujets très divers. Le Sénat à majorité de droite a rejeté le projet de loi à deux reprises, et fait monter la pression sur la privatisation d'ADP, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. "Ce sont deux visions incompatibles du rôle de l'entreprise dans la société qui se sont confrontées", jugent les députés "marcheurs". - "mal à l'aise" - Outre ADP, le gouvernement entend privatiser la Française des jeux (FDJ), un choix également dénoncé comme "stupide", "dogmatique et déraisonnable économiquement" par les oppositions qui ont mis en avant le volet santé publique lié à l'addiction aux jeux. Ces cessions, dont les conditions - totale ou partielle - ne sont pas encore connues, doivent alimenter un fonds pour l'innovation. Elles sont présentées par M. Le Maire comme symboliques d'une "nouvelle doctrine" du rôle de l'État. Celui-ci a selon lui "le mauvais rôle lorsqu'il exerce des activités commerciales en lieu et place d'un entrepreneur privé" et "le bon rôle lorsqu'il fait respecter l'ordre économique, gère des services publics". Parmi les autres mesures, le projet de loi entend simplifier la vie des entreprises, notamment en assouplissant les seuils qui déclenchent des obligations fiscales et sociales. Les salariés ne sont pas oubliés avec un élargissement des bénéficiaires potentiels des plans d'épargne salariaux ou la promotion de l'épargne retraite. Ont été ajoutés la publication des écarts de salaires dans les grandes entreprises, et un prochain encadrement des retraites chapeaux, mesure de dernière minute. pr/reb/el/cs/spi AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 09:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation ADP: Bayrou ne croit pas "que ça soit une décision vitale pour la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411084911.bem7ujv4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a dit jeudi ne pas croire que la privatisation d'Aéroports de Paris "soit une décision vitale pour la France", mais elle le "choque moins que la privatisation des autoroutes". "Je ne crois pas que ça soit une décision vitale pour la France", a réagi le maire de Pau sur BFMTV et RMC, en insistant néanmoins sur la différence entre les deux situations. "La situation d'Aéroports de Paris, où l'Etat garderait la sécurité, les tarifs, c'est une situation qui me choque moins que la privatisation des autoroutes", a-t-il expliqué. "C'est une décision à peser, mais pour moi ça n'est pas du même ordre que la privatisation des autoroutes", a-t-il insisté, tout en se disant "pas gêné" par l'organisation d'un référendum sur la question. Le premier secrétaire du PS, Olivier Faure, s'est étonné mercredi de "l'absence" de François Bayrou dans le débat sur la privatisation d'ADP, qualifiant le président du MoDem d'ancien "héraut du combat contre les privatisations" des autoroutes qui aujourd'hui "se cache". C'est "un combat que j'ai mené solitairement et aucun de ceux qui s'expriment aujourd'hui n'est venu soutenir ce combat", a répliqué l'ancien ministre. "Aéroports de Paris, ça rapporte très peu à l'État, presque rien, 174 millions par an, c'est-à-dire à l'échelle du budget de l'État, très peu de choses", a-t-il argumenté. "Est-ce que ça va pour la France d'avoir des aéroports classés tout à fait en queue de classement (pour la satisfaction des clients, NDLR), ma réponse est non. Est-ce que l'État peut assumer d'énormes investissements, j'ai beaucoup de doutes", a-t-il ajouté. Le gouvernement fait face depuis mardi à une coalition de l'ensemble de ses oppositions au parlement: au total, 248 députés et sénateurs, issus de toute les formations politiques à l'exception de La République en marche et du Rassemblement national, ont apposé leur signature pour enclencher un "référendum d'initiative partagée", afin de soumettre la proposition au suffrage universel. el/ggy/pta AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 08:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi prostitution: trois ans après son adoption, des associations demandent plus de "moyens"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411084423.qfw9xijw.html</link>
   <description><![CDATA[Trois ans après l'adoption de la loi prostitution, des associations abolitionnistes saluent jeudi "un changement de société", tout en demandant des "moyens nécessaires" pour son application, tant sur son volet pénal que social. "En trois ans, la loi a déjà changé beaucoup de choses" estime le Mouvement du Nid, qui présente son bilan avec l'Amicale du Nid et la Fondation Scelles. "Entre nos trois associations, on est à 130 bénéficiaires du parcours de sortie de la prostitution dans 40 départements", affirme le Mouvement du Nid, qui ne bénéficie pas de données nationales en "l'absence de chiffres du gouvernement", dont un rapport de suivi de la loi est attendu depuis le printemps 2018. Ce dispositif offre à ses bénéficiaires un logement locatif social ou une place en foyer, un accompagnement médical sur le plan physique ou psychologique ainsi que des actions d'insertion sociale et professionnelle. Il s'agit du volet social de la loi du 13 avril 2016, adoptée après deux ans et demi de vifs débats et dont la mesure phare était la pénalisation des clients des prostituées - avec une amende de 1.500 euros pouvant aller jusqu'à 3.750 euros en récidive. Selon les chiffres les plus récents, issus d'un rapport parlementaire de juin 2018, 29 parcours avaient été validés à la fin de l'année 2017, et 64 au 31 mai 2018. Loin des 1.000 parcours budgétés en 2017, puis 600 en 2018. Les trois associations demandent plus de moyens, notamment "un comité de suivi de la loi qui veille à son harmonisation sur l'ensemble du territoire" ou une "augmentation du nombre de personnes employées dans la lutte contre le proxénétisme". Néanmoins, le Mouvement du Nid se félicite que les 130 personnes prises en charge, "ont pu vraiment bénéficier d'un changement de vie". Ces parcours sont "le signe que la société considère que ces personnes ont le droit d'avoir une vie autre que la prostitution", ajoute l'association, arguant que la loi de 2016 a permis que "les personnes prostituées ne soient plus vues comme les coupables". Par ailleurs, soulignent les associations, sur les 130 personnes en parcours de sortie, 81% ont obtenu une autorisation provisoire de séjour - selon les chiffres du gouvernement, sur les 30.000 personnes prostituées en France, plus de 90% sont étrangères. Soutenue par les associations abolitionnistes, la loi est à l'inverse très critiquée par les organisations non-abolitionnistes comme Médecins du Monde ou le Syndicat du travail sexuel (Strass). La pénalisation des clients a, selon elles, fait baisser les revenus des prostituées et les a obligées à accepter des rapports non protégés ou à exercer dans des endroits plus isolés où elles sont davantage exposées aux agressions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 08:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte et privatisations: vers l'adoption définitive d'un projet de loi controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411020046.k71eouri.html</link>
   <description><![CDATA[Faciliter la vie des entreprises, mieux associer les salariés: le Parlement doit adopter définitivement jeudi le volumineux projet de loi Pacte au prix d'un bras de fer sur la privatisation d'Aéroports de Paris, contre laquelle un référendum d'initiative partagée (RIP) est enclenché. L'Assemblée nationale, qui a le dernier mot sur le Sénat, devrait valider ce texte emblématique du ministre de l'Economie Bruno Le Maire sur "la croissance et la transformation des entreprises" dans la matinée. Mesure phare, le projet de privatisation du groupe ADP, un des leaders mondiaux dans lequel l'Etat détient 50,63% des parts, a connu mardi un rebondissement de dernière minute. Près de 250 parlementaires, de LFI à LR, et avec le soutien du RN, ont sorti pour la première fois la carte d'un RIP, afin de tenter d'empêcher le gouvernement de "vendre la poule aux oeufs d'or". Mais plusieurs obstacles devront être levés pour que le RIP, procédure complexe introduite dans la Constitution en 2008, et qui nécessite le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes) ait une chance d'aboutir à une consultation des Français. Le rapporteur général à l'Assemblée Roland Lescure (LREM) critique: "Le match est presque terminé. Ils savent qu'ils l'ont perdu et ils essaient de le rejouer". Des recours au Conseil constitutionnel sont aussi en préparation. - "coup politique" - Pour le gouvernement, il s'agit avant tout d'un "coup politique" contre un texte qu'il défend comme "une étape majeure dans la transformation économique du pays". "Il va nous permettre de lever les blocages et donner les moyens aux PME de grandir", avait proclamé Bruno Le Maire à l'ouverture des débats en septembre, comme pour vanter une "loi Macron II" après celle sur la croissance de 2015. Droite et gauche, à l'Assemblée comme au Sénat, y voient surtout un texte "fourre-tout" et "obèse" avec plus de 220 articles sur des sujets très divers. Avec deux navettes parlementaires, les débats ont été denses, parfois jusqu'au petit matin, comme en nouvelle lecture à l'Assemblée en mars. Jean-Luc Mélenchon (LFI) avait dit sa "honte" de voir ainsi votées "des mesures si défavorables à la grande masse de ceux qui produisent la richesse de ce pays". Le Sénat à majorité de droite a rejeté le projet de loi à deux reprises, et fait monter la pression sur la privatisation d'ADP, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. "Ce sont deux visions incompatibles du rôle de l'entreprise dans la société qui se sont confrontées", jugent les députés "marcheurs". - "mal à l'aise" - Outre ADP, le gouvernement entend privatiser la Française des jeux (FDJ), un choix également dénoncé comme "stupide", "dogmatique et déraisonnable économiquement" par les oppositions qui ont mis en avant le volet santé publique lié à l'addiction aux jeux. Ces cessions, dont les conditions - totale ou partielle - ne sont pas encore connues, doivent alimenter un fonds pour l'innovation. Elles sont présentées par M. Le Maire comme symboliques d'une "nouvelle doctrine" du rôle de l'État. Celui-ci a selon lui "le mauvais rôle lorsqu'il exerce des activités commerciales en lieu et place d'un entrepreneur privé" et "le bon rôle lorsqu'il fait respecter l'ordre économique, gère des services publics". Parmi les autres mesures, le projet de loi entend simplifier la vie des entreprises, notamment en assouplissant les seuils qui déclenchent des obligations fiscales et sociales. Les salariés ne sont pas oubliés avec un élargissement des bénéficiaires potentiels des plans d'épargne salariaux ou la promotion de l'épargne retraite. Ont été ajoutés la publication des écarts de salaires dans les grandes entreprises, et un prochain encadrement des retraites chapeaux, mesure de dernière minute. Une autre disposition plus controversée concerne le recul de trois ans (à 2025) de l'interdiction de certains pesticides fabriqués sur le sol français et vendus en dehors de l'UE - un vote regretté par la secrétaire d'État à la Transition écologique Brune Poirson et la cheffe de file de la majorité aux Européennes Nathalie Loiseau, "mal à l'aise". pr/reb/cs/ao AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>5G: l'Assemblée vote un texte LREM pour prévenir les tentatives d'espionnage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410195915.yscqbtg2.html</link>
   <description><![CDATA[Prévenir tentative d'espionnage et sabotage de la prochaine génération mobile 5G: l'Assemblée a adopté mercredi une proposition de loi à cet effet, alors que le leader chinois Huawei est accusé par Washington d'être un cheval de Troie de Pékin. Le texte, porté par les députés LREM, a été approuvé en première lecture par 69 voix et une abstention. Il doit maintenant faire l'objet d'un examen au Sénat, à majorité de droite. La 5G, ou cinquième génération de normes pour réseau mobile, est la nouvelle version de l'ensemble des technologies mobiles, qui doit permettre de franchir un nouveau cap dans le niveau de connectivité, en particulier pour les objets. Samsung Electronics est le premier à avoir commercialisé, en Corée du Sud début avril, un smartphone fonctionnant avec cette technologie. Huawei est aussi devenu un leader incontestable en la matière, mais ses équipements sont soupçonnés de permettre à Pékin d'espionner les communications des pays qui les utiliseraient. Les lois chinoises obligent les groupes dont le siège social est en Chine à apporter une aide technique aux services de renseignement. Les Etats-Unis ont exclu Huawei du déploiement de la 5G sur leur sol et interdit aux administrations l'achat de ses produits et services. Ils tentent, depuis, de convaincre leurs alliés occidentaux d'en faire autant. "La sécurité des réseaux de communication est décisive pour la protection de nos données et pour notre souveraineté technologique", a affirmé la secrétaire d'état à l'Economie Agnès Pannier-Runacher, qualifiant la 5G de "sujet stratégique pour notre économie". Le texte, qui ne vise pas un équipementier particulier, prévoit que, préalablement à toute activité d'exploitation de certains équipements radioélectriques, les opérateurs devront adresser une demande d'autorisation au Premier ministre, qui se prononcera dans les deux mois. Il devra déterminer s'il "existe un risque sérieux d'atteinte aux intérêts de la défense et de la sécurité nationale". En cas d'infraction par une personne morale, celle-ci encourra une amende de 750.000 euros et une interdiction à titre définitif ou pour une durée de cinq ans d'exercer l'activité. Les manquements des opérateurs pourront également être sanctionnés par l'Arcep, le gendarme des télécoms. Laure de la Raudière (UDI-Agir) a salué un texte "plutôt bien fait" mais jugé "regrettable" que le gouvernement ne présente pas de projet de loi "sur un sujet aussi sensible", arguant qu'une proposition de loi ne nécessite pas d'étude d'impact préalable. Jérôme Nury (LR) a déploré d'avoir "beaucoup trop tardé à introduire une notion de sécurité" dans cette technologie. Jean-Paul Lecoq (PCF) a mis l'accent sur les dangers sanitaires éventuels de la 5G, s'inquiétant d'ondes "dont nous n'avons aucune preuve de leur innocuité." ll/cam SAMSUNG ELECTRONICS]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 19:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire attaque Les Républicains sur le RIP, déclenche une bronca</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410181301.24ge84bc.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie, Bruno Le Maire, a déclenché une bronca mercredi à l'Assemblée nationale puis au Sénat, en critiquant vivement la participation des Républicains au lancement d'un référendum d'initiative partagée (RIP) contre la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP). "Je voudrais relever les contradictions de cet équipage de circonstance qui s'oppose à la privatisation d'ADP", a déclaré au Palais Bourbon M. Le Maire, qui s'est exprimé sous les huées des députés quasiment tout le long de son intervention. "Mesdames et Messieurs Les Républicains, cela a dû vous faire bizarre de vous retrouver sur la même estrade que les communistes et les socialistes, pour vous opposer à la privatisation d'ADP", a-t-il lancé aux élus. Alors que 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008, les parlementaires ont déposé mardi une proposition de loi référendaire avec 248 signataires, issus de 11 groupes dans les deux chambres. Cette proposition doit d'abord être validée par le Conseil constitutionnel puis signée par 10% du corps électoral (soit 4,5 millions de citoyens), pour déclencher le référendum. "Mesdames et messieurs les Républicains ça a dû vous faire bizarre d'avoir comme porte-parole de votre opposition à la privatisation d'ADP, le porte-parole du groupe du Parti socialiste à l'Assemblée nationale, vous avez dû vous demander: +mais est-ce que je me suis pas trompé de salle, est-ce que je me suis pas trompé de camp?+", a ironisé le ministre. M. Le Maire a encore relevé les "contradictions de ceux qui ont soutenu les privatisations, soutenu les candidats aux primaires qui voulaient des privatisations et qui s'y opposent, maintenant". "Vous ne savez plus où vous habitez, vous ne savez plus où est le nord où est le sud, où est l'est, ou est l'ouest", a-t-il poursuivi. "J'ai absolument honte de cette bronca que vous avez installée au moment d'écouter la réponse du ministre. Vous vous êtes mal tenus", s'est indigné pour sa part le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. Interpellé sur la même question au Sénat par un élu communiste, à l'occasion du débat sur le grand débat, M. Le Maire a là aussi déclenché de vives protestations, lorsqu'il a évoqué "un attelage étrange qui est peut-être la première étape d'un programme commun entre Les Républicains et le Parti socialiste". "Vous affaiblissez la démocratie représentative, en contestant des dizaines d'heures de travail de vos représentants, des sénateurs et des députés sur la privatisation d'ADP", a-t-il lancé, assurant attendre "sereinement la décision du Conseil constitutionnel". sw-vm/reb/pab/cam AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RIP contre la privatisation d'ADP: Woerth (LR) dénonce une "confusion politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410180246.i4vyjlrk.html</link>
   <description><![CDATA[Éric Woerth, président LR de la commission des finances à l'Assemblée, a affirmé mercredi à BFMTV que la signature par des élus de droite et de gauche d'une demande de "référendum d'initiative partagée" contre la privatisation d'Aéroports de Paris créait de la "confusion politique". "Je n'ai pas signé cette proposition de référendum. Ça crée beaucoup de confusion dans une France qui a besoin d'un peu de boussole", a affirmé M. Woerth, tout en exprimant, "sur le fond du dossier", de "grandes réserves". "On a voté contre la privatisation pour des raisons de fond", "il y a de bonnes et de mauvaises privatisations: on ne veut pas réitérer" ce qui s'est passé avec les autoroutes, a-t-il ajouté. Mais le fait que plusieurs parlementaires LR aient rejoint leurs collègues de gauche pour demander un RIP, "ça crée de la confusion politique". "Donc, ce n'est pas bon en ce moment et puis, surtout, dans l'ADN des Républicains et de la droite, il y a les privatisations. Ça ne veut pas dire n'importe comment, n'importe ou pour faire n'importe quoi", a-t-il ajouté. Des députés et sénateurs LR ont apporté leurs voix en faveur de ce RIP, dont l'ex-président de la commission des Finances de l'Assemblée Gilles Carrez, aux côtés notamment de parlementaires communistes et socialistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'objectif de réduction de la dette "définitivement enterré", regrette Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410155222.kf2qsc9o.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, président LR de la commission des finances à l'Assemblée nationale, a regretté mercredi la "dégradation" de la trajectoire budgétaire prévue par le gouvernement, estimant que l'objectif de réduction de la dette publique était désormais "définitivement enterré". Dans son programme de stabilité budgétaire, présenté mercredi en Conseil des ministres, le gouvernement a revu à la baisse ses objectifs de réduction du déficit et de la dette publique pour la période 2019-2022 en raison notamment du ralentissement de la croissance. Selon Bercy, le déficit devrait certes être plus faible que prévu cette année, à 3,1% du PIB contre 3,2% initialement prévu. Mais la baisse devrait ensuite être plus lente qu'escompté, l'objectif final étant un déficit à 1,2% en 2022, au lieu de 0,3%. La dette publique, de son côté, devrait passer de 98,4% l'an dernier à 96,8% en 2022. Soit une baisse de 1,6 point de PIB, alors que l'exécutif promettait voilà quelques mois encore une réduction équivalente à cinq points de PIB. "La dégradation est assez forte entre la trajectoire présentée l'année dernière" et celle prévue dans "le programme de stabilité 2019", a regretté Eric Woerth lors d'un entretien avec des journalistes. "Je reconnais l'effort de sincérité" du gouvernement, mais "la vérité c'est que la baisse des impôts mise en avant par le gouvernement (...) se fait au prix du creusement des déficits" et "de l'abandon de l'objectif de désendettement du pays", a-t-il ajouté. Lors d'une audition devant la Commission des finances de l'Assemblée nationale, le ministre des Finances Bruno Le Maire a reconnu que la dette ne pourrait pas baisser aussi rapidement que prévu d'ici à 2022. "Aujourd'hui, nous prévoyons de faire moins de cinq points de réduction de la dette, nous le disons avec sincérité", a souligné M. Le Maire, en attribuant cette révision à l'abandon de la hausse de la taxe carbone et à la croissance moins dynamique qu'attendu. "Mais je garde cet objectif. Cela veut dire que si des marges de manoeuvre supplémentaires se dégagent, en raison d'une croissance plus forte que prévu, ces marges de manoeuvre devront aller en priorité au désendettement de l'Etat", a-t-il insisté. Selon le programme de stabilité, document destiné à éclairer Bruxelles sur la stratégie budgétaire de la France, la croissance devrait atteindre 1,4% en France cette année, contre 1,7% initialement prévus. Dans la zone euro, la croissance est attendue à 1,1% en 2019. "C'est vrai que la France souffre moins" que ses partenaires européens mais "c'est pour de mauvaises raisons", et notamment "la faiblesse de son commerce extérieur", qui la rend moins dépendante de la conjoncture internationale, a souligné Eric Woerth.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ADP: où est le Bayrou "héraut du combat contre les privatisations" ? (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410144527.1hh8mf25.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Olivier Faure, s'est étonné mercredi de "l'absence" de François Bayrou dans le débat sur la privatisation d'ADP, qualifiant le président du MoDem d'ancien "héraut du combat contre les privatisations" des autoroutes qui aujourd'hui "se cache". "François Bayrou, rappelez-vous, était sur toutes les barricades. En fait, on se demandait même à l'époque s'il n'avait pas avalé un ou deux lions. Il était d'une violence à l'égard du gouvernement Villepin qui aurait pu faire rougir un socialiste. Aujourd'hui, il est totalement absent", a déclaré le député de Seine-et-Marne devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). M. Faure évoquait la privatisation des autoroutes en 2006 contre laquelle M. Bayrou, allié de l'actuelle majorité présidentielle, s'était opposé. "C'est quand même incroyable que sur les mêmes causes qui produisent les mêmes effets, celui qui hier était un héraut du combat contre les privatisations, aujourd'hui se cache dans cette majorité hétéroclite où on a des gens qui défendent exactement l'inverse de ce qu'étaient leurs convictions d'hier", a poursuivi le patron du PS. Olivier Faure fait partie des 248 parlementaires - selon un nouveau décompte -, issus de 11 groupes des deux chambres, de LR à LFI en passant par les communistes, à avoir déposé une proposition de loi référendaire pour demander le recours à un "référendum d'initiative partagée" (RIP) sur la privatisation d'ADP. Au moins 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008. En débat depuis plus de six mois au Parlement, le projet de loi Pacte prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%). Depuis la première lecture en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat à majorité de droite, la principale pomme de discorde, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. Le texte controversé doit être adopté définitivement par le Parlement jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: la réforme de la distribution présentée en Conseil des ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410140719.vhmv95y3.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la distribution de la presse a été présentée mercredi en Conseil des ministres par le ministre de la Culture, ouvrant la voie à de nouveaux acteurs dans la distribution à partir de 2023. Le projet de loi réaffirme "la liberté de diffusion et la neutralité de la distribution" de la presse, a souligné la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye à l'issue du Conseil. Sur fond de grave crise du distributeur Presstalis, en pleine restructuration après un énième plan de sauvetage, ce projet de loi prévoit notamment d'ouvrir à de nouveaux acteurs à partir du 1er janvier 2023 ce secteur que se partagent aujourd'hui Presstalis et les Messageries lyonnaises de presse (MLP). Côté régulation, c'est l'Arcep (télécoms) qui supervisera le secteur (y compris numérique) à la place des deux instances actuelles (CSMP et ARDP), tranchera en cas d'échec des négociations inter-professionnelles et donnera l'agrément aux nouveaux acteurs. Le projet de loi devrait passer au Sénat le 22 ou le 23 mai pour une application début 2020. Opposée à cette réforme de la loi Bichet, la CGT du Livre avait lancé une grève mardi soir qui a perturbé la distribution des journaux mercredi matin. Le syndicat accuse l'Arcep d'être "un outil qui met la distribution de la presse entre les mains du pouvoir en place". Environ deux cents personnes ont protesté mercredi matin près du ministère de la Culture, a constaté un journaliste de l'AFP. Le projet de loi prévoit également de donner plus de marges de manoeuvre aux marchands de journaux pour éviter les invendus, avec l'obligation de proposer les titres de presse d'information politique et générale (environ 45) mais une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour les autres titres. Les kiosques numériques seront soumis aux mêmes obligations, à savoir diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale qui le souhaitent. La ministre des Outremer a souligné la nécessité d'un "travail spécifique pour garantir également à la presse ultramarine cette pluralité de diffusion", a souligné Sibeth Ndiaye.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: le gouvernement espère l'adoption "à une large majorité" (Ndiaye)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410132945.qo0zohc7.html</link>
   <description><![CDATA[La porte-parole Sibeth Ndiaye a assuré mercredi que le gouvernement espère toujours l'adoption "à une large majorité" de la privatisation d'ADP, en dépit de la fronde d'une opposition qu'elle considère "constituée des attelages les plus baroques". "Nous espérons fortement que la loi Pacte, dans laquelle intervient la privatisation d'ADP, sera adoptée à une large majorité jeudi", a déclaré la secrétaire d'Etat lors du compte rendu du conseil des ministres. "Nous sommes évidemment respectueux des procédures parlementaires et des outils démocratiques, il est normal qu'ils soient utilisés par l'opposition quand bien même elle est constituée des attelages les plus baroques", a-t-elle ensuite ironisé. Initiative inédite et alliage rare de parlementaires, contre la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP): l'opposition a enclenché mardi un "référendum d'initiative partagée" (RIP) pour tenter d'empêcher le gouvernement de vendre "la poule aux oeufs d'or" avec sa loi Pacte. Alors que 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008, les parlementaires ont déposé une proposition de loi référendaire avec 248 signataires, issus de 11 groupes dans les deux chambres. Plusieurs obstacles devront être levés pour que soit adoptée cette procédure complexe qui doit être d'abord validée par le Conseil constitutionnel avant d'obtenir le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes). En débat depuis plus de six mois au Parlement, le projet de loi Pacte prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%). Depuis la première lecture en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme la meilleure façon de garantir le développement de ce "fleuron". el/ib/spe AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
