<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Immigration: Castaner regrette les "hyper-réactions" et veut "poser le débat au calme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190920180132.i1qr48g4.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a regretté vendredi matin les "hyper-réactions" sur le débat migratoire et demandé de poser la discussion "calmement", à dix jours du débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale. "Ce débat, il faut le poser au calme maintenant, car il peut être posé à n'importe quel moment dans une situation de crise, que ce soit une crise migratoire comme en 2015 ou une crise politique, au moment d'un attentat où on subirait la question migratoire dans un contexte de grande tension", a-t-il souligné à Saclay (Essonne), où il était l'invité des journées parlementaires du MoDem. "L'enjeu de la discussion (au Parlement), ce n'est pas d'arrêter une liste de mesures ou de proposer une nouvelle loi, c'est de poser les choses, les chiffres, constater qu'il y a des détournements de procédures, faire en sorte qu'il n'y en ait plus. Le visa pour soins existe en France, donc ce n'est pas normal que quelqu'un passe par une demande d'asile pour avoir accès à des soins", a-t-il insisté. "124.000 personnes ont demandé le statut de réfugié en France sur 180.000 à l'échelle de l'Europe, vous êtes d'accord pour dire que ce n'est pas logique. (...) Ca veut dire que quelqu'un qui demande le droit d'asile veut venir en France", a-t-il avancé. Interrogé par l'AFP, le Ministère de l'Intérieur a reconnu en fin de journée une "confusion" sur les chiffres évoqués, 180.000 correspondant en réalité "au nombre d'entrées irrégulières dans l'Union en 2018". D'après les statistiques annuelles d'Eurostat, 580.800 personnes ont demandé l'asile en UE en 2018, plaçant la France en deuxième position en matière d'accueil (19%) derrière l'Allemagne (27,9%). "L'année dernière en moyenne, il fallait 441 jours pour dire à un Géorgien qui peut arriver à Beauvais dans un avion low-cost à 50 balles qu'il ne peut pas rester. Evidemment, après 441 jours, quand un enfant est à l'école, c'est difficile de dire à quelqu'un de rentrer à Tbilissi. C'est un échec et c'est la réalité du dysfonctionnement de notre système", a encore estimé Christophe Castaner devant les élus MoDem. "Il faut instruire rapidement les dossiers de demandes d'asile dans de bonnes conditions, qu'on ne soit pas dans une machine à procédures administratives. Avons-nous la maturité pour poser à plat la question de l'immigration pour éviter à un seul parti (le RN) de mal en parler ? J'ai suffisamment passé d'années au PS pour savoir cette incapacité que nous avons à affronter le sujet", a-t-il jugé. Ses propos ont été bien accueillis par les députés MoDem, dont Marielle de Sarnez ou le président du groupe Patrick Mignola, qui estime que le discours d'Emmanuel Macron de lundi soir devant les parlementaires LREM-MoDem était "équilibré" et que ceux qui l'ont critiqué au sein de la majorité étaient pour la plupart "absents" lors de l'allocution.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: 2.600 amendements au menu de l'Assemblée, loin des records</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190920163519.valxo5zh.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 2.600 amendements au vaste projet de loi bioéthique sont au menu de l'Assemblée à compter de mardi, un chiffre loin des records enregistrés sous cette législature, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. A la clôture du délai de dépôt des amendements sur ce projet de loi sensible et très attendu, 2.592 amendements avaient été déposés. Certains pourraient être jugés irrecevables, et gouvernement et rapporteurs n'ont pas de délai pour en ajouter. L'article phare du texte ouvrant la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires a fait l'objet à lui seul de plus de 630 amendements. Alors que traditionnellement, le nombre d'amendements connaît une nette inflation entre l'examen en commission et celui dans l'hémicycle, la hausse est cette fois limitée. Comme en commission spéciale, où plus de 2.000 amendements avaient été enregistrés, les élus Les Républicains, très majoritairement opposés au texte, en ont déposé plus de la moitié (plus de 1.400). Et le chiffre est loin des records enregistrés sous cette législature: le projet de loi d'orientation des mobilités (LOM) avait notamment généré le dépôt de près de 3.500 amendements en première lecture, celui sur le logement environ 3.400. Outre l'article clé sur la PMA, les dispositions qui ont engendré le plus grand nombre d'amendements sont celles qui ont trait à la recherche sur les cellules souches embryonnaires (quelque 300), mais aussi la réforme de l'accès aux origines (environ 250), le sujet de la filiation (220) et l'autoconservation des ovocytes (environ 170). Derrière les élus LR, les députés LREM totalisent un peu plus de 400 amendements. Viennent ensuite les élus MoDem (105), les UDI et indépendants (85) puis Libertés et Territoires (69). Comme en commission, les trois groupes de gauche sont en retrait (49 pour le PS, 43 pour LFI et 19 pour les élus communistes). Les non-inscrits en ont déposé plus de 350. Le projet de loi porté par les ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) est au menu de l'Assemblée jusqu'au 9 octobre. Il fait l'objet d'un "temps législatif programmé" de 50 heures. Avec cette procédure, la durée globale et maximale fixée pour l'ensemble du texte est ventilée entre les différents groupes politiques. Elle n'englobe pas notamment le temps de parole des ministres et rapporteurs.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi bioéthique: la PMA, mais pas seulement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190920020142.16ul63ti.html</link>
   <description><![CDATA[L'ouverture de la PMA aux lesbiennes et aux femmes célibataires a attiré tous les regards, mais le projet de loi bioéthique, au menu de l'Assemblée mardi, comprend nombre d'autres mesures plus strictement médicales, sur le don d'organes, la génétique ou les cellules souches. - Elargissement de la PMA La PMA (procréation médicalement assistée) va être autorisée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires ("femmes non-mariées" selon le terme officiel), et non plus réservée aux seuls couples hétérosexuels. "Le critère médical d'infertilité est supprimé", souligne le projet de loi. Elle sera remboursée par la Sécu. Objet de vifs débats, l'article phare du projet de loi a été peu modifié lors de son examen en commission spéciale la semaine dernière. Les députés ont précisé que l'accès à la PMA "ne peut faire l'objet d'aucune différence de traitement notamment au regard du statut matrimonial ou de l'orientation sexuelle". Des amendements visant à autoriser la PMA post-mortem - l'utilisation des gamètes ou embryons in vitro issus du conjoint décédé - ont en revanche été rejetés de justesse. - Réforme de la filiation Les députés ont approuvé en commission la nouvelle proposition du gouvernement sur la filiation des enfants de lesbiennes nés par PMA, afin d'éviter les discriminations. Ces couples feront une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. Ainsi, la femme qui n'a pas porté le bébé sera reconnue comme l'un des deux parents, à égalité avec sa compagne (la mère biologique). Dans l'acte de naissance, il n'y aura aucune mention de la PMA, comme pour les couples hétérosexuels recourant à cette technique. Symboliquement, la filiation de ces enfants fera partie du même chapitre du code civil que celle des enfants d'hétérosexuels nés par PMA, contrairement au projet initial. - Don de sperme et accès aux origines De nombreux adultes nés d'une PMA avec donneur veulent savoir qui est l'homme auteur du don. C'est aujourd'hui impossible puisque l'anonymat est l'un des piliers du don de sperme en France, même s'il est fragilisé par le développement des tests ADN sur internet (illégaux dans l'Hexagone mais facilement accessibles). Le texte prévoit que les enfants nés d'un don après l'entrée en vigueur de la loi puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et à son identité (sans doute les nom, prénom et date de naissance). Conséquence: désormais, pour donner son sperme, un homme devra obligatoirement accepter que son identité puisse un jour être révélée à l'enfant né de ce don, si ce dernier le souhaite. Si cet homme ne l'accepte pas, il ne pourra pas donner. Pour autant, le don lui-même restera anonyme: on ne pourra toujours pas choisir son donneur et un donneur ne pourra pas choisir à qui il donne. Pour les dons antérieurs, les députés ont précisé que la nouvelle commission qui traitera les demandes de personnes nées d'un don sera chargée de "recueillir et d'enregistrer" l'accord des donneurs qui n'étaient pas soumis au moment de leur don à la nouvelle législation "pour autoriser l'accès à leurs données non identifiantes et à leur identité". - Autoconservation des ovocytes Conserver ses ovocytes pour mener à bien une grossesse à l'avenir est un uniquement autorisé pour raisons médicales. Hormis ces situations, il n'est pas permis de les congeler pour les utiliser plus tard, lorsque la fertilité baisse (après 35 ans). Le texte propose dans son article 2 de lever cette interdiction, avec toutefois des limites d'âge. "L'évolution de la société, la durée des études, l'inscription dans la vie active, la vie amoureuse, font que les femmes ont tendance à avoir des enfants de plus en plus tardivement et donc s'exposent à un risque d'infertilité", a dit la ministre de la Santé Agnès Buzyn pour justifier cette mesure. En commission, contre l'avis du gouvernement, les députés ont permis aux établissements de santé privés, "lorsqu'ils y ont été autorisés", de conserver des gamètes en vue d'une PMA. Ils ont également précisé que les frais de conservation des gamètes ne pourront être pris en charge par l'employeur. - Cellules souches et embryons Interdites sauf dérogation jusqu'en 2013, les recherches sur l'embryon et les cellules souches issues d'un embryon humain sont aujourd'hui strictement encadrées. Le texte fait évoluer ce cadre. But affiché: "supprimer les contraintes infondées qui pèsent sur la recherche recourant à certaines cellules". En clair, le texte part du principe que la recherche sur les cellules souches embryonnaires pose des questions éthiques moins lourdes que celle sur l'embryon lui-même. Le projet de loi sépare donc les régimes juridiques qui régissent ces deux types de recherche, afin de faciliter celle sur les cellules souches embryonnaires humaines, mais pas celle sur l'embryon. Capables de remplacer tous les tissus de l'organisme, les cellules souches embryonnaires peuvent être multipliées à l'infini. - Tests génétiques Actuellement, quand un médecin généticien procède au test génétique d'un patient, il ne peut le faire que dans un but défini à l'avance (par exemple, identifier une maladie): s'il découvre autre chose, il ne peut en informer le patient. Désormais il le pourra. En revanche, le libre recours aux tests génétiques reste interdit. De même, les tests pré-conception (réalisés par un couple qui veut un enfant pour savoir si celui-ci risque d'être porteur d'une maladie génétique) restent proscrits. Motif: éviter un "risque de glissement vers l'eugénisme", selon Mme Buzyn. - Don de rein croisé Les greffes de rein sont possibles à partir d'un donneur vivant, qui ne peut donner qu'à un proche. Depuis 2011, on peut avoir recours à un don croisé: si une paire donneur-receveur n'est pas compatible, on en recherche une autre afin de faire un don croisé (le donneur A donne au receveur B et le donneur B au receveur A). Le nombre maximal de paires de donneurs et de receveurs consécutifs (deux actuellement) sera fixé par décret, ont décidé les députés en commission, alors que le texte initial en prévoyait jusqu'à quatre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: appel au "rassemblement" des parlementaires LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919185033.8l8x0peb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Richard Ferrand et les patrons des sénateurs et députés LREM, François Patriat et Gilles Le Gendre, ont exhorté jeudi leurs troupes au "rassemblement", réfutant tout "malaise" après le discours d'Emmanuel Macron sur l'immigration. "Nous avons tous insisté sur la nécessité de nous rassembler", a expliqué Gilles Le Gendre devant la presse, à l'occasion de la journée parlementaire de LREM à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis), à laquelle devaient participer le Premier ministre Edouard Philippe et des membres du gouvernement en fin de journée. "Rassembler ne veut pas dire penser tous de la même manière", a souligné le patron des députés marcheurs. Mais, a-t-il ajouté, "nous sommes tous porteurs d'un projet collectif que nous devons placer au-dessus de tout". "Unis, tout est possible, désunis, nous perdrons et notre âme et les élections", a mis en garde cet élu de Paris. Concernant le préparation du débat sur l'immigration prévu le 30 septembre à l'Assemblée et le 2 octobre au Sénat, Gilles le Gendre a expliqué que "le carnet de bal était extrêmement rempli". Évoquant des rencontres à venir avec les ministres concernés et le Premier ministre, il a précisé que "c'est le groupe d'animation politique (GAP) sur l'immigration" récemment créé qui "représentera le groupe dans toute sa diversité". Une quarantaine de parlementaires du GAP ont déjà rendez-vous lundi Place Beauvau pour une première réunion de travail. "J'ai pris ce matin un engagement solennel devant les collègues que toutes les paroles seraient entendues et que toutes les sensibilités auraient le droit de s'exprimer dans le cadre du groupe", a ajouté le président des députés "marcheurs". M. Le Gendre a réfuté l'existence d'un "malaise" de certains parlementaires sur l'immigration, préférant parler de "l'affirmation d'un certain nombre de positions". Interrogé sur les débouchées du débat, le député a assuré que "pour l'instant, l'hypothèse d'une loi n'était absolument pas dans l'atmosphère". "Mais cela ne veut pas dire qu'on n'agira pas, qu'il n'y a pas d'autres moyens", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup de jeune pour LCP, qui veut mettre les politiques à table</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919134224.5pjh8ikz.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelle identité visuelle, habillage sonore signé du DJ Wax Taylor, nouveaux visages dont celui de l'animatrice Maïtena Biraben et présence renforcée sur les réseaux sociaux et YouTube : LCP s'offre un coup de jeune pour se démarquer dans la profusion des contenus audiovisuels. Tout comme l'autre chaîne parlementaire Public Sénat, avec qui elle partage le canal 13 de la TNT, LCP cherche avec ces changements effectifs au 30 septembre, à se "désinstitutionnaliser", a expliqué à la presse jeudi son président Bertrand Delais. "Pour nous, la survie passe par la diffusion d'autres contenus que le travail parlementaire", estime le dirigeant, pointant "l'incroyable inflation des contenus et des droits de diffusion". Ce coup de jeune à l'aube des 20 ans de la chaîne s'est opéré à "budget identique", selon lui. Le dirigeant, arrivé il y a un an et demi, s'est félicité d'une hausse de 11% des audiences de la chaîne l'an dernier, tendance qu'il souhaite poursuivre cette saison avec la reconduction des émissions "Rembob'Ina" de Patrick Cohen ou "Ça vous regarde" de Myriam Encaoua, "vitrine" de la chaîne. Côté nouveautés, la chaîne va mettre les personnalités politiques à table dans une émission présentée par Brigitte Boucher à la mi-journée, où les invités parleront gastronomie et pratiques alimentaires autour d'un repas. Pour la première prévue début octobre, c'est le maire de Nice Christian Estrosi qui présentera la politique zéro plastique de la Ville dans les cantines scolaires. Benjamin Griveaux lui succèdera, a détaillé Guilaine Chenu, la directrice des programmes. La chaîne va également devoir adapter son émission "Questions au gouvernement", l'Assemblée ayant réformé cet exercice qui ne se tiendra plus qu'une fois par semaine le mardi (mardi et mercredi auparavant) mais durera plus longtemps avec l'apparition d'un "droit de réplique". LCP a également recruté de nouveaux visages : Francis Letellier (ex-présentateur de "Soir 3" sur France 3) pour une émission hebdomadaire le lundi, mais aussi Maïtena Biraben (partie de RMC) qui présentera une série d'entretiens à partir de janvier. La chaîne, qui produit désormais plus de 50% de ses programmes en interne, mise toujours sur le documentaire chaque soir dans "DébatDoc" (un documentaire et un débat), avec dès le 30 septembre un portrait de Jean-Pierre Chevènement par David Pujadas et Emilie Lançon. "On va multiplier les biographies autour des grandes personnalités politiques. C'est avec ce type de programmes qu'on a le plus de chances de se démarquer", a estimé Bertrand Delais. Forte de ses plus de 500.000 followers sur Twitter, LCP veut accélérer sur les autres réseaux sociaux et va ouvrir une chaîne YouTube où seront notamment diffusés ses documentaires. sr/fpo/alu/bw GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat et environnement: 80 députés de tous bords proposent de renforcer l'enseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919105223.v4swcglu.html</link>
   <description><![CDATA[80 députés de tous bords, emmenés par les écologistes Delphine Batho et Matthieu Orphelin ainsi que Cédric Villani (LREM), ont déposé jeudi une proposition de loi pour généraliser l'enseignement des enjeux liés à la préservation de l'environnement et aux changements climatiques. A la veille de nouvelles mobilisations de la jeunesse pour le climat vendredi et samedi, leur texte entend notamment répondre à un appel signé par quelque 80 dirigeants d'établissements supérieurs, et au "manifeste pour un réveil écologique" initié par des étudiants. La proposition de loi vise ainsi à ce que "l'enseignement supérieur prépare tous les étudiants aux enjeux vitaux du XXIème", en généralisant "l'enseignement des enjeux liés à la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et aux changements climatiques". Les parlementaires observent que "les enjeux climat-énergie sont encore peu enseignés, et a fortiori dans la formation post-bac". "Le Code de l'éducation, et les autres textes réglementaires concernant les missions de l'enseignement supérieur, ne mentionnent pas la responsabilité des établissements en la matière", déplorent-ils. La proposition de loi de 20 articles entend notamment y remédier. Parmi les signataires issus des huit groupes politiques représentés à l'Assemblée et des non-inscrits, figurent la présidente de la Commission du développement durable Barbara Pompili (LREM), le patron du PS Olivier Faure, André Chassaigne (PCF), ou encore Erwan Balanant (MoDem), Pierre-Yves Bournazel (UDI et indépendants), François Ruffin (LFI), Sylvia Pinel (Libertés et Territoires) et Nathalie Bassire (apparentée LR).]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Révolution française s'expose à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919092304.7iud55od.html</link>
   <description><![CDATA[Le Serment du Jeu de paume, le manuscrit du procès de Louis XVI ou le vrai visage de Mirabeau reconstitué par des experts: l'Assemblée nationale célèbre par une grande exposition le 230e anniversaire de la Révolution française, à partir de samedi. "Venez parler avec Mirabeau, tonner avec Danton, frémir avec Robespierre, raisonner avec Barras, et découvrir en quoi nous sommes tous, aujourd'hui, les enfants de la Révolution française!", a invité le président de l'Assemblée Richard Ferrand sur Twitter. L'exposition s'ouvre au public à l'occasion des Journées du patrimoine, pour lesquelles le Palais Bourbon est ouvert samedi et dimanche, sur inscription préalable avant jeudi soir (https://www.billetweb.fr/jep-assemblee-nationale-2019). De la réunion des Etats généraux (1789) à l'installation des députés du Conseil des Cinq-Cents au Palais Bourbon (1798), les visiteurs sont appelés à revivre, jusqu'au 15 novembre, de grands moments de cette période fondatrice de la République. A travers un parcours évoquant les rues de Paris sous la Révolution, le public peut découvrir des affiches révolutionnaires rarissimes, dont certaines n'existent plus qu'à un seul exemplaire connu. "Le Despotisme marital est debout comme une pierre d'attente", proclame l'une d'elles attribuée à la pionnière du féminisme, Olympe de Gouges, qui réclamait alors le droit de divorcer, pour que les femmes ne restent plus mariées à des hommes "traîtres à la Patrie". C'est la première fois que cette collection provenant d'un fonds constitué par l'ancien député Portiez de l'Oise (1765-1810) et conservé au Palais Bourbon depuis 1817 sera présentée au public. Seront également exposés des documents historiques originaux, tels que le Serment du Jeu de Paume signé par les députés qui fondèrent l'Assemblée nationale en 1789, le texte de l'hymne national, La Marseillaise, de la main de son auteur Rouget de Lisle (1760-1836), ou encore le compte-rendu du procès de Louis XVI. Le public pourra encore découvrir le vrai visage de l'"orateur du peuple", le Comte de Mirabeau (1749-1791), reconstitué par des experts de l'Institut de recherche criminelle de la gendarmerie à partir de son masque mortuaire dû au sculpteur Antoine Houdon. L'exposition est gratuite et accessible jusque mi-novembre sur inscription sur le site www.assnat.fr/1789. Un catalogue coédité avec Fayard sera disponible en librairie et quatre timbres émis en partenariat avec La Poste seront mis en vente pour la durée de l'exposition. pr/reb/ggy/dlm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 09:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur l'immigration: le RN parlera 5 minutes et tiendra une conférence de presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919085758.guj4kw69.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen tiendra une conférence de presse juste avant le débat sur l'immigration, lors duquel un député du parti d'extrême droite s'exprimera pendant les 5 minutes cédées par le député ex-LREM Matthieu Orphelin. Le RN tiendra une conférence de presse à l'Assemblée nationale en début d'après-midi le 30 septembre avant l'ouverture à 16H00 du débat. Mais le parti n'a pas encore décidé quel orateur prendrait la parole dans l'hémicycle, a-t-on appris jeudi auprès du parti. Marine Le Pen a dit jeudi accepter les cinq minutes de temps de parole cédées au RN par le député ex-LREM Matthieu Orphelin pour le débat sur l'immigration à l'Assemblée sans préciser s'il s'agirait de Ludovic Pajot, comme évoqué par l'élu du Maine-et-Loire. "Évidemment, je vais les accepter", a répondu sur France 2 la députée du Pas-de-Calais, interrogée sur le geste de M. Orphelin. Néanmoins, selon elle, "cela démontre le problème fondamental de notre démocratie, c'est-à-dire que sur un débat sur l'immigration, le premier parti de France, qui alerte les Français sur le sujet de l'immigration depuis 30 ans sous objectivement les injures et le mépris de l'ensemble de la classe politique, n'avait même pas une seconde de temps de parole". Le RN n'a pas de groupe politique à l'Assemblée, où il n'a que six députés. Son temps de parole est donc réduit et relève de celui de l'ensemble des élus non inscrits. Ces derniers s'étaient vu attribuer 5 minutes de temps de parole, et c'était au tour de M. Orphelin d'en bénéficier. "En réalité, le pouvoir va décider quand j'ai le droit de parler et quand je n'ai pas le droit de parler. Je suis désolée mais moi, en matière de fonctionnement démocratique, ça ne me va pas et ça ne va pas non plus à mes millions d'électeurs", a insisté Mme Le Pen. "Il y a un problème avec notre mode de scrutin, l'Assemblée nationale n'est pas représentative", a critiqué Marine Le Pen, dont le parti réclame depuis très longtemps la proportionnelle intégrale. Matthieu Orphelin, adversaire revendiqué du RN, avait estimé mercredi que "Marine Le Pen et le Rassemblement national essayent de lancer une fausse polémique sur le fait qu'ils seraient bâillonnés lors du débat sur l'immigration. Afin de l'éteindre et pour que la voix des plusieurs millions de personnes qui votent pour eux soit entendue, je renonce à mon temps de parole et le laisse au député du RN Ludovic Pajot". Le débat sur l'immigration, sans vote, est organisé le 30 septembre à l'Assemblée nationale et le 2 octobre au Sénat, comme le voulait Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 08:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La PMA pour toutes mardi sur la scène de l'Assemblée, gros temps en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919020625.w9w0ghqs.html</link>
   <description><![CDATA[Attention, terrain miné: le projet de loi bioéthique arrive mardi à l'Assemblée, promettant des débats intenses sur la mesure phare d'extension de la PMA à toutes les femmes, vivement combattue à droite, mais aussi d'autres sujets complexes qui bousculent les lignes partisanes. Six ans après les débats enflammés sur le mariage pour tous, place à la première grande réforme sociétale du quinquennat Macron, avec l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires. Outre cette mesure emblématique, qui avait été plusieurs fois repoussée, le texte de 32 articles prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets sensibles comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Autant de thèmes qui suscitent des questionnements chez les députés de tous bords, en quête d'équilibre entre ce qui est possible techniquement et ce qui est souhaitable éthiquement. Depuis des mois, la majorité plaide pour un débat non "hystérisé" lors du marathon parlementaire qui se poursuivra jusqu'au 9 octobre. "C'est le texte de tous les dangers mais il a été très bien préparé", entre états généraux de la bioéthique et avis du Comité consultatif national d'éthique, a affirmé cette semaine le chef de l'Etat, devant les parlementaires de la majorité. Mais le ton monte hors des murs du Palais Bourbon: une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer aux côtés de La Manif pour Tous. L'épiscopat catholique a d'abord affirmé qu'il était du "devoir" des citoyens de manifester, avant qu'un porte-parole ne tempère ces propos. Les associations LGBT craignent, elles, de revivre le climat de "violence" de 2013. L'examen du texte en commission spéciale, en présence des ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) est resté serein la semaine dernière. Les élus LR hostiles à la PMA pour toutes préviennent que "ce n'est pas parce que les débats sont courtois" qu'il n'y a pas des divergences profondes sur le "type de monde" qui se prépare. Face à une majorité LREM-MoDem défendant cette promesse de campagne, ils pointent un "effet domino" inéluctable vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA), le gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". De là à avoir comme sur le mariage gay un débat tout feu tout flamme dans l'hémicycle? "Personne n'a envie de ça, en tout cas ça viendra pas de chez nous", assure un ténor de droite. - Pas de "match retour" - LR ne veut pas se "ringardiser" et "refaire le match", même si hors hémicycle certains de ses représentants, tel l'eurodéputé François-Xavier Bellamy, ont évoqué une "malédiction". "Peut-être que ça désarçonne un peu la majorité qui pensait qu'on allait jouer les gros bourrins homophobes", lâche Philippe Gosselin (LR). Certains sujets comme l'ouverture de la PMA aux femmes seules ont suscité des doutes y compris au sein de la majorité, Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM) plaidant notamment pour un "projet partagé entre deux personnes". Les interrogations traversent également tous les bancs sur les questions de l'accès aux origines et de la filiation, ou de l'autorisation de la PMA post-mortem, rejetée de justesse en commission. Sur tous ces sujets qui touchent à l'intime, la liberté de vote est de mise dans tous les groupes. Dans le camp des farouches opposants, outre la grande majorité des LR, figurent certains UDI et des élus comme Emmanuelle Ménard (app. RN) ou Agnès Thill, exclue en juin de LREM. Marine Le Pen a aussi fait savoir qu'"en l'état", elle voterait contre le texte. Les députés de gauche - PS, PCF et LFI -, sont dans l'ensemble favorables à l'ouverture de la PMA, promesse de François Hollande. La frange des LR ouverte à une "évolution progressiste des mentalités", comme y invite Maxime Minot, a peiné pour l'heure à se faire entendre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 02:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: le casting du débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919020151.seza2855.html</link>
   <description><![CDATA[Un bataillon de députés LREM en pointe et trois ministres, face à des troupes LR aguerries: chaque camp a fourbi ses arguments en vue des joutes sur le projet de loi ouvrant la PMA aux couples de femmes et femmes seules. Trois ministres spécialistes Le chef du gouvernement Edouard Philippe les présente comme "trois ministres d'exception, une médecin, Agnès Buzyn, une juriste, Nicole Belloubet et une scientifique, Frédérique Vidal". Respectivement à la Santé, la Justice et la Recherche depuis le début du quinquennat, ces femmes issues de la société civile, devenues des politiques éprouvées, vont se relayer au banc du gouvernement. Agnès Buzyn tient le haut de l'affiche du fait de sa compétence sur la majorité des sujets du projet de loi: procréation médicalement assistée, conservation des ovocytes, don d'organes, interruption de grossesse, diagnostic préimplantatoire... Elle ne se prive pas de partager son expérience à l'hôpital, au contact des familles, et donne chair à certaines problématiques du projet de loi. Une équipe pilote plurielle Le groupe des "marcheurs" a constitué une "task force" avec deux chefs de file, Aurore Bergé et Guillaume Chiche, et pas moins de six rapporteurs, dont un MoDem et un socialiste, signe de la recherche d'un consensus le plus large possible. Les rapporteurs - Jean-Louis Touraine, Coralie Dubost, Hervé Saulignac, Philippe Berta, Jean-François Eliaou, Laëtitia Romero Dias - font l'interface avec le gouvernement. M. Touraine (LREM), ex-socialiste engagé de longue date sur les sujets sociétaux, a proposé d'ouvrir davantage l'accès aux origines ou encore d'autoriser que dans un couple de femmes, l'une puisse recevoir les ovocytes de l'autre. Il n'a pas été suivi par le gouvernement... ni ses collègues. La "marcheuse" Coralie Dubost a elle oeuvré pour faire évoluer le dispositif prévu de filiation des enfants de couples de lesbiennes, avec succès. Le duo Bergé-Chiche, d'accord sur l'essentiel, n'a pas toujours parlé d'une même voix, par exemple sur l'idée - écartée - d'une légalisation de la PMA post-mortem. L'une est une transfuge juppéiste, l'autre issu du PS. Ceux qui veulent aller plus loin Au nom de "l'égalité" et des "mêmes droits" pour toutes les femmes, la quasi-totalité des députés LREM sont favorables à l'ouverture de la PMA, promesse du candidat Emmanuel Macron. C'est même l'un des chevaux de bataille de Laurence Vanceunebrock-Mialon, qui a eu deux filles avec son ex-compagne grâce à des PMA en Belgique. Avec notamment Raphaël Gérard, un autre "marcheur" ouvertement gay, elle porte des propositions pour que les enfants issus d'un don puissent avoir des informations sur d'autres enfants issus du même donneur ("sibblings"), ou en faveur de la PMA pour les transexuels. Dans cette bataille pour aller plus loin, ces élus peuvent compter sur l'appui de certains socialistes, insoumis ou l'ex-LREM Matthieu Orphelin. Certains dont Aurélien Taché ne cachent pas être favorables à une "gestation pour autrui (GPA) éthique", à titre gratuit et sans "dérive" vers une "marchandisation des corps". Ce sujet est absent du projet de loi et ses partisans LREM ne devraient pas le proposer dans l'hémicycle, pour ne pas enflammer les débats. Versus les conservateurs qui s'assument Lors de la bataille sur le mariage pour tous en 2013, ils avaient ferraillé à coup de milliers d'amendements: les membres de l'Entente parlementaire pour la famille, à droite, n'entendent pas rendre les armes contre l'ouverture de la PMA, malgré leurs effectifs nettement diminués par rapport à la dernière législature. Les piliers LR Xavier Breton, Patrick Hetzel, Philippe Gosselin, Annie Genevard et le jeune Thibault Bazin mettent en garde contre une société guidée par le "désir individuel", sans considération pour "l'intérêt supérieur de l'enfant", et ouvrant la voie à la gestation pour autrui (GPA) qu'ils réprouvent. A leurs côtés, d'autres opposants déterminés comme Agnès Thill, exclue de LREM pour ses "propos polémiques" et "pernicieux" sur la PMA, Emmanuelle Ménard (app. RN) et aussi Pascal Brindeau (UDI et indépendants). La plupart des groupes politiques ne sont pas unanimes. Une poignée de LR dont Maxime Minot ont déjà annoncé leur vote pour.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi mobilités adopté en nouvelle lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190917162949.6x41i7g9.html</link>
   <description><![CDATA[Assouplissement des 80 km/h, cadre pour les trottinettes, chartes pour les travailleurs des plateformes ou encore rétribution pour aller travailler à vélo: l'Assemblée a adopté mardi en nouvelle lecture le projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), sans grands changements. Voté par 364 voix contre 130 et 52 abstentions, le texte a reçu - comme en première lecture - les soutiens de la majorité LREM-MoDem, et d'une grande majorité des UDI et indépendants. Désormais défendu par le nouveau secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebarri, le projet de loi va retourner au Sénat à une date indéterminée, puis l'Assemblée aura le dernier mot. Députés et sénateurs n'étaient pas parvenus en juillet à s'accorder sur une version commune, les discussions achoppant sur le volet financement d'une compétence attribuée aux intercommunalités, qui doivent devenir des "autorités organisatrices de la mobilité". Lors de cette nouvelle lecture, seuls une quarantaine de légers amendements ont été adoptés au cours de trois jours de débat. Les élus LR sont revenus à la charge en vain pour permettre aux préfets de rétablir la vitesse autorisée à 90 km/h sur les routes nationales, comme les maires et les présidents de département le pourront sur les routes dont ils ont la responsabilité, déplorant "un assouplissement en trompe-l'oeil" des 80 km/h. A l'issue des débats, Jean-Marie Sermier (LR) a globalement déploré "un rendez-vous manqué", estimant que les discussions n'avaient "finalement rien changé". Les LR, qui s'étaient majoritairement abstenus en juin, ont cette fois très majoritairement voté contre. Egalement contre, les Insoumis ont dénoncé un texte "vert pâle", "loin d'être à la hauteur de l'urgence écologique", tandis que le PCF a ironisé sur le fait que le gouvernement avait "changé de visage" entre les deux lectures, mais pas le texte, pas "à la hauteur des enjeux". Les élus socialistes ont dit rester "sur leur faim" et se sont en majorité abstenus, comme Libertés et Territoires. Pour les élus UDI et indépendants, Sophie Auconie a estimé que le texte aurait pu être "beaucoup plus ambitieux", mais salué des points positifs, tels "des mobilités plus propres, grâce au vélo" ou "l'encadrement des mobilités connectées". Sur ce plan, le projet de loi prévoit un socle d'obligations pour les plateformes de type Uber ou Deliveroo, avec des garanties pour les livreurs (droit à la déconnexion et transparence au niveau du prix des courses). En revanche, le projet ne prévoit aucune obligation en matière sociale, laissant aux plateformes le soin de proposer des "chartes" facultatives. Le Conseil national du numérique a dénoncé ces chartes qui reviendraient à laisser les plateformes "décider presque seules des règles qui s'appliqueront". François Hurel, président de l'Union des autoentrepreneurs, juge les chartes très insuffisantes pour contrer le risque de requalification des contrats des indépendants en salariat. Il prône "une vraie protection du travailleur indépendant", avec des indemnités journalières en cas d'accident, de maladie ou de maternité, voire en cas de chômage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Forêt amazonienne: une délégation de Guyane avec Macron à l'ONU</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190917151537.cmuih956.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de la Guyane accompagnera Emmanuel Macron au sommet spécial climat lundi prochain à l'ONU, où il annoncera son plan pour la forêt amazonienne, a annoncé mardi la ministre des Outre-mer à l'Assemblée nationale. Fin août, le président français avait fait des incendies qui dévastent actuellement la forêt amazonienne, notamment au Brésil, l'une des priorités du sommet du G7 à Biarritz. "Nous sommes tous concernés. La France l'est sans doute encore plus que d'autres autour de cette table, puisque nous sommes amazoniens" avec la Guyane, avait-il dit. La Guyane, située dans l'est de l'Amazonie, est couverte à 98% de forêts. La délégation guyanaise, menée par le président de la collectivité de Guyane Rodolphe Alexandre, comprendra également le président du Grand conseil coutumier des populations amérindiennes et bushinengé de Guyane, Sylvio Van Der Pijl. En fera également partie le président du parc amazonien, le plus grand parc de l'Union européenne qui couvre 34.000 km2, a indiqué Mme Girardin en réponse à la députée LREM Jennifer de Temmerman. La présence d'une telle délégation "est une grande première et c'est important. (...) J'ai toujours dit que les territoires d'outre-mer étaient des territoires d'excellence, des territoires de solutions et c'est souvent à partir de ces territoires que nous pouvons rayonner dans l'ensemble du monde", a insisté la ministre. Elle a précisé que "le plan pour la la forêt amazonienne" serait débattu mercredi à Matignon, au sein d'un comité interministériel outre-mer, présidé par le Premier ministre Edouard Philippe. Fin août, la ministre et des élus de Guyane, ainsi que le président du Grand conseil coutumier, avaient signé une tribune commune, réclamant la création d'un fonds international "contre les feux de forêt et pour le reboisement". Mais dans une autre tribune, le Grand conseil coutumier avait souligné que le feu n'était "pas le seul danger qui menace ou détruit l'Amazonie", pointant "l'extractivisme (exploitation industrielle de la nature)" qui "a une grande part de responsabilité". Le Grand conseil coutumier avait notamment regretté qu'Emmanuel Macron ait "attribué 360.000 hectares de forêt aux multinationales minières en Guyane".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un plan de lutte contre les violences faites aux enfants présenté dans les prochaines semaines, annonce Adrien Taquet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190917150915.bw2lkmo7.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement lancera "dans les semaines qui viennent" un plan de lutte contre les violences faites aux enfants, a annoncé mardi à l'Assemblée nationale le secrétaire d'Etat chargé de la Protection de l'enfance, Adrien Taquet. "Nous proposerons un plan de lutte contre les violences (faites aux enfants) en tous lieux, à tous moments, dans les semaines qui viennent, à l'occasion du 30e anniversaire de la Convention internationale des droits de l'enfant", adoptée le 20 novembre 1989, a déclaré M. Taquet lors de la séance des questions au gouvernement. Le secrétaire d'Etat était interrogé par le Premier secrétaire du PS Olivier Faure, saisi par La Parole Libérée, l'association de victimes de pédophilie dans l'Eglise. Selon son cofondateur François Devaux, l'association a sollicité plusieurs rendez-vous auprès de quatre ministères, en vain. "Les violences sexuelles s'apparentent à une véritable pandémie (...). Ce sujet, je l'imagine, doit nous rassembler toutes et tous", a dit M. Faure, dénonçant auprès d'Edouard Philippe une "indifférence" des ministres. "Vous ne pouvez pas dire que ce gouvernement n'est pas impliqué. Cela fait six mois que nous travaillons avec l'ensemble des ministres", lui a répondu Adrien Taquet, qualifiant les violences psychiques, physiques et sexuelles faites aux enfants d'"intolérables". On estime qu'un enfant meurt tous les cinq jours des suites de violences intrafamiliales. Chaque année, 20.000 plaintes pour violences faites aux enfants sont déposées mais "la réalité, c'est probablement 5 ou 10 fois plus", a souligné Adrien Taquet. Quelque quatre millions de personnes ont été victimes d'inceste. Interrogé par l'AFP, M. Devaux a regretté que le secrétaire d'Etat "ne réponde pas à la question", notamment sur la création d'un observatoire national qui recenserait les victimes, l'une des préconisations d'un rapport sénatorial rendu en mai sur la lutte contre la pédophilie. "Ils n'ont aucun élément pour les guider dans l'action, personne ne sait de quoi on parle", a-t-il déclaré, en interrogeant: "Est-on capable aujourd'hui de savoir si la pédophilie augmente ou régresse en France ?"]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Ferrand n'a "aucune raison" de démissionner, selon Darmanin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190915094342.duvfbij7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, mis en examen pour "prise illégale d'intérêts" n'a "aucune raison" de démissionner car "il n'est pas membre du gouvernement", a estimé dimanche le ministre de l'Action et des Comptes publics, Gérald Darmanin. "Pourquoi vous démissionnez quand vous êtes mis en examen au gouvernement? Parce que vous êtes le collègue du ministre de la Justice, celle qui travaille avec les magistrats. Quand vous n'êtes pas membre du gouvernement, il n'y a aucune raison de partir", a argué M. Darmanin sur le plateau de "Dimanche en politique" sur France 3 Nord Pas-de-Calais. "Il ne doit pas y avoir deux poids deux mesures" mais "je ne suis pas de ceux qui crient avec les loups", a-t-il encore assuré, faisant valoir la "présomption d'innocence" de M. Ferrand. "Il y a sans doute quelques brebis galeuses évidemment qu'il faut condamner (...) mais il faudrait voir que ça touche personnellement des vies de famille, des hommes et des femmes", a déclaré M. Darmanin. Plusieurs responsables de l'opposition ont appelé à la démission de M. Ferrand, mis en examen dans la nuit de mercredi à jeudi à Lille pour "prise illégale d'intérêts" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. Le quatrième personnage de l'Etat s'est pour sa part dit "déterminé à poursuivre (sa) mission" à la tête de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 09:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: Marine Le Pen "opposée" au texte en l'état</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190914183252.6mbb3vqb.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen s'est dite samedi à Fréjus (Var), où elle fait sa rentrée politique, "opposée" au projet d'élargissement de la procréation médicalement assistée (PMA) en l'état mais laissera la liberté de vote aux autres députés RN. "Je suis opposée à la PMA telle qu'elle est présentée", a déclaré la présidente du parti d'extrême droite devant quelques journalistes. Le RN a déjà dit qu'il présenterait des amendements au texte, mesure phare du projet de loi sur la bioéthique, qui sera discuté à l'Assemblée à compter du 24 septembre. La présidente du RN n'ira pas pour autant manifester le 6 octobre contre ce projet, contrairement à sa nièce et ancienne députée FN (devenu RN) Marion Maréchal. "Je n'irai pas manifester, pas plus demain qu'hier. (...) C'est une question sensible et c'est à la société de la trancher", par référendum, a-t-elle suggéré. "Je n'ai pas de considération morale" sur l'extension de la PMA à toutes les femmes, mais "un problème juridique" qui est "la disparition de l'existence de la réalité biologique", a-t-elle développé. "La société ment en disant +tu es né de deux parents du même sexe+ alors que biologiquement c'est impensable", a affirmé la cheffe du RN, qui déplore le fait qu'il "n'y ait pas, sur l'acte de naissance, mention d'un père et d'une mère". En outre "l'approche égalitariste" du texte "va entraîner un questionnement sur la gestation pour autrui" (GPA), a ajouté Marine Le Pen, qui est opposée à la GPA. Le gouvernement martèle qu'il n'est pas question d'autoriser la GPA, c'est-à-dire le recours aux mères porteuses, que ce soit pour les couples hétérosexuels ou les hommes homosexuels.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
