<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 May 2016 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des féministes réclament la démission de Denis Baupin de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510141708.o7uk2rjn.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations féministes appellent à un rassemblement mercredi à 18H30 en face de l'Assemblée nationale pour réclamer la démission de Denis Baupin, député de Paris visé par des accusations d'agressions sexuelles, et dire non à "l'impunité et la loi du silence". "L'affaire Baupin n'est pas isolée, sa démission est une étape de la lutte pour éliminer le harcèlement sexuel et les violences à l'encontre des femmes en politique", affirment mardi le Collectif national pour les droits des femmes, Elu-e-s contre les violences faites aux femmes, Osez le féminisme ou encore les Effronté-e-s, parmi d'autres signataires de cet appel. Les élues écologistes qui ont mis en cause Denis Baupin "avaient pourtant déjà parlé. À leur entourage, aux responsables de leur parti. Tout le monde savait...", poursuivent les associations. "Quand on parle de +violences faites aux femmes+, il ne faut pas oublier qu'en face, il y a des agresseurs. Ici, ces agresseurs sont des hommes puissants, qui savent user de tous les ressorts pour que les femmes ne parlent pas", ajoutent-elles. Dans "un monde où les victimes sont marginalisées (...), sortir du silence demande du courage, de la solidarité et le soutien de la justice". C'est pourquoi ces associations appellent à se rassembler mercredi pour l'inscription au Code pénal de l'inéligibilité des hommes politiques reconnus coupables de violences sexuelles et/ou conjugales, pour la non-investiture électorale par leur parti des candidats sous le coup d'une enquête judiciaire pour de tels faits ou déjà condamnés. Elles demandent aussi l'ouverture d'enquêtes internes par les partis politiques sur tous les faits dénoncés et rapportés de violences sexuelles, indépendamment de l'enquête judiciaire, l'accompagnement, par leur parti, des victimes au dépôt de plainte, et la démission de Denis Baupin de son mandat de député. Le parquet de Paris a ouvert mardi une enquête préliminaire sur les accusations d'agressions sexuelles visant l'élu écologiste, qui a lui-même fait savoir qu'il déposait une plainte pour diffamation contre Mediapart et France Inter, au lendemain de leurs révélations basées sur des témoignages de victimes présumées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Manuel Valls invité du 20H de TF1 mardi soir après le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510140526.3mnenzjv.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls sera l'invité du journal de 20 heures de TF1 mardi soir, après son recours au 49-3 pour faire adopter sans vote le projet de loi travail, a annoncé la première chaîne de télévision. Le Premier ministre s'était déjà rendu sur le plateau du JT de TF1 après le recours à l'alinéa 3 de l'article 49 de la Constitution pour faire adopter la loi Macron en février 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls annonce à l'Assemblée le recours au 49-3 dès mardi après-midi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510134326.3ld6st1k.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls va recourir dès mardi après-midi à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter le controversé projet de loi sur le travail, comme le lui a permis le Conseil des ministres, a-t-il annoncé devant l'hémicycle. Le Premier ministre va engager "tout à l'heure" la responsabilité du gouvernement devant les députés "avec responsabilité et avec confiance", a-t-il déclaré dans un hémicycle où la droite s'agitait. L'exécutif a décidé de recourir à cette arme constitutionnelle "parce que la réforme doit aboutir, parce que le pays doit avancer, parce que les relations salariales et les droits des salariés doivent progresser", a argué le chef du gouvernement. Dénonçant "la conjonction des oppositions" qui "peuvent bloquer le texte" et le "spectacle" donné par les débats houleux lundi soir à l'Assemblée, le Premier ministre a une nouvelle fois défendu "un texte élaboré collectivement qui est un bon texte pour le pays, et surtout un acte de confiance dans le dialogue". "Il est un pari dans la capacité des partenaires sociaux à le faire vivre et il est une affirmation tout simplement de notre vision de la démocratie sociale", a dit M. Valls au sujet de ce projet de loi qui a contraint l'exécutif à utiliser le 49-3 et qui suscite des manifestations menées par la CGT et FO, opposées au texte. Le Premier ministre a de nouveau dit "assumer" son désaccord avec ces deux centrales syndicales sur le rôle renforcé des accords d'entreprise que doit permettre la loi, qui suscite des inquiétudes à gauche et dans le camp syndical sur des reculs des droits des salariés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "marre" des "frondeurs", disent des députés PS "légitimistes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510132203.6w98cido.html</link>
   <description><![CDATA[La réunion du groupe des députés socialistes consacrée à la loi travail s'est déroulée mardi dans une ambiance "tendue" entre députés "légitimistes" et "frondeurs", les premiers se disant "exaspérés" par une "opposition dans la majorité", qui crée "une minorité de blocage". "Les 245 députés dits +loyaux+ ou +légitimistes+, en ont marre de la quarantaine (de frondeurs) qui aujourd'hui ont une autre stratégie qui dépasse très largement le texte" de la ministre Myriam El Khomri, a lancé Michel Issindou lors du point de presse du groupe, à l'issue de la réunion, en présence notamment du rapporteur Christophe Sirugue. Se présentant comme "le député lambda", l'ancien rapporteur de la réforme des retraites et élu de l'Isère a ajouté: "On est déterminés, on est agacés, ce n'est pas nouveau", et "pas prêts à se soumettre". Un peu plus tôt, le chef de file des députés Bruno Le Roux avait appelé, dans le huis clos de la réunion de groupe, à mener "une fronde à la division", assurant que le travail avait été fait "pour le rassemblement". Mais, dans une réunion à "l'ambiance tendue" selon un participant, le chef de file des "frondeurs" Christian Paul a, lui, affirmé que le pays vivait son "pire moment de contestation sociale depuis les années 80", interrompu par de vives réactions ("c'est pas vrai! Arrête de parler à la télé! C'est du cynisme que tu fais!), selon un participant. L'un des porte-parole du PS, Hugues Fourage, a souligné qu'il y avait une "exaspération" chez certains au groupe, appelant à sortir de "ce bal de dupes" et soulignant que "la minorité (des frondeurs) contraint la majorité, et ça ce n'est pas la démocratie". "Ca fait trois ans qu'on est dans une situation incroyable", "on a une opposition dans notre majorité", a renchéri Monique Iborra, lors du point de presse, jugeant "malhonnête intellectuellement et à la limite de l'escroquerie politique" de dire que "si le 49-3 est utilisé, ce serait une volonté du Premier ministre". Si le 49-3 est nécessaire pour faire adopter, sans vote, le projet de loi controversé, en engageant la responsabilité du gouvernement, "c'est bien à cause d'une minorité", selon cette députée de Haute-Garonne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le Conseil des ministres a autorisé Manuel Valls à recourir au 49-3 (ministres à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510131048.zxdd5cej.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil des ministres extraordinaire, réuni ce mardi à 14H30 à la demande du président François Hollande, a autorisé le Premier ministre Manuel Valls à recourir à l'arme constitutionnelle du 49-3 pour faire adopter sans vote le projet de loi travail, ont annoncé à l'AFP plusieurs ministres. L'article 49-3 permet à l'exécutif d'adopter un texte sans vote, avec engagement de la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale. Il a été utilisé à trois reprises en 2015 sur le projet de loi Macron face aux blocages à gauche. Le chef du gouvernement peut désormais recourir au 49-3 quand il le souhaite et peut-être même dès la reprise des débats, ce mardi vers 16H00, sur le projet de loi travail, très contesté à gauche. Le texte sera alors considéré comme adopté, sauf si une motion de censure est votée par l'Assemblée et oblige le gouvernement à démissionner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: LR et UDI déjà prêts à répliquer au 49-3 par une motion de censure contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510124154.qek8wacd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR et UDI ont déjà préparé leur motion de censure contre le gouvernement, en cas de recours - désormais acquis - au 49-3 pour faire adopter le projet de loi travail, ont affirmé mardi à la presse les présidents des deux groupes parlementaires. "Nous sommes cosignataires d'une motion avec les Républicains. Les signatures ont été recueillies" à l'UDI, a déclaré Philippe Vigier. Pour le groupe LR, Christian Jacob a précisé qu'il souhaitait un débat sur cette motion de droite mardi prochain, jour initialement programmé pour le vote solennel sur l'ensemble du projet de loi. Un Conseil des ministres extraordinaire étant convoqué mardi à 14H30, "on se dirige vers le 49-3 avant même qu'on ait voté le moindre amendement", s'est indigné Philippe Vigier, aux yeux de qui "le Parlement n'existe plus". Il condamne tout recours à cette arme de la Constitution qui serait "un passage en force" et marquerait "l'avis de décès de la majorité". A la mi-journée, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Claude Bartolone (PS) les présidents de groupes et de commissions, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a demandé que l'Assemblée siège vendredi 13 mai, ce qui n'était pas prévu initialement, a-t-on appris de source parlementaire. Les débats, qui devaient s'arrêter jeudi soir, se prolongeront vendredi jusqu'au soir, indique la "feuille verte" sur l'ordre du jour de l'Assemblée, publiée en début d'après-midi. Dans l'attente d'une décision du Conseil des ministres et d'une éventuelle annonce de Manuel Valls dès mardi après-midi ou mercredi, Christian Jacob avait refusé ce changement de calendrier qu'il voit comme un "marché de dupes", le vendredi étant un jour où les députés sont moins souvent à Paris. "La logique c'est que (le débat sur la motion) soit mardi" prochain afin qu'il y ait "un vrai débat", a-t-il plaidé, assurant avoir été soutenu dans cette demande par les groupes du Front de gauche et des radicaux de gauche. Sur Europe 1 mardi matin, M. Jacob avait appelé les socialistes frondeurs à être "cohérents puisqu'ils bloquent et ne votent plus aucun texte". "Il faut qu'ils assument jusqu'au bout. Nous, nous déposerons une motion de censure pour condamner l'action du gouvernement, maintenant libres à eux de nous rejoindre", avait déclaré le patron des députés LR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: LR et UDI déjà prêts à répliquer au 49.3 par une motion de censure contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510120017.bcrvoc6b.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR et UDI ont déjà préparé leur motion de censure contre le gouvernement, en cas de recours - désormais acquis - au 49.3 pour faire adopter le projet de loi travail, ont affirmé mardi à la presse les présidents des deux groupes parlementaires. "Nous sommes cosignataires d'une motion avec les Républicains. Les signatures ont été recueillies" à l'UDI, a déclaré Philippe Vigier. Pour le groupe LR, Christian Jacob a précisé qu'il souhaitait un débat sur cette motion de droite mardi prochain, jour initialement programmé pour le vote solennel sur l'ensemble du projet de loi. Un Conseil des ministres extraordinaire étant convoqué mardi à 14H30, "on se dirige vers le 49.3 avant même qu'on ait voté le moindre amendement", s'est indigné Philippe Vigier, aux yeux de qui "le Parlement n'existe plus". Il condamne tout recours à cette arme de la Constitution qui serait "un passage en force" et marquerait "l'avis de décès de la majorité". A la mi-journée, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Claude Bartolone (PS) les présidents de groupes et de commissions, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a demandé que l'Assemblée siège vendredi 13 mai, ce qui n'était pas prévu initialement, a-t-on appris de source parlementaire. Les débats devaient initialement s'arrêter jeudi soir. Dans l'attente d'une décision du Conseil des ministres et d'une éventuelle annonce de Manuel Valls dès mardi après-midi ou mercredi, Christian Jacob a refusé ce changement de calendrier qu'il voit comme un "marché de dupes", le vendredi étant un jour où les députés sont moins souvent à Paris. "La logique c'est que (le débat sur la motion) soit mardi" prochain afin qu'il y ait "un vrai débat", a-t-il plaidé, assurant avoir été soutenu dans cette demande par les groupes du Front de gauche et des radicaux de gauche. Sur Europe 1 mardi matin, M. Jacob avait appelé les socialistes frondeurs à être "cohérents puisqu'ils bloquent et ne votent plus aucun texte". "Il faut qu'ils assument jusqu'au bout. Nous, nous déposerons une motion de censure pour condamner l'action du gouvernement, maintenant libres à eux de nous rejoindre", avait déclaré le patron des députés LR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Baupin: ce qui est décrit est "épouvantable", mais "à la justice d'établir les faits" (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510112238.m8zk4qu2.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a estimé mardi que ce qui était décrit par les femmes dans l'affaire Denis Baupin, accusé de harcèlement et d'agressions sexuelles, était "épouvantable", tout en estimant que c'était "à la justice d'établir les faits". "Ce qui est décrit par les femmes est épouvantable" mais "c'est à la justice d'établir les faits, pas à la presse ni aux personnes", a déclaré M. Sapin, lui-même mis en cause pour un geste déplacé envers une journaliste. Concernant les accusations portées en avril à son encontre, "on est dans un domaine total de calomnie", a ajouté lors d'un point presse M. Sapin, appelant à ne pas "faire la confusion entre des noms qui n'ont rien à voir". "Il s'agit d'allégations qui sont totalement fausses, qui sont d'ailleurs déclarées comme telles par des personnes qui pouvaient être directement ou indirectement concernées", a poursuivi le ministre. Le ministre a toutefois décidé de ne pas porter plainte en diffamation, pour s'appliquer "le même principe" que celui suivi par François Hollande depuis son arrivée à l'Elysée. Dans leur livre intitulé "L'Elysée Off", les journalistes Stéphanie Marteau et Aziz Zemouri accusent M. Sapin d'avoir "fait claquer l'élastique de la culotte" d'une journaliste qui s'était penchée pour ramasser un stylo, lors du Forum de Davos en janvier 2015. Cet épisode avait été relaté, mais de façon différente, dans une tribune signée par quarante femmes journalistes, publiée en mai 2015 dans Libération. Les auteures évoquaient un "ministre qui, nous voyant penchées pour ramasser un stylo, ne peut retenir sa main en murmurant: +Ah, mais qu'est-ce que vous me montrez là?+". Selon une membre du collectif Bas les pattes, Michel Sapin aurait en réalité "touché le bas du dos" de la journaliste en question. "Il ne s'agit ni d'une culotte qu'on fait claquer ni d'une main aux fesses", a déclaré la membre du collectif, interrogée par Metronews. Après la mise en cause du député écologiste Denis Baupin, plusieurs voix se sont élevées pour saluer le "courage" des victimes et appeler à une libération de la parole sur ces questions. "Il faut faire le grand ménage", a ainsi déclaré la députée PS Delphine Batho. "Il y a un ministre qui doit s'expliquer, présenter des excuses pour le moins", a-t-elle ajouté, en allusion à l'affaire touchant le ministre des Finances.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: à cause des "postures" des frondeurs, "le débat n'est plus sur le texte" (rapporteur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510094351.qmwby4mu.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur du projet de loi travail Christophe Sirugue (PS) a dénoncé mardi les "postures" de certains députés socialistes frondeurs qui ont pour conséquence que "le débat n'est plus sur le texte". Interrogé par la presse à son arrivée à la réunion du groupe socialiste de l'Assemblée, alors que plane la menace du 49.3, M. Sirugue a déclaré qu'"on n'est plus sur l'examen du texte, mais sur des postures qui nuisent aux avancées du texte". "J'avais pris des engagements de faire bouger le texte. On a même été au-delà de ce que je pensais", a-t-il déclaré après avoir participé tôt mardi à une réunion à Matignon avec une délégation de députés PS comprenant des frondeurs. "Des collègues choisissent une position dure, c'est leur responsabilité", a jugé M. Sirugue, estimant que "ce serait fort de café qu'une minorité impose ses vues aux autres". Il ne s'est pas exprimé directement sur le possible usage du 49.3, renvoyant la question au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusations contre Baupin: besoin d'un "grand ménage" et que Sapin "s'explique" - Delphine Batho (devant la presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510092105.d0rxhz8u.html</link>
   <description><![CDATA[Delphine Batho, députée PS et ancienne ministre: Les accusations de harcèlement et d'agression sexuelle contre le député écologiste Denis Baupin ne sont que "la partie émergée de l'iceberg". "Maintenant, il faut faire le grand ménage. Il y a un ministre qui doit s'expliquer, présenter des excuses pour le moins", a-t-elle déclaré au sujet de Michel Sapin, accusé dans un livre d'avoir eu un geste déplacé envers une journaliste. Le ministre des Finances a déjà contesté ces "allégations". "Aucun parti n'échappe à une complicité sous forme d'omerta", selon Mme Batho, pour qui "plus largement, la question qui est posée est celle de la féminisation de la classe politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin: NKM "choquée" que "ça se retourne en une mise en accusation des femmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510080149.2yf15tfx.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Les Républicains Nathalie Kosciusko-Morizet s'est dite mardi "choquée" que les révélations de huit femmes de faits présumés de harcèlement ou d'agression sexuelle de la part du député écologiste Denis Baupin puissent se retourner en "mise en accusation des femmes". "Il y a quelque chose qui me choque: depuis hier, on a des femmes qui dénoncent des faits de harcèlement et ça se retourne en mise en accusation des femmes", a déclaré la candidate à la primaire de la droite sur RMC et BFMTV. "On a huit femmes qui courageusement sont allées dénoncer des faits, c'est pas facile de dénoncer des faits, certaines sont des femmes politiques qui ont des carrières politiques, elles vont se retrouver avec leur nom associé avec ces histoires-là, même comme victime, ce n'est pas agréable", a-t-elle expliqué. "Ces femmes qui ont eu le courage de s'associer, de dénoncer publiquement, elles se retrouvent en quelque sorte mises en cause", a-t-elle poursuivi, citant les questions qui leur sont posées telles que: "Pourquoi vous ne l'avez pas dénoncé plus tôt? Pourquoi est-ce que vous le faites seulement maintenant? Est-ce qu'il n'y a pas des arrières-pensées politiques?" "Et même Emmanuelle Cosse (la ministre du Logement, épouse de Denis Baupin, ndlr), je ne sais pas si elle était au courant ou pas, mais je trouve que ça dérive immédiatement en mise en cause en quelque sorte de sa femme", a-t-elle ajouté. Elle a estimé que "ce qui est dénoncé autour de Denis Baupin, ça va particulièrement loin" et que "heureusement, ça ne se rencontre pas tous les quatre matins", mais qu'"en revanche, le sexisme, la parole dégradante, le propos déplacé à l'égard des femmes, oui, vous le rencontrez". A propos de M. Baupin, elle a estimé qu'il y avait "un problème de cohérence entre une démission de la vice-présidence d'un côté et pas de démission des autres mandats de l'autre". "Soit il nie en bloc, on applique la présomption d'innocence, il se défend, il garde tous (ses mandats). Soit il considère que (...) cette situation n'est pas compatible avec ses mandats. Mais cet espèce d'entre-deux..."]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 10:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "On peut éviter" le 49.3, le texte peut encore "évoluer un peu" (Le Roux, patron du groupe PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510073935.g28nwt1y.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a estimé mardi qu'on pouvait "éviter" de recourir au 49.3 sur la loi travail qui est susceptible d'"évoluer un peu" à l'occasion d'une réunion entre des députés socialistes et Manuel Valls. Une quinzaine de députés socialistes, dont des frondeurs, doivent se rendre dans la matinée à Matignon pour discuter du projet de loi travail avec le Premier ministre, alors que la menace du 49-3 se renforce. "On peut l'éviter. C'est pour ça que j'ai demandé au Premier ministre de recevoir une délégation", a déclaré M. Le Roux sur Radio classique et Paris première. Assurant ne pas vouloir "rompre la discussion", il a néamoins prévenu que "si jamais il y a une minorité qui veut empêcher la majorité d'avancer, il faudra bien adopter ce texte". Selon lui, le texte "sur le fond a beaucoup évolué" et "peut encore ce matin évoluer un peu". "Je veux mettre chacun en face de ses responsabilités", a martelé M. Le Roux, expliquant: "Ce que nous leur disons (aux frondeurs, NLDR) c'est que votre responsabilité est lourde et ce texte vous ne pouvez pas continuer à le caricaturer". Le député a reconnu que des points de la loi pouvaient encore changer comme "le périmètre en matière de licenciement" et "l'accord de branche, la façon dont dans une branche on contrôle les accords d'entreprise, c'est un sujet sur lequel nous pouvons encore discuter". "Si aujourd'hui ceux qui voulaient empêcher d'avancer regardaient le fond du texte et pas le président Hollande, et pas le Premier ministre Valls, et pas les ministres, pour essayer de les empêcher d'avancer, alors nous pourrions trouver un accord", a résumé M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 09:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusations de harcèlement contre Baupin: "Ce débat doit avoir lieu devant la justice" (Cosse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510064710.sz9hvaxh.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Logement Emmanuelle Cosse a assuré mardi avoir "appris hier" les accusations de harcèlement contre son mari, le député écologiste Denis Baupin, et a réclamé que le débat ait lieu "devant la justice". "On parle de faits qui sont d'une extrême gravité. Et si ces faits sont avérés, il faut que ça soit réglé devant la justice. Et si ces faits ne sont pas avérés, il faut aussi que ce soit réglé devant la justice. Il n'y a pas d'autre question, il n'y a pas d'autre choix", a déclaré l'ancienne secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts sur France Info. "Je vais vous dire les choses assez simplement: j'ai été très touchée en tant que femme, en tant que compagne, en tant que mère et aussi en tant que ministre", a-t-elle expliqué, rappelant l'"intransigeance" de son combat politique sur la question des violences faites aux femmes. Renouvelant sa "confiance" en son époux, elle a par ailleurs justifié la démission de ce dernier de sa fonction de vice-président de l'Assemblée nationale "parce que quand on est un républicain, et c'est ce qu'il est, on n'accepte pas que l'institution qu'on représente puisse être entachée de quoi que ce soit". Soucieuse qu'on "comprenne bien que je fais la part des choses", Mme Cosse a ajouté qu'elle allait "continuer tous les jours (son) combat pour le logement pour tous" à la tête de son ministère et qu'elle allait "poursuivre (son) engagement politique". France Info a rappelé que Mme Cosse avait accepté son invitation avant que l'affaire n'éclate lundi et qu'elle ne s'était ensuite "pas dérobée". "J'ai appris comme vous hier ces accusations de harcèlement", a-t-elle ajouté, assurant ne "jamais (avoir) été saisie à aucun moment de signalements sur des faits de harcèlement sexuel ou d'agression sexuelle" lorsqu'elle était à la tête du parti écologiste, c'est-à-dire entre décembre 2013 et février 2016. Interrogée sur le conseil fédéral du parti des 9 et 10 mai 2015, où une militante avait fait état en tribune de sa connaissance de faits de harcèlement ou d'agression sexuelle, elle a assuré avoir alors "rappelé des choses très simples": "Un, que toute personne qui a connaissance de faits qui relèvent de la justice doit les transmettre à la justice (...), deux, que le bureau exécutif que je présidais a pris immédiatement position". La mise en place d'une adresse mail de signalement et la composition d'un groupe de travail avaient notamment été décidées. A propos d'Yves Contassot qui a assuré lundi qu'elle avait interrompu le débat sur cette question, elle a répondu qu'elle n'était "pas là pour commenter des vociférations de telle ou telle personne". "D'une part, le débat et l'affaire qui concerne Denis Baupin doit se faire devant la justice et ensuite il est extrêmement important que le combat de la cause des femmes ne soit pas abandonné, ne soit pas lâché dans cette affaire", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 08:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Force ouvrière réclame un référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510005848.f14xbzh4.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général du syndicat Force ouvrière Jean-Claude Mailly demande l'organisation d'un référendum sur le projet de loi Travail, dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui en France de mardi. Alors que la menace d'un recours au 49.3 se renforce à l'Assemblée nationale, M. Mailly qualifie cette arme constitutionnelle, qui permet de faire passer un texte sans vote, de "déni de démocratie". "Voilà pourquoi je réclame un référendum", explique le numéro un de FO. "S'il n'y a pas de majorité sur la loi Travail, au lieu d'utiliser le 49.3, ce qui semble être dans les tuyaux, pourquoi le gouvernement n'arrête-t-il pas les travaux parlementaires pour organiser un référendum auprès des Français ?", s'interroge Jean-Claude Mailly. Il annonce par ailleurs que son syndicat a déposé "hier (lundi) un +référé-liberté+ auprès du tribunal administratif contre le gouvernement pour non-respect de l'article L1 du Code du Travail, car on ne nous a pas envoyé de document d'orientation". M. Mailly n'exclut pas en outre de saisir le Conseil constitutionnel. Les députés sont rentrés lundi dans le vif de la loi Travail mais les débats ont pris une tournure étrange, le gouvernement ayant repoussé les votes sur les amendements "jusqu'à nouvel ordre", illustrant les doutes sur la majorité alors que la menace du 49-3 se renforce.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 02:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement sexuel: appel dans Libération "pour que l'impunité cesse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510000206.p2bs8htf.html</link>
   <description><![CDATA[Un collectif de 500 militants et élus de tous bords publie mardi un appel dans Libération "pour que l'impunité cesse" contre les auteurs de harcèlement sexuel, au lendemain des accusations visant l'élu écologiste Denis Baupin. Le collectif "Levons l'omerta", à l'initiative duquel on retrouve notamment la féministe Caroline de Haas, écrit que "la difficulté des femmes à parler de ce type de violences est générale, mais sans doute amplifiée dans le microcosme politique, où elles doivent plus qu'ailleurs ne jamais paraître faibles, incarner une posture inverse à celle d'une victime". "Pour que ce soit le comportement des hommes qui change et non celui des femmes qui s'adapte, pour que les choses bougent enfin et que l'impunité cesse, pour que la culpabilité change de camp, il faut parler", écrivent les signataires qui veulent "juste dire ici merci" aux femmes "qui ont eu le courage de briser la loi du silence". Le député écologiste Denis Baupin a démissionné lundi de son poste de vice-président de l'Assemblée nationale quelques heures après avoir été mis en cause par des élues écologistes pour "harcèlement" ou "agression sexuelle", des accusations qu'il conteste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 02:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
