<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 13:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La PMA pour toutes en passe de franchir son premier obstacle à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911114556.taw1puxo.html</link>
   <description><![CDATA[Des débats passionnés et complexes, mais plutôt apaisés: l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, mesure phare du projet de loi bioéthique, s'apprête à passer le cap d'un premier vote en commission à l'Assemblée, malgré de vives réticences principalement chez LR. Pas le temps d'une mise en jambes pour les membres de la commission spéciale: dès l'ouverture mardi des discussions sur les 32 articles du projet de loi bioéthique, ils ont plongé dans le vif du sujet, le premier article comprenant l'élargissement de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires. D'emblée, des élus LR en nombre ont donné le signal qu'ils ne rendraient pas les armes: d'abord sur la forme, en s'inquiétant de leur temps de parole, puis sur le fond. "PMA sans père", menace pour "l'intérêt de l'enfant", "arbitraire", "impasse"... au nom du "principe de précaution" et d'un "rôle d'alerte", des élus du groupe de droite ont fait part de leurs inquiétudes. Parmi eux, Xavier Breton, membre de l'Entente parlementaire qui fut le fer de lance de la bataille parlementaire contre le mariage gay, a jugé la levée du critère d'infertilité pour une PMA "totalement irresponsable", mettant en garde contre un "risque d'aller vers des bébés sur mesure". Dans la même veine, Thibault Bazin, membre de la jeune garde du parti, a évoqué des couples tentés d'"éviter la couette" et en quête d'un "enfant parfait" grâce aux examens plus poussés d'une PMA, des inquiétudes balayées par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Les élus LR ont surtout insisté sur un "effet domino" inéluctable vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA). Le gouvernement a admis mardi la nécessité de clarifier "l'état du droit" pour les enfants nés de GPA à l'étranger. Mais Mme Buzyn et Nicole Belloubet (Justice) ont surtout insisté sur le fait que l'ouverture de la PMA était sans incidence sur le sujet de la GPA, absent du projet de loi. - "Apprentis sorciers" - A l'exception de quelques voix à l'UDI ou de non-inscrits comme l'ex-"marcheuse" Agnès Thill ou Emmanuelle Ménard (app. RN), les élus LR étaient souvent seuls face à un large spectre allant de la majorité à la gauche, malgré des interrogations traversant tous les bancs. Dans les rangs de LR, Maxime Minot a seul fait part de son soutien "avec quelques collègues" à une "évolution progressiste des mentalités". Au sein de la majorité, certaines réticences sont toutefois apparues, notamment sur l'ouverture de la PMA aux femmes seules. Alors qu'Agnès Buzyn a salué "une belle mesure", Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM) a défendu un projet "partagé entre deux personnes". Mercredi matin lors de la poursuite du marathon en commission, le sujet de la PMA post-mortem a encore fait rejaillir les divisions. Des amendements, notamment LREM, visant à permettre la poursuite du projet parental en cas de décès du conjoint ont été rejetés de justesse, les députés suivant l'avis du gouvernement, qui y est défavorable au nom de "risques pour la construction de l'enfant". Parmi les "marcheurs", partagés, des voix se sont élevées pour dire leur opposition à la naissance d'"enfants orphelins", tandis que de nombreux élus LR ont plaidé, à l'instar d'Annie Genevard, pour ne pas jouer "aux apprentis sorciers". Les discussions se poursuivaient à un rythme assez lent sur les quelque 2.000 amendements au texte, qui outre la PMA comprend nombre d'autres mesures sur la génétique ou les cellules souches. Le vote de l'article premier, objet de quelque 500 amendements à lui seul, n'est pas attendu avant la soirée, voire jeudi. La présidente de la commission Agnès Firmin Le Bodo (UDI et indépendants) a prévenu que faute d'accélération, il faudrait "six jours non stop" pour arriver au bout du texte, attendu dans l'hémicycle le 24 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 11:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent la PMA post-mortem de justesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911104330.mgjnwwn2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté de justesse mercredi en commission des amendements visant à autoriser la PMA post-mortem, un sujet qui a divisé la plupart des groupes politiques, dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la bioéthique. Que faire des gamètes ou embryons in vitro issus du conjoint en cas de décès? Le gouvernement est opposé à la poursuite du projet parental, la ministre de la Santé Agnès Buzyn soulignant les "risques pour la construction de l'enfant". Mme Buzyn n'était pas présente en commission mercredi matin, mais son avis a été suivi, de justesse. Les députés ont rejeté une série d'amendements, portés par des "marcheurs", des socialistes, des élus MoDem ou encore du co-rapporteur LREM Jean-Louis Touraine, qui visaient à permettre la procréation médicalement assistée (PMA) post-mortem. Ce dernier a évoqué la "logique" de permettre à ces femmes veuves de recourir à l'insémination ou au transfert d'embryons existants, plutôt que de recourir à un donneur. Le conjoint aurait dû dans ce cas donner son consentement préalable, et la PMA aurait été encadrée dans le temps. En cas de décès, "il faut laisser la femme décider", "c'est une question de confiance", a insisté le co-rapporteur. Une dizaine de cas se sont posés ces dix dernières années. Mais au sein même de son groupe LREM, partagé, des voix se sont élevées pour dire leur opposition à la naissance d'"enfants orphelins", et le risque de "pressions" sur "la femme endeuillée". "Il est éthiquement souhaitable aujourd'hui de ne pas ouvrir" la PMA post-mortem, a estimé Aurore Bergé, responsable du texte pour son groupe aux côtés de Guillaume Chiche, à l'avis opposé. De nombreux élus LR sont aussi montés au créneau, Patrick Hetzel estimant notamment qu'"on ne respecte pas l'intérêt supérieur de l'enfant". "Ce qui est techniquement possible n'est pas toujours souhaitable. Ne jouons pas aux apprentis sorciers", a aussi plaidé Annie Genevard. Philippe Gosselin a reconnu la "cohérence parfaite" de la proposition de PMA post-mortem au regard du projet de loi, qui ouvre la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires. Une majorité de LR y sont opposés et dénoncent "l'impasse" de ce texte, qui conduit, selon eux, à des attentes comme cette légalisation de la PMA post-mortem. Les communistes, par la voix de Pierre Dharréville, ont dit aussi être "assez réservés" sur cette proposition, se demandant si ça n'est pas "une extension un peu exorbitante des capacités humaines". La PMA post-mortem a été rejetée à chaque révision des lois de bioéthique ces vingt dernières années. M. Touraine a rappelé une décision du Conseil d'Etat, remontant à 2016, qui avait autorisé pour la première fois une veuve espagnole à faire transférer le sperme de son mari en Espagne, où l'insémination post-mortem est autorisée. Il y a une "demande assez formelle" du Conseil d'Etat d'une légalisation, a-t-il argumenté, en vain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: des députés LR lancent la charge en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910233540.ggq19y4p.html</link>
   <description><![CDATA[Hommes "évincés", méconnaissance de "l'intérêt de l'enfant" ou encore "effet domino" inéluctable vers la "légalisation de la GPA": des députés LR sont montés au créneau d'emblée contre l'ouverture de la PMA à toutes les femmes mardi en commission. Avant même d'entamer les travaux sur les articles du projet de loi sur la bioéthique en fin d'après-midi, en présence des ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), des élus LR ont protesté sur la méthode de la commission spéciale. Ils ont contesté l'application du nouveau règlement de l'Assemblée voté au printemps limitant les prises de parole sur des amendements identiques: la présidente de la commission Agnès Firmin Le Bodo (UDI et indépendants) avait annoncé cinq orateurs pour leurs 11 amendements visant à supprimer l'article premier qui comprend la mesure phare de l'élargissement de la procréation médicalement assistée (PMA). Comme d'autres LR, Xavier Breton y a vu "un très mauvais signal" à l'ouverture des travaux, quelques élus d'autres formations apportant leur appui, tel Alexis Corbière (LFI) dénonçant un risque d'"entacher" le texte. Après une brève suspension de séance, les élus de droite ont défendu - dans une atmosphère relativement policée qui s'est poursuivie tout au long de la soirée - leurs amendements de suppression de l'article 1er. Celui-ci "méconnaît à l'enfant la possibilité de jouir d'une filiation vraisemblable et le prive définitivement de père", s'est notamment inquiétée Annie Genevard, tandis que Xavier Breton y voyait "la porte ouverte à l'arbitraire". Cette évolution du droit "n'aboutira-t-elle pas inéluctablement vers la légalisation de la GPA (gestation pour autrui)?", a renchéri Thibault Bazin, proposant "d'appliquer le principe de précaution" en supprimant l'article. Dans les rangs de LR, seul Maxime Minot a fait part de son soutien "avec quelques collègues" à une "évolution progressiste des mentalités". D'autres élus ont défendu des amendements de suppression, dont l'ex-"marcheuse" Agnès Thill qui s'est demandée si la médecine doit "répondre à un désir sociétal" ou encore l'UDI et indépendants Pascal Brindeau. Après le rejet de l'ensemble des amendements de suppression, les élus LR ont poursuivi tout au long de la soirée leurs tentatives pour modifier l'article phare du texte, mettant en avant un "rôle d'alerte". La question de l'extension de la PMA aux femmes seules a notamment longuement fait débat, côté LR, mais aussi au sein de la majorité, Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM) plaidant pour un "projet partagé entre deux personnes". La ministre de la Santé, a elle, défendu "une belle mesure". Le cas des hommes transgenres a, lui, engendré des discussions parfois un peu confuses, mais des amendements LREM et de Matthieu Orphelin (ex-LREM) pour leur ouvrir la PMA ont été rejetés, le gouvernement arguant que c'est "l'identité à l'état civil" qui est prise en compte. A la suspension des travaux à 1H du matin, seuls deux amendements notables émanant du groupe LREM avaient été adoptés, et l'examen du premier des 32 articles du texte, attendu le 24 septembre dans l'hémicycle, était loin d'être achevé. Un amendement a supprimé, avec l'aval du gouvernement, le nouveau critère d'évaluation psychologique en amont d'une PMA. Les députés ont aussi précisé que l'accès à la PMA ne peut être discriminé en fonction "du statut matrimonial ou de l'orientation sexuelle". Au vu du rythme de ces premiers débats, Mme Firmin Le Bodo a estimé qu'il faudrait "140 heures" pour achever le texte, soit "six jours non stop"...]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 23:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Une marche de la colère" des syndicats policiers pour faire pression sur l'exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910174600.nat6w6vn.html</link>
   <description><![CDATA[L'initiative est présentée comme "historique": une "marche de la colère" sera organisée début octobre à Paris à l'appel de l'ensemble des syndicats policiers qui, sur fond de vague de suicides, accroissent la pression sur l'exécutif avant les échéances des retraites et de la loi de programmation. Gardiens de la paix, officiers, commissaires, syndicats représentatifs ou non, personnels administratifs et de police technique et scientifique: une vingtaine d'organisations ont appelé mardi à manifester le 2 octobre dans les rues de la capitale. Un trajet Bastille-République est envisagé, selon des sources concordantes. Les responsables syndicaux parlent d'une mobilisation jamais vue depuis 2001 et les manifestations intersyndicales et tous grades organisées en réaction au meurtre de deux policiers au Plessis-Trévise (Val-de-Marne) par un braqueur récidiviste. "Cette fois, le contexte est différent. Il n'y a pas un fait divers déclencheur mais une vraie lame de fond", relève David Le Bars, secrétaire général du syndicat national des commissaires de la police nationale (SCPN-Unsa, majoritaire). Pour Grégory Joron, secrétaire national d'Unité SGP-FO, la vague exceptionnelle de 49 suicides dans la police depuis le début de l'année sert de catalyseur à un "malaise policier" qui, depuis plus d'un an, a déjà été abordé et documenté dans deux rapports parlementaires. La liste des récriminations n'étonnera pas ceux, nombreux dans les couloirs de la place Beauvau, qui pronostiquaient une rentrée sociale "compliquée" au sein de la "maison police". "Amélioration de la qualité de vie au travail", "véritable politique sociale pour les agents du ministère", "réponse pénale, efficace et dissuasive", défense des retraites et future loi de programmation "ambitieuse". "Tous les sujets sont liés", relève David Le Bars. "Nous sommes à un tournant. Cette marche s'adresse à l'ensemble de la classe politique et d'abord à ceux qui sont aux manettes", poursuit le commissaire. "Il est grand temps de lancer le premier avertissement en haut lieu", fait valoir Fabien Vanhemelryck, secrétaire général d'Alliance. "On sait que ce genre de choses, ça va à un moment ou un autre dépasser le ministre. Donc, on vise la présidence", explique le syndicaliste. - Loi "discount" - Pour l'heure, les syndicats ne ciblent pas Christophe Castaner qui a rouvert les épineux chantiers sur les cycles de travail et le paiement des heures supplémentaires, et délié les cordons de la bourse avec la signature d'un coûteux protocole de revalorisation salariale en décembre 2018 (250 millions d'euros pour le budget 2020). Mais ils doutent de sa capacité à gagner les arbitrages à l'heure où se profilent deux échéances d'importance et "budgétivores": la réforme des retraites et la future loi de programmation des forces de sécurité intérieure. "On ne veut pas d'une Lopssi (Loi d'orientation et de programmation pour la sécurité intérieure, ndlr) +discount+", avance Grégory Joron qui réclame également des "garanties" sur la future réforme des retraites. Certaines préconisations du rapport Delevoye inquiètent tout particulièrement les syndicats. Si le principe de droit au départ anticipé est maintenu (dès 52 ans dans la police), il ne le serait plus pour tous les policiers en fonction de la dangerosité de leurs missions. L'avantageux système de bonifications pourrait être égratigné. "On demande un statut du policier" à l'instar de celui des militaires pour les gendarmes, avance David Le Bars à l'unisson de ses collègues. "Policiers mais aussi personnels de santé ou des transports, ça risque d'être compliqué pour le gouvernement de prétendre faire un système de retraites universel s'il multiplie les exceptions", résume anonymement un haut fonctionnaire de la place Beauvau. Les syndicats policiers paraissent résolus à engager l'épreuve de force. "Le gouvernement sous-estime le pouvoir de nuisance que nous pouvons avoir si on commence à se mettre en colère", expose Fabien Vanhemelryck.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences conjugales: Schiappa annonce un Grenelle spécifique pour les Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910161619.rauthi4i.html</link>
   <description><![CDATA[Un "Grenelle des violences conjugales" spécifique aux territoires d'outre-mer, particulièrement touchés par ce fléau, aura lieu d'ici au 25 novembre, a annoncé mardi la secrétaire d'Etat chargée de l'Egalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa, à l'Assemblée nationale. "Nous allons organiser un Grenelle des violences conjugales spécifique sur les territoires d'outre-mer d'ici au 25 novembre", avec la ministre des Outre-mer Annick Girardin, a indiqué Marlène Schiappa, répondant lors des questions au gouvernement à la députée Modem de Guadeloupe, Justine Benin. "Dans certains territoires, les violences faites aux femmes ont largement explosé, et je pense singulièrement aux outre-mer, comme la Polynésie française où les taux de violence conjugale atteignent 14% de la population, ou chez moi en Guadeloupe, où les chiffres ont bondi de 27% l'année dernière", avait souligné auparavant la députée. "Nous avons pleinement conscience de la situation, que vous avez parfaitement bien décrite, et qui a été profondément analysée dans un rapport du CESE (Conseil économique, social et environnemental), il y a environ trois ans sur notamment les liens d'interdépendance économique qui empêchent les femmes de pouvoir quitter le domicile quand elles cohabitent avec un conjoint violent", a assuré Marlène Schiappa. "Ce Grenelle des violences conjugales spécial outre-mer viendra en complément des contrats locaux contre les violences qui ont déjà été signés, notamment à La Réunion et en Martinique. Nous attendons la signature en Guadeloupe", a-t-elle ajouté. Selon une étude du CESE de 2017, les violences faites aux femmes sont plus nombreuses en Outre-mer qu'en métropole. Ainsi, si 2,3% des habitantes de l'Hexagone ont été victimes d'agressions physiques par leur (ex-)conjoint durant les 12 derniers mois, ce taux monte à 17% en Polynésie Française et à 19% en Nouvelle-Calédonie. La Réunion et la Martinique affichent en revanche des taux proches de celui de la métropole. De même, selon ce rapport, 7% des résidentes en Polynésie française et 7,2% des Calédoniennes ont été victimes d'agression sexuelle par leur conjoint au cours des 12 derniers mois, soit huit fois plus qu'en France métropolitaine, où ce taux s'élève à 0,8%. Pour expliquer cette différence, le rapport souligne le rôle particulier de "l'insularité et l'éloignement". Sur les îles d'outre-mer, les mesures d'éloignement sont par définition plus difficiles à appliquer, les victimes et leurs agresseurs vivant en vase clos.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: Le Gendre refuse une compétition entre "écuries" au sein du groupe LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910140744.7u6lpwdy.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a affirmé mardi que son groupe n'était "pas un champ de course pour les municipales" et qu'il refuserait les "écuries" en soutien notamment aux dissidents de LREM. Pour Paris notamment, où le député "marcheur" Cédric Villani a déclaré sa candidature dissidente face au candidat investi Benjamin Griveaux, des députés ont pris parti pour l'un ou l'autre. "Je ne laisserai pas se dessiner des écuries pour les municipales au sein du groupe", a averti M. Le Gendre en conférence de presse. "A chaque fois qu'il y a compétition, il y a turbulences" et "nous savons qu'elles ne resteront pas à l'écart de la vie du groupe" mais "nous ne voulons pas que les campagnes municipales deviennent le sujet essentiel de la vie du groupe", a-t-il ajouté. Concernant la capitale en particulier, "je ne veux pas que s'invite dans le vie du groupe une sorte de compétition telle qu'elle se profile entre le candidat investi et un candidat qui a décidé de se présenter", a précisé M. Le Gendre, lui-même élu de Paris. "Il se pourrait même que je devienne un peu raide". Entre 20 et 25 députés LREM veulent se présenter pour devenir maires en mars prochain.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La colère du maire dépossédé contre Emmanuel Macron, co-prince d'Andorre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910124142.6ovj2bx2.html</link>
   <description><![CDATA["La prochaine fois, ils n'ont qu'à donner toute la commune, comme ça je serai andorran". A deux jours de la venue d'Emmanuel Macron en Andorre, Marius Hugon tempête contre la nouvelle frontière qui a privé de 24 ha sa commune de Porta (Pyrénées-Orientales). Au milieu de l'été, le sang de ce maire n'a fait qu'un tour quand il a découvert "dans la presse" que les bornes frontières entre la France et la principauté avaient été posées le 17 juillet, en son absence. Elles détachent un morceau de France au bénéfice du Pas-de-la-Case, la station de ski andorrane limitrophe. Privant au passage Porta de la source de l'Ariège et de la moitié du lac de Font-Nègre, le lac des Abelettes pour les Andorrans. "Comment je vais faire quand je lance ma ligne au milieu du lac, il fait deux hectares c'est pas le lac Léman!", lance l'élu, qui tente de se faire entendre à l'occasion de la visite d'Emmanuel Macron dans le micro-Etat pyrénéen dont il est le co-prince. Le traité frontalier remonte en fait à 2012, signé au terme d'une négociation avec l'Andorre dont les frontières avec l'Hexagone n'avaient jamais été véritablement fixées. - La bataille de l'eau - Mais le maire de Porta, qui ne compte que 12 administrés, en a toujours autant "gros sur la patate", estimant être systématiquement "mis devant le fait accompli" par les autorités françaises. "On ne nous a jamais fait participer au tracé de la frontière alors que nous avons en mairie le plan cadastré de Napoléon", s'indigne-t-il. Déjà à l'automne 2017, il s'était plaint de ne pas avoir été prévenu qu'un agent du ministère de l'Intérieur "descendait pour finaliser le tracé". Le voisin andorran, s'agace-t-il, y gagne "un accès à l'eau et une piste de ski", auparavant française. A l'appui de ses dires, il brandit un rapport parlementaire de 2015 mentionnant la nécessité d'accorder cette ressource hydrique. En 2001 déjà, rappelle l'élu, la frontière avait été redessinée. "Mais là les choses étaient équitables, il y avait eu un échange", de deux parcelles. Sur le terrain gagné, la principauté avait pu ériger un viaduc pour desservir le nouveau tunnel d'Envalira. Du côté de la préfecture des Pyrénées-Orientales, on affirme que "les revendications du maire de Porta ont été prises en compte". La commune de montagne pourrait, sous réserve d'entamer des démarches, "récupérer la propriété (des terrains rétrocédés) car elle en détient la preuve avec le cadastre Napoléon", affirme Astrid Chevreuil, en charge du dossier. "La souveraineté est différente de la propriété, c'est par exemple comme dans le cas d'un Français achetant une maison au Portugal", explique-t-elle. -"Première frontière numérique" - En attendant il y a eu, selon elle, "un malentendu avec le maire" autour de la pose des bornes. Ce n'était "qu'une pose technique", il "sera invité lorsqu'il y aura une inauguration", certifie-t-elle. Elle relève que si cette frontière est l'une des dernières en Europe à être fixée dans un traité c'est grâce à "l'absence de guerres entre les deux Etats". Ce temps de retard lui vaut du coup d'être "la première frontière numérique au monde, fixée avec des points GPS", se prévaut-elle. Mais côté andorran aussi, il y a des griefs. Jordi Torres, le maire d'Encamp, commune voisine de Porta, regrette également que "la voix des administrations locales n'ait pas été prise en compte". Emmanuel Macron, qui arrivera jeudi soir en Andorre aura peut-être l'occasion de s'expliquer sur la question. Il doit en effet aller au contact de ses "sujets" pyrénéens en visitant vendredi les sept paroisses constituant l'État andorran, des équivalents des communes françaises.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée chargée pour l'Assemblée, la PMA en ligne de mire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910105500.cc09us3v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale fait sa rentrée mardi, avec un agenda chargé, notamment par l'examen en commission spéciale du projet de loi bioéthique et sa mesure emblématique, l'ouverture de la PMA à toutes les femmes. "Ça va être animé parce que la bioéthique est un sujet où on a notre liberté de vote, chacun a un historique et on a la volonté d'amener notre pierre à l'édifice", pronostique la "marcheuse" Perrine Goulet, à son arrivée dans la matinée à la réunion de rentrée du groupe majoritaire, à laquelle participe le Premier ministre. Dans l'hémicycle, la session extraordinaire de septembre démarre par une séance de questions au gouvernement. L'ex-député LREM Jean-Baptiste Djebbari, promu secrétaire d'Etat aux Transports, ne manquera pas d'être au banc. Et dans les travées devrait figurer l'ancien ministre de l'Ecologie François de Rugy, redevenu député LREM de Loire-Atlantique après sa démission pour une polémique provoquée notamment par des dîners fastueux. En commission spéciale bioéthique, les députés vont aborder en milieu d'après-midi les plus de 2.000 amendements déposés sur les 32 articles du projet de loi. Les débats promettent d'être longs et nourris sur l'article 1er qui porte la mesure phare d'élargissement de la PMA (procréation médicalement assistée): les LR en particulier vont défendre une batterie d'amendements de suppression, et également des propositions de clause de conscience pour les médecins. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a annoncé lundi soir des évolutions du projet de loi à venir concernant la filiation des enfants de lesbiennes nés par PMA. Notamment, les couples de lesbiennes ayant recours à la PMA devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non-mariés. La chancellerie a indiqué préparer une circulaire sur l'état du droit des enfants nés à l'étranger d'une GPA, après que FranceInfo a affirmé, évoquant des sources ministérielles, que le gouvernement allait décider de "reconnaître la filiation des enfants nés d'une GPA à l'étranger". Le projet de loi passera en séance à compter du 24 septembre. Dans l'hémicycle à partir de mardi après-midi, les députés vont entamer la nouvelle lecture du projet de loi d'orientation des mobilités (LOM). Assouplissement des 80 km/h, cadre pour l'utilisation des trottinettes en libre-service ou encore rétribution pour aller travailler à vélo sont au menu jusqu'à vendredi soir inclus. Un autre dossier est sur le point de se conclure, le projet de loi énergie et climat, au programme mercredi en lecture définitive, avant le Sénat le 26 septembre. Le texte fixe l'objectif de la "neutralité carbone" à l'horizon 2050 et la fermeture des dernières centrales à charbon en 2022. Il prévoit un dispositif progressif de rénovation énergétique des "passoires thermiques", sujet qui a enflammé les débats dans les deux chambres. Un tout autre sujet va venir s'intercaler le 30 septembre, avec un débat sans vote sur la politique migratoire, que souhaitait Emmanuel Macron. Le Sénat organisera un débat similaire le 2 octobre. Les travaux reprendront au Palais du Luxembourg le 24 septembre avec le projet de loi antigaspillage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 10:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique : les députés LREM partagés sur la PMA post-mortem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910104149.avzmqbn8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM défendront une quinzaine d'amendements au projet de loi sur la bioéthique en commission cette semaine, et sont partagés sur la PMA post-mortem, sujet délicat où il n'y aura pas de "consigne", ont indiqué mardi les responsables du texte à l'AFP. "Le gouvernement a une orientation claire qui est celle de dire +on n'ouvre pas la PMA post-mortem+. Le groupe n'a pas de position en faveur ou en défaveur", a indiqué Guillaume Chiche, responsable du texte pour le groupe avec Aurore Bergé, alors que l'examen des articles débute dans l'après-midi en commission spéciale. Des amendements LREM, notamment du co-rapporteur Jean-Louis Touraine, entendent autoriser sous conditions la PMA en cas de décès d'un des membres du couple, avec les gamètes ou embryons in vitro issus du conjoint. "C'est un vrai débat", selon Aurore Bergé. "Il y a je pense aujourd'hui autant de personnes qui peuvent être opposées à la PMA post-mortem dans notre groupe" notamment "pour des risques que cela ferait porter sur l'intérêt de l'enfant", que de personnes favorables. Celles-ci estiment "qu'il y a une forme d'incohérence qui resterait dans la loi à interdire aux femmes de pouvoir réimplanter un embryon existant, tout en leur permettant de se faire réimplanter l'embryon d'autres personnes". "Personne n'a raison ou tort sur ce sujet" et "il n'y a pas de consigne de vote", a-t-elle poursuivi. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a estimé lundi soir en commission que "le deuil crée une situation qui n'est évidemment pas celle d'une femme dans une démarche d'un projet parental isolé (c'est-à-dire d'une femme non-mariée, ndlr) (...) Nous estimons qu'il y a un certain nombre de risques pour la construction de l'enfant", a-t-elle affirmé. Parmi les autres amendements portés par le groupe LREM sur la PMA, Mme Bergé et M. Chiche ont notamment cité une disposition visant à "garantir l'effectivité dans l'accès à la PMA", en gravant dans la loi que l'accès ne peut être discriminé "en fonction du statut matrimonial ou de l'orientation sexuelle", ce qui était jusque-là "implicite". Le groupe LREM entend aussi revenir sur la nécessité d'une évaluation psychologique en amont d'une PMA, pouvant être vécue comme stigmatisante. Un accompagnement psychologique devra toutefois être proposé. Ils entendent en outre encadrer davantage l'autoconservation des ovocytes pour les femmes, en précisant qu'elle ne pourra être prise en charge par l'employeur. Sur les autres sujets du vaste projet de loi, le groupe défendra notamment des amendements, travaillés en lien avec la ministre de la Recherche, sur les "chimères" pour préciser qu'il ne pourra y avoir adjonction de cellules humaines sur des embryons animaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: la proportionnelle examinée par les députés "d'ici juin" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190910082442.n6bwyddv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a estimé mardi que l'introduction d'une dose de proportionnelle lors des législatives dans le cadre de la réforme des institutions serait examinée par les députés "d'ici juin". Échaudé par le blocage des textes à l'été 2018, dans la tourmente de l'affaire Benalla, et par la partie de poker livrée à ce sujet avec le Sénat, le gouvernement temporise sur cette réforme des institutions qui figure parmi les promesses de campagne d'Emmanuel Macron. L'exécutif a présenté fin août une version sans surprise de la réforme, sans se prononcer encore sur la date de son examen au Parlement, qui dépendra des tractations avec le Sénat. "Ça va venir, ne vous inquiétez pas", a déclaré Richard Ferrand mardi, interrogé sur BFMTV et RMC sur le calendrier de l'examen du texte sur la dose de proportionnelle. "Je pense que ça va être étudié au cours cette session, d'ici juin ça aura été vu", a-t-il ajouté, en assurant qu'"il y aura une part de proportionnelle" lors des élections législatives qui suivront la présidentielle de 2022. Concernant la réduction du nombre de parlementaires ou la limitation dans le temps du nombre de mandats, il a souligné que "le gouvernement va reprendre le dialogue avec le président (du Sénat Gérard) Larcher pour voir s'il y a une volonté pour aboutir ou pas" à un accord.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 08:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une nouvelle députée se met en retrait de LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190909151254.iv0zb4wj.html</link>
   <description><![CDATA[Déçue des actions en matière d'environnement, de "justice sociale" et quant à la démocratie interne, une nouvelle députée, Albane Gaillot, a annoncé lundi qu'elle se mettait en retrait de son groupe LREM à l'Assemblée nationale. Dans un message envoyé à ses collègues à la veille de la rentrée parlementaire, que s'est procuré l'AFP, l'élue du Val-de-Marne indique cependant qu'elle reste "dans la majorité parlementaire" puisqu'elle sera apparentée LREM. "Nous ne sommes pas parvenu.e.s à faire face à cette crise" des "gilets jaunes" et "nous n'avons pas suffisamment écouté" la "colère" des Français, estime Mme Gaillot, élue pour la première fois en 2017. "Notre action n'est pas à la hauteur du réveil citoyen de ces derniers mois en matière d'environnement et de transition écologique" et "l'écologie n'est pas encore notre priorité", poursuit-elle. Selon la députée, "notre société se fracture, nous avions promis de la réparer" et "que faisons-nous pour cela ? Nous votons des lois restreignant les libertés individuelles". En outre, à La République en Marche, qui a tenu ce week-end à Bordeaux son université d'été, "nous avions promis de changer les manières de faire, de garantir plus de transparence et d'efficacité, toujours dans le respect de notre diversité". Mais "si les têtes ont changé, les règles de la maison sont restées les mêmes", d'après elle. Son groupe politique "n'est pas parvenu à s'instituer comme un espace de dialogue et de débat", critique cette membre du Collectif social-démocrate né en juin au sein du groupe majoritaire. "Mon opposition au texte de ratification du (traité de libre-échange entre l'Europe et le Canada) Ceta m'a valu d'être écartée du groupe de travail sur la bioéthique", dénonce Mme Gaillot, plaidant que "notre diversité est notre force, alors ne la faisons pas taire dès qu'elle s'exprime". Le groupe LREM compte 304 membres, dont désormais 4 apparentés. La députée de la Marne Aina Kuric a fait le même parcours en juin que Mme Gaillot: elle a quitté LREM, en raison d'un "désaccord avec la ligne du mouvement", mais est restée apparentée. Une autre élue, Sandrine Josso, a quitté LREM en juin pour le groupe Libertés et territoires, car elle ne "trouvait plus le sens initial" de son engagement. La députée Michèle Crouzet a également annoncé début août son départ de LREM pour pouvoir se présenter aux élections municipales à Sens (Yonne) en 2020 face à une candidate du Parti radical soutenue par le parti présidentiel. Elle doit quitter prochainement son groupe parlementaire, présidé par Gilles Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Touche pas à mon maire!": appel de 85 parlementaires de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190909144705.78ac76g0.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille de la reprise des travaux à l'Assemblée, 85 parlementaires de la majorité LREM-MoDem ont lancé lundi un appel pour dénoncer la violence à l'encontre des élus, qui a atteint, selon eux, un niveau "insupportable" cet été. Alors que les violences contre les élus ont culminé avec le décès début août du maire de Signes (Var) dans l'exercice de ses fonctions, les députés et sénateurs signataires estiment qu'"un seuil d'alerte est atteint quand l'intimidation prend le pas sur la délibération du règlement ou de la loi", dans une tribune transmise à la presse. "Il est devenu banal d'accuser les élus, locaux et nationaux, de tous les maux - au risque de mettre en doute l'efficacité de notre démocratie", poursuivent ces élus, alors que des menaces et dégradations de permanences visant des députés de la majorité se sont aussi succédé pendant l'été. "À l'aube d'une nouvelle campagne municipale, il est important de réaffirmer haut et fort notre défense de la figure de l'élu local en général, et celle du maire en particulier", affirment-ils dans cet appel intitulé "Touche pas à mon maire!" et initié par les députés LREM François Jolivet et Aude Bono-Vandorme. Ils mettent en avant le projet de loi "Engagement et proximité" attendu à l'automne qui vise à faciliter l'exercice du mandat de maire, estimant que celui-ci "doit retrouver son rôle de décideur", "condition de sa crédibilité et de l'abaissement du centre de gravité de l'action publique au plus près du terrain". Parmi les signataires figurent les députés LREM Barbara Pompili, Stéphane Travert et Bruno Studer, l'élue MoDem Sarah El Haïry, ou encore le sénateur LREM Didier Rambaud.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Goulard à la Commission européenne: un risque d'"affaiblir" la France, selon Mignola (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190908142353.1hozp4z8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, Patrick Mignola, a estimé dimanche que le choix de Sylvie Goulard, ex-MoDem, comme candidate de la France à la Commission européenne faisait peser le risque "d'affaiblir l'image" du pays. "Le fait qu'il y ait une procédure judiciaire en cours, qu'il puisse y avoir des contestations sur sa carrière personnelle, (...) cela peut affaiblir l'image de la France", a jugé M. Mignola sur Radio J. Il n'a pas caché les "chikayas de longue date" entre Mme Goulard et le MoDem qu'elle a quitté. Cette spécialiste de l'UE aux compétences reconnues a été choisie par Emmanuel Macron pour occuper le poste de la France à la commission européenne, intronisée le 1er novembre. Elle doit encore être auditionnée par le Parlement pour obtenir le poste. Sa désignation avait provoqué quelques grincements de dents en raison de son implication présumée dans l'affaire d'emplois fictifs d'assistants des eurodéputés du parti Modem. Cette eurodéputée centriste de 2009 à 2017 avait dû quitter son poste de ministre des Armées un mois à peine après sa nomination en 2017, en raison de cette affaire qui a également provoqué le départ des centristes François Bayrou et Marielle de Sarnez. La candidate pourrait être mise en difficulté par une autre affaire: un travail généreusement rémunéré pour un think tank américain alors même qu'elle était eurodéputée. Selon M. Mignola, "dans la séquence actuelle où le président de la République s'est réaffirmé comme un leader, comme quelqu'un (...) capable de remettre la France à sa place sur la scène mondiale et de refaire de la France un vrai moteur européen", "il faut que la France soit forte". Donc "il ne faut pas que la (possible) contestation d'une personne devienne ensuite la contestation d'un pays". Cependant, Mme Goulard "a toutes les qualités pour" le poste, mais "il faudra qu'elle se défende très bien", a admis M. Mignola. Le choix de M. Macron est-il une erreur? "Non, il avait pris l'ensemble des précautions pour vérifier qu'elle était en règle. Le Parlement européen lui-même a dit qu'elle était en règle", répond-il. Mme Goulard a remboursé 45.000 euros brut au Parlement européen au titre des salaires et charges de son assistant parlementaire, et le Parlement a clos le dossier le 30 août. L'enquête judiciaire française se poursuit néanmoins. Concernant le think tank américain qui l'a rémunérée entre 2013 et 2016, "elle pourra j'imagine s'en justifier", a poursuivi M. Mignola.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de 2% des étudiants internationaux (hors UE) inscrits en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190908075234.chnv0lq5.html</link>
   <description><![CDATA[Frédérique Vidal, ministre de l'Enseignement supérieur, a affirmé dimanche que le nombre d'étudiants internationaux extracommunautaires inscrits dans les établissements français était en hausse "d'un peu plus de 2%" pour cette rentrée. "Le nombre d'étudiants internationaux inscrits cette année dans les établissements a augmenté, d'un peu plus de 2%", a-t-elle déclaré sur Europe 1, ce "alors que [les nouveaux] tarifs ont été affichés". Le gouvernement avait annoncé en novembre dernier une hausse des frais des étudiants étrangers (hors Union européenne), pour améliorer en parallèle les conditions d'accueil. Ainsi cette année, à la rentrée, les étudiants extra-européens devront s'acquitter de 2.770 euros en licence et 3.770 euros en master et doctorat, soit plus de dix fois plus que leurs homologues européens. Selon Mme Vidal, sept universités (sur plus de 70) ont mis en place la réforme des frais d'inscription. L'annonce de cette réforme avait suscité une vive opposition chez les syndicats d'étudiants et d'enseignants du supérieur, les opposants craignant que soit érigé un "mur de l'argent" frappant les étudiants étrangers les moins fortunés. Un rapport parlementaire avait mis en garde contre un risque pour l'attractivité de l'enseignement supérieur français. Plusieurs universités en France avaient fait savoir qu'elles n'appliqueraient pas cette hausse, en utilisant la possibilité d'exonérer de frais une partie (10%) de leurs effectifs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 07:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusations de harcèlement: Cabaré (LREM) cède une vice-présidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190906152353.ah0dk7sn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Pierre Cabaré a démissionné de son poste de vice-président de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale, à la suite de l'enquête sur des accusations de harcèlement le visant, a-t-on indiqué vendredi de sources parlementaires. Selon France 3 Occitanie, l'élu de Haute-Garonne fait l'objet d'une enquête préliminaire pour harcèlement moral et sexuel sur des collaborateurs parlementaires. Une ancienne collaboratrice, qui est également sa suppléante, a déposé plainte contre lui également pour agression sexuelle. L'inspection du travail a en outre saisi le parquet, rapporte le média. M. Cabaré a de son côté annoncé avoir déposé plainte pour "dénonciation calomnieuse et fausse attestation". Il a démissionné de son poste de vice-président de la délégation aux droits des femmes, tout en restant membre de la délégation, a-t-on appris auprès de celle-ci. Sa présidente Marie-Pierre Rixain a "pris acte" de cette démission vendredi, selon un communiqué. M. Cabaré a enregistré au total cinq départs de collaborateurs de son cabinet, dont deux licenciements pour fautes graves. Mediapart et La Dépêche du Midi ont révélé jeudi que ces cinq personnes avaient envoyé un courrier d'alerte en mai au président du groupe majoritaire Gilles Le Gendre, au président de l'Assemblée Richard Ferrand ainsi qu'au délégué général de LREM Stanislas Guérini. Ils y évoquaient des "agissements inacceptables et répétés" du député depuis le début de son mandat, et faisaient état des procédures en cours, en demandant "la plus stricte confidentialité". Ils n'ont pas eu de réponse à leur courrier. Dès lors que des procédures étaient lancées, il n'y avait pas lieu d'intervenir, justifie-t-on dans les entourages de Gilles Le Gendre et Richard Ferrand notamment. En outre, sur les questions de harcèlement, un travail était en cours à l'Assemblée, qui doit déboucher en octobre sur la mise en place d'une "cellule" de prévention et d'accompagnement. L'intersyndicale des collaborateurs parlementaires à l'Assemblée a demandé cette semaine une "réunion d'urgence" contre le harcèlement, après les révélations concernant M. Cabaré, et rendez-vous a été fixé la semaine prochaine avec M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
