<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 22 May 2015 02:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés confirment le plafond nucléaire de 63,2 GW</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150522003621.5f34jaf6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont confirmé que la capacité du parc nucléaire serait plafonnée à 63,2 gigawatts, soit la puissance actuelle, en nouvelle lecture jeudi soir du projet de loi sur la transition énergétique. Les sénateurs avaient décidé que la capacité maximale de la production d'électricité d'origine nucléaire serait 64,85 gigawatts, afin que la mise en service de l'EPR de Flamanville (Manche) ne se traduise pas, dès 2017, par l'arrêt de deux réacteurs supplémentaires. L'UMP Julien Aubert comme le MRC (chevènementiste) Jean-Luc Laurent ont tenté en vain de défendre la suppression de ce seuil au nom de la défense de "la filière d'excellence" de l'industrie nucléaire française. "Pareille limitation aurait pour effet d'affaiblir notablement notre indépendance énergétique et la compétitivité de nos centrales à l'exportation", a jugé M. Aubert La fermeture de Fessenheim, réaffirmée début mars par François Hollande pour la fin du quinquennat et qui permettrait de respecter ce plafond "sera une fermeture idéologique, pour l'exemple", a déploré M. Laurent. L'objectif de ce seuil est "de réduire notre vulnérabilité à une seule technologie", leur a répondu l'écologiste Denis Baupin. Ce seuil est par ailleurs en cohérence avec l'objectif du projet de loi de réduction à 50% à l'horizon 2025 de la part du nucléaire dans la production d'électricité, a-t-il souligné. Les députés achevaient dans la nuit de jeudi à vendredi l'examen du projet de loi qui sera soumis à leur vote solennel mardi 26 mai]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 May 2015 02:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme la distance minimale de 500 mètres pour les éoliennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521223139.mwhsciwp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé jeudi soir une distance minimale de 500 mètres entre une éolienne et des habitations dans le projet de loi de transition énergétique, contre 1.000 mètres votés au Sénat, mais a laissé au préfet la possibilité de relever cette distance sur la base de l'étude d'impact. Au cours du débat, plusieurs députés de gauche comme de droite ont tenté en vain de relever cette distance à 1.000 mètres pour protéger les riverains des nuisances visuelles ou sonores des éoliennes. "Une distance minimum de 1.000 mètres réduit de 90% les zones possibles d'installation d'éoliennes", a souligné la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. La ministre s'est cependant engagée à être "très vigilante sur la circulaire d'application", se disant "prête à faire démonter les éoliennes dans les endroits les plus conflictuels qui ne sont pas très nombreux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 00:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'égalité "réelle" entre les outre-mer et l'Hexagone , "un impératif national" (Lurel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521184635.5yrh4d2e.html</link>
   <description><![CDATA[L'égalité "réelle" économique entre les outre-mer et l'Hexagone, voulue par le président François Hollande, fera l'objet d'une loi qui pourrait la définir comme un "impératif national", a déclaré jeudi Victorin Lurel, député PS de la Guadeloupe. Lors de sa tournée dans les Caraïbes, le président de la République a chargé son ex-ministre des Outre-mer de travailler sur ce sujet. "On a obtenu et atteint l'égalité civique, citoyenne, politique, administrative et sociale mais l'égalité économique réelle, ce n'est pas tout à fait le cas. Telle est la mission qui m'est confiée", a dit M. Lurel, à l'issue d'une rencontre avec la ministre George Pau-Langevin. Dans un premier temps, M. Lurel devra remettre "un rapport parlementaire d'ici trois mois, soit en septembre", qui devrait être repris "par le gouvernement pour en faire un projet de loi" sous l'autorité de la ministre des Outre-mer. "Cette ambition d'égalité, les socialistes la portent depuis des décennies dans les Outre-mer et elle irrigue, depuis 2012, toute l'action du gouvernement dans ces territoires", a souligné Mme Pau-Langevin. Le futur texte, qui pourrait prendre la forme d'une "loi cadre" selon M. Lurel, pourrait comporter un "grand chapeau avec des principes généraux qui s'appliqueraient à l'ensemble des onze territoires des Outre-mer, qu'ils soient département ou collectivités et qui reconnaîtrait que l'objectif de l'égalité est une priorité de la nation, une sorte d'impératif national". Ensuite une autre partie de la loi aborderait le vif du sujet: la déclinaison territoire par territoire, en fonction d'un indicateur de référence à trouver et/ou moduler (PIB par habitant ? Indice de développent humain (IDH) ?) d'un plan multifactoriel de rattrapage (santé, infrastructures, éducation, transports, économie,etc.) avec un calendrier propre à chaque territoire. Cela englobera par ailleurs "tout ce qui se fait déjà dans les outre-mer", a souligné le président de la région Guadeloupe, des lois déjà adoptées (lutte contre la vie chère) aux dispositifs comme la défiscalisation, la sur-rémunération des fonctionnaires ou les plans annoncés (logement) ou en cours (avenir de la Guyane, Mayotte 2025). Enfin, a-t-il souligné, il faudra réfléchir au "caractère d'opposabilité à imposer" pour que cette loi ne reste pas lettre morte. M. Lurel va consulter les élus, les experts pour "résoudre simplement cette équation à plusieurs variables": "Le président nous demande de trouver les critères de l'égalité réelle et la période pour le faire en tenant compte des outils existants".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 20:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation et maintien de l'ordre: un rapport parlementaire contesté par Noël Mamère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521181646.ic1pgavr.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête de l'Assemblée a présenté jeudi 23 propositions visant à mieux concilier liberté de manifester et maintien de l'ordre, dans un rapport contre lequel a voté son président, l'écologiste Noël Mamère, un fait rarissime. Cette commission avait été mise en place le 3 décembre, après la mort du militant écologiste Rémi Fraisse à Sivens (Tarn) dans l'explosion d'une grenade de la gendarmerie. "Nous n'avions pas vocation à investiguer sur ce qui s'est passé à Sivens, mais à réfléchir aux moyens de mieux articuler liberté de manifester et maintien de l'ordre républicain. Nous n'avons fait ni le procès des forces de l'ordre, ni le procès des manifestants", a assuré jeudi le rapporteur, le député socialiste de la Seine-Saint-Denis Pascal Popelin, lors d'une conférence de presse. Le rapport complet doit être remis le 28 mai au président de l'Assemblée Claude Bartolone. Il s'agit notamment de développer la communication (concertation préalable obligatoire entre organisateurs et autorités, système de sommation plus clair), améliorer la prévention (interdictions de manifester pour les personnes condamnées, à l'image des interdictions de stade) et l'organisation des unités de maintien de l'ordre (formation, recours systématique aux unités spécialisées). "Globalement, le système fonctionne, mais il doit s'adapter aux évolutions liées notamment à la nature des organisateurs, aux phénomènes de violence, aux nouveaux terrains (comme les ZAD, zones à défendre). On n'est plus dans le contexte d'un trajet Bastille-Nation encadré par un service d'ordre rompu aux discussions avec les pouvoirs publics", a affirmé Pascal Popelin. Le rapport a été adopté jeudi matin par 13 voix (PS, UMP, centristes...) contre deux, Noël Mamère (du groupe écologiste, à l'origine de la création de la commission d'enquête) et Marie-George Buffet (groupe gauche démocrate et républicaine). "Je ne me retrouve pas dans ses conclusions et ses préconisations. L'idée, après la tragédie de Sivens, était de formuler des propositions pour que l'ordre public s'adapte au droit de manifester et c'est l'inverse qui se produit", a dénoncé Noël Mamère lors de la conférence de presse. Le député a notamment critiqué "la concertation préalable obligatoire, qui réduit la possibilité du droit à manifester" et les contrôles d'identité collectifs. Il a dénoncé "l'obsession des zadistes, qui ne sont pas tous des casseurs" et demandé l'interdiction des lanceurs de balles de défense, "une déclinaison du flashball qui, sous prétexte qu'il est peu létal est très utilisé par les forces de l'ordre, mais qui peut provoquer de graves blessures et même des décès". "En fait d'interdiction générale des flashballs et autres lanceurs de balles de défense, la commission se borne à proposer l'abandon d'un modèle déjà périmé sur le plan technique", déplore le Syndicat de la magistrature, classé à gauche. "Interdiction il y aura bien : mais de manifester!", ajoute le syndicat. "Prononcée administrativement, sans débat contradictoire devant un juge, contre quiconque serait susceptible de troubler l'ordre public, cette interdiction vient s'ajouter à la liste des pouvoirs que s'arroge l'administration au nom de la prévention des risques et menaces".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La vaisselle jetable ne sera finalement pas interdite (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521163302.35yh7qvl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont revenus en séance jeudi sur l'interdiction de la vaisselle jetable en plastique à partir de 2020, qu'ils avaient pourtant votée en commission lors de la seconde lecture du projet de loi sur la transition énergétique. Les députés ont voté en séance, contre l'avis de la rapporteure socialiste Sabine Buis, un amendement de suppression du député PS du Pas-de-Calais Serge Janquin dans la circonscription duquel un plasturgiste, Flo Europe, menaçait de renoncer à un projet d'agrandissement d'usine si cette interdiction était votée. A l'initiative des écologistes, les députés avaient rétabli le 15 avril en commission l'interdiction à partir de 2020, votée en première lecture puis supprimée par le Sénat, des "gobelets, verres et assiettes jetables de cuisine en matière plastique", sauf "ceux compostables et constitués, pour tout ou partie, de matières biosourcées". Pour Mme Buis, par ce vote, "la majorité avait donné un signal fort en interdisant des ustensiles caractéristiques d'une économie linéaire fondée sur le tryptique produire/consommer/jeter" Mais, sur l'ensemble de la France, 650 emplois était menacés par cette interdiction, s'était indigné dans un communiqué le 24 avril Jean Martin, délégué général de la Fédération de la plasturgie et des composites. Les industriels dénonçaient "une mesure contreproductive en matière de valorisation des déchets et de lutte contre les déchets sauvages", qu'ils jugent "techniquement inadaptée". Ils estimaient que "le caractère compostable des gobelets et des assiettes n'est pas conciliable avec le contact des produits chauds". far/vdr/cgu/bg GROUPE FLO]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Randonnée: les députés renforcent la "servitude de marchepied"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521151108.nokemw3a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé jeudi "la servitude de marchepied", qui oblige depuis 2006 les propriétaires riverains des cours d'eau publics à laisser un passage de 3,25 mètres le long des berges aux promeneurs et dont l'usage avait été restreint par les sénateurs. Selon l'amendement du député PS Germinal Peiro voté par l'Assemblée en nouvelle lecture du projet de loi sur la transition énergétique, "la continuité de la servitude de passage, dite servitude de marchepied, doit être assurée tout au long du cours d'eau ou du lac domanial". La "ligne délimitative ne peut s'écarter de celle du domaine fluvial sauf à titre exceptionnel lorsque la présence d'un obstacle naturel ou patrimonial rend nécessaire son détournement. Dans ce cas, la ligne délimitative de la servitude est tracée au plus près de celle du domaine public fluvial dans la propriété concernée", précise l'amendement du député de Dordogne, ardent défenseur de la ruralité et de la randonnée à l'Assemblée. Cette obligation ne s'applique qu'en bordure du domaine public, "soit 3%" des 525.000 km de berges en France, selon M. Peiro, essentiellement celles des grands fleuves et de certains de leurs affluents. C'est d'ailleurs principalement sur un affluent de la Loire, l'Erdre, que des conflits ont lieu depuis des années "parce que la bourgeoisie nantaise, à laquelle appartiennent les villas qui la bordent, ne veut pas que les randonneurs passent devant chez elle", avait expliqué M. Peiro en commission. Limitée initialement aux navigants et aux agents de l'administration, cette servitude a été étendue aux pêcheurs dans les années soixante et aux piétons en 2006. En première lecture du projet de loi sur la transition énergétique, l'Assemblée a étendu son usage aux "publics non motorisés et aux véhicules d'entretien et de services". En première lecture, les sénateurs étaient allés dans le sens des propriétaires en n'autorisant l'utilisation de cette servitude que lorsqu'elle figure "dans un plan départemental des itinéraires de promenade et de randonnée". Cela revenait à annuler le texte de 2006 selon M. Peiro pour qui ce combat s'apparente à celui en faveur de la loi littoral dans les années 80. "Il ne faut pas faire passer les randonneurs pour les hordes d'Attila. Le milieu rural a besoin d'activités de pleine nature", a-t-il tempêté jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collège: des députés demandent des "ajustements importants" pour préserver les langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521151052.iyscwgmt.html</link>
   <description><![CDATA[Paul Molac (écologiste, apparenté Union démocratique bretonne) et Armand Jung (PS), coprésidents du groupe d'études sur les langues régionales de l'Assemblée nationale, ont demandé jeudi "des ajustements importants" dans l'application de la réforme du collège pour préserver l'enseignement des langues régionales. Au nom de ce groupe composé de 104 députés, les deux élus ont écrit mercredi à la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem "sur les craintes suscitées par la réforme du collège concernant l'enseignement des langues régionales, dont le décret vient d'être publié", selon un communiqué. "Plusieurs problèmes se posent, dont celui de l'absence, dans le décret publié le jour même, de la possibilité de poursuite, après le primaire, de l'enseignement d'une langue vivante régionale, comme cela sera permis pour les langues étrangères", ont dit le député écologiste du Morbihan et son collègue socialiste du Bas-Rhin. Ils ont aussi mentionné l'enseignement optionnel des langues régionales, qui commence actuellement soit en 6ème, soit en 4ème. "La réforme prévoit d'inclure cet enseignement soit dans les enseignements de pratiques interdisciplinaires, soit dans les enseignements dits de complément. Or, les enseignements de complément ne commencent qu'en classe de 5ème", ce qui obligerait certains élèves ayant commencé à apprendre les langues régionales en primaire à arrêter pendant un an, en 6ème, ont-ils affirmé. Autre crainte relayée par MM. Molac et Jung: la possibilité que certains chefs d'établissements soient "tentés de supprimer purement et simplement ce type d'enseignement lors de la mutualisation de ces heures dans la dotation globale horaire (DGH)". "Les inquiétudes sont donc légitimes" et les coprésidents du groupe d'études sur les langues régionales de l'Assemblée "demandent à la ministre des ajustements importants dans la suite de l'application de la réforme afin que l'enseignement des langues régionales n'en sorte pas affaibli", ont-ils conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intrusions dans des sites nucléaires: feu vert définitif du parlement à un alourdissement des peines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521150202.m3d6yx2p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté dans la nuit de mercredi à jeudi un alourdissement des sanctions pénales pour les intrusions dans les centrales nucléaires, avec le vote conforme au Sénat d'un texte déjà validé à l'Assemblée nationale, Greenpeace promettant cependant de poursuivre son combat. La proposition de loi de députés UMP, soutenue par le gouvernement, rend l'intrusion dans des installations civiles "abritant des matières nucléaires" passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Les écologistes s'y sont opposés, dénonçant une "législation anti-Greenpeace". Ces peines sont portées à trois ans de prison et 45.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise en réunion ou "lorsqu'elle est précédée, accompagnée ou suivie d'un acte de dégradation". Elles sont portées à sept ans et 100.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise avec l'usage ou la menace d'une arme. La proposition de loi classifie également les INB (installations nucléaires de base) parmi les "zones de défense hautement sensibles". Cette classification dégage les militaires (Pelotons Spécialisés de Protection de la Gendarmerie) de toute responsabilité pénale et les autorise à faire usage de la force armée, si nécessaire, et après avoir suivi un protocole bien établi, pour empêcher toute intrusion ou toute menace sur une INB. Ce texte "ne dissuaderait pas les terroristes, ne renforce pas la sécurité des installations mais vise les manifestants, et les activistes et les lanceurs d'alerte, alors même que le rapporteur lui-même convient que ces actions militantes ne sont pas dangereuses", a critiqué Leila Aïchi (écologiste). "C'est un texte anti-militant, anti-Greenpeace". "Depuis décembre 2011, plusieurs actions d'intrusions illégales ont été menées dans des complexes civils pour exprimer un désaccord avec les choix énergétiques de la France", a reconnu Alain Vidalies, secrétaire d'État aux Transports. "La liberté de manifester et de s'exprimer doit être préservée, et peut s'exercer à l'extérieur, mais ces actions laissent croire que nos installations sont mal protégées", a-t-il ajouté. "C'est pourquoi le gouvernement soutient ces mesures de protection adoptées à l'Assemblée nationale", "afin qu'elles soient mises en oeuvre rapidement". "Greenpeace et ses militants continueront de mener des actions et de dénoncer le risque nucléaire à l'intérieur ou à l'extérieur des centrales si c'est la seule façon de se faire entendre et de jouer son rôle d'alerte et de vigie", a réagi l'ONG, dénonçant "une +loi anti-Greenpeace+ et un-cache misère". "Au lieu de s'intéresser aux nombreuses vulnérabilités des installations nucléaires françaises face aux menaces extérieures, les parlementaires enterrent le problème et renforcent la répression contre ceux qui alimentent le débat et alertent sur le risque nucléaire en France", a-t-elle déclaré dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: l'Assemblée vote un tarif réduit des abonnements pour les véhicules sobres et en covoiturage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521124843.dw2isax3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un tarif réduit des abonnements autoroutiers pour les véhicules à très faibles émissions et pour les véhicules utilisés en covoiturage, indépendamment du rythme de renégociation ou de renouvellement des concessions, via des amendements du gouvernement. La mise en place, obligatoire et systématique, d'une tarification réduite pour les véhicules sobres et peu polluants avait été introduite dans le projet de loi sur la transition énergétique au Sénat, mais dans les cas de renouvellement ou de renégociation d'une concession autoroutière, note l'exposé du gouvernement. A l'initiative du gouvernement, les députés ont décidé, lors de leur nouvelle lecture du texte, que cette différenciation tarifaire se ferait "indépendamment du rythme de renégociation ou de renouvellement des différentes concessions" et au bénéfice des véhicules légers à très faibles émissions, mais aussi des véhicules utilisés en covoiturage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnité vélo à la charge de l'employeur: l'Assemblée persiste et signe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521114233.3586pj19.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu jeudi, contre l'avis du gouvernement, son vote en faveur de la création d'une "indemnité kilométrique vélo" à la charge des employeurs pour les trajets des salariés entre leur domicile et leur travail. La disposition avait été introduite contre l'avis du gouvernement en septembre en première lecture du projet de loi sur la transition énergétique, à l'initiative de députés socialistes, écologistes et radicaux de gauche, notamment des membres du club des parlementaires pour le vélo. Le Sénat l'avait ensuite confirmée. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a demandé jeudi à l'Assemblée, en nouvelle lecture, de supprimer cette indemnité, visant à faire prendre en charge par les employeurs tout ou partie des frais engagés par leurs salariés se déplaçant à vélo entre leur domicile et leur lieu de travail. Son montant serait fixé par décret. Elle a expliqué qu'"il ne s'agit absolument pas de marquer un quelconque recul" dans l'encouragement à l'utilisation des vélos, mais de répondre à la "demande tout à fait justifiée du ministre des Finances, qui considère que les dispositions fiscales doivent être examinées dans le projet de loi de finances". L'indemnité doit en effet être exonérée de cotisations sociales, dans la limite d'un montant fixé par décret. Pour les salariés, elle serait déductible de l'assiette de l'impôt sur le revenu. Les députés ont rejeté l'amendement de suppression du gouvernement, par 33 voix contre 4. "Bercy a la calculette à la place du coeur!" a lancé le rapporteur Philippe Plisson (PS), repoussant la demande de la ministre. Des parlementaires de tous les bancs ont soutenu la création de cette indemnité, qui permettra "de diminuer les dépenses de santé" à terme grâce à ce sport quotidien (Philippe Vitel, UMP), et d'enclencher "une dynamique positive" comme l'ont montré sa mise en oeuvre en Grande-Bretagne et des expérimentations en France (Denis Baupin, EELV).]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social dans les TPE: il n'y a pas d'"agression" des employeurs (rapporteur PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521105608.2ieqaekp.html</link>
   <description><![CDATA[Permettre aux futurs représentants du personnel des très petites entreprises (TPE) de jouer un rôle de médiation ne constitue en aucun cas une "agression" vis-à-vis des employeurs, a affirmé jeudi le député PS Christophe Sirugue, rapporteur du projet de loi sur le dialogue social. Le texte, adopté mercredi par la commission des Affaires sociales et qui sera examiné en première lecture à partir de mardi, a évolué sur la représentation dans les entreprises de moins de 11 salariés à la suite d'un amendement de M. Sirugue. Il prévoit désormais que les membres des futures commissions régionales paritaires, composées de salariés et d'employeurs issus des TPE, pourront avoir accès aux locaux des entreprises sur autorisation de l'employeur. Le projet initial leur allouait une simple mission de "conseil" et stipulait qu'ils ne devaient pas avoir accès aux entreprises. La mesure suscite une franche hostilité côté patronal et en particulier de la Confédération des petites et moyennes entreprises (CGPME) qui ne veut pas "formaliser" le dialogue social dans les TPE. Mais, a déclaré M. Sirugue devant l'Association des journalistes de l'information sociale (Ajis), "il fallait faire évoluer le texte pour que ces commissions jouent un vrai rôle". Cette question de la représentation des TPE est "en débat depuis plus de 15 ans", "quitte à mettre en place ces commissions, autant que ce ne soit pas a minima", a-t-il souligné. Pour M. Sirugue, "on ne peut pas avoir le dialogue social à la bouche les uns et les autres et, en même temps, refuser qu'il passe par la médiation". "Je ne considère pas que de permettre la médiation sur la base du volontariat soit une agression à l'égard des employeurs", "il n'y a aucune provocation là-dedans", a-t-il insisté. Outre la représentation dans les TPE, le projet de loi, élaboré après l'échec en janvier de négociations entre patronat et syndicats, permet le regroupement d'instances représentatives du personnel. Il prévoit aussi la création pour 2017 d'un compte personnel d'activité, ainsi que la création en 2016 d'une "prime d'activité", fusionnant le RSA-activité et la prime pour l'emploi. M. Sirugue a indiqué que les débats en commission avaient été peu virulents, une situation qu'il attribue notamment au fait que la délicate question des seuils sociaux n'ait finalement pas été au coeur des débats. Pour autant, il a souligné que le texte n'avait pas été vidé de sa substance et contenait des "évolutions substantielles". Sur la question de l'égalité hommes-femmes qui a soulevé l'inquiétude des féministes, M. Sirugue a par ailleurs assuré que les députés avaient fait "ceinture et bretelles" pour éviter tout problème, jugeant le sujet clos.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Bartolone remplacé au perchoir "dès la rentrée parlementaire de septembre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521071821.o2tgefva.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, se fera remplacer au perchoir par un vice-président "dès la rentrée parlementaire de septembre" pour mener campagne comme tête de liste des socialistes pour les élections régionales en Ile-de-France. "C'est l'attitude que je prendrai pour ne pas être au perchoir au moment où il y aura la télévision, pour être clair. Mais je continuerai mon travail et toutes mes autres tâches de président de l'Assemblée. La loi ne le demande pas mais c'est une conception éthique qui est la mienne, je ne veux pas qu'il puisse y avoir un mélange d'images au moment où nous serons dans le coeur de la campagne", a déclaré M. Bartolone sur Europe 1. Le président de l'Assemblée a par ailleurs dit avoir répondu dans le détail aux "préoccupations justement mises en avant par le président du groupe UMP Christian Jacob" sur la non-utilisation des moyens de l'Etat à des fins de campagne électorale. M. Bartolone ne signera en revanche pas la charte d'éthique mise en avant par son adversaire UMP Valérie Pécresse qui proscrit notamment les recrutements familiaux, alors que le président de l'Assemblée compte son épouse parmi ses collaboratrice. "Je n'ai pas embauché ma femme, j'ai épousé ma collaboratrice. Et je n'allais pas lui dire, le jour ou je lui ai demandé sa main, +en plus tu es licenciée+ !", a-t-il dit. Le député de Seine-Saint-Denis entend mener une "campagne de l'égalité territoriale". "Si on n'est pas tous ensemble, on continuera à vivre les uns à côté des autres, le centre de Paris, la première couronne, la grande périphérie, avec des gens qui auront le sentiment de ne pas pouvoir faire société commune". "Je suis quelqu'un qui doit beaucoup à ce territoire". "Quand je suis rentré tout gamin de Tunisie, j'ai grandi ici, j'ai vu ce que pouvaient représenter les services publics, l'attention portée à chacun", a-t-il dit. Y aura-t-il un accord entre socialistes et communistes? "On va voir. Même dans les périodes où il y a eu des grandes tensions entre socialistes et communistes, nous avons su gérer les collectivités locales ensemble", a-t-il répondu. S'agissant des écologistes, "j'attends qu'il y ait un accord politique. Pas de débauchage individuel, un accord politique pour un projet qui permette l'égalité et le développement de la région Ile-de-France". EELV a décidé d'une liste autonome menée par la secrétaire nationale Emmanuelle Cosse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent de nouveau pour les économies d'énergie dans le logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520225925.zpv5iya7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a de nouveau adopté mercredi soir les dispositions du projet de loi sur la transition énergétique concernant les économies d'énergie dans le logement, avec des amendements supprimant des modifications apportées par le Sénat. Les députés, qui examinaient en séance le texte en nouvelle lecture, sont ainsi allés plus loin qu'en commission pour rétablir des formulations qu'ils avaient adoptées lors de la première lecture et qu'avaient modifiées les sénateurs. Comme pour l'ensemble du projet de loi, ces dispositions seront une ultime fois débattues au Sénat avant que l'Assemblée n'ait le dernier mot. Les amendements ont été souvent adoptés en accord entre majorité et opposition et avec l'assentiment de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. Ainsi, les députés, contrairement aux sénateurs, ont jugé inutiles des travaux pour économiser l'énergie dans les ascenseurs, jugeant que ceux-ci étaient déjà suffisamment équipés à cet égard. Ils ont rétabli la possibilité pour les collectivités locales chargées d'établir un plan climat-air-énergie territorial de conclure des partenariats avec des universités. Les députés se sont aussi interrogés sur l'opportunité d'une mesure votée par le Sénat, rendant progressivement obligatoire, à partir de 2030, la rénovation énergétique des logements à l'occasion d'une mutation (vente ou héritage). La disposition n'a finalement été maintenue qu'après que le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies (qui remplaçait à ce moment Ségolène Royal) a apporté des garanties sur les exceptions dont bénéficieraient les personnes à faible revenu. Les députés, à la demande de Ségolène Royal, ont aussi accepté à contrecoeur de renoncer à une modulation, par les départements, du taux de la taxe de publicité foncière en fonction de la performance énergétique des bâtiments. Cette mesure, adoptée en première lecture par l'Assemblée, supprimée par le Sénat, puis rétablie en commission à l'Assemblée, a finalement été supprimée en séance mercredi à la demande de Ségolène Royal, car, a-t-elle argué, une telle disposition fiscale relève d'une loi de finances. Sur les compteurs d'électricité "intelligents" Linky, l'Assemblée a rejeté un amendement écologiste qui aurait permis à un consommateur de "s'opposer à la mise en place d'un dispositif de comptage émettant des ondes électro-magnétiques". Elle a en revanche adopté un autre amendement, également présenté par les écologistes, stipulant que les gestionnaires de réseaux d'électricité ne pourront avoir accès en temps réel, grâce aux compteurs Linky, aux données de consommation qu'avec l'accord du consommateur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 00:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: le projet de loi adopté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520193307.pncljnng.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté mercredi le projet de loi sur le dialogue social, qui sera débattu en séance à partir de mardi, en l'amendant notamment sur les très petites entreprises (TPE) et l'égalité hommes-femmes. La suppression du caractère obligatoire du CV anonyme, annoncée mardi par le gouvernement, n'a pas fait l'objet de vote en commission, le gouvernement attendant le débat dans l'hémicycle pour présenter un amendement en ce sens. Le projet de loi "relatif au dialogue social et à l'emploi" du ministre du Travail François Rebsamen, élaboré après l'échec en janvier de négociations entre patronat et syndicats, permet le regroupement d'instances représentatives du personnel dans les entreprises de moins de 300 salariés et créent des commissions paritaires régionales, extérieures aux entreprises, pour représenter salariés et employeurs des TPE (moins de dix salariés). Il prévoit aussi la création pour 2017 d'un compte personnel d'activité, ainsi que la création en 2016 d'une "prime d'activité", fusionnant le RSA-activité et la prime pour l'emploi. La commission a adopté un amendement du rapporteur du texte, Christophe Sirugue (PS), prévoyant que les membres des commissions paritaires régionales pourront avoir accès aux locaux de ces entreprises sur autorisation de l'employeur. Ces mêmes commissions pourront jouer un rôle de médiation entre les employeurs et les salariés afin d'éviter les conflits individuels ou collectifs, s'il est fait appel à elles, ont aussi décidé les députés. En outre, elles pourront faire des propositions en matière d'activités sociales et culturelles. Partisan d'un dialogue social "direct" dans les TPE, le Medef a dénoncé ces amendements qui "viennent encore rajouter des contraintes à un dispositif déjà inutile". Encore plus furieuse, la CGPME a dénoncé "les méfaits d'un texte de ringardisation du dialogue social, qui ne fera qu'accroître davantage encore le fossé grandissant avec les petites entreprises". Pour elle, "laisser croire que les patrons de TPE ont besoin de syndicats extérieurs pour faire vivre le dialogue dans les entreprises dénote une forme de mépris inacceptable". Les députés ont aussi adopté un amendement de Christophe Sirugue permettant aux délégués suppléants du personnel de continuer à assister aux réunions avec les employeurs, comme les titulaires, alors que le projet de loi prévoyait de supprimer cette possibilité. François Rebsamen s'était opposé à cet amendement, ne souhaitant pas, comme il l'a expliqué mercredi devant l'Association des journalistes parlementaires, que les députés "déséquilibrent ce texte", qui porte à la fois une "exigence démocratique" et une exigence d'"efficacité économique". C'est toutefois le ministre lui-même qui a fait adopter par la commission un amendement sur le nouveau dispositif de mesure de l'égalité professionnelle dans les entreprises, en réponse aux inquiétudes d'associations et personnalités féministes. Cet amendement prévoit que sera ajoutée une rubrique consacrée à l'égalité professionnelle à la base de données unique, qui permet aux entreprises de partager un certain nombre d'informations avec les représentants du personnel. Cette rubrique comprendra "l'ensemble des items du rapport de situation comparée", outil instauré par la loi Roudy sur l'égalité professionnelle de 1983, et dont la suppression dans le projet de loi avait suscité un tollé. "C'est sur la base de ces données que l'obligation de négocier sur l'égalité professionnelle entre les femmes et les hommes et, à défaut d'accord, de proposer un plan d'action unilatéral se fera. Les entreprises qui ne se conformeraient pas à ces obligations, resteront soumises à une pénalité de 1% de la masse salariale", a souligné le gouvernement. Ces arguments n'ont pas convaincu le collectif féministe SOS Egalité Pro, qui a continué mercredi de réclamer le rétablissement du "rapport de situation comparé" et considéré que la négociation sur l'égalité professionnelle "n'est pas rétablie" dans sa spécificité. En outre, selon lui, "les sanctions restent inapplicables en l'état". Pour le collectif, "le constat est simple : le gouvernement nous prend pour des quiches".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 21:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: pour son départ en campagne, Bartolone (PS) s'offre une photo de famille rassemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520181322.2gnf8vlb.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et désormais unique candidat pour la tête de liste socialiste aux régionales en Ile-de-France, a lancé mercredi sa campagne "pour porter une espérance", entouré d'une famille politique rassemblée. Députés, sénateurs, maires, conseillers régionaux, départementaux, premiers fédéraux: environ 150 élus franciliens ont convergé vers la rue de Solférino pour "une photo de famille", selon l'expression de beaucoup, censée montrer le rassemblement du parti après le maelström des dernières semaines. Les deux candidats désistés, plus ou moins douloureusement, ont eu leur place. Marie-Pierre de la Gontrie était sur l'estrade d'honneur avec Anne Hidalgo, Jean-Marie Le Guen, Luc Carvounas (directeur de campagne). Jean-Paul Huchon, en déplacement en Argentine pour présider le congrès de l'association mondiale des métropoles, a eu son court message lu par ... Claude Bartolone. Benoît Hamon, un temps candidat putatif, était présent dans la foule des élus. Claude Bartolone, tout sourire, s'est décrit comme "un combattant de la gauche et un rassembleur", qui entend être "au rendez-vous de la confrontation" avec la droite et l'extrême droite "projet contre projet, valeurs contre valeurs", focalisant notamment son propos sur les jeunes des quartiers populaires. Le scrutin des 6 et 13 décembre s'annonce une "élection difficile", "dernier round démocratique avant 2017" et donc à ce titre une "étape importante pour réussir la fin du quinquennat et enclencher une nouvelle dynamique", a-t-il souligné dans un discours très applaudi. La gauche espère en effet conserver dans son giron la première région française, avec ses 30% de PIB nationale et ses 12 millions d'habitants. "Nous vaincrons par l'unité, l'unité des socialistes, de la gauche, de tous les territoires de l'Ile-de-France", selon le message lu de M. Huchon, président sortant, assurant ses "camarades" qu'il travaillerait avec M. Bartolone "main dans la main avec un seul objectif: gagner la bataille des régionales". Quant à Mme de la Gontrie, elle a rappelé son désistement "sans hésitation", ce qui ne permet pas de la suspecter "d'avoir négocié quoi que ce soit". A mots feutrés, l'ex candidate poussée par Anne Hidalgo a émis deux critiques: l'une sur le manque de maturité du PS pour l'organisation de primaire, et l'autre sur la place des femmes dans les élections. Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS, n'a pas caché sa satisfaction de sonner "le gong" du début de cette "bataille", de ce "combat collectif", imaginant déjà pouvoir dire que "la victoire a commencé ici, à Solférino". Lui qui s'était inquiété du duel Huchon-la Gontrie et a oeuvré à la candidature de M. Bartolone, n'a pas manqué de remercier ces derniers d'avoir "voulu ce rassemblement autour de Claude" dont "nous voyons tout de suite les effets". Valérie Pécresse, candidate UMP, "doit changer son dispositif et appeler l'UDI à la rescousse et au rassemblement", a souligné M. Cambadélis, y voyant un "élément psychologique majeur". Après le retrait opportun, "mercredi" selon M. Cambadélis, de la candidature d'un militant de Saine-Saint-Denis, Kamal Mazouzi, les militants n'auront donc plus à se prononcer le 28 mai que sur la candidature de M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
