<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 17:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: au Sénat, les syndicats policiers dénoncent "la confusion des rôles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724151730.srjxf93u.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats policiers auditionnés mardi par la commission d'enquête du Sénat sur l'affaire Benalla ont dénoncé "la confusion des rôles, l'ambiguïté des fonctions" de l'ex-collaborateur du chef de l'État et décrit les "relations exécrables" qu'il pouvait entretenir avec les forces de l'ordre. "Il venait très souvent sur les services d'ordre, pour des debriefings. Les cadres de la préfecture de police le connaissaient comme une autorité", a assuré David Le Bars, secrétaire général du syndicat des commissaires de la police nationale (SCPN). "Tout commissaire que vous êtes: c'est le conseiller du président de la République...", a-t-il ajouté. Garde du corps ou conseiller du chef d'Emmanuel Macron? "La confusion des rôles, des missions, l'ambiguïté des fonctions de M. Benalla, nous posent de graves problèmes, notamment sur la lisibilité des instructions qu'il pouvait donner à nos collègues", s'est ému Olivier Boisteaux, président du syndicat indépendant des commissaires de police (SICP) devant les sénateurs. Selon Fabien Vanhemelryck, secrétaire général adjoint du syndicat de gardiens de la paix, Alliance, les relations entre M. Benalla et les fonctionnaires de police sur le terrain "étaient exécrables". "Il se comportait comme un cador. Il a été vu sur plusieurs opérations, plusieurs debriefings et plusieurs voyages présidentiels", a souligné le secrétaire général du syndicat des cadres de la sécurité intérieure (SCSI), Jean-Marc Bailleul. Au retour des Bleus, après leur victoire en finale de la Coupe du Monde, à Roissy lundi, M. Benalla aurait eu un comportement "autoritaire et déplacé" avec les gendarmes mais aussi les fonctionnaires de la police aux frontières, a abondé M. Le Bars qui relève également sa présence sur les cérémonies de panthéonisation de Simone Veil, le 1er juillet. Selon le secrétaire général d'Unité-SGP, Yves Lefebvre, "M. Benalla faisait régner la terreur au sein du GSPR (groupe de sécurité de la présidence de la République). Il allait jusqu'à l'insulte à l'égard des gradés et gardiens de la paix." "Pourquoi avec le GSPR, prendre un conseiller +sécurité+ ?" interroge M. Bailleul. "Est-ce qu'il y a une défiance de la présidence de la République à l'égard des gens qui sont chargés de la sécurité du président de la République?" questionne aussi M. Boisteaux. "Il faut que ce soit des fonctionnaires de police ou des personnels de gendarmerie qui puissent exercer la mission régalienne qui consiste à protéger nos chefs", insiste M. Le Bars. La commission d'enquête du Sénat devait entendre le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, mardi à 17h45 au sujet de l'affaire Alexandre Benalla]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: "nous ne renonçons en rien à tenir les engagements" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724135204.velcnpmi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Edouard Philippe, a assuré mardi devant l'Assemblée que l'exécutif ne "renonce en rien à tenir les engagements pris" pour réformer les institutions, malgré le report à la rentrée de la fin d'examen de la révision constitutionnelle. Dans une réponse au président des députés LREM Richard Ferrand, qui a évoqué notamment "l'obstruction systématique" des oppositions, M. Philippe a expliqué que "les conséquences (...) ont été tirées" du blocage des travaux de l'Assemblée en fin de semaine dernière. L'affirmation de M. Ferrand, selon laquelle les députés de la majorité ont "vaillamment" tenté de reprendre le travail, a suscité des protestations dans l'hémicycle. "Il a été décidé de passer hier (lundi) à d'autres textes présentés dans l'intérêt des Français, sur l'avenir professionnel et bientôt l'asile et l'immigration. Le projet de révision constitutionnelle ne sera donc pas discuté d'ici la fin de la session extraordinaire, mais à partir du mois de septembre", a ajouté le chef du gouvernement. Mais, a-t-il assuré, "nous ne renonçons en rien à tenir les engagements pris par le président de la République, qui nous permettront de modifier la Constitution dans un sens plus adapté à notre temps". Et de rappeler que la réforme des institutions est déclinée dans "un triple projet" de loi. Le projet de loi organique, qui prévoit notamment la diminution du nombre de parlementaires, et le projet de loi ordinaire, incluant "la transformation du mode de scrutin", pourront "évidemment être également évoqués en septembre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: toujours une "contradiction manifeste" entre un haut-gradé et le porte-parole de l'Elysée (Larrivé)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724131119.ku5zvsvo.html</link>
   <description><![CDATA[Le co-rapporteur LR de la commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla, Guillaume Larrivé, a vu mardi une "contradiction manifeste" entre "les déclarations écrites" d'un haut-gradé et le porte-parole de l'Elysée, jugeant "plus que jamais nécessaire" de convoquer "toute la chaîne hiérarchique de l'Elysée". Dans un communiqué, M. Larrivé revient sur la lettre dans laquelle le directeur de l'ordre public et de la circulation (DOPC) à la préfecture de police de Paris, Alain Gibelin, assure s'être trompé, après avoir affirmé lundi lors de son audition que M. Benalla avait assisté à des réunions sécuritaires durant la période où il était censé être suspendu, entre le 2 mai et le 18 mai. D'après ce que M. Gibelin indique dans ce courrier adressé à la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, cet élu LR tire la conclusion que M. Benalla "a bien participé, à la préfecture de police, à des réunions relatives à l'organisation des déplacements présidentiels entre le 19 mai et le 18 juillet". Il relève que le porte-parole de l'Elysée Bruno Roger-Petit a, lui, déclaré lors de sa conférence de presse que le collaborateur du chef de l'Etat avait été "démis de ses fonctions en matière d'organisation de la sécurité des déplacements du Président". Pour M. Larrivé, "il y a là une contradiction manifeste entre les déclarations écrites de M. Gibelin et celles de M. Roger-Petit", l'élu LR jugeant "plus que jamais nécessaire que toute la chaîne hiérarchique de l'Elysée soit convoquée sans délai par la commission d'enquête de l'Assemblée". L'élu de l'Yonne demande à nouveau que le secrétaire général de l'Elysée, Alexis Kohler, et M. Roger-Petit soient entendus par la commission des Lois, dotée des prérogatives d'enquête sur l'affaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: nouvelle lecture à l'Assemblée décalée à partir de mercredi soir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724120507.bs3vabin.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle lecture du projet de loi "asile-immigration", porté par Gérard Collomb, débutera avec un peu de décalage, mercredi soir à l'Assemblée, et l'avancée des travaux sera adaptée en fonction des auditions de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla, selon une décision actée mardi en conférence des présidents. Le décalage de l'examen du texte, qui devait initialement débuter mercredi après-midi, a été annoncé lors de la réunion qui rassemble les présidents de groupe et de commissions autour de François de Rugy (LREM), en présence du secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. Les discussions seront ensuite adaptées jeudi et vendredi en fonction des auditions par la commission des Lois, dotée des prérogatives d'enquête, sur l'affaire Benalla. L'examen du texte pourrait nécessiter une poursuite des travaux samedi. La rapporteure LREM Elise Fajgeles a jugé mardi dans les couloirs qu'ils pourraient s'achever vendredi soir, "sauf si l'opposition veut continuer à faire de l'obstruction et en profiter pour interpeller le ministre de l'Intérieur". Les oppositions notamment avaient plaidé en vain pour reporter cet examen, sur fond d'affaire Benalla. Lors d'un point de presse, les députés communistes ont jugé "l'examen de ce texte intenable". Comment Gérard Collomb peut imaginer venir "se placer dans cet agenda d'affaire d'Etat", s'est interrogée l'une de leurs porte-parole, Elsa Faucillon. "Je ne sais pas comment la majorité LREM peut tenir encore quatre jours en expliquant que les rappels au règlement de l'opposition seraient une excuse pour éviter des textes", a-t-elle ajouté, plaidant que la commission des Lois devait être "pleinement engagée" dans le travail d'enquête sur l'affaire. Le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde, a jugé pour sa part que "la commission d'enquête fait son boulot -on ne préjuge pas du résultat-, pendant ce temps là, l'Assemblée nationale doit travailler". "Il ne nous paraît pas raisonnable" de considérer, comme certains groupes d'opposition, que "tant que la commission d'enquête n'est pas finie, on ne peut plus travailler", a-t-il ajouté. Le reste de l'ordre du jour de la session extraordinaire, prévu d'ici la pause estivale début août, n'a pas été modifié à ce stade, mais une conférence des présidents se tiendra à nouveau mardi prochain. L'affaire Benalla a déjà entraîné le report à la rentrée de l'examen de la révision constitutionnelle, suspendu sine die dimanche par la ministre de la Justice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: les députés PCF mettent en garde contre toute "immixtion" dans l'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724120031.x9uobifm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont mis en garde mardi contre toute "immixtion" de l'Élysée dans l'enquête parlementaire sur l'affaire Benalla et dénoncé "une forme d'imposture politique" d'Emmanuel Macron. Évoquant "une affaire gravissime qui a provoqué une crise politique profonde", Pierre Dharréville, porte-parole des députés PCF, a estimé que cela avait "ébréché, abîmé le récit fait par la majorité et le président de la République non seulement pour accéder au pouvoir mais aussi mettre en oeuvre sa politique depuis un an". C'est "un conte de fées" qui tourne "au feuilleton de série B" et il y avait "quelque part dans ce récit une forme d'imposture politique", a-t-il affirmé lors d'un point presse. A ses côtés, Stéphane Peu, membre de la commission des Lois dotée des prérogatives d'enquête sur l'affaire, a relevé qu'"au bout de trois auditions, tous les regards se concentrent vers l'Élysée", réclamant à nouveau d'entendre le secrétaire général de l'Élysée Alexis Kohler. Le député a été interrogé sur le revirement du directeur de l'ordre public et de la circulation (DOPC) à la préfecture de police de Paris, Alain Gibelin, qui a dit s'être trompé, après avoir affirmé lundi que M. Benalla avait assisté à des réunions sécuritaires durant la période où il était censé être suspendu. Observant que la question avait été "posée à plusieurs reprises" à M. Gibelin lors de son audition, M. Peu a fait part de ses "interrogations". "Qu'il puisse mal comprendre la question une fois c'est possible. Trois fois, quatre fois (...) c'est déjà plus douteux", a-t-il affirmé. "Il serait souhaitable qu'aucune autorité, Élysée, ou ministère de l'Intérieur, ne puisse interférer dans la conduite de la commission d'enquête", a affirmé M. Peu, estimant qu'il ne peut y avoir des communiqués dans la nuit de l'Élysée qui démentent des propos, ce qui constitue "une immixtion" qui "n'est pas acceptable et ne doit pas se répéter". Les élus communistes ont par ailleurs jugé le projet de révision constitutionnel "invalide" à la lueur de cette affaire estimant que "la copie doit être profondément revue", d'ici au retour du texte à l'automne, suite au report de son examen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Edouard Philippe accuse l'opposition de "vouloir la crise" (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724112137.bq5a9wiy.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a accusé l'opposition, devant les députés LREM réunis à huis clos mardi matin, "de ne pas vouloir la vérité mais la crise" dans l'affaire Benalla, selon des propos rapportés par des participants. Les oppositions "veulent nuire, nuire au président de la République, nuire au gouvernement, nuire à la majorité. Et elles vont feuilletonner pour que la polémique dure le plus longtemps possible", a déclaré le Premier ministre selon un participant, en dénonçant "l'obstruction et l'instrumentalisation politique". "Le gouvernement et la majorité doivent y opposer sang-froid, respect des institutions et rappel des faits", a-t-il ajouté en appelant également les députés à "de la solidarité", "quand ça secoue". Le Premier ministre, qui a remercié le groupe "de faire bloc", a par ailleurs indiqué que le président de la République "s'exprimera le moment venu" sur ce qu'il a appelé une "crise politique, parlementaire et médiatique". A ses côtés, le chef de file de la majorité Richard Ferrand a insisté sur "la solidarité du groupe LREM qui a été mis à l'épreuve et a tenu ensemble". "En aucun cas, il ne s'agit d'une affaire politique, encore moins d'Etat. Il s'agit de dérives personnelles, mais qui ne portent pas atteinte à nos valeurs. Ne vous privez pas de démonter les fake news et de faire prévaloir la vérité", a lancé M. Ferrand à ses pairs. "C'était une réunion team-building" pour une majorité soumise à l'épreuve, a résumé un député LREM à la sortie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Distribution de la presse : un rapport propose de confier la régulation à l'Arcep</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724110807.6atkydix.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la distribution de la presse se précise avec la publication mardi d'un avant-projet de loi, qui propose notamment de confier la régulation du secteur à l'Arcep, régulateur des télécoms, selon un communiqué conjoint de Bercy et du ministère de la Culture. Cet avant-projet de loi est issu du rapport de Marc Schwartz, ex-directeur de cabinet de la ministre Françoise Nyssen, dont la mission était de proposer des évolutions à la loi Bichet qui régule la distribution de la presse depuis l'après-guerre, sur fond de grave crise du distributeur Presstalis. Pour son rapport, Marc Schwartz a auditionné ou rencontré plus de soixante-dix personnes. Selon lui, "une grande partie des éditeurs sont prêts à renoncer à l'autorégulation de la profession". L'avant-projet de loi propose de définir un "droit à la distribution" et un "droit effectif d'accès au réseau de distribution", contrôlés par un régulateur unique, l'Arcep, ainsi que la possibilité pour les marchands de presse d'être associés au choix des titres qu'ils diffusent. Actuellement, la régulation du secteur est assurée par deux instances, le CSMP et l'ARDP. Un rapport parlementaire publié en avril préconisait déjà de remplacer ces organes par une unique autorité administrative "qui soit véritablement indépendante à l'égard des professionnels". L'avant-projet réaffirme aussi les "principes fondateurs" de la loi Bichet comme la "liberté de diffusion de la presse", "l'impartialité", l'"indépendance et le pluralisme pour la presse d'information politique et générale". Il instaure un "droit à être distribué" pour remplacer le statut coopératif actuel des entreprises de distribution de la presse. Il propose également d'étendre les principes de la loi à la diffusion numérique, qui prend de plus en plus d'ampleur, en obligeant les plateformes (stores, kiosques numériques, agrégateurs de contenus) à diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale qui le souhaitent. Les ministres de l'Économie et de la Culture "partagent pleinement l'esprit des principales propositions" de ce rapport qui sera présenté aux professionnels avec le lancement d'une phase de concertation publique, indique le communiqué. Des contributions écrites peuvent être adressées par courriel à l'adresse consultation.presse@culture.gouv.fr, selon le communiqué, qui ajoute que Bercy et le ministère de la Culture organiseront en septembre des séances de travail avec la filière sur les principaux sujets, "afin de parvenir rapidement au dépôt d'un texte législatif".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: pour Rugy, une audition de Macron par les députés "n'aurait aucun sens"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724100419.pci8remi.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a exclu mardi une audition d'Emmanuel Macron par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire Benalla, estimant qu'elle "n'aurait aucun sens", le président de la République n'étant "pas responsable devant le Parlement". "Ca, ça n'a aucun sens", a réagi le président de l'Assemblée nationale sur France 2, alors que plusieurs responsables politiques, dont Jean-Luc Mélenchon et Benoît Hamon, ont réclamé que le président soit entendu par la commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla. "Le président de la République n'est pas responsable devant le Parlement, puisqu'il est élu par les Français, il est responsable devant les Français", a-t-il fait valoir. "Je pense que le président de la République s'exprimera - il l'a laissé entendre par des membres de son entourage dès dimanche soir - mais pas au Parlement, ça n'aurait aucun sens, pas devant une commission d'enquête parlementaire, là il y aurait un dévoiement de nos institutions", a poursuivi M. de Rugy. "Il faut que chacun exerce sa mission (...). Les députés ne sont pas des policiers enquêteurs et ne sont pas des juges". Le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR) a lui aussi fait valoir qu'une audition du chef de l'Etat contreviendrait au principe de "séparation des pouvoirs". "Je comprends qu'on se pose la question car dans les auditions qui ont déjà eu lieu à l'Assemblée nationale, tout converge vers l'Elysée", a-t-il relevé sur LCI. "Toutefois on ne peut pas se plaindre à la fois de la confusion des pouvoirs dont cette affaire Benalla est le signe (...) et considérer que le Parlement devrait aller lui-même contre cette séparation des pouvoirs et créer de la confusion en faisant comme si le président de la République était responsable devant lui". "Ce qui me choque profondément, c'est de voir qu'en brandissant une carte bleue blanc rouge, marquée présidence de la République, aujourd'hui n'importe qui peut interférer avec le fonctionnement d'un service public, même le collaborateur le plus subalterne du président de la République, et face à lui les autorités s'inclinent. C'est une confusion des pouvoirs", a-t-il ajouté. La commission des lois du Sénat auditionnera jeudi matin le secrétaire général de la présidence Alexis Kohler, dans le cadre de sa mission d'information sur l'affaire Benalla.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 10:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Faure (PS) juge Gérard Collomb "disqualifié"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724075324.faejrtb3.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du Parti socialiste, Olivier Faure, a qualifié mardi l'audition de Gérard Collomb par la commission des Lois de l'Assemblée nationale de "surréaliste", jugeant le ministre de l'Intérieur "totalement disqualifié". "M. Collomb, ministre de l'Intérieur, premier flic de France, l'homme le mieux informé de France, nous explique qu'il ne sait rien, qu'il ne connaît même pas M. Benalla", a critiqué M. Faure sur RTL. "Je pense que M. Collomb est totalement disqualifié et que la question de sa survie au gouvernement ou pas est une question presque accessoire, tant il est disqualifié", a ajouté le député de Seine-et-Marne. M. Faure s'est interrogé: "Comment voulez-vous qu'il garde la moindre autorité sur ses services, quand ses services le contredisent heure après heure et montrent qu'en réalité, il est lui-même dans le mensonge et dans le déni parce qu'il cherche à se protéger" ? "Imaginez que le ministre de l'Intérieur ne connaisse pas l'homme qui est chargé de la sécurité du Président", a-t-il insisté. Boris Vallaud, porte-parole du PS invité de son côté sur Europe 1, s'en est pris de son côté à un Gérard Collomb "dans une forme d'esquive, cherchant surtout à déporter les responsabilités sur le préfet de Police d'une part et sur le cabinet du président de la République d'autre part".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 07:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés d'opposition reviennent à la charge contre le compte personnel de formation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723224901.14kcy550.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de gauche et de droite sont revenus à la charge lundi soir contre la version revue et corrigée du compte personnel de formation (CPF), y voyant une "régression des droits", là où la majorité dépeint "un outil d'émancipation". En ouverture de la nouvelle lecture du projet de loi sur "la liberté de choisir son avenir professionnel", après l'échec des députés et sénateurs à trouver un compromis sur le texte, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a défendu notamment la monétisation de ce compte, volet le plus contesté jusque parmi les syndicats de la réforme du CPF. "Un compte personnel de formation rénové et repensé! 500 euros par an pour tous les salariés/800 euros pour les moins qualifiés! Nous permettons un véritable accès à la formation", a vanté la rapporteure Catherine Fabre (LREM). Aujourd'hui, le compte d'un salarié à temps plein est crédité chaque année de 24 heures de formation, dans la limite de 150 heures. Demain, ce seront 500 euros par an (800 pour les non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les personnes à mi-temps, à 80% des femmes, bénéficieront du même abondement que les temps plein et celui du travailleur handicapé sera majoré. Les heures déjà acquises seront converties en euros, au taux horaire de 14,28 euros. "Vous êtes en train de faire une régression des droits des salariés, assumez le", a lancé Patrick Hetzel (LR), à l'unisson d'autres opposants selon lesquels le nombre d'heures financées sera bien moindre qu'actuellement. "Est-ce qu'il n'y aura pas une rupture d'égalité" vu des prix variables selon les territoires, s'est inquiétée Ericka Bareigts (PS), ancienne ministre des Outremer. Jean-Philippe Nilor (groupe à dominante PCF) a lancé à la majorité: "Pour la régression des droits, la droite a quand même une certaine expertise, vous pourriez leur faire confiance". "Des collègues de la majorité semblent s'offusquer de points d'accords ponctuels entre gauche et droite. Supportez que, contrairement à cette majorité, nous ne soyons pas des sectes", a renchéri Adrien Quatennens (LFI). "Je refuse que l'on dise que l'on est une secte, ce n'est pas respectueux", a protesté Stéphane Mazars (LREM). Socialistes, communistes et LR ont entre autres défendu, en vain, le maintien du compte en heures, le report de la monétisation, ou la revalorisation de son plafond en euros. La mobilisation automatique du CPF des demandeurs d'emploi en cas de formation financée par Pôle emploi ou la région a encore été contestée. Outre l'article 1er sur le CPF, l'Assemblée a adopté notamment sans changement celui sur la modification du "conseil en évolution professionnel", avec un financement spécifique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 22:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: le directeur de cabinet de Macron Patrick Strzoda auditionné mardi par la Commission d'enquête de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723193247.bdhwghfg.html</link>
   <description><![CDATA[Le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron, Patrick Strzoda, sera auditionné mardi à 16h30 par la Commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire Benalla, a-t-on appris de sources parlementaires. La Commission entendra également mardi la cheffe de l'Inspection générale de la police nationale, Marie-France Monéger-Guyomar'ch, ainsi que Stéphane Fratacci, directeur de cabinet du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 19:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, les débats législatifs ont repris, des allusions à l'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723185223.h9atktdb.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats dans l'hémicycle de l'Assemblée, interrompus sur la révision constitutionnelle dimanche, ont repris lundi avec deux textes, notamment le projet de loi "avenir professionnel", avec quelques allusions à l'affaire Benalla qui a paralysé plusieurs jours les travaux. Avant le démarrage de la discussion sur la réforme touchant l'assurance chômage, l'emploi et l'apprentissage, le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), a tenu à prévenir que les rappels au règlement sans rapport avec le texte seraient décomptés du temps des groupes. L'un des porte-parole des communistes, Pierre Dharéville a dans la foulée reproché à la ministre du Travail Muriel Pénicaud "une mise en cause regrettable" des députés dans la matinée. Espérant qu'il n'y aurait "pas d'obstruction" sur le texte qu'elle porte en raison de l'affaire Benalla, la ministre avait notamment jugé que "cette affaire est aussi utilisée - je crois que personne n'est dupe - comme moyen d'obstruction" à l'Assemblée nationale au projet de loi de réforme constitutionnelle "qui touche au nombre de parlementaires, à leurs intérêts, à leurs avantages", a-t-elle déclaré sur France Culture. S'il a évoqué "un climat particulièrement lourd de crise politique, avec l'Assemblée paralysée pendant plusieurs jours par une affaire d'Etat et le mépris du Parlement par le gouvernement, resté muet face aux demandes légitimes d'explications des oppositions", le LR Gérard Cherpion a souligné qu'était au programme "un autre sujet" que la révision constitutionnelle. "Nous allons légiférer comme prévu, avec sérieux et détermination", a-t-il ajouté, lors de la défense d'une motion de rejet préalable, rejetée plus tard. L'Insoumis Adrien Quatennens a plus tard longuement évoqué l'affaire Benalla, source d'une "ambiance particulière" et de doutes à ses yeux sur "la solidité du gouvernement" et sur une "République en marche qui n'a plus l'air de marcher droit". Alors au "perchoir", la vice-présidente de l'Assemblée Carole Bureau-Bonnard (LREM) l'a invité à se concentrer sur le texte. "Les députés que nous sommes ont une totale liberté d'expression" dans l'hémicycle, lui a rappelé Patrick Hetzel (LR), en soutien du député LFI. Sur le projet de loi, porteur selon elle de "nouveaux droits, concrets (...) adaptés à notre temps" pour "permettre à chacun de s'élever de sa condition", Mme Pénicaud a salué le rétablissement "à quelques exceptions près" en commission de l'essentiel du texte voté à l'Assemblée en première lecture. Elle a regretté "l'échec" à trouver un compromis avec le Sénat à majorité de droite, contrairement aux ordonnances travail. "Mais aurait-il pu en être autrement quand les alternatives proposées auraient conduit au statu quo" du système, a ajouté la ministre. Mme Pénicaud a aussi défendu la volonté controversée du gouvernement, rejetée au Sénat, de faire négocier aux organisations patronales et syndicales "de nouveaux accords d'assurance chômage sans attendre l'échéance de l'actuelle convention, en septembre 2020". "Le gouvernement redonne aux partenaires sociaux leur prérogative de négociation sur l'indemnisation du chômage", a abondé Aurélien Taché, rapporteur de ce volet du texte, balayant des "critiques nulles et non avenues". De LR aux communistes, plusieurs orateurs d'opposition ont déploré "l'irruption de l'amendement présidentiel" sur le sujet au Congrès, et ce qu'il y a "derrière".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: le directeur de cabinet de Macron Patrick Strzoda auditionné mardi par la Commission d'enquête de l'Assemblée (sources parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723184546.nh4hpf32.html</link>
   <description><![CDATA[Le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron, Patrick Strzoda, sera auditionné mardi à 16h30 par la Commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire Benalla, a-t-on appris de sources parlementaires. La Commission entendra également lundi la cheffe de l'Inspection générale de la police nationale, Marie-France Monéger-Guyomar'ch, ainsi que Stéphane Fratacci, directeur de cabinet du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête de l'Assemblée sur Benalla: Griveaux dénonce un "tribunal politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723181446.e2shm01w.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a qualifié de "tribunal politique" et s'est interrogé sur la "déontologie" de la Commission d'enquête parlementaire de l'Assemblée nationale qui a auditionné lundi Gérard Collomb et le préfet de police de Paris Michel Delpuech dans le cadre de l'affaire Benalla. "Une Commission d'enquête parlementaire, ce n'est pas un tribunal politique, et aujourd'hui c'était un tribunal politique", a déclaré M. Griveaux sur LCI. "Quand vous avez dès ce matin, avant même que les auditions ne se soient déroulées, le co-rapporteur, Guillaume Larrivé, qui explique qu'on à affaire à une milice parallèle, à une organisation souterraine, et que c'est une affaire d'Etat, moi je m'interroge sur la déontologie de cette commission", a poursuivi le porte-parole du gouvernement. La Commission d'enquête de l'Assemblée nationale a auditionné lundi le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb et le préfet de police de Paris Michel Delpuech dans le cadre de l'affaire Benalla. "Un exercice important s'est tenu à l'Assemblée", a relevé M. Griveaux. "Il y a 155 questions qui ont été posées (...), 114 par l'opposition qui peut faire valoir ses positions", a-t-il encore pointé. Le ministre de l'Intérieur a nié avoir commis une quelconque faute, en imputant les éventuels manquements notamment au préfet de police, qui s'est défendu et a renvoyé l'Élysée et la Place Beauvau à leurs responsabilités. Quid de l'argument employé par M. Collomb, selon lequel c'était à l'autorité hiérarchique de M. Benalla, à savoir l'Elysée, de porter les faits en justice ? "J'entends l'argument. Et j'entends également l'argument employé vers le ministre de l'Intérieur renvoyant également vers le préfet de police, puisque les faits se sont déroulés à Paris", a répondu M. Griveaux. M. Macron doit-il être auditionné par les Commissions d'enquête comme le demandent notamment Jean-Luc Mélenchon (LFI) et Benoît Hamon (Générations) ? "Ce n'est pas sérieux", a répondu M. Griveaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sous pression, l'Elysée cherche une sortie à l'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723171924.jk8xdp53.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la première grande crise du quinquennat, l'Elysée tente de reprendre la main avec l'annonce d'une réorganisation pour éviter de nouveaux "dysfonctionnements", et la promesse qu'Emmanuel Macron va sortir de son silence. Lors de leurs auditions lundi devant les députés le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb et le préfet de police Michel Delpuech ont tous deux désigné l'Elysée comme étant "l'autorité hiérarchique" d'Alexandre Benalla. A leur issue, les ténors de l'opposition ont de nouveau appelé Emmanuel Macron, mutique depuis le début de l'affaire, et son entourage à s'expliquer. Les ténors de la majorité lançaient de leur côté la contre-offensive, calée dimanche soir lors d'une réunion à l'Elysée réunissant autour du chef de l'Etat le Premier ministre Edouard Philippe, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Emmanuel Macron est "calme et extrêmement déterminé à ce que la vérité puisse être établie" sur cette affaire, la plus grave qu'il ait eu à gérer depuis son arrivée au pouvoir, a assuré M. Griveaux. "Quand l'ensemble des éléments seront établis, le président s'exprimera.(...) Il décidera et le dira", indiquait son entourage dès dimanche soir, précisant que le chef de l'Etat avait qualifié d'"inacceptables" les faits reprochés à son ex-collaborateur. Resté lundi à l'Elysée, Emmanuel Macron n'a pas de rendez-vous public à son agenda avant de se rendre mercredi après-midi dans les Hautes-Pyrénées, où il ne suivra finalement pas une étape du Tour de France comme cela avait été envisagé. Il est ensuite attendu en Espagne et au Portugal en fin de semaine. "Sous Emmanuel Macron, tout se passe à l'Elysée", a réagi après les auditions à l'Assemblée Olivier Faure, le patron du PS, jugeant "plus que jamais besoin d'entendre le cabinet du président". Pour le député LR Eric Ciotti, Emmanuel Macron doit avoir "le courage" de s'expliquer car "c'est lui qui est au sommet de cette chaîne (...) de dérapages, de dérive extrêmement grave". "C'est donc au cabinet du président qu'il faut aller chercher les responsabilités", a également déclaré Marine Le Pen, présidente du Rassemblement national. Le directeur de cabinet de l'Elysée Patrick Strzoda devrait être auditionné dans les prochains jours par les députés puis par les sénateurs, qui entendront aussi jeudi le secrétaire général Alexis Kohler, bras droit d'Emmanuel Macron. - La sécurité en question - Avec cette succession d'auditions dans les prochains jours et les enquêtes judiciaires en cours, "il est plus compliqué pour le président de prendre la parole", estime Bruno Jeanbart, directeur des études d'OpinionWay. Selon cet expert, il "aurait dû probablement parler tout de suite" en "reconnaissant une erreur sur la première sanction" infligée à Alexandre Benalla pour avoir frappé un manifestant le 1er mai. "Reconnaître ses erreurs n'est pas infamant du point de vue de l'opinion publique, c'est même plutôt une attitude qui serait attendue", indique-t-il. Au cours de la réunion de crise dimanche, Emmanuel Macron a aussi demandé à Alexis Kohler de "mener une réorganisation pour éviter qu'un tel dysfonctionnement se reproduise" au sein de la présidence. Cet examen devrait porter sur le cabinet dirigé par Patrick Strzoda, un haut fonctionnaire de 66 ans très expérimenté. Il concernera aussi le dossier sensible de l'organisation de la sécurité du chef de l'Etat, sur laquelle une réflexion est menée depuis plusieurs mois. Elle vise à rassembler dans un nouveau pôle les différents services compétents, dont le Groupe de sécurité de la présidence de la République (GSPR), le service de la police responsable de protéger le président lors des déplacements, et le Commandement militaire, qui sécurise l'Elysée. L'actuel schéma a été critiqué par la Cour des Comptes pour son coût et sa complexité. Mais le projet de réforme fait grincer des dents, notamment au sein de la police. A la lumière de l'affaire Benalla, Jean-Paul Megret, secrétaire national du Syndicat indépendant des commissaires de police (SICP), a dénoncé samedi dans Le Monde la "logique dangereuse" de créer "une entité à part, sous l'autorité unique de l'Elysée, qui pourrait recruter en dehors de la police et de la gendarmerie".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
