<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 18:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Maurice Leroy (UDI-Agir) à nouveau vice-président de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717163319.w7azmalx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI et ancien ministre de la Ville Maurice Leroy a été élu mardi vice-président de l'Assemblée nationale par 291 voix contre 21, en remplacement d'Yves Jégo, une fonction qu'il a déjà occupée à deux reprises dans le passé. M. Jégo (UDI) vient de quitter le Palais Bourbon pour notamment diriger une start-up dans la transition énergétique. Outre M. Leroy, qui siège au groupe UDI-Agir-Indépendants, l'Insoumise Mathilde Panot était candidate pour lui succéder à la vice-présidence. Âgé de 59 ans, M. Leroy a été vice-président de fin 2004 à fin 2006, puis de fin 2009 à fin 2010. Il en est à son cinquième mandat de député du Loir-et-Cher et siège à la commission des Affaires étrangères. Il a entamé sa carrière politique au Parti communiste puis est devenu bras droit du centriste François Bayrou, avant de rallier Nicolas Sarkozy entre les deux tours de la présidentielle de 2007. Il a été ministre de la Ville de novembre 2010 à mai 2012. M. Leroy avait soutenu l'ancien président de la République pour le premier tour de la primaire de droite avant la présidentielle de 2017, puis François Fillon pour le second tour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Larcher "vivement interpellé" par les députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717142853.zjimdo5h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont "vivement interpellé" mardi le président LR du Sénat Gérard Larcher, invité de leur réunion de groupe, lui reprochant d'être prêt à conclure un accord avec Emmanuel Macron sur la réforme des institutions qu'ils rejettent en bloc, selon des participants. Lors de cette réunion, où était également convié le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas, une douzaine de députés LR (Eric Ciotti, Daniel Fasquelle, Guillaume Larrivé, Claude Goasguen, etc.) ont pris la parole pour interpeller M. Larcher sur les conséquences d'une position divergente entre sénateurs et députés LR sur la réforme institutionnelle, dont la partie constitutionnelle est actuellement débattue à l'Assemblée. "Cela pourrait créer un schisme dans le parti (...) On lui a dit que le deal qu'il était prêt à accepter avec Emmanuel Macron ne nous convenait pas", a résumé le député de l'Aisne, Julien Dive, dans les couloirs. Les députés LR refusent notamment toute introduction d'une dose de proportionnelle pour l'élection des députés, alors que Gérard Larcher est prêt à accepter 15% maximum, niveau n'entraînant pas de risque d'instabilité pour gouverner selon lui. "C'était une explication franche. Il n'y a pas eu d'évolution des positions. On a convenu de se revoir à la rentrée", a indiqué le député de l'Essonne Robin Reda. Plus largement, "c'est une question de stratégie politique: est-ce qu'on veut offrir une victoire à Emmanuel Macron ?", s'est-il interrogé. Le message convergent du groupe LR à l'adresse de Gérard Larcher, c'était "pas de division" entre parlementaires LR, et "il faut comprendre que la proportionnelle est inacceptable pour nous", selon le député de l'Aube François Cornut-Gentille, qui avait défendu l'une des deux motions LR (renvoi en commission) au démarrage du débat constitutionnel dans l'hémicycle. Selon un député, "c'était utile que Gérard Larcher mesure bien la situation, il s'est engagé à regarder nos propositions et à revenir". Le député de Moselle Fabien Di Filippo a évoqué un "esprit de dialogue très constructif et direct", jugeant "normal que les députés expriment les problèmes institutionnels qui découleront inévitablement de cette réforme mortifère". far-ic-chl-reb/pab/mm]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: Annick Girardin annonce 700 millions de crédits supplémentaires d'ici 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717140104.nkwsw452.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Outre-mer, Annick Girardin, a indiqué mardi que son portefeuille bénéficierait de "700 millions (d'euros) de crédits supplémentaires" d'ici à 2022, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Je tiens ici à réaffirmer que le +Livre bleu+ n'est pas un catalogue d'annonces non financées, c'est une dynamique, une dynamique nouvelle, c'est une voie ouverte à des solutions innovantes, c'est aussi une méthode de construction", a expliqué la ministre, qui répondait à la députée de Polynésie Nicole Sanquer (UDI, Agir et Indépendants). Fin juin, le président de la République avait présenté le "Livre bleu Outre-mer", déclinaison de la politique gouvernementale pour les territoires ultramarins. "Je vous rassure, (cela se traduira) dans le projet de loi de finances 2019 par une augmentation des moyens du ministère des Outre-Mer et vous serez appelés à en débattre ici", a répondu la ministre devant la représentation nationale. "D'ici 2022, c'est donc pour le seul ministère des Outre-Mer 700 millions de crédits supplémentaires, ça lui permettra effectivement d'accroître son intervention en faveur des ultramarins", a-t-elle ajouté. Annick Girardin a par ailleurs estimé que "le +Livre bleu+ et l'ensemble des mesures, c'est aussi l'ensemble du gouvernement qui priorise désormais son action pour répondre aux besoins des populations et soutenir surtout les projets, vos projets dans les territoires", en citant notamment "l'aide au déploiement du câble" qui "sera enfin mis en place" en Polynésie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Victoire des Bleus: Macron "s'approprie" la joie du peuple, selon des députés PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717133647.y2xzq65y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont estimé mardi que le chef de l'Etat avait provoqué "beaucoup de frustration" en s'appropriant "la joie du peuple" liée à la victoire des Bleus, regrettant aussi la vitesse avec laquelle le car des footballeurs a défilé lundi sur les Champs-Elysées. "Il semble qu'il y ait eu beaucoup de frustration que le président de la République s'approprie presque de manière exclusive et irrationnelle la joie qui est celle du peuple de France", a observé l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, lors d'un point de presse. Le chef de l'Etat "avait l'air pressé de les retrouver" et "entre un bus qui fend la foule pendant quatre heures en 1998 et des supporters qui attendent quatre/cinq heures en plein cagnard et qui voient les footballeurs dix secondes, je pense qu'on pouvait trouver un équilibre", a ajouté ce député de Seine-Maritime. Emmanuel Macron "se prend pour le capitaine de l'équipe de France alors qu'il n'a pas beaucoup joué", a aussi affirmé M. Jumel, ajoutant être "très heureux" de la victoire des Bleus face à la Croatie, deuxième Coupe du monde de football remportée par la France, vingt ans après celle de 1998. "On peut être en joie et continuer à combattre les choix politiques" du gouvernement, a observé à ses côtés Elsa Faucillon, également porte-parole des élus PCF. Un peu plus tard, dans les couloirs de l'Assemblée, Fabien Di Filippo (LR) a formulé des critiques similaires, déplorant le peu de "temps passé sur les Champs-Elysées" où le public n'a vu les joueurs qu'"une douzaine de petites minutes" quand "dans le confort douillet de l'Elysée", il y a eu "deux, trois heures de célébration". "Une Coupe du monde, c'est une liesse populaire et cette célébration, elle doit se faire avec le peuple (...) et à côté de ça, on a fait accélérer le bus pour qu'ils soient le moins en retard possible à la réception à l'Elysée", a-t-il dénoncé, évoquant la déception de familles et enfants qui "ont traversé la France parfois, attendu des heures entière dans la chaleur pour voir leurs idoles". "Le petit peuple n'a pas le droit de voir l'équipe qui vient de triompher en son nom devant la planète toute entière", a lancé lundi soir dans l'hémicycle de l'Assemblée Jean Lassalle, jugeant que "M. Macron a voulu les accaparer à l'Elysée". Les Bleus ont descendu lundi devant environ 300.000 personnes l'emblématique avenue parisienne sur un bus à impériale, là où un demi-million de personnes étaient venues le 13 juillet 1998 acclamer leurs glorieux aînés - dont faisait partie leur sélectionneur Didier Deschamps. Joueurs et encadrement de l'équipe de France ont ensuite été reçus à l'Elysée, où la présidence avait invité 3.000 personnes, dont de nombreux jeunes, pour les fêter. Cette journée de communion s'est toutefois finie sur une fausse note: alors que des milliers de supporters attendaient ensuite l'apparition des Bleus au palace du Crillon en soirée, ils ont vu leurs espoirs douchés et certains ont laissé éclater leur colère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Possibilité pour le président d'assister au débat au Congrès: "voie médiane" selon Fesneau (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717130415.xf8iqa5x.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés MoDem Marc Fesneau a estimé que la possibilité, votée par l'Assemblée dans la nuit de lundi à mardi, pour le président de la République d'assister au débat après son intervention devant le Congrès, était "une voie médiane". "Ca n'est pas l'élément central du texte" et "on verra le sort réservé à cette disposition au Sénat", qui examinera à la rentrée le projet de révision constitutionnelle, a ajouté ce co-rapporteur en conférence de presse. Le vote dans la nuit de ces amendements, notamment UDI-Agir, a fait suite au voeu surprise d'Emmanuel Macron devant Assemblée et Sénat réunis en Congrès le 9 juillet. "En arrivant au Congrès, la plupart des groupes ont dit +c'est un scandale, on nous convoque, on écoute le président de la République, il repart et on débat entre nous+. C'est à cela que le président de la République a entendu répondre" et "a dit +chiche+", a rappelé M. Fesneau. "La moitié" de ces contestataires "sont en train de vilipender" la disposition, a-t-il critiqué, jugeant que "l'année prochaine ils ne viendront pas se plaindre de dispositions qu'ils ont eux-mêmes shootées". Selon le président du groupe MoDem allié de la majorité, il y a une question d'"équilibre des pouvoirs" et la mesure votée "rouvre le jeu". "C'est une voie médiane: ça permet de rendre possible" la présence du chef de l'Etat pendant le débat entre groupes parlementaires, "sans la rendre obligatoire". De même "la prise de parole (du président) est possible, dès lors qu'elle n'est pas interdite", d'après lui. Trois députés MoDem ont voté pour, un contre (Erwan Balanant). Défenseur de longue date de la mesure, le co-président des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde, considère pour sa part que "lorsque le président de la République décide de faire de la politique générale devant les parlementaires, il doit pouvoir rester, et s'il ne reste pas, c'est un choix politique qu'il assume devant les Français". Et "je n'imagine pas certains de mes collègues présidents de groupe intervenant avec les excès que l'on peut leur connaître et le président de la République qui reste là choqué, frappé, humilié sans répondre, parce que la Constitution lui interdirait", a-t-il ajouté en conférence de presse. Récusant toute "magouille" ou "forme d'échange" de par le vote par la majorité de l'amendement de son groupe, M. Lagarde a aussi affirmé qu'"à aucun moment, nous ne jugerons de l'acceptabilité de la réforme constitutionnelle sur ça".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les débats à l'Assemblée prolongés jusqu'à la fin du week-end</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717114355.c1alholb.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur le projet de révision de la Constitution, objet d'une pluie d'amendements jusqu'alors âprement défendus, vont se prolonger à l'Assemblée nationale jusqu'à la fin du week-end, selon l'annonce du gouvernement mardi en conférence des présidents. Il reste quelque 100 heures de débats pour achever les 1.827 amendements restants sur ce premier volet de la réforme institutionnelle voulue par Emmanuel Macron, au rythme actuel de 17,2 amendements par heure, selon le constat du président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). Au total, il y a eu quatre fois plus d'amendements déposés que lors de la précédente révision constitutionnelle aboutie, en 2008. Pour boucler la première lecture, ont été rajoutés trois jours et nuits de débats, week-end compris, au calendrier initial, ce qu'a indiqué le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM, Christophe Castaner, aux présidents de groupes et de commissions. Plusieurs présidents, à commencer par Christian Jacob (LR), ont critiqué ce nouveau débordement du calendrier et l'organisation des travaux parlementaires, selon une source parlementaire. Pour le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants Jean-Christophe Lagarde, le problème vient d'un calendrier mal calibré par l'exécutif. "Il ne faut pas nous dire à chaque fois que le Parlement fait trop d'amendements", a-t-il dit, refusant "une culture curieuse et anormale, selon laquelle il ne faudrait parler que de ce que le gouvernement a mis dans son texte". S'il a jugé que "l'été et la fatigue des députés peuvent jouer sur une accélération", il a prévenu en conférence de presse que "tel ne sera pas le cas au printemps prochain", pour la deuxième lecture du texte, où "il faudra prévoir trois semaines à un mois". "Il faut que ça cesse", ce rythme ne "permet pas ce temps démocratique", a jugé l'une des porte-parole communistes, Elisa Faucillon, épinglant "un président de l'Assemblée nationale bon pour organiser des garden parties, les soirées de match, les pots de fin juillet, mais un peu moins pour faire respecter le Parlement". Dans un billet de blog intitulé "L'Assemblée nationale disjoncte", le chef de file LFI, Jean-Luc Mélenchon, a protesté dès lundi et fait implicitement l'hypothèse d'un deuxième week-end. "Nous allons donc siéger 18 jours consécutifs, nuit et jour, pour tenir le calendrier parlementaire. Les incidents à répétition sont donc garantis et un travail de mauvaise qualité est certain. Pour le régime, c'est l'occasion de mettre en pratique un de ses moyens habituels de mépris du parlement. Si vous voulez que ça aille plus vite: retirez vos amendements, taisez-vous ! Et ainsi de suite", a-t-il notamment écrit. Quant au chef de file des LREM, Richard Ferrand, il a fait un trait d'humour en réunion du groupe mardi sur le fait de "prolonger le bonheur d'être ensemble ce week-end", selon un participant. "Le week-end sera évidemment ouvert, mais même comme ça je ne vois pas comment on finit", glissait il y a quelques jours une "marcheuse". Jusqu'à présent, il est prévu que la session extraordinaire s'achève début août à l'Assemblée, sachant que le gouvernement souhaite l'adoption définitive des projets de loi sur l'asile-immigration et sur l'avenir professionnel avant la pause estivale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Victoire des Bleus: Macron "s'approprie" la joie du peuple (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717113733.vxd7lwk2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont estimé mardi que le chef de l'Etat avait provoqué "beaucoup de frustration" en s'appropriant "la joie du peuple" liée à la victoire des Bleus, regrettant aussi la vitesse avec laquelle le car des footballeurs a défilé lundi sur les Champs-Elysées. "Il semble qu'il y ait eu beaucoup de frustration que le président de la République s'approprie presque de manière exclusive et irrationnelle la joie qui est celle du peuple de France", a observé l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, lors d'un point de presse. Le chef de l'Etat "avait l'air pressé de les retrouver" et "entre un bus qui fend la foule pendant quatre heures en 1998 et des supporters qui attendent quatre/cinq heures en plein cagnard et qui voient les footballeurs dix secondes, je pense qu'on pouvait trouver un équilibre", a ajouté ce député de Seine-Maritime. Emmanuel Macron "se prend pour le capitaine de l'équipe de France alors qu'il n'a pas beaucoup joué", a aussi affirmé M. Jumel, ajoutant être "très heureux" de la victoire des Bleus face à la Croatie, deuxième Coupe du monde de football remportée par la France, vingt ans après celle de 1998. "On peut être en joie et continuer à combattre les choix politiques" du gouvernement, a observé à ses côtés Elsa Faucillon, également porte-parole des élus PCF. Les Bleus ont descendu lundi devant environ 300.000 personnes l'emblématique avenue parisienne sur un bus à impériale, là où un demi-million de personnes étaient venues le 13 juillet 1998 acclamer leurs glorieux aînés - dont faisait partie leur sélectionneur Didier Deschamps. Joueurs et encadrement de l'équipe de France ont ensuite été reçus à l'Elysée, où la présidence avait invité 3.000 personnes, dont de nombreux jeunes, pour les fêter. Cette journée de communion s'est toutefois finie sur une fausse note: alors que des milliers de supporters attendaient ensuite l'apparition des Bleus au palace du Crillon en soirée, ils ont vu leurs espoirs douchés et certains ont laissé éclater leur colère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evaluation: l'Assemblée commande six études pour expertiser le budget 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717101609.imqlz7tp.html</link>
   <description><![CDATA[CICE, prime d'activité ou encore taux réduits de TVA: l'Assemblée nationale va demander, de manière inédite, à des centres de recherche publics de réaliser six études afin de préparer le débat sur le projet de budget 2019, a annoncé mardi la présidence. "Dans le cadre du renforcement des capacités autonomes d'évaluation de l'Assemblée nationale", ces études seront confiées "à des centres de recherche publics, adossés à des structures universitaires", selon un communiqué publié à l'issue de la conférence des présidents, qui réunit les présidents de groupes et commissions autour de François de Rugy (LREM). Six thèmes ont été retenus: "Impact et conséquences du remplacement du CICE par une baisse des cotisations sociales des employeurs; Prime d'activité: assiette, ciblage et efficacité; Impôt sur les sociétés: répartition géographique, sectorielle et compétitive; étude sur une aide aux entreprises: les taux réduits de TVA; Impact de la réforme optionnelle de la part départementale des DMTO (droits de mutation à titre onéreux) de 2014; Impact socio-économique des politiques d'exemption fiscales et sociales pour le développement des services à la personne". Le choix de ces études a été coordonné par la cheffe de file LREM de la commission des Finances Amélie de Montchalin, en lien avec le président de la commission Eric Woerth (LR), le rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM), la présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM), "et des députés issus de tous les groupes", selon la présidence. Ces études permettront, soit "de dresser une modélisation économique et budgétaire indépendante", des propositions du gouvernement, soit de "dessiner des scénarios de politiques publiques envisageables". "Cette démarche, inédite à l'Assemblée nationale, constitue un nouveau pas vers la création d'une Agence parlementaire de l'évaluation, qui permettra de doter la représentation nationale d'une capacité d'expertise autonome", a dit le président de l'Assemblée François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la possibilité pour le président de la République d'assister au débat au Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717004754.xa3juqlq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de lundi à mardi, la possibilité pour le président de la République d'assister au débat après son intervention devant le Congrès, via une série d'amendements identiques, entre autres des UDI-Agir, au projet de révision de la Constitution. A l'issue d'un vif débat, ce changement -qui enlève la formule "en dehors de sa présence" de l'article 18 de la Constitution- a été voté par 40 voix contre 13, une semaine après l'annonce surprise d'Emmanuel Macron devant le Parlement à Versailles. Soutenu notamment par la ministre de la Justice Nicole Belloubet, il n'a pas fait l'objet d'un amendement du gouvernement ou de la majorité, des élus d'opposition dénonçant un "revirement", voire un "coup monté". "J'ai demandé au gouvernement de déposer, dès cette semaine, un amendement au projet de loi constitutionnelle qui permettra que, lors du prochain Congrès, je puisse rester non seulement pour vous écouter, mais pour pouvoir vous répondre", avait lancé Emmanuel Macron, à la veille de l'examen du projet de révision de la Constitution au Palais Bourbon. Après son discours, le président était sorti de la salle du Congrès, laissant place aux groupes politiques pour un débat sans vote "hors de sa présence". Ce droit d'adresse du chef de l'Etat a été gravé en 2008 à l'initiative de Nicolas Sarkozy. Depuis 1875, le président de la République ne pouvait qu'envoyer un message lu aux deux Chambres. En vain, des LFI et communistes ont tenté de faire supprimer ce droit d'adresse en l'état, "scénographie autoritaire" pour les premiers, "atteinte à la séparation des pouvoirs" à laquelle même "le député de Rugy" s'était opposé en 2008, selon André Chassaigne. La ministre comme le chef de file LREM Richard Ferrand ont défendu cette possibilité. Mais, a objecté Danièle Obono (LFI), "ce qui devait être un fait exceptionnel est devenu annuel par la volonté de Jupiter, un discours de politique générale". Les échanges les plus virulents ont porté sur la volonté d'aller plus loin. Mais "où est l'amendement présidentiel", a demandé le communiste Sébastien Jumel. Des amendements identiques, portés par des UDI-Agir ou des non inscrits issus des rangs radicaux, ont en revanche été défendus pour permettre au Président de la République d'assister au débat au Congrès. "A lui de choisir s'il est là ou pas", selon Jean-Christophe Lagarde. Les amendements de son groupe en commission avaient été rejetés, notamment par Richard Ferrand. "L'ensemble des bancs souhaite manifestement cela, à l'exception d'André Chassaigne qui a retiré son amendement in extremis", a glissé le patron des LREM. Voyant finalement "quelque chose d'inabouti" en 2008, il a jugé que "si demain le président de la République venait à s'exprimer, cela voudrait dire qu'il viendrait d'une certaine manière répondre devant le Parlement, alors que son élection ne procède que du peuple, là où le Premier ministre doit y rendre des comptes". Défendant "la possibilité d'écouter et le cas échéant de participer au débat" pour le président, la ministre a considéré que cela ne redéfinirait pas "le régime de responsabilité du Premier ministre, qui ne dépend que de l'Assemblée". La "rédaction parfaite (des amendements votés) rendait inutile un amendement du gouvernement", selon elle. "Quel revirement", s'est exclamé Fabien Di Filippo, fustigeant "une gravissime erreur pour la séparation des pouvoirs". Danièle Obono a ironisé sur "la gymnastique" de la majorité. "Quand on n'a pas le cul propre, on ne peut pas monter au mât de cocagne", a lancé André Chassaigne. Cécile Untermaier a vu "un peu l'effet d'un coup monté" avec ces amendements, ce que leurs auteurs ont récusé. Et Fabien di Filippo a fustigé un vote nocturne "en catimini".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoirs exceptionnels du président: l'Assemblée ne change rien... mais corrige une faute d'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716223609.c3jh30mh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté lundi soir tous les amendements visant à abroger ou à encadrer davantage les pouvoirs exceptionnels du président de la République, adoptant seulement la correction d'une faute d'accord dans la Constitution ... datant d'il y a 60 ans. Plusieurs groupes notamment de gauche ont plaidé pour supprimer l'article 16 de la Constitution autorisant le chef de l'Etat à prendre "toute mesure exigée par les circonstances", "lorsque les institutions de la République, l'indépendance de la Nation, l'intégrité de son territoire ou l'exécution de ses engagements internationaux sont menacés d'une manière grave et immédiate et que le fonctionnement régulier des pouvoirs publics constitutionnels est interrompu". La révision constitutionnelle de 2008 a prévu un contrôle, peu contraignant, de l'application: au bout de 60 jours -ou 30 jours s'il est saisi par des parlementaires-, le Conseil constitutionnel indique, dans un avis public, si à son sens les circonstances exceptionnelle ayant entraîné le recours à l'article 16 sont toujours réunies. L'article n'a été mis en oeuvre qu'une fois, lors du putsch des généraux en 1961. Les pleins pouvoirs au général De Gaulle restèrent en vigueur cinq mois. Cet article "ouvre la possibilité au Président de la République de mettre en place un régime de concentration totale des pouvoirs", aux yeux des socialistes. "Dans un État démocratique comme la France, il n'est pas nécessaire qu'une disposition constitutionnelle limite le fonctionnement des institutions", pour les communistes. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a défendu, comme la présidente de la commission des Lois Yael Braun-Pivet, cet article pour "des circonstances très exceptionnelles", à l'utilisation "très encadrée". Pour le LR Marc Le Fur, "il faut absolument garder l'article 16, l'Histoire est tragique". Charles de Courson (UDI-Agir), qui a glissé aux socialistes que "c'était dans le programme d'union de la gauche en 1981, vous avez été au pouvoir un certain temps et ne l'avez jamais supprimé", a aussi appelé à le garder, d'autant que ce n'est plus désormais "un acte de gouvernement insusceptible de contrôle". Mais "aucune démocratie moderne n'a un article semblable, qui permet de concentrer l'ensemble des pouvoirs sur un seul homme", a riposté Sébastien Jumel (PCF). Le seul amendement sur cet article 16 de la Constitution voté par l'Assemblée nationale a corrigé une faute, "menacées", et non "menacés", à l'initiative des UDI-Agir. "Faut-il la corriger par amour de l'orthographe ou la conserver par amour de la Constitution telle que rédigée en 1958? Je vous laisse juges", a lâché la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. Après avoir, dans un premier temps, émis un avis défavorable pour "garder le texte originel dans son intégrité" et parce que la correction est "faite par les éditeurs", la ministre s'en est remise à la sagesse des députés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum d'initiative partagée: les députés d'opposition échouent à baisser les seuils</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716211005.6jj754ym.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les groupes d'opposition ont plaidé, en vain, lundi à l'Assemblée nationale pour rendre plus facile l'organisation de référendum d'initiative partagée ou permettre un référendum d'initiative populaire en abaissant les seuils minimaux requis, lors des débats sur la révision de la Constitution. La réforme constitutionnelle de 2008 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy a prévu, sous de strictes conditions, ce référendum d'initiative partagée, nécessitant le soutien d'un dixième des électeurs à une initiative parlementaire. Mais des orateurs de gauche et de droite, plus des non inscrits tels Nicolas Dupont-Aignan, des radicaux, des Corses ou encore le LREM Paul Molac, ont affirmé que "cela ne fonctionne pas" en raison des seuils requis. Ils ont appelé à les abaisser, le plus souvent à "un dixième des parlementaires et à un vingtième des électeurs", avec l'objectif affiché de favoriser l'expression du "peuple" notamment dans un contexte de forte abstention, ou à instaurer un référendum d'initiative populaire (LFI). "Nous ne souhaitons pas nous dérober à nos responsabilités (de parlementaires) sous prétexte parfois démagogiquement de se saisir de l'opinion publique, le plus souvent d'ailleurs pour anéantir la contradiction", a objecté le rapporteur général LREM Richard Ferrand. Il a contesté entre autres l'exemple de la "grande démocratie cantonale helvétique", affirmant que "les thèmes soumis sont très souvent le fait de quelques cliques affairistes et de quelques lobbyistes". "Les référendums ont été dans le passé utilisés comme plébiscites contre la République (...) mais, depuis, de l'eau a coulé sous les ponts" et "la capacité populaire à faire des réponses raisonnables est attestée", Suisse comprise, a argumenté Jean-Luc Mélenchon. Pour la ministre de la Justice Nicole Belloubet, le référendum d'initiative partagée était "une voie médiane", certes "pas d'un maniement aisé", "permettant d'associer les parlementaires et de ne pas déposséder la représentation nationale". Et "la question des initiatives populaires sera traitée avec la chambre de la société civile", selon elle. La présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet (LREM), a estimé qu'"il n'y a pas d'éléments factuels permettant de dire que les seuils sont trop élevés au point d'empêcher toute initiative de ce genre". Affirmant notamment que la majorité "souhaite renforcer le Parlement dans un certain nombre de ses pouvoirs", le patron du groupe majoritaire LREM a aussi rappelé la volonté de ne "pas voir dénaturer" le projet de loi. Sébastien Jumel (PCF) lui a répliqué: "Ne vous faites pas le défenseur du Parlement" alors que "vous méprisez le Parlement" depuis un an et avec ce projet, "le peuple vous fait peur". Pour Nicolas Dupont-Aignan, "M. Macron et son gouvernement des juges, de la technocratie et de la finance ne veulent pas permettre aux Français de s'exprimer par voie de référendum". Auparavant, plusieurs amendements LR, rejetés, visaient à ce que les référendums au titre de l'article 11 de la Constitution puissent porter aussi sur le "sociétal", comme sur des sujets touchant la fin de vie ou la PMA. A des critiques sur l'une de ses objections, la garde des Sceaux a répondu n'avoir "pas dit que le peuple n'était pas raisonnable" mais que "le Parlement était un espace de débats raisonnés et éclairés" sachant que "l'écriture d'un certain nombre de lois suppose d'infinies précautions".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 21:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: quand le retour du septennat fait débat à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716185119.t5s94k9i.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablir le septennat pour le président de la République pour redonner du pouvoir au Parlement? Des groupes de gauche et de droite ont défendu cette voie lundi à l'Assemblée, où le gouvernement et LREM y ont opposé une fin de non recevoir. Des communistes aux UDI-Agir-Indépendants, en passant par les LR, mais aussi RN (ex-FN), ont dressé un bilan négatif du quinquennat instauré en l'an 2000. "Le quinquennat a effacé le Parlement et en particulier l'Assemblée nationale", "dans un régime dès son origine très présidentialiste", a ainsi estimé le coprésident des UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde, pointant "une contrainte et un devoir" pour les parlementaires élus "dans la foulée du chef de l'Etat" depuis l'inversion du calendrier. Pour les communistes, Sébastien Jumel a proposé que le président de la République soit élu pour 7 ans par le Parlement réuni en Congrès, son groupe considérant que "le déséquilibre actuel au profit de l'exécutif repose en grande partie sur l'élection du président de la République au suffrage universel". Défendant un septennat non renouvelable, Jean-Christophe Lagarde a estimé qu'il permettrait au président d'être "gestionnaire du temps long" avec une Assemblée qui siègerait cinq ans, ce qui permettrait aux Français de se prononcer avant la fin de son mandat. Il a aussi considéré que les trois cohabitations (1986-1988, 1993-1995, 1997-2002) avaient été les périodes où le pays avait été "le mieux gouverné". Des non inscrits issus des radicaux ont prôné un septennat non renouvelable, notamment pour "davantage de liberté et de capacité d'action" présidentielles. Les RN, dont Marine Le Pen, ont jugé que l'action présidentielle doit "s'inscrire dans un temps long" et que le quinquennat renouvelable favorise "des préoccupations de réélection". Pour LR, Patrick Hetzel a trouvé "nécessaire de redonner son rôle d'+arbitre+ au chef de l'Etat", estimant que la concomitance des présidentielles et législatives a réduit le rôle de l'Assemblée, et que les réformes "ne doivent pas être freinées ou parasitées par une réélection trop rapidement omniprésente". Le rapporteur général LREM Richard Ferrand, qui a balayé des variantes "plus ou moins novatrices ou cocasses", a répliqué que la seule proposition "pertinente" aurait été de permettre au président de la République comme aux parlementaires de se présenter trois fois. Si elle a reconnu que "le quinquennat a fait évoluer la pratique de notre régime", la ministre de la Justice l'a défendu pour "des institutions à la fois stables et efficaces", ou "la vitalité démocratique et le renouvellement de la vie politique". Et Nicole Belloubet a considéré "délicat" de revenir "sans large débat populaire" sur un vote par référendum. Chef de file LFI, Jean-Luc Mélenchon a souligné qu'"on a inventé le septennat en 1895 parce que certains espéraient le retour du roi", et considéré que le quinquennat avait laissé le pouvoir "à l'Etat lui-même". Il a trouvé le débat "dans cette forme-là sans objet", malgré son "oreille très favorable" aux communistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Belloubet: "le projet de banque de la démocratie est abandonné"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716153913.xjnrb2nm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Nicole Belloubet a annoncé lundi à l'Assemblée nationale l'abandon du projet de banque de la démocratie, cher à son prédécesseur et patron du MoDem François Bayrou, et qui aurait été destiné à financer les partis politiques. "Le gouvernement s'était engagé à étudier ce sujet de près, afin de mesurer si l'institution d'une structure bancaire, par définition assez lourde à mettre en place, était de nature à répondre aux difficultés de financement de certains candidats ou de certaines formations politiques", a rappelé Mme Belloubet en évoquant les débats sur la loi pour la confiance dans la vie politique d'il y a un an. Le gouvernement a demandé une "analyse précise" à l'inspection générale de l'administration et à l'inspection générale des finances. D'après les conclusions de leur rapport, "les questions notamment d'accès au crédit relèvent moins d'une absence d'offre bancaire, que viendrait combler la banque de la démocratie, que de questions d'information ou de délai qui pourraient être réglées par le médiateur du crédit qui, lui, a été institué dans la loi confiance de 2017", a poursuivi la ministre. "La création d'une telle banque ne faisait pas consensus", a-t-elle insisté, évoquant des questions sur la "neutralité" de l'Etat ou la "lourdeur" du respect des normes bancaires. "Chaque année l'Etat verse plus de 60 millions d'euros aux partis politiques au titre de leur financement public", a tenu à rappeler Mme Belloubet, qui s'exprimait lors des débats sur le projet de révision constitutionnelle. Elle répondait à la députée d'extrême droite Emmanuelle Ménard, qui venait de défendre un amendement cosigné avec Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) réclamant une telle "banque de la démocratie". A Marc Le Fur (LR) qui demandait ensuite à la ministre si le projet était "définitivement abandonné", cette dernière a répondu: "oui, le projet de banque de la démocratie est abandonné pour les raisons que j'ai expliquées". François Bayrou et Marine Le Pen ont échangé il y a quelques jours sur la nécessité d'une telle "banque de la démocratie", alors que les juges ont saisi 2 millions d'euros d'aide publique due au Rassemblement national (RN, ex-FN), qui risque la cessation de paiement et crie à l'"assassinat politique". Idée de François Bayrou, la "banque de la démocratie" devait être un établissement public permettant de s'affranchir des financements des banques privées pour les prêts aux partis et candidats.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial-2018: l'Assemblée salue la victoire des Bleus, "rare moment d'unité nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716143201.xdlstnv2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a salué lundi, au redémarrage des débats sur la Constitution, la victoire de l'équipe de France, qui a décroché une deuxième Coupe du monde de football, le président François de Rugy (LREM) soulignant un "rare moment d'unité nationale". "Avant de reprendre nos travaux, je veux, bien entendu, saluer comme nous avons été nombreux à le faire depuis hier soir, la victoire de l'équipe de France de football à la Coupe du monde", a déclaré le président de l'Assemblée depuis le "perchoir", déclenchant des applaudissements. Et "nous pouvons les remercier toutes et tous pour ce beau succès, qui a rassemblé très largement les Français, nous avons pu le voir hier soir dans un de ces rares moments d'unité nationale", a ajouté M. de Rugy, par ailleurs député de Loire-Atlantique. Les colonnades du Palais Bourbon ont d'ailleurs été illuminées aux couleurs du drapeau tricolore, bleu, blanc, rouge, dimanche soir en soutien à l'équipe de France de football, a-t-il rappelé. Elles l'avaient été samedi soir à l'occasion de la Fête nationale. Au lendemain de la fête à Moscou, en présence d'Emmanuel Macron, les joueurs sont attendus pour être célébrés en France, d'abord aux Champs-Elysées avant un rendez-vous présidentiel à l'Elysée. Les Bleus seront décorés de la Légion d'honneur à une date non encore déterminée sur décision du président de la République, comme l'avaient été les champions de 1998, y compris leur capitaine Didier Deschamps, aujourd'hui sélectionneur de l'équipe victorieuse en Russie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: une proposition de loi LREM la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180715113558.7t91qobn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Guillaume Chiche (La République en marche) va déposer la semaine prochaine une proposition de loi autorisant la procréation médicalement assistée (PMA) pour les femmes célibataires et les couples lesbiens, initiative espérée par le président (LREM) de l'Assemblée François de Rugy. La proposition de loi "ouvre la PMA à toutes les femmes, y compris aux célibataires et couples lesbiens, et contient le remboursement par la Sécurité sociale de cet acte", explique M. Chiche dans un entretien au Journal du Dimanche. "Je propose aussi la reconnaissance automatique de la filiation des enfants nés d'une gestation pour autrui à l'étranger. Elle contient enfin la double filiation maternelle: les deux femmes d'un couple homosexuel seront reconnues comme mères de l'enfant né d'une PMA", poursuit le parlementaire. "Aujourd'hui, il existe une discrimination insupportable dans l'accès à une pratique médicale. Je veux la supprimer le plus rapidement possible: j'explore tous les moyens pour garantir l'égalité entre les femmes. Si ce véhicule législatif est retenu, je compte sur une adoption avant la fin 2018. Mais je ne cherche pas à mettre la pression sur le gouvernement", explique Guillaume Chiche. Le texte doit être déposé sur le bureau de l'Assemblée "dans le courant de la semaine prochaine", a précisé le député des Deux-Sèvres à l'AFP. Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a espéré jeudi que les députés de la majorité déposent en 2018 une proposition de loi sur la PMA pour toutes les femmes, et qu'elle soit "adoptée rapidement". Si "le gouvernement a plutôt envisagé de mettre ce sujet dans les lois dites de bioéthique (...) déjà très vastes", "la question de la PMA est une question en soi" méritant une loi, selon M. de Rugy. Durant sa campagne, Emmanuel Macron s'était dit favorable à l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes seules. En octobre, il a toutefois insisté sur la nécessité d'un "débat apaisé". En juin 2017, le Conseil consultatif national d'éthique (CCNE) s'était prononcé pour l'ouverture de la PMA. Le vice-président des Républicains (LR) Jean Leonetti a dit jeudi son opposition à la PMA pour toutes, et estimé que "la mobilisation est possible", ajoutant que les débats organisés par le CCNE avaient montré "une forte résistance à cette idée".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
