<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 23:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Prolongation de l'urgence sanitaire: les députés revotent, dans la douleur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202221819.kp7j4ck0.html</link>
   <description><![CDATA[Entre "impératif de responsabilité" invoqué par le gouvernement et critiques par les oppositions des "choix du roi", l'Assemblée nationale a voté à nouveau mardi soir en faveur d'une prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 1er juin. Le vote a été acquis par 164 voix pour, 94 contre et 8 abstentions. Les députés débattaient à nouveau du projet de loi de prorogation de ce régime d'exception face à l'épidémie de Covid-19, du fait de l'absence d'accord avec les sénateurs sur ce texte. Pourtant, "l'accord était tout proche", a déploré Guillaume Gouffier-Cha (LREM). Le Sénat dominé par la droite s'était prononcé pour une prolongation jusqu'au 3 mai et aussi pour qu'un confinement généralisé ne puisse être prolongé au-delà d'un mois "que si la loi l'autorise". Depuis cette réunion entre députés et sénateurs jeudi dernier, l'exécutif a repoussé un éventuel reconfinement de la population. Dans l'hémicycle mardi, à l'appui d'une motion de rejet préalable, le député LFI François Ruffin a jugé que les Français sont "fatigués" d'être un "jouet". "Nous sommes suspendus aux lèvres du souverain" Emmanuel Macron: "pourquoi réfléchit-il seul, sans nous?", a-t-il lancé, pointant "une Assemblée de larbins (qui) ne remplit pas sa fonction". "Est-ce que nos démocraties parlementaires sont devenues inaptes face aux périodes de crise?", a enchaîné Stéphane Peu (PCF), mettant en garde contre "la tentation autoritaire". La gauche de la gauche a été rejointe dans plusieurs de ses critiques par les autres oppositions, jusqu'au groupe LR qui, par la voix de Raphaël Schellenberger, a souligné que la question posée était celle de "la place de la démocratie dans la gestion d'une crise sanitaire". De son côté, Brigitte Bourguignon, ministre déléguée auprès du ministre de la Santé, a défendu le fait que le gouvernement devait être "en mesure d'agir" pour prendre les mesures nécessaires grâce au régime de l'état d'urgence, jusqu'au confinement si besoin est; un outil "de dernier recours". "Le gouvernement est pleinement conscient des sacrifices" demandés à la population et "je veux dire aux Français que je mesure leur lassitude, que je la partage", a-t-elle ajouté. Le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM) a pour sa part épinglé une "avalanche négative de +y'a qu'à faut qu'on+" de la part des oppositions. Le texte doit revenir devant le Sénat, l'Assemblée ayant le dernier mot en cas de désaccord persistant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 22:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des nominations au CSA entérinées au Sénat et à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202185141.545g0a8m.html</link>
   <description><![CDATA[Des commissions du Sénat et de l'Assemblée nationale ont validé mardi les nominations de deux nouveaux membres du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA), la spécialiste du droit de la concurrence Juliette Théry-Schultz et l'ex-gendarme des télécoms Benoît Loutrel. La nomination de Mme Théry-Schultz a été entérinée à l'unanimité par la commission de la culture du Sénat, et celle de M. Loutrel a été approuvée à une majorité écrasante par la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale, bien au-delà de la majorité des 3/5e requise. Ces nouveaux membres du collège du CSA (qui en comprend au total sept, dont le président Roch-Olivier Maistre), ont été proposés respectivement par le président du Sénat, Gérard Larcher, et le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, pour remplacer Nicolas Curien et Nathalie Sonnac, dont les mandats sont arrivés à leur terme. Lors de son audition à l'Assemblée nationale, Benoît Loutrel, haut fonctionnaire, polytechnicien et statisticien, qui a notamment dirigé le gendarme des télécoms, l'Arcep, est revenu sur une autre étape de son CV, celle de directeur des relations institutionnelles et des affaires publiques de Google France, soulignant qu'elle n'avait duré que 9 mois. En 2017, après 13 ans dans les télécoms, "j'ai voulu voir autre chose et apprendre cette économie numérique dont on parlait beaucoup", a-t-il précisé. "J'avais la conviction qu'ils devaient être régulés" et "s'y préparer" notamment en étant "proactif dans (leur) rapport à la puissance publique et c'est sur cette base qu'ils m'ont recruté", a-t-il soutenu. Mais "il est apparu assez vite qu'ils n'avaient pas la volonté d'être des acteurs proactifs de la mise en place de cette régulation" et que "leur modèle d'autorégulation à l'époque manquait de crédibilité", a-t-il expliqué. Juliette Théry-Schultz, quant à elle, a fait l'essentiel de sa carrière au sein de l'Autorité de la concurrence, dont elle était cheffe du service juridique depuis deux ans, et a rappelé avoir travaillé sur plusieurs contentieux et avis concernant l'audiovisuel et les médias. Elle est aussi passée par le ministère de la Justice et la Commission européenne. Lors de son audition au Sénat, elle a insisté sur les rôles "cruciaux" du législateur et du régulateur face aux risques économiques et sociétaux de la "révolution numérique", notamment en matière de protection des données et de désinformation, tout en égratignant les moyens "énormes" déployés par les Gafa et les géants du streaming comme Netflix. cgu-fpo/may/dch NETFLIX GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 18:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: LR présente son contre-projet pour "éradiquer l'islamisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202125546.iwdg61rv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont dévoilé mardi leur contre-projet pour "éradiquer l'islamisme radical", plaidant pour une réforme constitutionnelle et des mesures fermes sur l'immigration et la radicalisation. "La lutte contre l'islamisme radical est un défi de tous les jours qui ne peut se satisfaire de reniements et de renoncements", a affirmé le patron des députés LR Damien Abad lors d'une conférence de presse, en critiquant durement les "angles morts" du projet de loi sur le séparatisme débattu à l'Assemblée. Regrettant que ce texte "lacunaire" ne traite "pas de l'immigration" ni "du volet de la radicalisation" et de sa prévention dans les universités, hôpitaux et prisons, M. Abad a promis de "challenger le gouvernement pied à pied, amendement par amendement". "Nous ne pouvons pas voter en l'état un texte aussi faible et insuffisant", a-t-il ajouté. Mais pour agir "nous ne pourrons pas faire l'économie d'une réforme de la constitution", a affirmé la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard. Il s'agit notamment d'inscrire dans l'article 1er que "nul individu ou groupe ne peut se prévaloir de son origine ou de sa religion pour s'exonérer de la règle commune", et de modifier l'article 4 pour affirmer que partis et groupements politiques "doivent respecter les principes de la souveraineté nationale, de la démocratie et de la laïcité". Autres mesures: interdire le port du voile pour les mineures dans l'espace public, sanctionner plus durement les incitations à l'excision de mineures, et interdire "les signes religieux ostentatoires" pour les accompagnants de sorties scolaires. Jugeant la question de l'immigration "centrale" sur l'insécurité et le terrorisme, les députés LR plaident pour une réforme afin de "mettre fin à toute immigration clandestine". Expulsion des jihadistes et des fichés S, rétablissement des contrôles aléatoires aux frontières, plafonds annuels d'immigration inscrits dans la Constitution... ils veulent aussi "encadrer" le droit du sol pour les enfants nés de parents étrangers en France (qui serait soumis à une demande explicite, et conditionné à une dure de séjour de 10 ans au lieu de 5). "Il faut au moins diviser par deux l'immigration" et instaurer "un moratoire total sur l'immigration familiale", a assuré le député Eric Ciotti, souhaitant "qu'on ne subisse pas le scénario décrit par Houellebecq" dans son livre "Soumission". Sur les prisons, le document propose de "créer 20.000 places" supplémentaires, d'expulser les étrangers condamnés à 3 ans ferme ou plus, et de maintenir les jihadistes dans des centres de sûreté fermés à leur libération "tant qu'ils constituent une menace pour la société". Enfin ils demandent de créer un "délit d'entrave à la fonction d'enseignant" - un amendement LR déjà adopté en commission - et de "repenser le Service national universel" pour en faire un "service à la nation obligatoire de 4 à 6 mois". Les députés LR ont aussi mis en garde contre une "loi de déséquilibre" qui "sur certains aspects apparaît liberticide", notamment sur "la liberté d'enseignement, de culte" voire d'association. "La droite est le parti des libertés" et il ne faut pas "que la lutte contre l'islamisme radical aboutisse à un affaiblissement de la liberté pour les Français sans entraver celle des islamistes", a ajouté M. Abad.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: pas de débat au Parlement dans l'immédiat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202125527.41wzr2zj.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas de débat ni de vote du Parlement dans l'immédiat sur de nouvelles mesures pour freiner l'épidémie du Covid-19, celles-ci ayant été repoussées dans l'espoir d'une accalmie sur le front sanitaire, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le Premier ministre Jean Castex avait annoncé jeudi aux responsables des groupes parlementaires deux débats suivis de votes cette semaine, à l'Assemblée nationale et au Sénat, alors qu'il était question qu'Emmanuel Macron annonce un reconfinement. En conférence des présidents de l'Assemblée mardi matin, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a indiqué qu'il n'y avait pas lieu de tenir ces débats, en l'absence d'un reconfinement. Devant les députés LREM en réunion de groupe, leur chef de file Christophe Castaner est ensuite revenu sur cette décision prise vendredi de ne pas reconfiner: "Le politique décide à partir des données sanitaires. La décision politique doit en rester une", a-t-il souligné, selon des propos rapportés. "C'était une décision politique forte, de confiance aux Français, rendue possible par la méthode que nous avons eue jusqu'à présent. Mais la situation reste tendue", a-t-il ajouté. Le patron des députés LR Damien Abad demande qu'un débat parlementaire "ait lieu avant la prise de parole du président de la République sur un éventuel reconfinement". Car "un débat avec un vote quand tout est décidé, ça n'a pas grand intérêt", a-t-il lancé lundi sur LCP. M. Abad demande même un débat "chaque semaine sur l'évolution de la crise sanitaire" car il y a aussi les sujet des vaccins et des tests, et à ses yeux, "la représentation nationale n'est pas suffisamment" associée. La mission d'information des députés sur la gestion par le gouvernement de la crise du Covid-19 a pris fin mercredi dernier, ce qui a été à nouveau critiqué par les oppositions de droite comme de gauche mardi matin. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a fait la proposition d'un débat sur les travaux parlementaires de suivi lors d'une semaine de contrôle de l'Assemblée. Prônant "confiance" et "concertation", la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, également LREM, a suggéré sur Sud Radio "un groupe de contact avec un parlementaire par groupe" politique, qui "serait chargé de faire cette liaison" avec le gouvernement. Le président du groupe UDI Jean-Christophe Lagarde a jugé devant la presse "consternant" que le Sénat se retrouve en l'état "à faire le travail (de contrôle) de l'Assemblée" en ce domaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La pandémie a aggravé la situation des mal-logés en France, alerte la Fondation Abbé Pierre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202085420.6u6v55nv.html</link>
   <description><![CDATA[Attention à la "double peine": la pandémie de coronavirus a non seulement créé de nouvelles situations de précarité mais aussi aggravé la situation des millions de personnes déjà pauvres et mal-logées en France, alerte lundi la Fondation Abbé Pierre (FAP) dans son rapport annuel. Tous les indicateurs compilés par l'association ont viré au rouge: le Secours populaire a recensé en 2020 une hausse de 45% des demandes d'aide alimentaire par rapport à 2019, tandis que les Restos du Coeur prévoient d'accueillir plus d'un million de personnes cet hiver, contre 875.000 en 2019-2020. "Témoignant déjà de +l'onde de choc+ provoquée par la crise sanitaire, le nombre d'allocataires du RSA a augmenté de près de 10% durant l'année 2020, passant de 1,9 million à 2,1 millions de personnes", ajoute le rapport. Et ces auteurs redoutent que la hausse du nombre de chômeurs attendue cette année n'aggrave encore la situation. L'apparition de ces nouveaux pauvres s'est naturellement traduite sur le front du logement, détaille la Fondation Abbé Pierre, qui explique avoir observé "dès l'automne 2020, des ménages précipités dans des procédures d'expulsion en raison d'impayés accumulés dès le premier confinement". En 2020, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement, selon un rapport parlementaire publié dimanche, une baisse de 79% par rapport à 2019 due à l'extension de la trêve hivernale jusqu'au 10 juillet pour cause de crise sanitaire. - "Ça nous mine" - Un sondage Ipsos pour la FAP révèle lui que 14% des Français ont eu des difficultés liées au logement (paiement des loyers, vétusté) depuis mars 2020 et 29% expriment des craintes à ce sujet pour 2021. C'est le cas de Sarah Montfort. Cette retraitée de 73 ans vit dans une maison individuelle près de Lorient (Morbihan) avec son mari Olivier, un cuisinier de 50 ans sans activité depuis la fermeture des restaurants. "On ne peut pas vivre uniquement du chômage partiel, ça devient très compliqué pour nous", explique-t-elle. "On risque de se faire virer de notre maison alors que mon mari travaille 10 à 12 heures par jour d'habitude, ça nous mine..." Le couple a récemment fait appel à un fonds de solidarité pour tenter d'apurer une partie de la dette accumulée sur son loyer de 700 euros par mois. "En temps normal, on arrive à se débrouiller, on n'avait jamais demandé d'aide avant", assure Sarah Montfort. Pressé par la situation, son mari s'est résolu à accepter un emploi de désosseur dans un abattoir du groupe Bigard. "Le voir faire ça à son âge, ça me désole", confie son épouse. Ces nouveaux précaires sont venus grossir les rangs de ceux qui souffraient déjà de mal-logement avant la pandémie, confrontés à une "double peine". En 2020, la Fondation Abbé Pierre recensait dans le pays 4,1 millions de mal-logés, dont 300.000 sans domicile. - "Epreuve cruelle" - Les périodes de confinement ont particulièrement aggravé la situation des sans-abri, "dont les principales ressources se trouvent dans la rue et qui dépendent d'associations, souvent fragiles, pour tenir la tête hors de l'eau", explique l'association. "Il y a de nouveaux pauvres mais il ne faut pas oublier pour autant les anciens pauvres", résume Manuel Domergue, directeur des études de la fondation. De nombreuses personnes installées dans des logements petits, surpeuplés ou insalubres ont aussi vécu le confinement comme une "épreuve cruelle". Abdel Hasid Ouchani, un père de famille de 46 ans, l'a vécu dans un studio envahi par l'humidité à Montigny-les-Cormeilles (Val-d'Oise) depuis 2015, avec sa femme et son fils de 4 ans. "C'était dur pour tout le monde de rester à l'intérieur, mais quand vous avez des coupures d'électricité et d'eau, ou des risques d'effondrement à cause de fissures au mur... On est toujours sur le qui-vive, même quand on fait des choses banales du quotidien", raconte l'homme, qui a lancé en 2018 une procédure contre son propriétaire pour obtenir des travaux. En vain jusque-là. "L'humidité est partout, beaucoup de prises électriques ne fonctionnent pas", détaille-t-il, "psychologiquement c'est pas possible, il faut être solide". Abdel Hasid Ouchani affirme que sa demande de relogement est bloquée en raison de la situation irrégulière de sa femme. Son rendez-vous en préfecture avait été fixé au 17 mars 2020, le jour du début du premier confinement. Il a été reporté au... 5 février 2021. ra/pa/bat IPSOS]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 08:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A un pays "malade" du séparatisme, Darmanin propose la laïcité comme "remède"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202085354.o15tf9uk.html</link>
   <description><![CDATA[La laïcité doit être le "remède" pour soigner un pays "malade" du séparatisme islamiste, a défendu Gérald Darmanin, lundi, en ouvrant les débats à l'Assemblée nationale sur le projet de loi "confortant le respect des principes républicains". "Notre pays est malade d'un séparatisme dont le premier d'entre eux, l'islamisme, gangrène notre unité nationale", a déclaré le ministre de l'Intérieur dans l'hémicycle. "Il faut savoir nommer la maladie, il faut trouver les médicaments", a-t-il ajouté. Pour M. Darmanin qui pilote côté gouvernement le projet de loi "séparatisme", la laïcité qui garantit "la pluralité religieuse, la neutralité de l'Etat et de ses agents, la liberté de culte", est le "remède contre une partie de ce qui nous ronge". "Ce texte, cette majorité ne combat pas les religions (...) mais "l'OPA islamiste", a fait valoir M. Darmanin alors qu'une partie de l'opposition de gauche, notamment Jean-Luc Mélenchon accuse le gouvernement de vouloir "stigmatiser" les musulmans. Le ministre de l'Intérieur a évoqué la possibilité pour les services de la place Beauvau d'autoriser la réouverture de la mosquée de Pantin (Seine-Saint-Denis) alors que les fidèles de la mosquée "font le ménage chez eux". "Il faudra que le ministère de l'Intérieur autorise plus précocement" la réouverture de cette mosquée fermée pour six mois car accusée par les autorités d'avoir relayé des propos ayant conduit à l'assassinat de Samuel Paty le 16 octobre. Dans l'entourage de Gérald Darmanin, on a fait valoir que "l'association gestionnaire" du lieu de culte "a fait des propositions qui peuvent permettre de reprendre en main la mosquée". "C'est une question de jours, même si rien n'est acquis", a-t-on ajouté. Pour le Garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti, cette loi de "liberté" permet de se doter d'une réponse pénale "adaptée, rapide, systématique" et "sanctionner ceux qui souhaitent faire bande à part, en dehors du cadre républicain". Le ministre de l'Education nationale, Jean-Michel Blanquer a lui célébré "une des lois les plus importantes de ce quinquennat" La "République n'est pas une formule, c'est un contrat social de tous les jours", a-t-il souligné. "Personne n'a des droits absolus sur les enfants, c'est l'honneur de la République de défendre chaque enfant", notamment "dans le droit à l'éducation", alors que le projet de loi encadre plus sévèrement l'instruction en famille (IEF), une des dispositions les plus disputées du texte. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures souvent "techniques" sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. grd-cr-adc-sm/ib/mm]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 08:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: le gouvernement défend son "remède" devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202085354.d2ob3d3w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné le coup d'envoi lundi de débats hautement sensibles autour du projet de loi contre le "séparatisme", qui doit renforcer l'arsenal contre l'islamisme radical. Le gouvernement défend un "remède" pour un "pays malade" face aux oppositions circonspectes où Jean-Luc Mélenchon dénonce une "bouillie d'amalgames". A l'ouverture des débats sur le projet de loi "confortant le respect des principes républicains", la séance a connu un bref coup de chaud avec une passe d'armes entre le chef de file des députés LFI et la majorité. Le leader "insoumis" a défendu sans succès une motion de rejet préalable largement repoussée par 4 voix pour et 149 voix contre (10 abstentions) dans un hémicycle où les députés de la majorité avaient choisi d'être présents en nombre. "C'est une loi inutile et pour le reste dangereuse car elle menace les libertés", a tancé M. Mélenchon. Elle "ouvre la porte à un déferlement que nous ne connaissons que trop" visant les musulmans. "Où avez-vous vu les démons que vous dénoncez si ce n'est dans votre propre tête?", lui a répondu le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin. La tension est ensuite redescendue de plusieurs crans en même temps que les travées se clairsemaient pour cette première soirée d'un examen prévu pour durer deux semaines. Exécutif et responsables de la majorité ont jusqu'ici réussi à désamorcer les polémiques internes ou venues des oppositions de droite comme de gauche, comme par exemple sur la question du voile. "Le texte a été bien mené en amont et ça a créé un climat apaisé dans la forme. On a fait mentir ceux qui prédisaient que ça allait être une boucherie politique", se félicite un député LREM. Cela n'empêche pas l'offensive des oppositions, en particulier à droite. Les LR déplorent que le texte fasse ainsi l'impasse sur la "question migratoire, la radicalisation dans nos prisons ou dans nos entreprises privées". - "OPA islamiste" - Ils dévoileront mardi un contre-projet. Marine Le Pen a déjà présenté vendredi sa contre-proposition pour bannir les "idéologies islamistes" et interdire le port du voile dans tout l'espace public. "Ceux qui souhaitent absolument prendre des mesures encore plus dures, encore plus polémiques, simplement pour se refaire la cerise politique, sont les idiots utiles de ces islamistes", a cinglé Gérald Darmanin, sur France Inter. Côté gouvernement, outre M. Darmanin, Eric Dupond-Moretti (Justice), Jean-Michel Blanquer (Education) ou Marlène Schiappa (Citoyenneté) sont au banc pour défendre un texte qu'un député de l'opposition juge "riquiqui" et "fourre-tout". Au menu, 70 articles examinés selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (hors temps d'interventions des ministres et rapporteurs). Près de 2.650 amendements ont été déposés. "Notre pays est malade d'un séparatisme dont le premier d'entre eux, l'islamisme, gangrène notre unité nationale", a déclaré M. Darmanin. La laïcité qui garantit "la pluralité religieuse, la neutralité de l'Etat et de ses agents, la liberté de culte", est le "remède contre une partie de ce qui nous ronge". "Ce texte, cette majorité ne combat pas les religions", mais "l'OPA islamiste", a fait valoir le ministre, qui pour appuyer son propos a ouvert la voie à une réouverture précoce de la mosquée de Pantin (Seine-Saint-Denis) fermée pour six mois car accusée par les autorités d'avoir relayé des propos ayant conduit à l'assassinat de Samuel Paty le 16 octobre. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Il doit traduire le discours d'Emmanuel Macron le 2 octobre aux Mureaux, où le chef de l'Etat avait présenté sa stratégie, longtemps attendue, pour lutter contre l'islam radical. A gauche, on regrette la faiblesse du volet social et des mesures de lutte contre les discriminations. "Vivra-t-on moins séparé après la loi?" s'est faussement interrogé le socialiste Boris Vallaud. Ce constat critique trouve un écho jusqu'à l'aile gauche de LREM. Le gouvernement fait lui valoir un futur plan en faveur de l'égalité des chances.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 08:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin publie un livre sur "le séparatisme islamiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202085353.jh64eo1b.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur publie mercredi un petit ouvrage intitulé "Le séparatisme islamiste. Manifeste pour la laïcité", au moment où l'Assemblée nationale examine son projet de loi "confortant le respect des principes républicains". Dans la présentation de son livre de moins de 100 pages publié par les Éditions de l'Observatoire, Gérald Darmanin explique que l'objectif est "d'exposer au lecteur les raisons profondes qui ont conduit" à l'élaboration de son projet de loi. Au départ, ce projet de loi initié par le président Emmanuel Macron avait été présenté comme un moyen de lutter contre le "séparatisme islamiste". Mais de critiques en critiques, cette référence avait été supprimée du titre du texte de loi pour mettre l'accent dans son intitulé sur la nécessité de "conforter le respect des principes républicains". "L'islamisme, l'idéologie la plus puissante à l'oeuvre dans le monde contemporain, a privé l'islam de parole, manipulant la religion, pour s'insinuer pleinement dans la société française, pour la combattre et finalement s'en séparer", fait valoir dans la présentation le ministre. En conséquence, selon lui, "des millions de musulmans se trouvent pris en otage par les militants politiques islamistes", et "notre modèle républicain, laïc et social se découvre sournoisement miné, laissant aux élites le soin de mettre tardivement à jour ce que le peuple ressent depuis un certain temps". Il s'agit par "ce manifeste", écrit le ministre, "d'éclairer le lecteur sur la situation d'urgence que notre pays connaît". Face à "notre ennemi: l'islamisme, terreau du terrorisme, une prise de conscience est aujourd'hui nécessaire, vitale même. Elle est de salut public", conclut Gérald Darmanin. Le projet de loi est examiné par les députés en séance publique, depuis lundi. Les débats devraient durer toute la semaine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 08:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: passe d'armes entre la majorité et Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202085353.7d7omij5.html</link>
   <description><![CDATA["Une bouillie d'amalgames": le député LFI Jean-Luc Mélenchon a dressé un long réquisitoire contre le projet de loi "séparatisme" dont l'examen a débuté lundi à l'Assemblée nationale, s'attirant lazzis et colère de la majorité et du gouvernement. En préambule de la discussion sur le projet de loi "confortant le respect des principes républicains", le chef de file des députés LFI a défendu sans succès une motion de rejet préalable largement repoussée par 4 voix pour et 149 voix contre (10 abstentions) dans un hémicycle où les députés de la majorité ont choisi d'être présents en nombre. "C'est une loi inutile et pour le reste dangereuse car elle menace les libertés", a tancé M. Mélenchon. Elle "ouvre la porte à un déferlement que nous ne connaissons que trop" visant les musulmans. Fustigeant l'une des dispositions du texte, le contrat d'engagement républicain à l'adresse des associations, il a dénoncé un "absurde serment d'allégeance" ou s'est amusé des critiques de la conférence des évêques de France (CEF) visant le projet de loi. "Nous avons autre chose à faire", a-t-il fait valoir citant l'épidémie de Covid-19, le dérèglement climatique ou les plans sociaux, plutôt que des débats attendus sur le foulard, la polygamie ou les certificats de virginité. Quid du séparatisme social? s'est-il encore interrogé dans un long discours fourmillant de références historiques, mais suscitant souvent des interpellations furieuses dans les rangs de la majorité. Le leader "insoumis" a notamment provoqué la colère des députés de LREM ou de la droite lorsqu'il a dit sa "fierté" d'avoir participé à la marche controversée contre l'islamophobie du 10 novembre 2019. "C'est la plus grande honte sur vous", a crié le LREM François Cormier-Bouligeon. "Où avez-vous vu les démons que vous dénoncez si ce n'est dans votre propre tête?", a fait mine de s'interroger le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin qui pilote ce texte, côté gouvernement. Celui-ci a ironisé sur la posture de M. Mélenchon devenu selon lui, "le porte-parole du cléricalisme". Dans une ambiance houleuse, Christophe Castaner, président du groupe LREM, a estimé que Jean-Luc Mélenchon refusait le texte et le constat du séparatisme islamiste "par idéologie ou par faiblesse". "C'est vous qui amalgamez et renforcez le discours populiste de l'extrême droite", a-t-il taclé alors que le chef de file des députés LFI boudait ostensiblement la réponse de l'ex-ministre de l'Intérieur en quittant les travées du Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 08:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: la commission des Affaires sociales de l'Assemblée poursuit le suivi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202084829.e4ec261x.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente LREM de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale a souligné lundi que cette instance poursuivait le travail de suivi de la crise du Covid-19, dénonçant les "polémiques stériles" provoquées par la fin de la mission d'information sur ce dossier. Cette commission "représente au sein de notre Parlement l'instance permanente et surtout compétente pour mener les travaux et les auditions nécessaires au suivi de la crise et de ses conséquences", souligne la députée Fadila Khattabi (LREM) dans un communiqué. "La fin de la mission d'information chargée de suivre l'évolution de l'épidémie de la Covid-19 ne contraint en rien le travail des députés qui pourront toujours exercer leur rôle de suivi de la crise sanitaire comme leur rôle de contrôle de l'action du gouvernement, et ce, quel que soit le groupe politique auquel ils appartiennent", poursuit Mme Khattabi. La députée LREM souligne que les travaux de sa commission en ce début d'année sont largement centrés sur la crise sanitaire et la stratégie vaccinale, avec une audition du ministre de la Santé Olivier Véran et une autre, à venir, du directeur général de la santé Jerôme Salomon, entre autres. Mme Khattabi déplore les "polémiques stériles" et "l'instrumentalisation politique" autour de l'annonce mercredi dernier de l'arrêt de la mission spéciale sur la crise du Covid-19. Cet arrêt n'a "aucun caractère exceptionnel", ce type d'instance ayant vocation à être "temporaire", relève-t-elle. Les oppositions étaient montées au créneau pour dénoncer un "naufrage démocratique totalement surréaliste" selon le patron des députés LR Damien Abad, un "reniement" d'après Boris Vallaud (PS). Au Sénat, à majorité de droite, une mission commune d'information chargée d'évaluer "les effets des mesures prises ou envisagées en matière de confinement ou de restrictions d'activités" a été mise en place le 13 janvier. Présidée par Bernard Jomier (PS), elle a pour rapporteurs Jean-Michel Arnaud (centriste) et Roger Karoutchi (LR). Elle doit se réunir jeudi pour déterminer son "programme de travail".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 08:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à la crise sanitaire et sociale, le gouvernement allonge la trêve hivernale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202000624.knzfgxt0.html</link>
   <description><![CDATA[De la crise sanitaire à la crise sociale: le gouvernement a décidé, comme l'an passé, d'allonger la trêve hivernale des expulsions locatives qui est repoussée au 1er juin "face au risque réel de décrochage des ménages en difficulté". "Je peux vous annoncer que la fin de la trêve est repoussée de deux mois et prendra fin le 1er juin au lieu du 1er avril", a annoncé Emmanuelle Wargon dans une interview au Parisien lundi soir. Une trêve sur les coupures d'énergie en raison de factures de chauffage impayées a également été décidée. En 2020 déjà, à cause de la pandémie, la trêve hivernale avait été repoussée de plus de trois mois. Cette annonce intervient au moment où la fondation Abbé Pierre publie un rapport alarmant: la pandémie de coronavirus a non seulement créé de nouvelles situations de précarité mais aussi aggravé la situation des millions de personnes déjà pauvres et mal-logées en France. Tous les indicateurs compilés par l'association ont viré au rouge: le Secours populaire a recensé en 2020 une hausse de 45% des demandes d'aide alimentaire par rapport à 2019, tandis que les Restos du Coeur prévoient d'accueillir plus d'un million de personnes cet hiver, contre 875.000 en 2019-2020. "Témoignant déjà de +l'onde de choc+ provoquée par la crise sanitaire, le nombre d'allocataires du RSA a augmenté de près de 10% durant l'année 2020, passant de 1,9 million à 2,1 millions de personnes", ajoute le rapport. "D'une crise sanitaire devenue économique, on risque de basculer vers une crise sociale. Nous sommes aujourd'hui face à un risque réel de décrochage de ménages en difficulté", a reconnu la ministre. - "Ça nous mine" - Un sondage Ipsos pour la FAP révèle lui que 14% des Français ont eu des difficultés liées au logement (paiement des loyers, vétusté) depuis mars 2020 et 29% expriment des craintes à ce sujet pour 2021. C'est le cas de Sarah Montfort. Cette retraitée de 73 ans vit dans une maison individuelle près de Lorient (Morbihan) avec son mari Olivier, un cuisinier de 50 ans sans activité depuis la fermeture des restaurants. "On ne peut pas vivre uniquement du chômage partiel, ça devient très compliqué pour nous", explique-t-elle. "On risque de se faire virer de notre maison alors que mon mari travaille 10 à 12 heures par jour d'habitude, ça nous mine..." Le couple a récemment fait appel à un fonds de solidarité pour tenter d'apurer une partie de la dette accumulée sur son loyer de 700 euros par mois. "En temps normal, on arrive à se débrouiller, on n'avait jamais demandé d'aide avant", assure Sarah Montfort. Pressé par la situation, son mari s'est résolu à accepter un emploi de désosseur dans un abattoir du groupe Bigard. "Le voir faire ça à son âge, ça me désole", confie son épouse. Ces nouveaux précaires sont venus grossir les rangs de ceux qui souffraient déjà de mal-logement avant la pandémie, confrontés à une "double peine". En 2020, la Fondation Abbé Pierre recensait dans le pays 4,1 millions de mal-logés, dont 300.000 sans domicile. "Il me paraît indispensable de prioriser et d'échelonner les expulsions tout en veillant à ne pas expulser sans solution de relogement ou au moins d'hébergement", a estimé la ministre du Logement. Cette dernière a également reconnu qu'il fallait "mieux indemniser les bailleurs dont on n'expulse pas le locataire parce qu'on veut lui donner une seconde chance" précisant qu'elle était favorable à une automatisation de cette indemnisation. En 2020, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement, selon un rapport parlementaire publié dimanche, une baisse de 79% par rapport à 2019 due à l'extension de la trêve hivernale jusqu'au 10 juillet pour cause de crise sanitaire. ra-tib/ob IPSOS]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: la trêve hivernale des expulsions prolongée jusqu'au 1er juin (Wargon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201231154.m24nkd6a.html</link>
   <description><![CDATA[La trêve hivernale des expulsions locatives sera prolongée de deux mois et "prendra fin le 1er juin au lieu du 1er avril" en raison de la crise sanitaire, a annoncé lundi Emmanuelle Wargon, la ministre du Logement. "Cette décision de prolonger entraîne aussi une trêve sur les coupures d'énergie suite à des factures de chauffage impayées", a précisé la ministre dans une interview au Parisien, évoquant la nécessité de donner "une nouvelle chance aux foyers en difficulté". En 2020 déjà, à cause de la pandémie, la trêve avait été repoussée de plus de trois mois. Cette annonce intervient au moment où la fondation Abbé Pierre publie un rapport alarmant: la pandémie de coronavirus a non seulement créé de nouvelles situations de précarité mais aussi aggravé la situation des millions de personnes déjà pauvres et mal-logées en France. "D'une crise sanitaire devenue économique, on risque de basculer vers une crise sociale. Nous sommes aujourd'hui face à un risque réel de décrochage de ménages en difficulté", a ajouté la ministre. "Il me paraît indispensable de prioriser et d'échelonner les expulsions tout en veillant à ne pas expulser sans solution de relogement ou au moins d'hébergement". Cette dernière a également reconnu qu'il fallait "mieux indemniser les bailleurs dont on n'expulse pas le locataire parce qu'on veut lui donner une seconde chance" précisant qu'elle était pour une automatisation de cette indemnisation. En 2020, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement, selon un rapport parlementaire publié dimanche, une baisse de 79% par rapport à 2019 due à l'extension de la trêve hivernale jusqu'au 10 juillet pour cause de crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 23:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": les députés entrent dans le vif dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201112648.a63003x0.html</link>
   <description><![CDATA[Coup d'envoi de deux semaines de débats hautement sensibles: l'Assemblée nationale entame lundi en séance plénière l'examen du projet de loi contre le "séparatisme", qui doit renforcer l'arsenal contre l'islamisme radical. Après une cinquantaine d'heures d'auditions, puis autant pour le passage au crible des articles en commission spéciale, les députés abordent en milieu d'après-midi dans l'hémicycle ce copieux texte "confortant le respect des principes républicains". Gouvernement et majorité défendent un texte "d'équilibre" sur un sujet délicat dans un pays où tout ce qui touche à la laïcité, au coeur du pacte républicain, est inflammable. "Nous ne voulons pas la fausse naïveté d'une certaine gauche qui considère qu'il n'y a pas de problème" et "de l'autre côté, une certaine droite pousse à l'hystérie", a attaqué d'emblée Gérald Darmanin sur France Inter : "Ceux qui souhaitent absolument prendre des mesures encore plus dures, encore plus polémiques, simplement pour se refaire la cerise politique, sont les idiots utiles de ces islamistes". Exécutif et responsables de la majorité ont jusqu'ici réussi à désamorcer les polémiques internes ou venues des oppositions de droite comme de gauche, comme par exemple sur la question du voile. "Le texte a été bien mené en amont et ça a créé un climat apaisé dans la forme. On a fait mentir ceux qui prédisaient que ça allait être une boucherie politique", se félicite un député LREM. Dans les rangs du groupe majoritaire, l'heure est à un optimisme prudent. Mais "cela va reposer sur des individualités qui peuvent vouloir théâtraliser ou hystériser les débats", pronostique un parlementaire. En ligne de mire, les élus LFI et Jean-Luc Mélenchon, opposés à un texte accusé de "stigmatiser les musulmans", mais surtout droite et extrême droite. Le patron des députés LR Damien Abad déplore que le projet fasse l'impasse sur la "question migratoire, la radicalisation dans nos prisons ou dans nos entreprises privées". Les LR dévoileront mardi un contre-projet. Marine Le Pen a déjà présenté vendredi sa contre-proposition pour bannir les "idéologies islamistes" et interdire dans tout l'espace public le port du voile. - "Concurrencer" l'islamisme - Côté gouvernement, outre Gérald Darmanin, Eric Dupond-Moretti (Justice), Jean-Michel Blanquer (Education) ou Marlène Schiappa (Citoyenneté) sont également attendus au banc. Au menu, 70 articles examinés selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (hors temps d'interventions des ministres et rapporteurs). Près de 2.650 amendements ont été déposés. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures souvent "techniques" sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Il doit traduire le discours d'Emmanuel Macron le 2 octobre aux Mureaux, où le chef de l'Etat avait présenté sa stratégie, longtemps attendue, pour lutter contre l'islam radical. Pour le sociologue Bernard Rougier, auteur des "Territoires conquis de l'islamisme" et largement consulté sur le projet de loi, celui-ci doit permettre de "concurrencer" l'islamisme à défaut de l'éliminer. Il constitue un tournant sécuritaire dans l'histoire de la laïcité en France, estime en revanche le chercheur Philippe Portier, auteur de "La religion dans la France contemporaine". A gauche, on regrette la faiblesse du volet social et des mesures de lutte contre les discriminations. "Au final, le projet de loi est borgne car il ne traite pas de la ségrégation, du séparatisme social, territorial, de la mixité scolaire", déplore le communiste Stéphane Peu. "C'est une loi d'injonctions. Elle ne fait vivre en acte aucun des principes de la République", souligne par ailleurs le socialiste Boris Vallaud. Ce constat critique trouve un écho jusqu'à l'aile gauche de LREM. Plusieurs députés rappellent que la "lutte contre les discriminations et les inégalités" font également partie de la "promesse républicaine". Le gouvernement fait valoir un futur plan en faveur de l'égalité des chances. La majorité devra cependant veiller à trouver un équilibre sur les nouvelles modalités de financement des cultes et surtout l'instruction en famille (IEF) objet de 384 amendements, un record sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant interroge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201073008.azm7fq37.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont récemment introduit dans le projet de loi "séparatisme", examiné en séance à partir de lundi, un délit d'entrave à la fonction d'enseignant, une mesure hautement symbolique quelques mois après la mort de Samuel Paty, qui en revanche ne fait pas l'unanimité chez les profs. La commission spéciale a adopté le 21 janvier un amendement de la députée LR Annie Genevard proposant de punir d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende "le fait d'entraver ou de tenter d'entraver par des pressions ou des insultes l'exercice de la fonction d'enseignant" lorsque celui-ci applique les programmes édictés par l'Education nationale. Objectif : empêcher que des personnes, notamment des parents d'élèves, contestent le contenu de certains enseignements et fassent pression sur les professeurs. A l'Assemblée, gouvernement et rapporteurs avaient argué initialement que la proposition LR était "superfétatoire" avec les nouvelles dispositions prévues par le projet de loi, comme le nouveau "délit de séparatisme" créé par l'article 4 ou le nouveau délit face à "la haine en ligne" de l'article 18. Annie Genevard a expliqué tenir "à préserver une disposition réservée aux enseignants". Elle dénonce "un manque de détermination du gouvernement" avec un texte qui est selon elle "un leurre". "Emmanuel Macron affiche une forte intention, avant de reculer au moment de la mise en oeuvre. Cela n'empêchera pas les Républicains de tenter d'améliorer ce texte très timide", a-t-elle lancé. "Faut-il une infraction spécifique sur les enseignants alors qu'ils sont déjà couverts?" s'interroge un député de la majorité. "On comprend cependant le message que veulent envoyer les députés et il n'y a pas de raison de le zapper", poursuit-il. L'amendement LR a été adopté avec le soutien de députés LREM. Cette proposition intervient trois mois après la mort du professeur d'histoire-géographie Samuel Paty, assassiné après avoir montré des caricatures de Mahomet en classe. Le cas d'un enseignant lyonnais, victime d'accusations d'islamophobie par un parent d'élève après avoir évoqué en classe le principe de laïcité, a également été pris en exemple pour justifier la création de ce nouveau délit, déjà proposé en novembre dernier par le sénateur LR, Olivier Paccaud. - "Des actes concrets sur le terrain" - Du côté de la communauté éducative, si les enseignants saluent la portée symbolique d'une telle disposition, ils estiment préférable d'appliquer les textes protecteurs qui existent d'ores et déjà. "Il est nécessaire de protéger les enseignants dans ce genre de contexte mais il existe déjà des choses pour les protéger à travers la protection fonctionnelle ou encore le code pénal, c'est déjà réprimé par la loi", confie Sophie Vénétitay, du Snes-FSU, le premier syndicat du secondaire. Le problème, souligne-t-elle, "c'est que ces dispositions existantes ne sont pas saisies, la réactivité des institutions n'est pas à la hauteur alors qu'il faudrait des actes concrets sur le terrain pour protéger les personnels en ayant une meilleure coordination entre l'éducation nationale, la police et la justice", suggère-t-elle. Rémy Sirvent, secrétaire national laïcité au Se-Unsa, va dans le même sens. "Ce délit d'entrave est positif mais je suis un peu dubitatif sur la mise en oeuvre de ce genre de mesure car il ne s'agit pas de faire un énième article mais plutôt voir comment on peut accélérer les processus judiciaires existants pour que ce genre d'affaire soit traité plus rapidement et que les auteurs des faits soient jugés vite", propose-t-il. D'autres saluent la volonté politique. "On est contents que ces sujets soient débattus, pour rappeler que l'école est un des piliers de la République et qu'il est important de la protéger", assure Jean-Rémi Girard du Snalc (secondaire). Il est selon lui cependant "important de voir si cette disposition a des conséquences juridiques, et si ce n'est pas le cas, cela ne sert à rien". Pour les parents d'élèves, particulièrement concernés par l'amendement, la loi est déjà censée protéger la liberté pédagogique des enseignants. "On va créer des lois inutiles qui vont venir affaiblir les lois essentielles", estime Rodrigo Arenas, coprésident de la fédération de parents d'élèves FCPE. "On est en train de faire une loi qui est de nature à rassurer l'opinion publique mais qui ne sera pas efficace".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": premiers débats lundi dans l'hémicycle du Palais-Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201030014.eae2t201.html</link>
   <description><![CDATA[Le texte veut être un "marqueur" du quinquennat Macron: l'Assemblée nationale entame lundi en séance plénière l'examen du projet de loi hautement sensible sur le renforcement de l'arsenal contre l'islamisme radical. Après une cinquantaine d'heures d'auditions, puis autant pour le passage au crible des articles en commission spéciale, les députés vont débattre pour deux semaines sur ce texte "confortant le respect des principes républicains". Face à l'islamisme radical "il faut aller plus loin, donner des outils supplémentaires à nos forces de sécurité, à notre système judiciaire, et avec ce projet de loi on s'en donne les moyens", a déclaré dimanche le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal sur BFMTV. Le sujet est toutefois délicat dans un pays où tout ce qui touche à la laïcité, au coeur du pacte républicain, continue d'enflammer les débats. Gouvernement et majorité ont jusqu'ici réussi à désamorcer les polémiques internes ou venues des oppositions de droite comme de gauche, comme par exemple sur la question du voile. "Le texte a été bien mené en amont et ça a créé un climat apaisé dans la forme. On a fait mentir ceux qui prédisaient que ça allait être une boucherie politique", se félicite un député LREM. Dans les rangs du groupe majoritaire, l'heure est à un optimisme prudent. Mais "cela va reposer sur des individualités qui peuvent vouloir théâtraliser ou hystériser les débats", pronostique un parlementaire. En ligne de mire, les élus LFI et Jean-Luc Mélenchon, opposés à un texte accusé de "stigmatiser les musulmans", mais surtout droite et extrême droite. Le patron des députés LR Damien Abad déplore que le projet fasse l'impasse sur la "question migratoire, la radicalisation dans nos prisons ou dans nos entreprises privées". Les LR dévoileront mardi un contre-projet. Marine Le Pen a déjà présenté vendredi une contre-proposition de loi pour bannir les "idéologies islamistes" et interdire dans tout l'espace public le port du voile. - "Loi d'injonctions" - Côté gouvernement, Gérald Darmanin (Intérieur) pilote le projet de loi popularisé sous le concept de "lutte contre le séparatisme". Eric Dupond-Moretti (Justice), Jean-Michel Blanquer (Education) ou Marlène Schiappa (Citoyenneté) sont également attendus au banc. Au menu, 70 articles examinés selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (hors temps d'interventions des ministres et rapporteurs). Près de 2.650 amendements ont été déposés. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures souvent "techniques" sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Il doit traduire le discours d'Emmanuel Macron le 2 octobre aux Mureaux, où le chef de l'Etat avait présenté sa stratégie, longtemps attendue, pour lutter contre l'islam radical. A gauche on regrette la faiblesse du volet social et des mesures de lutte contre les discriminations. "Au final, le projet de loi est borgne car il ne traite pas de la ségrégation, du séparatisme social, territorial, de la mixité scolaire", déplore le communiste Stéphane Peu. "C'est une loi d'injonctions. Elle ne fait vivre en acte aucun des principes de la République", souligne par ailleurs le socialiste Boris Vallaud. Ce constat critique trouve un écho jusqu'à l'aile gauche de LREM. Plusieurs députés comme Souad Zitouni ou les membres d'En Commun rappellent que la "lutte contre les discriminations et les inégalités" font également partie de la "promesse républicaine". Le gouvernement, qui a annoncé vendredi deux milliards pour les banlieues, fait valoir un futur plan en faveur de l'égalité des chances. Le chef de file des députés LREM Christophe Castaner assure que son groupe sera "très massivement en soutien". La majorité devra cependant veiller à trouver un équilibre sur les nouvelles modalités de financement des cultes et surtout l'instruction en famille (IEF) qui fait l'objet de 384 amendements, un record sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
