<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 18:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Dix mois de prison ferme pour des menaces de mort envoyées à 42 députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415164757.kpq8t24h.html</link>
   <description><![CDATA[Un homme de 34 ans a été condamné jeudi à Paris à dix-huit mois d'emprisonnement, dont dix ferme, pour avoir envoyé, début mars par mail, des menaces de mort à 42 députés de tous partis. Le tribunal correctionnel a ordonné le maintien en détention du prévenu né au Cameroun, déjà condamné en 2018 pour "menaces de mort réitérées". Cette peine est supérieure aux réquisitions du parquet, qui avait demandé à son encontre quinze mois d'emprisonnement, dont six ferme. Livreur de repas pour des applications mobiles, il avait été interpellé le 16 mars dans l'hôtel social où il était hébergé à Vincennes (Val-de-Marne). Il avait dès sa garde à vue contesté les faits. Il s'est redit à l'audience victime d'un piratage informatique. "Vu que je n'en suis pas l'auteur (des menaces, NDLR), c'est la seule explication", a lancé le prévenu. Un "axe de défense assez fantaisiste", a estimé la procureure. Son avocat a plaidé la relaxe. Les 5 et 6 mars, 42 députés de tous bords, dont les noms commencent par les lettres C ou M, ont reçu des courriels de menaces, accompagnés notamment d'images d'égorgement. Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, qui n'a pas été destinataire de ces menaces, avait signalé les faits au parquet de Paris en application de l'article 40 du code de procédure pénale, imposant à toute autorité ayant connaissance d'un crime ou d'un délit de le signaler à la justice. Une enquête pour "menaces de mort ou d'atteinte aux biens dangereuse pour les personnes à l'encontre d'élus", confiée à la brigade de répression de la délinquance aux personnes (BRDP), avait été ouverte le 9 mars. Les députés ne se sont pas constitués parties civiles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: le Parlement adopte une loi renforçant la protection des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415163441.o8qdurnw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi une loi renforçant la protection des mineurs contre les violences sexuelles, fixant notamment un seuil de consentement à 15 ans. Le texte émanant à l'origine du Sénat a été adopté à l'unanimité par l'Assemblée nationale lors d'une ultime lecture, le validant ainsi au nom du Parlement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: adoption définitive en vue d'un texte de protection des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415150322.82zoc7x8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement s'apprête à valider jeudi la proposition de loi contre les violences sexuelles sur les mineurs, ouvrant une "étape historique" dans ce combat en fixant notamment à 15 ans le seuil de consentement et à 18 ans en cas d'inceste. "On ne touche pas aux enfants", et avec cette loi "aucun adulte agresseur ne pourra se prévaloir du consentement d'un mineur" en dessous de 15 ans, a souligné le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti à l'ouverture des débats dans l'après-midi. Ce texte constitue "une étape historique dans la lutte contre les violences sexuelles sur des mineurs", a-t-il ajouté. "En dessous de 15 ans, c'est non. L'inceste, c'est non", résume pour sa part la rapporteure de la proposition de loi au Palais Bourbon, la députée Alexandra Louis (LREM), trois ans après la loi Schiappa qui avait déjà renforcé la répression. Dans un climat marqué par des affaires retentissantes et un recul du tabou qui entoure souvent ces actes, parlementaires et gouvernement s'étaient engagés à durcir au plus vite la législation. Des affaires comme celle du politologue Olivier Duhamel, mis en cause pour des agressions sexuelles sur un beau-fils adolescent - il a reconnu les faits lors de son audition mardi devant les policiers - ont remis ce sujet délicat sur le devant de la scène. Scandales pédophiles à l'école, dans l'Eglise ou en milieu sportif, incestes, prostitution de mineurs ou pédopornographie sur internet témoignent de l'ampleur du problème, en France comme à l'étranger. Quatre mois après son dépôt par les centristes au Sénat, le texte déjà approuvé par la chambre haute revient devant les députés, qui s'apprêtent à le ratifier au nom du Parlement après une ultime lecture. Pour l'inceste, c'est tolérance zéro s'il est commis sur un mineur de moins de 18 ans par une personne du cercle familial, mais aussi un concubin ou un compagnon pacsé. - Dépistage et prévention - "Les victimes ne sont plus seules, nous les entendons", a fait valoir le ministre de la Justice. Le texte, qui touche à des notions juridiques complexes tenant aux libertés, au consentement ou la prescription, a fait l'objet de délicats arbitrages. Une disposition, surnommée "Roméo et Juliette", a été élaborée pour éviter de pénaliser les "amours adolescentes" librement consenties. Cette clause prévoit que les sanctions ne s'appliquent que si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur (de moins de 15 ans, ndlr) est d'au moins cinq ans". La clause ne vaut que pour les relations sincères, pas celles répréhensibles comme la prostitution ou les agressions. La criminalisation des "amours adolescentes" légitimes "serait une folie", estime la rapporteure Alexandra Louis. Mais cette disposition a fait l'objet de débats acharnés, nombre d'élus souhaitant réduire cet écart d'âge. La socialiste Isabelle Santiago souligne que "les associations de protection de l'enfance sont vent debout" contre ce qu'elles estiment être un "grave recul qui fragilise la protection des mineurs de 13 et 14 ans", susceptibles d'avoir une relation avec un jeune majeur de 18 ou 19 ans. Plus consensuelles, d'autres dispositions du texte alourdissent les peines pour les clients ayant recours à des mineurs prostitués. La "sextorsion" - incitation de mineurs à des actes sexuels sur internet - est également dans le collimateur. La proposition de loi prévoit aussi un mécanisme permettant, suivant certaines modalités, que le délai de prescription de 30 ans pour un viol sur un mineur soit prolongé si la même personne viole par la suite un autre enfant. Les différents passages de ce texte, émanant à l'origine de la sénatrice Annick Billon puis profondément remanié par le gouvernement et les députés, a déjà fait l'objet de votes unanimes des deux chambres, traduisant une volonté sur tous les bancs de s'attaquer à ce mal. Pour Philippe Gosselin (LR), "nous avons abouti à une réponse qui n'est peut-être pas parfaite, mais qui va vraiment dans le bon sens". En complément de l'arsenal législatif et répressif, le secrétaire d'Etat à l'enfance Adrien Taquet a rappelé dans l'hémicycle l'engagement du gouvernement, à la demande du président Emmanuel Macron, de développer des actions de dépistage et de prévention au travers notamment de l'école, afin de mieux repérer et accompagner les jeunes victimes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guadeloupe: adoption de la loi sur la gestion de l'eau au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415143349.gpjgc1cs.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi validant la création d'un syndicat mixte unique de gestion de l'eau en Guadeloupe, où depuis plusieurs années les usagers sont régulièrement privés d'eau potable, a été définitivement adoptée jeudi à l'Assemblée nationale. La création d'un syndicat unique était considérée par le gouvernement comme une solution pour sortir l'île du statu quo qui règne depuis plusieurs années. Les tentatives de régler localement le problème avaient jusqu'ici échoué, pour des raisons tant politiques que financières. Lors de l'étape finale de l'adoption de ce texte présenté par Justine Benin (Guadeloupe), la députée apparentée MoDem a salué ses collègues parlementaires qui ont permis en votant cette loi de relever le "défi de l'eau en qualité, en quantité, et en continuité". Elle a également remercié les élus locaux qui ont su comprendre que cette loi "n'est pas une loi de dépossession, mais une loi de justice et d'efficacité". Les députés comme les sénateurs s'étaient en effet émus, lors des débats, de cette intervention de l'Etat dans la gestion d'une ressource qui est partout ailleurs entièrement locale. "Est-ce que cette problématique territoriale aurait vraiment dû se régler ici à Paris? Les Guadeloupéens doivent demeurer pleinement souverains quant à leur organisation politique interne", a ainsi déclaré le député corse Michel Castellani. "Avec ce texte, le Parlement a fait un premier pas important et nécessaire pour atteindre l'objectif qui nous anime tous: assurer le retour de l'eau au robinet de toutes les Guadeloupéennes et de tous les Guadeloupéens", a indiqué le ministre des Outre-mer Sébastien Lecornu, dans un discours lu jeudi dans l'hémicycle par Gérald Darmanin, ministre de l'Intérieur. "65% de l'eau qui entre dans les réseaux est perdue à cause de la vétusté des installations. Cela n'est pas acceptable en France et résume le bien-fondé de ce texte, qui n'est plus à démontrer", a-t-il rappelé. Cependant, des interrogations restent concernant l'importante dette fournisseurs qui va rester sur les bras des EPCI qui géraient auparavant le réseau, ainsi qu'un certain nombre de salariés qui ne seront pas repris par le nouveau syndicat. "Ces charges ne sauraient revenir aux seuls Guadeloupéens, (...) cela nous parait très injuste. L'Etat doit être prêt à assumer sa part de responsabilité et être à la hauteur. Vous ne pouvez pas d'un côté vous immiscer dans une affaire locale et de l'autre vous défausser complétement lorsqu'il s'agit d'assumer financièrement la déroute", a ainsi déclaré le député PCF Alain Bruneel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: les opposants ne rendent pas les armes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415131153.tbm1z28s.html</link>
   <description><![CDATA[La coordination "Stop loi sécurité globale", à l'origine d'une importante mobilisation contre ce texte controversé, a annoncé jeudi qu'elle allait continuer à s'opposer à cette "loi de surveillance globale" qu'elle juge liberticide. Plusieurs de ses membres, dont les syndicats de journalistes SNJ et SNJ-CGT, la Ligue des droits de l'Homme (LDH), le Syndicat de la magistrature, le Syndicat des avocats de France (SAF) et Droit au logement, vont déposer des contributions volontaires au Conseil constitutionnel. Et ce dans l'espoir qu'il procèdera à une "censure très large" du texte, a annoncé la coordination, lors d'une conférence de presse organisée à côté de l'Assemblée nationale, juste avant le vote final des députés. En outre, les coordinations régionales vont collecter dans plusieurs villes des "saisines citoyennes", d'autres contributions qui seront adressées au Conseil constitutionnel, a précisé Emmanuel Poupard, premier secrétaire général du SNJ. Dénonçant une "remise en cause" de l'Etat de droit, il a estimé que l'article 24, le plus critiqué, qui pénalise la diffusion malveillante d'images des forces de l'ordre, "va créer de l'autocensure dans les rédactions" et empêcher les journalistes "de faire (leur) travail". "C'est un projet de surveillance globale de la population", a renchéri Nathalie Tehio, de la Ligue des droits de l'Homme, tandis que Daniel Vanderbiest du SAF pourfendait "les Tartuffes à la tête de l'Etat qui prétendent défendre les principes républicains alors qu'ils en sont les fossoyeurs". Arthur Messaud, porte-parole de la Quadrature du net, a quant à lui donné "rendez vous le 1er mai", prévenant que les manifestants "traqueront" l'usage des drones par les forces de l'ordre (une des dispositions les plus critiquées de la loi) pour démontrer qu'ils portent atteinte aux droits fondamentaux. La coordination, lancée par des organisations de défense des droits humains et des syndicats de journalistes, rejoints par de nombreux collectifs, associations des "gilets jaunes", est à l'origine d'une importante mobilisation depuis le mois de novembre contre ce projet de loi, à Paris et dans les régions. Elle a organisé des actions à chaque étape parlementaire pour appeler à son retrait, mais sans parvenir à ses fins. "Cette mobilisation n'est pas un échec. La loi est arrivée au bout de son processus parlementaire mais ce n'est pas pour autant une défaite", a assuré Arthur Brondy du SNJ-CGT.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les collaborateurs parlementaires obtiennent la reconnaissance de leur expérience</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415121931.yu5e2s13.html</link>
   <description><![CDATA[Un accord a été signé jeudi sur la reconnaissance de l'expérience des quelque 2.000 collaborateurs parlementaires à l'Assemblée nationale, ont indiqué leurs organisations syndicales qui le réclamaient de longue date. Cet accord "marque une reconnaissance de leur professionnalisme", a salué le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) dans une lettre co-écrite avec les questeurs, qui sont chargés de la gestion de l'institution. Par cet accord conclu avec l'Association des députés employeurs, la portabilité de l'ancienneté va remonter au 1er juillet 2017. "Jusqu'à présent, les collaborateurs salariés de droit privé ne bénéficiaient plus de cette prime d'ancienneté de 5% du salaire mensuel en cas de changement d'employeur, perdant ainsi le bénéfice de leur expérience et la valorisation financière de celle-ci", ont souligné les syndicats représentatifs CFDT, CGT, SNCP-FO, CFE-CGC et CFTC dans un communiqué. Ils prennent "toutefois acte, à regret, que leurs propositions initiales n'ont pas été retenues, notamment leur volonté d'étendre la portabilité de l'ancienneté pour tous les collaboratrices et collaborateurs qui ont commencé à travailler à l'Assemblée nationale avant 2017". Le président de l'Association des députés employeurs, Michel Larive (LFI), a lui aussi regretté dans un communiqué la non "prise en compte intégrale de l'ancienneté". "Cet accord collectif, le troisième depuis 2016 (après celui sur une prime de précarité et celui sur une "fiche métier", ndlr), constitue toutefois une avancée historique en continuant à construire les contours du statut d'une profession dont les salariés font partie aujourd'hui des 2 % de Français ne bénéficiant pas d'une convention collective", soulignent les organisations syndicales. "On espère enfin un vrai statut, puis des négociations sur le temps de travail", fait valoir Brayen Sooranna, secrétaire de la section CFDT. Les trois députés questeurs ont eux mis en avant les "mesures prises depuis le début de la législature pour améliorer les conditions de travail des collaborateurs", dont l'augmentation de 10% du crédit collaborateur destiné à les rémunérer.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: point final du Parlement malgré les contestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415121739.ue3dg6he.html</link>
   <description><![CDATA[Ultime vote d'un texte ultra polémique: le Parlement a définitivement adopté jeudi la proposition de loi sur la "sécurité globale" et son article 24 réécrit mais pénalisant toujours la diffusion malveillante de l'image des policiers. Les députés ont approuvé une dernière fois la proposition de loi par 75 voix contre 33, et 4 abstentions. Dans la majorité, six LREM, la MoDem et ancienne magistrate Laurence Vichnievsky ont voté contre. Trois "marcheurs" se sont abstenus. Objet d'une vive contestation de la part des défenseurs des libertés publiques, le texte doit passer sous les fourches caudines du Conseil Constitutionnel avant sa promulgation, comme le prévoit la gauche. "L'article 24 a fait naître du bruit, de la fureur et de l'incompréhension", a relevé Gérald Darmanin, qui s'est dit cependant "heureux qu'il existe toujours". A l'appui de son propos, le ministre de l'Intérieur s'est indigné que les visages et les noms de policiers aient été affichés dans la nuit à Épinay-sur-Seine (Seine-Saint-Denis) dans des immeubles "où on fait du deal", en guise de menace. La "divulgation de la vie personnelle (de ces agents) est une honte", a-t-il tonné. Honni à gauche, dénoncé par les organisations de journalistes mais largement soutenu par les syndicats policiers, l'article 24 a pour ambition de protéger les forces de l'ordre en opération en pénalisant la diffusion malveillante de leur image. Dépassant les cercles militants, la contestation s'est exprimée dans la rue, parfois avec des violences, sur fond de débat sociétal autour d'une police accusée de multiplier les dérapages violents. La plus importante journée de mobilisation avait réuni fin novembre entre 133.000 et 500.000 personnes selon les sources. Le Sénat à majorité de droite a largement réécrit le "24" en créant dans le Code pénal un délit de "provocation à l'identification". Il n'est plus fait référence à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. Les parlementaires réunis en commission mixte paritaire ont également acté cette rédaction le 29 mars et rebaptisé ce texte LREM "Loi sécurité globale préservant les libertés". "Comme la rédaction du Sénat nous allait bien, on a topé", a résumé le député LREM Jean-Michel Fauvergue, co-rédacteur avec sa collègue Alice Thourot. - "Parcours chaotique" - La coordination "Stop loi sécurité globale" réclame encore son retrait. Plusieurs de ses membres, dont les syndicats de journalistes SNJ et SNJ-CGT, la Ligue des droits de l'Homme, le Syndicat de la magistrature, le Syndicat des avocats de France et Droit au logement ont annoncé le dépôt de contributions volontaires au Conseil constitutionnel dont ils espérent une "censure large" du texte. Dans l'hémicycle, Ugo Bernalicis (LFI) a défendu sans succès une motion de rejet. Son collègue Alexis Corbière a critiqué "un texte d'insécurité globale car il jette de la suspicion sur la police" et empêche la "critique citoyenne". Le PS a également voté contre. Inquiet du volet encadrant la sécurité privée, le communiste Stéphane Peu s'est alarmé d'une "ubérisation" de la sécurité au service des "riches". Ian Boucard (LR) a regretté que "l'hémisphère gauche" de la majorité ait limité la portée du texte à quelques mesures techniques "bienvenues" sans résoudre "les problèmes de fond". Toujours perplexe sur le "24", la Modem Isabelle Florennes a regretté "le parcours chaotique" du texte mais le groupe centriste a majoritairement donné son feu vert. Au-delà de l'emblématique article 24, la proposition de loi a pour objectif de mettre en musique le "continuum de sécurité" entre forces de l'ordre relevant de l'Etat, polices municipales renforcées et filière de la sécurité privée mieux structurée. Certaines ambitions sur ce dernier volet ont été rabotées. "Il y a des avancées majeures" mais "il a aussi fallu trouver des équilibres pour pouvoir respecter la liberté d'entreprendre", fait valoir Mme Thourot. Usage élargi des caméras piétons des policiers, des drones, du port d'armes pour les forces de l'ordre hors service ou encore création d'une police municipale à Paris: d'autres mesures continuent d'être matière à débat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la proposition de loi controversée sur la "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415114011.hhdap3kg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement la proposition de loi LREM controversée sur la sécurité globale et sa mesure polémique pénalisant dorénavant la "provocation à l'identification" des forces de l'ordre, après un ultime feu vert des députés jeudi. Dans un climat moins électrique que lors de l'examen en première lecture, l'Assemblée nationale a voté ce texte soutenu par le ministère de l'Intérieur par 75 voix pour et 33 contre, en dépit des vives contestations de la part des défenseurs des libertés publiques. La gauche a annoncé son intention de saisir le Conseil constitutionnel. En alimentant les querelles et les accusations autour des violences policières, l'article 24 de la proposition de loi a concentré toutes les critiques et provoqué d'importantes manifestations malgré la pandémie. Honni à gauche, dénoncé par les organisations de journalistes mais largement soutenu par les syndicats policiers, cet article a pour ambition de protéger les forces de l'ordre en opération en pénalisant la diffusion malveillante de leur image. Via le Sénat à majorité de droite, la mesure a été réécrite pour la faire sortir du droit de la presse, pour apaiser ceux qui craignent une atteinte à la liberté de l'information. La chambre haute a également aligné à la hausse les peines encourues avec une disposition du projet de loi contre le séparatisme. "Il a été assez aisé et pour tout dire assez rapide de se mettre d'accord", a commenté l'un des co-rapporteurs LREM du texte, Jean-Michel Fauvergue. "L'article 24 a fait naître du bruit, de la fureur et de l'incompréhension", a relevé Gérald Darmanin qui s'est dit cependant "heureux qu'il existe toujours". A l'appui de son propos, le ministre de l'Intérieur s'est indigné que les visages et les noms de policiers aient été affichés dans la nuit à Épinay-sur-Seine (Seine-Saint-Denis) dans des immeubles "où on fait du deal", en guise de menace. La "divulgation de la vie personnelle (de ces agents) est une honte", a-t-il tonné. Ugo Bernalicis au nom de LFI a défendu sans succès une motion de rejet du texte. Son collègue Alexis Corbière a critiqué "un texte d'insécurité globale car il jette de la suspicion sur la police" et empêche la "critique citoyenne". Le PS a également voté contre. Inquiet du volet encadrant la sécurité privée, le communiste Stéphane Peu s'est alarmé d'une "ubérisation" de la sécurité au service des "riches". Ian Boucard (LR) a regretté que "l'hémisphère gauche" de la majorité ait limité la portée du texte à quelques mesures techniques "bienvenues" sans résoudre "les problèmes de fond". Toujours perplexe sur le "24", la Modem Isabelle Florennes a regretté son "parcours chaotique" mais le groupe centriste a majoritairement donné son feu vert.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brune Poirson rejoint Accor comme directrice du développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415110331.9ts62d9t.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne secrétaire d'Etat Brune Poirson (LREM), qui avait annoncé le 6 avril céder son siège de députée du Vaucluse à son suppléant, a été nommée directrice du développement durable du géant hôtelier français Accor à compter du 5 mai 2021, a annoncé le groupe dans un communiqué. Brune Poirson, 38 ans, "sera directement rattachée à Sébastien Bazin", le PDG du géant hôtelier, et "devient membre du comité exécutif" de l'entreprise où elle aura pour mission de "définir, d'animer et de suivre les engagements, la stratégie et le déploiement des plans d'action du Groupe en matière de développement durable". Secrétaire d'Etat à la Transition écologique de 2017 à juillet 2020, la diplômée de la London School of Economics et de la Kennedy School de Harvard a principalement porté la loi contre le gaspillage et pour l'économie circulaire, adoptée début 2020. Elle avait expliqué début avril à l'AFP ne "plus formellement" faire de la politique et "passer le témoin" à son suppléant Adrien Morenas à l'Assemblée nationale. Il l'avait déjà remplacée lorsqu'elle était membre du gouvernement. Auparavant passée par l'Agence française de développement et Veolia en Inde notamment, elle disait vouloir "continuer à porter, sous d'autres formes, un combat concret et sans renoncements en faveur de la transition écologique et solidaire". "Avec l'arrivée de Brune Poirson, je souhaite que nous puissions amplifier nos engagements en matière de préservation de l'environnement, donner un nouvel élan à nos actions en faveur des communautés au sein desquelles nous exerçons nos activités et porter haut, partout où nous sommes présents, la force de nos convictions et de nos actions", a réagi jeudi Sébastien Bazin, PDG d'un groupe qui compte également un ancien président de la République, Nicolas Sarkozy, au sein de son conseil d'administration. mgi-cda/ico/sp ACCOR VEOLIA ENVIRONNEMENT]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'heure de l'adoption définitive pour le texte controversé sur la sécurité globale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415095320.84gv3d2y.html</link>
   <description><![CDATA[Ultime vote pour un texte ultra polémique: le Parlement doit adopter définitivement jeudi la proposition de loi sur la "sécurité globale" et son article 24 réécrit mais pénalisant toujours la diffusion malveillante de l'image des policiers. Après ce dernier feu vert de l'Assemblée nationale attendu à la mi-journée, le texte défendu par Gérald Darmanin, qui a fait l'objet d'une vive contestation de la part des défenseurs des libertés publiques, devra probablement passer sous les fourches caudines du Conseil Constitutionnel avant sa promulgation. La gauche l'a en tout cas promis et Jean Castex avait annoncé dès novembre lors du premier examen du texte au Palais Bourbon la saisine des sages de la rue Montpensier sur son article 24. Histoire de tenter de dégonfler les controverses autour d'une proposition de loi désormais riche de 70 articles mais qui a fini par se résumer à sa disposition la plus controversée. Honni à gauche, dénoncé par les organisations de journalistes mais largement soutenu par les syndicats policiers, l'article 24 a pour ambition de protéger les forces de l'ordre en opération en pénalisant la diffusion malveillante de leur image. Dépassant les cercles militants, la contestation s'est exprimée dans la rue, parfois avec des violences, sur fond de débat sociétal autour d'une police accusée de multiplier les dérapages violents. La plus importante journée de mobilisation avait réuni fin novembre entre 133.000 et 500.000 personnes selon les sources. Le Sénat à majorité de droite a largement réécrit le "24" en créant dans le Code pénal un délit de "provocation à l'identification". Il n'est plus fait référence à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. Dans la lignée de ce qu'avait voté la chambre haute, les parlementaires réunis en commission mixte paritaire (CMP) ont acté cette rédaction le 29 mars et rebaptisé ce texte LREM "Loi sécurité globale préservant les libertés". "Comme la rédaction du Sénat nous allait bien, on a topé", résume le député LREM Jean-Michel Fauvergue, co-rédacteur avec sa collègue Alice Thourot. Le gouvernement peut dire "merci le Sénat", a ironisé le chef de file des députés LR Damien Abad, après la cacophonie entre majorité et exécutif en décembre sur la réécriture de l'article. - Voix dissonantes chez LREM - Suffisant cependant pour dégonfler la contestation? La coordination contre le projet de loi qui réunit syndicats de journalistes et organisations de défense des libertés réclame encore le retrait de ce texte. Une conférence de presse sera organisée à midi à proximité du Palais Bourbon pendant que LFI défendra une motion de rejet dans l'hémicycle. Le texte ne se limite cependant pas à son emblématique article 24. Il a pour objectif de mettre en musique le "continuum de sécurité" entre forces de l'ordre relevant de l'Etat, polices municipales renforcées et filière de la sécurité privée mieux structurée. Certaines ambitions sur ce dernier volet ont été rabotées. "Il y a des avancées majeures" mais "il a aussi fallu trouver des équilibres pour pouvoir respecter la liberté d'entreprendre", fait valoir Mme Thourot. "Avec cette loi, les polices municipales vont prendre leur envol et pour la sécurité privée, c'est un texte fondateur", loue M. Fauvergue. Usage élargi des caméras piétons des policiers, des drones, du port d'armes pour les forces de l'ordre hors service ou encore création d'une police municipale à Paris: d'autres mesures continuent d'être matière à débat. Le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon avait jugé que l'ensemble du texte était à "jeter à la poubelle", quand la patronne du RN Marine Le Pen, plutôt discrète sur le fond des mesures, avait voté la proposition de loi. En première lecture à l'Assemblée nationale en novembre, le niveau de contestation chez les "marcheurs" avait été important mais loin des records: 30 LREM s'étaient abstenus et 10 avaient voté contre. "Je soutiens le travail sur le continuum de sécurité de mes collègues Fauvergue et Thourot, pas celui de Beauvau", justifie par exemple Sacha Houlié. Ce "marcheur" de la Vienne, qui ne votera pas le texte jeudi, estime que les dispositions controversées pour lesquelles le ministère de l'Intérieur a tenu la plume "ne sont pas nécessaires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 09:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seuil d'âge, inceste, prescription... les principales mesures de protection des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415020113.9m51bd5x.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi "visant à protéger les mineurs des crimes et délits sexuels et de l'inceste", qui doit être adoptée jeudi par le Parlement, vise de multiples aspects de ces abus. - Seuil d'âge à 15 ans C'est la mesure phare: en dessous de 15 ans, tout mineur est considéré non consentant. Un nouvel article est créé au sein du Code pénal réprimant tout acte de pénétration sexuelle commis par un majeur sur la personne d'un mineur de moins de quinze ans -y compris tout acte bucco-génital- même sans violence, contrainte, menace ou surprise. Ce crime est puni de vingt ans de réclusion criminelle, dix ans s'il s'agit d'une agression sexuelle. - Clause "Roméo et Juliette" C'est la disposition la plus débattue. Afin de ne pas pénaliser les "amours adolescentes" sincères, il n'y a pas infraction lorsque la différence d'âge entre l'auteur et le mineur est inférieure à cinq ans. Cette clause est surnommée "Roméo et Juliette", en référence à la différence d'âge des héros de la tragédie de Shakespeare. Elle ne vaut toutefois que pour les relations légitimes et librement consenties, pas si elle est se fait contre rémunération, par la violence etc. - Inceste: tolérance zéro Pas de seuil d'âge à 15 ans ou d'écart d'âge toléré en cas d'inceste: le mineur est présumé non-consentant jusqu'à ses 18 ans. Le viol incestueux est puni de 20 ans de réclusion, l'agression sexuelle incestueuse de 10 ans. L'inceste peut être commis par un ascendant, un frère, une soeur, un oncle, une tante, un neveu, une nièce, un grand-oncle, une grand-tante, ou par le conjoint, le concubin ou le partenaire pacsé de l'une de ces personnes. Le responsable d'un tel acte doit avoir sur sa victime "une autorité de droit ou de fait". - Prostitution, "sextorsion", exhibitionnisme Les clients de mineurs prostitués de moins de quinze ans tombent sous le coup des dispositions punissant tout acte sexuel sur un jeune en dessous de cet âge. Ceux ayant des relations avec des mineurs âgés de 15 à 18 ans voient leurs peines passer de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende à cinq ans et 75.000 euros. Un article réprime aussi la pratique de la "sextorsion", consistant pour un prédateur à inciter un mineur à se livrer à des pratiques sexuelles sur internet pour en obtenir les images. L'exhibition sexuelle est assortie d'une circonstance aggravante si la victime est un mineur de moins de 15 ans. - Prescription prolongée La loi institue un mécanisme de "prescription prolongée" ou "glissante" pour les crimes sexuels sur mineurs. Dans l'hypothèse où, avant l'expiration du délai de prescription de droit commun (30 ans), l'auteur d'un viol sur mineur commet un nouveau viol sur un autre mineur, il permet de prolonger le délai de prescription du premier crime jusqu'à la date de prescription du nouveau crime. Cela peut permettre, dans le cas de viols successifs, d'éviter que certains cas ne se retrouvent prescrits alors que d'autres pourraient aller en justice. - Interdiction d'activités auprès des mineurs Les tribunaux pourront prononcer contre les adultes coupables d'agressions et autres infractions sexuelles sur mineurs une "peine complémentaire d'interdiction d'une activité professionnelle ou bénévole impliquant un contact habituel avec des mineurs". L'interdiction sera définitive, sauf décision motivée du juge.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": les principales mesures du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415020057.97u2egz8.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles prérogatives pour les polices municipales, montée en puissance de la sécurité privée, répression durcie contre les agresseurs de forces de l'ordre et pour la diffusion d'images des policiers ou gendarmes: voici un éventail des mesures de la proposition de loi sur la "sécurité globale préservant les libertés". - Caméras piétons - La proposition de loi prévoyait initialement de modifier le cadre juridique des caméras mobiles, pour permettre à la police ou à la gendarmerie de diffuser les images dans les médias ou sur les réseaux sociaux. Elle permettra finalement de transmettre les images en temps réel à la seule salle de commandement. Les agents ayant procédé à l'enregistrement pourront accéder aux images dans le cadre d'une procédure judiciaire (procès-verbal) ou d'une intervention, par exemple sur une personne en fuite. L'intégrité des enregistrements et la traçabilité des consultations sont garanties. - Drones - Le texte clarifie l'usage des drones lors de manifestations, en cas de craintes "de troubles graves à l'ordre public". Mais aussi pour la prévention des atteintes à la sécurité des personnes et des biens dans des lieux particulièrement exposés à des risques d'agressions, vol ou trafic d'armes, d'êtres humains ou de stupéfiants, ou la surveillance de "rodéos". La reconnaissance faciale à l'aide de drones est spécifiquement interdite. Les policiers municipaux pourront utiliser des drones dans certains cas. - Réductions de peine - La suppression des crédits de réduction de peine sera limitée aux infractions les plus graves visant les personnes dépositaires de l'ordre public. - Images - C'est la mesure la plus polémique. Après le passage au Sénat, l'article 24 ne modifie plus la loi de 1881 sur la liberté de la presse et donc le droit d'informer. Le nouveau délit de "provocation à l'identification", inscrit dans le Code pénal, punira de cinq ans de prison et 75.000 euros d'amende le fait de provoquer, "dans le but manifeste qu'il soit porté atteinte à son intégrité physique ou psychique, à l'identification" d'un policier, gendarme, douanier ou policier sanctionné. - Armes de service - Les policiers et gendarmes pourront accéder à des établissements recevant du public avec leur arme de service. - Police municipale - Le texte prévoit la possibilité d'élargir le champ d'intervention des polices municipales de plus de 15 agents dans le cadre d'une expérimentation de cinq ans. Concrètement, les policiers municipaux pourraient participer à la sécurisation de manifestations sportives, récréatives ou culturelles. Ils pourraient également constater davantage d'infractions comme l'ivresse publique, la vente à la sauvette, la conduite sans permis ou sans assurance, les squats de halls d'immeubles, les tags ou encore l'occupation illégale d'un terrain communal. Ils pourront aussi immobiliser et mettre en fourrière un véhicule. - Paris - La proposition de loi Fauvergue-Thourot va concrétiser une promesse de campagne d'Anne Hidalgo, la création d'une police municipale à Paris. - Sécurité privée - La montée en puissance du secteur de la sécurité privée est programmée, avec en ligne de mire l'organisation par la France de la Coupe du Monde de rugby 2023 puis des Jeux Olympiques de Paris en 2024. La sous-traitance, "véritable plaie pour le secteur" selon Alice Thourot, sera mieux encadrée mais l'interdiction de sous-traiter plus de 50% d'un marché est passée à la trappe en commission mixte députés-sénateurs. L'emploi de policiers dans le secteur sera favorisé, en permettant le cumul emploi-retraite. Les 170.000 agents de sécurité privée seront sanctionnés plus durement en cas de dérapage. Le périmètre des missions des agents va s'élargir puisqu'ils pourront participer à la détection d'explosifs avec des chiens. L'obtention d'une carte professionnelle sera soumise à la connaissance des principes de la République. Les agents d'origine étrangère (hors UE) devront justifier d'un titre de séjour de plus de cinq ans et savoir parler français. - Mortiers d'artifice - Achat, détention, utilisation et vente d'articles pyrotechniques, à d'autres personnes que des professionnels, seront sanctionnés pénalement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: guérilla à l'Assemblée sur l'artificialisation des sols</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414220609.egwqw6u1.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction de l'artificialisation des sols, un des volets du projet de loi climat, a donné lieu mercredi soir à l'Assemblée nationale à une bataille d'amendements, avec des oppositions se faisant les porte-voix des zones rurales qui peinent à se développer. Examiné en première lecture depuis plus de deux semaines, le projet de loi prévoit de diviser par deux sur les dix prochaines années l'artificialisation des sols par rapport à la précédente décennie, et d'"atteindre" en 2050 l'objectif de zéro artificialisation nette. "C'est la première fois qu'on reconnaît pleinement la valeur des sols en matière écologique, pour la captation du carbone, pour la biodiversité, pour l'eau, la nature, pour nous tous en général. Pour la première fois, nous passons de la notion de sobriété foncière, de consommer moins, à une notion d'équilibre global, aller vers le zéro artificialisation nette, ne pas artificialiser plus que ce que nous pouvons", a vanté la ministre déléguée au Logement Emmanuelle Wargon. Cette lutte contre l'artificialisation va être déclinée au niveau des documents de planification régionale, avant une remise à jour des documents d'urbanisme à l'échelle communale ou intercommunale. Les communistes ont critiqué une disposition "attentatoire à la libre administration des collectivités", les députés LR une "rigidité". Pour rassurer les élus, les députés avaient déjà en commission allongé les délais pour cette remise à jour locale, cinq à six ans après la promulgation de la loi. Dans l'hémicycle, un allongement supplémentaire a été refusé à la droite et la gauche. Portés aussi par quelques élus de la majorité, divers assouplissements aux nouvelles règles ont également été repoussés, parmi les quelque 300 amendements à l'article 49 en question - un record dans ce projet de loi. Sur proposition du corapporteur Lionel Causse (LREM), les députés ont cependant précisé que la déclinaison territoriale tiendra compte de la "réduction de la consommation" des espaces déjà réalisée, du "potentiel foncier mobilisable dans les espaces déjà urbanisés", et encore "des besoins liés aux évolutions démographiques et économiques". Le ton est monté lorsque le patron des députés PCF André Chassaigne a dénoncé une lutte contre l'artificialisation qui va "prioritairement bénéficier aux grandes métropoles, au détriment des territoires ruraux" qui vont être freinés dans "toute reprise de vitalité" selon lui. Toutes les oppositions se sont engouffrées dans la brèche, déplorant l'absence de "schéma d'aménagement" dans ce texte (UDI) ou demandant quel avenir est donné aux territoires ruraux (LR). "On n'a pas les clés de répartition" des efforts, a aussi pointé l'ancienne ministre du Logement Sylvia Pinel (Libertés et territoires). "Cela fait quarante ans qu'on a de la métropolisation et de l'étalement urbain. Ce n'est pas cette loi qui crée le problème, elle peut apporter une solution", a rétorqué Mme Wargon. Elle a fait ajouter que seront pris en compte "les enjeux spécifiques des communes classées en zone de revitalisation rurale". Et l'article 49 a été validé par 75 voix contre 13. Les débats se poursuivront jeudi en fin de journée notamment sur l'interdiction de la création ou l'extension de grandes surfaces commerciales engendrant une artificialisation des sols.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 22:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bertrand Delais reconduit à la tête de LCP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414193102.uy0r9a48.html</link>
   <description><![CDATA[Le journaliste et documentariste Bertrand Delais a été reconduit mercredi à la tête de la chaîne de l'Assemblée nationale LCP, qu'il dirige depuis trois ans, a annoncé l'institution. La décision, annoncée dans un communiqué, était sans surprise, M. Delais étant le seul candidat pour la présidence de la chaîne. Ce journaliste et réalisateur de documentaires avait été nommé en 2018 PDG de LCP, une nomination qui à l'époque avait été critiquée par l'opposition en raison de sa proximité avec Emmanuel Macron, sujet de plusieurs de ses réalisations. Lors d'une audition par les députés début avril, le dirigeant a estimé que LCP, qu'il avait qualifiée il y a trois ans de "belle endormie", s'était "réveillée" durant son premier mandat. Il avait indiqué vouloir "consolider ce qui a été entrepris" depuis son arrivée aux commandes de la chaîne, notamment en poursuivant le développement de contenus sur les plateformes numériques, qui permettent de toucher de nouveaux publics. La présidence de l'autre chaîne parlementaire, Public Sénat, qui partage avec LCP le canal 13 de la TNT, a été remise en jeu parallèlement. Le journaliste Emmanuel Kessler, PDG de la chaîne du Sénat depuis 2015, est candidat à un 3e mandat, face à l'ex-patron de RTL Christopher Baldelli, à l'impressionnant CV, et face au chef du service politique de CNews Damien Fleurot. Le nouveau PDG sera connu jeudi. fpo/zl RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: 307 députés contrôlés et "quelques erreurs", selon l'ex-déontologue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414181810.w9qokc4j.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-déontologue de l'Assemblée a épluché les frais de mandat de 307 députés et relève "quelques "erreurs" pour des dépenses de vêtements, de bagages ou de "soins", mais ne valant pas de procédure de sanction disciplinaire, selon son rapport publié mercredi. Deux campagnes de contrôle ont été menées en 2020 sur l'utilisation de l'avance des frais de mandat (l'AFM, d'un montant de 5.373 euros par mois) versée aux députés en 2018 et en 2019, ouvrant la voie à des demandes de remboursement de frais non justifiés. Agnès Roblot-Troizier, qui a quitté ses fonctions fin 2020, relève "quelques erreurs" des députés, "le plus souvent de compréhension ou de connaissance de nouvelles normes" en vigueur depuis 2018. Elle n'a donc "effectué aucun signalement pour manquement au code de déontologie des députés susceptible d'ouvrir la voie à une procédure de sanction disciplinaire". "Les demandes de remboursement les plus élevées" concernent des "dépassements des plafonds de dépenses sans justificatif" en matière de "bagagerie, d'esthétique et de soins, l'écrêtement des dépenses de vêtements manifestement déraisonnables et les cotisations ou dons à des associations". Pour les bagages, la déontologue estimait au départ "inéligible" l'achat de valises. Après une demande des députés, elle a finalement considéré "raisonnable" d'intégrer à ces frais "un seul sac de voyage ou une seule valise et un seul porte-documents au cours d'une législature" en raison des trajets répétés des parlementaires. En matière vestimentaire, elle a admis les "vêtements, chaussures et accessoires (ceinture, foulard, écharpe) susceptibles d'être utilisés dans le cadre du mandat", mais pas les "sous-vêtements", "pas considérés comme des frais de représentation". Pour l'esthétique, seule la "coiffure" peut être intégrée aux "frais de représentation nécessités par le mandat". Pour l'exercice 2018, la déontologue a réclamé en moyenne le remboursement de 2,4% des frais de mandat contrôlés, et de 2,11% pour l'exercice 2019. Comme au Royaume-Uni, elle se dit "favorable" à la publication d'un bilan chiffré plus détaillé des contrôles, une décision qui revient "aux autorités politiques". Elle souligne "le caractère quelque peu chaotique de la première campagne de contrôle", en raison de l'insuffisance de "moyens, notamment humains" de son équipe et d'une "appropriation laborieuse - voire d'une acceptation difficile - des exigences du contrôle par les députés". Les lois de moralisation adoptées à l'été 2017 ont entraîné une réforme du système début 2018, avec des règles plus strictes et un contrôle aléatoire des dépenses. L'avance de frais de mandat, qui s'ajoute à la rémunération des élus, a remplacé la controversée IRFM, enveloppe qui n'était pas contrôlée et a donné lieu à des dérives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
