<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Projet de loi justice: des libérations sous contrainte systématisée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204192603.4n5bxqig.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée mardi dans le cadre du projet de loi Justice pour une systématisation de la libération sous contrainte des détenus ayant purgé les deux tiers d'une peine de prison de moins de cinq ans. Introduite par la loi de 2014 relative à l'individualisation des peines, la libération sous contrainte est destinée à organiser le retour progressif et encadré à la liberté de certains détenus pour éviter les "sorties sèches" facteur de récidive. La personne condamnée peut, sur décision d'un juge d'application des peines, achever le dernier tiers de sa peine en dehors de la détention sous le régime de la semi-liberté, du placement extérieur, du placement sous surveillance électronique (bracelet) ou de la libération conditionnelle. "Ce que nous voulons faire, c'est faciliter cette possibilité de libération sous contrainte", a expliqué la garde des Sceaux Nicole Belloubet en précisant que le juge d'application des peines (JAP) conservera "un pouvoir d'appréciation" et "pourra toujours la refuser". Le dispositif prévoit que la libération sous contrainte sera octroyée par principe, le juge d'application des peines ne pouvant la refuser que par une décision spécialement motivée. "Nous ne sommes pas favorable à cette libération automatique aux deux-tiers de la peine. Nous préférons conserver la situation en l'état avec une libre appréciation du JAP en fonction des possibilités de sortie et de réinsertion du condamné", a expliqué Jean-Louis Masson au nom du groupe LR. "Ce n'est pas une libération automatique mais un examen automatique de la possibilité d'en bénéficier", a répliqué l'insoumis Ugo Bernalicis pour qui la nouvelle formule "est intéressante pour éviter les sorties sèches".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foncier agricole: un rapport parlementaire propose la création d'une "épargne verte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204191144.xjpw0g74.html</link>
   <description><![CDATA[Pour lutter contre la pression foncière et l'accaparement des terres agricoles par des investisseurs étrangers, et préparer l'arrivée des nouvelles générations d'agriculteurs, un rapport parlementaire présenté mardi propose la création d'un livret d'"épargne verte" afin de "résister aux capitalisme spéculatif". Les députés LREM Anne-Laurence Petel (Bouches-du-Rhône) et PS Dominique Potier (Meurthe-et-Moselle) ont présenté les résultats des dix mois de travail d'une mission d'information sur le foncier agricole regroupant 19 députés membres de la commission des affaires économiques et de la commission du développement durable. Face à un "changement générationnel d'ampleur", un "défi s'impose: réussir l'installation de jeunes agriculteurs pour assurer le changement de modèle agricole et éviter la main-mise sur le foncier de sociétés dont les projets conduisent à l'extension du modèle intensif", souligne Mme Petel dans le rapport. Signe peut-être d'un retour du politique sur des sujets apparemment techniques, les deux co-rapporteurs ont présenté leurs conclusions communes, et séparément chacun, des propositions personnelles. La création d'un "livret vert" émane de M. Potier: "Cette épargne permettrait d'accompagner la relève générationnelle et la mutation agro-écologique, et serait fléchée vers trois séries de propriétaires privilégiés: les paysans eux-mêmes et leurs familles, les groupements territoriaux et collectifs citoyens de type +Terres de liens+, et les collectivités territoriales" qui peuvent jouer un rôle de "portage" du foncier, a-t-il dit devant les deux commissions. "Nous aurions ainsi un capitalisme citoyen et populaire qui pourrait résister aux desseins du capitalisme spéculatif" a-t-il ajouté. Plus globalement, le rapport propose de lutter efficacement contre l'artificialisation des terres par une plus grande rigueur des documents d'urbanisme, de rénover le statut du fermage actuel pour permettre l'accès au foncier des jeunes agriculteurs, de mieux contrôler les conditions d'exploitation des terres agricoles, et de réguler les investissements étrangers sur certains actifs stratégiques. Pour cela, il préconise de redéfinir le rôle des Safer, les sociétés d'aménagement foncier et d'établissement rural, pour "renforcer leur action et leur transparence" via un contrôle de tutelle plus marqué et une présence plus forte de l'État dans la gouvernance, a souligné Jean-Bernard Sempastous (LREM, Hautes-Pyrénées), président de la mission. Après l'acquisition de plus de 2.000 hectares de terres à blé dans l'Indre et l'Allier par un investisseur chinois, Emmanuel Macron avait indiqué le 22 février vouloir mettre en place des "verrous réglementaires" sur les achats de terres agricoles par des étrangers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi justice: un "sursis probatoire" remplace la "contrainte pénale" de Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204180700.uz61yew9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi dans le cadre du projet de loi Justice la création d'un "sursis probatoire", une nouvelle peine alternative à l'emprisonnement qui fusionne trois peines existantes dont la "contrainte pénale" instaurée par Christiane Taubira. Le nouveau dispositif adopté par les députés regroupe le sursis avec mise à l'épreuve, le sursis assorti d'un travail d'intérêt général et la contrainte pénale, trois peines très proches l'une de l'autre. En remplacement, il instaure "le sursis probatoire", une mesure de sursis avec mise à l'épreuve, assortie d'un suivi socio-éducatif individualisé et soutenu. La dernière modification d'envergure de l'échelle des peines avait provoqué en 2014 de vifs débats autour de la création par Christiane Taubira de "la contrainte pénale", une peine en milieu ouvert (hors prison) dénoncée comme laxiste par la droite. "Cette nouvelle modification était souhaitée par les praticiens", a justifié dans l'hémicycle la ministre de la Justice Nicole Belloubet, pour qui le nouveau dispositif "simplifie le régime de la contrainte pénale, trop complexe et rarement mise en oeuvre", tout en conservant "ses avantages et outils" pour "un suivi renforcé, pluridisciplinaire et évolutif". Seules "130 contraintes pénales ont été prononcées par les tribunaux sur les douze derniers mois alors que 70.328 sursis mise à l'épreuve (SME) avaient été prononcés en 2017", a indiqué la garde des Sceaux. "Plus lisible et plus clair, le sursis probatoire aura le succès du SME avec les avantages de la contrainte pénale", a-t-elle lancé sans toutefois convaincre une partie de l'opposition qui souhaitait notamment la création d'une peine de probation autonome. "On ne peut pas effacer d'un trait de plume la contrainte pénale qui a alimenté notre réflexion durant le précédent quinquennat. Si elle n'a pas fonctionné, c'est par manque de moyens d'encadrement et parce qu'on ne lui a pas laissé le temps de s'imposer", a regretté la socialiste Cécile Untermaier, rejointe par l'Insoumis Ugo Bernalicis. "La prison n'est pas l'alpha et l'oméga de toute politique pénitentiaire et il est bon d'avoir des peines différentes, supplémentaires. Une peine autonome pouvait avoir cet intérêt", selon Philippe Gosselin (LR). "Je sais que le sujet fait débat mais une peine de probation autonome, non adossée à l'emprisonnement, ça ne marche pas. Elle n'a plus l'aspect pédagogique et de sanction qui doit s'y attacher", a justifié le rapporteur Didier Paris (LREM).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Giraud (LREM) évoque une suspension "définitive" de mesures fiscales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204175332.c9lcc2p9.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du budget à l'Assemblée, Joël Giraud (LREM), a évoqué mardi une possible suspension "définitive" de certaines mesures fiscales en cas d'échec de la concertation annoncée par le Premier ministre. Édouard Philippe a annoncé notamment un moratoire de six mois sur la hausse des taxes sur les carburants et aucun durcissement du contrôle technique des voitures avant l'été. Selon le député des Hautes-Alpes, "le Premier ministre a été clair: si la concertation qui s'ouvre aujourd'hui et pour six mois n'aboutit pas, cette suspension sera définitive". Dans son allocution, le chef du gouvernement a simplement indiqué que "si nous ne trouvons pas" les mesures d'accompagnement "justes et efficaces" pour les Français, "nous en tirerons les conséquences". "Il m'appartient maintenant, en ma qualité de rapporteur général du budget, de trouver des recettes ou des économies qui correspondent et pas seulement pour 6 mois mais pour un an", écrit M. Giraud dans un communiqué. "Car la meilleure réponse au scepticisme face à ces mesures est de les supprimer pour l'intégralité de l'année", plaide cet ancien radical de gauche qui souligne que "les conclusions de la concertation devront faire l'objet d'un débat démocratique lors d'un projet de loi de finances rectificative dédié à ces questions". D'après M. Giraud, "on ne peut pas non plus prendre le risque de voir la France revenir en processus de déficit excessif qui conduirait à un nouveau surendettement de ce pays". Le ministre des Finances Bruno Le Maire a affirmé que "le cap de la réduction de la dette sera tenu", à la suite des mesures annoncées pour tenter de sortir de la crise des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": les députés s'échauffent avant le débat mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204171942.joz5je9k.html</link>
   <description><![CDATA["Trop peu", "enfumage", "mépris": les oppositions ont dressé mardi à l'Assemblée un réquisitoire de la politique menée, malgré les mesures annoncées par Édouard Philippe pour répondre aux revendications des "gilets jaunes", comme un avant-goût du débat qui se tiendra mercredi dans l'hémicycle. Le Premier ministre avait peu avant annoncé la suspension de plusieurs mesures fiscales et tenté d'en faire le service après-vente devant les députés, lors de questions au gouvernement assez tendues. "Vos annonces d'aujourd'hui condamnent les Français à un sursis de quelques mois", c'est "trop peu, trop tard" alors que "nous demandons un changement de cap", a attaqué Damien Abad (LR). "Il vaudrait mieux que l'Assemblée nationale se transforme en chambre d'écoute des Français plutôt qu'en chambre d'écho du gouvernement et du président, président que nous n'entendons pas", a déploré Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir). "Il est où Macron?", a-t-on entendu fuser de la droite. "Depuis plus de trois semaines, ces +invisibles+, ces +riens+, ces +réfractaires+, ces +fainéants+ ont dû porter un gilet jaune" pour tenter de se faire entendre mais "vous n'avez toujours pas compris", a critiqué Caroline Fiat (LFI), citant le chef de l'État. "Cédez, ou partez", a-t-elle intimé, accusée par un élu de la majorité d'"encourager les casseurs". L'élue de la Réunion Huguette Bello (groupe communiste) a évoqué le "fléau généralisé de la vie chère". Pour le PS Alain David, on aboutit à "trois semaines perdues, durant lesquelles vous avez laissé pourrir la situation qui devient explosive". Selon Philippe Vigier (Libertés et territoires), "il fallait aller plus vite, maintenant il faut aller plus loin". Applaudi à plusieurs reprises par les LREM et MoDem, le Premier ministre a dit "assumer (sa) part de responsabilité" dans la "colère qui s'exprime". "Droit dans ses bottes!", ont lancé certains à droite à ce proche d'Alain Juppé. François de Rugy (Transition écologique) a appelé à ce que "l'apaisement l'emporte" et que "les blocages et les violences cessent". "L'accumulation" de mesures affectant le pouvoir d'achat est "ancienne", a souligné le chef du gouvernement. "Dans votre bouche, c'est toujours la faute des autres, celle de vos prédécesseurs, sans doute jusqu'à Hugues Capet", a pointé Eric Woerth (LR). Gérald Darmanin (Comptes publics) a admis que "s'il y avait plus d'humilité d'un côté, plus de responsabilité de l'autre, sans doute que le pays s'en porterait mieux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez (LR): moratoire "pas suffisant", il faut "l'annulation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204131049.yba7hlc5.html</link>
   <description><![CDATA[Un moratoire sur la hausse prévue au 1er janvier des taxes sur le carburant n'est "pas suffisant", "il faut l'annulation des hausses de taxes" et un geste en faveur des retraités, a réclamé mardi le président de LR Laurent Wauquiez. Édouard Philippe a annoncé plus tôt, pour tenter de sortir de la crise des "gilets jaunes", que le gouvernement suspend "pour six mois" la hausse de la fiscalité sur le carburant et que les tarifs du gaz et de l'électricité "n'augmenter[aient] pas pendant l'hiver". "Aujourd'hui, ils annoncent des mesures qui auraient dû être prises il y a bien longtemps", a réagi M. Wauquiez devant le groupe LR, selon des propos rapportés. "Il faut un geste d'apaisement. Un moratoire, ce n'est pas suffisant. S'il s'agit juste de retarder les augmentations, ce n'est pas à la hauteur. Il faut l'annulation des hausses de taxes", a-t-il développé. "Nous demandons la suppression, pas le report, la suppression immédiate des taxes au 1er janvier 2019 mais aussi ce qui suit sur la trajectoire, c'est-à-dire celles qui sont prévues pour 2020, 2021 et 2022", a précisé le président du groupe LR à l'Assemblée, Christian Jacob. Les députés LR demandent en outre "la réindexation des retraites, des allocations familiales et des APL", les "heures supplémentaires défiscalisées" et "la baisse de la CSG pour les retraités", a-t-il ajouté devant la presse. "Les retraités ne doivent pas être oubliés. La sortie de crise ne peut pas se faire sans eux", avait un peu plus tôt estimé M. Wauquiez. Le patron de LR a par ailleurs réclamé "le rétablissement de l'ordre" car "le pays ne peut pas continuer avec ces scènes d'anarchie" selon lui. D'après le président des Républicains, "c'est une période qui nécessite sang froid, constance et sens de l'intérêt général. Certains partis jouent aux boutefeux. La responsabilité des LR est de permettre de ramener de la sérénité dans le pays. On a un supplément de responsabilité, on n'est pas LFI ni le RN". La semaine dernière, M. Wauquiez avait demandé un référendum sur la politique écologique et fiscale du gouvernement, pour "redonner la parole aux Français". Pour M. Jacob, les annonces de l'exécutif arrivent "avec un retard considérable. Ils ont réussi à mettre le pays dans un état d'insurrection. C'est la responsabilité directe du président de la République et du Premier ministre". "Dans un abécédaire des conneries à ne pas faire, ils ont coché toutes les cases", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un "gilet jaune" reçu à l'Elysée, où il échange avec Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204115152.xckhm1v7.html</link>
   <description><![CDATA[Un "gilet jaune" qui a récemment fait une grève de la faim a été reçu mardi matin à l'Élysée, où il a eu un court échange avec Emmanuel Macron, a-t-on appris auprès de la présidence. Portant une parka jaune, Patrick de Perglas, surnommé Gépy, a été accueilli à sa demande par un membre du cabinet de la présidence, quelques jours après avoir été reçu, le 29 novembre, par le Premier ministre Édouard Philippe. Emmanuel Macron "est passé le saluer et a eu un court échange avec lui", a-t-on précisé à l'Elysée. Il s'agissait d'une "démarche individuelle" initiée par Gépy et non de la réception d'une délégation de "gilets jaunes" à l'Élysée, a-t-on précisé de même source. Selon le Journal de Saône-et-Loire, Gépy était "en pourparlers avec l'Élysée depuis dimanche soir". "Nous les avons relancés plusieurs fois et nous avons eu la confirmation de cet entretien lundi en fin de soirée, lorsque Gépy est arrivé à Paris", a précisé David Girardot, son coéquipier, au journal. Originaire de Saône-et-Loire, Patrick de Perglas se présente comme "un pacifiste" qui dit avoir mené une grève de la faim de 11 jours et marché de Châlon à Paris en soutien au mouvement des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Dupont-Aignan appelle à maintenir la mobilisation sauf à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204110504.1c6pwenj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Debout la France, Nicolas Dupont-Aignan, a appelé mardi les "gilets jaunes" à maintenir leur mobilisation partout en France sauf à Paris, après des violences lors de précédentes manifestations. "J'appelle à maintenir la mobilisation des +gilets jaunes+ de manière pacifique en province, sur les ronds-points, sur les barrières d'autoroutes, c'est-à-dire à maintenir une pression pour aller au bout des revendications", a déclaré lors d'une conférence de presse l'ancien allié de Marine Le Pen à la présidentielle. "Mais je ne veux pas que les +gilets jaunes+ relancent des manifestations sur Paris et aux Champs-Elysées parce que cela déconsidère non seulement les +gilets jaunes+ mais notre pays", a-t-il expliqué. "La mobilisation doit continuer car le moratoire ne suffit pas. Mais il faut éviter à tout prix les manifestations qui dégénèrent", a développé le député de l'Essonne. Il a présenté une proposition de loi chiffrée reprenant une partie des revendications des "gilets jaunes", comme notamment l'annulation des taxes sur les carburants et l'énergie, l'annulation de la hausse de la CSG pour les retraités, une réforme des travailleurs détachés, et le rétablissement de l'ISF sauf pour ceux qui réinvestissent leur fortune en France. Ces dépenses coûteraient au total 50,7 milliards d'euros, et seraient compensées par des recettes de 61 milliards générées notamment par la lutte contre les fraudes (15 milliards), une taxe carbone sur les importations et les cargos (14,3 milliards), et une baisse de la contribution de la France à l'Union européenne de 9 milliards.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": le débat mercredi à l'Assemblée sera suivi d'un vote (source parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204093623.95rlc0wn.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat mercredi à l'Assemblée nationale sur la crise des "gilets jaunes" sera suivi d'un vote des députés qui n'engagera pas la responsabilité du gouvernement, a appris l'AFP mardi de source parlementaire à l'issue de la conférence des présidents à l'Assemblée. Ce débat sur la "fiscalité écologique et ses incidences sur le pouvoir d'achat" se tiendra à partir de 15H00 en lieu et place de la traditionnelle séance de questions au gouvernement. Le Premier ministre Édouard Philippe doit annoncer mardi un moratoire sur la hausse des taxes sur les carburants pour tenter de sortir de la crise sociale et politique des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'une peine de détention à domicile sous bracelet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204001519.5f4nm2wd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir la création d'une peine de "détention à domicile sous surveillance électronique", dans le cadre d'une nouvelle échelle des peines prévue par le projet de loi justice. Actuellement, le placement sous surveillance électronique est une simple modalité du contrôle judiciaire des personnes avant leur procès, ou d'aménagement d'une peine d'emprisonnement. La nouvelle peine autonome de "détention à domicile sous surveillance électronique" pourra être prononcée pour un délit à la place de l'emprisonnement, pendant une durée comprise entre quinze jours et six mois. Le condamné ne sera autorisé à s'absenter de son domicile que pour le temps strictement nécessaire à l'exercice d'une activité professionnelle ou d'un traitement, à la participation à la vie de famille ou encore à tout projet d'insertion. En cas de non-respect, le juge de l'application des peines pourra limiter les autorisations d'absence ou ordonner l'emprisonnement pour la durée de la peine restant à exécuter. "Le juge pourra prononcer plus aisément" ce placement sous bracelet, selon la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Mais des députés LR sont montés au créneau contre cette nouvelle peine, une "hypocrisie" selon Éric Ciotti. "Vous cherchez des substituts au déficit de places en prison", a-t-il lancé à l'adresse de la garde des Sceaux, estimant de surcroît que cette peine "ne faisant plus peur", elle sera "un encouragement à la récidive". "Vous êtes bien pire que Mme Taubira en matière de laxisme", a renchéri Marine Le Pen, présidente du Rassemblement national, qui a dénoncé "un effondrement de l'échelle des peines". Etre comparée à l'ancienne ministre "n'est pas nécessairement à mes yeux une insulte", lui a rétorqué Mme Belloubet, défendant le "choix" de développer cette alternative à l'emprisonnement. Le bracelet électronique "n'est pas une sous-peine" et peut être durement ressenti, a assuré Stéphane Mazars (LREM), avocat de profession. Plus largement, le projet de loi de réforme de la justice réécrit l'échelle des peines pour éviter de courtes peines d'emprisonnement. "Le système actuel est peu lisible, déresponsabilisant" pour les tribunaux prononçant des peines non exécutées, et enfin "peu crédible pour nos concitoyens", a justifié la ministre. Il ne sera plus possible de prononcer des peines d'emprisonnement inférieures à un mois. Entre un et six mois, la peine s'exécutera par principe dehors, dans un centre de semi-liberté ou en placement extérieur. Le travail d'intérêt général sera en outre développé. Des députés LR et également Marine Le Pen ont cherché en vain à rendre obligatoire la peine d'interdiction du territoire pour les étrangers reconnus coupables de graves infractions, ou à rétablir les peines planchers créées sous Nicolas Sarkozy. La crise des "gilets jaunes" n'était jamais loin dans les débats, comme dans l'après-midi. Sur les violences de samedi, "on ne peut pas dire que la justice est laxiste", a affirmé Mme Belloubet. Après la fiscalité, "la prochaine bombe à fragmentation, ce sera celle de la délinquance et de la criminalité dans notre pays" et "les prochaines manifestations" seront sur ce sujet, a pronostiqué Mme Le Pen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle vague de suicides chez des Amérindiens de Guyane</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203205708.dplnouas.html</link>
   <description><![CDATA[Trois Amérindiens se sont suicidés en un mois à Maripasoula, commune de l'ouest guyanais, relançant la problématique du mal-être des populations autochtones dans ce territoire, a-t-on appris lundi de source concordante. Questionné par l'AFP, Aikumalé Alemin, élu de Maripasoula, s'est dit lundi "totalement dépassé" par ce fléau. Les suicides d'Amérindiens en Guyane, qui habitent souvent dans les communes les plus reculées du territoire, sont 25 fois plus nombreux que les suicides en métropole, et 8 à 10 fois plus importants que les suicides sur le littoral guyanais. En trois semaines, un homme de 20 ans, une lycéenne de 16 ans et la fille du chef suprême des Wayana, âgée de 43 ans, se sont pendus, selon les informations recueillies par l'AFP auprès de proches des victimes. "On ne fait pas le centième de ce qui est à faire" pour prévenir les suicides chez les Amérindiens de Guyane, a regretté Marianne Pradem, coordinatrice de la cellule régionale contre les suicides, auprès de l'AFP. "Les gens parlent beaucoup de sacrifices. Ces jeunes qui meurent ne peuvent pas faire la guerre contre quelque chose de trop puissant qui est en train de manger" "leur territoire, leur spiritualité, leurs modes de vie", a ajouté Mme Pradem, également docteure en anthropologie. Le président de la collectivité territoriale de Guyane, Rodolphe Alexandre, dont les orientations politiques sont contestées par les militants autochtones, a regretté lundi par communiqué un "véritable écartèlement identitaire et social". "Il faudrait que tout le monde s'y mette vraiment au niveau national et local" pour trouver des solutions, a estimé auprès Sylvio Van der Pijl, président du grand conseil coutumier des populations amérindiennes et bushinengue de Guyane. Après des vagues de suicides en 2011 et 2015, la préfecture de Guyane avait mis en place des cellules de crise. Mais la cellule régionale pour le mieux-être des populations de l'intérieur, créée en 2015, n'a "jamais eu de ligne budgétaire" et "n'existe plus" faute de moyens humains, a regretté Mme Pradem. Un rapport parlementaire de décembre 2016 préconisait 37 propositions pour enrayer cette "épidémie". "On attendait que ces propositions soient appliquées, mais ce n'est pas vraiment suivi", a commenté M. Van der Pijl. Dans un communiqué, Sud-éducation réclame notamment "l'embauche d'infirmières supplémentaires" et "la présence permanente d'un psychologue" pour les établissements scolaires, et "plus de moyens et de personnels pour les services sociaux et médico-sociaux" dans les villages.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des ambulanciers à la Concorde pour défendre leur métier, loin des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203203457.8oxhsnu5.html</link>
   <description><![CDATA[Six-cents ambulances ont bloqué lundi toute la journée certains accès à la place de la Concorde pour obtenir la suspension d'une réforme du transport sanitaire qui selon eux menace directement leur métier, un mouvement commencé début novembre qu'ils veulent maintenir séparé de celui des "gilets jaunes". Quelque 800 manifestants avec 600 véhicules, selon la préfecture de police, se sont retrouvés tôt près de l'Assemblée nationale où se tenait le vote solennel du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019. Sur les ambulances, des messages comme "Macron, nous prend pas pour des cons" et "ambulanciers en colère", a constaté l'AFP. Avec également une dizaine de taxis, ils ont bloqué le pont de la Concorde, et l'accès à la place depuis la rue de Rivoli. Ils ont été délogés de la rue de Rivoli par les forces de l'ordre à la mi-journée à l'aide notamment de gaz lacrymogènes. Selon Rachid Soukhmani, président de l'association pour la défense des transporteurs sanitaires (ADTS) à l'origine du mouvement, les ambulanciers ont rejoint la place Vauban (VIIe arrondissement) non loin du ministère de la Santé en début de soirée. "On nous a dit que la ministre Agnès Buzyn nous attendait mais que la condition sine qua non était de libérer la place de la Concorde", a-t-il dit à l'AFP. "Et comme par hasard, elle a eu une réunion en urgence à l'Élysée" et les ambulanciers n'ont pas pu être reçus, a-t-il poursuivi. Le ministère de la Santé a confirmé que la ministre avait dû renoncer les voir, en raison d'une réunion interministérielle sur la crise des "gilets jaunes". Selon M. Soukhmani, "une petite centaine" de véhicules sont donc revenus vers 21H00 stationner devant l'Assemblée nationale et sur le pont reliant à la place de la Concorde. "On n'a pas de limite, (on reste) jusqu'à ce qu'on se fasse déloger", a-t-il assuré à l'AFP. - "On défend un métier" - Les manifestants, gérants ou employés de petites et moyennes entreprises de transport sanitaire, protestent contre l'article 80 du projet de budget de la sécurité sociale 2017, entré en vigueur le 1er octobre 2018. Cette mesure a renversé les règles des transports entre établissements de santé: désormais, hôpitaux et cliniques choisissent leurs ambulances par appel d'offres et en assument directement le coût, y compris les ambulances privées, auparavant réservées par les patients. A la tête d'une société d'ambulances des Hauts-de-Seine, Hakim regrette que depuis le passage de l'article 80, "Keolis (filiale de la SNCF, ndlr) a acheté deux sociétés". Il rappelle que "plusieurs artisans ont acheté des structures, des autorisations de mise en service jusqu'à 200.000 euros, ils vont tout perdre". Venu de Charny, dans l'Yonne, Mickaël Giacommazzi assure perdre entre "10 et 15% de chiffre d'affaire" dans sa société bicéphale taxis/ambulances qui emploie neuf personnes en plus de son associé. "C'est comme si on perdait un poste", avance-t-il, "pour le moment on essaie de compenser mais sur le long terme ça va être compliqué". Pour Pierrick Jean, gérant de deux sociétés d'ambulances en Lozère et en Avignon, ce mouvement qui a commencé en région parisienne début novembre est différent de celui des "gilets jaunes". "On nous associe aux +gilets jaunes+ mais leurs revendications, c'est pas les nôtres. On défend un métier", prévient-il. D'ailleurs, quand les forces de l'ordre ont repoussé les manifestants de la rue de Rivoli avec des gaz lacrymogènes, "c'était léger", assure Xavier Larcher, gérant d'une société à Boulogne. "On est gentils, nous!", ironise-t-il après les violences de samedi. Alors que le ministère de la Santé négocie avec les fédérations de transport sanitaire de plus grande taille, Mme Buzyn a invité lundi matin les manifestants à "ne pas s'inquiéter pour leur avenir". La fédération hospitalière de France (FHF, hôpitaux publics) a soutenu dans un communiqué l'opposition à l'article 80, "une réforme calamiteuse" dont elle demande "la suppression". "Les hôpitaux publics refusent d'être une fois de plus la variable d'ajustement du système de santé", a déclaré son président Frédéric Valletoux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un parquet national antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203193939.y0373vuj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi la création d'un parquet national antiterroriste (PNAT), l'une des mesures phares du projet de réforme de la justice, qui doit permettre, selon le gouvernement, de mieux répondre à la menace. L'article adopté par les députés en première lecture prévoit la création de ce parquet qui sera dirigé par un procureur de la République antiterroriste, pas encore connu. Un décret fixera son entrée en fonction, qui devrait intervenir au plus tard le 1er janvier 2020, le temps de nommer les membres du futur PNAT. Ce nouveau parquet sera le deuxième spécialisé, après la création en 2013 du parquet national financier (PNF) né du scandale Cahuzac. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a vanté la création d'une "force de frappe" face au "risque terroriste toujours présent, surtout endogène", et la "visibilité institutionnelle" de ce nouveau parquet qui "aura toute la capacité nécessaire pour nouer des relations au plan européen". Le PNAT se substituera au parquet de Paris pour le traitement des infractions terroristes, des crimes contre l'humanité, des crimes et délits de guerre, des crimes de tortures et encore des infractions relatives à la prolifération d'armes de destruction massive. Il "bénéficiera d'une équipe de magistrats et de fonctionnaires renforcée", a promis le Premier ministre en juillet. Les députés ont voté cet article du projet de loi justice à main levée, après seulement quelques minutes de débats. Le communiste Stéphane Peu, opposé au PNAT, a relayé les réticences de certains professionnels de la justice quant à un "risque d'isoler la lutte antiterroriste des autres secteurs de la justice" comme la criminalité organisée ou la cybercriminalité. Mais le PNAT "ne sera pas isolé, il aura des relais territoriaux" et "pourra bénéficier d'une réserve opérationnelle" de magistrats du parquet de Paris en cas de besoin, a assuré la ministre, selon qui "ce sera un mécanisme très complet et très efficace". Le Sénat à majorité de droite, qui avait examiné en premier en octobre le projet de loi, n'avait pas voulu de la création du PNAT - "une mesure d'affichage" selon Philippe Bas (LR). A l'Assemblée en revanche, la droite y est plutôt favorable. Les députés ont voté un amendement gouvernemental pour rendre systématique l'enregistrement audiovisuel des audiences des procès pour terrorisme et crimes contre l'humanité, en cas de demande du ministère public. Et ce, pour la constitution des archives historiques de la justice.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": quelles pistes pour lutter contre les violences?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203190324.ry7tqrc8.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs appels à une nouvelle mobilisation de "gilets jaunes" samedi à Paris laissent craindre de nouvelles violences. L'exécutif réfléchit à des nouvelles mesures pour éviter la réédition des graves débordements survenus le 1er décembre et le 24 novembre. Quelles sont ses options? - Une nouvelle stratégie du maintien de l'ordre?- "Le maintien de l'ordre à +la papa+? C'est terminé", tonne David Le Bars, patron du syndicat des commissaires de la police nationale (SCPN-Unsa). "Nous ne sommes plus dans des manifestations classiques mais dans un phénomène de guérilla urbaine", poursuit le syndicaliste. Les piliers du maintien de l'ordre à la française consistent à éviter la confrontation, à mettre à distance les manifestants et graduer les moyens de ripostes. Les syndicats policiers appellent à un changement de "paradigme". Pour David Le Bars, "il faut augmenter la puissance d'interpellation". Aller vers davantage de mobilité. Le plus rapidement possible. Mais "aller au contact" n'est pas sans risque, préviennent plusieurs acteurs de la sécurité. "L'ordre public est devenu très dur en France depuis un certain temps", convient un ancien haut responsable du ministère de l'Intérieur. "Il faut être dans une dynamique d'interpellation, c'est sûr. Mais aller au contact, c'est multiplier les risques d'accident avec des blessés graves voire des morts, et là on ouvre une crise majeure." "Il y a une prise de risque politique", concède M. Le Bars. Les syndicats policiers sont en outre favorables au recours à l'armée pour garder et préserver les institutions et lieux de pouvoir de la capitale. Ces gardes sont très consommatrices en moyens humains. Pour les syndicats, substituer les militaires aux forces de l'ordre, permettrait aux CRS et aux escadrons de gendarmerie d'être totalement dédiés à la manoeuvre opérationnelle. - Interdire les manifestations? - Pour interdire une manifestation encore faut-il qu'elle ait été déclarée en préfecture. Or pour la manifestation des "gilets jaunes" du 1er décembre, à Paris, la préfecture de police assure ne pas avoir eu de déclaration, ni aucun interlocuteur. "La grande force de ce mouvement paradoxalement, c'est qu'ils sont rétifs à toute forme d'organisation, il n'y a pas d'interlocuteur classique. Les autorités préfectorales et le ministère de l'Intérieur sont complètement désarçonnés. Les outils de régulation habituelle fonctionnent toujours sur l'existence d'organisations pré-identifiées. Or là on ne sait pas trop ce qu'ils ont prévu de faire", souligne une spécialiste du code de la sécurité intérieure. Interdire une manifestation suppose également de pouvoir faire respecter l'interdiction. "Il faut être en mesure de pouvoir la faire appliquer, puisqu'on a des gens déterminés qui viendront de toutes les façons", a souligné le secrétaire d'Etat à l'Intérieur, Laurent Nuñez. En juillet 2014, une manifestation pro-palestinienne interdite par la préfecture avait dégénéré dans le nord de la capitale. Dans la panoplie de mesures à sa disposition, le gouvernement et le préfet peuvent aussi mobiliser des dispositifs anticasseurs très utilisés dans les années 1990 permettant d'interdire le port et le transport d'armes ou armes par destination sur la zone où la manifestation déclarée ou non, est prévue. - Instaurer l'état d'urgence? - Le rétablissement de l'état d'urgence, que le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner ne semblait pas exclure samedi, "est une option parmi d'autres, mais la question pour l'instant n'est pas à l'ordre du jour, on examine l'ensemble des mesures", a affirmé M. Nuñez semblant clore un débat ouvert samedi soir par le syndicat de police Alliance. L'instauration de l'état d'urgence permettrait un recours aux forces armées mais faciliterait aussi les assignations à résidence. De nombreux observateurs restent très sceptiques sur l'utilité de ce dispositif d'exception instauré durant les émeutes urbaines de 2005. "C'est très lourd à mettre en oeuvre et la responsabilité politique se reporte sur l'exécutif", relève l'experte en sécurité intérieure.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reste à charge zéro, quasi-gel des pensions, génériques: principales mesures du budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181203183511.cknwmzcq.html</link>
   <description><![CDATA[Reste à charge zéro, concrétisation des plans santé et pauvreté mais aussi quasi-gel des pensions de retraite et des allocations: voici les principales mesures du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 adopté lundi par le Parlement. Equilibre Depuis 18 ans, la Sécurité sociale n'avait pas présenté de budget positif. Au terme des débats parlementaires, le solde qui était attendu en excédent à 700 millions d'euros pour les quatre branches du régime général et le Fonds de solidarité vieillesse (FSV) n'est toutefois désormais prévu en hausse que de 100 millions. Une conséquence notamment d'une augmentation de la part de la CSG affectée à l'Unedic afin de tenir compte de ses pertes de recettes découlant de la suppression des cotisations salariales d'assurance chômage en 2019 (194 millions d'euros), et aussi de gestes comme l'extension des congés paternité pour les pères de bébés prématurés (25 millions). Retraités Le projet de budget limite à 0,3% la revalorisation des retraites et des prestations sociales en 2019 et 2020, bien en deçà de l'inflation, une mesure destinée à économiser 1,8 milliard d'euros. Le gouvernement a toutefois fait un geste en direction des retraités modestes, 350.000 foyers exonérés de la hausse du taux de CSG de 1,7 point pour un coût de 350 millions d'euros. "Prestations prioritaires" Certaines prestations, dont le minimum vieillesse et l'allocation adulte handicapée (AAH), doivent bénéficier de revalorisations exceptionnelles. Exonération de cotisations Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la transformation du Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) créé sous François Hollande sous forme de baisse de cotisations sociales patronales est prévue. Les salariés seront exonérés de cotisations sur les heures supplémentaires, mais à la différence du dispositif mis en place sous Nicolas Sarkozy, les "heures sup" ne seront pas défiscalisées. Reste à charge zéro Autre promesse du candidat Macron, le reste à charge zéro, c'est-à-dire le remboursement intégral par la Sécu et les complémentaires de certaines lunettes, prothèses dentaires et auditives, sera progressivement mis en oeuvre jusqu'en 2021, grâce notamment à la fixation de tarifs plafonds. Accès aux soins Extension prévue de la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C) aux personnes aujourd'hui éligibles à l'aide au paiement d'une complémentaire santé (ACS), afin d'améliorer le remboursement des soins des plus modestes. Cette mesure, en vigueur à partir du 1er novembre 2019, concernera 1,2 million de bénéficiaires. Médicaments génériques Les patients refusant sans justification médicale les médicaments génériques proposés par leur pharmacien à la place des médicaments d'origine (princeps) seront moins bien remboursés à partir de 2020. "Des critères médicaux objectifs" seront définis pour limiter le recours des médecins à la mention "non substituable" sur les ordonnances. Désengorgement des urgences Un "forfait de réorientation" doit être expérimenté pendant 3 ans dans des hôpitaux volontaires. Il vise à inciter l'hôpital à rediriger les patients qui ne relèvent pas des urgences vers la médecine de ville. Prévention La vaccination contre la grippe par les pharmaciens, expérimentée dans deux régions, sera étendue avant une généralisation pour l'hiver 2019-2020. L'actuel fonds de lutte contre le tabac est remplacé par un fonds plus largement dédié à la lutte contre les addictions liées aux substances psychoactives. Il bénéficiera de nouvelles ressources "correspondant au produit des amendes forfaitaires sanctionnant la consommation de cannabis", à hauteur de 10 millions d'euros en 2019. Congés maternité et paternité Les travailleuses indépendantes, cheffes d'entreprises et agricultrices pourront bénéficier en 2019 d'un congé maternité aussi long que celui des salariées. Les pères d'un nouveau-né placé dans une unité de soins spécialisée, comme les bébés prématurés, bénéficieront d'un congé paternité supplémentaire pendant la période d'hospitalisation de l'enfant. Autisme Dispositif favorisant un repérage précoce de l'autisme et la mise en place d'un parcours de soins pour les enfants repérés. soc-parl/pr/jlp]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
