<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée nationale aux victimes de l'attentat d'Istanbul</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629142515.atqbv2wf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi, avant les questions au gouvernement, aux victimes du triple attentat-suicide survenu mardi soir à l'aéroport international Atatürk d'Istanbul dans une Turquie visée une nouvelle fois par le terrorisme. "Le terrorisme a encore frappé. Déjà endeuillée par les attentats d'Ankara et d'Istanbul, la Turquie est, une nouvelle fois, la cible d'attaques terroristes hier (mardi) à l'aéroport international d'Atatürk", a commencé le président Claude Bartolone (PS), debout au "perchoir". Alors que cet attentat a fait au moins 41 morts et 239 blessés, il a exprimé, au nom de la représentation nationale, "compassion et solidarité" pour les morts et les blessés. "Partout dans le monde, la menace terroriste est permanente et veut faire peser sur nos peuples un climat de terreur. Plus que jamais, nous sommes résolus à combattre cette folie meurtrière", a ajouté M. Bartolone. L'ensemble des députés et des ministres présents dans l'hémicycle ont, à son invitation, observé ensuite une minute de silence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Roux (PS) ne laissera "pas faire une guérilla parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629132218.gre9voml.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a averti mercredi qu'il ne laisserait "pas faire une guérilla parlementaire", lors du deuxième passage du projet de loi travail dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale. "Le texte voté en première lecture va encore évoluer, ce qui montre une aptitude au compromis que j'aimerais trouver ailleurs, notamment chez les partenaires sociaux", a-t-il déclaré à la presse au sortir d'une réunion des députés socialistes avec la ministre du Travail. Myriam El Khomri et le rapporteur Christophe Sirugue (PS) y ont présenté des amendements du gouvernement pour "réaffirmer" le rôle de la branche professionnelle, un des points durs pour les syndicats et députés critiques du texte. "J'espère qu'on s'éloigne du 49-3 par un débat serein", a ajouté M. Le Roux, glissant que "nous aurons des décisions à prendre en début de semaine prochaine". Le projet de loi est jusqu'alors programmé dans l'hémicycle à partir de mardi après-midi, jusqu'au vendredi inclus. Il passe en commission à compter de ce jeudi. "J'ai donné la méthode: nous aurons une réunion mardi matin (des députés PS) qui permettra de regarder le texte sorti de la commission. Je ferai en sorte qu'il soit validé par le groupe majoritaire et je regarderai aussi les amendements déposés", a indiqué le président de groupe. "Je ne laisserai pas faire une guérilla parlementaire entre socialistes dans l'hémicycle", a mis en garde ce proche de François Hollande, disant ne pas vouloir "le ridicule de socialistes qui se font des tours de rein en allant à gauche et à droite de l'hémicycle pour essayer de faire battre le gouvernement". Mais si les amendements déposés par des socialistes sont "pour avoir des débats, à ce moment-là le débat est bienvenu", selon ce député de Seine-Saint-Denis. Et M. Le Roux de critiquer les socialistes récalcitrants sur un texte qu'ils jugent trop libéral: "ceux qui aujourd'hui ne veulent pas soutenir le texte n'ont pas fait une seule proposition de compromis depuis deux mois maintenant". "Le texte intègre des dimensions souhaitées il y a quelques semaines par chacun, le texte a évolué", a-t-il plaidé, ajoutant qu'il "parie toujours sur la responsabilité de tous les parlementaires et non pas sur le fait qu'ils pensent à autre chose que le débat parlementaire", dans une allusion aux prochaines échéances électorales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des frondeurs PS estiment que "l'horizon ne s'est pas désobscurci"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629131018.l1ywkvns.html</link>
   <description><![CDATA[Les propositions faites mercredi par la ministre Myriam El Khomri sur le projet de loi travail n'ont pas totalement convaincu une partie des "frondeurs" socialistes, certains trouvant "l'horizon pas désobscurci" malgré des avancées. A l'issue d'une réunion du groupe PS en présence de la ministre, le chef de file des frondeurs Christian Paul a indiqué qu'il lui fallait un temps de réflexion. Mais plusieurs des députés critiques du texte ont jugé en réunion les propositions "insuffisant(es)", a rapporté un participant à l'AFP. Pascal Cherki a salué "un petit pas en avant" de la ministre qui a annoncé de nouveaux amendements pour "réaffirmer" le rôle des branches, le gouvernement comprenant selon lui "enfin que la branche a une importance forte". Mais, a-t-il dit devant la presse, tout en notant que la situation "peut encore évoluer", "il reste un problème majeur, qui empêche pour l'instant une sortie par le haut". C'est le fait que "ne sont pas compris dans le rôle de la branche les thèmes de l'article 2", dont l'organisation du temps de travail et les heures supplémentaires. Au final, a-t-il déclaré à l'AFP, la proposition, qui intervient après quatre mois de contestation, "ne règle pas le coeur de la contestation". "Au lieu d'essayer de trouver un compromis, ils (le gouvernement) sont dans une peur panique que Laurent Berger les lâche", a-t-il déploré, le secrétaire général de la CFDT ayant prévenu que si on touchait l'article 2, son syndicat ne soutiendrait plus le texte. Un autre frondeur, estimant qu'à ce stade, "l'horizon ne s'est pas désobscurci", note que "le fait qu'il y ait des propositions acte qu'il y avait un problème". "C'est bien", mais "d'après ce qu'on comprend, il n'y a pas d'impact sur le temps de travail et les heures sup", regrette cet élu, qui indique qu'il va discuter avec les syndicats. Pour sa part, un député légitimiste estime que la situation "avance" et qu'un accord est "envisageable avec les frondeurs sincères", sous réserve d'obtenir encore quelques évolutions, tout en jugeant impossible de dire si on pourra éviter le 49-3, lors du retour du projet à l'Assemblée le 5 juillet. Quant à Philippe Doucet, proche de Manuel Valls, il se demande si "tout le monde a envie d'avoir un accord interne au groupe ou est-ce que certains sont déjà dans le cadre de la primaire". "Est-ce qu'il y a des +brexitaires+?", s'est-il interrogé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La commission des Finances de l'Assemblée valide le projet de réglement du budget 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629130432.7gkt9dxp.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a validé mercredi le projet de loi de règlement du budget de l'État 2015, qui a constaté un déficit public plus faible que prévu à 3,6% du PIB contre un 4,1% voté en loi de finances. La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Elle sera votée en plénière lundi 4 juillet. Selon le ministère des Finances, le déficit budgétaire s'est réduit de 15 milliards d'euros par rapport à 2014 et de 3,9 milliards d'euros par rapport à ce qui était prévu, pour atteindre 70,5 milliards d'euros. La rapporteure générale, Valérie Rabault (PS), a critiqué la polémique sur ce chiffre initiée par la Cour des Comptes, qui avait estimé "qu'après retraitement", c'est-à-dire corrigé d"éléments exceptionnels, le déficit de l'État s'est établi en 2015 à un niveau voisin de 2014. Pour Mme Rabault, la Cour des comptes s'est basée sur la comptabilité budgétaire qui est un "thermomètre à géométrie variable" (en raison des nombreux retraitements dont peuvent faire l'objet les dépenses exceptionnelles). Lorsque la Cour utilise la comptabilité nationale, "elle tombe rigoureusement sur le même chiffre que celui communiqué par le gouvernement", selon elle. La rapporteure générale a aussi fait un bilan depuis 2007 de l'évolution des cotisations patronales, notamment après la mise en oeuvre dans sa totalité en 2015 du Pacte de responsabilité. Ainsi, les cotisations patronales ne sont désormais plus que de 10% du salaire brut, pour un salaire au Smic, niveau qui n'avait jamais été atteint. Les effectifs réels de l'État sont quasiment stables en 2015 par rapport à 2014. Ceux des missions prioritaires ont cependant augmenté, de 10.000 dans l'Education nationale, de 900 dans la justice et de 1.500 dans la police et la gendarmerie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: recours des députés UDI devant le Conseil d'Etat sur un décret d'avance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629124103.e2ja3j5t.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI ont déposé un recours devant le Conseil d'Etat contre un décret d'avance prévoyant des ouvertures et annulations de crédits, jugeant les droits du Parlement "foulés au pied" par le gouvernement, qui n'a finalement pas fait de budget rectificatif 2016. Ce recours, déposé par le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, et Charles de Courson, l'un des secrétaires de la commission des Finances, conteste notamment le caractère d'urgence invoqué par le gouvernement, selon un communiqué. "A peine la loi de finances pour 2016 publiée, le 29 décembre 2015, le président de la République annonce, une vingtaine de jours plus tard, le 18 janvier 2016, un plan pour l'emploi qui coûtera 500 millions dès 2016 et un milliard en 2017", observent les élus centristes. Et de souligner que "le gouvernement, qui avait annoncé un projet de loi de finances rectificative, a finalement renoncé à cette solution". "Par peur que sa majorité ne le soutienne pas, le gouvernement a finalement pris un décret d'avance, mesure réservée à une situation d'urgence, ce qui n'est pas le cas", estiment MM. Vigier et de Courson. Les décrets d'avance correspondent à des ouvertures de crédits en cas d'urgence, dans la limite de 1% des crédits ouverts en loi de finances initiale, gagées par des annulations de crédits ou des recettes supplémentaires. Le décret concerné comprend notamment plus d'un milliard d'euros d'économies, dont des coupes sur l'enseignement supérieur et la recherche à l'origine d'un tollé et d'un retour partiel en arrière du gouvernement. Début mai, le gouvernement avait évalué à quatre milliards d'euros les nouvelles dépenses pour 2016 annoncées depuis le début de l'année, en s'engageant à les compenser afin que la France respecte son engagement européen de ramener son déficit public sous le seuil de 3% du PIB en 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "la voie est étroite" - Cambadélis, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629062856.rj9dbya3.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS: "Il faut entendre ce que va dire la commission (à l'Assemblée nationale, NDLR), il faut entendre ce que dira le gouvernement, il faut revenir bien sûr sur le texte du Sénat, qui est passé inaperçu mais qui est une régression totale (...), et après on va voir ce qu'il est possible de faire évoluer, mais la voie est étroite parce qu'il ne faut pas changer l'architecture de la loi". "Moi je ne rentre pas dans la discussion avec l'idée de passer au 49-3. Je pense que tout le monde a évolué. Particulièrement ceux qui étaient pour le retrait, que ce soit dans les organisations syndicales, que ce soit au Parlement. J'observe que le ton et les réflexions par exemple de ceux qu'on appelle les frondeurs ne sont plus du tout les mêmes. Qu'aujourd'hui il y a la volonté -est-ce que elle sera affirmée jusqu'au bout, je n'en sais rien, je le souhaite- de trouver le chemin d'un compromis".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 08:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée pose des garde-fous au service civique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628225824.sqrh4d7d.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ajouté mardi de nouveaux garde-fous au service civique afin qu'il ne se substitue pas à des emplois, lors de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". Le service civique, qui permet aux 16-25 ans d'effectuer une mission d'intérêt général de six à douze mois, indemnisée 573 euros nets mensuels, a été créé en 2010 par Martin Hirsch pour favoriser l'engagement citoyen et le brassage social. Pour permettre d'atteindre l'objectif fixé par François Hollande de 350.000 jeunes volontaires accueillis à l'horizon 2018, comparé à près de 60.000 en 2015, ce projet de loi prévoit d'étendre le champ des structures pouvant proposer le dispositif, moyennant un agrément (aux sociétés HLM, sociétés publiques locales, entreprises détenues à 100% par l'Etat...). Or des associations et des parlementaires de tous bords se sont inquiétés d'un risque de "dérives" et d'"emplois déguisés". Notamment le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne a relayé dans l'hémicycle un appel récent du collectif Génération précaire à ne pas transformer le service civique en "statut précaire". L'écologiste contestataire Noël Mamère a également évoqué "une idée généreuse qui peut être contre-productive". Mais, a assuré le ministre de la Ville et de la Jeunesse Patrick Kanner, "nous serons extrêmement vigilants sur tout risque de substitution à l'emploi". Les députés, qui avaient déjà adopté en commission le principe de non-substitution à un emploi, ont ajouté en séance que le service civique ne pouvait non plus remplacer un stage. Sur proposition de la socialiste frondeuse Fanélie Carrey-Conte, qui s'est inspirée de la loi encadrant les stages, ils ont détaillé qu'aucun agrément de service civique ne pourra être délivré pour exécuter une tâche régulière correspondant à un poste de travail permanent, pour faire face à un accroissement temporaire de l'activité ou encore occuper un emploi saisonnier. Les parlementaires ont aussi prévu une information des représentants du personnel sur le nombre de volontaires en mission, via le registre du personnel dans le secteur privé. Les organisations syndicales pourront aussi participer à la gouvernance territoriale du service civique. Des amendements de socialistes, des radicaux de gauche et du Front de gauche pour limiter la durée hebdomadaire du service civique à 24 ou 30 heures ont par contre été rejetés. M. Kanner a prôné de la "souplesse", la législation actuelle prévoyant 24 heures au minimum. Au nom des députés LR, Isabelle Le Callennec, qui a dit souhaiter l'expérience d'un service civique ouvert à "tous les jeunes", a aussi soutenu l'idée d'une "liberté" dans les horaires face à une "diversité des missions". Les députés ont par ailleurs précisé que "seule" la motivation des volontaires devait être prise en compte dans le recrutement, à l'exclusion des qualifications ou diplômes. Le projet de loi prévoit aussi que les étrangers détenteurs d'un titre de séjour puissent accéder au service civique. Par un amendement des rapporteurs, il a été précisé que la mission d'un étudiant possédant un titre de séjour annuel ne pourrait avoir pour effet de prolonger la durée de sa carte de séjour. Les débats se sont prolongés dans la nuit autour d'amendements de tous bords pour une réforme de la journée défense et citoyenneté, la création d'une garde nationale et encore le retour du service national obligatoire. M. Kanner a martelé ne pas être favorable au caractère obligatoire, mais au volontariat. Contre sa volonté, l'Assemblée a cependant approuvé la demande de Dominique Potier (PS) d'une expérimentation d'un "service civique universel", avec notamment six mois de mission obligatoire entre 18 et 25 ans. Enfin, les députés ont inscrit dans le projet de loi l'existence du programme expérimental des cadets de la défense, qui offre déjà à quelque 300 jeunes de 12 à 18 ans une découverte en immersion de l'armée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 00:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privés d'un débat sur les récépissés de contrôle d'identité, des députés de gauche s'insurgent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628202956.hhofdtgg.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-deux députés de gauche ont protesté mardi auprès du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) après avoir appris que leurs amendements pour instaurer des récépissés de contrôles d'identité ne pourraient être examinés, ayant été jugés irrecevables. Ces trois amendements au projet de loi "égalité et citoyenneté", en débat cette semaine à l'Assemblée, ont été refusés car ils entraîneraient des charges publiques supplémentaires, selon le site de l'Assemblée. Est-ce une "charge telle" que "l'achat de carnets de récépissés et de stylos", s'interrogent ces 22 députés dans une lettre à M. Bartolone, rendue publique par l'ex-socialiste Pouria Amirshahi. Parmi les signataires figurent l'ancienne ministre Cécile Duflot, le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne et des socialistes tel l'élu de Seine-Saint-Denis Mathieu Hanotin. Aux termes de l'article 40 de la Constitution, aucun amendement d'origine parlementaire n'est recevable s'il entraîne une aggravation des dépenses publiques, sans recettes correspondantes. Ces députés s'étonnent de ce refus alors que des amendements similaires pour lutter contre les "contrôles au faciès" avaient pu être discutés sur d'autres textes (et rejetés), et même une proposition de loi FG pu être déposée. "Nous voulions permettre aux citoyens contrôlés d'attester, pour une même journée, de contrôles d'identité antérieurs afin d'éviter la répétition d'actes administratifs qui, cumulés, deviennent vexatoires, et de prévenir les contrôles abusifs qui enfreignent le principe d'égalité entre les citoyens", plaident ces parlementaires, qui relèvent que le contrôle d'identité est le "seul acte de police qui ne laisse aucune preuve écrite". Ils demandent au président de l'Assemblée de "revenir sur l'irrecevabilité" et ainsi "permettre que cette mesure que nous croyons vertueuse pour le renforcement de égalité et la citoyenneté puisse être examinée par la représentation nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 22:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: députés et sénateurs échouent à trouver une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628184130.8pan9z0x.html</link>
   <description><![CDATA[Comme attendu, députés et sénateurs ont échoué mardi soir en commission mixte paritaire (CMP) à s'accorder sur une version commune du projet de loi travail, a-t-on appris de sources parlementaires. "Les deux parties ont constaté que les écarts étaient trop larges pour arriver à un accord", a indiqué à l'AFP Jean-Baptiste Lemoyne (LR), rapporteur du texte au Sénat, à l'issue de la réunion qui s'est achevée peu avant 20h00, après le vote du texte par la Chambre haute. Le député socialiste Philip Cordery a souligné de son côté que "le texte qui a été adopté au Sénat n'est quand même pas le même que celui de l'Assemblée". "Nous avons cherché un équilibre entre souplesse pour les entreprises et protections pour les salariés" et le Sénat a "tout défait" en ce qui concerne les protections, a-t-il dit, dénonçant un "détricotage" qui a abouti à un "texte libéral" et assurant qu'il serait "rétabli" par les députés. Le projet de loi reviendra donc à l'Assemblée pour une nouvelle lecture à partir du 5 juillet, après un passage en commission dès jeudi. Le gouvernement n'exclut pas de recourir à nouveau à l'article 49-3 pour faire adopter sa version sans vote (sous réserve de l'adoption d'une motion de censure). Un échec de la CMP paraissait inéluctable au vu de l'évolution du projet lors de son passage devant la chambre haute. En effet, les sénateurs ont mis fin au verrou des 35 heures, supprimé la généralisation de la garantie jeunes, partiellement vidé le compte personnel d'activité, revu à la hausse les seuils sociaux, ou encore rétabli le plafonnement des indemnités prudhommales (à 15 mois de salaire). Le président du Sénat Gérard Larcher, qui avait indiqué que le débat servirait à la préparation d'une proposition de loi destinée à être "à la disposition du prochain gouvernement, après la présidentielle de 2017", a évoqué mardi dans la presse un "débat pour le futur".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: "Il faut crever l'abcès" d'une Europe ressentie comme "punitive" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628144600.cvpk71i6.html</link>
   <description><![CDATA[Le référendum britannique sur le Brexit démontre qu'"il faut crever l'abcès" d'une Europe ressentie comme "punitive" par ses citoyens, a estimé le Premier ministre Manuel Valls mardi, détaillant comment "passer à une nouvelle grande étape". Dans un discours de près d'une demi-heure devant l'Assemblée nationale, le chef du gouvernement a estimé que le choix des Britanniques jeudi de sortir de l'Union européenne montrait "le malaise des peuples" qui, selon lui, "doutent de l'Europe". "Ils ont le sentiment qu'elle impose ses choix et joue systématiquement contre leurs intérêts", a-t-il estimé. "L'Europe se fera avec les peuples. Sinon, elle se disloquera", a encore analysé M. Valls refusant que le projet européen "chavire et sombre, entraîné par le poids grandissant des populismes". "Je mets en garde ceux qui croient qu'on renforcera notre souveraineté en tirant un trait sur l'Europe", a-t-il d'ailleurs lancé aux souverainistes, à commencer par le Front national. Evoquant un nécessaire "électrochoc", il a demandé à son homologue britannique David Cameron de sortir de "l'entre-deux, de l'ambiguïté" et d'activer "le plus tôt possible la clause de retrait de l'Union européenne". "Ce n'est pas le parti conservateur britannique qui doit imposer son agenda", a-t-il lancé sous les applaudissements des députés. Quant aux moyens de "passer à une nouvelle grande étape" européenne, il a rappelé le déficit démocratique dont elle a jusqu'ici souffert. "Nous avons cru pouvoir agrandir, élargir, à marche forcée, que les +non+ seraient oubliés grâce à plus d'Europe, que les référendums pouvaient être contournés, que le rejet croissant de l'Europe se soignait par de la pédagogie", a détaillé celui qui avait initialement appelé à voter +non+ à la Constitution européenne en 2005. "Nous avons évité les vrais débats et nous avons laissé un boulevard aux populismes", a-t-il lancé. - Ne pas jouer aux "apprentis sorciers" - A ceux qui, à droite, envisagent ou réclament un référendum sur l'Europe, il a rappelé le risque de "jouer aux apprentis sorciers". "Un référendum ne peut pas être le moyen de se débarrasser d'un problème", a-t-il tranché. Le Premier ministre a plaidé pour une "inititiave" de la France "mettant les enjeux de sécurité au coeur de l'Europe". Il a ainsi appelé à "vraiment maîtriser nos frontières" mais "pas en sortant de Schengen" et à organiser une défense commune "digne de ce nom". A propos de l'économie, il a estimé que l'Europe ne pouvait pas être "le cheval de Troie de la mondialisation", répétant son rejet du traité de libre-échange transatlantique avec les Etats-Unis tel qu'il est prévu aujourd'hui et prônant à nouveau une "harmonisation fiscale et sociale" dans l'UE. Il a enfin défendu une Europe "efficace" qui serait à l'offensive là où elle est "utile", et capable de s'effacer "quand les compétences doivent rester au niveau national, voire régional". Plaidant pour l'idée de Jacques Delors d'une Europe des Etats-nations, M. Valls a suggéré la possibilité d'une intégration à plusieurs vitesses. "S'il faut mener à quelques uns ce que les 27 ne sont pas prêts à faire, et bien faisons-le". Il a donc défendu à nouveau la "gouvernance démocratique" de la seule zone euro, se prononçant contre une "Europe punitive, acquise aux thèses ultra-libérales et à l'austérité budgétaire", en référence à la règle prévoyant que les déficits publics ne peuvent excéder l'équivalent de 3% du PIB d'un pays, sous peine de sanctions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 16:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur l'Europe en France: Valls met en garde la droite contre le risque de "jouer aux apprentis sorciers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628135007.dnps708f.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a mis en garde ceux qui, à droite, envisagent ou même réclament un référendum sur l'Europe, en soulignant le risque de "jouer aux apprentis sorciers", après le Brexit britannique. "Notre rôle de responsables politiques n'est pas de suivre, mais d'éclairer, de montrer le chemin. La question qui se pose à la France n'est pas de sortir de l'Europe, mais de refonder le projet européen. L'élection présidentielle sera aussi l'occasion de trancher ces débats", a déclaré le Premier ministre lors du débat à l'Assemblée nationale sur les conséquences du Brexit. "Certains n'ont que le mot de référendum à la bouche", a-t-il ironisé. "Bien sûr qu'il faut donner la parole au peuple ! Mais soyons clairs: un référendum ne peut pas être le moyen de se débarrasser d'un problème. Encore moins un moyen détourné de régler des problèmes de politique interne... On a vu ce que cela donne de jouer aux apprentis sorciers", a-t-il lancé en direction notamment du président de LR, Nicolas Sarkozy, et de Bruno Le Maire, candidat à la primaire de la droite pour 2017. MM. Sarkozy et Le Maire plaident pour un nouveau traité européen et envisagent clairement, contrairement à Alain Juppé et François Fillon, de passer par la voie du référendum. Quant au Front national, en demandant un référendum, il "ne poursuit au fond", selon Manuel Valls, "qu'un seul objectif, qui est désormais dévoilé: faire sortir la France de l'Union européenne et donc de l'Histoire. Quelle étrange ambition pour notre pays. Et quelle vision dévoyée du patriotisme".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: "Il faut crever l'abcès", "ce vote montre le malaise des peuples" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628132910.f6ir53st.html</link>
   <description><![CDATA[Le référendum britannique sur le Brexit démontre qu'"il faut crever l'abcès" sur l'Europe et "montre d'une certaine manière le malaise des peuples" vis-à-vis de la construction européenne, a déclaré mardi le Premier ministre Manuel Valls. Les Européens "doutent de l'Europe. Ils ne comprennent pas ce qu'elle fait; ne voient pas ce qu'elle leur apporte... Pour eux, l'Europe est envahissante sur l'accessoire et absente sur l'essentiel. Pire, ils ont le sentiment qu'elle impose ses choix et joue systématiquement contre leurs intérêts. Le slogan des pro-Brexit, +reprendre le pouvoir+, dit très clairement les choses. Et on ne peut pas l'ignorer. L'Europe se fera avec les peuples. Sinon, elle se disloquera", a souligné Manuel Valls lors d'un discours devant l'Assemblée nationale en ouverture du débat sur les conséquences du Brexit. "Les Britanniques se sont exprimés. Il faut respecter ce choix démocratique. Il s'impose à tous", a également relevé le Premier ministre. "Dès lors, l'alternative est simple: soit on fait comme toujours, en évitant l'évidence, en essayant simplement de colmater les brèches, avec des petits arrangements: soit nous prenons enfin notre courage à deux mains, nous allons au fond des choses, nous faisons de ce choc un électrochoc et une opportunité", a-t-il développé. "Car l'erreur historique, a enchaîné Manuel Valls, serait de croire que ce référendum ne regarde que les Britanniques. Non! C'est de l'avenir de chacun des peuples de l'Union qu'il s'agit. Donc aussi et avant tout (...), celui du peuple français. C'est pourquoi le gouvernement a souhaité venir s'exprimer devant vous, en plein accord et à votre demande, monsieur le président de l'Assemblée nationale" (Claude Bartolone). "Parce que je crois profondément à l'Europe, par mes racines, mes origines et mes convictions, je refuse que ce grand dessein dérive. Je refuse qu'il chavire et sombre, entraîné par le poids grandissant des populismes. Je refuse que nous cédions au fatalisme, au pessimisme. Et je refuse que nous subissions", a encore dit Manuel Valls, né Espagnol et devenu Français à l'âge de 20 ans. "Pour cela, chacun, et j'y prends ma part, doit réinterroger ses certitudes et se remettre en question", a appuyé le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Chassaigne n'exclut pas un 49-3 "dégainé très rapidement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628131946.th73txhs.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, n'a pas exclu mardi que le 49-3 soit "dégainé très rapidement" par le gouvernement lors du deuxième passage du projet de loi travail à l'Assemblée, étant donné le calendrier prévu jusqu'alors. "Quand on sait qu'au Sénat, il y a eu deux semaines de débat, prévoir trois jours, trois jours et demi à l'Assemblée nationale, à partir de mardi prochain, montre bien que cette deuxième lecture se fera très probablement sans débat et que le 49-3 sera dégainé très rapidement", a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse. Une fois votée ce mardi en fin d'après-midi au Sénat, à majorité de droite, une version durcie du projet de loi, rebaptisé "de modernisation du droit du travail", députés et sénateurs vont tenter, avec quasiment aucune chance de succès, de s'accorder dans la soirée sur un texte de compromis. Le projet de loi reviendra ensuite jeudi en commission à l'Assemblée, qui devrait s'employer à rétablir sa version. "Le texte de la commission sera connu vendredi midi et les amendements (en vue du débat en séance) pourront être déposés jusqu'à vendredi 17 heures", a critiqué M. Chassaigne. Pour ce député communiste du Puy-de-Dôme, "cela montre que n'est pas prise très au sérieux la perspective d'un débat dans l'hémicycle, sinon un temps supplémentaire aurait été laissé pour pouvoir travailler sur le fond". Dans l'hypothèse où le 49-3 serait "dégainé, tel un vieux Colt, très vite", le chef de file des députés Front de Gauche a lancé, "comme en première lecture, un appel très solennel à déposer une motion de censure de gauche". L'initiative avait tourné court, à deux voix près (56 sur les 58 requises), la fois précédente. Une nouvelle réunion du "groupe de contact" avec des socialistes frondeurs, des écologistes critiques de la ligne gouvernementale et certains socialistes devenus non inscrits ce mardi à 17 heures pourrait permettre "d'avancer sur cette perspective", a-t-il espéré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Brexit peut être une chance de "relancer l'Europe", selon les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628115759.njwscpgx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes estiment que la sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne peut être une chance de "relancer l'Europe", a indiqué mardi une de leurs porte-parole, Annick Lepetit, convaincue que le sujet sera central dans la campagne présidentielle. Cette élue de Paris a souligné lors d'une conférence de presse la "cohésion très forte" du groupe socialiste autour de l'idée d'une relance européenne. "Je suis prête à parier que le prochain président de la République sera un militant de l'Europe", a-t-elle ajouté. Présent lors de la réunion hebdomadaire des députés PS mardi matin, Manuel Valls a aussi parlé de "réinventer le projet européen", a rapporté à l'AFP un participant, le Premier ministre jugeant également que "le rendez-vous est celui de l'élection présidentielle". "Pour redonner confiance il faut des actes mais il faut commencer par donner confiance dans la nation. S'il n'y a pas de confiance dans les nations il n'y aura pas de confiance dans le projet européen", a ajouté le chef du gouvernement, qui va s'exprimer mardi après-midi devant l'Assemblée à l'occasion d'un débat sans vote sur les suites du référendum britannique et la préparation du Conseil européen. Devant la presse, le vice-président de la commission des Affaires étrangères Michel Vauzelle a considéré qu'"il y a là une bonne chance, dans le couple franco-allemand, que la France reprenne la place qui est la sienne en opposant à la vision allemande des choses une vision sociale et une vision démocratique, et c'est comme ça qu'on évitera le populisme et la montée du FN". "Porter des politiques concrètes qui améliorent la vie de nos concitoyens, c'est la seule manière pour l'Union d'endiguer la montée des europhobes", a renchéri Mme Lepetit. Au passage, elle a critiqué la présidente du Front national, Marine Le Pen, qui "ne sait plus vraiment où elle habite", voulant "un jour sortir de la zone euro, le lendemain un référendum pour sortir de l'UE". En outre, "il ne faudrait pas que les Britanniques après avoir freiné l'Europe pendant quarante ans la paralysent maintenant avec leurs tergiversations" sur la sortie effective de l'UE", a plaidé cette porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une mission d'information de l'Assemblée nationale sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628092400.8y5fo44a.html</link>
   <description><![CDATA[La sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne va faire l'objet d'une mission d'information de l'Assemblée nationale, qui sera présidée par Claude Bartolone, à l'origine de cette initiative décidée mardi en conférence des présidents de la chambre basse. L'objectif de cette mission est d'"accompagner le processus, la méthode et les modalités de sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne", selon un communiqué du président socialiste de l'Assemblée. Cette annonce intervient quelques heures avant une déclaration du gouvernement suivie d'un débat, sans vote, dans l'hémicycle sur les suites du référendum britannique et la préparation du Conseil européen de mardi et mercredi à Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
