<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 May 2018 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem): la réforme constitutionnelle "pas du tout acquise"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516104529.z5x2mjzi.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Marc Fesneau, a estimé mercredi que la réforme constitutionnelle n'était "pas du tout acquise", plaidant pour "chercher le compromis" afin d'obtenir un projet qui "renforce les droits du Parlement". "Je pense que ce n'est pas du tout une réforme qui est acquise. C'est pour cela qu'il faut chercher le compromis", a affirmé M. Fesneau lors d'un point de presse, interrogé sur de récents propos en ce sens du président du MoDem et ancien ministre de la Justice François Bayrou. "Le gouvernement fait une proposition, c'est un texte constitutionnel. Il faut une majorité des 3/5e (des suffrages exprimés), donc qui dépasse la majorité (LREM et MoDem). Il faut trouver des points de convergence", au delà de "ceux qui étaient déjà actés", sur le Conseil supérieur de la magistrature (CSM), la Cour de justice de la République ou la composition du Conseil constitutionnel, a-t-il insisté. "Il faut que les parlementaires, au Sénat et à l'Assemblée se saisissent de ces questions pour qu'on ressorte avec un texte qui, à tout le moins, renforce les droits du Parlement", a poursuivi cet élu du Loir-et-Cher, plaidant aussi pour sortir d'un dialogue "Sénat-exécutif". Pour le chef de file des élus MoDem, qui a rappelé que les centristes représentent "120 parlementaires" dans les deux chambres et qu'il y a besoin "au moins" de leurs voix pour atteindre les 3/5e, il faut un travail "entre parlementaires, majorité et opposition", mais une "opposition pas par principe" alors que pour le groupe LR "tout est motif à être contre" et qu'ils "ne veulent pas d'une révision constitutionnelle". Parmi les points à débattre et sur lesquels son groupe entend "porter des choses", il a cité, outre "les droits du Parlement", la dose de proportionnelle aux législatives, fixée à 15%, alors que le MoDem attendait davantage, ou encore le non cumul des mandats dans le temps avec notamment le moment de son entrée en vigueur. Sur les droits du Parlement, le vice-président MoDem de l'Assemblée Sylvain Waserman a expliqué que le chef de file des élus LREM Richard Ferrand et M. Fesneau souhaitaient "une copie commune". Le projet de loi constitutionnel a été présenté le 9 mai en Conseil des ministres avant l'autre volet de la réforme des institutions la semaine prochaine, qui comportera les mesures emblématiques comme la réduction du nombre de parlementaires, la limitation des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives. chl/ic/chr/jcc CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Infractions sexuelles sur mineurs: l'Assemblée vote les dispositions controversées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515234758.8jm08rkg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi, en première lecture, l'article controversé sur la répression des infractions sexuelles sur les mineurs, contenu dans le projet de loi de Marlène Schiappa et dénoncé par les oppositions. Adopté au terme de près de cinq heures de vifs échanges par 81 voix (LREM principalement) contre 68, "cet article est ferme" et "protège mieux les enfants", a assuré la secrétaire d'Etat à l'Egalité entre les femmes et les hommes, rejointe en fin de soirée par Christophe Castaner au banc du gouvernement. Loin de fixer un âge de consentement sexuel à 15 ans, comme évoqué un temps, il est prévu d'introduire dans la définition du viol une protection particulière pour les mineurs de moins de 15 ans: les notions de contrainte et surprise, constitutives d'un viol, pourront "être caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour consentir à ces actes". Cet article du projet de loi renforçant la lutte contre les violences sexuelles et sexistes double aussi, à 10 ans d'emprisonnement, la peine pour le délit d'atteinte sexuelle "avec pénétration", pour les cas où le viol, crime passible de 20 ans de réclusion, ne pourrait être constitué, en l'absence de caractérisation d'une violence, contrainte, menace ou surprise. En outre, il est prévu d'instaurer l'obligation pour le président d'une cour d'assises, si la qualification de viol était contestée, de poser la question subsidiaire obligatoire de la qualification d'atteinte sexuelle afin d'éviter un acquittement. Les députés LR ont déploré "une réponse fragmentaire" qui "ne pose pas un interdit clair", les socialistes appelé à réécrire un article qui "ne satisfait ni les associations ni le monde judiciaire", les communistes à ne pas "maintenir un halo d'ambiguïté" et les Insoumis à ne pas envoyer de mauvais "signal à la société". A l'unisson, les élus UAI ont dit leur "grande déception". Egalement fortement mobilisés, les élus MoDem se sont pour leur part montrés divisés. Des amendements des groupes de droite comme de gauche pour une présomption de non-consentement en particulier avant 15 ans, ou renverser la charge de la preuve, ont été rejetés par LREM au motif notamment d'un risque d'inconstitutionnalité. Les oppositions ont plaidé en vain pour prendre ce "risque", ou même modifier la Constitution. De nombreux pays, de l'Allemagne au Canada,présument l'absence de consentement des enfants en-dessous de 13 à 16 ans aux actes sexuels de la part d'un majeur. Une telle présomption était attendue en France par les associations de défense des droits des femmes et des enfants après deux affaires récentes où des fillettes de 11 ans avaient été considérées par la justice comme consentantes. Les détracteurs du projet de loi ont publié lundi une pétition en ligne, "le viol est un crime", qui avait recueilli mardi soir plus de 100.000 signatures, pour demander le retrait de cet article 2 à Emmanuel Macron. Mais "il n'y a pas de déqualification", a affirmé Naïma Moutchou (LREM), dénonçant une "fake news". Sa collègue Laetitia Avia s'est interrogée sur une possible "instrumentalisation politique". Parmi les quelques retouches à l'article dans l'hémicycle, les députés ont supprimé, contre l'avis du gouvernement, la circonstance aggravante de viol commis dans un "transport collectif de voyageurs", via des amendements de Clémentine Autain (LFI) et Emmanuelle Ménard (extrême droite). Entre suspensions de séance, claquements de pupitres et rappels au règlement, la séance a été assez agitée et a connu une poussée de tension lorsque Fabien Di Filippo (LR) a accusé Marlène Schiappa de "faire passer (sa) conception libertaire des rapports sexuels y compris entre mineurs et majeurs avant la protection de nos enfants". En retour, la secrétaire d'Etat a dénoncé la "misogynie crasse" du député et son "ignorance profonde de ce qu'est la liberté des femmes". Plus tôt, Mme Schiappa avait demandé à la droite d'"arrêter d'interrompre les femmes qui parlent" et de cesser "les railleries à connotation assez sexistes" notamment sur "le physique" des députées ou leur capacité à "penser" par elles-mêmes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 23:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: tractations pour la création d'un huitième groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515170846.ugybeqrr.html</link>
   <description><![CDATA[Les partisans d'un huitième groupe à l'Assemblée nationale, regroupant des députés de sensibilité radicale, centriste ou écologiste, multipliaient les démarches cette semaine à l'Assemblée pour tenter de réunir les quinze membres requis et en annoncer rapidement la création, ont-ils indiqué mardi à l'AFP. "Techniquement, on a les quinze. Notre objectif est d'être proche de la vingtaine. On est en train de se rencontrer pour régler les détails", a assuré à l'AFP l'un de ses promoteurs, Bertrand Pancher (Mouvement radical), qui espère "finaliser cette semaine". "Cela se précise", selon François-Michel Lambert (LREM). "Aujourd'hui, on a fait des bilatérales et on essaie de monter une réunion pour demain avec tout le monde", a-t-il précisé, sans pouvoir garantir qu'ils avaient les 15 députés requis. Selon plusieurs sources, ce groupe pourrait compter des centristes siégeant actuellement à l'UAI (UDI/Agir-Indépendants), dont Charles de Courson et Philippe Vigier (membres des Centristes d'Hervé Morin), les quatre radicaux non-inscrits, dont l'ex-ministre PRG Sylvia Pinel (devenue co-présidente du Mouvement radical), les trois nationalistes corses, le régionaliste LREM Paul Molac ou l'ex-candidat à la présidentielle Jean Lassalle. "On vient tous d'horizons différents mais on partage les mêmes valeurs sur l'humanisme, le développement économique, social et environnemental, la régionalisation et la laïcité", selon M. Pancher. Pour justifier cette initiative, il a aussi mis en avant la réunification du Mouvement radical par la récente fusion des ex-PRG et radicaux valoisiens - dont il faisait partie. Dix députés radicaux membres d'En Marche ont, à l'inverse, signé une tribune dimanche dans le JDD pour dire qu'ils restaient à LREM, "sans quoi les Radicaux resteront des supplétifs de telle ou telle majorité". Un tel groupe avait échoué à se constituer au début de la législature en raison d'une part de l'éventuelle présence de Manuel Valls et de l'autre du discours des nationalistes corses, qui avaient mis à l'époque en avant la question des "prisonniers politiques". - "Ridicule" - Le coprésident du groupe UAI, Jean-Christophe Lagarde, par ailleurs président de l'UDI, s'est moqué de ce "rassemblement des aigris" qui "ne fait pas une ligne politique". "J'ai du mal à trouver des liens entre Charles de Courson et les nationalistes corses", a-t-il ironisé en conférence de presse, alors que le député de la Marne a souvent ferraillé contre les dérogations fiscales de l'île de Beauté. Les Radicaux valoisiens, co-fondateurs de l'UDI, s'étaient retirés de la fédération centriste en décembre dernier lors de leur réunification. Le président du groupe LR, Christian Jacob, a pour sa part jugé "qu'on sombre dans le ridicule", jugeant qu'"il faut qu'un groupe parlementaire corresponde à une idée, un projet" et militant pour rehausser sensiblement le nombre de députés requis pour former un groupe. Fin avril, le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), avait appelé "les uns et les autres à garder quand même le sens de la raison", vu que, "dans l'histoire de l'Assemblée nationale, il n'y a jamais eu autant de groupes". FN excepté, "je ne crois pas qu'une sensibilité politique ne soit pas représentée" par un groupe, avait-il argumenté. Un groupe politique permet de disposer d'une dotation financière pour assurer son fonctionnement, de temps de parole dans l'hémicycle, de places en commissions et au bureau de l'Assemblée, d'une commission d'enquête et d'une niche parlementaire par session.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences du 1er-Mai: pas de commission d'enquête à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515170442.yfvl2b55.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas à ce stade de commission d'enquête à l'Assemblée nationale sur les violences qui ont émaillé le défilé du 1er-Mai à Paris et viré à la polémique, comme l'auraient souhaité plusieurs groupes politiques de droite et de gauche, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Après les violences du 1er-Mai à Paris, une polémique avait éclaté sur la réaction des forces de l'ordre et du gouvernement, accusés de faiblesse par certains ou, au contraire, d'avoir sciemment laissé faire par d'autres pour jeter le discrédit sur le mouvement social. Et plusieurs élus avaient réclamé une commission d'enquête. Au chef de file des députés communistes André Chassaigne, qui rappelait le souhait qu'avaient exprimé plusieurs groupes, le président de l'Assemblée François de Rugy a rappelé qu'ils avaient tous usé de leur droit de tirage pour une commission d'enquête, selon une source parlementaire. Mais ils pourraient en revanche inscrire une proposition de résolution pour une telle commission d'enquête dans une de leurs "niches parlementaires", a-t-il ajouté, selon la même source. "En conférence des présidents Valérie a ce matin confirmé notre demande de commission d'enquête sur les événements du 1er mai. Refus de LREM. Fermez le banc. La transparence attendra", a tweeté le Premier secrétaire du PS, Olivier Faure. Le LR Sébastien Huyghe a, lui, affirmé sur le réseau social que "seule LREM s'est opposée à la mise en place d'une commission d'enquête sur les violences du 1er mai", ajoutant en mots clés "quelque chose à cacher" et "manque de transparence". Interrogé sur le sujet lors d'une conférence de presse, le coprésident du groupe UAI Jean-Christophe Lagarde a déclaré qu'il "n'aime pas quand on veut créer une commission d'enquête avec une réponse qu'on a déjà en tête. Il faudrait l'élargir sur l'évolution des modes d'action des groupes violents à l'extrême gauche et l'extrême droite". Il a cependant jugé qu'"on devrait pouvoir multiplier les commissions d'enquête, pas seulement une par session, c'est une limite au pouvoir du Parlement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: tractations pour la création d'un 8ème groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515165730.uvd0vddt.html</link>
   <description><![CDATA[Les partisans d'un huitième groupe à l'Assemblée nationale, regroupant des députés de sensibilité radicale, centriste ou écologiste, multipliaient les démarches cette semaine à l'Assemblée pour tenter de réunir les quinze membres requis et en annoncer rapidement la création, ont-ils indiqué mardi à l'AFP. "Techniquement, on a les quinze. Notre objectif est d'être proche de la vingtaine. On est en train de se rencontrer pour régler les détails", a assuré à l'AFP l'un de ses promoteurs, Bertrand Pancher (Mouvement radical), qui espère "finaliser cette semaine". "Cela se précise", selon François-Michel Lambert (LREM). "Aujourd'hui, on a fait des bilatérales et on essaie de monter une réunion pour demain avec tout le monde", a-t-il précisé, sans pouvoir garantir qu'ils avaient les 15 députés requis. Selon plusieurs sources, ce groupe pourrait compter des centristes siégeant actuellement à l'UAI (UDI/Agir-Indépendants), dont Charles de Courson et Philippe Vigier (membres des Centristes d'Hervé Morin), les quatre radicaux non-inscrits, dont l'ex-ministre PRG Sylvia Pinel (devenue co-présidente du Mouvement radical), les trois nationalistes corses, le régionaliste LREM Paul Molac ou l'ex-candidat à la présidentielle Jean Lassalle. "On vient tous d'horizons différents mais on partage les mêmes valeurs sur l'humanisme, le développement économique, social et environnemental, la régionalisation et la laïcité", selon M. Pancher. Pour justifier cette initiative, il a aussi mis en avant la réunification du Mouvement radical par la récente fusion des ex-PRG et radicaux valoisiens - dont il faisait partie. Dix députés radicaux membres d'En Marche ont, à l'inverse, signé une tribune dimanche dans le JDD pour dire qu'ils restaient à LREM, "sans quoi les Radicaux resteront des supplétifs de telle ou telle majorité". Un tel groupe avait échoué à se constituer au début de la législature en raison d'une part de l'éventuelle présence de Manuel Valls et de l'autre du discours des nationalistes corses, qui avaient mis à l'époque en avant la question des "prisonniers politiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crimes sexuels sur mineurs: l'Assemblée vote l'allongement de la prescription</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515155942.vncbiw4d.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi l'allongement à 30 ans du délai de prescription pour les crimes sexuels commis sur mineurs, "un pas extrêmement important", selon la secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes Marlène Schiappa. Les députés ont donné leur aval à main levée au premier article du projet de loi "contre les violences sexuelles et sexistes", examiné en première lecture. Relativement consensuel contrairement à d'autres dispositions du texte, il prévoit, comme s'y était engagé le candidat Emmanuel Macron, d'allonger à 30 ans après la majorité, contre 20 ans actuellement, la prescription des crimes sexuels. La question de l'imprescriptibilité de ces crimes, déjà soulevée la veille à l'ouverture des débats, a ressurgi, des élus LREM, MoDem, LR, UDI-Agir ou encore corses (non inscrits), plaidant en ce sens. Mais la rapporteure Alexandra Louis (LREM), avocate, a rappelé qu'elle est une "exception" et ne s'applique qu'aux crimes contre l'Humanité, jugeant pas "judicieux d'aller plus loin". La secrétaire d'Etat Marlène Schiappa a mis en avant "déjà un pas extrêmement important" avec cet article, et mis en garde contre les risques d'inconstitutionnalité avec les propositions des députés. La garde des Sceaux Nicole Belloubet avait déjà averti lundi, en ouverture des débats, que globalement, le texte "va aussi loin qu'il est possible au regard des principes constitutionnels et conventionnels". Mais, défendant une imprescriptibilité, Maud Petit (MoDem) a mis en exergue la nécessité de "protéger les plus vulnérables d'entre nous, les enfants", Gilles Lurton (LR) le "refus de toute violence" sur les mineurs. "Je ne comprends pas vos arguments disant que le fait de rendre imprescriptibles les crimes sur mineurs dévalue les crimes contre l'humanité", a aussi lancé Sophie Auconie (UDI-Agir-Indépendants). Les Insoumis avaient également vainement cherché la veille à étendre la mesure aux majeurs, souhait aussi de LR. A l'inverse, Laurence Vichnievsky (MoDem), ex-magistrate, avait tenté sans succès lundi de faire supprimer cet article premier du texte qui en compte quatre principaux, notamment car "les preuves matérielles disparaissent et les témoignages sont de moins en moins fiables" si longtemps après les faits. L'article 1er a été complété mardi par un amendement de la rapporteure, adopté avec l'aval du gouvernement, qui vise à appliquer l'allongement du délai de prescription à 30 ans aux crimes de meurtre et d'assassinat commis sur des mineurs, "y compris lorsqu'ils ne sont pas précédés ou accompagnés d'un viol, de tortures ou d'actes de barbarie ou lorsqu'ils ne sont pas commis en état de récidive légale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture, logement: longs débats attendus, l'Assemblée va limiter leur durée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515153630.zykn8r7f.html</link>
   <description><![CDATA[Face à l'afflux attendu d'amendements sur les projets de loi concernant l'agriculture et le logement, la durée globale des débats à l'Assemblée nationale va être limitée, via le recours à la procédure du "temps législatif programmé", a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Avec le temps programmé, procédure instituée à l'Assemblée en 2009 sous la droite, une durée globale et maximale est fixée pour l'ensemble d'un texte, ventilée entre les différents groupes politiques. Les députés peuvent, dans le temps imparti, s'exprimer librement, mais une fois le temps de leur groupe expiré, leurs amendements sont mis aux voix sans débat. L'idée de recourir à cette procédure, suggérée par le patron des députés LR Christian Jacob, a été approuvée largement mardi en conférence des présidents, qui réunit notamment les présidents de groupe autour du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), en présence du secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Sur le projet de loi "Pour un équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable", autour de 1.800 amendements avaient en effet été déposés en commission, et environ 2.500 sur le projet de loi portant sur l'évolution du logement, de l'aménagement et du numérique (Elan). Le temps législatif programmé prévoit d'ordinaire 30 heures globalement pour les débats sur un texte, mais peut atteindre 50 heures, via une faculté accordée une fois par an aux présidents de groupe pour la porter à son maximum. La répartition proportionnelle du temps des sept groupes sera actée mercredi, lors d'une nouvelle conférence des présidents. Chacun des présidents de groupe disposera aussi d'un temps de parole. Les interventions des ministres et rapporteurs ne sont, elles, pas comptées dans le temps programmé. "La mise en oeuvre du temps législatif programmé permettra de donner de la prévisibilité aux débats face à des risques d'enlisement des débats. Elle témoigne de la volonté des parlementaires, majorité et oppositions confondues, de maîtriser leurs propres procédures pour donner plus de visibilité et d'autonomie aux députés dans leurs prises de parole", selon l'entourage du président de l'Assemblée. En réunion du groupe LREM, son président Richard Ferrand a souligné que le temps législatif programmé, qu'il accueillait "avec enthousiasme", allait obliger chacun à "maîtriser son expression". Et "c'est une procédure qui avantage les oppositions, puisqu'elles bénéficient de 60% des temps de parole contre 40% pour la majorité", a vanté l'entourage de M. de Rugy. Les non-inscrits disposent d'un temps forfaitaire. Par ailleurs, "la mise en oeuvre de cette procédure permettra d'approfondir la réflexion sur les améliorations à apporter à la procédure législative, dans le cadre de la réforme institutionnelle". L'un des groupes de travail lancés par François de Rugy "pour une nouvelle Assemblée nationale", présidé par Jean-Luc Warsmann (UAI) avec Jean-Michel Clément comme rapporteur (alors LREM), avait proposé fin 2017 de renforcer la prévisibilité des séances en planifiant la discussion des textes avec un "temps programmé" revu et corrigé, inspiré du modèle britannique, avec une durée globale ensuite déclinée par jour de séance. Car "avec des durées de discussion très longues, le temps législatif programmé (dans la version actuelle) n'a pas garanti une meilleure organisation de la semaine parlementaire", notait son rapport.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque au couteau: minute de silence de l'Assemblée nationale et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515151044.07f2unn0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés et les sénateurs ont observé mardi une minute de silence en hommage à Ronan Gosnet, "lâchement assassiné" samedi à Paris par un jihadiste, et aux autres victimes. "Samedi dernier, un acte terroriste inspiré par le jihadisme et l'islamisme radical a de nouveau été commis en plein coeur de Paris, dans un quartier touristique très fréquenté. Les terroristes ou prétendants au terrorisme doivent savoir que notre détermination est totale pour mener ce combat de longue haleine pour notre sécurité et nos valeurs d'égalité, de liberté et de fraternité", a déclaré, avant les questions au gouvernement, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Cette attaque, revendiquée par le groupe État islamique (EI), porte à 246 le nombre de victimes tuées dans des attentats sur le sol français depuis 2015. Après avoir adressé, au nom de la représentation nationale, des condoléances aux proches de Ronan Gosnet, "lâchement assassiné à 29 ans au nom de cette idéologie totalitaire et barbare", et ses voeux de rétablissement aux blessés, le président de l'Assemblée a salué "la rapidité d'intervention, le sang-froid et le professionnalisme des policiers et services de secours". Il a ensuite invité à observer une minute de silence, pour laquelle tous les députés et ministres se sont alors levés. Au Sénat, également avant les questions au gouvernement, le président de la Haute Assemblée Gérard Larcher (LR) a adressé, au nom des sénateurs, "nos solidarités et nos pensées" à Ronan Gosnet, aux blessés et à leurs familles. Il a aussi souligné sa reconnaissance aux forces de l'ordre. "Soyez assurés que nous ferons face et que nous resterons unis et déterminés pour défendre nos valeurs", a-t-il déclaré à l'adresse du gouvernement. "Je voudrais vous rejoindre sur la nécessité d'être fermes, forts et unis face à cette menace", lui a répondu le Premier ministre Édouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant les députés LREM, Philippe vante la "force" de sa majorité un an après</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515132211.13qtpwk6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a salué mardi devant les députés LREM, un an après sa nomination, une majorité devenue "un vrai point de force", contrairement à ce qui avait pu être prédit, selon des propos rapportés. "Rappelez-vous avant même votre élection, on se demandait même si vous seriez capables de vous exprimer en public. Vous formez une majorité d'une grande solidité, d'une grande loyauté envers l'exécutif. La majorité devient un vrai point de force", a déclaré le chef du gouvernement lors de la réunion du groupe majoritaire. "Contrairement à ce qui a été dit, la majorité est solide, efficace, constructive et déterminée", a-t-il ajouté, d'après un autre participant. "La transformation du pays et la détermination à tenir les engagements du président sont deux choses perçues par nos concitoyens. C'est l'aimant qui soude la majorité et qui anime le gouvernement", a complété Édouard Philippe, selon une source gouvernementale. Une source parlementaire a observé que le Premier ministre n'avait pas été "dans l'autocélébration": "Ce n'est pas l'état d'esprit qu'attendent les Français, ce serait à côté de la plaque". L'ensemble du gouvernement et les parlementaires de La République en marche sont invités mardi en fin de journée à un "moment de convivialité" marquant le premier anniversaire de l'élection d'Emmanuel Macron. La date choisie coïncide avec les un ans à Matignon d'Édouard Philippe, qui n'a lui-même pas sa carte d'adhérent à LREM mais devrait être présent. Lors de la réunion hebdomadaire des députés macronistes, le Premier ministre est par ailleurs revenu sur les blocages d'universités, qualifiant de "lamentable" le fait d'empêcher la tenue des examens et soulignant qu'il était fils d'enseignants et attaché à la valeur des diplômes. Affichant sa "détermination", il a aussi réaffirmé qu'il n'y aurait pas de report des premiers résultats de la nouvelle plateforme d'admission post-bac Parcoursup, attendus le 22 mai, ce qui coïncide avec une journée de mobilisation dans la fonction publique. Enfin, sur les violences ayant marqué le défilé du 1er mai à Paris, Édouard Philippe a jugé que "le problème n'a pas disparu" et que "plusieurs mesures peut-être à froid devront être prises contre ces casseurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque au couteau: minute de silence de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515132039.p1metbmm.html</link>
   <description><![CDATA[L'ensemble des députés et des membres du gouvernement présents à l'Assemblée nationale ont observé mardi une minute de silence avant le début des questions au gouvernement en hommage à Ronan Gosnet, "lâchement assassiné" samedi à Paris par un jihadiste. "Samedi dernier, un acte terroriste inspiré par le jihadisme et l'islamisme radical a de nouveau été commis en plein coeur de Paris, dans un quartier touristique très fréquenté. Les terroristes ou prétendants au terrorisme doivent savoir que notre détermination est totale pour mener ce combat de longue haleine pour notre sécurité et nos valeurs d'égalité, de liberté et de fraternité", a déclaré le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Cette attaque, revendiquée par le groupe État islamique (EI), porte à 246 le nombre de victimes tuées dans des attentats sur le sol français depuis 2015. Après avoir adressé, au nom de la représentation nationale, des condoléances aux proches de Ronan Gosnet, "lâchement assassiné à 29 ans au nom de cette idéologie totalitaire et barbare", et ses voeux de rétablissement aux blessés, le président de l'Assemblée a salué "la rapidité d'intervention, le sang-froid et le professionnalisme des policiers et services de secours". Il a ensuite invité à observer une minute de silence, pour laquelle tous les députés et ministres se sont alors levés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 13:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture, logement : longs débats attendus, l'Assemblée va limiter leur durée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515124439.8m0gdnz0.html</link>
   <description><![CDATA[Face à l'afflux attendu d'amendements sur les projets de loi concernant l'agriculture et le logement, la durée globale des débats à l'Assemblée nationale va être limitée, via le recours à la procédure du "temps législatif programmé", a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Avec le temps programmé, procédure instituée à l'Assemblée en 2009 sous la droite, une durée globale et maximale est fixée pour l'ensemble d'un texte, ventilée entre les différents groupes politiques. Les députés peuvent, dans le temps imparti, s'exprimer librement, mais une fois le temps de leur groupe expiré, leurs amendements sont mis aux voix sans débat. L'idée de recourir à cette procédure, suggérée par le patron des députés LR Christian Jacob, a été approuvée largement mardi en conférence des présidents, qui réunit notamment les présidents de groupe autour du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), en présence du secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Sur le projet de loi "Pour un équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable", autour de 1.800 amendements avaient en effet été déposés en commission, et environ 2.500 sur le projet de loi portant évolution du logement, de l'aménagement et du numérique (Elan). Le temps législatif programmé prévoit d'ordinaire 30 heures globalement pour les débats sur un texte, mais peut atteindre 50 heures, via une faculté accordée une fois par an aux présidents de groupe pour la porter à son maximum. La répartition proportionnelle du temps des sept groupes sera actée mercredi, lors d'une nouvelle conférence des présidents. Chacun des présidents de groupe disposera aussi d'un temps de parole. Les interventions des ministres et rapporteurs ne sont, elles, pas comptées dans le temps programmé. "La mise en oeuvre du temps législatif programmé permettra de donner de la prévisibilité aux débats face à des risques d'enlisement des débats. Elle témoigne de la volonté des parlementaires, majorité et oppositions confondues, de maîtriser leurs propres procédures pour donner plus de visibilité et d'autonomie aux députés dans leurs prises de parole", selon l'entourage du président de l'Assemblée. Et "c'est une procédure qui avantage les oppositions, puisqu'elles bénéficient de 60% des temps de parole contre 40% pour la majorité", de même source. Les non-inscrits disposent d'un temps forfaitaire. Par ailleurs, "la mise en oeuvre de cette procédure permettra d'approfondir la réflexion sur les améliorations à apporter à la procédure législative, dans le cadre de la réforme institutionnelle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: les députés communistes appellent à cesser la "diplomatie molle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515115949.bfanabsj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes, "profondément horrifiés et révoltés" par "le massacre de Gaza", ont jugé mardi que la France doit sortir de la "diplomatie molle" et "naïve". Nous sommes "profondément horrifiés et révoltés" par "la situation en Palestine avec le massacre de Gaza dont chacun peut mesurer la gravité et qui s'apparente à un crime de guerre", a déclaré le porte-parole des députés communistes, Pierre Dharréville, lors d'un point presse. "Ce qui est en train de se passer en Palestine est pour nous d'une extrême gravité. Depuis plusieurs semaines, l'armée tire sur des civils, des citoyens qui manifestent dans leur pays", a-t-il ajouté, notant que l'inauguration de l'ambassade américaine à Jérusalem lundi, "cette provocation de Donald Trump", avait "évidemment encore aggravé la situation". Il y a "urgence d'arrêter les spoliations, les colonisations, les humiliations qui sont faites au peuple Palestinien", et de reconnaître un Etat palestinien au côté de l'Etat israélien, a affirmé cet élu des Bouches-du-Rhône. "La situation appelle des condamnations franches, qui ont beaucoup tardé de la part de l'exécutif de notre pays", a-t-il poursuivi, jugeant qu'il faut "sortir de cette diplomatie molle". Dénonçant à son tour une "diplomatie naïve", Sébastien Jumel, également porte-parole, a ajouté que "la France doit jouer son rôle pour redonner du sens à une logique de paix". Voyant en Trump un "faiseur de guerre", il a notamment estimé que la convocation par la France de l'ambassadrice d'Israël en France "aurait du sens". Soulignant que le président de la Knesset, Yuli-Yoel Edelstein, serait auditionné mercredi par la commission des Affaires étrangères, M. Dharéville a promis que le député communiste, Jean-Paul Lecoq, l'interpellera sur la situation. Plusieurs autres groupes politiques de l'Assemblée ont condamné "une répression disproportionnée" à Gaza (PS) et se sont inquiétés d'une "escalade dramatique" (LR). "Tous les appels au calme sont bienvenus", a ajouté Christian Jacob, patron des députés de droite. Jean-Christophe Lagarde, coprésident des députés UAI, a aussi dit son "attachement à une solution pacifique, qui comporte deux États" et estimé que l'Europe doit "prendre la main, car les États-Unis l'ont perdue". Selon Ericka Bareigts, une porte-parole des députés PS, "la France doit reprendre une initiative forte en faveur de la paix dans la région". Le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan a qualifié de "tragédie" les violences de Gaza, déplorant la "folie" de Donald Trump à propos de Jérusalem. En marge d'une conférence de presse, le député de l'Essonne a souhaité cependant que "la France aille au-delà de l'indignation" et "propose une conférence de paix". Des dizaines de milliers de Palestiniens de Gaza ont protesté lundi à la frontière avec l'Etat hébreu contre l'inauguration, le même jour en grande pompe, à Jérusalem de l'ambassade américaine en Israël. Avec près de 60 Palestiniens tués sous les balles israéliennes, la journée a été la plus meurtrière du conflit israélo-palestinien depuis la guerre de l'été 2014 dans l'enclave palestinienne. chl-dga-reb-are/vm/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: une banderole déployée devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515091821.jeq2xx6y.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de militants de différentes organisations ont déployé mardi matin devant l'Assemblée nationale à Paris une banderole géante pour dire "stop au secret des affaires", à quelques jours de l'examen de la proposition de loi sur le sujet par une commission mixte paritaire. Les manifestants, parmi lesquels le président de Mediapart Edwy Plenel et des membres d'associations et de syndicats (Attac, Sherpa, CGT, Greenpeace, syndicats de journalistes...), entendaient de nouveau interpeller le président Emmanuel Macron et les parlementaires sur cette proposition de loi, afin d'"empêcher que le secret ne devienne la règle et les libertés des exceptions". Après avoir interdit la circulation sur le pont de la Concorde, ils ont déployé sur toute la largeur de l'édifice une banderole géante portant l'inscription "plus de 550.000 citoyen.ne.s disent stop au secret des affaires", a constaté un photographe de l'AFP. Au bout d'un quart d'heure, ils ont quitté les lieux. Quelques policiers ont procédé à des contrôles d'identité. La proposition de loi pour protéger le "secret des affaires", déjà adoptée à l'Assemblée et au Sénat, sera examinée le 24 mai par une commission mixte paritaire (CMP), chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Le texte transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois déjà de vifs débats. Pour le collectif à l'initiative de la manifestation, la proposition de loi "remet en cause les principes républicains et permet aux entreprises de poursuivre journalistes, syndicalistes, lanceurs d'alerte, ONG voire simples salarié.e.s pour détention ou révélation de secrets d'affaires". Une vingtaine de sociétés de journalistes, dont celle du Figaro, du Monde, de France 3, de BFMTV ou de l'AFP, ainsi qu'une cinquantaine de lanceurs d'alerte, de syndicalistes et de personnalités du monde associatif avaient signé en avril une lettre ouverte à Emmanuel Macron. Malgré ce courrier, une pétition "signée par plus de 550.000 personnes et de multiples demandes de rendez-vous, Emmanuel Macron n'a pas répondu", déplore le collectif dans un communiqué. La CMP "doit permettre d'amender" le texte "de façon à garantir le respect des libertés fondamentales et de l'intérêt général", en restreignant son champ d'application "aux seuls acteurs économiques concurrentiels", souligne-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: les "événements tragiques montrent que le statu quo n'est plus possible" pour Israël/Palestine (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180514185331.qgl5zf5c.html</link>
   <description><![CDATA[Les "événements tragiques" notamment à Gaza "montrent que le statu quo n'est plus possible" entre Israël et Palestine, a estimé le président de l'Assemblée nationale, qui a reçu lundi le chef de la mission de la Palestine, avant le président de la Knesset mercredi. Lors de sa rencontre avec Salman El Herfi, ambassadeur, chef de la mission de Palestine en France, prévue de longue date, François de Rugy (LREM) a exprimé "sa vive émotion suite aux violences" à Gaza et "sa grande préoccupation devant la multiplication des violences de ces dernières semaines", selon un communiqué. Le président de l'Assemblée, qui a "réprouvé les tirs indiscriminés contre les manifestants et rappelé l'attachement de la France à un usage proportionné de la force par Israël pour assurer sa sécurité", a aussi jugé "urgent de mettre fin à la crise humanitaire dans la bande de Gaza, via la fin du blocus et la levée des mesures restrictives, ainsi que par des garanties de sécurité crédibles pour Israël". "Ces événements tragiques montrent que le statu quo n'est plus possible", a-t-il souligné, plaidant pour "relancer la recherche d'une solution politique permettant à deux Etats, Israël et la Palestine, de vivre côte à côte en paix et en sécurité", avec "pour capitale Jérusalem, dont le statut ne peut faire l'objet de décisions unilatérales, mais doit être arrêté à l'issue de négociations". Si "nous soutenons la solution à deux Etats" et souhaitons "faire tout pour éviter que ce conflit territorial ne devienne religieux", "ce ne sont pas les puissances étrangères qui pourront imposer d'accord de paix ni l'ONU, mais la volonté des deux parties", a ajouté M. de Rugy auprès de l'AFP. Ces messages, exprimés lundi au représentant palestinien, le seront mercredi au président de la Knesset Youli Edelstein (Likoud), qui conduira une délégation de quatre députés, de quatre partis dont deux d'opposition, a-t-il assuré. Après un entretien puis un déjeuner, le président de la Knesset assistera aux questions au gouvernement, avant une cérémonie de décoration posthume de Justes parmi les Nations. Cette rencontre, prévue de longue date notamment avec les 70 ans de la création de l'Etat d'Israël, sera l'occasion de signer un accord interparlementaire pour des "échanges réguliers, avec les différentes sensibilités" de chaque Parlement, selon M. de Rugy. Défendant "une diplomatie parlementaire active", en "complémentarité" avec celle de l'exécutif, pour que les élus "se connaissent et se comprennent mieux mais aussi se parlent franchement", François de Rugy a plaidé que son "devoir est de parler avec tout le monde" mais n'a "pas envie d'importer le conflit israélo-palestinien dans nos débats". Par ailleurs, il rencontrera l'ambassadeur d'Iran la semaine prochaine, disant en avoir pris "l'initiative après la dénonciation de l'accord nucléaire par le président américain".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 May 2018 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet sur les violences sexistes: Schiappa dénonce des "contre-vérités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180514164052.1ktzd9e6.html</link>
   <description><![CDATA[Marlène Schiappa, secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes, a dénoncé lundi des "contre-vérités graves" circulant à propos de son projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, examiné lundi et mardi à l'Assemblée nationale. "Il y a des contre-vérités graves qui circulent. Évidemment que le viol est un crime. On donne un contre-sens au message porté", a réagi lors d'un point presse Mme Schiappa après le lancement d'une pétition intitulée "#LeViolestUnCrime : retirez l'article 2 !". Pour les signataires de la pétition, l'article 2 du projet de loi qui prévoit de "renforcer la répression des infractions sexuelles sur mineurs", en créant un nouveau délit d'atteinte sexuelle par pénétration, comprend un risque de "correctionnalisation des viols" et est un recul par rapport au principe de présomption de non-consentement évoqué un temps. Une interprétation que Marlène Schiappa "réfute totalement". Dans cet article, "on dit qu'un enfant de moins de 15 ans ne dispose pas du discernement pour le consentement à un rapport sexuel. L'engagement du président et le mien sont tout à fait dans cette loi", a-t-elle déclaré. "L'idée c'est de marquer un interdit social. C'est ce qui était prévu par ladite majorité sexuelle", a-t-elle ajouté. L'article 2 du projet de loi prévoit que "lorsque les faits sont commis sur un mineur de quinze ans", les notions de contrainte et surprise peuvent "être caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour consentir à ces actes". Reconnaissant le caractère "interprétatif" de l'article de loi, et l'absence de "peine automatique", la secrétaire d'État a assuré qu'il s'agissait de donner "tous les moyens nécessaires aux magistrats" qui ont désormais "l'obligation subsidiaire" de poser la question du discernement. "Le but est qu'aucune atteinte ou violence sexuelle ne reste sans réponse judiciaire", a déclaré Mme Schiappa avant d'ajouter : "Ce que fait le gouvernement c'est pour que l'affaire de Pontoise ne se représente pas". Dans deux affaires récentes, dont l'une au tribunal de Pontoise, des fillettes de 11 ans avaient été considérées comme consentantes par la justice.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 May 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
