<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 15:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Avoir plus de tests n'aurait pas évité le confinement, selon un membre du conseil scientifique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618132349.a4ub1h4g.html</link>
   <description><![CDATA[Même si la France avait pu réaliser davantage de tests de dépistage du coronavirus début mars, cela n'aurait pas évité la nécessité d'un confinement généralisé, a estimé jeudi un membre du Conseil scientifique, Arnaud Fontanet, à l'Assemblée nationale. Les seuls pays qui ont "réussi à maîtriser" l'épidémie "sans confinement" l'ont fait "grâce à toute une série de mesures" et "pas seulement les tests", a déclaré l'épidémiologiste devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus. Elle l'entendait en sa qualité du membre du conseil scientifique, au côté du président de ce groupe d'experts chargé de conseiller le gouvernement pendant l'épidémie, Jean-François Delfraissy, et de deux autres membres. Les pays visés, Taïwan, la Corée du Sud, Hong Kong et Singapour, ont aussi mis en oeuvre un traçage très actif des personnes ayant été en contact avec les malades, avec d'importants "moyens de suivi informatique", et bénéficient d'une "culture du port du masque" et de "l'hygiène des mains", a énuméré Arnaud Fontanet. Malgré cela, ces pays restent aujourd'hui "dans une tension extrême" pour éviter une reprise de l'épidémie de Covid-19, a-t-il souligné. En France, "à la date où la décision a été prise, on n'avait pas le choix", a-t-il ajouté, observant que même les pays européens où la situation était mieux maîtrisée avaient opté pour un confinement, à l'exception de la Suède. Il répondait à une question du député Eric Ciotti (LR) au sujet du commentaire de Jean-François Delfraissy dans un entretien au Journal du dimanche du 7 juin, selon lequel le confinement "n'était pas une bonne décision mais la moins mauvaise, étant donné les outils que nous avions : 3.000 tests par jour, quand les Allemands en avaient plus de 50.000". "On a demandé qu'il y ait plus de tests" mais "il faut voir la réalité de ce qu'on avait la capacité de faire", a observé de son côté Jean-François Delfraissy, estimant que même avec une stratégie de dépistage plus active "de toute façon nous aurions eu la pandémie en France". Le virologue Bruno Lina, également membre du conseil scientifique, a pour sa part estimé que l'impossibilité de réaliser davantage de tests était liée à des difficultés d'approvisionnement dans un contexte d'explosion de la demande mondiale, plutôt qu'à des lenteurs ou une mauvaise organisation des laboratoires français.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pensions agricoles: nouveau feu vert unanime de l'Assemblée à une revalorisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618111851.u006nz2j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un nouveau feu vert, unanime, à une proposition de loi communiste pour revaloriser les pensions de retraite des agriculteurs de 75 à 85% du Smic mais en 2022, les oppositions appelant à aller plus vite et plus fort. Le texte doit désormais être examiné au Sénat en deuxième lecture, rapidement. Par son biais, c'est un des volets du projet gouvernemental de réforme générale des retraites, suspendu depuis la crise du coronavirus, qui fait son retour. L'entourage d'Emmanuel Macron a fait savoir récemment que "certains pans" pourraient "revenir, ceux qui concernent la justice sociale". La proposition de loi portée par André Chassaigne dans le cadre d'une "niche" a toutefois été réécrite en partie par la majorité, suscitant l'ire du chef de file des députés communistes. Son texte doit s'appliquer aux retraités futurs, et également actuels, ce que ne prévoyait pas le projet de l'exécutif. Ce point a été conservé. Mais la majorité a repoussé l'application d'un an, au 1er janvier 2022 "au plus tard". "Si nous pouvons le faire plus tôt, nous le ferons plus tôt", s'est engagé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, mettant en avant des difficultés techniques. Le président de la MSA (sécurité sociale agricole), Pascal Cormery, avait pourtant assuré la semaine dernière que l'application était possible dès le 1er janvier 2021 - des propos repris dans l'hémicycle par les oppositions. Les députés ont aussi prévu un "écrêtement (des pensions) en fonction du montant de retraite tous régimes", pour assurer "une équité entre assurés monopensionnés et polypensionnés". Ainsi ceux disposant d'une autre retraite du fait d'un emploi à côté pourraient ne pas être concernés. C'est "la fausse note, la mouche dans le lait", a critiqué M. Chassaigne, reprenant des mots de Michel Audiard. Le nombre de bénéficiaires potentiels va chuter de 290.000 à 196.000. A l'unisson de l'ensemble des oppositions, les députés LR ont aussi dénoncé le fait que la proposition de loi était "vidée de sa substance", appelant à "un acte de justice sociale". Ce texte "est un mieux, un petit mieux" aux yeux des socialistes. La pension mensuelle brute touchée par les chefs d'exploitation atteint actuellement autour de 953 euros en moyenne pour les hommes et 852 euros en moyenne pour les femmes, des chiffres masquant de fortes disparités. La proposition de loi doit assurer une garantie à 1.025 euros mensuels, soit un gain de 120 euros, pour une carrière complète. Le texte avait été adopté également à l'unanimité en première lecture en février 2017 sous la précédente législature. Mais en mai 2018, via une procédure de vote bloqué, le gouvernement avait fait échouer son adoption au Sénat. Le gouvernement avait alors mis en avant la réforme des retraites par points en préparation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 11:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Testez, testez, testez", une recommandation qui ne visait "pas la France" ? L'OMS s'adressait pourtant à "tous les pays"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618105431.l0tqyebi.html</link>
   <description><![CDATA[Selon le Directeur général de la Santé (DGS) Jérôme Salomon, les recommandations de l'OMS en mars dernier de "tester (...) tous les cas suspects" de Covid-19, ne "visaient pas la France". Pourtant, son directeur s'adressait explicitement à "tous les pays", et le ministre de la Santé a lui-même évoqué cette recommandation quelques jours plus tard. M. Salomon était interrogé le 16 juin à l'Assemblée nationale par la commission d'enquête parlementaire destinée à "tirer les leçons" de la crise du coronavirus. Il répondait alors à une question du député LR Damien Abad sur la question du nombre de tests de dépistage en France, qui a fait polémique. "L'OMS vous a dit +testez, testez, testez+, et en France vous n'avez pas développé de stratégie de tests massive, pourquoi ?", lui demandait le chef de file des députés Les Républicains. "Il y a eu peut-être une difficulté d'interprétation dans les propos du directeur général de l'OMS, qui ne visaient pas la France, mais qui visaient bien de nombreux pays qui n'avaient pas accès aux tests (...) et qui a dit (...) +on ne sait pas ce qu'il s'y passe et donc il faut tester, tester, tester+", répondait le DGS, ajoutant : "et nous avons répondu de façon encore plus volontaire à la demande de l'OMS". "Tous les pays doivent adopter une approche globale" "Testez, testez, testez", c'est l'appel lancé le 16 mars par Tedros Adhanom Ghebreyesus, directeur général de l'OMS. "Tous les pays doivent adopter une approche globale. Mais pour prévenir les infections et sauver des vies, le moyen le plus efficace est de briser les chaînes de transmission. Et pour cela, il faut dépister et isoler", déclarait le directeur de l'OMS. "Vous ne pouvez pas combattre un incendie les yeux bandés. Et nous ne pouvons pas arrêter cette pandémie si nous ne savons pas qui est infecté par le virus. Nous avons un message simple pour tous les pays : testez tous les cas suspects", insistait-il. Dans son discours, Tedros Adhanom Ghebreyesus n'adressait pas de conseils spécifiques à certains pays selon leur capacité à effectuer des tests de dépistage. Il affirmait toutefois que l'OMS avait "expédié près de 1,5 million de tests à 120 pays" et travaillait "avec des entreprises pour augmenter la disponibilité des tests pour ceux qui en ont le plus besoin". Surtout, lors d'un point presse le 21 mars, le ministre de la Santé Olivier Véran faisait lui-même référence à cette recommandation. "Lundi dernier le Dr. Tedros, directeur général de l'OMS, a délivré ce message simple : 'testez, testez, testez'. La France doit donc désormais suivre cette voie et se préparer à faire évoluer rapidement sa stratégie de dépistage", déclarait-il. Le ministre semblait donc considérer lui-même que cette recommandation de l'OMS s'adressait aussi à la France. Interrogée par l'AFP, la Direction générale de la Santé a répondu que "l'OMS s'exprim(ait) pour de nombreux pays, mais insist(ait) en particulier pour que les pays en retard se dotent de fortes capacités de tester, ce que la France avait fait". "Et nous avons élargi l'accès aux tests pour tous les symptomatiques comme l'a dit le ministre", a-t-elle assuré. Depuis le 11 mai "toutes les personnes présentant des symptômes ou ayant été en contact avec une personne contaminée" doivent pouvoir bénéficier d'un "test virologique RT-PCR", selon le site du ministère de la Santé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 10:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rénovation des logements: la nouvelle prime peine à atteindre ses objectifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618103034.hm6hjual.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle prime à la rénovation énergétique des logements "MaPrimeRénov'" a pour l'heure attiré moins de 50.000 ménages, soit un rythme nettement inférieur à ce qui était prévu, a annoncé jeudi l'agence chargée de la distribuer. "Depuis janvier 2020, 47.775 dossiers ont été déposés et les premières aides ont été versées pour les travaux terminés", a annoncé dans un communiqué l'Agence nationale de l'habitat (Anah), qui dépend du ministère du Logement. Cette prime a été instaurée cette année afin de remplacer le précédent système de crédit d'impôt. L'idée est de rendre l'aide beaucoup plus attirante en permettant aux ménages de vite récupérer de l'argent au lieu d'attendre des mois après la réalisation des travaux. Mais les chiffres de l'Anah témoignent d'un rythme nettement inférieur aux attentes du gouvernement qui souhaitait, en début d'année, que 200.000 primes soient attribuées en 2020. Entretemps, la crise du coronavirus est arrivée, d'abord sanitaire puis économique face à l'arrêt ou au ralentissement contraint de multiples activités à la suite de strictes mesures de confinement. "Malgré la crise sanitaire, l'Anah constate un dynamisme continu sur l'ensemble de ses programmes", y compris hors de MaPrimeRénov', a nuancé l'agence. Elle "a réussi à maintenir près de 70% d'activité en moyenne dans l'instruction et le traitement des dossiers". Certains observateurs ont, de fait, lié le difficile démarrage de Maprimerenov' à d'autres facteurs que la crise sanitaire. "Il semble que l'objectif initial de primes à accorder (200.000) ne puisse être atteint en raison des effets de la crise sanitaire et peut-être aussi de la grande complexité de ce dispositif", avançait fin mai un rapport de la commission des Finances de l'Assemblée nationale. Le montant de l'aide dépend en effet de plusieurs variables, entre les travaux envisagés et le niveau des revenus du ménage qui la demande. Le rapport parlementaire faisait par ailleurs état d'objectifs désormais moins ambitieux de la part de l'Anah, qui prévoit d'octroyer entre 104.700 et 135.600 primes cette année. La rénovation des bâtiments reste un objectif particulièrement mis en avant au plus haut niveau de l'Etat. Dimanche, le président de la République, Emmanuel Macron, a annoncé qu'elle ferait l'objet d'un plan dédié dans le cadre de ses projets de relance d'après-crise.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le projet de loi sur la sortie de l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617183834.i1bx1fea.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mercredi le projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, avec une période de "vigilance" durant laquelle des restrictions resteront possibles, les oppositions s'alarmant d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom". Le texte a été adopté en première lecture, avec le soutien des élus LREM, MoDem et Agir, les oppositions de droite comme de gauche le jugeant "liberticide". Il sera examiné au Sénat dès lundi. "L'état d'urgence sanitaire va prendre fin mais notre vigilance, elle, doit demeurer intacte", a plaidé d'emblée le ministre de la Santé Olivier Véran. Cette sortie doit donc "être organisée", a-t-il ajouté, estimant que "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas", alors que la situation de rebond à Pékin "montre bien que personne n'est à l'abri". Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, mais a prévu deux exceptions: la Guyane et Mayotte où l'état d'urgence sera prolongé "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement. Pour le reste du pays, "le droit commun n'est pas suffisant pour faire face aux dimensions extraordinaires de cette crise", selon la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), qui souligne la nécessité de pouvoir "réagir très rapidement" face aux "clusters". Le texte permet donc des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements, et ce jusqu'au 30 octobre. Mais l'essentiel de l'état d'urgence sanitaire "disparaît", selon M. Véran, citant "le confinement", le fait de se rendre "aux funérailles en famille" ou encore d'aller au restaurant... S'il fallait décider un nouveau confinement, tel que celui mis en place à partir du 17 mars, le gouvernement devrait de nouveau décréter un état d'urgence sanitaire. - "Vraie-fausse sortie" - Mais les oppositions de droite comme de gauche ont dénoncé un texte qui revient en réalité à "l'état d'urgence qui ne dit pas son nom". Elles ont cherché point par point à supprimer ses dispositions, en particulier celles concernant le droit de manifester. Le socialiste Hervé Saulignac, qui a défendu en vain une motion de rejet, a notamment fustigé un "numéro de bonneteau" avec le maintien de "l'essentiel" du régime d'exception, plaidant pour "un rétablissement plein et entier du droit commun". L'élu LR Philippe Gosselin a aussi dénoncé un "double langage" du gouvernement avec un projet de loi qui organise une "vraie-fausse sortie" de l'état d'urgence, tandis que Christophe Naegelen (UDI) a raillé un "effet d'annonce" avec ce "régime hybride". Même dénonciation d'une volonté du gouvernement "de nous leurrer" (groupe EDS), d'un texte "inutile" (Libertés et Territoires), d'un "déni de l'état de droit" (LFI) ou encore d'un maintien d'une "épée de Damoclès sur les libertés" (PCF), à l'unisson d'associations comme la Ligue des droits de l'Homme ou le Syndicat de la magistrature. En face, les élus LREM, MoDem ou Agir ont défendu un régime transitoire "justifié et nécessaire" face au virus. Le "marcheur" Guillaume Vuilletet a jugé "le procès en intentions cachées" des oppositions "d'une inconséquence grave" car elles laissent entendre que "la crise est passée". Pour tenter toutefois de "répondre aux inquiétudes", les députés de la majorité ont notamment encadré davantage en commission les restrictions aux rassemblements. Les manifestations feront l'objet d'un régime d'autorisation "au regard de la mise en oeuvre des mesures barrières". Des modifications insuffisantes aux yeux des oppositions, qui ont dénoncé une volonté de "brider" les manifestations, alors que la rentrée risque d'être "un peu chaude" socialement. Autre volet de ce texte qui a soulevé la "vive inquiétude" de l'Ordre des médecins, et des interrogations jusqu'au MoDem: la possibilité de prolonger la conservation de certaines données collectées par les systèmes d'information de santé, alors qu'elle devait être limitée à 3 mois. Elle sera restreinte à la seule finalité de surveillance épidémiologique et de recherche, M. Véran défendant un "allongement cohérent" pour "mieux comprendre" le covid-19.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane et Mayotte: l'Assemblée vote une prolongation de l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617175304.se6mh847.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur d'une prolongation de l'état d'urgence sanitaire en Guyane et à Mayotte jusqu'au "30 octobre inclus" en raison de la circulation active du coronavirus. Les députés ont approuvé un amendement en ce sens du gouvernement au projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire, examiné en première lecture. La ministre des Outre-mer Annick Girardin a souligné devant les députés que ces deux territoires connaissent des "difficultés" avec un virus qui "circule encore", assurant que "dès que la situation sera revenue à la normale", ils basculeront par décret dans le même régime que le reste de la France. Philippe Gosselin (LR) s'est opposé à cette mesure jugée "trop radicale", indiquant avoir échangé avec l'élu de Mayotte Mansour Kamardine. La Guyane, passée au stade 3 de l'épidémie lundi, connaît une explosion de cas qui a conduit au report du second tour des municipales prévu le 28 juin pour le reste du pays. La collectivité comptait mercredi 1.554 cas positifs au Covid-19 (+133 en 24 heures), 78 patients hospitalisés et 11 en réanimation, 5 décès. A Mayotte, les cas sont plus nombreux (2.345 cas positifs mercredi, 40 hospitalisations dont 10 en réanimation, et 29 décès), mais la progression semble marquer le pas (+12 cas en 24 heures) et le second tour des municipales doit toujours avoir lieu fin juin. L'île était passée au stade 3 le 30 avril. Un autre amendement gouvernemental adopté donne "la faculté d'imposer la présentation d'un test virologique négatif" à l'embarquement dans les transports aériens et de "prescrire des mesures de quarantaine et d'isolement à l'arrivée dans l'hexagone en provenance de l'outre-mer", a expliqué le ministre de la Santé Olivier Véran, plaidant qu'il faut mettre "le paquet" pour limiter les risques de diffusion dans ces territoires. Via un sous-amendement de la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), les députés ont précisé que les territoires d'outre-mer en zone verte, où ne circule pas l'infection, ne seront pas concernées. L'élu de Martinique Serge Letchimy (apparenté PS) a jugé le dispositif "pas très clair", tandis que son collègue GDR de Guyane Gabriel Serville a notamment pointé les conséquences en matière de tourisme. La ministre des Outre-mer Annick Girardin a répondu dans l'hémicycle qu'un décret précisera "dans quels cas, comment, en direction de quels territoires", sont prises ces mesures. Elle a affirmé que l'objectif était de prendre en compte la situation des territoires ultramarins et de les "protéger", insistant sur le fait qu'il s'agissait de "les rouvrir" notamment avec une hausse progressive des vols. Pour l'après 10 juillet, elle a affirmé que les territoires avaient eux-mêmes plaidé en faveur d'un "filtre" avec des tests obligatoires. Le texte examiné par les députés organise pour le reste de la France la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, avec une période transitoire jusqu'à l'automne durant laquelle des restrictions resteront possibles. Les oppositions s'alarment d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-dirigeant de Santé publique France déplore la "croyance" des décideurs dans l'inefficacité des masques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617175013.uilggn2z.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien patron de Santé publique France, François Bourdillon a regretté mercredi la "croyance" de nombreux responsables sanitaires dans la "non efficacité des masques" pour le grand public, contraire à l'approche de réduction des risques prônée par l'agence sanitaire. "Je pense qu'il y avait, dans le processus de décision, toute une série de personnes qui ne croyaient pas réellement à l'utilité des masques en population" générale, a-t-il déclaré devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus. Cela expliquerait que seuls 100 millions de masques chirurgicaux aient été commandés à l'été 2019 pour reconstituer le stock stratégique d'Etat, qui avait chuté de plus de 700 millions à une centaine de millions après la destruction de stocks en mauvais état. Un rapport de l'infectiologue Jean-Paul Stahl remis à Santé publique France en août 2018 préconisait pourtant de prévoir 1 milliard de masques: une boîte de 50 masques par foyer comprenant une personne malade, soit 20 millions de foyers en cas d'atteinte de 30% de la population. François Bourdillon, directeur général de Santé publique France depuis sa création en avril 2016 et jusqu'en juin 2019, explique avoir transmis, en septembre 2018, cette préconisation au directeur général de la Santé Jérôme Salomon, soulignant que l'état des stocks "ne permet(tait) pas une protection" du pays en cas d'épidémie. Ce dernier lui a alors donné instruction de commander 100 millions de masques, ce qui a été fait, après lancement d'un appel d'offres, en juillet 2019: 32 millions ont été livrés courant 2019, le reste étant arrivé en février 2020, alors que l'épidémie de Covid-19 touchait déjà la France. Le spécialiste de la santé publique a également expliqué avoir demandé au responsable ministériel une "doctrine claire" sur la destination de ces masques. Si officiellement depuis 2013, hôpitaux et cliniques devaient eux-même déterminer l'opportunité de constituer des stocks de masques pour protéger leur personnel, il n'était pas clair si les stocks stratégiques gérés par Santé publique France devaient couvrir les besoins du grand public ou également ceux des soignants, a-t-il estimé. "Pas de commandes, pas de masques et pas d'instructions... On a le sentiment d'une gestion un peu à la petite semaine", a résumé le député LR Damien Abad. Auditionnée ensuite, Geneviève Chêne, qui a pris la direction générale de Santé publique France en novembre 2019, a souligné que lorsque le ministère lui avait demandé de commander 1,1 million de masques FFP2, le 7 février, "il y a à ce moment là moins de 10 cas qui sont confirmés en France, on est encore dans une phase très précoce de l'épidémie en France". Elle a par ailleurs justifié l'adoption début mars d'un système de surveillance "adapté de celui utilisé pour la grippe", où "on ne compte plus nécessairement tous les cas un par un" et où "il n'est plus nécessaire de diagnostiquer l'ensemble des personnes". Les deux dirigeants ont par ailleurs défendu la pertinence de la création de l'agence Santé publique France en 2016, issue de la fusion de trois organismes, dont l'Etablissement de préparation et de réponse aux urgences sanitaires (Eprus), et son état de préparation pour gérer la crise. François Bourdillon a toutefois reconnu que l'effort budgétaire réalisé au moment du cyclone Irma en 2017 avait "peut-être impacté ce qui était prévu" pour l'achat de masques et de médicaments antiviraux. La réduction de 20% des effectifs opérée en quelques années a aussi pu affecter l'efficacité de l'agence, a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence sanitaire: débat sensible à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617153204.4gszilui.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a entamé mercredi l'examen d'un projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, avec une période de "vigilance" durant laquelle des restrictions resteront possibles, les oppositions s'alarmant d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom". "L'état d'urgence sanitaire va prendre fin mais notre vigilance, elle, doit demeurer intacte", a plaidé d'emblée le ministre de la Santé Olivier Véran, récusant toute "frilosité" ou "attachement à un état d'exception". Cette sortie doit donc "être organisée", a-t-il ajouté, estimant que "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas", alors que la situation de rebond à Pékin "montre bien que personne n'est à l'abri". Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, mais proposera par amendement deux exceptions: la Guyane et Mayotte où il souhaite prolonger l'état d'urgence "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement. Pour le reste du pays, "le droit commun n'est pas suffisant pour faire face aux dimensions extraordinaires de cette crise", selon la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), qui souligne la nécessité de pouvoir "réagir très rapidement" face aux "clusters". Le texte, examiné en première lecture, permet donc des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements, et ce jusqu'au 30 octobre. Mais l'essentiel de l'état d'urgence sanitaire "disparaît", selon M. Véran, citant "le confinement", le fait de ne pas pouvoir se marier, de se rendre "aux funérailles en famille" ou encore d'aller au restaurant... S'il fallait décider un nouveau confinement, tel que celui mis en place à partir du 17 mars, le gouvernement devrait de nouveau décréter un état d'urgence sanitaire. - Jeu de "bonneteau" - Mais les oppositions de droite comme de gauche ont dénoncé un texte "liberticide" qui revient en réalité à "l'état d'urgence qui ne dit pas son nom", y voyant une "tromperie" du gouvernement. Défendant en vain une motion de rejet préalable, le socialiste Hervé Saulignac a notamment fustigé un "numéro de bonneteau" avec le maintien de "l'essentiel" du régime d'exception, plaidant pour "un rétablissement plein et entier du droit commun". L'élu LR Philippe Gosselin a aussi pointé un "double langage" du gouvernement avec un projet de loi "Canada dry" qui "réintroduit des mesures" de l'état d'urgence, tandis que Christophe Naegelen (UDI) a raillé un "effet d'annonce" avec ce "régime hybride". Même dénonciation d'une volonté du gouvernement "de nous leurrer" (groupe EDS), d'un texte "inutile" (Libertés et Territoires), d'un "déni de l'état de droit" (LFI) ou encore d'un maintien d'une "épée de Damoclès sur les libertés" (PCF), à l'unisson d'associations comme la Ligue des droits de l'Homme ou le Syndicat de la magistrature. En face, les élus LREM, MoDem ou Agir ont défendu un régime transitoire "justifié et nécessaire" face au virus. Le "marcheur" Guillaume Vuilletet a jugé "le procès en intentions cachées" des oppositions "d'une inconséquence grave" car elles laissent entendre que "la crise est passée". Pour tenter toutefois de "répondre aux inquiétudes", les députés de la majorité ont encadré davantage en commission les restrictions aux rassemblements. Les manifestations feront notamment l'objet d'un régime d'autorisation "au regard de la mise en oeuvre des mesures barrières". Autre volet de ce texte qui a soulevé la "vive inquiétude" de l'Ordre des médecins ainsi que des interrogations jusqu'au MoDem: la possibilité de prolonger la conservation de certaines données sanitaires collectées par les systèmes d'information de santé, alors qu'elle devait être limitée à 3 mois. Sans supprimer la mesure, les députés ont limité en commission la possibilité de prolongation des données anonymes à la seule finalité de surveillance épidémiologique et de recherche sur le virus. M. Véran a défendu un "allongement cohérent" pour "mieux comprendre" le covid-19.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS demandent un référendum sur la convention climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617140840.ww8cgfhn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS et apparentés ont réclamé mercredi à l'exécutif d'organiser un référendum sur "une ou plusieurs propositions de la Convention citoyenne pour le climat", qui doit rendre ses conclusions dimanche au gouvernement, afin de lutter contre le réchauffement de la planète. Dès janvier, lors d'une rencontre avec les 150 citoyens de cette Convention climat, le président Emmanuel Macron s'était montré ouvert à "un référendum sur quelques mesures, car c'est ce qui permettra de partager avec tout le monde la préoccupation sur le sujet". Pour les socialistes, "les propositions des 150 membres de la Convention citoyenne doivent être examinées le plus rapidement possible afin que la sortie de la crise actuelle ne se fasse pas au détriment du climat et de la biodiversité". Le groupe PS annonce le dépôt d'une proposition de résolution à l'Assemblée pour réclamer ce référendum et "une réponse ambitieuse aux aspirations des citoyens". Dans ce texte, les socialistes mettent en avant leurs propres propositions, "qui font largement écho à celles formulées par la Convention citoyenne" dont une "prime climat" pour un investissement de 510 milliards d'euros en 30 ans dans la rénovation thermique des logements. Les 150 citoyens tirés au sort pour former cette Convention doivent se réunir lors d'une ultime session de vendredi à dimanche. Ils devaient initialement rendre leurs propositions en avril, mais leurs travaux ont été perturbés par l'épidémie du Covid-19. En janvier, Emmanuel Macron avait évoqué devant eux deux types de référendum éventuels: l'un portant sur un texte de loi, à valeur décisionnaire, et l'autre sur une ou plusieurs propositions, avec une simple valeur indicative. La majorité affirme aussi régulièrement vouloir faire de l'écologie l'un de ses piliers de l'après-coronavirus et tenir compte des conclusions de cette Convention citoyenne dans son plan de relance, qui sera préparé pendant l'été.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés encadrent le suivi renforcé des condamnés pour terrorisme après leur peine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617134637.s0tu9fjp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont mieux encadré mercredi, en commission, les mesures de suivi renforcé pour les auteurs d'infractions terroristes à l'issue de leur peine, prévues par une proposition de loi LREM qui sera examinée lundi par l'Assemblée. "Tous ceux que nous avons auditionnés nous l'ont dit: les terroristes sortant de prison sont la menace prioritaire aujourd'hui", rappelle sa co-auteure Yaël Braun-Pivet, présidente de la commission des Lois de l'Assemblée. Or "les textes adoptés avant 2017 ont un effet pervers: ils entraînent des sorties sèches (sans suivi, ndlr) pour les terroristes". La proposition de loi coécrite avec Raphaël Gauvain vise ainsi à "combler un +trou dans la raquette+ en permettant au juge de prononcer un suivi à l'issue de leur peine", fait valoir Mme Braun-Pivet. Quelque 150 personnes condamnées pour des faits de terrorisme et devant être libérées dans les trois prochaines années pourraient être concernées. Des obligations strictes seront possibles: répondre aux convocations du juge d'application des peines, établir sa résidence en un lieu déterminé, obligation de présentation périodique... mais pas de placement sous surveillance électronique, ont décidé les députés en commission à la suite d'amendements MoDem et EDS, pour éviter toute confusion avec une peine restrictive de liberté. Les députés LR, qui souhaitaient eux aller plus loin, ont jugé du fait de cette suppression du bracelet électronique que le texte était "vidé de sa substance". Ils se sont abstenus sur l'ensemble. La commission des Lois a aussi revu à la baisse la durée totale possible pour ces "mesures de sûreté": de 10 à 5 ans, ou de 20 à 10 ans, en fonction des faits commis. Les députés ont en outre tenu compte de l'avis du Conseil d'Etat, sollicité sur cette proposition de loi, en prévoyant que les juridictions pourront mettre fin aux mesures de sûreté dès lors qu'elles l'estimeront nécessaires, ou en qualifiant de manière plus précise la notion de dangerosité. Le Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 70.000 avocats de France, avait adopté le 12 juin en assemblée générale une motion contre "la peine après la peine", dénonçant un texte remettant en cause les garanties de l'Etat de droit et contraire à la déclaration des droits de l'Homme. Le CNB dénonce une proposition de loi LREM instaurant ainsi "une nouvelle peine ordonnée par la juridiction de l'application des peines et après que celle prononcée par la juridiction de jugement a été purgée". Des députés, notamment à gauche, ont fait des critiques similaires en commission. L'Insoumis Ugo Bernalicis a accusé la majorité de faire de la "communication" pour "satisfaire aux exigences de la droite extrême ou l'extrême droite" alors "qu'il y a des tas de dispositifs qui existent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Jérôme Salomon défend son bilan devant la commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616192656.csg5r0ij.html</link>
   <description><![CDATA[Masques, tests, préparation du pays aux crises sanitaires... Le directeur général de la Santé Jérôme Salomon a défendu mardi pied à pied la stratégie des autorités devant la commission d'enquête parlementaire destinée à "tirer les leçons" de la crise du coronavirus. "Le monde entier a été surpris par cette crise inédite, massive, brutale, mondiale", a-t-il souligné à l'Assemblée nationale, assurant qu'aucun pays ne pouvait "se targuer d'avoir été prêt et d'avoir parfaitement géré cette pandémie". Il a néanmoins dit vouloir "tirer toutes les leçons en toute humilité", pour se préparer à une éventuelle "deuxième vague". Avec près de 30.000 décès provoqués par le Covid-19, la France accuse le 5e bilan le plus lourd au monde. Le spécialiste des maladies infectieuses, un des visages de la crise sanitaire avec ses points presse quotidiens, ouvrait le bal des auditions d'une commission qui ne sera "ni un tribunal populaire ni un feuilleton télévisé", a répété en ouverture sa présidente Brigitte Bourguignon (LREM), également présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Beaucoup de questions ont tourné autour des masques, "au coeur des interrogations de nos concitoyens et des soignants", selon Eric Ciotti, député (LR) des Alpes maritimes et rapporteur de la commission. Jérôme Salomon a retracé la chronologie des stocks stratégiques d'Etat de ces équipements de protection, commandés massivement au moment de la menace de grippe H1N1 puis détruits en partie après un audit de 2017 ayant conclu au mauvais état d'une majorité d'entre eux. Une commande de 100 millions de masques est alors passée fin 2018, avec décision d'évoluer "vers un stock dynamique, tournant", plutôt qu'un stock massif "dormant". - "Nous avons suivi les recommandations" - Mais avec l'irruption de la pandémie en France, les besoins pour les soignants sont passés brutalement de 3 à 5 millions par semaine à 30 voire 40 millions, alors que tous les pays voyaient aussi leurs besoins augmenter et que le principal pays producteur, la Chine, voyait son économie paralysée, a-t-il souligné. Quant aux masques pour le grand public, "nous avons toujours suivi les recommandations internationales", notamment de l'OMS, a assuré le directeur général de la Santé, accusé par Jean-Christophe Lagarde (UDI) de "mensonge d Etat" pour avoir assuré le 18 mars qu'il n'y avait "pas de sens à porter ce masque" dans la rue "pour les personnes non contaminées". Concernant les tests de dépistage, il a défendu l'arrêt du dépistage systématique le 14 mars au profit d'une "surveillance syndromique" et d'un diagnostic basé sur les symptômes, expliquant que cela ne changeait rien à la prise en charge des patients. Selon lui, l'invitation de l'OMS le 16 mars à "teste(r) chaque cas suspect de Covid" visait plutôt les pays "qui n'avaient pas accès aux tests" à ce moment-là. Jérôme Salomon a par ailleurs assuré qu'"aucune décision nationale" n'avait été prise concernant l'hospitalisation des résidents d'Ehpad atteints de coronavirus, mais qu'il s'était toujours agi d'une "démarche individuelle des équipes médicales". Il a aussi affirmé avoir promu une "culture de la prévention, de l'anticipation et de la gestion des risques" depuis son arrivée au ministère. La commission entendra mercredi l'ancien patron de Santé publique France François Bourdillon et Geneviève Chêne, qui lui a succédé en novembre. Suivra, jeudi, Jean-François Delfraissy, le président du conseil scientifique, dont les avis ont incité le gouvernement à décréter le confinement puis guidé sa fin progressive. Viendra ensuite le tour de deux anciens directeurs généraux, des scientifiques, dont le controversé professeur marseillais Didier Raoult, et des politiques, après le second tour des élections municipales, avec Agnès Buzyn, ex-ministre de la Santé, et plusieurs de ses prédécesseurs. Installée pour six mois, cette commission entend "faire en sorte que notre pays soit mieux armé pour faire face à une crise sanitaire de cette ampleur" à l'avenir, selon Brigitte Bourguignon. Il s'agit d'examiner "tous les éléments qui ont amené à ce retard à l'allumage" en "janvier, février, mars", a estimé Alexis Corbière (LFI), jugeant toutefois que la commission d'enquête "est entre les mains de ceux qui en raison de leur proximité politique ne créeront pas toutes les conditions pour que la lumière soit faite". Les 32 députés devraient également aborder le manque de production en Europe de médicaments et d'équipements de protection, alors qu'Emmanuel Macron a lui-même évoqué mardi lors d'une visite sur un site de Sanofi, la dépendance de la France pour certains produits". Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, à la fin du mois. Ces investigations politiques cohabiteront avec la vaste enquête préliminaire ouverte mardi par le parquet de Paris, visant notamment les chefs d'"homicides involontaires" ou "mise en danger de la vie d'autrui". abb-parl/ial/pb]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi grand âge présenté "avant la fin de l'année" (Taquet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616173230.peg9kqoa.html</link>
   <description><![CDATA[Un projet de loi "grand âge", portant une réforme de la prise en charge du vieillissement promise par Emmanuel Macron, sera présenté "d'ici la fin de l'année", a déclaré mardi à l'Assemblée nationale le secrétaire d'Etat Adrien Taquet. Très attendue, la présentation de cette réforme annoncée en 2018 - et depuis plusieurs fois repoussée - était prévue, avant l'irruption du coronavirus, pour avant l'été. Le projet de loi sera désormais présenté en Conseil des ministres "d'ici la fin de l'année", a dit lors de la séance des questions au gouvernement M. Taquet, secrétaire d'Etat auprès du ministre des Solidarités et de la Santé. L'épidémie, qui a particulièrement affecté les personnes âgées, a remis en lumière les difficultés du secteur, les professionnels des maisons de retraite et de l'aide à domicile rappelant au chef de l'État son engagement et réclamant des investissements massifs. Première pierre à ce chantier, l'Assemblée nationale a voté lundi soir le principe de la création d'une cinquième branche de la Sécurité sociale qui serait dédiée à la perte d'autonomie. Toutefois, ses modalités et la question cruciale de son financement ont été renvoyées à un rapport mi-septembre. Une "conférence de financement" va être organisée et devra rendre ses conclusions "d'ici septembre" pour que ce chantier puisse être inscrit dans le projet de loi de financement de la sécurité sociale 2021 (PLFSS), a détaillé dans l'hémicycle M. Taquet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: dernier feu vert de l'Assemblée à des procurations élargies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616172719.or21cu0b.html</link>
   <description><![CDATA[Par un vote unanime, l'Assemblée nationale a adopté définitivement mardi, avant le Sénat mercredi, le projet de loi visant à "sécuriser l'organisation du second tour des municipales" le 28 juin, qui facilite notamment les procurations. Pour favoriser la participation, un même mandataire pourra disposer de deux procurations au lieu d'une. Il devra toutefois être inscrit dans la même commune que l'électeur donnant sa procuration, contrairement au souhait de certains dans l'opposition. Les personnes qui, en raison de l'épidémie du coronavirus, ne pourraient pas se déplacer afin d'établir une procuration, pourront envoyer une tierce personne, dispose le texte sur lequel députés et sénateurs se sont accordés lundi en commission mixte paritaire. Il faut "marteler qu'il y a une élection le 28 juin", selon le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui a rappelé devant les députés que le masque de protection sera obligatoire dans les bureaux de vote: "Nous fournirons ce matériel". Avec ce projet de loi, le gouvernement entendait initialement se prémunir contre une éventuelle dégradation de la situation sanitaire en permettant le cas échéant le report du second tour, l'annulation du premier tour dans les 5.000 communes concernées et l'organisation d'"un nouveau scrutin à deux tours (...) au plus tard au mois de janvier 2021". Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie. Emmanuel Macron a confirmé dans son allocution dimanche soir sa tenue le 28 juin. Mais en raison des "dynamiques épidémiques", le second tour est reporté en Guyane. Le projet de loi prévoit justement des possibilités d'annuler localement le scrutin en cas de foyers de contamination ("clusters") par décret en Conseil d'Etat. Le projet de loi prévoit en outre le report en mai 2021 des élections consulaires qui devaient se tenir en mai de cette année pour les Français établis hors de France. Le LR Raphaël Schellenberger a profité de l'examen de ce texte pour souligner parfois "la tentation de décaler les dates de scrutin", s'indignant que "le président de la République essaie de monnayer avec les présidents de région un report de la date" des régionales. Emmanuel Macron a "ouvert le débat" lundi d'un possible report des élections régionales prévues en mars prochain, "un moment où nous devons tous être mobilisés pour la relance du pays", après la présidentielle de 2022, a indiqué l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Tirer les leçons" du coronavirus: la commission d'enquête commence ses travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616165240.6malkscv.html</link>
   <description><![CDATA[Que s'est-il passé avec les masques? Aurait-on pu sauver des vies dans les Ehpad? Le confinement a-t-il été trop tardif? La commission d'enquête qui commence ses auditions mardi devant l'Assemblée nationale entend disséquer les "défaillances" dans la gestion de la crise du coronavirus. Ministres, dirigeants d'agences sanitaires et d'administrations aux manettes ces derniers mois, mais aussi ces dernières années, se succèderont à partir de mardi après-midi devant les députés pour "établir la généalogie et la chronologie de cette crise", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM), à la tête de cette commission d'enquête qui ne sera "ni un tribunal, ni un feuilleton télévisé". Tout le personnel politique, du président de la République aux membres de l'opposition, s'accordent à dire qu'il faut "tirer les leçons" de cet épisode inédit, qui a conduit à un confinement généralisé de huit semaines et plongé le pays dans une profonde crise économique et sociale. Mais le satisfecit d'Emmanuel Macron, qui a fait l'éloge dimanche de la gestion de la crise sanitaire, a fait bondir l'opposition. Le député LR Eric Ciotti, rapporteur de la commission d'enquête, a fustigé "un déni surréaliste sur le bilan sanitaire dramatique de la France", où l'épidémie a fait plus de 29.000 morts, le 5e bilan le plus lourd dans le monde. A l'Assemblée nationale, il s'agit d'examiner "tous les éléments qui ont amené à ce retard à l'allumage" en "janvier, février, mars", a estimé Alexis Corbière (LFI), jugeant toutefois que la commission d'enquête "est entre les mains de ceux qui en raison de leur proximité politique ne créeront pas toutes les conditions pour que la lumière soit faite". - "Comptes à rendre" - Vice-président de la commission, le socialiste Boris Vallaud estime qu'"on doit aux Françaises et aux Français des explications" et que "tout le monde a des comptes à rendre". Les 32 députés de la commission évoqueront "la gestion des stocks de masques", la stratégie "en matière de tests", la "prise en charge des résidents des Ehpad", où ont eu lieu plus du tiers des décès du Covid-19, la "question des frontières", la "tenue des événements culturels et sportifs" ou "la liberté de prescription médicale", selon Eric Ciotti. Ils devraient également aborder le manque de production en Europe de médicaments et d'équipements de protection, alors qu'Emmanuel Macron a lui-même évoqué lundi encore, lors d'une visite sur un site de Sanofi, la dépendance de la France pour certains produits". Le directeur général de la Santé Jérôme Salomon sera le premier sur le grill mardi à 17h. Jean-Christophe Lagarde (UDI) accuse déjà: "Il y a eu un mensonge d État sur les masques quand il a dit que ce n'était pas nécessaire". La commission entendra mercredi l'ancien patron de Santé publique France François Bourdillon, puis Geneviève Chêne, qui lui a succédé en novembre. Jeudi aura lieu l'audition de Jean-François Delfraissy, le président du conseil scientifique dont les avis ont incité le gouvernement à décréter le confinement puis guidé sa fin progressive. Suivront deux anciens directeurs généraux de la santé. Puis viendra le tour des scientifiques, dont le controversé professeur marseillais Didier Raoult, et des politiques, après le second tour des élections municipales, avec Agnès Buzyn, ex-ministre de la Santé, et plusieurs de ses prédécesseurs. A la différence de la mission d'information parlementaire qui a rendu son rapport le 3 juin, la commission d'enquête a des pouvoirs d'investigation élargis: ses convocations sont obligatoires sous peine de sanctions pénales, les auditions se déroulent sous serment et ses membres peuvent réaliser des contrôles sur pièces et organiser des déplacements, par exemple dans un hôpital ou un Ehpad durement touché par l'épidémie. Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, à la fin du mois. Ces investigations politiques cohabiteront avec la recherche d'éventuelles responsabilités judiciaires, puisque le parquet de Paris a ouvert mardi une vaste enquête préliminaire sur la gestion de la crise, visant notamment les chefs d'"homicides involontaires" ou "mise en danger de la vie d'autrui". abb-parl/jk/eb]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don de chèques-vacances aux soignants: le Sénat vote sans conviction un dispositif corrigé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616160838.tq0cfi2q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a voté mardi sans grande conviction une proposition de loi LREM pour offrir des chèques-vacances aux soignants en reconnaissance de leur action lors de l'épidémie de covid-19, après avoir réécrit le dispositif adopté par l'Assemblée nationale. Au moment où plusieurs milliers de manifestants étaient rassemblés devant le ministère de la Santé pour réclamer davantage de moyens en faveur de l'hôpital public et du système de santé, les critiques les plus virulentes sont venues de la gauche, qui a voté contre. Le texte a été adopté par 169 voix pour (LR, RDSE à majorité radicale, Indépendants), 89 contre et 82 abstentions (centristes et LREM). Cathy Apourceau-Poly (CRCE à majorité communiste) s'est dite "scandalisée par cette proposition de loi décalée, injuste, indécente au vu de ce que vivent actuellement les salariés". Pour elle, "c'est à l'Etat d'embaucher plus de soignants et à l'Etat de revaloriser leurs salaires, c'est cette revendication que nous entendons dans la rue". "Ce texte génère un profond malaise", a déclaré Bernard Jomier pour le PS, estimant qu'il "démonétise un principe auquel les Français sont attachés, celui de la solidarité nationale". La ministre du Travail Muriel Pénicaud a assuré que "cette proposition de loi n'a nullement vocation à se substituer aux politiques publiques qui doivent répondre dans la durée aux difficultés structurelles" du secteur. Le texte doit permettre aux salariés qui le souhaitent d'exprimer leur solidarité envers les soignants engagés contre le coronavirus. Le dispositif voté en première lecture par les députés reposait sur une monétisation des jours de repos des salariés sous forme de chèques-vacances pour les soignants. Les sénateurs lui ont substitué un autre mécanisme permettant aux salariés de reverser le montant correspondant à la rémunération d'une ou plusieurs journées de travail. En pratique, les sommes seraient retenues par l'employeur et versées à l'Agence nationale pour les chèques-vacances. Mme Pénicaud a indiqué qu'elle préférait conjuguer les deux systèmes, pour un "maximum de souplesse". Députés et sénateurs tenteront de se mettre d'accord en commission mixte paritaire, faute de quoi l'Assemblée aura le dernier mot. Les sénateurs ont également "borné dans le temps" le dispositif, a précisé la rapporteure Frédérique Puissat (LR), avec un recueil de dons jusqu'au 31 août. La droite a voté le texte mais s'est interrogée "sur son opportunité", a indiqué le président de la commission des Affaires sociales Alain Milon (LR), soulignant que "ce n'est pas une demande des soignants, car ceux-ci ont d'autres attentes". Mais il a jugé "difficile de se prononcer contre un texte solidaire", car ce "pourrait être mal interprété".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
