<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 23:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pass sanitaire des 12-17 ans: les députés votent pour un report fin septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720205945.xrab7fm4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission mardi soir pour un report à la fin du mois de septembre de la mise en place du pass sanitaire pour les 12-17 ans. La mesure pourrait être à nouveau débattue mercredi lors de l'examen du projet de loi sanitaire dans l'hémicycle. Le gouvernement avait déjà exempté les 12-17 ans de pass sanitaire jusqu'au 30 août. Les députés ont soutenu en commission des lois un amendement du LREM Guillaume Gouffier Cha. "La vaccination n'est ouverte pour eux que depuis le 15 juin", a-t-il insisté pour justifier le report d'un mois. Certains membres de la majorité, à commencer par la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, souhaitaient aller plus loin en exemptant totalement les mineurs de pass sanitaire (certificat de vaccination, de rétablissement ou de test négatif au Covid). Olivier Véran s'y est opposé en redoutant une remise en cause globale du pass. Le ministre de la Santé a pris l'exemple d'une salle de cinéma avec un "super Walt Disney", "400 ados" dans la salle et la difficulté de garantir que l'ensemble des spectateurs soient "en sécurité". Le pass sanitaire est un "vilain concept", que "je n'aime pas" mais il y a "urgence" pour éviter la fermeture d'établissements, a insisté le ministre. "La question très vite sera le pass sanitaire ou la fermeture complète", a-t-il mis en garde. "Une fermeture n'est pas plus simple à vivre que la mise en place du pass sanitaire dans des conditions strictes et le plus tôt possible. Ce n'est pas une question de délai ou cosmétique, c'est une urgence". Le nombre de nouveaux cas quotidiens du Covid-19 a bondi de 18.181 selon les chiffres publiés mardi par Santé publique France, en raison du variant Delta. Plus tôt mardi, le ministre de la Santé s'était alarmé de cette forte progression. Relevant "une augmentation de la circulation du virus de l'ordre de 150% sur une semaine", il a souligné que "nous n'avons jamais connu cela, ni avec le Covid (la souche historique du virus, ndlr), ni avec le variant anglais, ni avec le sud-africain ni avec le brésilien".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 20:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la loi climat, très critiquée par les ONG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720173731.hesc2chw.html</link>
   <description><![CDATA[Face à "l'urgence climatique", le Parlement a définitivement adopté mardi le projet de loi climat, un "tournant écologique" vanté par le gouvernement mais vivement critiqué par les ONG et la gauche pour son "manque d'ambition". Inspiré des travaux des 150 membres de la Convention citoyenne pour le climat, ce texte dense a été largement soutenu à l'Assemblée par 233 voix contre 35, après une adoption à main levée au Sénat à majorité de droite. Un compromis avait été trouvé entre les deux chambres à l'issue de longues tractations il y a une semaine. "Fruit d'un exercice démocratique inédit initié par la Convention citoyenne pour le climat", cette loi "va faire rentrer l'écologie dans nos vies et préserver l'environnement dans nos gestes du quotidien", s'est réjoui le Premier ministre Jean Castex sur Twitter. Devant les parlementaires, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a loué une "immense bascule culturelle" et une écologie de "bon sens" avec des mesures comme la suppression de lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives en train de moins de 2H30 ou l'interdiction de mise en location des "passoires thermiques" - logements classés G et F - en 2025 et 2028. Elle a évoqué les inondations dévastatrices en Allemagne et en Belgique pour appeler à la mobilisation en ces "temps troublés et difficiles" d'une "planète à bout de souffle". Le gouvernement se retrouve toutefois en porte-à-faux avec des membres de la Convention citoyenne et les ONG environnementales qui dénoncent le "détricotage" de leurs propositions et une loi de "renoncements". Après plusieurs marches pour "une vraie loi climat", une nouvelle manifestation a eu lieu mardi près de l'Assemblée contre un texte de "petits pas" durant un "quinquennat perdu pour le climat". Présenté début 2021, le projet de loi traduit une partie des 146 propositions de la Convention qu'avait retenues Emmanuel Macron. Le volet constitutionnel, afin de graver par référendum le climat dans la Loi fondamentale, a lui été abandonné faute d'accord entre les deux chambres. Associé à d'autres textes et au plan de relance, ce projet de loi climat "permet" à la France "de tendre vers l'objectif de -40%" des émissions de gaz à effet de serre d'ici 2030 par rapport à 1990, assure-t-on au ministère de la Transition écologique, qui promet une "application" du texte "au plus vite". - Autres mesures "nécessaires" - Mais le Haut Conseil pour le climat, une instance indépendante, et le Conseil d'Etat, la plus haute juridiction administrative française, émettent de sérieux doutes sur la capacité de l'Etat à respecter ses engagements de l'accord de Paris de 2015. Cette loi "permet de fixer un cap" mais "des mesures complémentaires seront nécessaires", a estimé la rapporteure LR du Sénat Marta de Cidrac. D'autant que la trajectoire française devrait être plus exigeante encore, avec le nouveau paquet climat dévoilé par l'Union européenne. La Commission, qui vise une baisse des émissions du continent de 55% en 2030 par rapport à 1990, plaide pour l'interdiction de la vente de véhicules thermiques dès 2035 - une loi française de 2019 vise 2040. En attendant, le projet de loi a déjà donné lieu à de nombreux bras de fer. Contre une "écologie punitive", la droite sénatoriale a ferraillé jusqu'au bout pour tenter de retarder le déploiement en 2025 de zones à faibles émissions, sans véhicules polluants, dans les agglomérations de plus de 150.000 habitants. Les sénateurs ont renforcé certains volets comme la publicité, avec l'interdiction à l'horizon 2028 des publicités pour les véhicules les plus polluants, afin de préparer les consommateurs à la fin de leur mise sur le marché. Marqué par le mouvement des "gilets jaunes", né d'une taxe sur les carburants, le gouvernement a régulièrement souligné la nécessité d'articuler "ambition écologique" et "acceptabilité sociale". La mise en place éventuelle d'une écotaxe poids lourds sera limitée aux régions volontaires, voire frontalières comme l'Alsace. Côté agriculture, une taxe sur les engrais azotés n'est qu'"envisagée" si les objectifs de réduction d'émissions ne sont pas atteints. "Malgré quelques victoires symboliques" comme la généralisation d'un menu végétarien hebdomadaire dans les cantines, ce texte "nous laisse un sentiment de gâchis", juge l'ONG WWF France. A l'Assemblée, la gauche et les non-inscrits à la sensibilité écolo comme Cédric Villani ont voté contre un "catalogue d'ajustements". Le PS a même défendu en vain une motion de rejet. A droite, les LR s'inquiètent d'une "judiciarisation" des enjeux environnementaux, critiquant notamment le délit "d'écocide" prévu dans la loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720170942.49yt32m5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi le projet de loi climat, un "tournant écologique" vanté par le gouvernement mais vivement critiqué par les ONG et la gauche pour son "manque d'ambition". L'Assemblée nationale a largement soutenu le texte par 233 voix contre 35, après un vote à main levée au Sénat. Cette loi s'inspire des travaux des 150 membres de la Convention citoyenne pour le climat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des ONG dénoncent devant l'Assemblée une loi climat "pas à la hauteur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720164622.7av58czf.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs ONG ont manifesté mardi aux abords de l'Assemblée nationale alors que les députés s'apprêtaient à voter le projet de loi "climat et résilience", l'adoptant définitivement après un vote du Sénat plus tôt dans la journée. Des représentants de Greenpeace, des Amis de la Terre et d'Extinction Rebellion se sont rassemblés contre le projet de loi jugé "loin d'être à la hauteur" par Jean-François Julliard, directeur général de Greenpeace France qui y voit "quelque part une trahison par rapport à une promesse initiale". Le projet de loi climat présenté début 2021 traduit une partie des 146 propositions de la Convention citoyenne pour le climat retenues par le président Emmanuel Macron. Ces propositions ont été "vidées de leur substance" et reportées à des "échéances bien trop tardives", a déclaré le directeur de l'ONG. Cette loi "ne permet pas d'atteindre nos objectifs de baisse des émissions de gaz à effet de serre", a déploré Céleste Duriez, représentante de l'association Réseau action climat. Le vote intervient alors que l'Union européenne a affiché des objectifs plus ambitieux visant notamment une baisse des émissions de gaz à effet de serre du continent de 55% en 2030 par rapport à 1990 tandis que le projet de loi français tend vers une diminution de 40%. Pour arriver à ce vote, les deux chambres ont abouti à un compromis après de longues tractations nocturnes il y a une semaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement va adopter la loi climat, sous le feu des critiques des ONG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720144952.vu23m2t8.html</link>
   <description><![CDATA[Face à "l'urgence climatique", le Parlement va définitivement adopter mardi l'emblématique projet de loi climat, un "tournant écologique" vanté par le gouvernement mais vivement critiqué par les ONG et la gauche pour son "manque d'ambition". Inspiré des travaux des 150 membres de la Convention citoyenne pour le climat, ce texte dense a été voté à main levée au Sénat, avec le soutien d'une large partie de la droite, majoritaire à la chambre haute. L'Assemblée doit l'adopter en fin d'après-midi. Un compromis avait été obtenu à l'issue de longues tractations avec les sénateurs il y a une semaine. Selon la ministre de la Transition écologique, Barbara Pompili, cette loi représente une "bascule culturelle globale", qui "va faire rentrer l'écologie dans la vie des gens". Elle comprend une batterie de mesures comme la suppression de lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives en train de moins de 2H30, ou l'interdiction de mise en location des "passoires thermiques" - logements classés G et F - en 2025 et 2028. Barbara Pompili a évoqué les inondations dévastatrices en Allemagne et en Belgique pour appeler à la mobilisation en ces "temps troublés et difficiles" d'une "planète à bout de souffle". Le gouvernement se retrouve toutefois en porte-à-faux avec des membres de la Convention citoyenne et les ONG environnementales, qui pointent le "détricotage" de leurs propositions et une loi de "renoncements". Après plusieurs marches pour "une vraie loi climat", une nouvelle manifestation avait lieu aux abords de l'Assemblée mardi. Présenté début 2021, le projet de loi traduit une partie des 146 propositions de la Convention qu'avait retenues Emmanuel Macron. Le volet constitutionnel, afin de graver par référendum le climat dans la Loi fondamentale, a lui été abandonné faute d'accord entre les deux chambres. - "Ecologie punitive" - Associé à d'autres textes et au plan de relance, ce projet de loi climat "permet" à la France "de tendre vers l'objectif de -40%" des émissions de gaz à effet de serre d'ici 2030 par rapport à 1990, assure-t-on au ministère de la Transition écologique, qui promet une "application" du texte "au plus vite". Mais le Haut Conseil pour le climat, une instance indépendante, et le Conseil d'Etat, la plus haute juridiction administrative française, émettent de sérieux doutes sur la capacité de l'Etat à respecter ses engagements de l'accord de Paris de 2015. Le Conseil d'Etat lui a laissé neuf mois pour prendre "toutes les mesures utiles". Et l'Etat est menacé d'une astreinte de 10 millions d'euros par semestre s'il n'en fait pas davantage dans la lutte contre la pollution de l'air. Cette loi "permet de fixer un cap" mais "des mesures complémentaires seront nécessaires", a estimé la rapporteure LR du Sénat Marta de Cidrac. D'autant que la trajectoire française devrait être plus exigeante encore, avec le nouveau paquet climat dévoilé par l'Union européenne. La Commission, qui vise une baisse des émissions du continent de 55% en 2030 par rapport à 1990, plaide pour l'interdiction de la vente de véhicules thermiques dès 2035 - une loi française de 2019 vise 2040. En attendant, le projet de loi français a déjà donné lieu à de nombreux bras de fer. Contre une "écologie punitive", la droite sénatoriale a ferraillé jusqu'au bout pour tenter de retarder le déploiement en 2025 de zones à faibles émissions, sans véhicules polluants, dans les agglomérations de plus de 150.000 habitants. - "Acceptabilité sociale" - Les sénateurs ont renforcé certains volets comme la publicité, avec l'interdiction à l'horizon 2028 des publicités pour les véhicules les plus polluants, afin de préparer les consommateurs à la fin de leur mise sur le marché. Marqué par le mouvement des "gilets jaunes", né d'une taxe sur les carburants, le gouvernement a régulièrement souligné la nécessité d'articuler "ambition écologique" et "acceptabilité sociale". La mise en place éventuelle d'une écotaxe poids lourds sera limitée aux régions volontaires, voire frontalières comme l'Alsace. Côté agriculture, une taxe sur les engrais azotés n'est qu'"envisagée" si les objectifs de réduction d'émissions ne sont pas atteints. Globalement très critiques, des ONG comme Greenpeace fustigent le "climatocynisme" de l'exécutif. "Malgré quelques victoires symboliques", ce texte "nous laisse un sentiment de gâchis", abonde WWF France. A l'Assemblée, la gauche et les non-inscrits écologistes comme Delphine Batho comptent voter contre. A droite, les LR s'inquiètent d'une "judiciarisation" des enjeux environnementaux, critiquant notamment le délit "d'écocide" prévu dans la loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sanitaire: les oppositions entre rejet et demandes d'aménagements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720141033.jmzv4x94.html</link>
   <description><![CDATA[Entre rejet en bloc et demandes d'aménagement y compris au sein de la majorité, les groupes politiques fourbissent leurs arguments face aux mesures choc du projet de loi prévoyant l'obligation vaccinale des soignants et l'extension du pass sanitaire, examiné mardi en commission à l'Assemblée. LA DROITE MITIGEE La droite reste sur sa ligne de crête: s'opposer, sans prêter le flanc à un procès en irresponsabilité. "L'idée est qu'on fasse entendre la voix de la droite" mais "nous ne sommes pas du côté des antivax et des complotistes (...) Nous croyons à la science, aux progrès, à la recherche médicale", fait valoir Damien Abad, le patron des députés LR. Le principal groupe d'opposition laisse toutefois planer l'incertitude sur son vote final: "Il n'y a pas de volonté chez nous de blocage, mais pas volonté d'escamoter les débats". Sur la vaccination obligatoire des soignants et de ceux au contact de personnes à risque, "nous sommes ok", indique M. Abad. Toutefois sur le pass sanitaire - "une vaccination obligatoire déguisée" -, le groupe souhaite "avoir un équilibre meilleur entre la santé des Français et le respect des libertés individuelles", et demande une dérogation jusqu'au 30 août pour ceux ayant reçu une première dose de vaccin. Au centre droit, l'UDI se déclare "favorable aux principales mesures de ce texte". Le groupe revendique notamment d'avoir réclamé en premier le pass sanitaire, mais il doit "respecter deux choses: l'accès de tous à la vaccination et que ces mesures soient proportionnées entre la restriction de libertés d'une part et l'augmentation de la sécurité sanitaire". Les oppositions catégoriques viennent du RN de Marine Le Pen, et de souverainistes comme Nicolas Dupont-Aignan. Mais ils pèsent peu au Palais Bourbon, où faute de groupe politique, ils siègent comme non-inscrits. LA GAUCHE RETICENTE L'opposition au texte est plus franche à gauche, même si stratégies et arguments diffèrent d'un groupe à l'autre. Députés et sénateurs socialistes se sont prononcés dès lundi soir pour "la vaccination obligatoire", présentée comme une alternative au pass sanitaire "tel que proposé par le gouvernement", pour ne pas que "la moitié de la population contrôle l'autre moitié de la population". Une obligation "progressive d'ici au 1er octobre" pour les majeurs, préconisent les groupes PS de l'Assemblée et du Sénat, emmenés par Valérie Rabault et Patrick Kanner. Les communistes sont "dans l'état d'esprit de s'opposer à ce texte", a indiqué le député Pierre Dharréville, tout en soulignant l'attachement de son groupe à "gagner la bataille de la vaccination". Face à une procédure législative express, "on va être en difficulté pour faire des propositions", a admis le député des Bouches-du-Rhône. Le groupe LFI devrait également voter contre le texte. "Nous sommes dans l'autoritarisme", a dénoncé son chef de file Jean-Luc Mélenchon. Le fait que "le pass sanitaire devienne une obligation" est "un changement profond de notre manière de vivre", "une restriction considérable des libertés" et "un dressage collectif qui pousse chacun à tout moment à se sentir obligé de dire qui il est, de quoi il est malade, et de quoi il ne l'est pas pas", selon le chef de file des Insoumis. LA MAJORITE VOLONTAIRE Les députés LREM et leurs alliés MoDem et Agir soutiennent naturellement le projet de loi. "Rien ne serait pire que de donner l'image d'une majorité hésitante dans nos combats", a plaidé mardi matin le Premier ministre Jean Castex devant ces parlementaires en réunion. Dans le détail cependant, si les "marcheurs" se sont ralliés à l'extension du pass, la question de l'isolement obligatoire pour les malades passe mal auprès de certains. Et quelques frondeurs donnent de la voix, comme Valéria Faure-Muntian qui a fait part dans la presse de son "scepticisme global" sur le projet de loi et s'est dite "farouchement opposée à l'extension du pass sanitaire pour les actes anodins et quotidiens de nos concitoyens". Les députés MoDem vont réclamer des compensations pour les précaires testés positifs et qui seraient contraints à l'isolement. Le patron du groupe Patrick Mignola a appelé à être ferme sur les dates d'application des mesures face à la progression de l'épidémie, et réclame un débat chaque mois au Parlement sur la situation sanitaire et économique. Du côté d'Agir, les députés veulent eux aller plus loin sur la question de l'isolement, en supprimant le créneau de sortie de deux heures envisagé. parl-cr/reb/ib/dch]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination: l'objectif de 40 millions de primo-injections "devrait être atteint fin juillet", selon Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720140418.vpatsenj.html</link>
   <description><![CDATA[L'objectif de 40 millions de premières doses de vaccins contre le Covid-19 injectées "devrait être atteint à la fin du mois de juillet", soit avec un mois d'avance sur le tableau de marche initial, a annoncé mardi Jean Castex devant l'Assemblée nationale. Mi-juin, le Premier ministre avait dit viser la barre des 40 millions fin août, ainsi que celle des 35 millions de Français totalement vaccinés au même horizon. A la date de lundi, 37.809.568 personnes avaient reçu au moins une dose et 30.788.868 étaient considérées comme complètement vaccinées, selon la Direction générale de la Santé. Interrogé par la présidente du groupe socialiste Valérie Rabault, M. Castex a indiqué que la France disposait actuellement d'un "stock de 6 millions de doses". "Et jusqu'à fin août sont prévues d'arriver de l'ordre de 4,5 millions de doses par semaine dont 2,5 seront réservées pour l'administration des deuxièmes doses", a-t-il précisé, alors que Mme Rabault s'est inquiétée de l'insuffisance de ces chiffres. "S'il n'y a pas assez de doses, comment voulez vous que le pass sanitaire entre en vigueur ? Vous enfermez les Français et vous leur donnez l'illusion d'une liberté qui n'existe pas encore", a-t-elle notamment lancé au Premier ministre. M. Castex a également été interpellé par le chef de file des députés LR Damien Abad qui lui a reproché la "lenteur", le "manque de pédagogie parfois et le manque d'anticipation" qui a, selon l'élu de l'Ain, causé "trois mois de retard sur nos voisins" dans la campagne vaccinale. Estimant que le "pass sanitaire ne passe pas", M. Abad a également appelé M. Castex à repousser son entrée en vigueur au 30 août.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sanitaire: Castex annonce qu'il saisira le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720133951.k0pzy4tj.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Castex a annoncé qu'il saisira le Conseil constitutionnel après l'adoption par le Parlement du projet de loi sanitaire, prévoyant notamment l'extension du pass sanitaire ou l'obligation vaccinale des soignants, dont l'examen débute mardi à l'Assemblée nationale. "N'en doutez pas: notre objectif, comme toujours, a été de prendre des mesures proportionnées à la situation sanitaire, garantissant les libertés publiques fondamentales et assurant le développement de la sécurité sanitaire de nos concitoyens", a fait valoir le Premier ministre lors de la séance de questions au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 13:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abad (LR) veut de la "souplesse" sur le pass sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720075938.mg1yvueo.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Damien Abad a fait part mardi de ses "interrogations sur le pass sanitaire", réclamant de la "souplesse" pour qu'il ne soit pas aussi dur qu'un confinement, avant l'examen du projet de loi qui va l'étendre. "Je comprends que les restrictions portent en priorité sur les personnes non vaccinées mais il faut trouver un meilleur équilibre entre protection de la santé des Français et respect des libertés individuelles", a plaidé l'élu de l'Ain dans un entretien aux Echos et sur France Inter. Les députés vont démarrer mardi en fin de journée l'examen en commission du projet de loi prévoyant l'obligation vaccinale des soignants et l'extension du pass sanitaire pour tous aux cafés, restaurants ou trains. "A la limite, la vaccination obligatoire pour tous ceux qui reçoivent du public aurait été plus transparente et moins hypocrite", juge M. Abad, précisant sur France Inter que LR voterait l'obligation vaccinale, qu'il propose d'étendre aux policiers, gendarmes et douaniers. Mais sur le pass sanitaire, qui "ne doit pas être (...) plus liberticide que le confinement", il préconise "de la souplesse". Du fait du "défaut d'anticipation" d'Emmanuel Macron face à l'épidémie, "il faut qu'entre le 1er et le 31 août, on puisse avoir une tolérance" pour ceux qui ont démarré leur parcours vaccinal. M. Abad propose aussi de réduire la contravention en cas de manquement au contrôle du pass sanitaire, déjà ramenée à 1.000 euros minimum, à "entre 135 et 1.500 euros maximum". Il suggère également que les forces de l'ordre effectuent des "contrôles inopinés" du pass, et pas les restaurateurs. "Il ne faut pas que l'Etat se défausse de ses propres responsabilités". Il juge "très floues" les mesures pour les centres commerciaux et propose que le pass sanitaire ne soit pas exigé pour ceux "de moins de 20.000 mètres carrés", "parce ce sont des activités quotidiennes". M. Abad considère enfin "intolérable, inadmissible" de "comparer la vaccination obligatoire à la Shoah". Mais "nous devons faire la distinction entre ceux qui manifestent avec l'étoile jaune et ceux qui ont des doutes". C'est à ces derniers que le gouvernement "doit s'adresser en rassurant". "La grande erreur du gouvernement est de ne pas avoir su créer la confiance. Quand on ne crée pas la confiance, on impose la contrainte", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les parlementaires PS pour la vaccination obligatoire, contre le pass étendu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210719204538.g6p33ob4.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs socialistes se sont prononcés lundi soir pour "la vaccination obligatoire" et contre "le pass sanitaire tel que proposé par le gouvernement", pour ne pas que "la moitié de la population contrôle l'autre moitié de la population". Dans un communiqué commun, ces parlementaires indiquent que si le gouvernement maintient l'extension du pass, ils saisiront le Conseil constitutionnel du texte le prévoyant, à l'instar de la droite sénatoriale et des députés LFI. Après la présentation du projet de loi lundi soir en Conseil des ministres, les députés vont démarrer mardi en fin de journée l'examen en commission de ce texte qui prévoit l'obligation vaccinale des soignants et l'extension du pass sanitaire pour tous aux cafés, restaurants ou trains. "Face à la progression du variant qui fait peser le risque de reconfinement, il nous paraît important de franchir une nouvelle étape avec la vaccinaton obligatoire contre le Covid sauf contre-indication médicale. Nous proposons que cette obligation soit progressive et entre en vigueur au 1er octobre", préconisent les groupes PS de l'Assemblée et du Sénat, emmenés par Valérie Rabault et Patrick Kanner. Le gouvernement "veut demander aux restaurateurs, aux cafetiers aux commerçants ou aux bénévoles qui organisent des manifestations d'assurer des contrôles pour lesquels ce n'est pas leur mission", or "dans tout démocratie, ces contrôles incombent à l'Etat", jugent-ils. Lors des débats au Parlement sur le projet de loi, qui doit être adopté définitivement d'ici à la fin de semaine, "nous défendrons cette position de responsabilité qui vise à protéger la santé et la liberté de toutes et tous, sans transformer notre pays en un état de contrôle permanent", ajoutent les socialistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour mieux piloter le budget de l'Etat et de la Sécu, une série de textes votés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210719161359.036k8cma.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à voter lundi soir une série de textes pour mieux "piloter" le budget de l'Etat et celui de la sécurité sociale à long terme et les rendre plus "transparents" dans un contexte de déficit record causé par la pandémie du Covid-19. Examinées en première lecture, ces propositions de loi consacrent le principe de "pluriannualité" des budgets afin de contrôler l'évolution des dépenses publiques avec davantage de recul. Votée généralement en début de législature, la loi de programmation des finances publiques devra indiquer en "milliards d'euros constants" les dépenses attendues dans les années qui suivent. Puis chaque automne, le budget mentionnera un "compteur des écarts" entre les dépenses prévues dans la trajectoire pluriannuelle et celles finalement établies pour l'année à venir. Les parlementaires pourront ainsi interpeller le gouvernement sur les écarts constatés. Ce ne sont "pas des textes purement techniques" mais "éminemment politiques", au moment où "il faut se donner les moyens d'un rétablissement de nos finances publiques le plus rapidement possible", a assuré le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM), cosignataire d'une proposition de loi organique avec le président LR de la commission des Finances Eric Woerth. Ces textes "rationalisent" aussi le calendrier des discussions budgétaires avec une séquence en avril fusionnant les débats sur le programme de stabilité et l'orientation des finances publiques. La pratique du "printemps de l'évaluation", lancée durant cette législature pour évaluer les politiques publiques, est également consacrée dans la loi. Ces propositions de loi vont "rénover" la "Constitution financière" de la France, la loi organique relative aux lois de finances (LOLF), promulguée en 2001. "Ce n'est pas une révolution, mais une évolution significative", selon Eric Woerth (LR). Même démarche pour la Sécurité sociale, dans des propositions de loi portées par le rapporteur du budget de la sécurité sociale Thomas Mesnier (LREM). Le ministre du Budget Olivier Dussopt a salué des "outils rénovés et précieux" pour "le Parlement comme pour le gouvernement". La droite a globalement soutenu les textes. A gauche, la socialiste Valérie Rabault considère que cela "va plutôt dans le bon sens" mais voulait plus de "fond" et une fusion des débats budgétaires sur les recettes de l'Etat et de la Sécurité sociale. Le communiste Jean-Paul Dufrègne a dénoncé un "pilotage quasi automatique" du budget, pour "réduire encore la dépense publique" et limiter "le Parlement à un rôle de commentateur".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Jean Castex au 13H00 de TF1 mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210719112953.c5vskmys.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Jean Castex, sera mercredi l'invité du journal de 13H00 de TF1, avant le début de l'examen par l'Assemblée nationale du projet de loi intégrant l'obligation vaccinale des soignants et étendant le pass sanitaire, a annoncé lundi la chaîne. Le chef du gouvernement sera interrogé à l'issue d'un conseil de défense réuni par le président Emmanuel Macron sur le thème de la crise sanitaire du Covid-19. Alors que les chiffres de contamination flambent à nouveau sous l'effet du variant Delta du coronavirus, il s'agira de la première interview télévisée de M. Castex depuis le 20H00 de France 2 le 11 mai. L'utilisation du pass sanitaire doit être élargie dès mercredi, sans attendre la loi qui pourrait être définitivement votée vendredi, à l'entrée de tous les lieux de loisirs et de culture rassemblant plus de 50 personnes. Le pass doit être ensuite étendu début août aux restaurants, cafés, centres commerciaux, établissements médicaux et transports de longue distance.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propos de la députée Wonner: Castaner (LREM) souhaite la saisine de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210717211350.el0ttv4b.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Christophe Castaner a appelé samedi la présidence de l'Assemblée nationale à saisir la justice, après les propos de la députée controversée Martine Wonner, exhortant les manifestants contre le pass sanitaire à "faire le siège des parlementaires" et "envahir leurs permanences pour dire que vous n'êtes pas d'accord". Egérie de la galaxie covidosceptique, l'ex-LREM Martine Wonner est intervenue samedi lors de la manifestation parisienne contre la "dictature" sanitaire, aux côtés de l'ancien FN Florian Philippot. "Jamais nous n'accepterons cette dictature", "nous devons refuser la ségrégation" entre vaccinés et non vaccinés, "nous devons refuser la stigmatisation", a-t-elle lancé à la tribune. "Allez faire le siège des parlementaires, allez envahir leurs permanences pour dire que vous n'êtes pas d'accord", a lâché la députée du Bas-Rhin. Le chef des députés LREM Christophe Castaner a aussitôt écrit au président de l'Assemblée Richard Ferrand en estimant qu'il "conviendrait" de "saisir le procureur de la République de Paris, afin de vérifier la véracité des propos tenus ainsi que les éventuelles suites pénales qu'il pourrait y donner". "Dans le contexte de recrudescence des menaces et des actes contre les élus et tout particulièrement contre les parlementaires, il ne saurait être toléré qu'une représentante de la Nation, siégeant à nos côtés, puisse proférer de telles paroles, incitant à la haine et à la rébellion, y compris par des actes violents", considère Christophe Castaner, dans ce courrier dont l'AFP a eu connaissance. "Cela va trop loin, une plainte doit être déposée, elle n'a plus rien à faire au Palais Bourbon", a aussi estimé sur Twitter le député LREM Jean-Baptiste Moreau. "Une fois de plus, mes propos sont surinterprétés pour me porter préjudice. Il s'agissait de répondre en direct aux citoyens qui ne supportent plus les non réponses par mail, téléphone ou courrier de leurs élus", a réagi Martine Wonner auprès de l'AFP. Psychiatre de profession, Martine Wonner avait été exclue du groupe LREM en mai 2020 après son vote contre le plan de déconfinement. Depuis, ses interventions contre la "cochonnerie" des vaccins ARN ou la "dictature" provoquent régulièrement des remous, y compris dans son nouveau groupe parlementaire Libertés et Territoires. Sa sortie samedi intervient alors que le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a annoncé jeudi porter plainte à la suite de menaces de mort reçues par des députés favorables aux mesures vaccinales et au pass sanitaire. "J'apprends que plusieurs députés ont été menacés de mort, ce que je condamne totalement", a répondu Martine Wonner samedi. "Je m'étonne néanmoins que les harcèlements, menaces de mort et autres intimidations que je subis sans discontinuité depuis plusieurs mois ne soient pas traités avec autant d'égard", a-t-elle ajouté. adc-reb/cs/mpm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 21:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des anti-vaccins envahissent la permanence de Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210716182058.xz48ei0t.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de manifestants anti-vaccins ont envahi vendredi la permanence du président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) à Châteaulin (Finistère), avant d'être mis en fuite par une patrouille de gendarmerie, a indiqué cette dernière. Faisant preuve d'une "certaine hostilité", les manifestants ont eu "des comportements ou des gestes qui peuvent s'apparenter à des menaces de mort", selon la même source qui a précisé qu'il n'y avait eu ni dégradation, ni violence, ni cri. Ils ont pris la fuite "précipitamment" à l'arrivée d'une patrouille de gendarmes, a indiqué la gendarmerie. Richard Ferrand était en déplacement à Quimper au moment des faits, selon son entourage. Contacté par l'AFP, il n'a pas donné suite dans l'immédiat. Le député du Finistère a annoncé le dépôt d'une plainte à la radio France Bleu Breizh Izel. "Il est inadmissible que des manoeuvres violentes d'intimidation soient menées à l'égard d'un parlementaire quel qu'il soit", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport commandé par Matignon prône un "Défenseur de l'environnement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210716103722.sab7fkf3.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Cécile Muschotti propose vendredi, dans un rapport commandé par Jean Castex, la création d'un "Défenseur de l'environnement et des générations futures", dans la lignée d'une suggestion de la Convention citoyenne pour le climat. "Notre dispositif de protection de l'environnement et de prise en compte des attentes citoyennes n'est aujourd'hui pas assez lisible et manque d'efficacité", note l'élue du Var dans ce rapport remis vendredi et dont l'AFP a eu copie. Elle y promeut la création d'une telle autorité indépendante, plutôt qu'une nouvelle compétence au Défenseur des droits, pour des raisons d'"incarnation" et d'"impartialité". Les membres de la Convention citoyenne avaient recommandé il y a un an "une analyse approfondie afin d'envisager la création d'une nouvelle instance de contrôle qui pourrait être un +Défenseur de l'environnement+, sur le modèle du Défenseur des droits" et qui serait ancré dans la Constitution. Dans la foulée, Jean Castex avait confié à Mme Muschotti la mission d'"étudier les conditions de création" d'une telle "structure médiatrice entre l'appareil politique et administratif de l'Etat et nos concitoyens". Selon la députée, "les missions du Défenseur de l'environnement et des générations futures devraient donc s'inspirer directement de celle du Défenseur des droits: guichet unique comme porte d'entrée des citoyens, organisateur de la consultation publique environnementale (...), médiateur à tout moment, conseil des pouvoirs publics, animateur du débat sociétal et de l'éducation à l'environnement". "Lui confier des missions d'évaluation des politiques publiques, en s'appuyant sur un réseau d'expertise externe, pourrait également renforcer cette nouvelle autorité", ajoute-t-elle, avançant que le nouveau Défenseur "pourrait être une véritable vitrine pour 2022, parce qu'il répond à une volonté citoyenne autant qu'à une obligation morale, éthique". Mais lors du débat devant l'Assemblée nationale en mars sur le projet de l'exécutif visant à inscrire le climat dans la Constitution, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti s'était dit défavorable à un Défenseur de l'environnement. "Nous ne souhaitons pas multiplier les autorités administratives indépendantes", avait-il opposé à un amendement PS.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 10:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
