<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 16:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Projet de loi patrimoine: débats nourris à l'Assemblée sur l'implantation des éoliennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323145627.d8sl7lnn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont ardemment débattu mardi soir de l'implantation des éoliennes, dans le cadre du projet de loi sur la création et le patrimoine, et supprimé une disposition visant à les limiter, qui avait été introduite par le Sénat. Les sénateurs avaient décidé de rendre obligatoire l'avis conforme de l'architecte des bâtiments de France sur les installations d'éoliennes qui sont visibles depuis un immeuble classé, un monument historique ou d'un site patrimonial protégé, dans un périmètre de 10 km. Cet article avait ensuite été réécrit en commission à l'Assemblée en deuxième lecture, pour prévoir un simple avis de la commission régionale du patrimoine et de l'architecture. Mais le gouvernement ainsi que des députés socialistes, écologistes et UDI avaient déposé pour la séance des amendements pour supprimer l'article, qui ont été adoptés mardi soir dans un hémicycle assez fourni. Les parlementaires LR ont pour leur part défendu la position du Sénat ou celle de la commission de l'Assemblée. "Attention à la libéralisation totale des éoliennes", a lancé leur chef de file Christian Jacob, déplorant qu'"on sacrifie beaucoup de nos paysages". Cet élu de Seine-et-Marne s'en est aussi pris à la ministre de la Culture Audrey Azoulay qui devrait selon lui "être celle qui défend le patrimoine". La ministre a estimé qu'"il faut concilier deux politiques publiques: favoriser les énergies renouvelables et protéger le patrimoine culturel". Sur les éoliennes, "les services de l'Etat cherchent la meilleure solution, au cas par cas" et "les procédures sont très encadrées par le droit" déjà. De nombreux élus écologistes sont aussi montés au créneau, expliquant que la version du Sénat "reviendrait à condamner à peu près toutes les éoliennes terrestres en France" (Michèle Bonneton), et attaquant l'opposition qui ne dit rien "sur les lignes à haute tension ou la présence des centrales nucléaires" quant à leur impact sur les paysages (Noël Mamère). Plusieurs socialistes ont aussi rappelé les débats sur la loi de transition énergétique et regretté, à l'instar de Christophe Bouillon, ce "syndrome de Pénélope", avec des tentatives récurrentes de "détricotage". Le patron des députés UDI Philippe Vigier est venu en soutien, évoquant un "parcours du combattant" pour installer toute éolienne, qu'il convient selon lui de "simplifier". Mercredi, les industriels de l'éolien se sont réjouis de la décision des députés. France énergie éolienne qui regroupe plus de 90% des acteurs du secteur a salué dans un communiqué "un signal positif qui confirme la volonté politique de réussir le tournant énergétique français". "La filière éolienne reprend confiance", a indiqué pour sa part le Syndicat des énergies renouvelables.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 15:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports/terrorisme: un "gruyère extrêmement difficile à contrôler", estime Bussereau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323131746.rc8vvm00.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien secrétaire d'État aux Transports Dominique Bussereau (LR) a estimé mercredi que le secteur des transports était "un gruyère extrêmement difficile à contrôler", même si en matière d'antiterrorisme, "l'arsenal législatif en France est au top". "On est devant un gruyère en matière d'infrastructures de transports extrêmement difficile à contrôler", a déclaré M. Bussereau devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), au lendemain des attentats ayant frappé Bruxelles. Un des facteurs de complexité est le fait qu'on ait fait "des gares et des aérogares des lieux de fréquentation publique", avec des restaurants, des boutiques, un phénomène encore renforcé avec la loi Macron qui permet l'ouverture le dimanche, a-t-il souligné. "Pour les aéroports, c'est peut être un peu plus facile" de faire des contrôles à l'entrée, a-t-il estimé, mais ce n'est "pas très évident". Il dit privilégier les "systèmes de vidéosurveillance" comme celui sur lequel travaille la SNCF "qui permettrait de visualiser le comportement et même la chaleur humaine" des passagers et de "voir les changements de comportements". Le président de l'Association des départements de France (ADF) a estimé que la loi promulguée mercredi sur la sécurité dans les transports, qui permettra notamment aux agents de la SNCF et de la RATP de procéder à des palpations et des fouilles de bagage, allait dans "la très bonne direction", regrettant toutefois que n'ait pas été retenue l'obligation pour les usagers d'avoir une pièce d'identité. Interrogé sur la nécessité de légiférer à nouveau, il a affirmé : "ça fait 20 ans qu'on vote des lois antiterroriste (...) je pense franchement qu'on est allé au bout du bout des textes", ajoutant que "l'arsenal législatif en France est au top", même si certains, y compris dans son camp, ont "le stylo agile" sur ce sujet. "L'effort évident porte sur le renseignement. Dans les transports, on peut envisager des meilleures sécurisations, mais c'est quand même le renseignement (qui prime)", a-t-il insisté. En outre, a aussi relevé ce soutien d'Alain Juppé pour la primaire à droite, "imaginons qu'on sécurise à 100% le domaine des transports: vous allez créer une appétence des terroristes pour les entrées d'écoles, les maternelles, les spectacles, la Philharmonie, les cinémas, etc. C'est très compliqué".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Guillaume (PS) demande à Larcher "d'avancer" vers la version de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323121330.lmfjhn7b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des sénateurs PS, Didier Guillaume, a demandé mercredi au président de la Haute Assemblée Gérard Larcher "d'avancer" vers la version de la réforme constitutionnelle adoptée par l'Assemblée nationale, qualifiant celle-ci de "texte transpartisan" alors que celle sortie la veille du Sénat n'a pas obtenu la majorité des 3/5e. "Il faut que le président du Sénat dise au président de la République si oui ou non nous sommes en mesure d'avancer", a dit M. Guillaume à l'AFP. "Si oui, je suis favorable à une navette" avec l'Assemblée. "Sinon, il faut s'arrêter là", a-t-il ajouté. François Hollande recevra mercredi dans la soirée M. Larcher, au lendemain de l'adoption par le Sénat d'une version réécrite de la révision constitutionnelle qui compromet les chances de réunir un Congrès. Le chef de l'Etat rencontrera ensuite jeudi matin le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS). Selon M. Guillaume, "le Sénat a fait la démonstration que sa solution ne peut pas aboutir puisque sa version n'a pas atteint les 3/5e nécessaires pour une révision constitutionnelle". Ce seuil avait été obtenu à l'Assemblée "sur un texte transpartisan", a-t-il fait valoir. "A partir de là, a ajouté l'élu de la Drôme, le Sénat n'est pas en position pour imposer sa vision". "Il faut donc revenir sur celle de l'Assemblée". Les sénateurs ont limité la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, arguant ne pas vouloir créer d'apatrides, alors que l'Assemblée nationale l'a élargie à tous les Français pour ne pas créer de discriminations. M. Guillaume a défendu la position votée à l'Assemblée en donnant l'exemple de Salah Abdeslam. Si ce dernier est condamné en France, il ne pourra pas être déchu de sa nationalité française à l'issue de sa peine si c'est le texte du Sénat qui prévaut, a-t-il estimé. "Avec le texte de l'Assemblée nationale, ce n'est pas le cas et il n'aura plus de passeport français, ne pourra pas aller où il veut, et sera étroitement surveillé", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Valls "espère" que le Sénat adoptera le texte de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323082925.a6r619he.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls "espère" que le Sénat se rangera à l'avis de l'Assemblée nationale sur la question de la déchéance de nationalité, après l'adoption par le Sénat d'une version modifiée de la révision constitutionnelle, qui obère les chances de réunir le Congrès. "Est-ce qu'un Français qui tue d'autres Français, qui s'en prend à ses compatriotes, à nos valeurs, à notre mode de vie, peut rester Français? Ma réponse est non. Et je suis convaincu que c'est aussi celle aussi des Français", a déclaré le Premier ministre sur Europe 1. "Je me mets à la place d'un de nos auditeurs, un Français, qui pense que cette mesure est sur le plan symbolique particulièrement utile (...) Et les responsables politiques ne peuvent même pas se mettre d'accord la dessus?", a poursuivi le Premier ministre. "Trois cinquièmes des députés de droite et de gauche se sont déjà mis d'accord". "Moi j'espère que le Sénat votera aussi cette mesure. il faut que chacun assume ses responsabilités", a lancé M. Valls. Le Sénat à majorité de droite a adopté mardi la révision constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats de novembre, mais en modifiant l'article sur la déchéance de nationalité. Les sénateurs l'ont limitée aux seuls binationaux, arguant ne pas vouloir créer d'apatrides, là où l'Assemblée nationale l'avait élargie à tous les Français, arguant ne pas vouloir créer de discrimination. A l'Assemblée, le texte a été voté avec une majorité de 3/5e, le seuil nécessaire pour une révision constitutionnelle, tandis que les sénateurs ont adopté le leur par majorité simple. Une révision constitutionnelle par voie de Congrès nécessite les 3/5e. "Qu'est-ce qui s'est passé en 2015 ? Nous nous sommes tous posé cette belle question: qu'est-ce que c'est qu'être Français ? C'est appartenir à des valeurs. On n'est pas Français en fonction de la couleurs de sa peau, de son origine, de son lieu de naissance, parce qu'on partage des valeurs", a plaidé Manuel Valls. François Hollande recevra mercredi soir le président du Sénat Gérard Larcher (LR), puis jeudi matin le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a de nouveau adopté le projet de loi sur la création et la patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323010457.763x6c6u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi, en deuxième lecture, le projet de loi sur la création, l'architecture et le patrimoine, après l'adoption de près de 60 amendements en deux jours. Saluant ce vote à main levée, intervenu après des débats accélérés, son rapporteur Patrick Bloche (PS) a évoqué une "grande loi culturelle" à venir, qui "marquera le quinquennat". Le texte doit repasser au Sénat avant une probable commission mixte paritaire (7 députés-7 sénateurs). La ministre de la Culture Audrey Azoulay a rappelé les "principes" qui le guident: "protéger les artistes, la liberté, la diversité". Les députés se sont concentrés mardi soir sur son volet concernant le patrimoine, modifiant, mais à la marge, ses dispositions sur l'archéologie préventive ou les monuments nationaux. Ils se sont de nouveau prononcés en faveur d'un seuil à 150 m2 pour le recours obligatoire à un architecte, contre 170 m2 actuellement. Après d'âpres débats, ils ont aussi supprimé une disposition qui avait été introduite au Sénat pour limiter les implantations d'éoliennes. En outre, ils ont changé la dénomination des "cités historiques" prévues dans le projet de loi initial, les rebaptisant "sites patrimoniaux remarquables". Un ultime amendement a été adopté, porté par des députés LR, et prévoyant, pour la conduite de visites guidées dans les musées de France et les monuments historiques, que des opérateurs privés puissent les réaliser en ayant recours à des guides-conférenciers titulaires d'une carte professionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 02:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Monuments nationaux: l'Assemblée amende le projet de loi sur le patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322223501.059rwn7w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir quelques mesures supplémentaires concernant les monuments nationaux, lors de la deuxième lecture du projet de loi sur la création, l'architecture et le patrimoine. Des amendements de députés socialistes et UDI ont été adoptés, prévoyant que la gestion des parties des domaines nationaux appartenant à l'Etat ou l'un de ses établissements publics devra être exercée "dans le respect de l'ordre public et de la dignité humaine". Les auteurs réagissaient par là au "détournement" selon eux de la flamme du soldat inconnu, sous l'Arc de triomphe à Paris, le 26 février dernier, par des organisations de soutien à l'Azerbaïdjan. Celles-ci ont voulu commémorer la mémoire de victimes azerbaïdjanaises en 1992 de la guerre du Haut-Karabagh. La ministre de la Culture Audrey Azoulay a donné un avis de sagesse, jugeant que les amendements n'apportaient pas une protection supplémentaire à celle existant déjà. Elle a relevé que les monuments nationaux pouvaient aussi "diffuser des messages de paix", comme ce mardi soir après les attentats en Belgique. Par ailleurs, les députés ont approuvé un amendement du groupe socialiste, visant à permettre aux gestionnaires des domaines nationaux de contrôler l'exploitation de la notoriété des biens par des sociétés commerciales, avec une redevance à la clé et des exceptions notamment pour une utilisation à des fins pédagogiques ou culturelles. L'idée avait été reprise du Sénat et a été soutenue par le gouvernement. Mais l'écologiste Isabelle Attard s'est dite sur twitter "furieuse" de ce vote, soulignant par exemple que pour les cartes postales d'un tel domaine, "il pourra y avoir un monopole du domaine" sur la commercialisation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 23:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "mettre la pression sur le Parlement" (Laurent, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322210052.yvdn27e9.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du Parti Communiste, Pierre Laurent, a appelé mardi soir à "mettre la pression sur le Parlement" pour empêcher l'adoption du projet de loi travail, que le gouvernement va selon lui essayer de faire "passer en force". "Il faut tout de suite mettre la pression sur le Parlement. Parce que le gouvernement va quand même essayer de passer en force au Parlement (...) Pas un parlementaire de gauche ne doit voter cette loi", a-t-il souligné lors d'une réunion publique à Paris où s'exprimaient différents représentants syndicaux, notamment de l'Unef ou de Sud. "Il faut maintenir cette pression et il faut l'élargir (...) Si les parlementaires de gauche ne votent pas cette loi, le gouvernement ne pourra pas la faire voter. Ou n'aura qu'un seul choix, le 49-3 (de la Constitution qui permet l'adoption d'un texte sans vote) qu'il a déjà utilisé", a poursuivi Pierre Laurent. "Sauf qu'utiliser le 49-3 quand il y a un million de personnes dans la rue, ce que j'espère le 31 mars et peut-être, c'est pas la même chose. Donc, cette bataille, on peut la gagner", a-t-il enchaîné. La député socialiste Fanélie Carrey-Conte s'en est prise aux "mensonges" véhiculés selon elle par les partisans du projet de loi. "Diminuer les protections des mieux protégés n'aura pour conséquences que de diminuer les protections de tous et en particulier d'accroître la vulnérabilité des plus fragiles sur le marché du travail", a-t-elle dit notamment. "La modernité aujourd'hui est plus du côté de la réduction du temps du travail que du côté de l'augmentation du temps du travail,...", a poursuivi la députée. Interrogé par quelques journalistes, Pierre Laurent voit dans la mobilisation contre le projet de loi "un front large qui est en train de se constituer (...) Il faudra donner des prolongements à cette bataille, je souhaite que cela soit annonciateur d'un rassemblement". "Quand je dis qu'il faut construire des perspectives politiques alternatives au président pour 2017, on me dit +avec qui+? Eh bien ce soir on a la réponse, avec tous ceux qui sont en train de s'opposer à la loi El Khomri. Ca me paraît un excellent périmètre pour savoir avec qui on peut construire une alternative de gauche pour 2017", a-t-il ajouté. "On ne peut pas mener ensemble la bataille El Khomri et demain, rendre la parole à ceux qui auront essayé de nous l'imposer, soi-disant au nom de la gauche", a encore dit le responsable du PCF, dans une allusion au Parti socialiste. "Voilà un bon contenu (la loi El Khomri), il y en a d'autres. Sur les institutions, ce qu'il faudrait changer en Europe, sur la déchéance de nationalité. On voit dans les mobilisations sociales se dessiner assez clairement ce qui devra être le contenu d'une politique de gauche", a-t-il enfin développé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 22:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'accord migratoire UE-Turquie "pas juridiquement correct", selon le Défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322195843.7347lymt.html</link>
   <description><![CDATA[L'accord UE-Turquie sur le renvoi des migrants "n'est pas juridiquement correct", a estimé le Défenseur des droits français, entendu mardi par la Commission des lois de l'Assemblée nationale. Ce texte "ne pourrait être mis en oeuvre que si la Turquie était considérée comme un pays sûr", a argumenté Jacques Toubon. "Or elle ne l'est pas, en particulier parce qu'un Etat doit avoir ratifié, pour être un pays sûr, la convention de Genève sans aucune limitation géographique, ce qui n'est pas le cas de la Turquie", a-t-il expliqué. La Cour européenne des droits de l'Homme interdit en outre "de renvoyer une personne dans un pays, y compris considéré comme sûr, s'il y a un risque que ce dernier renvoie lui-même cette personne dans un autre pays qui serait risqué pour elle, celui de sa nationalité ou de sa résidence", a poursuivi Jacques Toubon. Or "cela pourrait tout à fait être le cas des personnes de nationalité syrienne dont on parle aujourd'hui", a-t-il remarqué. "Je crois que la légalité internationale, européenne, de cet accord mérite sérieusement d'être interrogée", a pointé le Défenseur des droits français. L'UE et la Turquie ont conclu un accord inédit et controversé, censé mettre un coup d'arrêt à l'afflux de migrants vers l'Europe, mais dont la mise en oeuvre promet d'être d'une grande complexité. Sa mesure phare, "temporaire et extraordinaire", prévoit le renvoi vers la Turquie de tous les nouveaux migrants qui arriveront sur les îles grecques, y compris les demandeurs d'asile et les Syriens fuyant la guerre. Pour chaque Syrien renvoyé, les Européens se sont engagés à "réinstaller" dans l'UE un autre Syrien depuis la Turquie. Ce dispositif sera plafonné à 72.000 places en Europe. Quelque 1,2 million de migrants, fuyant pour la plupart les guerres en Syrie, en Irak et en Afghanistan, sont arrivés dans l'UE l'an dernier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 20:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Archéologie préventive: long débat à l'Assemblée, mais peu de retouches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322191344.s4vnxjda.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a peu modifié mardi les dispositions du projet de loi sur la liberté de création portant sur l'archéologie préventive, lors de son examen en deuxième lecture, malgré le dépôt de plus de 70 amendements sur le sujet, émanant en grande partie de l'opposition. Alors que le Sénat, à majorité de droite, avait réécrit le texte le mois dernier dans le but de s'opposer au projet de reconcentration de cette activité dans les mains de l'Institut national de recherches archéologiques préventives (INRAP), perçu comme se faisant au détriment des services des collectivités territoriales et des opérateurs privés, la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée était largement revenue au texte initial avant les débats en séance. Dans l'hémicycle, des députés de droite notamment ont de nouveau exprimé des craintes d'un risque accru de contraintes pour les collectivités territoriales dans ce secteur qui fait des fouilles en amont des chantiers pour éviter la destruction de vestiges. La ministre de la Culture Audrey Azoulay a regretté de son côté que le Sénat ait proposé de "défaire presque intégralement ce que l'Assemblée nationale avait voté dans sa première lecture". Elle a souligné que le texte qui "renforce le rôle de l'Etat en matière de contrôle scientifique et technique", n'était pas "contre les entreprises privées d'archéologie", ni destiné à "alourdir la tâche et les procédures des collectivités territoriales", assurant qu'"au contraire, leur rôle est conforté". Le rapporteur Patrick Bloche (PS) a dit craindre "quelques difficultés" à conclure un accord avec le Sénat en commission mixte paritaire, si la chambre haute n'infléchit pas sa position sur ce sujet. Le seul amendement notable adopté mardi émanait du gouvernement et visait à supprimer les "zones de présomption de prescription archéologique" adoptées par le Sénat. Des archéologues de l'Inrap avaient bloqué lundi les caisses du Centre Pompidou pour protester contre la version du texte des sénateurs, arguant qu'il favorise "nettement les intérêts privés au dépens de l'intérêt général", et saluant au contraire la version de l'Assemblée comme contenant des "avancées majeures". Quelque 3.000 archéologues interviennent dans le secteur préventif, dont environ 2.000 sont employés par l'Inrap, 500 par les collectivités territoriales et 400 par des entreprises privées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 20:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail, ruralité: deux députés LR élus dimanche posent leur première question à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322170305.5uh5qhgf.html</link>
   <description><![CDATA[Deux des trois nouveaux députés LR élus dimanche ont posé leur première question mardi à l'Assemblée, lors de la traditionnelle séance des questions au gouvernement. Pascal Thévenot, élu dans la deuxième circonscription des Yvelines à la suite de la démission de Valérie Pécresse, devenue présidente de la région Ile-de-France, a interrogé Manuel Valls sur la loi travail. "Comme chef d'entreprise, j'ai été agréablement surpris par la version initiale de la loi travail (...) Ne reculez pas", a notamment lancé celui qui est également maire de Vélizy-Villacoublay. Après l'avoir félicité pour son élection, la ministre du Travail, Myriam El Khomri, lui a répondu en vantant notamment les apports du texte pour les PME-TPE. Dans un style plus véhément, Julien Dive, élu dans la deuxième circonscription de l'Aisne à la suite de la démission de Xavier Bertrand, devenu président de la nouvelle région "Hauts-de-France", a interpellé le chef du gouvernement sur le monde rural. "Le monde rural vote massivement pour les extrêmes par colère et désespoir. Je ne peux pas regarder mon pays s'enfoncer dans une voie sans issue", a lancé ce trentenaire, élu avec 61,14% des suffrages contre 38,86% pour la candidate du FN. "Comment ne pas s'indigner du manque d'équité dans le traitement de nos territoires ? A quand un plan majeur de soutien à la ruralité ?", a demandé celui qui est aussi le maire de la commune d'Itancourt.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à NKM: "Aucun problème à examiner" des mesures comme la perpétuité effective pour les auteurs d'actes terroristes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322165204.5i9z4ly1.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi à l'Assemblée, en réponse à une question de Nathalie Kosciusko-Morizet (LR) sur la perpétuité effective pour les auteurs d'actes terroristes, n'avoir "aucun problème à examiner" des mesures proposées par la droite si elles sont "efficaces" et respectent "notre Etat de droit" et "nos valeurs". Notant que Salah Abdeslam "sera sans doute condamné à la perpétuité, avec une peine de sûreté de 18 à 22 ans" et "pourra donc, alors qu'il n'aura pas encore 50 ans, demander un aménagement de peine", la candidate à la primaire à droite a demandé au Premier ministre: "Accepterez-vous de considérer une perpétuité effective et irrévocable, c'est-à-dire sans possibilité de mettre fin à la période de sûreté?". Après avoir insisté sur la lutte gouvernementale contre le terrorisme depuis 2012, avec "deux lois antiterroristes, deux lois sur le renseignement", "la mis(e) en marche de la loi sur la procédure pénale", "l'état d'urgence", Manuel Valls a répondu à la députée: "Je souhaite qu'ensemble, aujourd'hui comme demain, nous puissions avancer, y compris sur des mesures comme celle que vous proposez". "Nous n'avons aucun problème à examiner toutes les mesures qui soient efficaces, dans le cadre de notre Etat de droit, dans le respect évidemment de nos valeurs", a ajouté M. Valls, glissant que des mesures contenues dans la proposition LR des sénateurs Michel Mercier et Philippe Bas avaient été prises en compte dans des textes gouvernementaux. Début mars, l'Assemblée a également voté dans le projet de réforme pénale, via un amendement LR sous-amendé par le gouvernement, la possibilité pour une cour d'assises de prononcer une "perpétuité dite incompressible" pour les auteurs de crimes terroristes (soit période de sûreté jusqu'à 30 ans contre 22 actuellement, soit impossibilité de tout aménagement de peine). Face au terrorisme, au-delà de "l'efficacité des forces de sécurité, de nos armées, de la justice et de la lutte contre la radicalisation", Manuel Valls a aussi jugé que "les symboles ont de l'importance", dans une allusion à la déchéance de nationalité, réécrite par la majorité de droite au Sénat dans la révision constitutionnelle. Plus tôt, le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob avait assuré que son groupe serait "aux côtés du gouvernement pour mettre en oeuvre des mesures d'extrême fermeté", appelant "des actes forts sur le contrôle des frontières, sur la surveillance et la mise hors d'état de nuire des individus en retour du djihad, sur l'assignation à résidence des fichés S, sur l'isolement des détenus islamistes en prison". "Les Français comprennent bien que le risque zéro n'existe pas. Ce qu'ils ne comprendraient pas, c'est notre faiblesse, nos atermoiements, nos débats philosophiques alors que nous sommes en guerre", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée décide de faire du spectacle vivant un secteur représentatif au niveau national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322164708.m24sbhwo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a validé mardi, contre l'avis du gouvernement, un article introduit au Sénat lors de l'examen du projet de loi sur la liberté de création, qui fait du spectacle vivant un secteur représentatif au niveau national. Lors de l'examen du texte en deuxième lecture, la ministre de la Culture, Audrey Azoulay, a plaidé pour supprimer cet article introduit par la chambre haute qui, a-t-elle expliqué, "modifie le code du travail afin de faire du secteur du +spectacle vivant et enregistré+ l'un des secteurs représentatifs au niveau national et multi-professionnel". Elle a expliqué que cette "modification majeure dans la définition des champs de la négociation collective" n'avait "pas fait l'objet d'une concertation préalable" et risquait de "remettre en cause l'équilibre trouvé dans la loi du 5 mars 2014" sur la formation professionnelle, qui contient des dispositions sur la représentativité patronale. La ministre a plaidé en lieu et place pour la remise d'un rapport sur le sujet dans un délai d'un an. Mais les députés présents ont majoritairement voté en faveur du maintien de l'article du Sénat. Au nom du groupe socialiste, Michel Pouzol s'est notamment dit favorable à "ce pas en avant", jugeant le texte "porteur de beaucoup d'espoirs pour un grand nombre de nos artistes". Le député PS Jean-Patrick Gille a aussi estimé, "à titre personnel", que "c'est une direction dans laquelle il faut aller", car cela permettra, selon lui, "une simplification". L'article avait été introduit au Sénat à l'initiative des socialistes, déjà contre l'avis du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 17:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée et au Sénat après les attentats en Belgique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322143820.cftsvqfn.html</link>
   <description><![CDATA[Parlementaires et membres du gouvernement ont observé mardi, à l'Assemblée nationale puis au Sénat, une minute de silence en hommage aux victimes des attentats de Bruxelles. "La Belgique a été frappée ce (mardi) matin par plusieurs attaques terroristes d'une violence inouïe. Le nombre définitif de morts et de blessés est encore incertain, mais il est d'ores et déjà tragique. En cet instant, nos pensées vont d'abord à toutes les victimes, celles qui ont perdu la vie, celles qui luttent contre la mort", a déclaré Claude Bartolone (PS), à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement au Palais Bourbon. Après avoir adressé à leurs familles et à leurs proches, "le témoignage de notre soutien et de notre douleur fraternelle", le président de l'Assemblée a exprimé "notre solidarité au peuple belge". A son invitation, tous les présents dans l'hémicycle ont alors observé une minute de silence, avant des questions au gouvernement dont la plupart étaient axées sur le terrorisme. Un peu plus tard au Sénat, le président Gérard Larcher (LR) a aussi ouvert la séance par une minute de recueillement "en hommage aux victimes et en signe de profonde solidarité" avec la Belgique. "Nous avons conscience qu'à travers Bruxelles, c'est aussi la capitale européenne qui a été prise pour cible", a-t-il poursuivi, estimant que "face à la barbarie, l'Europe doit être unie". Les sénateurs doivent se prononcer dans l'après-midi sur le projet de réforme constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats de novembre à Paris. Bruxelles a été secouée mardi par plusieurs attentats terroristes coordonnés, avec de puissantes explosions dans le métro et à l'aéroport international, dont l'une probablement causée par un kamikaze, qui ont fait une trentaine de morts, plus de 200 blessés et paralysé la capitale de l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats à Bruxelles: Le Roux (PS) critiqué après un tweet visant la droite sénatoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322143517.ypla9a2k.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés PS Bruno Le Roux a essuyé des critiques mardi, y compris de socialistes, après s'en être pris à la "droite sénatoriale", dans une première réaction aux attentats à Bruxelles, qu'il a ensuite regrettée. "Attentats terroristes et protection de notre pays, la droite sénatoriale qui bloque la révision constitutionnelle est irresponsable", a écrit M. Le Roux sur Twitter, dans un message diffusé à 9h01, plus de 30 min après les premières informations sur les explosions à Bruxelles. Après ce premier tweet, M. Le Roux a ajouté un autre message, 15 minutes plus tard: "Mali hier, Bruxelles aujourd'hui, la menace terroriste est toujours forte. Pensées aux victimes. Soutien aux forces de l'ordre #responsabilité" puis un troisième "Bruxelles attaquée. Solidarité totale et coopération pour vaincre le terrorisme. #TousUnisContrelaHaine". Mais son premier message a suscité de vives réactions sur le réseau social, y compris de socialistes. "Franchement le temps n'est pas à la polémique avec la Droite Sénatoriale mais au Rassemblement aux côtés des #Belges#NousSommesBruxelles", a tweeté le député PS du Cher, Yann Galut. L'eurodéputé PS Guillaume Balas a lui répliqué: "@BrunoLeRoux, je suis bloqué à la gare du midi à Bruxelles, les belges sont sidérés, alors vraiment, tais-toi". "Dans ce contexte de violence et de guerre les polémiques sont coupables. Les démocraties ne survivront que si elles savent se rassembler", a fait valoir l'ex-Premier ministre LR Jean-Pierre Raffarin sur Twitter. Devant les sénateurs LR, Nicolas Sarkozy a lui jugé "indigne" la prise de position de M. Le Roux. - Un tweet 'préparé' la veille - Interrogé dans la matinée sur son tweet initial, M. Le Roux a affirmé à la presse qu'il n'avait "pas encore connaissance des attentats qui avaient lieu à Bruxelles", récusant toute "récupération quand il y a dans la même journée un débat important pour les Français". "A la lumière de ces attentats, j'ai dit ma solidarité, ma compassion, mais je n'enlève rien a la responsabilité qui doit être la nôtre. La primaire de la droite et les jeux qui se jouent au Sénat ne sont pas à la hauteur de ce qu'attendent les Français et des responsabilités que nous devons avoir pour protéger notre pays. Nous avons besoin de cette révision constitutionnelle", a-t-il ajouté. Interrogé ensuite sur France 3 en début d'après-midi, Bruno Le Roux a dit qu'il "regrette ce tweet", et "regrette infiniment qu'il ait pu être mal perçu". "Je regrette ce tweet que j'avais préparé hier soir pour le débat de cet après-midi au Sénat, et qui est parti au moment où il y avait ces attentats", a-t-il expliqué. Le Sénat doit voter solennellement mardi la révision constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats du 13 novembre, mais dans une version différente de celle de l'Assemblée sur le volet sur la déchéance de nationalité. Lors de l'examen de la révision constitutionnelle post-attentats, les sénateurs ont réservé la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, pour éviter des apatrides, là où l'Assemblée l'avait ouverte théoriquement à tous les Français afin de ne pas créer de "discrimination". Cette modification rend très incertaine l'adoption de la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande, puisque le texte doit être voté dans les mêmes termes par les deux chambres pour qu'il puisse être soumis au Congrès. bpa-chl-pjs/mat/ep TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée nationale après les attentats en Belgique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322142442.jcjxfe5f.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et membres du gouvernement ont observé mardi, à l'Assemblée nationale, une minute de silence en hommage aux victimes des attentats de Bruxelles. "La Belgique a été frappée ce (mardi) matin par plusieurs attaques terroristes d'une violence inouïe. Le nombre définitif de morts et de blessés est encore incertain, mais il est d'ores et déjà tragique. En cet instant, nos pensées vont d'abord à toutes les victimes, celles qui ont perdu la vie, celles qui luttent contre la mort", a déclaré Claude Bartolone (PS), à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. Après avoir adressé à leurs familles et à leurs proches, "le témoignage de notre soutien et de notre douleur fraternelle", le président de l'Assemblée a exprimé "notre solidarité au peuple belge". A son invitation, tous les présents dans l'hémicycle ont alors observé une minute de silence, avant des questions au gouvernement dont la plupart étaient axées sur le terrorisme. Bruxelles a été secouée mardi par plusieurs attentats terroristes coordonnés, avec de puissantes explosions dans le métro et à l'aéroport international, dont l'une probablement causée par un kamikaze, qui ont fait une trentaine de morts, plus de 200 blessés et paralysé la capitale de l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 15:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
