<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 11:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés approuvent le blocage de sites faisant l'"apologie du terrorisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918093317.dp42cudm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi le controversé blocage de sites faisant "l'apologie du terrorisme", qu'ils ont facilité par des amendements au projet de loi antiterroriste du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. L'autorité administrative pourra demander aux fournisseurs d'accès à internet (FAI) de bloquer l'accès à ces sites, à l'instar de ce que le législateur a déjà prévu pour les sites pédopornographiques. Alors qu'en commission, les députés avaient prévu que cette demande de blocage soit obligatoirement précédée par une demande adressée à l'éditeur du site, ils ont approuvé jeudi un amendement du rapporteur Sébastien Pietrasanta (PS) rendant cette demande à l'éditeur facultative, avec le soutien du gouvernement. "Les éditeurs de ces sites ne publient pas de tels contenus par erreur ou inadvertance, mais bien par complaisance ou conviction", a justifié le rapporteur. L'autorité administrative pourra apprécier librement les cas où elle adressera sa demande, soit aux éditeurs, soit aux hébergeurs, leur laissant un délai de 24 heures. De plus, pour "conforter l'efficacité de la procédure" de blocage, les députés ont voté un autre amendement de M. Pietrasanta, prévoyant que les fournisseurs d'accès soient informés de la demande de retrait simultanément à sa transmission à l'éditeur ou l'hébergeur. Ainsi le blocage des sites pourra être effectué sans délai par les fournisseurs dès l'expiration du délai de 24 heures laissé le cas échéant à l'éditeur ou l'hébergeur. Les parlementaires ont poursuivi leurs discussions entamées mercredi soir sur cet article 9, débattu au sein de la gauche mais aussi à l'UMP en raison du risque pointé de "surblocage", de l'absence de contrôle en amont par un juge et de possibles failles au dispositif. "Le rôle des intermédiaires n'est pas celui d'une police du Net" et "ils n'ont ni les moyens ni la légitimité pour évaluer si des contenus relèvent de l'apologie du terrorisme", estime Lionel Tardy (UMP). Il a été rejoint par Danielle Auroi (EELV), qui a souligné "la difficulté fréquente d'apprécier le caractère licite d'un contenu" et évoqué "les fiascos en Australie et Grande-Bretagne", avec des milliers de sites bloqués en cascade. M. Cazeneuve a pour sa part soutenu cette possibilité de blocage qui assure la "conciliation" entre "la sauvegarde de l'ordre public" et "la liberté de communication", comme l'a déjà jugé le Conseil constitutionnel. Il faut "se donner les moyens" de lutter contre ces sites qui sont "une arme de propagande massive", a ajouté M. Pietrasanta, alors que les amendements EELV et UMP de suppression ou modification de l'article ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 11:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: gare à l'élimination au premier tour en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918091004.4vsu0t6c.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, s'est dit jeudi "persuadé" que François Hollande serait candidat à sa réélection en 2017, tout en mettant en garde contre un risque d'élimination au premier tour. Sur i>TELE, l'élu de Seine-Saint-Denis a déclaré à propos de la prochaine présidentielle : "je n'ai pas de doute, je suis persuadé que le président de la République sortant sera candidat". "Mais je n'ai aucune envie qu'il soit candidat pour courir un risque d'être éliminé au premier tour", a-t-il nuancé. Le responsable socialiste a redit son analyse d'après élections européennes de mai, qui ont vu le FN virer en tête : "avec l'apparition du Front national à un tel niveau, le ticket de l'élection pour le deuxième tour est entre 22 et 25%". Rappelant le précédent de Lionel Jospin, évincé du duel élyséen final en 2002, M. Bartolone a martelé : "je sais que la gauche ne gagne pas seulement sur un bilan".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à un nouveau délit "d'entreprise terroriste individuelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917215858.4zfwzb54.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir la création d'un nouveau délit "d'entreprise terroriste individuelle", après un ultime durcissement de cette mesure phare lors du débat sur le projet de loi visant à durcir la lutte contre le terrorisme. La loi prévoit déjà "l'association de malfaiteurs en relation avec une entreprise terroriste", pierre angulaire du système judiciaire français en la matière. La création du "délit d'entreprise terroriste individuelle" sera un nouvel outil contre ceux qui se radicalisent individuellement, le plus souvent sur internet, et passent à l'action sans contacter quiconque. "Les loups solitaires sont enfin reconnus comme dangereux", a résumé l'UMP Philippe Gosselin. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a jugé la rédaction de cette disposition comme "suffisamment précise pour respecter l'égalité des délits et des peines et suffisamment large pour garantir l'adaptation du texte aux nouvelles formes de terrorisme". Au nom du groupe SRC, la députée apparentée socialiste Marie-Françoise Bechtel (chevènementiste) a défendu un "texte à la fois nécessaire et suffisant". "Parfaitement cadré", a jugé plus tard l'UMP Guillaume Larrivé. Il faudra que le projet criminel soit caractérisé d'une part par la détention d'objets ou de substances dangereuses (armes, explosifs) mais aussi par un second élément matériel (repérages, formation au maniement des armes ou aux engins explosifs, consultation habituelle de sites internet faisant l'apologie du terrorisme, etc). A l'unisson du rapporteur PS Sébastien Pietrasanta, le ministre a martelé que la consultation habituelle des sites internet faisant l'apologie du terrorisme ne serait pas pénalisée en soi mais serait l'un des éléments requis pour caractériser le délit. Via le vote d'un amendement du rapporteur, l'Assemblée a, entre autres, ajouté à cette liste le fait d'avoir séjourné à l'étranger dans une zone où sont commis des actes terroristes, des crimes de guerre ou contre l'humanité. Mais il a aussi ajouté, au grand dam des écologistes, la consultation habituelle de messages émis par voie électronique et visant à faire l'apologie du terrorisme, "ce qui permettra d'inclure les activités numériques habituelles mais non publiques (échange de courriers électroniques, de sms ou de tweets), ainsi que la détention de documents provoquant au terrorisme ou en faisant l'apologie, pour inclure les documents non numériques (livres, revues...)". Les écologistes ont demandé, dans une référence à l'affaire de Tarnac si, par exemple, le fait de posséder un couteau de cuisine et le livre "L'insurrection qui vient" suffirait à incriminer quelqu'un. Là où l'UMP Lionel Tardy a épinglé une "volte-face complète en trois mois" du gouvernement et de la quasi totalité des socialistes et évoqué un risque d'inconstitutionnalité, son collègue Guillaume Larrivé s'est félicité que "les idées progressent" notamment dans le sens de mesures envisagées à la fin du quinquennat de Nicolas Sarkozy. Tous les amendements de l'UMP pour durcir encore l'article ou des écologistes pour atténuer certaines dispositions ont été repoussés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 23:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit de provocation ou d'apologie de terrorisme déplacé vers le code pénal: l'Assemblée vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917203348.k7t0pui3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir, sans changement, le déplacement controversé du délit de provocation à des actes terroristes ou d'apologie de ces actes de la loi sur la presse de 1881 vers le code pénal pour en faire des délits terroristes. L'article 4 du projet de loi sur la lutte contre le terrorisme vise par ce biais à appliquer des délais de prescription allongés et des règles de procédure plus souples prévues dans le régime dérogatoire en matière terroriste. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a appelé à la "lucidité" face à "un phénomène récent et gravissime" et défendu l'article comme "nécessaire" face à "la stratégie médiatique" des groupes djihadistes et au fait qu'"internet offre aux thèses les plus extrêmes une caisse de résonance démultipliée", pas comparable avec la diffusion d'images à la télévision. Il a affirmé, entre autres, que "le basculement (vers le code pénal) ne modifie en rien la définition et le champ d'application de ces délits existant déjà en droit positif" et que "laisser croire que la liberté de la presse est menacée relève d'une contre-vérité absolue". Lors du débat dans l'hémicycle, cette disposition a été contestée par plusieurs députés socialistes et écologistes mais aussi quelques élus UMP. L'écologiste Isabelle Attard a redouté "un nouveau délit d'opinion, outil dangereux dans les mains d'un gouvernement démocratique et arme atomique dans les mains d'un gouvernement autoritaire", et "un détricotage de la loi de 1881". "Extrêmement réaliste sur l'existence d'une menace nouvelle et barbare mais aussi attentif à la défense des libertés liées à l'existence des réseaux numériques", le socialiste Christian Paul a notamment bataillé en vain contre la création d'une circonstance aggravante liée à l'usage d'internet. Sur la même ligne, l'UMP Laure de la Raudière a assuré de sa "volonté de supprimer les contenus odieux d'internet mais internet n'est pas hors la loi et je ne voudrais pas qu'on prenne le travers de créer une police privée, qui serait les hébergeurs d'accès". Et, a critiqué Lionel Tardy, "95% de ce qui passera sur internet ne sera pas concerné puisque cela ne se passera pas sur le territoire français". Soulignant que ses deux collègues ne reflétaient pas la "position dominante" de l'UMP, Guillaume Larrivé a défendu la "pertinence" du dispositif "pour avoir plus de moyens procéduraux de lutter contre ces délits". Ancien magistrat, l'UMP Alain Marsaud a considéré cet article comme "l'un des plus difficiles à mettre en application". "Imaginons un intellectuel français avec une chemise blanche, dans un hôtel à Benghazi, qui appelle à l'insurrection de la rébellion libyenne, est-ce qu'il ne pourrait pas tomber sous le coup de cet article?", a-t-il ironisé, dans une allusion à Bernard-Henri Lévy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 22:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron envisage le regroupement de certains des 34 plans industriels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917190404.020p3dqa.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie et de l'Industrie Emmanuel Macron a évoqué mercredi à l'Assemblée nationale la possibilité de regrouper certains des 34 plans de la Nouvelle France industrielle lancés il y a un an. "Nous allons les passer en revue d'ici la fin de l'année, concentrer les moyens", a dit M. Macron devant la commission des Affaires économiques, en rappelant que 3 milliards d'euros étaient dévolus à ces plans à travers le PIA (Plan d'investissements d'avenir). "Il faut sans doute regrouper certains de ces projets. 34, c'est beaucoup, et donc il faut sans doute trouver des priorités et choisir", a déclaré le ministre. "Il y en a qui marchent moins bien que d'autres, il faut peut-être les regrouper", a-t-il poursuivi, en indiquant qu'il allait regarder ce dossier avec "pragmatisme". Questionné aussi sur le respect des délais de paiement des entreprises, M. Macron a souligné que c'était "un problème aujourd'hui massif pour notre économie". "600 milliards d'euros, c'est l'enjeu que représentent les délais de paiement en termes de financement des entreprises, et dans beaucoup de cas finalement, les petites entreprises sont les premières banques des grandes entreprises", a-t-il observé. Le ministre a annoncé qu'il avait demandé à la répression des fraudes "de lancer une série d'enquêtes en particulier sur ce sujet", et "nous n'hésiterons pas sur ce sujet à aller au bout", a-t-il prévenu. Il a aussi assuré qu'il serait "particulièrement vigilant" sur le respect par les administrations publiques de l'objectif de paiement à 20 jours, reconnaissant que "les pouvoirs publics ne sont pas toujours exempts de reproches". Interrogé sur l'avenir des industries fortement consommatrices d'énergie, M. Macron a affirmé sa "volonté (...) de protéger les électro-intensifs, c'est-à-dire de leur donner les moyens d'être compétitifs compte tenu du contexte international". M. Macron s'est par ailleurs dit "mobilisé sur le suivi du dossier Alstom", en réponse à la députée PRG Jeanine Dubié, qui a évoqué un projet de suppression de 159 emplois par départs volontaires chez General Electric Medical Systems, alors que le groupe américain s'était engagé à créer 1.000 emplois en France lors de la reprise d'une partie de la branche énergie d'Alstom en juin dernier. "Il est évident que tous les engagements qui ont été pris par General Electric seront suivis avec la plus grande vigilance", a assuré le ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 21:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques aux déclarations d'Emmanuel Macron sur les ouvrières de Gad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917164316.40uttsqa.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques aux déclarations du ministre de l'Économie Emmanuel Macron sur les ouvrières de l'abattoir de porc Gad dont il a dit que beaucoup étaient "illettrées", propos pour lesquels il s'est excusé mercredi à l'Assemblée nationale. - Christian Jacob, président du groupe UMP à l'Assemblée: "C'est beaucoup plus grave qu'une maladresse, c'est révélateur d'un mépris, d'une condescendance auprès de la classe ouvrière. (...) Quand on s'engage dans la vie politique il faut au moins avoir deux raisons: aimer et respecter les gens. Ces gens n'aiment pas, ne respectent pas le peuple français, ils ont envie de faire de la politique, de cocher une case. C'est consternant qu'un ministre de la République en soit là." (sur France 3, avant les excuses de M. Macron) - Marc Le Fur, député UMP des Côtes d'Armor: "Ces propos sont une marque d'ignorance et de mépris. M. Macron ne connaît pas la France, il n'a pas les qualités qu'exige un ministre, il faut partager avec son peuple une forme d'empathie" (déclaration à l'AFP) - Isabelle Le Gallennec, député UMP d'Ille-et-Vilaine: "L'agroalimentaire breton traverse une période de mutation qui appelle, non pas le mépris à l'égard des salariés qui en font la force et méritent notre considération, mais une politique volontariste en faveur de la mobilité professionnelle, voire géographique" (communiqué) - Paul Molac, député écologiste membre Union démocratique bretonne, "à l'instar d'Annick le Guével, déléguée syndicale de Gad Josselin, a invité (le ministre de l'Économie) à rencontrer les salariés qui sont des gens de grande qualité, qui font un travail éprouvant et font vivre le territoire. Après s'être excusé une nouvelle fois pour ses propos totalement déconnectés de la réalité, Emmanuel Macron a accepté cette invitation et viendra dans les prochaines semaines sur le site. Cela lui permettra de rencontrer les salariés et de discuter avec eux pour se rendre compte réellement de la situation, des compétences et du professionnalisme qui sont ceux des ouvriers de GAD" (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des parlementaires de gauche réclament le report partiel de la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917163237.doqwhz9z.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe de travail parlementaire "sur le maintien des conseils généraux" a réclamé mercredi "un report de l'examen" du projet de loi modifiant la répartition des compétences entre les départements et les régions, après le revirement gouvernemental sur la date des élections départementales. Le Premier ministre Manuel Valls a annoncé mardi devant l'Assemblée nationale le maintien de ce scrutin en mars 2015, quelques mois après avoir choisi la date de décembre 2015, qui a toutefois été confirmée pour les élections régionales. Ces parlementaires - une centaine de députés et sénateurs socialistes et radicaux de gauche, selon l'animateur du groupe, Germinal Peiro (PS)- justifient leur requête par le souci "de ne pas perturber le déroulement des élections départementales de mars 2015 et de préparer au mieux l'examen législatif de ce texte" qui, principalement, transfère aux régions la gestion des routes, des collèges et du transport scolaire actuellement du ressort des départements. La veille, le président de l'Assemblée des départements de France Claudy Lebreton avait formulé la même exigence. La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a répété mardi que ce projet de loi viendra "au Parlement avant la fin de l'année". Ce texte est le second volet de la réforme territoriale, le premier portant sur la nouvelle carte régionale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote à l'unanimité un statut associatif pour ses groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917163012.xnca38hh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi à l'unanimité un statut d'association pour les groupes politiques la composant, après l'affaire du prêt du groupe UMP au parti. "Il apparaît normal que, comme tout bénéficiaire de deniers publics, les groupes parlementaires soient tenus de rendre compte de l'usage qu'ils en font", a déclaré Bernard Roman (PS), premier questeur (chargé de la gestion de l'Assemblée) et rapporteur de la proposition de résolution adoptée, cosignée par l'ensemble des présidents de groupes et les questeurs. L'ensemble des orateurs des groupes, satisfaits de la souplesse du cadre associatif, ont souligné le pas effectué, devant renforcer la confiance des citoyens, l'UMP Jean-Frédéric Poisson se félicitant de "l'équilibre" trouvé entre contrainte et transparence. Cependant l'écologiste Eric Alauzet a dit son "malaise" que l'Assemblée n'agisse que "quand le mal est fait", rappelant les "dérives" des groupes UMP au Sénat comme à l'Assemblée. L'élu du Doubs a aussi regretté que "le comportement de quelques-uns jettent le discrédit sur l'ensemble de celles et ceux qui s'engagent en politique", en référence aux problèmes fiscaux de l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud. "On peine à savoir" si le comportement de ce dernier ressort "d'un sentiment d'impunité ou d'une personnalité perturbée" et il "devra en toute lucidité ne pas prétendre redevenir notre collègue", a lancé M. Alauzet. Dans un communiqué, le président (PS) de l'Assemblée Claude Bartolone s'est félicité de cette modification, qu'il avait initiée, "dans un souci de moralisation et de transparence de la vie politique", après la révélation d'un prêt de 3 millions d'euros du groupe UMP au parti en 2012. Concrètement, la résolution modifie le règlement de l'Assemblée, qui dispose ainsi que les groupes sont "constitués sous forme d'association, présidée par le président du groupe et composée des membres du groupe et apparentés". Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, a de plus décidé en juillet que les groupes devront tenir un bilan et un compte de résultat soumis à des commissaires aux comptes, dont les rapports ainsi que les comptes seront publiés sur le site de l'Assemblée. M. Roman a souligné que le Sénat s'était également doté de nouvelles règles concernant ses groupes politiques, mais que leurs comptes allaient demeurer "confidentiels". Le Sénat comme l'Assemblée allouent sur fonds publics une subvention annuelle pour le fonctionnement de chaque groupe, soit un total de quelque 10 millions d'euros à l'Assemblée. Reconnus par la Constitution, les groupes n'avaient jusqu'alors pas de statut juridique obligatoire, et leurs comptes n'étaient ainsi pas contrôlés. Le groupe socialiste avait toutefois déjà un statut associatif, depuis 1988, de même que le groupe écologiste depuis 2012. Celui de l'UMP avait décidé début juillet de faire de même, au plus tard au 1er octobre. M. Roman a indiqué que le bureau de l'Assemblée continuait de travailler sur la question des personnels des groupes et sur l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) allouée aux députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les animaux "doués de sensibilité", confirment les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917155908.jfdg983x.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a confirmé mercredi une disposition, déjà votée par les députés en avril, qui reconnait aux animaux la qualité symbolique "d'êtres vivants doués de sensibilité". Cette mesure, qui pourrait être de nouveau votée dans l'hémicycle en octobre, aligne le code civil, qui considère les animaux comme "des biens meubles", sur les codes pénal et rural qui les reconnaissent déjà comme "des êtres vivants et sensibles". Elle avait été critiquée aussi bien par certains défenseurs des animaux, qui estiment qu'elle est dénuée de portée pratique, que par la FNSEA, principal syndicat agricole, qui craignait qu'elle "ne remette en cause la pratique de l'élevage". L'Assemblée avait introduit cet amendement dans un projet de loi de modernisation et de simplification du droit, ensemble de mesures juridiques très diverses qu'avait déjà voté le Sénat. Par la suite, députés et sénateurs ont échoué à se mettre d'accord sur une version commune du projet de loi, le désaccord portant non sur la disposition relative aux animaux mais sur une habilitation donnée au gouvernement pour modifier le droit des contrats et obligations. De ce fait, le projet de loi, dans sa version établie par l'Assemblée et que vient d'examiner la commission, doit de nouveau être examiné par chacune des deux chambres, avant d'être définitivement adopté par l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Barrages français: Bruxelles favorable à la création de sociétés mixtes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917155645.mteul6ev.html</link>
   <description><![CDATA[La Commission européenne a dit mercredi accueillir favorablement la volonté de la France de placer les barrages hydroélectriques français dans le giron de sociétés d'économie mixte (SEM), au capital partagé entre public et privé, comme le prévoit le projet de loi sur la transition énergétique. Le texte prévoit aussi que les actionnaires privés soient sélectionnés à l'issue d'un appel d'offres. "La Commission se félicite des dispositions qui sont prévues en matière d'hydroélectricité sur les concessions", a déclaré Anne Houtman, directrice des affaires générales à la Direction générale Energie de la Commission européenne, devant les députés de la commission spéciale de l'Assemblée nationale, chargée d'examiner ce projet de loi. "Bien entendu, nous allons veiller à ce que les dispositions qui seront inscrites dans la loi seront suivies d'effet", a-t-elle ajouté. Propriétés à 100% de l'Etat, les barrages français sont actuellement concédés, en très grande majorité à EDF (80%) ainsi qu'à GDF Suez (environ 17%), mais Bruxelles avait exigé qu'ils soient mis en concurrence. L'énergie hydraulique est la première énergie renouvelable en France, et 150 concessions arriveront à échéance d'ici à 2023, représentant un quart de la production d'hydroélectricité française. La disposition du texte de loi relative aux SEM "permet de mieux associer les collectivités territoriales à la gestion des usages de l'eau et de renforcer le contrôle public sur le patrimoine commun que constitue le parc hydroélectrique français", selon le ministère de l'Ecologie et de l'Energie. mpa/fpo/ei EDF - ELECTRICITE DE FRANCE GDF SUEZ]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi sur l'adaptation au vieillissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917154420.f1dru41e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en première lecture le projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement, que toute la gauche a soutenu tandis que la droite a voté contre. Le texte a été adopté par 302 voix contre 181. Centré sur le maintien à domicile, le texte, qui doit entrer en vigueur mi-2015 et être financé par 645 millions d'euros par an provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (Casa), prévoit une prise en charge financière accrue des aides à domicile, une reconnaissance des aidants familiaux ou des mesures sur le logement. La mesure phare du projet, d'un coût annuel de 375 millions d'euros, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA), à domicile, de près de 700.000 personnes âgées. Il instaure aussi un "droit au répit" pour les quelque 4 millions d'aidants familiaux. Un plan d'adaptation au vieillissement de 80.000 logements privés d'ici à 2017 sera lancé. Dans les nouveautés introduites par les députés, figure la création d'un nouveau cas d'acquisition de la nationalité pour certains immigrés âgés de 65 ans et plus, ascendants de Français et présents sur le territoire depuis 25 ans. Une mesure critiquée par l'UMP, au motif qu'elle n'a pas sa place dans une loi sur le vieillissement. C'est "une loi de pouvoir d'achat, d'accompagnement de la vie des personnes âgées au quotidien avec des progrès concrets", a vanté la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine lors de la séance de questions au gouvernement. Ce texte "apportera certes quelques avancées" mais "vous nous proposez un moteur de Solex dans une carrosserie de berline" de sorte qu'il faudra "très vite rouvrir le dossier" pour répondre aux difficultés à financer une maison de retraite pour un parent dépendant, a estimé Bérengère Poletti au nom de l'UMP. "Si, à titre personnel et avec d'autres collègues, je m'abstiendrai, le groupe UMP, pour le moment, votera contre ce texte", a-t-elle précisé. Sur une ligne proche, l'UDI Arnaud Richard a exprimé "un goût d'inachevé" devant un projet de loi apportant de "premières pierres mais pas à même de résoudre le problème de financement" d'autant que le deuxième projet de loi sur les maisons de retraites semble "enterré". Satisfaits, comme Jacqueline Fraysse (Front de Gauche), d'"indiscutables avancées", plusieurs orateurs de gauche ont aussi souligné que le projet de loi n'était qu'"un premier pas". "Nous regrettons l'absence d'un volet financier plus ambitieux" et aurions "préféré la mise en place d'un cinquième risque dépendance" au sein de l'assurance maladie. La secrétaire d'Etat aux Personnes âgées Laurence Rossignol a salué le soutien unanime de la gauche sur ce projet de loi, malgré des "frustrations" face à ses "modesties". Elle a aussi épinglé le rejet du texte par la droite, lançant notamment que "mieux, c'est toujours plus que rien", dans une allusion à la promesse non tenue d'une réforme de dépendance pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron exprime ses "regrets" et ses "excuses les plus plates" après ses propos sur les "illettrées" de Gad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917142241.o361zx0t.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a exprimé mercredi à l'Assemblée nationale son "regret" et ses "excuses les plus plates" aux salariées de l'abattoir de porc Gad dont il avait dit le matin sur Europe 1 que beaucoup étaient "illettrées". "Mon premier regret, mes excuses les plus plates vont aux salariés que j'ai pu blesser, à travers ces propos et je ne m'en excuserai jamais assez", a déclaré le ministre, visiblement tendu. "Mon action, elle sera pour eux, et c'est ce que je disais ce matin", a-t-il ajouté. "Mon deuxième regret Madame, a-t-il lancé sous des huées à la députée UMP Laure De la Raudière, il est pour vous et pour votre majorité, parce que si vous aviez fait votre travail depuis dix ans et pendant les dix ans où vous étiez là, nous n'aurions pas eu ces difficultés". "Mon regret Madame, c'est précisément qu'aujourd'hui vous soyez aussi révoltée par les mots mais que vous ne soyez pas aussi révoltée par les réalités. Parce que ce qui est inacceptable, c'est le quotidien que vivent ces femmes et ces hommes, Madame, c'est précisément de ne pas avoir l'éducation primaire à laquelle ils ont droit", a-t-il crié. Ses propos étaient difficilement audibles dans l'hémicycle, en partie couverts par les huées des députés UMP, tels que le député des Côtes d'Armor Marc Le Fur, debout. La fin de l'intervention du ministre de l'Economie a été accueillie par des applaudissements sur les bancs de la gauche, où l'on notamment pu voir l'une des figures de l'aile gauche, Pascal Cherki, être dans les premiers à se lever pour applaudir]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: il faut adapter la loi aux spécificités de l'Outre-mer (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917123006.p9acv1zr.html</link>
   <description><![CDATA[Les Outre-mer doivent bénéficier de mesures spécifiques dans le cadre de la future loi sur la transition énergétique du fait des contraintes particulières qui pèsent sur leur production et leur consommation d'électricité, selon un rapport parlementaire publié mercredi. La priorité de la politique énergétique dans ces territoires doit être "la diversification des sources d'approvisionnement en énergie", selon ce rapport sur "l'adaptation du droit de l'énergie aux Outre-mer", présenté par les députés Ericka Bareigts (PS) et Daniel Fasquelle (UMP) à la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. Aujourd'hui, les Outre-mer sont très dépendants des importations de pétrole et de charbon pour alimenter les centrales thermiques qui servent à produire leur électricité, et donc des évolutions du prix de ces matières premières. Pétrole et charbon représentent ainsi moins de 5% du bouquet électrique dans l'Hexagone contre 85% en Guadeloupe ou 95% à Mayotte, ce qui a également des conséquences sur les émissions de CO2 dans ces territoires. Il y a donc une "inadaptation du modèle actuel, qui se caractérise par la vulnérabilité aux évolutions des prix des combustibles fossiles et la réalisation d'investissements coûteux dans des capacités de production polluantes", constate le rapport. D'autant que ce système "a un coût très important pour tous les Français dans le cadre de la péréquation", mécanisme qui instaure un prix unique de l'électricité avec une solidarité entre les territoires, a commenté Ericka Bareigts, en présentant le rapport. Selon elle, il faut cependant "casser les idées reçues selon lesquelles les ultramarins consommeraient au delà du raisonnable" à cause de cette solidarité. "En moyenne un ultramarin consomme moins d'électricité qu'un hexagonal, donc c'est bien le système qui coûte cher", a-t-elle insisté. Le rapport dénonce également la situation de certaines régions reculées de Guyane où plusieurs dizaines de milliers de personnes ne sont tout simplement pas reliées au réseau électrique et doivent donc être alimentées par des systèmes de très petite taille voire individuels très coûteux. Pour sortir de cette dépendance aux énergies fossiles, les députés plaident pour un développement massif des énergies renouvelables, "au point mort" depuis plus d'un an. Plusieurs verrous doivent donc sauter, comme le seuil des 30% d'énergies intermittentes dans le réseau électrique qui s'applique aux zones non interconnectées (ZNI), c'est-à-dire non reliées à un réseau électrique étranger comme c'est le cas des Outre-mer. Les installations d'énergies intermittentes peuvent y être déconnectées - et donc non rémunérées - dès que la puissance produite dépasse 30% de la puissance totale transitant sur le réseau. Ce risque dissuade donc les investisseurs de développer de nouvelles capacités de production d'énergies renouvelables. Si le rapport ne plaide pas pour une suppression de ce seuil qui garantit la sécurité du réseau, il estime qu'"il ne semble pas justifié d'imposer ce même seuil à tous les territoires" et pousse au développement du stockage d'électricité, "clé de voûte" de la transition énergétique dans les Outre-mer. Le rapport préconise enfin que les Outre-mer reprennent la main sur la gouvernance de leur politique énergétique (fixation des tarifs d'achat de l'électricité renouvelable, gestion des appels d'offres), encore trop dépendante de dispositifs nationaux qui s'adaptent mal à leur situation spécifique. C'est notamment le cas des mécanismes d'amélioration de l'efficacité énergétique, comme le crédit d'impôt pour le remplacement des chaudières ou le fonds chaleur, qui ne sont pas adaptés à ces territoires. "Cela permettra de choisir des projets bons pour les Outre-mer, alors qu'aujourd'hui des projets pourtant pertinents n'arrivent pas sur les territoires", a affirmé Mme Bareigts.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: l'accord avec les USA sur la loi Fatca devrait être ratifié jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917121315.hk39gjkj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement devrait ratifier jeudi, par un vote de l'Assemblée nationale, l'accord de coopération entre la France et les Etats-Unis sur l'application de la loi américaine Fatca contre l'évasion fiscale, approuvé par le Sénat en juillet. Cet accord, signé en novembre, instaure une coopération entre Paris et Washington pour l'application de Fatca (Foreign Account Tax Compliance Act: loi sur l'acquittement des obligations fiscales relatives aux comptes à l'étranger) entrée en vigueur le 1er juillet. Aux termes de la loi Fatca, des dizaines de milliers de banques étrangères seront tenues de systématiquement livrer aux Etats-Unis des informations détaillées sur les dépôts de leurs clients américains ou imposables aux Etats-Unis, pour les comptes dépassant 50.000 dollars. Si elles ne se conforment pas à cette obligation, les banques s'exposent à une sanction-couperet: une retenue de 30% sur les revenus bruts perçus au titre de leurs activités aux Etats-Unis. Plus de 77.000 banques dans le monde se sont engagées à collaborer avec les Etats-Unis afin de soigner leurs relations avec la première économie mondiale. Pour consolider le dispositif, Washington a obtenu l'engagement à faire respecter la réglementation Fatca de plus de 70 pays, dont la France. vdr/ic/cgd:PHC UBS AG CREDIT SUISSE GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis et VTC: la proposition de loi devrait être adoptée jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917120912.7t163bfo.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi sur les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC), dont l'auteur est l'ex-ministre Thomas Thévenoud, devrait être adoptée définitivement jeudi par le Parlement, par un vote de l'Assemblée nationale. Le député PS Gilles Savary a repris "au débotté" la fonction de rapporteur du texte jusque là occupée par le désormais célèbre Thomas Thévenoud, auteur de la proposition de la loi avant d'entrer au gouvernement pour neuf jours puis le quitter en raison de ses manquements fiscaux. Les députés devraient entériner la version du Sénat sur l'article le plus controversé du texte, qui stipulait que les VTC, entre chaque course, doivent "retourner au siège de l'entreprise ou dans un lieu, hors de la chaussée, où le stationnement est autorisé". Suite aux protestations des VTC, le Sénat avait fin juillet adopté un amendement modifiant cette disposition: les voitures de transport avec chauffeur devront retourner à leur base sauf si le chauffeur "justifie d'une réservation préalable ou d'un contrat avec le client final". La proposition de loi vise plus généralement à sortir du conflit des derniers mois entre taxis et VTC en interdisant à ces dernières d'être repérées par les smartphones. Les taxis s'étaient mobilisés en France, mais aussi dans plusieurs villes d'Europe et à Washington ces derniers mois pour protester contre la concurrence croissante et jugée déloyale des VTC, en particulier de la société américaine Uber, dont Google est l'un des actionnaires. Cette fronde avait poussé le gouvernement à décréter un moratoire sur les immatriculations de VTC, au nombre de 3.000 à 4.000 en région parisienne contre 20.000 taxis. Vu le rôle de la "révolution numérique" dans l'essor des VTC, le texte entend permettre aux taxis d'être géolocalisés, avec la création d'un "registre de disponibilité des taxis" géré par l'Etat, sur la base du volontariat et sans surcoût. A l'inverse, les VTC, que le texte rebaptise "voitures de transport (au lieu de tourisme) avec chauffeur" ne pourront plus recourir à cette maraude électronique et devront s'en tenir au marché des courses avec réservation préalable, sous peine de "15.000 euros d'amende et un an d'emprisonnement". Prendre des clients à la volée dans la rue relève en effet de la prérogative des seuls taxis. vdr/far/cgd/nm GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
