<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 19:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote 140 millions d'euros pour les transports en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113183220.9r8rog4t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un amendement au projet de budget 2015, concrétisant l'engagement du gouvernement de donner à la région Ile-de-France 140 millions d'euros de ressources nouvelles pour assurer le financement des transports en commun du Grand Paris. Il vient concrétiser une promesse faite en 2013 et réitérée par le Premier ministre Manuel Valls il y a un mois. Dans la version socialiste du Grand Paris des transports, l'amélioration du réseau déjà existant (RER, tramways, prolongations de lignes de métro), dit "Plan de mobilisation", nécessitait des ressources nouvelles, estimées à hauteur de 150 millions. Finalement, le gouvernement prévoit 140 millions provenant de deux nouvelles taxes. D'une part, l'amendement instaure, "à hauteur de 60 millions d'euros", une "taxe annuelle sur les surfaces de stationnement annexées aux locaux à usage de bureaux appartenant aux personnes privées ou publiques". "Cette nouvelle taxe suivra pour l'essentiel les mêmes modalités d'assiette et de champ que l'imposition actuelle des surfaces de stationnement à la taxe annuelle sur les bureaux en Île-de-France", précise son exposé. D'autre part, cet amendement "crée une taxe additionnelle à la taxe foncière sur les propriétés bâties et à la cotisation foncière des entreprises". "Partagée entre les redevables de la taxe foncière sur les propriétés bâties et ceux de la cotisation foncière des entreprises, cette taxe mettra à contribution les principaux bénéficiaires de la modernisation des réseaux de transport en Ile-de-France", souligne le texte. "Le produit de cette taxe additionnelle sera fixé par le conseil de la région Ile-de-France, dans la limite de 80 millions d'euros, dès 2015", est-il indiqué. Tout en saluant les engagements tenus par le gouvernement en faveur des transports, l'écologiste Eva Sas a regretté que le "financement pèse en partie sur les ménages". Le socialiste François Pupponi s'est inquiété du coût pour les collectivités locales "puisque les parkings publics vont être taxés" mais aussi de la possibilité que les bailleurs sociaux "répercutent la taxe sur les locataires". Les parkings dépendant d'habitations ne sont "pas visés", a souligné le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. S'il s'est réjoui d'une mesure s'inscrivant dans la validation du projet du Grand Paris par le Premier ministre, le président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez a jugé que la Région Ile-de-France, avec un budget de "plusieurs milliards d'euros", était "tout à fait capable de dégager 140 millions d'euros d'économies pour les prioriser sur les transports". L'UMP Marc Le Fur a critiqué "un nouvel impôt qui touchera au moins indirectement les particuliers".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avoirs à l'étranger : "aucune fraude, aucune tricherie", affirme Brochand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113182543.ipi9zegg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP des Alpes-Maritimes Bernard Brochand, soupçonné d'avoir omis de déclarer des avoirs à l'étranger, s'est défendu jeudi, affirmant qu'il n'y avait eu "aucune anormalité, aucune fraude, aucune tricherie" dans ses déclarations de patrimoine. La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a saisi le parquet du cas de trois parlementaires UMP, dont l'ex-maire de Cannes Bernard Brochand. L'instance a fait état d'un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité" de leurs déclarations de patrimoine. "Il n'y a aucune anormalité, aucune fraude, aucune tricherie sur des éléments que j'ai moi-même déclarés à la Haute autorité", a assuré Bernard Brochand sur BFMTV. "J'avais un compte à l'étranger, déclaré en France, avec des impôts payés en France. Des dépôts d'argent gagnés par mon travail (...) effectués sur ce compte, dans les années 70, ont été soumis à l'impôt français. Ma situation est donc claire, légale, et honnête", a-t-il déclaré. L'élu serait soupçonné d'avoir dissimulé d'importants avoirs en Suisse à la banque UBS, d'après Mediapart. En avril, le bureau de l'Assemblée avait par ailleurs rejeté sa levée d'immunité alors qu'un juge souhaitait le placer en garde à vue dans des dossiers de corruption présumée. Le parquet de Paris n'a pour l'heure pas pris de décision concernant M. Brochand, dont le signalement par la Haute autorité sur la transparence de la vie publique a été reçu jeudi. Après la démission et la mise en examen de l'ex-ministre socialiste du Budget Jérôme Cahuzac, notamment pour avoir caché un compte également chez UBS, M. Brochand s'était indigné sur son site de "tout ce déballage et cette cacophonie nauséabonds au nom de la transparence".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "les élus fraudeurs doivent démissionner"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113172339.sq7xszsi.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a estimé jeudi que "les élus qui fraudent doivent démissionner", après la saisine du parquet du cas de trois parlementaires UMP. La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a transmis au Procureur de la République les cas des députés Bernard Brochand (Alpes-Maritimes) et Lucien Degauchy (Oise), ainsi que du sénateur Bruno Sido (Haute-Marne) en raison d'un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de leurs déclarations de situation patrimoniale, en raison notamment de l'omission d'avoirs détenus à l'étranger". Cette décision "ne peut rester sans conséquences", écrit Bruno Le Roux dans un communiqué. "Au plan pénal, il appartient à la justice, et à elle seule, de déterminer la nature des infractions et de décider d'éventuelles poursuites. Comme pour tout justiciable, la présomption d'innocence doit être la règle", poursuit-il. "Mais si les faits sont avérés, ils sont d'une exceptionnelle gravité (...) C'est politiquement et moralement inexcusable", ajoute le député de Seine-Saint-Denis. Selon lui, "ces élus trahissent la confiance des électeurs et jettent le discrédit sur l'institution qu'ils doivent servir. Face à de tels manquements, il n'y a qu'une attitude possible: la mise à l'écart du groupe auxquels ils appartiennent et la démission de tous les mandats électifs". "Le Parlement ne peut continuer d'abriter en son sein des élus qui violent les lois dont ils ont la responsabilité", conclut Bruno Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée ne touche ni au crédit d'impôt recherche ni au Cice comme le voulaient certains députés de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113163936.mgoel986.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu, jeudi en séance, inchangé le crédit d'impôt recherche (CIR), dont la commission des Finances voulait changer le calcul pour en limiter les effets d'aubaine pour les grandes entreprises, mais aussi le Cice. Les députés ont rejeté, lors d'un vote à main levée, un amendement en ce sens de la commission des Finances et des députés PS Karine Berger et Yann Galut, qui était soutenu par les écologistes et les radicaux de gauche. Principale niche fiscale pour les entreprises, le CIR, créé en 1983 et relancé en 2008, permet aux entreprises de déduire de l'impôt sur les sociétés 30% de leurs investissements recherche et développement, dans la limite de 100 millions d'euros d'investissements (et 5% au-delà). Son coût pour les dépenses publiques a grimpé en flèche depuis 2008, dépassant les 5,5 milliards d'euros en 2014. Mais ces 100 millions d'euros ne sont pas plafonnés au niveau du groupe, ce qui fait que, selon Mme Berger, certaines grandes entreprises multiplient les filiales, chacune bénéficiant individuellement du plafond de 100 millions d'euros. Face à ce qui s'apparente à de "l'optimisation fiscale", cette députée et secrétaire nationale du PS à l'Economie proposait donc d'instaurer ce plafond de 100 millions au niveau du groupe. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a contesté son raisonnement. "Rien ne démontre que les dépenses de recherche et développement sont segmentées par tranche", a-t-il déclaré, soulignant qu'un groupe français serait défavorisé par rapport à un groupe basé à l'étranger et qui aurait plusieurs filiales en France. Cet amendement aurait "un effet profondément déstabilisateur pour notre industrie", a aussi argumenté le secrétaire d'Etat, estimant en outre que "les augmentations du CIR sont plutôt derrière nous". M. Eckert a reçu le soutien du président du groupe socialiste Bruno Le Roux, qui a regretté que "chaque année des décisions de grands groupes soient suspendues à la façon dont va débattre l'Assemblée". Le gouvernement a également reçu le soutien de l'opposition. "Un bon impôt est un impôt stable", a plaidé l'UMP Marc Le Fur. Le CIR est "un élément formidable d'attractivité et de compétitivité, soyons responsables", a renchéri l'UDI Philippe Vigier. L'Assemblée a également rejeté d'autres amendements pour favoriser le recrutement de jeunes doctorants dans le cadre du CIR. M Eckert a jugé que le régime actuel (le recrutement d'un premier doctorant ouvre le droit à une déductibilité double des dépenses au titre du CIR), était "déjà très favorable" et "qu'entre 2007 et 2012 le nombre de jeunes docteurs recrutés avait été multiplié par trois". Un amendement de l'écologiste Eva Sas pour interdire le cumul du CIR avec le CICE a été également rejeté. "Le cumul de deux crédits d'impôt est quand même très rare. Ce ne serait pas grave si nous n'avions pas à financer ces mesures", s'est étonné le chef de file des radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg. M. Schwartzenberg, comme les frondeurs PS Pascal Cherki et Jean-Marc Germain, se sont retrouvés sur des amendements pour demander le remboursement du Cice quand l'aide est détournée de son objectif, "le développement de la compétitivité au service de l'emploi". "Il est vrai que le gouvernement n'a pas souhaité de mettre de dispositif de restitution et de faire confiance aux entreprises. Faudra-t-il évoluer? Pour l'instant le gouvernement n'y est pas favorable", a dit M. Eckert. Ces amendements n'ont pas été approuvés. En revanche, les députés en ont adopté un autre contraignant les entreprises à faire un compte-rendu de leur utilisation du Cice en annexe du bilan ou en note jointe aux comptes pour rendre celle-ci plus transparente pour les représentants du personnel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: le parquet saisi des cas de trois parlementaires UMP (Haute autorité)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113162250.oloogs7r.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a annoncé jeudi avoir saisi le parquet du cas de trois parlementaires UMP, dont les déclarations de patrimoine ont omis des "avoirs détenus à l'étranger". Il s'agit des députés Bernard Brochand (Alpes-Maritimes) et Lucien Degauchy (Oise), ainsi que du sénateur Bruno Sido (Haute-Marne). La Haute autorité a précisé à l'AFP qu'il n'était pas exclu qu'elle saisisse à l'avenir le parquet d'autres dossiers de parlementaires, l'examen de leurs déclarations de patrimoine n'étant pas terminé. Dans un communiqué envoyé peu avant l'annonce de la Haute autorité, M. Sido, par l'intermédiaire de son avocat, Me Jean-Marc Fedida, avait indiqué avoir omis dans une déclaration de patrimoine remontant à 2011 l'existence d'un "compte à la banque cantonale vaudoise", dont il avait hérité en partie, et pour lequel il a procédé à une régularisation en 2013. "Il ne s'agit en aucune façon d'argent public, ni d'un sujet lié à ses mandats électifs, mais au contraire d'une question d'ordre familial et privée", précisait sa défense. Sur ces trois dossiers de parlementaires, "la Haute Autorité estime qu'il existe, au regard des différents éléments dont elle a connaissance, un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de leurs déclarations de situation patrimoniale, en raison notamment de l'omission d'avoirs détenus à l'étranger". Elle "a jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance du procureur de la République de Paris et lui a transmis l'ensemble des trois dossiers". Le fait pour un député d'omettre de déclarer une partie substantielle de son patrimoine ou de fournir une évaluation mensongère de son patrimoine est passible d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 45.000 euros d'amende, en vertu des lois sur la transparence de la vie publique d'octobre 2013. Peut être prononcée, à titre complémentaire, l'interdiction d'exercer une fonction publique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enquêtes ouvertes sur les déclarations de patrimoine de parlementaires UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113161924.creyhpnv.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Paris a ouvert des enquêtes préliminaires sur les déclarations de patrimoine de deux parlementaires UMP après un signalement de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), a indiqué jeudi à l'AFP une source judiciaire. Ces investigations concernent le député Lucien Degauchy (Oise) et le sénateur Bruno Sido (Haute-Marne), pour lesquels des signalements ont été reçus vendredi dernier au parquet de Paris. Jeudi, le parquet a reçu une alerte similaire de la HATVP concernant cette fois le député UMP Bernard Brochand (Alpes-Maritimes), au sujet duquel le ministère public n'avait pour l'heure pas pris de décision, a précisé cette source. Les investigations ont été confiées à l'Office anticorruption de la PJ (Oclciff). Dans un communiqué, la HATVP indique qu'il existe, sur ces trois dossiers de parlementaires, "au regard des différents éléments dont elle a connaissance, un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de leurs déclarations de situation patrimoniale, en raison notamment de l'omission d'avoirs détenus à l'étranger". Elle "a jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance du procureur de la République de Paris et lui a transmis l'ensemble des trois dossiers". Dans un communiqué envoyé peu avant l'annonce de la Haute autorité, M. Sido, par l'intermédiaire de son avocat, Me Jean-Marc Fedida, avait indiqué avoir omis dans une déclaration de patrimoine remontant à 2011 l'existence d'un "compte à la banque cantonale vaudoise", dont il avait hérité en partie, et pour lequel il a procédé à une régularisation en 2013. "Il ne s'agit en aucune façon d'argent public, ni d'un sujet lié à ses mandats électifs, mais au contraire d'une question d'ordre familial et privée", précisait sa défense. A l'issue d'une enquête préliminaire, le parquet peut décider de désigner des juges d'instruction pour approfondir les investigations, citer directement les protagonistes devant un tribunal ou classer sans suite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée maintient le crédit d'impôt recherche inchangé, au grand dam de certains députés de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113154432.x844wfgz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu, jeudi en séance, inchangé le crédit d'impôt recherche (CIR), dont la commission des Finances voulait changer le calcul pour en limiter les effets d'aubaine pour les grandes entreprises. Les députés ont rejeté, lors d'un vote à main levée, un amendement en ce sens de la commission des Finances et des députés PS Karine Berger et Yann Galut, qui était soutenu par les écologistes et les radicaux de gauche. Principale niche fiscale pour les entreprises, le CIR, créé en 1983 et relancé en 2008, permet aux entreprises de déduire de l'impôt sur les sociétés 30% de leurs investissements recherche et développement, dans la limite de 100 millions d'euros d'investissements (et 5% au-delà). Son coût pour les dépenses publiques a grimpé en flèche depuis 2008, dépassant les 5,5 milliards d'euros en 2014. Mais ces 100 millions d'euros ne sont pas plafonnés au niveau du groupe, ce qui fait que, selon Mme Berger, certaines grandes entreprises multiplient les filiales, chacune bénéficiant individuellement du plafond de 100 millions d'euros. Face à ce qui s'apparente à de "l'optimisation fiscale", cette députée et secrétaire nationale du PS à l'Economie proposait donc d'instaurer ce plafond de 100 millions au niveau du groupe. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a contesté son raisonnement. "Rien ne démontre que les dépenses de recherche et développement sont segmentées par tranche", a-t-il déclaré, soulignant qu'un groupe français serait défavorisé par rapport à un groupe basé à l'étranger et qui aurait plusieurs filiales en France. Cet amendement aurait "un effet profondément déstabilisateur pour notre industrie", a aussi argumenté le secrétaire d'Etat, estimant en outre que "les augmentations du CIR sont plutôt derrière nous". M. Eckert a reçu le soutien du président du groupe socialiste Bruno Le Roux, qui a regretté que "chaque année des décisions de grands groupes soient suspendues à la façon dont va débattre l'Assemblée". Le gouvernement a également reçu le soutien de l'opposition. "Un bon impôt est un impôt stable", a plaidé l'UMP Marc Le Fur. Le CIR est "un élément formidable d'attractivité et de compétitivité, soyons responsables", a renchéri l'UDI Philippe Vigier. L'Assemblée a également rejeté d'autres amendements pour favoriser le recrutement de jeunes doctorants dans le cadre du CIR. M. Eckert a jugé que le régime actuel (le recrutement d'un premier doctorant ouvre le droit à une déductibilité double des dépenses au titre du CIR), était "déjà très favorable" et "qu'entre 2007 et 2012 le nombre de jeunes docteurs recrutés avait été multiplié par trois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Méthanisation: les députés renforcent les exonérations prévues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113124630.z3t2tbii.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renforcé jeudi les exonérations prévues dans le budget 2015 pour les agriculteurs ayant recours à la méthanisation. Les députés ont porté, par des amendements, de cinq à sept ans les exonérations de taxe sur le foncier bâti et de cotisation foncière des entreprises (CFE) pour les installations et bâtiments de toute nature affectés à la production de biogaz, d'électricité et de chaleur par la méthanisation. Cette mesure vise à inciter les agriculteurs à construire des unités sur leurs exploitations alors que le gouvernement a lancé un plan "Energie Méthanisation Autonomie Azote". L'objectif: 1.000 méthaniseurs à la ferme à l'horizon 2020, contre moins de 100 fin 2012. Une unité de méthanisation récupère des matières organiques, les boues d'une station d'épuration, le fumier ou le lisier d'une exploitation agricole, les déchets de cuisine, de fromagerie industrielle ou de collectivité. Elle les transforme en biogaz pouvant servir à chauffer des logements ou à produire de l'électricité. Ce qui reste (le digestat) fait office d'engrais.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 13:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eckert a pour objectif des "baisses d'impôt supplémentaires" d'ici 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113120022.eox5f8d2.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert n'a pas exclu jeudi "des baisses d'impôt supplémentaires" d'ici 2017, affirmant même que "c'était un objectif". Après avoir jeté le trouble dans la matinée sur l'engagement de François Hollande sur l'absence de hausse d'impôt à partir de 2015 et jusque la fin du quinquennat, M. Eckert est venu faire une mise au point devant les journalistes à l'Assemblée pour assurer que ses propos étaient "très clairs" et "en conformité" avec les déclarations du président. Après avoir souligné que l'impôt sur le revenu allait baisser en 2015 pour 9 millions de ménages, M. Eckert a même affirmé: "Il peut y avoir des baisses d'impôt supplémentaires, ceci n'est pas exclu, c'est d'ailleurs un objectif".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 13:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée refuse de rétablir un jour de carence maladie pour les fonctionnaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112225619.yp1wup5s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi soir un amendement UDI au projet de budget 2015 visant à rétablir un jour de carence pour le congé maladie des fonctionnaires, instauré en 2011 par la droite puis abrogé par la gauche. Le chef de file du groupe centriste Philippe Vigier et les députés UMP Jacques Alain Bénisti et Véronique Louwagie ont plaidé en vain pour le rétablissement "d'une mesure d'équité entre secteur privé et secteur public". Les salariés ont trois jours de carence non remboursés par la Sécurité sociale, mais dans beaucoup de cas pris en charge par les employeurs ou les mutuelles. Pour la ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu, cet amendement prouve que "le lobbying des mutuelles et des assureurs continue" car "le secteur public constituerait pour eux un énorme marché si le jour de carence était réinstauré". "J'assume totalement l'abrogation du jour de carence qui était injuste, inutile et inefficace", a-t-elle déclaré à l'AFP. A l'issue de ce débat, les députés ont adopté pratiquement sans changement la mission "gestion des finances publiques et des ressources humaines" des agents de l'Etat, d'un montant de 11,3 milliards d'euros, en légère baisse par rapport à cette année. Près de 2.500 emplois équivalent temps plein sont supprimés dans les administrations dépendant du ministère des Finances. Auparavant, ils avaient voté la mission "charge de la dette et trésorerie de l'Etat", d'un montant de 44,3 milliards d'euros (-500 millions par rapport à 2014), somme estimée car son montant dépend des taux d'intérêt.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 23:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent des mesures favorables au transport aérien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112190128.lzla60yp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mercredi d'exonérer à partir de 2016 les transporteurs aériens de la taxe de l'aviation civile (TAC) au titre des passagers en correspondance, ceci pour améliorer la compétitivité du secteur. Cette taxe (12,2 euros par passager) "a un impact destructeur sur le hub de Paris car les passagers ne sont pas taxés sur les plate-formes concurrentes", comme Francfort, a souligné le chef de file du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux, auteur de l'amendement. Cet amendement a été voté dans le cadre des discussions sur les crédits 2015 de la mission "écologie, développement et mobilité durables" qui ont été approuvés par les députés socialistes, radicaux de gauche et écologistes. Cette mesure, estimée par les transporteurs à 60 millions d'euros, sera compensée pour l'aviation civile par l'affectation à son budget de la totalité des recettes de cette TAC (sur chaque vol, avec ou sans correspondance), alors que 88 millions d'euros de cette TAC vont au budget général de l'Etat en 2015. Tout en partageant le constat "préoccupant" de Bruno Le Roux, la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal n'a pas soutenu cet amendement qui "fait perdre cent millions d'euros au budget de l'Etat" et sur lequel le "gouvernement n'a pas encore rendu son arbitrage". M. Le Roux a indiqué qu'il reviendrait sur le sujet dans le cadre du débat sur le projet de loi de finances rectificative 2014 pour pouvoir faire appliquer la mesure dès 2015 alors que son amendement ne le prévoit que pour 2016. Le député a récemment remis un rapport alarmant à Manuel Valls sur la perte de compétitivité du secteur aérien français et dans lequel il propose une série de mesures pour y remédier. "Il y aura toujours des avions en France, mais des compagnies aériennes françaises ce n'est pas sûr", affirme-t-il dans ce rapport. Alors que le trafic de passagers touchant la France a progressé de 41% entre 2003 et 2013, "la part du pavillon français est passée de 54,3% à 45,6%" dans le même temps, souligne le rapport. Et le hub de Paris a perdu des parts de marché sur le trafic de correspondance au profit notamment d'Amsterdam.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: 22 membres pour la mission Bartolone-Winock, mais sans sénateur UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112190043.banojg8e.html</link>
   <description><![CDATA[La mission sur l'avenir des institutions co-présidée par le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone et l'historien Michel Winock comprend 11 personnalités qualifiées et 11 parlementaires, mais le groupe UMP au Sénat a refusé d'y participer. Claude Bartolone avait annoncé le 8 octobre le lancement de cette mission sur une question qui sera à ses yeux "au coeur de la prochaine campagne présidentielle". Sa composition a été rendue publique mercredi, confirmant des informations publiées la veille dans Le Monde. Les onze parlementaires sont neuf députés et deux sénateurs, un de la majorité, Luc Carvounas (PS) et un de l'opposition, dont le nom reste en blanc. En effet le groupe UMP au Sénat a décidé de boycotter la mission, reprochant à Claude Bartolone de réserver "les places les plus nombreuses et les meilleures à ses amis de gauche" et estimant que ce n'était pas "le bon moment" pour changer les institutions, selon un communiqué de son président, Bruno Retailleau. Sur les neuf députés, trois sont socialistes (Seybah Dagoma, Karine Berger, Cécile Untermaier), un PRG (Alain Tourret), une écologiste (l'ancienne ministre Cécile Duflot), une Front de gauche (Marie-George Buffet), deux UMP (l'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer et Marie-Jo Zimmerman) et un UDI (Arnaud Richard) Les onze autres membres sont six juristes (Denis Baranger, Marie-Anne Cohendet, Christine Lazerges, le déontologue de l'Assemblée Ferdinand Mélin-Soucramanien, Guillaume Tusseau et Mireille Imbert Quaretta) et cinq personnalités d'horizons divers (l'ancien leader de la CGT Bernard Thibault, l'éditorialiste du Figaro Alain Gérard Slama, le philosophe Michaël Foessel, la politologue et biologiste Virginie Tournay et Marie-Louise Antoni, cadre dirigeante du groupe Generali). La mission se réunira pour la première fois le 27 novembre, et tiendra 14 séances jusqu'en juin prochain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 20:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent en commission une carte à 13 régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112183959.vmwxp2rj.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale, qui a examiné mercredi en seconde lecture la réforme territoriale, a rétabli une carte à 13 régions métropolitaines, en revenant sur les modifications apportées par le Sénat. La carte qui sera soumise la semaine prochaine à la discussion de l'ensemble des députés dans l'hémicycle fusionne donc de nouveau l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardennes, et le Languedoc-Roussillon avec Midi-Pyrénées. La commission des Lois a refusé un amendement de députés du Nord-Pas-de-Calais tendant à repousser à plus tard la fusion de leur région avec la Picardie. En revanche, la commission, contre l'avis du rapporteur Carlos Da Silva (PS), a maintenu une disposition votée par les sénateurs modifiant le nom de la région Centre, qui deviendrait "Centre-Val de Loire". Les députés ont rétabli dans la version qu'ils avaient votée en première lecture le mécanisme prévu pour permettre à un département de changer de région. L'accord de chacun des deux conseils régionaux concernés devra être donné à une majorité des trois cinquièmes, alors que les sénateurs avaient introduit un double mécanisme: le vote à une telle majorité n'était requis que du conseil régional accueillant un nouveau département, et le conseil régional perdant un département ne pouvait s'y opposer que si une majorité des trois cinquièmes était contre. Toutefois, Carlos Da Silva s'est déclaré "ouvert au débat" sur ce sujet lors de l'examen du texte dans l'hémicycle. La commission a par ailleurs supprimé une disposition votée par les sénateurs qui autorisait les collectivités départementale et régionale de Guadeloupe à fusionner. Enfin, la commission a confirmé, comme le gouvernement l'avait fait voter par le Sénat, que les élections départementales se tiendront comme initialement prévu en mars 2015, alors que les régionales sont repoussées à décembre 2015.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Madame le président": la sanction contre le député UMP confirmée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112182353.19ezxllc.html</link>
   <description><![CDATA[La sanction à l'égard du député UMP Julien Aubert, qui avait persisté à appeler "Madame le président" une présidente de séance, a été confirmée mercredi par la plus haute instance collégiale de l'Assemblée, a-t-on appris auprès de plusieurs de ses membres. Le député du Vaucluse a été auditionné par le bureau, qui réunit autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) les vice-présidents, les questeurs et secrétaires de l'Assemblée, représentant l'ensemble des groupes politiques. Les membres UMP du bureau ont voté contre le maintien de sa sanction, qui a été confirmée par 11 voix contre 6 et devient définitive. Un quart de son indemnité parlementaire lui est ainsi retiré pour un mois (soit 1.378 euros perdus). M. Aubert a annoncé mercredi soir dans un communiqué qu'il entendait "déposer un recours en contentieux contre cette décision", qu'il qualifie de "déni de droit". Début octobre, M. Aubert s'était fait rappeler à l'ordre dans l'hémicycle pour s'être obstiné à appeler la présidente de séance, Sandrine Mazetier (PS), "Mme le président" lors des débats sur le projet de loi sur la transition énergétique. Il avait affirmé ne faire que suivre "l'Académie française". 139 députés UMP avaient ensuite demandé à M. Bartolone de lever la sanction financière contre M. Aubert. Quelques jours plus tard, l'Académie française, gardienne de l'usage de la langue, avait rappelé avoir accueilli dans son dictionnaire plusieurs noms féminisés de métiers et de fonctions "pourvu qu'ils soient formés correctement et que leur emploi se soit imposé", faisant écho à cet incident à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 19:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calais/asile: 500 places d'hébergement supplémentaires votées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112170236.hlyzb13x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi la création de 500 places d'hébergement supplémentaires pour les demandeurs d'asile pour faire face à l'afflux de migrants à Calais. Ces 500 places supplémentaires, votées par le biais d'un amendement du gouvernement dans le cadre du projet de budget 2015, représenteront un coût de 3,5 millions d'euros qui sera compensé par des économies non précisées à ce stade. "La situation à Calais s'est particulièrement dégradée ces derniers mois. Le nombre de migrants en situation irrégulière dépasse aujourd'hui 2.200 personnes, contre environ 400 en début d'année", a souligné la secrétaire d'Etat chargée des droits des Femmes Pascale Boistard. "Plus de 500 migrants ont formulé une demande d'asile, ces dossiers faisant l'objet d'un traitement rapide. Du fait de leur nationalité, 50% des migrants qui ont formulé une demande d'asile ont obtenu la reconnaissance du statut de réfugié", a-t-elle souligné. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve avait annoncé la semaine dernière ces créations de places à Calais, où il avait également entériné la mise en place d'un centre d'accueil de jour des migrants au plus tard début janvier. Pour l'UMP Eric Ciotti, cet "amendement laisse mal augurer de la détermination du gouvernement à apporter de vraies réponses à la crise de l'asile alors que notre système est à bout de souffle". Dans un rapport pour avis sur le budget immigration, M. Ciotti a souligné que les demandes d'asile ont augmenté de 85% entre 2007 et 2013 pour s'établir à 66.000 demandes l'an dernier. En conséquence, la majorité des demandeurs se retrouvent dans de l'hébergement d'urgence et les dépenses "se sont accrues de façon incontrôlée", selon lui. Les députés doivent être saisis dans les prochaines semaines d'un projet de réforme du système d'asile qui doit notamment réduire les délais de traitement des demandes de deux ans aujourd'hui à neuf mois. Ils ont approuvé les crédits de la mission "immigration, asile et intégration", en hausse de 1,1% à 666 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 18:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
