<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 20:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Enfants placés: unanime, l'Assemblée vote un projet de loi pour une meilleure protection</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210708183730.4x7gza9n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité un projet de loi sur les enfants placés, pour réduire les séjours à l'hôtel, mieux rémunérer les familles d'accueil et aussi accompagner ces jeunes après 18 ans. Au troisième jour des débats en première lecture, les députés ont approuvé par 36 voix pour et 4 abstentions ce texte partant "de l'enfant, de ses besoins fondamentaux" et non "des structures", selon le secrétaire d'Etat à l'Enfance, Adrien Taquet. De la formation lacunaire des personnels jusqu'aux violences, des défaillances sont régulièrement pointées dans le suivi de ces quelque 300.000 mineurs. Plus de la moitié sont placés en institution ou en familles d'accueil, les autres bénéficiant d'actions éducatives. Le projet de loi prévoit d'interdire le placement de mineurs dans des structures non spécialisées, comme des hôtels, une pratique critiquée sur tous les bancs comme inadaptée et pouvant déboucher, selon la députée MoDem Perrine Goulet, sur des situations "sordides". Il sera possible toutefois d'y recourir "à titre exceptionnel" pour une durée maximale de deux mois, face à des situations d'urgence. Le projet de loi introduit par ailleurs des "contrôles stricts" des antécédents judiciaires des adultes au contact des enfants, notamment en matière d'infractions sexuelles. Les assistants familiaux, qui accueillent chez eux des enfants placés, bénéficieront d'une rémunération au moins égale au Smic dès le premier enfant accueilli. Les services sociaux devront systématiquement rechercher la possibilité de confier l'enfant à une personne de son entourage avant son placement à l'ASE. Sur demande du juge, l'enfant pourra être assisté à tout moment par un avocat "lorsque son intérêt l'exige". A l'unanimité, l'Assemblée a voté le principe du rassemblement des frères et soeurs dans un même lieu d'accueil, même s'il sera difficile à mettre en oeuvre. Le juge des enfants pourra autoriser la personne à qui est confié l'enfant à exercer des actes de l'autorité parentale (comme participer à un voyage scolaire), sans autorisation au cas par cas. Les oppositions de droite comme de gauche ont critiqué un texte "pas à la hauteur", réclamant davantage de moyens pour ce secteur souvent oublié. M. Taquet a fait valoir qu'"en trois ans, l'État aura investi plus de 600 millions d'euros, via la contractualisation avec les départements", qui ont compétence sur la protection de l'enfance. Jusqu'au sein de la majorité, certains députés réclamaient un accompagnement pour les jeunes sortant de l'ASE à 18 ans. Le gouvernement a fait voter un amendement visant à éviter les "sorties sèches", via la proposition systématique de la "garantie jeune", un dispositif d'insertion pour ceux sans emploi ni formation. Et ceux de moins de 21 ans rencontrant des difficultés pourront continuer à être pris en charge par l'ASE "à titre temporaire". Le collectif "Cause Majeur!" qui les soutient a salué "un pas important mais entaché" par le caractère temporaire de la mesure. Sur Twitter, Lyes Louffok, militant des droits de l'enfant et ancien enfant placé, a réclamé une "protection de 18 à 21 ans, sans conditions". Une autre disposition a été vivement discutée, concernant les mineurs étrangers isolés: le recours obligatoire au fichier national AEM ("appui à l'évaluation de la minorité"), afin de mieux repérer les jeunes ayant déposé des demandes de protection dans plusieurs départements et lutter contre "le nomadisme administratif" selon M. Taquet. La gauche de la gauche a fustigé "un article honteux" et Stella Dupont (LREM) demandé sa suppression en raison des disparités d'évaluations entre départements. Des amendements pour interdire les tests osseux ont été rejetés de justesse. reb/CS/mpm CS COMMUNICATION & SYSTEMES TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: dernier feu vert de l'Assemblée pour le budget rectifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210708085949.qjfyw3hk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi matin son dernier feu vert au budget rectifié, gonflé de 20 milliards d'euros pour faire face aux conséquences de la crise sanitaire, avant son adoption définitive par le Sénat. Le texte issu du compromis entre les deux assemblées réunies en commission mixte paritaire complète les aides d'urgence et accompagne le déconfinement. Il doit être adopté définitivement par la Haute assemblée lundi. Le projet de loi défendu par Bercy permettra une rallonge de 20 milliards d'euros nets au budget 2021 de l'Etat dont 15 milliards seront affectés aux mesures d'urgence, à destination des entreprises et leurs salariés. Rien que les "recharges" du soutien à l'activité partielle et au fonds de solidarité coûteront 10 milliards d'euros supplémentaires à l'Etat. En marge des mesures "covid", ce collectif budgétaire prévoit en outre des mesures en faveur de l'hébergement d'urgence, des étudiants boursiers ou des agriculteurs touchés par l'épisode de gel au printemps. Elles sont gagées "sur des annulations de crédits sur la réserve de précaution", a souligné le rapporteur LREM du Budget, Laurent Saint-Martin. Nouveautés ou retouches adoptées en commission mixte paritaire: la majoration de la prime Macron destinée à gonfler le pouvoir d'achat des ménages sera ouverte à toutes les entreprises de moins de 50 salariés. Députés et sénateurs ont également décidé de revenir sur la date de suppression de la hausse des tarifs du gazole non routier, utilisé principalement dans le bâtiment et les travaux publics, afin de tenir compte de la crise sanitaire. Il s'agit de la suppression du taux réduit de TICPE qui sera finalement repoussée au 1er janvier 2023. Conséquence du budget rectifié: il creuse encore davantage le déficit, à 220 milliards d'euros, soit 9,4% du PIB. "Si le soutien à notre économie doit rester la priorité, l'heure des comptes approche à grands pas", a mis en garde le président LR de la commission des Finances, Eric Woerth. Pour l'ex-ministre du Budget, la trajectoire des finances publiques pose une "question vertigineuse": "jusqu'où pouvons-nous aller sans que le coût des mesures ne dépasse le bénéfice collectif que notre économie et notre société peuvent en retirer?" Cette inquiétude a été partagée sur tous les bancs de l'hémicycle, sauf les plus à gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Placement des enfants: l'Assemblée unanime pour ne pas séparer les fratries</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707221327.c75d9jfr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté à l'unanimité mercredi le principe du rassemblement des frères et soeurs dans un même lieu d'accueil en cas de placement des enfants, une "avancée" applaudie par les parlementaires de tous les camps. Quand des enfants sont placés, "le principe doit être clairement affirmé d'une interdiction de séparation des fratries", a souligné le secrétaire d'Etat Adrien Taquet, lors de l'examen en première lecture du projet de loi de protection des enfants. L'amendement gouvernemental indique que "l'enfant est accueilli avec ses frères et soeurs, sauf si son intérêt commande une autre solution". "Il faut que dans la réalité ça puisse être tenable. C'est pour cela que la stratégie de prévention et de protection de l'enfance, dans son volet contractualisation, prévoit le financement par l'Etat à travers les départements de 600 nouvelles places de fratries", a poursuivi Adrien Taquet. Des parlementaires de droite comme de gauche ont salué la disposition, tout en soulignant combien il sera difficile de la mettre en oeuvre. La députée communiste et ancienne ministre Marie-George Buffet a jugé "très important de respecter ce qui s'est construit dans la vie de ces fratries" mais "il va falloir surtout s'occuper d'avoir les lieux d'accueil suffisants". Sur un autre sujet, l'Assemblée a adopté dans la foulée un amendement de la socialiste Isabelle Santiago qui permettra au juge aux affaires familiales de confier à une victime de violences conjugales, "seule", l'exercice de l'autorité parentale pendant la durée d'une ordonnance de protection. Selon l'élue du Val-de-Marne, il s'agit d'éviter toute pression du parent violent pendant la durée de l'ordonnance. Les députés ont également voté une interdiction de placement de mineurs dans des structures non spécialisées, comme des hôtels, une pratique critiquée sur tous les bancs comme inadaptée et pouvant déboucher, selon la députée MoDem Perrine Goulet, sur des situations "sordides". Le texte prévoit toutefois la possibilité d'y recourir "à titre exceptionnel" pour une durée maximale de deux mois, avec une supervision renforcée, afin de répondre à des situations d'urgence. Cette dérogation permettant le placement dans des établissements "relevant notamment du code du tourisme" a fait l'objet de longs débats, certains voulant la supprimer ou en réduire la durée, ou encore en renforcer les conditions. Avec cette dérogation, "il serait abusif de parler d'interdiction, il s'agit bien davantage d'un encadrement" du placement de mineurs en hôtel, a déploré Guillaume Chiche (non-inscrit, ex-LREM). M. Taquet a défendu une solution "d'équilibre", ajoutant que les placements de ce genre étaient aujourd'hui de trois mois en moyenne. "L'objectif est de sortir totalement de ces situations", a-t-il assuré. Un amendement de Florence Provendier (LREM), soutenu par le gouvernement, a été adopté pour interdire tout placement en structure non spécialisée pour les enfants handicapés. L'Assemblée a également adopté un amendement du gouvernement visant à éviter les "sorties sèches" de l'aide sociale à l'enfance (ASE), en garantissant une solution d'accompagnement ("garantie jeunes" notamment) pour tout jeune issu de l'ASE lorsqu'il devient majeur. Un amendement de Sandrine Mörch (LREM), également adopté, vise à permettre à ces jeunes d'accéder comme "public prioritaire" au logement social.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La lutte contre la corruption a besoin d'un "second souffle", selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707140516.5t6u79sw.html</link>
   <description><![CDATA[Si la loi de 2016 sur la transparence et la lutte contre la corruption a permis à la France de rattraper une partie de son retard, un "second souffle" est nécessaire, plaide mercredi un rapport parlementaire, qui propose de renforcer les dispositifs existants. Le rapport qui conclut plusieurs mois de travaux et près de 50 auditions, fait le bilan de l'application de la loi "Sapin II" de 2016 qui a créé de nouveaux outils pour améliorer l'efficacité des pouvoirs publics. "Cette loi présente un progrès considérable (...) mais ce constat n'est pas encore suffisant, la France reste toujours en retard", encore classée à la "23e place du classement de Transparency International", a déclaré le député LREM Raphaël Gauvain, corapporteur avec le LR Olivier Marleix de ce travail, en présentant le rapport devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale. Le rapport estime que la loi "a permis à la France de se doter d'outils de lutte contre la corruption parmi les plus ambitieux", mais ils pointent du doigt les lacunes et préconisent diverses mesures, dont un renforcement du rôle de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Il propose notamment de revoir en profondeur les missions de l'Agence française anticorruption (Afa), créée en 2017, et chargée de coordonner la stratégie nationale et de réaliser des contrôles dans les grandes entreprises, même s'ils jugent son bilan "satisfaisant malgré certains insuffisances". Il constate notamment la "bonne diffusion des obligations prévues par le texte parmi les acteurs économiques", mais "le périmètre des entités assujetties gagnerait à être étendu", par exemple aux petites filiales de groupes étrangers. Les parlementaires regrettent aussi le retard des acteurs publics sur cet enjeu de lutte contre la corruption. La diffusion du dispositif y est "bien plus faible", selon le rapport, la loi ne prévoyant pas pour eux de référentiel d'obligation précis. - mieux protéger les lanceurs d'alerte - Ils notent surtout que la mission de contrôle de l'Afa se fait "au détriment de sa mission de coordination, dont la réalisation n'est absolument pas satisfaisante". Il propose donc de la recentrer sur ses missions de coordination, de créer un comité interministériel de lutte contre la corruption pour donner l'impulsion politique, et de confier à la HATVP les missions de contrôle, qui deviendrait alors "une grande autorité administrative indépendante compétente en matière de probité". La HATVP, créée en 2013 dans la foulée de la retentissante affaire Cahuzac, du nom de l'ex-ministre du Budget Jérôme Cahuzac qui possédait un compte caché en Suisse et a été condamné pour fraude fiscale, a déjà la charge de contrôler le répertoire des "représentants d'intérêt", également créé par la loi de 2016. Les lobbyistes, entreprises, ONG et associations doivent s'y enregistrer lorsqu'ils rencontrent parlementaires, ministres, hauts fonctionnaires, etc., dans une logique de transparence de la décision publique. Le rapport préconise désormais de doter la HATVP de pouvoirs de sanctions et d'enquête, afin d'améliorer le répertoire, car "la nature des informations demandées, la qualité des déclarations transmises et leur exploitation ne sont pas satisfaisantes". - succès de la CJIP - Le rapport rejoint aussi les nombreuses critiques déjà émises sur le dispositif des lanceurs d'alerte. "Il expose les lanceurs d'alerte à un risque juridique et financier considérable". Il souhaite que la transposition d'ici à la fin de l'année d'une directive européenne sur la protection des lanceurs d'alerte, soit l'occasion de combler ces lacunes. Par exemple en retirant le critère de "désintéressement" pour accorder le statut de lanceur d'alerte, en créant un fonds de soutien pour compenser les conséquences financières sur eux, ou en augmentant leurs protections juridiques contre d'éventuelles procédures "baillons" de leurs entreprises. Le rapport salue, en revanche, "l'indéniable succès" de la création de la Convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), qui permet à une entreprise mise en cause dans des faits de corruption ou de fraude fiscale de conclure un accord pour éteindre toute poursuite en contrepartie d'une amende. Douze CJIP (Airbus, HSBC, Google, etc.) ont été conclues à ce jour, ayant rapporté un peu plus de 3 milliards d'euros au Trésor Public. mhc/ico/tes AIRBUS GROUP GOOGLE HSBC HOLDINGS]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corruption: un rapport veut renforcer les pouvoirs de la Haute autorité pour la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707140015.1yfj5dyc.html</link>
   <description><![CDATA[Contrôle des dispositifs anticorruption dans les entreprises, déclarations d'intérêts de lobbies: un rapport parlementaire préconise de renforcer les pouvoirs et missions de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), et d'améliorer encore les dispositifs de lutte contre la corruption. Ce rapport, publié mercredi, fait le bilan de l'application de la loi "Sapin II" de 2016 sur la transparence et la lutte contre la corruption. Si les parlementaires notent que la loi a permis à la France de rattraper son retard, ils estiment que cette politique a maintenant besoin d'"un second souffle". Ils préconisent notamment de revoir en profondeur les missions de l'Agence française anticorruption (Afa), créée en 2017, et chargée de coordonner la stratégie nationale et de réaliser des contrôles dans les entreprises et les collectivités. Même si le rapport estime que son bilan est "satisfaisant malgré certaines insuffisances", il pointe le fait que sa mission de contrôle se fait "au détriment de sa mission de coordination, dont la réalisation n'est absolument pas satisfaisante". Il propose donc de la recentrer sur ses missions de coordination, de créer un comité interministériel de lutte contre la corruption pour donner l'impulsion politique, et de confier à la HATVP les missions de contrôle, qui deviendrait alors "une grande autorité administrative indépendante compétente en matière de probité". La HATVP a déjà la charge de contrôler le répertoire des "représentants d'intérêt", également créé par la loi de 2016, sur lequel les lobbyistes, entreprises, ONG et associations doivent s'enregistrer lorsqu'ils rencontrent parlementaires, ministres, hauts fonctionnaires, etc. Sur ce point, le rapport préconise de doter la HATVP de pouvoirs de sanctions et d'enquête pour améliorer l'efficacité du dispositif. Le rapport rejoint aussi les nombreuses critiques déjà émises sur le dispositif des lanceurs d'alerte. "Il expose les lanceurs d'alerte à un risque juridique et financier considérable", souligne le rapport. Il souhaite que la transposition d'ici la fin de l'année d'une directive européenne sur la protection des lanceurs d'alerte, permette de combler ces lacunes. Le rapport salue en revanche "l'indéniable succès" de la création de la Convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), qui permet à une entreprise mise en cause dans des faits de corruption ou de fraude fiscale de conclure un accord pour éteindre toute poursuite en contrepartie d'une amende. 12 CJIP (Airbus, HSBC, Google, etc.) ont été conclues à ce jour, ayant rapporté un peu plus de 3 milliards d'euros au Trésor Public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum climat abandonné: Retailleau (LR) critique le "coup de com'" de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707085359.uuepi1dz.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a critiqué mercredi "le coup de com'" d'Emmanuel Macron autour du projet de révision constitutionnelle sur le climat, finalement abandonné la veille par l'exécutif faute d'accord entre Assemblée nationale et Sénat. "Le scénario était écrit. Est-ce que vous pensez un seul instant qu'Emmanuel Macron voulait faire un référendum à quelques mois de la présidentielle, sachant qu'à un référendum souvent les Français répondent non pas à la question mais à celui qui pose la question ?", a demandé le sénateur sur Public Sénat. "Ce n'est pas le Sénat qui a voulu faire un coup politique, c'est Emmanuel Macron qui a fait un coup de com' vis-à-vis de la Convention citoyenne qui l'a très mal noté vis-à-vis de ses actions pour le climat", a-t-il estimé. Bruno Retailleau a reproché au chef de l'Etat d'avoir "bloqué sur le terme de +garantir+" qu'il souhaitait introduire dans la Constitution. "Le Sénat heureusement a fait obstacle", car introduire dans l'article 1er de la loi fondamentale ce terme de "garantir" la préservation de l'environnement, "c'était inoculer dans la Constitution le virus de la décroissance pour nos entrepreneurs" et "accélérer l'appauvrissement de la France", c'est-à-dire mettre en oeuvre "une écologie autoritaire, punitive". Qui plus est, "on aurait laissé le pouvoir aux juges" de trancher sur le respect de ce principe, a-t-il ajouté, en précisant qu'il aurait fallu selon lui écrire "agir, favorise ou préserve". "On ne peut que regretter que le gouvernement instrumentalise à des fins politiciennes un sujet aussi important que la protection de notre environnement et la lutte contre le réchauffement climatique. Privilégier la posture à l'action aura décidément été la marque de fabrique du quinquennat", avait-il écrit mercredi dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Ferrand pour une vaccination obligatoire de tous les personnels en Ehpad et hôpitaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707070429.ixbasjwh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale Richard Ferrand plaide pour une vaccination anti-Covid obligatoire de tout intervenant en Ehpad et établissement de santé, qu'il soit soignant ou pas, et s'interroge sur la gratuité des tests PCR pour les non vaccinés, dans un courrier à Jean Castex dont l'AFP a obtenu copie mercredi. Face à la propagation du variant delta qui fait craindre une résurgence de l'épidémie en France, il appelle à "prolonger le bon équilibre que nous avons obtenu, entre les mesures de protection, y compris imposées, et la préservation des libertés". Evoquant en outre la question d'un élargissement du pass sanitaire pour inciter à la vaccination, Richard Ferrand dresse dans ce courrier daté de mardi un bilan positif du dispositif actuel: particuliers et entreprises y "ont adhéré sans difficulté, voire (l')ont plébiscité", grâce à sa "proportionnalité" et sa "limitation dans le temps". Il note aussi que le pas sanitaire "a l'avantage de la simplicité et de l'universalité". Ce courrier est une réponse au Premier ministre, qui a sollicité associations d'élus et présidents de groupes parlementaires pour recueillir leur avis sur la vaccination obligatoire des soignants, sur "l'extension du champ d'application du pass sanitaire" et des "mécanismes d'incitation à la vaccination", ainsi que sur "la question du renforcement des obligations d'isolement" des malades du Covid. Un projet de loi pourrait être examiné dans la foulée au parlement, dès la fin juillet selon des sources ministérielles. Pour Richard Ferrand, "les professionnels en contact avec des populations à risques ne sauraient se limiter aux seuls soignants" et il serait donc "cohérent d'exiger que soit vacciné tout professionnel dès lors qu'il entre, du fait de son activité, en contact avec des personnes à risque". "Il en irait ainsi de tout intervenant, soignant ou non, auprès de résidents d'établissements pour personnes âgées ou d'établissements médico-sociaux et de patients d'établissements de santé". Le président de l'Assemblée estime en outre qu'"il conviendrait de s'interroger à moyenne échéance sur le principe de gratuité du test-PCR pour les personnes non vaccinées susceptibles de l'être". Il "souscri(t)" enfin aux mesures d'isolement et de quarantaine, soulignant leur "efficacité dans les pays qui les ont mis en oeuvre avec rigueur", mais attire l'attention du Premier ministre sur "l'importance de les rendre effectives" et d'y mettre les "moyens" pour "en assurer la réalité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 07:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale au chevet des enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210706221551.zutudixi.html</link>
   <description><![CDATA[Réduire les placements à l'hôtel, contrôler les personnels des foyers, mieux rémunérer les familles d'accueil: l'Assemblée a débuté mardi l'examen d'un projet de loi dédié aux mineurs confiés à l'Aide sociale à l'enfance, dont les oppositions espèrent rehausser l'"ambition". De la formation lacunaire des personnels jusqu'aux violences, des défaillances sont régulièrement pointées dans l'accueil et le suivi de ces 300.000 mineurs. Plus de la moitié sont placés en institution ou en familles d'accueil, les autres bénéficiant d'actions éducatives. Pour le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet, le texte "sort d'une approche trop institutionnelle". "La protection de l'enfance (...) Ce ne sont pas les murs qui protègent mais les gens qui vous entourent", a-t-il déclaré en amont des débats. Le projet de loi prévoit d'interdire l'accueil à l'hôtel de mineurs placés - un mode d'hébergement laissant trop souvent les jeunes livrés à eux-mêmes. Mais des exceptions seront permises, ce que déplorent plusieurs parlementaires, ainsi que le réseau associatif Repairs, qui regroupe d'anciens enfants placés. En commission, les députés ont restreint cette possibilité à deux mois. Selon l'Inspection générale des affaires sociales, entre 7.500 et 10.500 mineurs sont concernés, 95% étant des mineurs isolés étrangers. Le projet de loi introduit par ailleurs des "contrôles stricts" des antécédents judiciaires des adultes au contact des enfants, notamment en matière d'infractions sexuelles. Les établissements devront avoir une politique de prévention et de lutte contre la maltraitance. Les assistants familiaux, qui accueillent chez eux des enfants placés, bénéficieront d'une rémunération au moins égale au Smic dès le premier enfant accueilli. Une base nationale des agréments sera créée, afin d'éviter qu'un assistant ayant perdu son agrément dans un département aille dans un autre. Les députés ont entamé l'examen du texte en réécrivant l'article 1 qui prévoit que les services sociaux devront systématiquement rechercher la possibilité de confier l'enfant à une personne de son entourage avant son placement à l'ASE. Il vise notamment à préciser qu'un accompagnement adapté soit apporté lorsque l'enfant est accueilli par un proche. Un amendement gouvernemental doit fixer la règle de prendre en charge les fratries dans un même lieu d'accueil. Enfin, le juge des enfants pourra autoriser la personne à qui est confié l'enfant à exercer des actes de l'autorité parentale (comme participer à un voyage scolaire), sans devoir solliciter cette autorisation au cas par cas, afin de simplifier le quotidien. - davantage de moyens - La dernière loi sur la protection de l'enfance, en 2016, visait une égalité de traitement sur tout le territoire face aux disparités de prise en charge, et entendait stabiliser les parcours de ces enfants. Les oppositions de droite comme de gauche critiquent un texte arrivant "beaucoup trop tard" et "pas à la hauteur". "Un sujet aussi important que la protection des enfants aurait mérité plus", déplore Alain Ramadier (LR), auteur avec Perrine Goulet (MoDem), elle-même ancienne enfant placée, d'un rapport en 2019 après un énième reportage choc sur ces enfants ballotés de familles d'accueil en foyers. L'UDI s'inquiète du coût des mesures pour les départements, qui ont cette compétence sur la protection de l'enfance depuis les premières lois de décentralisation et y consacrent 8 milliards d'euros par an. La gauche réclame "des moyens". L'Assemblée des départements de France (ADF) pointe de son côté "un projet de loi succinct, présenté en urgence". Jusqu'au sein de la majorité, certains réclament en outre un accompagnement pour les jeunes sortant de l'ASE à 18 ans, alors que près d'un quart des SDF sont d'anciens enfants placés. Il faut "éviter les sorties sèches", estime Paul Christophe (groupe Agir), la socialiste Isabelle Santiago soulignant que cet âge pèse comme "une épée de Damoclès" sur ces jeunes. Le collectif "Cause Majeur!" qui les soutient réclame un "projet d'accompagnement vers l'âge adulte". Une autre disposition risque d'animer les débats, concernant les mineurs étrangers isolés: le recours obligatoire au fichier national AEM ("appui à l'évaluation de la minorité"), afin de mieux repérer les jeunes ayant déposé des demandes de protection dans plusieurs départements. "Il faut supprimer la possibilité d'effectuer des tests osseux pour déterminer si une personne est mineure ou majeure", réclame notamment l'ex-LREM Guillaume Chiche, à l'unisson d'associations. parl-reb-grd/alc]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 22:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une série de mises en conformité au droit européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210706174742.gschb4yn.html</link>
   <description><![CDATA[Paris, 6 juil 2021 (AFP) - Fichier binaire .cache/210706174742.gschb4yn.html correspondant]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: clap de fin au projet de révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210706155949.e48mllsk.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas de référendum pour inscrire le climat dans la Constitution, dans la lignée des propositions de la Convention citoyenne: l'exécutif a enterré mardi le projet de révision, faute d'accord entre Assemblée et Sénat. Lundi, le Sénat à majorité de droite avait adopté en deuxième lecture une formulation différente de celle votée par l'Assemblée autour de l'inscription dans la Loi fondamentale de la préservation de l'environnement. Et c'est lors de la séance des questions au gouvernement, mardi au Palais Bourbon, qu'a sonné le glas: "Ce vote met hélas un terme au processus de révision constitutionnelle dont nous continuons à penser qu'il était indispensable à notre pays", a lancé le Premier ministre Jean Castex, rappelant la constitution qui prévoit que le texte doit être adopté en des termes identiques par députés et sénateurs. La majorité sénatoriale "sacrifie l'urgence climatique sur l'autel d'intérêts partisans et politiciens", venait de critiquer Pieyre-Alexandre Anglade, rapporteur LREM du texte. Cette annonce signe l'échec pour la deuxième fois sous ce quinquennat d'une réforme constitutionnelle, après celle sur les institutions, avortée après l'affaire Benalla en 2018. Une source gouvernementale relativise, après l'abstention record aux régionales: "Les Français ne sont pas totalement concernés par le climat" en pleine crise sanitaire et le référendum n'aurait pas fait le plein. Il s'agissait initialement d'inscrire à l'article 1er, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Devant les membres de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), Emmanuel Macron avait annoncé en décembre vouloir soumettre ce projet à référendum. - Bataille de mots - Or les deux chambres se sont livrées à une bataille de mots débouchant sur une impasse. Le Sénat a réécrit en mai le projet de loi constitutionnelle, s'opposant au terme "garantir" voulu par le chef d'Etat, qui instituerait une "quasi obligation de résultat". La majorité à l'Assemblée a alors dit faire "un pas", en remplaçant en deuxième lecture le verbe "lutter" par le verbe "agir". Mais las, malgré les appels solennels de la majorité, les sénateurs ont adopté lundi une formulation excluant toujours le terme "garantit". La République française "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre le dérèglement climatique, dans les conditions prévues par la Charte de l'environnement de 2004", adoptée sous Jacques Chirac, ont-ils suggéré. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a dit sa "consternation", fustigeant "des climato-inactifs", "des climato-résignés". La navette parlementaire aurait pu se poursuivre mais le temps était compté, à moins d'un an de la présidentielle. Et "il ne s'agit pas de consulter les Français sur une formule tarabiscotée ou édulcorée", fait valoir le rapporteur Anglade. De son côté, le président LR de la commission des Lois du Sénat François-Noël Buffet s'est ému de "propos extrêmement désagréables à l'égard du Sénat" qui "bloquerait le système". Le président du Sénat Gérard Larcher, tout en se disant prêt à aborder la question "de manière ouverte et positive", avait posé une "ligne rouge" au démarrage des discussions: "pas de société de décroissance". La gauche au Palais du Luxembourg a renvoyé dos à dos gouvernement et droite sénatoriale. "Les torts sont partagés entre LREM et LR. Chacun à joué sa partition aux dépens de l'intérêt général", a affirmé l'écologiste et ex-LREM Matthieu Orphelin. Pour lui, "si le gouvernement le voulait, il aurait pu démarrer bien plus tôt et organiser une concertation". Le socialiste Éric Kerrouche a pointé "des débats de pharisiens où chacun feint de chercher un compromis dans un jeu de poker menteur". Pour l'écologiste Guy Benarroche, "l'enterrement" était "prévisible, préparé, prémédité". De la suppression de certaines lignes aériennes intérieures à l'interdiction de location des logements passoires thermiques, une partie des 146 autres propositions de la Convention citoyenne font l'objet d'un projet de loi distinct "climat et résilience". Peu de chances que députés et sénateurs trouvent un compromis sur ce texte aussi, mais les premiers auront là le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale se penche sur le sort des enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210704074643.i78an4f8.html</link>
   <description><![CDATA[Placements à l'hôtel très réduits, contrôle des personnels des foyers, meilleure rémunération des familles d'accueil: un projet de loi pour améliorer le sort des mineurs confiés à l'Aide sociale à l'enfance arrive mardi soir devant l'Assemblée, où les oppositions critiquent un "manque d'ambition". De la formation lacunaire des personnels jusqu'aux violences, des défaillances sont régulièrement pointées dans l'accueil et le suivi de ces quelque 300.000 mineurs. Plus de la moitié sont placés en institution ou en familles d'accueil, les autres bénéficiant d'actions éducatives. Le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet assure avoir pris le sujet à bras-le-corps. Il défendra ce texte qui s'inscrit dans une stratégie plus large du gouvernement lancée fin 2019 et dotée de 80 millions d'euros en faveur de ce secteur souvent oublié. Le projet de loi prévoit d'interdire l'accueil à l'hôtel de mineurs placés - un mode d'hébergement laissant trop souvent les jeunes livrés à eux-mêmes. Mais des exceptions seront permises "pour répondre à des situations d'urgence ou assurer la mise à l'abri des mineurs", ce que déplorent plusieurs parlementaires, ainsi que le réseau associatif Repairs, qui regroupe d'anciens enfants placés. En commission, les députés ont restreint cette possibilité à deux mois. Selon l'Inspection générale des affaires sociales, entre 7.500 et 10.500 mineurs sont concernés, 95% étant des mineurs isolés étrangers. Le projet de loi introduit par ailleurs des "contrôles stricts" des antécédents judiciaires des adultes au contact des enfants (professionnels et bénévoles), notamment en matière d'infractions sexuelles. Les établissements devront avoir une politique de prévention et de lutte contre la maltraitance. Les assistants familiaux, qui accueillent chez eux des enfants placés, bénéficieront d'une rémunération minimale au moins au Smic dès le premier enfant accueilli. Ces professionnels se sont mobilisés récemment pour de meilleures conditions de travail. Une base nationale des agréments des assistants familiaux sera créée, afin d'éviter qu'un assistant ayant perdu son agrément dans un département aille dans un autre. Les services sociaux devront systématiquement rechercher la possibilité de confier l'enfant à une personne de son entourage avant son placement à l'ASE. L'avis de l'enfant sera recueilli, ont fait ajouter les députés. Enfin, le juge des enfants pourra autoriser la personne à qui est confié l'enfant à exercer des actes de l'autorité parentale (comme l'autorisation de participer à un voyage scolaire), sans devoir solliciter cette autorisation au cas par cas, afin de simplifier le quotidien. - "Pragmatisme" - La dernière loi sur la protection de l'enfance, en 2016, visait une égalité de traitement sur tout le territoire face aux disparités de prise en charge, et entendait stabiliser les parcours de ces enfants. La co-rapporteure Bénédicte Pételle (LREM) assure s'inscrire "dans la continuité" et agir avec "pragmatisme". Mais les oppositions de droite comme de gauche critiquent un texte arrivant "beaucoup trop tard" et "pas à la hauteur". "Un sujet aussi important que la protection des enfants aurait mérité plus", déplore Alain Ramadier (LR), auteur avec Perrine Goulet (MoDem), elle-même ancienne enfant placée, d'un rapport en 2019 après un énième reportage choc sur ces enfants ballotés de familles d'accueil en foyers. L'UDI s'inquiète du coût des mesures pour les départements, qui ont cette compétence sur la protection de l'enfance depuis les premières lois de décentralisation et y consacrent 8 milliards d'euros par an. La gauche réclame "des moyens". L'Assemblée des départements de France (ADF) pointe de son côté "un projet de loi succinct, présenté en urgence". Jusqu'au sein de la majorité, certains réclament en outre un accompagnement pour les jeunes sortant de l'ASE à 18 ans, alors que près d'un quart des SDF sont d'anciens enfants placés. Une autre disposition du projet de loi risque d'animer les débats, concernant les mineurs étrangers isolés: le recours obligatoire au fichier national AEM ("appui à l'évaluation de la minorité"), qui répertorie ces jeunes afin notamment de repérer plus facilement ceux ayant déposé des demandes de protection dans plusieurs départements. "Il faut supprimer la possibilité d'effectuer des tests osseux pour déterminer si une personne est mineure ou majeure", réclame notamment l'ex-LREM Guillaume Chiche, à l'unisson d'associations.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 07:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Se préparer à la "guerre des drones", un impératif stratégique, alerte un rapport du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210704061108.t18ew9dx.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit impérativement étoffer son parc de drones et se doter de capacités de protection face à cette menace croissante qui pèse à la fois sur le territoire national et sur le champ de bataille, alerte un rapport parlementaire dont l'AFP s'est procuré copie. Intitulé "se préparer à la guerre des drones: un enjeu stratégique", ce rapport de la commission de la Défense du Sénat, qui doit être présenté mercredi, constate que "depuis 2019, un rattrapage capacitaire est en cours: les forces armées disposeront de plusieurs milliers de drones d'ici 2025, contre quelques dizaines seulement il y a quatre ans". En 2020, 58% des frappes en bande sahélo-saharienne ont été assurées par des drones Reaper, armés depuis fin 2019. Le programme Eurodrone, qui a vocation à remplacer les Reaper à partir de 2028, est "enfin sur des rails" après une longue période de négociations avec les partenaires allemand, espagnol et italien. D'autre part, la France a accéléré l'acquisition de petits drones, dits de contact, salue le rapport en rappelant que 210 nanodrones Drop et 67 microdrones NX 70 ont été livrés depuis 2019, et que 150 microdrones Anafi de Parrot destinés aux trois armées viennent d'être commandés, avec un objectif de 900 en 2025. L'enjeu est de taille, au vu de l'importance croissante des drones sur le champ de bataille. "Plusieurs conflits récents, non seulement la guerre au Haut-Karabagh en 2020 mais aussi les combats en Libye en septembre 2019 et la campagne turque dans le nord de la Syrie en mars 2020 ont été marqués par l'utilisation massive de drones tactiques et de petits drones", selon des modes opératoires nouveaux (guidage de tirs d'artillerie, leurrage, vols en essaims, attaques suicides) "pour pénétrer les défenses sol-air adverses" et qui "préfigurent les conflits de demain, où les drones seront omniprésents", note le rapport. A l'instar d'Israël et de la Chine, la Turquie et l'Iran se sont lancés dans la production à grande échelle et l'exportation de ces drones "bon marché", rappellent ses auteurs. Selon le rapport, il faut ainsi envisager d'"acquérir une capacité semblable de drones peu coûteux et +sacrifiables+": microdrones simples destinés à servir de leurres ou à mener des attaques saturantes, microdrones armés (qui ne seraient cependant pas des armes autonomes) et drones d'attaque un peu plus gros, capables d'emporter des munitions téléopérées. Il convient enfin de faire de la lutte antidrones une priorité, y compris sur le territoire national où le nombre de drones, en majorité civils, est passé de 400.000 en 2017 à 2,5 millions aujourd'hui. Des premières capacités ont été acquises en urgence après le survol en 2014 de sites sensibles par des drones, notamment de centrales nucléaires. Il faut pouvoir détecter la menace et ensuite la neutraliser, qu'il s'agisse de leurrer, de brouiller ou de détruire le drone, suivant que l'on se trouve en terrain dégagé ou non. Pour un usage militaire, les lasers, comme le Helma-P de la société Cilas, peuvent constituer une "solution prometteuse", estiment les sénateurs, même s'il "n'existe pas de solution totalement adaptée et satisfaisante" à toutes les situations. Le ministère des Armées a lancé un marché, baptisé Parade, pour développer une protection antidrones pour les sites militaires. Il prévoit d'y consacrer 350 millions d'euros sur 11 ans, mais seulement 70 millions d'ici 2025, s'inquiètent les élus. "Il faut privilégier des processus d'acquisition agiles, rapides. J'ai le sentiment qu'on n'a pas adapté nos processus d'acquisition à l'évolution galopante des technologies", estimait récemment l'un des auteurs du rapport, Cédric Perrin, lors d'une intervention sur le sujet au Paris Air Forum. dab-mra/cb/bow PARROT]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 06:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Se préparer à la "guerre des drones", un impératif stratégique (rapport Sénat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210704060227.siqxip2p.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit impérativement étoffer son parc de drones et se doter de capacités de protection face à cette menace croissante qui pèse à la fois sur le territoire national et sur le champ de bataille, alerte un rapport parlementaire dont l'AFP s'est procuré copie. Intitulé "se préparer à la guerre des drones: un enjeu stratégique", ce rapport de la commission de la Défense du Sénat, qui doit être présenté mercredi, constate que "depuis 2019, un rattrapage capacitaire est en cours: les forces armées disposeront de plusieurs milliers de drones d'ici 2025, contre quelques dizaines seulement il y a quatre ans". En 2020, 58% des frappes en bande sahélo-saharienne ont été assurées par des drones Reaper, armés depuis fin 2019. Le programme Eurodrone, qui a vocation à remplacer les Reaper à partir de 2028, est "enfin sur des rails" après une longue période de négociations avec les partenaires allemand, espagnol et italien. D'autre part, la France a accéléré l'acquisition de petits drones, dits de contact, salue le rapport en rappelant que 210 nanodrones Drop et 67 microdrones NX 70 ont été livrés depuis 2019, et que 150 microdrones Anafi de Parrot destinés aux trois armées viennent d'être commandés, avec un objectif de 900 en 2025. L'enjeu est de taille, au vu de l'importance croissante des drones sur le champ de bataille. "Plusieurs conflits récents, non seulement la guerre au Haut-Karabagh en 2020 mais aussi les combats en Libye en septembre 2019 et la campagne turque dans le nord de la Syrie en mars 2020 ont été marqués par l'utilisation massive de drones tactiques et de petits drones", selon des modes opératoires nouveaux (guidage de tirs d'artillerie, leurrage, vols en essaims, attaques suicides) "pour pénétrer les défenses sol-air adverses" et qui "préfigurent les conflits de demain, où les drones seront omniprésents", note le rapport. A l'instar d'Israël et de la Chine, la Turquie et l'Iran se sont lancés dans la production à grande échelle et l'exportation de ces drones "bon marché", rappellent ses auteurs. Selon le rapport, il faut ainsi envisager d'"acquérir une capacité semblable de drones peu coûteux et +sacrifiables+": microdrones simples destinés à servir de leurres ou à mener des attaques saturantes, microdrones armés (qui ne seraient cependant pas des armes autonomes) et drones d'attaque un peu plus gros, capables d'emporter des munitions téléopérées. Il convient enfin de faire de la lutte antidrones une priorité, y compris sur le territoire national où le nombre de drones, en majorité civils, est passé de 400.000 en 2017 à 2,5 millions aujourd'hui. Des premières capacités ont été acquises en urgence après le survol en 2014 de sites sensibles par des drones, notamment de centrales nucléaires. Il faut pouvoir détecter la menace et ensuite la neutraliser, qu'il s'agisse de leurrer, de brouiller ou de détruire le drone, suivant que l'on se trouve en terrain dégagé ou non. Pour un usage militaire, les lasers, comme le Helma-P de la société Cilas, peuvent constituer une "solution prometteuse", estiment les sénateurs, même s'il "n'existe pas de solution totalement adaptée et satisfaisante" à toutes les situations. Le ministère des Armées a lancé un marché, baptisé Parade, pour développer une protection antidrones pour les sites militaires. Il prévoit d'y consacrer 350 millions d'euros sur 11 ans, mais seulement 70 millions d'ici 2025, s'inquiètent les élus. "Il faut privilégier des processus d'acquisition agiles, rapides. J'ai le sentiment qu'on n'a pas adapté nos processus d'acquisition à l'évolution galopante des technologies", estimait récemment l'un des auteurs du rapport, Cédric Perrin, lors d'une intervention sur le sujet au Paris Air Forum. dab-mra/cb/bow PARROT]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 06:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: enterrer la réforme ou se précipiter serait une "folie", dit Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210703220105.3ogt4q4f.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) estime qu'enterrer ou se précipiter sur le projet de réforme des retraites serait une "folie", dans une interview au Journal du dimanche. "Je veux toujours une réforme qui réduit les inégalités en mettant fin notamment aux régimes spéciaux et qui ouvre de nouveaux droits aux jeunes, aux femmes", a affirmé M. Ferrand pour qui "la réforme des retraites ne saurait être abandonnée". Si le premier projet "a été contesté", il a estimé qu'"enterrer ce projet comme se précipiter serait folie à (ses) yeux". "Réaffirmons clairement ce que nous voulons faire et engageons-nous à ce que ce soit notre première réforme du second quinquennat d'Emmanuel Macron", a ajouté M. Ferrand, alors que certains membres du gouvernement, comme le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, poussent pour remettre la réforme sur les rails sans attendre 2022. "On ne réforme pas pour se donner une image. Trois Français sur quatre estiment que la relance économique est la priorité du moment. Ils ont raison", a souligné M. Ferrand. Le président de l'Assemblée a par ailleurs qualifié d'"évidence" que le Premier ministre Jean Castex, "qui fait bien son travail, reste à Matignon". "Est-ce que tous les ministres sont en phase avec leurs écosystèmes respectifs? C'est au Premier ministre d'en juger avec le président", a-t-il ajouté. Interrogé sur la vaccination, M. Ferrand a estimé qu'elle devenait "un impératif absolu", surtout "chez les soignants et les professionnels travaillant en Ehpad". "La stratégie du passager clandestin qui consiste à attendre que les autres reçoivent leur injection est incompréhensible", a affirmé M. Ferrand selon qui "cette attitude est en train de remettre en cause la gratuité des tests de dépistage" et "menace les plus fragiles, les finances publiques, la reprise économique (...) et notre vie sociale".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 22:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: nouveau feu vert des députés sans encombres mais pas sans polémiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210701160640.6wi8i53v.html</link>
   <description><![CDATA[Après un examen émaillé de polémiques sur le voile, l'Assemblée nationale a donné un nouveau feu vert, jeudi au projet de loi controversé de lutte contre le séparatisme, avant son adoption définitive prévue le 22 juillet. Adopté par 23 voix pour, 14 voix contre et deux abstentions en deuxième lecture, le texte "respect des principes de la République" sera à nouveau au menu du Sénat le 21 juillet, avant son approbation ultime par le Parlement le lendemain, via un vote des députés qui ont le dernier mot. Présenté comme un remède à "l'OPA islamiste", le projet de loi se veut l'un des marqueurs "régaliens" de la fin du quinquennat Macron et s'inscrit dans un chapelet de textes sur les sujets sécuritaires comme la loi sécurité globale ou le projet de loi antiterroriste et renseignement. Il contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, la protection des fonctionnaires et des enseignants, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Sans proposer de révolution, le texte s'attaque par petites touches aux équilibres de la loi de 1905, aux libertés de culte, d'association et d'enseignement. Il a à ce titre été vivement critiqué par la société civile - associations, défenseurs des libertés publiques voire certains cultes - comme par les oppositions de gauche et de droite. "On écrase une mouche avec un marteau sur une vitre. On tue peut-être la mouche (...) mais on pète la vitre", a résumé à sa façon Eric Coquerel (LFI). Gouvernement et majorité, à qui les commentateurs promettaient du sang et des larmes sur un texte recelant controverses et crispations, ont su éviter les sorties de piste. Entre les examens en commission spéciale et en séances, le projet de loi a déjà été débattu quatre fois rien qu'au Palais Bourbon. De quoi border la discussion et cibler les angles d'attaque des oppositions. - "Amendement Bardella" - C'est donc sans surprise que l'entame du projet de loi en deuxième lecture a été vampirisée par la question du voile, alimentée par une série d'amendements LR, tous rejetés, visant à interdire les signes religieux aux accompagnatrices scolaires, à l'université, ou interdire le burkini. La copie conforme des premiers débats à l'Assemblée nationale, il y a cinq mois. Les députés LREM y ont vu le symptôme d'une "obsession pathologique" de la droite sur le voile. Seule anicroche, le Modem partenaire de la majorité a défendu un amendement visant l'interdiction de tout signe ostentatoire d'appartenance religieuse pour le personnel des bureaux de vote, comme c'est déjà le cas pour les signes politiques. Les débats se sont alors enflammés pour savoir si les assesseures des bureaux de vote pouvaient porter un voile islamique. La ministre déléguée à l'Intérieur Marlène Schiappa a dénoncé un amendement alimentant la "stigmatisation" et inspiré par une polémique lancée par le candidat du RN aux régionales en Ile-de-France, Jordan Bardella. Le Modem a regretté une "caricature". Réunie avant la discussion en séance, la commission spéciale présidée par François de Rugy (LREM) avait déjà recentré un projet de loi à qui le Sénat avait donné un sérieux coup de barre à droite. La Haute assemblée avait adopté une série de mesures anti-voile pour les accompagnatrices scolaires ou les mineurs, ou contre le burkini. Autant de "symboles extrêmement puissants de l'islam politique en France", a regretté le LR Julien Ravier. Pour le communiste Stéphane Peu, les débats ont servi de prétexte pour "stigmatiser la communauté musulmane" tout en restant muet sur le "séparatisme social", le racisme ou les discriminations. Même tonalité chez LFI ou le PS qui a déploré un texte "fourre-tout". Pour le rapporteur général LREM, Florent Boudié, au contraire, il s'agit "de mesures fermes mais équilibrées". Malgré la friture avec le reste de la majorité sur l'amendement visant le voile des assesseures, le Modem a apporté son soutien à la future loi même si, a convenu Isabelle Florennes, elle "ne réglera pas tout".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
