<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour les directeurs et directrices d'école, la pression du nombre d'élèves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609154044.1fnqniq9.html</link>
   <description><![CDATA[Les directeurs et directrices d'école, en première ligne de la gestion du retour à l'école, se disent "fatigués" d'être pris en étau entre les directives gouvernementales d'accueillir un maximum d'élèves, un protocole sanitaire qui les en empêche et la pression des parents. "Ça fait longtemps que l'on dit qu'on se sent seuls, croulant sous trop de travail mais là, cette période de crise sanitaire démontre bien que les directeurs et directrices d'école sont au coeur du système, confrontés à beaucoup de stress", explique à l'AFP Olivier Flippo, directeur d'une école élémentaire dans le Val-d'Oise. Cet enseignant, syndiqué au SE-Unsa, se dit même "en colère: on affiche en haut lieu des directives sur l'accueil de tous les enfants à l'école. Mais en bas, sur le terrain, c'est démerdez-vous comme vous pouvez, avec un protocole sanitaire qui demande 4m2 par enfant, donc non on ne peut pas accueillir tout le monde", peste-t-il. "Pendant le déconfinement, il y a de nouvelles contraintes (...) Le protocole sanitaire représente une contrainte nécessaire mais très forte", a reconnu le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer lors de la séance de questions à l'Assemblée. "Avec le Premier ministre, sous l'impulsion du Président de la République, nous voulons aller vers un allègement progressif en fonction de la situation sanitaire". Les directeurs font part depuis longtemps de leurs conditions de travail très compliquées, mises en lumière par le suicide d'une de leurs collègues à l'automne dernier, Christine Renon. Cette dernière avait expliqué dans une lettre son geste en raison de son "épuisement", sa "solitude" dans la fonction. Après ce drame, le ministère avait évoqué des mesures qui se font encore attendre. L'Assemblée doit étudier le 24 juin une proposition de loi de la députée LREM Cécile Rilhac, portant sur la création d'un statut de "super" directeur. Dans un rapport présenté mardi, la commission pour l'éducation du Sénat a préconisé la création d'un "emploi fonctionnel dont les missions seraient redéfinies, avec plus de temps pour les fonctions d'animation pédagogique" plutôt que la création d'un "statut" de directeur d'école. "Aujourd'hui, le directeur d'école est un chef d'orchestre sans baguette, il faut que les choses évoluent", a demandé Max Brisson (Les Républicains) cosignataire du rapport avec Françoise Laborde (Parti radical de gauche). "Nous avons besoin encore de dialogue sur cette question (...) Je prendrai forcément des mesures pour la rentrée prochaine", a dit Jean-Michel Blanquer. D'autant plus que la crise va laisser des traces: "on est fatigué psychologiquement", dénonce une directrice d'école élémentaire à Paris souhaitant garder l'anonymat. "Il va falloir enfin que le gouvernement soit clair avec les parents d'élèves: le retour à l'école n'est pas possible tous les jours pour tous", demande-t-elle. - "Ils ont mouillé la chemise"- Lundi, elle explique avoir "passé (sa) matinée à répondre à plus de dix appels de parents qui demandent plus d'accueil de leur enfant, car ils ont la pression de leur employeur pour revenir au travail". "Alors j'explique, avec le plus de pédagogie possible, que je ne peux malheureusement pas faire plus", poursuit-elle. Selon les derniers chiffres du ministère, 1,8 million d'écoliers - sur un total de 6,7 millions - sont retournés à l'école mais rarement à temps complet. Les enfants sont souvent accueillis par roulement, parfois une ou deux journées par semaine, souvent moins dans des grandes villes comme Paris. "Aujourd'hui, j'accueille 120 élèves sur 280, on approche la moitié, mais ce protocole m'interdit d'aller plus loin", assure la directrice qui note "l'incompréhension totale" des parents : "les bars, les restaurants, tout est en train de rouvrir, les enfants jouent ensemble de manière très proches dans les parcs, mais l'école, elle, tel un sanctuaire, n'allège pas son protocole, ça ne tourne pas rond". "On demande au primaire (maternelle et élémentaire) une agilité qui touche à l'insupportable", rétorque Stéphane Crochet, secrétaire général de SE-Unsa. "Les directeurs doivent appliquer les directives dans l'urgence, on constate un très haut niveau de tension et d'épuisement". Pour Francette Popineau, la secrétaire générale du Snuipp-FSU, premier syndicat du primaire, les directeurs ont durant toute cette crise sanitaire "bien montré qu'ils étaient indispensables, ils ont mouillé la chemise". "Là, ils sont coincés, c'est intenable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés du 9e groupe veulent faire contribuer "les très hauts revenus"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609145059.puj517b4.html</link>
   <description><![CDATA[Faire contribuer les "très hauts revenus" et les multinationales à l'effort de solidarité, augmenter les investissements dans la transition écologique ou encore soutenir davantage la jeunesse: les députés du groupe "Ecologie Démocratie Solidarité" ont présenté mardi leurs priorités pour relancer l'économie. A la veille de la présentation par le gouvernement du troisième projet de budget rectificatif rendu nécessaire par la crise du coronavirus, les élus du nouveau groupe entendent ainsi concrétiser "le changement de cap souhaité par le président de la République", a affirmé leur co-président Matthieu Orphelin (ex-LREM). Ils comptent porter des amendements à ce projet de budget conformément à 7 priorités, ont ils indiqué lors de leur première conférence de presse depuis la création mi-mai de cette nouvelle entité rassemblant 17 élus. Pour "lancer enfin les grands travaux écologiques" et enclencher "un choc d'investissement des collectivités", ils plaident notamment pour un plan "d'au moins 5 mds d'euros par an sur trois ans". Ils proposeront aussi des mesures de soutien au secteur ferroviaire, pour les travailleurs indépendants ou encore les jeunes avec par exemple la suppression du délai permettant à l'employeur de ne pas rémunérer les stages de moins de deux mois. Les élus du nouveau groupe comptent également proposer de dégager de nouvelles recettes fiscales même si "le discours officiel du gouvernement" est de refuser toute charge fiscale supplémentaire, a indiqué l'ex-"marcheuse" Emilie Cariou, qui a été "whip"(cheffe de file LREM) de la commission des Finances. S'ils estiment qu'il est "hors de question" de rajouter de la charge fiscale sur les PME et les ménages, les élus proposeront notamment une "contribution exceptionnelle des plus aisés" qui permettrait de dégager 750 millions d'euros d'ici 2022. Ils préconisent aussi "des mesures de fiscalité qui porteront sur des réserves ou des niches fiscales qui aujourd'hui bénéficient aux très grands groupes mondiaux", a indiqué Mme Cariou, évoquant aussi des dispositions concernant la fiscalité des sociétés d'assurances, des mesures qui pourraient dégager 3 mds par an.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés PCF veulent une commission d'enquête sur la jeunesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609113816.nr0m7ykj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont annoncé mardi qu'ils allaient créer une commission d'enquête pour "mesurer et prévenir les effets de la crise du covid-19" sur "l'enfance, la jeunesse et l'avenir", à défaut d'avoir pu en lancer une sur la gestion globale de la pandémie. Le groupe entend user de son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session), pour cette commission avec une proposition de résolution portée par l'ex-ministre Marie-George Buffet, a affirmé le porte-parole Pierre Dharréville lors d'un point presse. Selon lui, ce champ "très sensible" est "absent de celui de la commission d'enquête issue de la mission d'information présidée par Richard Ferrand", qui doit entamer ses auditions sous peu. Il s'agit de se pencher sur "la situation particulière des jeunes, des enfants face à la pauvreté, la misère, qui a été accrue par la crise du covid-19", a indiqué le porte-parole. Les élus PCF espèrent que "cette fois-ci la majorité consente" à leur permettre d'exercer ce qui est leur droit "le plus élémentaire", a-t-il poursuivi. Il faisait référence au rejet la semaine dernière de leur demande de créer leur propre commission sur la gestion de l'épidémie du coronavirus. La majorité a mis en place la sienne en nommant à sa tête la présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM), et comme rapporteur le député LR Eric Ciotti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe LREM à l'Assemblée: Le Gendre se défend, relatif apaisement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609105305.wu08bm2o.html</link>
   <description><![CDATA[Fragilisé après la fuite d'une "note" sur un remaniement ministériel, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre s'est défendu mardi devant ses troupes de tout "mépris" et a réaffirmé sa "confiance au Premier ministre", dans une ambiance de relatif retour au calme. Aucun "marcheur" n'a demandé expressément son départ lors de cette longue visio-réunion. "Je me sens redevable vis-à-vis de chacune et chacun d'entre vous pour réparer le lien de confiance qui a été abîmé" par la divulgation vendredi de cette note par l'hebdomadaire Marianne, a lancé l'élu de Paris, selon des propos rapportés. Marianne affirme que M. Le Gendre a adressé "fin mai" des "notes de travail" à Emmanuel Macron où il semble plaider pour un changement de Premier ministre et propose un nouveau casting gouvernemental - M. Le Gendre a évoqué un simple "message" sur le réseau Telegram et un "casting détaillé" dont il ne serait pas "l'auteur". "C'est vrai, j'ai écrit que je ne voyais pas au sein du groupe de candidats au poste de Premier ministre. Mais il est tout aussi vrai que j'ai écrit (...) que beaucoup d'entre vous pouvaient légitimement espérer rentrer au gouvernement", a poursuivi M. Le Gendre. Et de lancer: "Rien ne m'est plus étranger que le mépris". "La mission que vous m'avez confiée est d'une difficulté inouïe, la période actuelle en apporte une nouvelle illustration", a-t-il complété alors que le contexte est déjà difficile pour LREM, avec la constitution en mai de deux nouveaux groupes à l'Assemblée avec des ex-LREM, et un second tour des municipales compliqué en vue. Tandis que dans sa note M. Le Gendre suggérait de nommer Jean-Yves Le Drian ou Bruno Le Maire comme Premier ministre, le président des députés "marcheurs" a réaffirmé solennellement la "confiance au Premier ministre Edouard Philippe et à son gouvernement". "Le président de la République sera amené à annoncer ce qu'il souhaite pour la suite de ce quinquennat (...) Le jour venu, nous devrons tirer toutes les conséquences de ce nouveau mandat dans le mandat", a cependant souligné M. Le Gendre. Plusieurs prises de parole ont suivi dont le président de l'Assemblée Richard Ferrand et le numéro un de LREM Stanislas Guerini, avec pour mot d'ordre "l'unité" et le retour à la "bienveillance", dans une période aux forts enjeux. "Les divisions sont létales", a insisté M. Ferrand, en référence également aux municipales. Parmi les députés les plus remontés avant la réunion, certains ont même tenu des mots d'apaisement, d'après plusieurs participants. "Merci des mots que tu as choisis", a dit par exemple Bruno Questel. Roland Lescure, qui s'était présenté contre Gilles Le Gendre en 2018, a assuré qu'il n'était "candidat à rien" aujourd'hui. Quelques députés ont été critiques néanmoins, comme François Cormier-Bouligeon qui a demandé y compris à Gilles Le Gendre d'"arrêt(er) de faire la danse du ventre pour rentrer au gouvernement", ou Jean-Baptiste Moreau qui a étrillé une note "du niveau du café du commerce". C'est "triste au global" et "rien ne va en sortir ni de bien ni de constructif", a déploré auprès de l'AFP une "marcheuse". Pour Gilles Le Gendre, "c'est un sursis avec mise à l'épreuve d'un mois", durant lequel il doit "tenter de serrer les rangs avant la nouvelle étape du quinquennat" post-coronavirus, selon une source LREM. Patron des députés LR, Damien Abad s'est refusé sur France Inter à "tirer sur une ambulance". Devant la presse, Sébastien Jumel (PCF) a ironisé : "quand on a un Gendre comme ça, pas besoin de belle-mère!" parl-reb/chl/el/shu]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 10:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une soixantaine de parlementaires demandent la fin des "chasses traditionnelles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200608152302.7mt5vvj6.html</link>
   <description><![CDATA[Une soixantaine de parlementaires, y compris de la majorité, prônent de mettre un terme aux chasses "traditionnelles" comme le déterrage des blaireaux ou la chasse à la glu, au profit d'une "chasse modernisée" pour la "France d'après", dans une tribune transmise à la presse lundi. "Les Français manifestent des attentes de plus en plus fortes en matière de protection de la biodiversité comme de prise en compte du bien-être animal", soulignent ces députés et sénateurs emmenés par Loïc Dombreval (LREM), président du groupe d'études sur la condition animale à l'Assemblée. "Les conditions sont-elles aujourd'hui propices à l'émergence d'une chasse modernisée, en phase avec les enjeux de conservation des habitats naturels et de lutte contre l'érosion de la biodiversité ordinaire ?", demandent-ils. Les "pratiques archaïques persistantes", comme la chasse à la glu qui consiste à piéger des oiseaux avec de la colle, "sont devenues politiquement indéfendables", affirment ces parlementaires de divers bords, dont le co-président du groupe EDS Matthieu Orphelin, proche de l'ancien ministre Nicolas Hulot. Selon les signataires, "les chasses traditionnelles ont une forte connotation négative qui pèse lourdement sur la réputation des chasseurs et la perception de la chasse en général". "L'arrêt des chasses traditionnelles pourrait se faire progressivement, sur un nombre d'années à définir en concertation avec le monde de la chasse, en mettant par exemple en oeuvre un dispositif de quotas dégressifs de prélèvements", suggèrent-ils. Emmanuel Macron a pris position à plusieurs reprises en faveur de la chasse. Nicolas Hulot avait claqué la porte du gouvernement en 2018, critiquant notamment le poids des lobbies dont celui des chasseurs.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: feu vert de l'Assemblée à un hypothétique report et des procurations élargies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200608143305.dc5ssazq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi en première lecture un projet de loi permettant à la fois le report du second tour des municipales en cas de regain de l'épidémie de coronavirus, et un vote par procuration facilité s'il a bien lieu le 28 juin. Avec ce texte, "nous retrouvons un peu de la raison même de notre engagement politique: anticiper, prévoir, adapter", selon le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui l'avait défendu vendredi en séance. Son vote avait été reporté in fine pour éviter toute insécurité juridique, dans l'attente d'un avis de... l'assemblée de Nouvelle-Calédonie. Le projet de loi a été largement approuvé par l'Assemblée, à gauche comme à droite malgré quelques bémols sur un contrôle parlementaire insuffisant ou des procurations pas suffisamment assouplies. Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie, suscitant la polémique. Fin mai, le gouvernement a fixé la date du 28 juin pour les quelque 5.000 communes concernées, représentant 16,5 millions d'électeurs. Le projet de loi, qui doit être examiné par le Sénat mercredi en première lecture, prévoit, "si la situation sanitaire ne permet pas l'organisation du second tour en juin 2020", d'annuler le premier tour dans ces 5.000 communes. Et d'organiser "un nouveau scrutin à deux tours (...) lorsque la situation sanitaire le permet, et au plus tard au mois de janvier 2021". Les députés ont gravé dans le projet de loi qu'il y aura un avis du conseil scientifique en amont de la décision ou non du maintien du second tour. Les députés croient peu en une dégradation de la situation sanitaire d'ici à la fin juin. Un amendement du gouvernement validé en séance prévoit la possibilité d'annuler localement le second tour en cas de foyers de contamination ("clusters) - "une sécurité complémentaire" selon M. Castaner mais "une usine à gaz" d'après Eric Coquerel (LFI). Cela ne pourra concerner au maximum que 5% des communes. Pour favoriser la participation le 28 juin, les députés ont prévu la possibilité pour un même mandataire de disposer de deux procurations au lieu d'une. Le mandataire devra toutefois être inscrit dans la même commune que l'électeur donnant sa procuration, contrairement au souhait de certains dans l'opposition. M. Castaner a expliqué que cette dernière option ne pourra être possible qu'en 2022. L'abstention avait atteint le chiffre record de 56% lors du premier tour le 15 mars.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe LREM à l'Assemblée: réunion "compliquée" en vue pour Le Gendre mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200608140509.zhe6loo1.html</link>
   <description><![CDATA[Matinée difficile en vue mardi pour le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre: plusieurs élus s'attendent à une réunion "compliquée" du groupe majoritaire, et s'interrogent sur son maintien après la fuite d'une "note" sur un remaniement ministériel. Gilles Le Gendre est "serein et déterminé", selon son entourage lundi. La veille, il indiquait au JDD n'envisager en "aucun cas" de démissionner, alors qu'il préside le groupe LREM depuis septembre 2018 et a été réélu dès le premier tour en juillet dernier. Parue dans l'hebdomadaire Marianne vendredi, cette note, "un peu baroque", a fait "beaucoup de mal", a jugé le député LREM Roland Lescure sur BFM Business. "Je me suis interrogé et je le fais encore sur la question de savoir si on peut continuer dans cette configuration pendant très longtemps. Maintenant, la décision lui appartient", ajoute cet élu, qui s'était présenté contre lui en 2018. Marianne affirme que M. Le Gendre a adressé "fin mai" des "notes de travail" à Emmanuel Macron où il semble plaider pour un changement de Premier ministre et propose un nouveau casting gouvernemental. Il juge notamment qu'il n'y aurait "aucun candidat crédible" pour Matignon au sein du groupe majoritaire, et regrette qu'Edouard Philippe se "garde bien d'intervenir dans les affaires de la majorité". Même si Gilles Le Gendre a déploré de "nombreuses contre-vérités", la note a mis le feu aux poudres, dans un contexte déjà difficile pour LREM, avec la constitution en mai de deux nouveaux groupes à l'Assemblée avec des ex-LREM et un second tour des municipales compliqué en vue. La note "a fait halluciner tout le monde", la réunion de groupe mardi, "ça risque effectivement d'être un peu chaud", dit une "marcheuse". "Après, c'est une place pourrie. Est-ce que quelqu'un ferait mieux que lui? Pas sûr". Bruno Questel, qui plaidait vendredi pour un départ de Gilles Le Gendre après les municipales, ne veut "pas allumer les feux de bengale, ni sortir le gibet. Je ne suis pas têtu. Si on me dit qu'il va rester, je veux juste savoir comment et quelle est sa perception à lui". Et mardi, il y aura aussi "bien sûr" des expressions de soutien, estime le député de Paris Sylvain Maillard, même s'il y a "évidemment besoin d'échanges". En attendant cette réunion, Gilles Le Gendre voit Edouard Philippe à Matignon lundi soir pour un diner prévu de longue date, avec plusieurs invités, et consacré à la dette sociale, selon son entourage.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Mélenchon juge les syndicats de police "indignes", Abad s'inquiète d'une "haine antiflics"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200606162721.vd6gnh4v.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a dénoncé samedi le comportement "indigne" des syndicats de police, le patron des Républicains à l'Assemblée nationale, Damien Abad, s'inquiétant lui d'une "haine antiflics", alors que des manifestations contre les violences policières se sont tenues dans plusieurs villes. "Les syndicats de police se comportent d'une manière indigne", a déclaré le leader de la France Insoumise lors d'une conférence de presse à Marseille. "On a besoin de policiers républicains, et en effet il y a des policiers républicains et heureusement pour nous tous. Il y en a plein à la police, mais ceux-là ils souffrent", a ajouté le député des Bouches-du-Rhône. "Ce n'était pas comme ça il y a encore une période récente", a-t-il poursuivi, estimant que "la racine de tout ça, c'est un pouvoir politique qui est dans la main des syndicats de police qui font ce qu'ils veulent". "Et pourquoi le font-il ?: parce que dans la période +gilets jaunes+, ce sont eux qui ont tenu à bout de bras la survie du régime. Et depuis cette date, M. Castaner leur dit +oui+ à tout ce qu'ils disent et à tout ce qu'ils font et est incapable d'avoir de l'autorité", a-t-il estimé. M. Mélenchon a également critiqué la Garde des Sceaux "qui ne fait rien" ou qui appelle à des "consignes d'injustice et de sévérité pour les peines qui ont été prononcées contre les +gilets jaunes+". M. Abad a lui jugé sur Europe 1 qu'il n'y avait "pas de racisme systémique, au sens de l'organisation par la police ou par la gendarmerie d'un racisme institutionnalisé et organisé. Par contre, la police, comme d'ailleurs dans tous les autres corps de métiers, n'échappe pas à certains individus qui effectivement présentent une expression raciste". "Ce qui m'inquiète, c'est cette fracture qu'il y a dans la société française, avec ce double risque, ce double écueil: d'un côté, cette haine antiflics qui va poser beaucoup de problèmes en termes de sécurité et de maintien de l'ordre public, et de l'autre, effectivement des excès dans ce qui peut parfois être des dérives individuelles sur des formes de racisme qui sont tout à fait inacceptables", a-t-il poursuivi. Interrogé sur l'ouverture d'une enquête par le parquet de Paris sur des messages racistes attribués à des forces de l'ordre sur Facebook, il a estimé qu'il fallait "d'abord de la pédagogie et ensuite de la sanction". "Si les faits sont avérés", les policiers mis en cause devront "s'expliquer" devant le conseil disciplinaire "sur un certain nombre de propos", a-t-il ajouté. L'onde de choc provoquée par la mort de George Floyd aux Etats-Unis continuait de se propager samedi dans le monde. En France, des manifestations contre les violences policières se sont tenues dans plusieurs villes malgré les restrictions sanitaires et des interdictions.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Abad s'inquiète d'une "fracture dans la société" et d'une "haine antiflics"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200606084156.btjy8ozi.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, Damien Abad, s'est inquiété samedi d'une "fracture de la société française" et d'une "haine antiflics", au moment où plusieurs manifestations contre les violences policières sont prévues. "Il n'y a pas de racisme systémique, au sens de l'organisation par la police ou par la gendarmerie d'un racisme institutionnalisé et organisé. Par contre, la police, comme d'ailleurs dans tous les autres corps de métiers, n'échappe pas à certains individus qui effectivement présente une expression raciste", a estimé Damien Abad sur Europe 1. "Ce qui m'inquiète, c'est cette fracture qu'il y a dans la société française, avec ce double risque, ce double écueil: d'un côté, cette haine antiflics qui va poser beaucoup de problèmes en termes de sécurité et de maintien de l'ordre public, et de l'autre, effectivement des excès dans ce qui peut parfois être des dérives individuelles sur des formes de racisme qui ne sont tout à fait inacceptables", a-t-il poursuivi. Interrogé sur l'ouverture d'une enquête par le parquet de Paris, saisi par le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, sur des messages racistes attribués aux forces de l'ordre sur Facebook, il a estimé qu'il fallait "d'abord de la pédagogie et ensuite de la sanction". "Si les faits sont avérés", les policiers mis en cause devront "s'expliquer" devant le conseil disciplinaire "sur un certain nombre de propos", a-t-il ajouté. Plusieurs manifestations sont prévues samedi en France contre les violences policières, notamment à Paris, Marseille, Lille, en pleine vague d'indignation qui a embrasé les Etats-Unis après la mort de George Floyd. A Paris, le préfet de police Didier Lallement a interdit des rassemblements organisés samedi contre les violences policières sur l'esplanade du Champ de Mars, après avoir proscrit d'autres actions prévues ailleurs dans la capitale en raison de la crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilles Le Gendre, patron fragilisé d'un groupe LREM déstabilisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200605153751.kk16ui9s.html</link>
   <description><![CDATA["On touche le fond", grince un député. Déjà secoué par la constitution coup sur coup de deux nouveaux groupes parlementaires à l'Assemblée, le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre est fragilisé par une fuite dans la presse qui lui attribue une "note" sur un remaniement ministériel. Gilles Le Gendre a déploré vendredi que l'article publié dans Marianne comporte "de nombreuses contre-vérités et interprétations tendancieuses dont chacun pourra comprendre les intentions politiques", dans un message adressé à ses collègues. Selon l'hebdomadaire, il aurait adressé "fin mai" des "notes de travail" au président Emmanuel Macron, pour proposer des pistes de casting gouvernemental en cas de remaniement. Réélu à la tête du groupe majoritaire en juillet, il semble regretter que le Premier ministre Edouard Philippe se "garde bien d'intervenir dans les affaires de la majorité". Et évoque deux "favoris" pour lui succéder: le ministre des Affaires Etrangères Jean-Yves Le Drian qui "saura gérer la majorité" mais "appuiera peu l'élan que nous souhaitons donner", et le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, qui "porterait parfaitement la reconstruction" malgré un "faible charisme". Dans le groupe LREM, il n'y aurait en revanche "aucun candidat crédible" pour Matignon. Aux autres postes, il cite "le cas complexe" d'un retour éventuel de Manuel Valls, aux Affaires étrangères. Gilles Le Gendre dit lui ne pas vouloir commenter "le contenu de (ses) discussions avec le chef de l'Etat". "Elles sont privées et, pour ce qui dépend de moi, le demeureront", dans le message à ses collègues. Mais il s'attire déjà quelques sarcasmes et la réunion de groupe mardi promet d'être agitée. "Déjà que ça ne se passait pas très bien pour lui... Mais c'est un honneur d'être remanié par Gilles Le Gendre", ironise un membre du gouvernement. Parmi ses détracteurs, le député de l'Eure Bruno Questel juge auprès de l'AFP qu'il était "déjà fragilisé avant" et "doit libérer la place dans les meilleurs délais", après le deuxième tour des municipales le 28 juin. - "Ca chauffe pas mal" - "Nous découvrons que Gilles Le Gendre veut donc remplacer tout le gouvernement (....). Je ne doute pas qu'il s'en expliquera devant les députés", complète Aurore Bergé, réputée proche du Premier ministre. Selon plusieurs parlementaires, "ça chauffe pas mal" dans les boucles Telegram du groupe. "Il est mort", tranche un élu. Mais "il faut voir la réaction du marais, ceux qui l'ont élu. Il a eu de la considération pour chacun, a donné des postes. Mais si ceux-là le lâchent...", préviennent des sources parlementaires. La publication de cet article intervient dans un contexte difficile pour le groupe des "marcheurs", qui a perdu quatorze députés en mai avec la constitution d'un 9e groupe à l'aile gauche, Ecologie Démocratie Solidarité, puis d'un dixième groupe sur son aile droite, Agir ensemble, qui reste dans la majorité. Auparavant, plusieurs parlementaires étaient déjà partis sur fond de désaccord sur la ligne ou pour les municipales, très difficiles pour LREM jusqu'ici. Les marcheurs et apparentés sont aujourd'hui 281 à l'Assemblée contre 314 au début de la législature. Ils ont perdu la majorité absolue (289 sièges), même s'ils peuvent compter sur leurs alliés du MoDem et du 10e groupe. Jusqu'ici, une très large part d'élus le soutenaient et soulignaient la "difficulté du job" de Gilles Le Gendre, avec un groupe vaste, composite, et une bonne part de personnes sans expérience politique avant 2017. Parti vers le 10e groupe, un député juge que le problème des "marcheurs" n'est pas lié à son chef, mais à la "gouvernance" de près de 300 députés. "C'est très difficile d'adopter des positions communes et ça pousse à être très aligné sur le gouvernement". Le 10e groupe, "peut-être que c'est une ultime alerte qui va permettre de prendre conscience que la façon dont nous animons la sphère majoritaire n'est peut-être pas optimale", convenait Gilles Le Gendre fin mai. adc-parl/reb/ib/swi]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gestion de la crise: le gouvernement envisage de créer une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200605122453.szb49x8h.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement pourrait annoncer prochainement "la création d'une commission qui portera un regard indépendant et collégial sur la gestion de la crise" du coronavirus, a-t-on indiqué vendredi de source proche de l'exécutif. L'objectif est de porter "un regard indépendant et transparent sur la gestion de crise par l'exécutif et d'avoir un retour d'expérience dans sa dimension sanitaire", selon la même source. Il ne s'agit "pas du tout d'une remise en cause du contrôle parlementaire" mais d'une initiative "complémentaire", ajoute cette source. L'Assemblée nationale a officiellement installé mercredi sa commission d'enquête sur la gestion de l'épidémie, grâce à laquelle l'opposition espère disséquer les "défaillances" françaises. La commission de l'Assemblée aura pour six mois des pouvoirs d'investigation élargis par rapport à la mission d'information qui avait cours depuis début avril et que dirigeait le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, qui sera mise en place à la fin du mois, alors qu'une série d'enquêtes d'opinions ont montré qu'une large majorité des Français jugent sévèrement la gestion de la crise par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: l'Assemblée planche sur des procurations élargies et un hypothétique report</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200605111341.hqnwj5f5.html</link>
   <description><![CDATA[Pour se "préparer à tous les scénarios", l'Assemblée nationale a examiné vendredi un projet de loi permettant à la fois le report du second tour des municipales en cas de regain de l'épidémie de coronavirus et un vote par procuration facilité s'il a bien lieu le 28 juin. Le vote du texte a lui-même été reporté in extremis à lundi pour éviter toute insécurité juridique, dans l'attente d'un avis de... l'assemblée de Nouvelle-Calédonie. Cet "ultime rebondissement" est une illustration de la "précipitation" du gouvernement selon LR, et de sa "gestion hasardeuse" d'après LFI. Le projet de loi, qui doit aussi être examiné au Sénat en première lecture mercredi, a néanmoins été assez largement soutenu, à droite comme à gauche, malgré quelques bémols sur un contrôle parlementaire déficient ou des procurations pas suffisamment assouplies. Il s'agit avec ce texte d'"anticiper, prévoir, adapter" et se "préparer à tous les scénarios", a avancé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Gouvernement comme majorité sont toutefois confiants dans la tenue du scrutin le 28 juin, d'autant que le président du Conseil scientifique, le Pr Jean-François Delfraissy, a jugé vendredi que "l'épidémie est contrôlée" en France. Les députés ont prévu la possibilité pour un même mandataire de disposer de deux procurations au lieu d'une. Ainsi, les personnes à risque ne souhaitant pas se déplacer jusqu'aux bureaux de vote - où le masque sera obligatoire - pourront plus facilement donner délégation. Le mandataire devra toutefois être inscrit dans la même commune que l'électeur donnant sa procuration, contrairement au souhait de certains dans l'opposition. Pas contre sur le fond, M. Castaner a expliqué que cela ne pourra être possible en pratique qu'à partir de 2022. Ramener les Français aux urnes est l'un des enjeux du second tour. La participation s'est effondrée à 44,6% au premier tour le 15 mars, au tout début de la vague de Covid-19 en France, contre 63,5% en 2014. Il n'est pas question cependant d'autoriser le vote électronique à distance ou par correspondance: ils ne sont pas suffisamment sécurisés. L'envoi postal nécessiterait des conditions sanitaires dans les bureaux de poste aussi élevées que dans les bureaux de vote, justifient les "marcheurs". Alors que des députés réclamaient de "déconfiner" la campagne électorale, qui ne peut selon eux se tenir seulement sur les réseaux sociaux, le ministre a indiqué que des réunions publiques seront possibles. Un total de 157.632 candidats sont en lice, selon les chiffres diffusés vendredi. - Annulations locales - Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie, suscitant la polémique. Fin mai, le gouvernement a fixé la date du 28 juin. Le projet de loi prévoit, "si la situation sanitaire ne permet pas l'organisation du second tour en juin 2020", d'annuler le premier tour pour les 5.000 communes concernées, représentant 16,5 millions d'électeurs. Et d'organiser un nouveau scrutin à deux tours au plus tard en janvier 2021. La décision d'un éventuel report sera prise après deux nouveaux avis du conseil scientifique, les 8 et 14 juin. La majorité ne croit pas en une dégradation d'ici à la fin juin. "C'est rare de voter une loi qui ne s'appliquera pas!", s'exclame un député LREM qui a bon espoir, au vu des derniers chiffres dans les hôpitaux et de l'accélération du déconfinement. Un amendement du gouvernement validé en séance prévoit la possibilité d'annuler localement le second tour en cas de "clusters", "une sécurité complémentaire" selon M. Castaner mais "une usine à gaz" d'après Eric Coquerel (LFI). Cela ne pourra concerner au maximum que 5% des communes. Le projet de loi prévoit en outre le report au plus tard à mai 2021 des élections consulaires qui devaient se tenir en mai de cette année pour les Français établis hors de France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 11:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Campagne des municipales: "réunions publiques" possibles, indique Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200605090828.c5iagofa.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a indiqué vendredi que des réunions publiques seront possibles en vue du second tour des municipales le 28 juin, la campagne ne devant pas être "exclusivement numérique". "Oui, des réunions publiques pourront être organisées" en zone verte dans les établissements recevant du public, a déclaré le ministre devant l'Assemblée, qui examine un projet de loi de précaution prévoyant le report du second tour en cas d'aggravation de l'épidémie de coronavirus. "La question se pose en zone orange, en Ile-de-France. Je souhaite travailler en lien avec le conseil scientifique pour que des possibilités soient offertes", a-t-il ajouté, précisant qu'une circulaire devait être diffusée sur l'organisation de la campagne. "Il ne s'agit nullement de revendiquer de faire une campagne numérique et exclusivement numérique (...) Une grande partie de la population passerait à côté", selon M. Castaner. Et de lancer: "Nous avons un enjeu: celui de la participation et faire comprendre aux Français qu'il y a une élection le 28 juin. Nous devons utiliser tous les moyens possibles pour cela". A ce titre, "le conseil scientifique n'a pas interdit le porte-à-porte. Il a rappelé les consignes sanitaires. (...) Seules les poignées de main ne sont pas préconisées", a souligné le ministre, alors que des députés réclamaient de "déconfiner" la campagne. "Oui, la campagne doit vivre", a conclu M. Castaner. Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie, suscitant la polémique. Fin mai, le gouvernement a fixé la date du 28 juin pour les quelque 5.000 communes concernées, représentant 16,5 millions d'électeurs. L'abstention avait atteint le chiffre record de 56% lors du premier tour le 15 mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 09:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: procurations et éventuel report au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200605080202.529pbi18.html</link>
   <description><![CDATA["Gouverner, c'est prévoir": l'Assemblée nationale examine vendredi un projet de loi qui permettrait à la fois le report du second tour des municipales en cas de regain de l'épidémie de coronavirus et un vote par procuration facilité s'il a bien lieu le 28 juin. Il faut se "préparer à tous les scénarios", a lancé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner au coup d'envoi des débats. Selon une source parlementaire, "c'est emblématique du +gouverner c'est prévoir+": il s'agit d'éviter de "tout faire à l'arrache", comme cela a pu être le cas durant cette crise. La majorité reste toutefois confiante dans la tenue du scrutin le 28 juin. Sur proposition LREM et MoDem, les députés ont ajouté en commission la possibilité pour un même mandataire de disposer de deux procurations au lieu d'une. Ainsi, les personnes à risque ne souhaitant pas se déplacer jusqu'aux bureaux de vote - où le masque sera obligatoire - pourront plus facilement donner délégation. Le mandataire devra toutefois être inscrit dans la même commune que l'électeur donnant sa procuration, contrairement à ce que souhaite le Sénat à majorité de droite, qui a voté une proposition LR en ce sens cette semaine. La participation s'est effondrée à 44,6% au premier tour le 15 mars, au tout début de la vague de Covid-19 en France, contre 63,5% en 2014. Ramener les Français aux urnes est l'un des enjeux du second tour, pour lequel partis et associations d'élus ont été associés. Il n'est pas question cependant d'autoriser le vote électronique à distance ou par correspondance: ils ne sont pas suffisamment sécurisés. L'envoi postal nécessiterait des conditions sanitaires dans les bureaux de poste aussi élevées que dans les bureaux de vote, justifient les "marcheurs". - "Décision lourde" - Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie, suscitant la polémique. Fin mai, le gouvernement a fixé la date du 28 juin. Le projet de loi prévoit, "si la situation sanitaire ne permet pas l'organisation du second tour en juin 2020", d'annuler le premier tour pour les 5.000 communes concernées. Et d'organiser "un nouveau scrutin à deux tours (...) lorsque la situation sanitaire le permet, et au plus tard au mois de janvier 2021". La décision d'un éventuel report sera prise après deux nouveaux avis du conseil scientifique chargé de guider les pouvoirs publics dans la gestion de la crise liée au Covid-19, les 8 et 14 juin. Le président du conseil scientifique, le Pr Jean-François Delfraissy, a lui-même jugé vendredi que l'épidémie de Covid-19 est actuellement "contrôlée" en France. La majorité ne croit pas en une dégradation d'ici à la fin juin. "C'est rare de voter une loi qui ne s'appliquera pas!", s'exclame un député LREM qui a bon espoir, au vu des derniers chiffres dans les hôpitaux et de l'accélération du déconfinement. Un amendement du gouvernement pour la séance prévoit la possibilité d'annuler localement le second tour en cas de "clusters". "C'est une sécurité complémentaire", selon M. Castaner. Le choix de principe du 28 juin a été "une décision lourde, qui n'a pas fait l'objet d'un consensus de l'ensemble des partis politiques même si une majorité y était favorable", avait rappelé le ministre en commission. L'heure n'est cependant plus aux divergences et seuls 15 amendements ont été déposés pour la séance. Le projet de loi prévoit en outre le report à mai 2021 des élections consulaires qui devaient se tenir en mai de cette année pour les Français établis hors de France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 08:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécheresse et pénurie d'eau en chiffres: qui prélève quoi en France?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200604170751.oxlk6lop.html</link>
   <description><![CDATA[La France prélève quelque 37 milliards de mètres cubes d'eau par an sur les 175 milliards de mètres cubes composant la "recharge annuelle" des milieux naturels, indiquent des données contenues dans un rapport de l'assemblée nationale diffusé jeudi. Voici comment se répartissent les 37 milliards de mètres cubes d'eau prélevés dans le milieu naturel en France (hors barrages hydroélectriques) en 2016, derniers chiffres connus: - 20,8 milliards de mètres cubes d'eau douce sont utilisés dans le domaine de la production énergétique pour le refroidissement des centrales thermiques ou nucléaires, et relâchés dans les rivières ou sous forme de panache de vapeur. - 5,4 milliards de mètres cubes d'eau potable correspondent aux usages domestiques des Français, soit 170 litres d'eau par jour par usager. - 4,7 milliards de mètres cubes sont utilisés pour l'alimentation des canaux. - 3,2 milliards de mètres cubes sont dévolus à l'irrigation de l'agriculture. - 2,5 milliards de mètres cubes sont prélevés pour les besoins industriels. "Si ces données de prélèvement agrégées semblent à première vue relativement faibles au regard de la recharge annuelle, elles masquent la réalité des besoins et de la ressource en eau disponible", indique le rapport sur la gestion des "conflits d'usage", qui "émergent quand la ressource, à un instant, en un lieu donné et pour une qualité donnée, ne permet pas, ou plus, de satisfaire les différents usagers". Au total, le réseau des cours d'eau représente environ 270.000 kilomètres en France, tandis que le stock des eaux de surface (dans les lacs ou les barrages) s'élève à 109 kilomètres cubes. La ressource souterraine représente 65% de l'alimentation en eau potable et un tiers des prélèvements utilisés pour l'industrie et l'irrigation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
