<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Remboursement de taxes aéroportuaires: l'Assemblée rejette une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621172946.9fjx19mw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi une proposition de loi LR pour permettre notamment le remboursement automatique dans certains cas de taxes aéroportuaires en cas de vol non effectué, mais le gouvernement, défavorable au texte, s'est engagé à prendre en compte le sujet autrement. "La composition du prix des billets d'avion reste la plupart du temps inconnue du grand public" et "les consommateurs sont aussi mal informés sur la procédure de remboursement des taxes d'aéroport", alors que la transparence des prix et la possibilité d'un tel remboursement sont inscrits dans la loi, selon le rapporteur, Jean-Marie Tetart. La proposition de loi visait notamment à ce que les taxes et redevances individualisées apparaissent clairement et de manière intelligible, au moment de l'achat du titre de transport et sur le reçu du paiement. Elle entendait aussi rendre automatique le remboursement des taxes d'aéroport pour les clients n'ayant pas effectué le vol et ayant réglé leurs billets notamment par internet en laissant leurs données bancaires. Les autres clients auraient pu en faire la demande gratuitement en ligne, entre autres. Le débat a eu lieu jeudi lors d'une journée consacrée à des textes LR ("niche parlementaire"), mais, faute de majorité suffisante dans l'hémicycle pour le rejeter ce jour-là comme il le souhaitait, le gouvernement avait demandé le report du vote. Mardi, 212 députés ont voté contre, la quasi totalité des socialistes (3 pour) et une partie des radicaux de gauche. 188 élus, essentiellement LR, UDI mais aussi Front de Gauche, ont voté pour. 10 députés se sont abstenus, dont six radicaux de gauche et quatre du groupe socialiste-écologiste. Dans l'hémicycle, la secrétaire d'Etat chargée du Commerce Martine Pinville avait dit jeudi partager l'objectif de protection des consommateurs du texte, mais objecté notamment qu'un remboursement automatique des taxes n'était "pas réalisable sur le plan technique" et pouvait avoir "des conséquences fortes" sur les petits acteurs du secteur comme les agences de voyage. "L'enjeu réside en réalité dans la mise en oeuvre des dispositions déjà adoptées", avait-elle estimé, soulignant que les agents de la DGCCRF pourront à l'avenir contrôler le respect de l'obligation de remboursement des taxes et redevances aéroportuaires lorsque le passager n'embarque pas, indépendamment du motif, via une mesure ajoutée dans le projet de loi Sapin II.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve en dernière lecture le projet de loi création, patrimoine et architecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621170417.yfo65izg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en dernière lecture le vaste projet de loi "Liberté de la création, architecture et patrimoine" qui traite aussi bien de la rémunération des artistes que de la profession d'architecte ou des fouilles archéologiques. Le texte, qui avait fait l'objet d'un compromis avec les sénateurs lors d'une commission mixte paritaire (CMP), doit faire l'objet d'un ultime vote au Sénat le 29 juin. Si la majorité a voté pour, le Front de gauche s'est abstenu, contestant une ouverture trop grande de "l'archéologie préventive" aux opérateurs privés. Abstention également des députés LR et UDI qui jugent cette "loi fourre-tout décevante", "incapable de mettre en valeur l'essentiel". Le rapporteur Patrick Bloche (PS) s'est félicité que ce texte consacre les principes de "liberté" et de "diffusion" de la création artistique au même titre que la liberté d'expression ou de la presse. Leur entrave, "d'une manière concertée et à l'aide de menaces", sera punie d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Dans sa partie musicale, le texte, au terme de débats agités dans la filière, veut contraindre les radios à "diversifier" leur programmation francophone: si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions supplémentaires de ces titres ne seront plus prises en compte dans les quotas et les radios devront donc passer d'autres chansons pour atteindre les 40%. Le projet de loi prévoit en contrepartie une possibilité d'assouplissement pour les radios qui prendraient des engagements en faveur de la "diversité musicale" et ne diffuseraient jamais un même titre (anglophone comme francophone) plus de cinq fois par jour. "En ce jour de Fête de la musique, les artistes se réjouissent de ce signal fort envoyé par la représentation nationale", s'est félicitée la ministre de la Culture Audrey Azoulay. En CMP, les parlementaires ont voté le principe d'une rémunération pour les photographes et artistes visuels dont les oeuvres sont reproduites par des services de moteurs de recherche et de référencement sur internet. Sur le volet architecture du texte, "qui n'avait pas fait l'objet d'une loi depuis 1977" selon Mme Azoulay, les élus ont rendu obligatoire le recours à un architecte au-delà de 150 m2 (hors bâtiments agricoles). L'intervention d'un architecte-paysagiste sera également obligatoire sur les projets de lotissements au-delà d'un certain seuil fixé par décret. L'article sur l'archéologie préventive a provoqué de vifs débats sur les rôles respectifs de l'Institut national de recherches archéologiques préventives (dont le monopole sur les fouilles sous-marines est supprimé), les opérateurs privés et les collectivités territoriales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage du Parlement à la députée britannique assassinée Jo Cox</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621155429.amlppmjb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, puis le Sénat, ont rendu hommage mardi à la députée britannique Jo Cox, travailliste et fervente opposante au Brexit tuée jeudi dernier à coups de couteau et par balles. Exprimant "émotion et tristesse" après l'annonce de la mort de "Madame Jo Cox, notre collègue britannique de la Chambre des communes, assassinée à cause de ses convictions, aux abords de sa permanence", le président de l'Assemblée, le socialiste Claude Bartolone, a déclaré, avant les questions au gouvernement, que "ce drame nous émeut autant qu'il nous interpelle". "Il montre une nouvelle fois que la défense de la liberté d'expression constitue un combat permanent, même dans nos démocraties parlementaires", a ajouté M. Bartolone, appelant pour "exprimer notre solidarité", à "participer à un moment de recueillement, demain à 17 heures, place du Palais-Bourbon". Au nom de l'Assemblée nationale, il a adressé des condoléances à la famille de Jo Cox, au Parlement et au peuple britanniques, représenté par son ambassadeur, Sir Julian King, présent en tribune. L'ensemble des députés et des ministres présents dans l'hémicycle ont alors observé, à son invitation, une minute de silence, puis ont applaudi, debout, l'ambassadeur. Au Sénat, à la demande du vice-président de la Haute Assemblée, Jean-Claude Gaudin, qui présidait la séance, les sénateurs ont respecté à leur tour une minute de silence, avant d'entamer un débat préalable à la réunion du Conseil européen des 28 et 29 juin, donc après le referendum du 23 juin sur l'avenir du Royaume-Uni au sein de l'Union européenne. Jo Cox, 41 ans, a été tuée dans sa circonscription de Birstall, dans le nord de l'Angleterre, à une semaine du référendum. "Mort aux traîtres, liberté pour le Royaume-Uni", a lancé son meurtrier présumé, Thomas Mair, 52 ans, samedi devant la justice, après avoir été inculpé dans la nuit pour homicide volontaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 17:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette deux propositions LR pour renforcer l'interdiction de la GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621152756.3458s1so.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi deux propositions de loi LR qui visaient à renforcer l'interdiction du recours à la gestation pour autrui, dans une ambiance rappelant les débats sur le mariage pour tous. Le recours aux mères porteuses est prohibé en France, avec des peines pouvant aller jusqu'à deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende. Valérie Boyer entendait durcir ces sanctions, tandis que Philippe Gosselin voulait inscrire dans la Constitution "le principe d'indisponibilité du corps humain". La première proposition de loi, soutenue par LR, UDI et Front de gauche, a été repoussée par 262 voix contre 241, la deuxième, appuyée par les seuls LR et UDI, par 291 contre 227. Les deux textes avaient été débattus jeudi dans le cadre d'une "niche" réservée au principal groupe d'opposition, mais le gouvernement avait eu recours à la "réserve des votes" jusqu'à mardi, en raison du faible nombre de députés de la majorité présents et de la forte mobilisation d'une partie du groupe LR. Le socialiste Erwann Binet, ancien rapporteur de la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux couples de même sexe, a réaffirmé mardi que ces propositions de loi étaient "inutiles" et "aventureuses". "Vous interdisez ce qui l'est déjà", a-t-il lancé à Mme Boyer, critiquant de surcroît l'idée de "pénaliser l'enfant pour son mode de conception". Quant au principe d'indisponibilité du corps humain, "il a déjà force constitutionnelle" mais le graver dans la loi fondamentale pourrait tôt ou tard empêcher le don d'organes ou des essais thérapeutiques, a relevé ce membre de la commission des Lois. C'est ce point qui a empêché les députés Front de Gauche d'adhérer au deuxième texte LR. Aux abords du Palais-Bourbon, quelques dizaines de militants de la Manif pour tous s'étaient rassemblés à la mi-journée, derrière des banderoles proclamant "la grossesse n'est pas un business" ou "abolition universelle de la GPA". Les Associations familiales catholiques avaient aussi appelé à la mobilisation pour dire "non à la GPA".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée nationale à la députée britannique assassinée Jo Cox</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621133407.k4mg2c81.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mardi, avant les questions au gouvernement, à la députée britannique Jo Cox, travailliste et fervente opposante au Brexit tuée jeudi dernier à coups de couteau et par balles. Exprimant "émotion et tristesse" après l'annonce de la mort de "Madame Jo Cox, notre collègue britannique de la Chambre des communes, assassinée à cause de ses convictions, aux abords de sa permanence", le président de l'Assemblée, le socialiste Claude Bartolone, a déclaré que "ce drame nous émeut autant qu'il nous interpelle". "Il montre une nouvelle fois que la défense de la liberté d'expression constitue un combat permanent, même dans nos démocraties parlementaires", a ajouté M. Bartolone, appelant pour "exprimer notre solidarité", à "participer à un moment de recueillement, demain à 17 heures, place du Palais-Bourbon". Au nom de l'Assemblée nationale, il a adressé des condoléances à la famille de Jo Cox, au Parlement et au peuple britanniques, représenté par son ambassadeur, Sir Julian King, présent en tribune. L'ensemble des députés et des ministres présents dans l'hémicycle ont alors observé, à son invitation, une minute de silence, puis ont applaudi, debout, l'ambassadeur. Jo Cox, 41 ans, a été tuée jeudi dans sa circonscription de Birstall, dans le nord de l'Angleterre, à une semaine du référendum sur l'avenir du Royaume-Uni au sein de l'Union européenne. "Mort aux traîtres, liberté pour le Royaume-Uni", a lancé son meurtrier présumé, Thomas Mair, 52 ans, samedi devant la justice, après avoir été inculpé dans la nuit pour homicide volontaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattoirs: 4e déplacement inopiné, à Meaux, dans un établissement spécialisé dans le halal (commission d'enquête)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621124616.fazjqv42.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les abattoirs a effectué mardi un quatrième déplacement inopiné, dans un abattoir de Meaux (Seine-et-Marne) à la production quasi exclusivement halal, selon un communiqué, qui ne fait pas état de dysfonctionnements. Après Ancenis (Loire-Atlantique), Feignies (Nord) et Autun (Saône-et-Loire), le président Olivier Falorni et le rapporteur Jean-Yves Caullet se sont rendus à 6 heures du matin à l'abattoir Aminecov de Meaux, fondé par la municipalité en 1988, privatisé en 2006 et traitant actuellement 2.000 tonnes équivalent carcasses par an (bovins et ovins), en quasi-totalité destinées au marché halal. "Passé un moment de surprise, la délégation a été bien accueillie par le directeur et a pu visiter l'ensemble de la chaîne, s'attardant longuement sur la zone d'abattage et la bouverie" (étable à boeufs), où "les députés ont pu constater que, grâce à des bâtiments adaptés, le déchargement et l'amenée des animaux se déroulaient sans heurts, sous la conduite d'un bouvier expert, par ailleurs responsable de la protection animale (RPA"), selon le communiqué. Au poste de tuerie, MM. Falorni et Caullet ont observé "un dispositif de contention particulièrement adapté et permettant au sacrificateur de procéder à la saignée de l'animal d'un geste sûr et efficace, ce sous la surveillance d'un deuxième RPA". Ces parlementaires ont ajouté avoir "pu constater que la perte de conscience de l'animal due à l'hémorragie intervenait à l'issue d'un délai compris entre 30 et 60 secondes, délai à l'issue duquel est pratiqué un test de conscience oculaire". "En cas d'incertitude sur la perte de conscience, un matador est alors utilisé pour assommer l'animal, opération dont les députés ont été les témoins", selon le communiqué. "Plus encore que pour l'abattage conventionnel, des équipements performants et des opérateurs compétents sont indispensables pour limiter, en l'absence d'étourdissement, la souffrance animale", en a conclu la commission d'enquête. Cette commission a été créée en réponse aux scandales de mauvais traitements d'animaux révélés par les vidéos de l'association L214.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: la primaire fait douter Chassaigne (FG) d'une motion de censure des gauches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621123953.y3s6ef8z.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, s'est interrogé mardi sur la volonté des frondeurs socialistes de s'associer à une nouvelle "motion de censure des gauches", maintenant qu'ils vont pouvoir participer à la primaire initiée par le PS. Le projet de loi travail reviendra en nouvelle lecture le 5 juillet à l'Assemblée, avec "vraisemblablement à nouveau le recours au 49-3" par le gouvernement pour faire adopter son texte sans vote, a estimé M. Chassaigne lors d'un point-presse. Le Front de gauche cherchera alors à déposer une motion de censure "de gauche" avec notamment des frondeurs PS et des écologistes, comme en première lecture, où il avait manqué deux signatures pour son dépôt. "On va voir, on se réunit régulièrement avec les frondeurs... Vous pensez bien que la primaire des socialistes ne va pas modifier le comportement des uns et des autres !", a ironisé le président de groupe. Le conseil national du PS a adopté samedi une résolution qui prévoit l'organisation, en janvier, d'une primaire ouverte aux acteurs de la Belle Alliance, c'est-à-dire au PS, au PRG et aux écologistes pro-gouvernement. "J'avoue que c'était un scénario que je voyais arriver gros comme une maison. Mais après on verra. Tout n'est pas joué", a estimé l'élu du Puy-de-Dôme. Le Parti communiste "exclut en tout cas de s'inscrire dans cette primaire qui revient à cautionner la politique désastreuse du gouvernement", a-il dit. M. Chassaigne continue de plaider pour "une candidature unique de la gauche anti-libérale et progressiste" en vue de la présidentielle. Dans son esprit, ce n'est pas celle de Jean-Luc Mélenchon. "Est-ce que pourra émerger une candidature alternative entre la candidature socialiste et la candidature Mélenchon ? Les mois qui suivent le diront, je ne suis pas devin", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "les manifestations statiques, pas les plus faciles à gérer", selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621123946.xfdlovv9.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a assuré mardi que les manifestations statiques, comme proposé pour jeudi à Paris aux syndicats opposés à la loi travail, "ne sont pas les plus faciles à gérer". "C'est souvent plus compliqué à gérer car, à un moment il y a des échauffements dans une foule que l'on contraint à ne pas bouger", a mis en garde cet élu de Seine-et-Marne, ancien responsable syndical agricole, tout en renvoyant au gouvernement la "responsabilité" de prendre la bonne décision sur le maintien ou non d'un rassemblement. "L'ordre public doit être maintenu. A lui de trouver les moyens", a appuyé M. Jacob devant la presse, dénonçant une "gestion irresponsable" jusqu'alors. "Où est M. Valls sur ces sujets de sécurité depuis trois mois ?", a-t-il interrogé, accusant le gouvernement d'avoir "laissé se développer l'anarchie", avec notamment l'autorisation des occupations de places par le mouvement Nuit Debout. Le patron du groupe LR considère aussi qu'il n'y a pas eu d'"instructions claires" aux policiers, par exemple lors des dégradations sur l'hôpital Necker à Paris la semaine dernière. "Pourquoi ces groupes d'extrême gauche ultra violents, de casseurs, ne sont pas dissous ?", a-t-il déploré. De son côté, le chef de file du groupe UDI Philippe Vigier s'est dit "opposé à de nouvelles manifestations", jugeant qu'il était "temps que cette République soit protégée de ces casseurs, ces massacreurs professionnels qui, sous couvert de grève, sont là pour aller casser du flic". Le porte-parole du groupe PS à l'Assemblée Hugues Fourage a appelé pour sa part lors d'un point de presse à "arrêter les faux procès". Il a souligné que le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, venu devant les députés socialistes dans la matinée, avait rappelé que les consignes de "fermeté" et sur "l'usage proportionné de la force" données aux forces de l'ordre étaient transmises par écrit. Il a dit "très clairement qu'il fallait mettre fin à cette légende qui consisterait à dire que les policiers sont aussi parfois des fauteurs de trouble ou jouent avec ça", a souligné ce proche de Manuel Valls. M. Fourage a également estimé que le choix d'un rassemblement statique était un "bon compromis" qui permettra "d'assurer plus facilement l'ordre public tout en permettant à chacun d'exprimer son opinion". "Dans le moment où on est, tous ceux qui jouent avec les allumettes, ne sont pas des hommes ou des femmes politiques responsables", a aussi déclaré le député socialiste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Promotion de la GPA: Poisson (PCD) saisit la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160621121758.xctj9wd1.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Frédéric Poisson, président du Parti chrétien-démocrate (PCD), a annoncé mardi qu'il saisissait la justice du cas d'une société faisant la promotion de la gestation pour autrui (GPA), au jour du vote à l'Assemblée de textes de la droite sur le sujet. Ce candidat à la primaire de la droite et député des Yvelines a transmis à la presse un courrier de son avocat au procureur de la République de Versailles, dénonçant "la promotion de la pratique des mères porteuses", pour 25.700 euros la grossesse, par le site internet "Canadian Medical Care" qui met à disposition un numéro de téléphone français. Celui-ci "permet d'entrer en contact avec des interlocuteurs visiblement situés dans un pays étranger, en l'occurrence l'Ukraine", est-il précisé dans cette lettre datée de mardi. "A l'évidence, ce +service+ contrevient gravement à la législation française", qui sanctionne "les fraudes à l'adoption et la provocation à l'abandon d'enfant", ainsi que "l'entremise en vue de la gestation pour autrui", indique l'avocat de M. Poisson. L'Assemblée nationale doit se prononcer mardi après-midi sur deux propositions de loi des Républicains, l'une pour inscrire dans la Constitution "le principe d'indisponibilité du corps humain", l'autre visant à durcir les sanctions pour recours à la GPA. Elles devraient être rejetées par la majorité de gauche. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, avait assuré jeudi, lors des débats sur ces deux textes, que "notre arsenal pénal permet aujourd'hui d'appréhender et de réprimer l'essentiel des comportements liés à la GPA". Il avait cependant souligné que "les poursuites sont quasi inexistantes contre les sociétés ou organisations qui offrent des prestations de GPA car ces dernières opèrent depuis l'étranger" et alors "la loi française ne s'applique pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: nouvelles dégradations contre trois locaux du PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160620163416.p04kc8ok.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti socialiste a condamné lundi dans un communiqué de nouvelles dégradations depuis le week-end de trois de ses locaux, dans le Gard, à Paris et en Côte-d'Or, sur fond de contestation du projet de loi travail. Dans ce dernier département, c'est la permanence du député Laurent Grandguillaume, déjà ciblée en mai, qui a été touchée. "Tout est fait pour nous empêcher de faire notre travail parlementaire", a-t-il tweeté lundi. A la fédération du PS à Paris, des vitres ont été brisées, des insultes ("collaborateurs, menteurs...") inscrites et un liquide a été déversé dans le hall, a précisé le parti à l'AFP. Dans le Gard, l'attaque était directement en lien avec la contestation de la loi travail, a-t-on ajouté. Selon le PS, "ces nouvelles dégradations sont la marque d'un climat de violence totalement inacceptable". Le parti "condamne, à nouveau, avec une extrême fermeté ces exactions commises à l'encontre de ses bâtiments, et parfois de ses militants et de ses personnels" et "rappelle qu'il dépose plainte systématiquement et espère que les enquêtes aboutiront". Plusieurs dizaines de locaux du PS ou permanences d'élus socialistes ont été pris pour cible depuis la fin février, début de la contestation contre le projet de loi El Khomri, subissant divers types de dégradations (tags, vitres brisées, locaux emmurés, etc.).]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: les députés UDI appellent Hollande à ne pas "rester passif" sur l'avenir de l'Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160620123225.zpap7d41.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI exhortent François Hollande à ne pas "rester passif" pour l'avenir de l'Europe, et à "proposer un nouveau cap", quelle que soit l'issue du référendum de jeudi au Royaume-Uni, dans une lettre ouverte rendue publique lundi. Dans ce courrier, daté du 17 juin, le groupe UDI affirme qu'un Brexit serait "un coup très dur" pour l'Europe, mais note aussi qu'en cas de maintien, l'application de l'accord obtenu par le Premier ministre David Cameron s'appliquerait, "entraînant inévitablement un affaiblissement grave et durable de l'Union européenne". "Quelle que soit la décision du Royaume-Uni, l'Europe est malheureusement d'ores et déjà engagée dans une crise identitaire, culturelle et politique, qui ne fera que s'aggraver", estiment les députés centristes. "La France ne doit pas subir sans réagir. Elle doit proposer un nouveau cap et redevenir le moteur de la construction européenne, ce qu'elle n'aurait jamais dû cesser d'être. Vous ne devez pas, une fois de plus, rester passif", affirment-ils à l'adresse du chef de l'Etat, ajoutant que "l'Europe est la seule voie pour la France". Se disant "totalement opposés à la conception de l'Europe à la carte défendue par le Royaume-Uni", ils appellent François Hollande à "dire non à une Europe sans autre projet que celui d'un marché unique" et à défendre "le choix d'une Europe fédérale avec les pays qui y sont prêts". Le groupe UDI estime qu'il y a "urgence dans quatre domaines" sur lesquels ils appellent François Hollande à "une initiative diplomatique forte": "une politique étrangère et de défense commune, avec une force d'intervention européenne"; "une politique commune de sécurité intérieure, avec la création d'une police européenne"; "une politique migratoire et d'asile commune"; et enfin "la mise en place d'un gouvernement économique ainsi que la mise en place d'un parlement de la zone euro et d'un budget européen". "Sans cette initiative ambitieuse et courageuse, l'Europe et la France se trouveront encore plus affaiblies et en grand danger, ajoutent les députés UDI, affirmant que le chef de l'Etat en portera "alors personnellement la responsabilité."]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Français majoritairement opposés au projet de loi travail, mais mal informés (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160619184209.fywul0y4.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de deux Français sur trois (67%) se disent opposés au projet de loi travail et dans le même temps 54% s'estiment mal informés sur le contenu du texte, selon un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale, publié dimanche. Le projet de loi n'est approuvé que par 31% des personnes interrogées, tandis que 67% se déclarent plutôt (31%) ou tout à fait opposés (36%). 2% ne se prononcent pas. Interrogés sur leur connaissance du texte de Myriam El Khomri, seuls 45% des Français se disent "bien informés". A l'inverse 40% déclarent être "plutôt mal informés" et 14% "très mal informés" (1% ne se prononce pas). Pour 61% d'entre eux, les conditions de travail devraient être déterminées en priorité au sein de chaque entreprise. Le projet de loi prévoit dans son article le plus contesté, l'article 2, qu'un accord d'entreprise majoritaire prime sur l'accord de branche mais uniquement en matière d'organisation du temps de travail. Enquête réalisée en ligne les 15 et 16 juin auprès d'un échantillon de 2.086 personnes majeures (méthode des quotas). Le projet de loi, contesté par une partie des syndicats dont la CGT, FO, Solidaires, est actuellement examiné au Sénat, après une adoption en première lecture à l'Assemblée nationale sans vote, avec le recours au 49-3.]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 20:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "Maintenant, il faut aller vite et faire adopter ce texte" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160619042514.9j4tmy8m.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, qui assume un "désaccord de fond" avec les syndicats contestant le projet de loi travail, estime dans un entretien au Journal du Dimanche que "maintenant, il faut aller vite et faire adopter ce texte", sans répondre sur un nouvel usage du 49-3. Concernant les prochaines manifestations des opposants à la loi, prévues jeudi, le Premier ministre estime que "les organisateurs devraient annuler eux-mêmes ces rassemblements" compte tenu du contexte actuel de fortes tensions. Après la rencontre du numéro un de la CGT, Philippe Martinez, avec la ministre du Travail Myriam El Khomri vendredi, M. Valls affirme que le gouvernement assume "un désaccord de fond avec les syndicats qui contestent dans la rue : la décentralisation et la place du dialogue social dans l'entreprise". S'il dépeint la CGT comme "une grande organisation syndicale" dont l'"histoire se confond avec celle du Front populaire, de la Résistance, de la reconstruction après-guerre", le chef du gouvernement martèle qu'"il n'y aura ni retrait du texte, ni modification de sa philosophie, ni réécriture des articles qui en constituent le coeur". Le projet de loi "revient à l'Assemblée le 5 juillet" et "la démocratie sociale, ce n'est pas l'expression permanente de la contestation, c'est le respect des temps démocratiques. Maintenant, il faut aller vite et faire adopter ce texte", lance le locataire de Matignon. Prié de dire si ce souci de vitesse signifie un deuxième recours à l'arme constitutionnelle du 49-3 pour faire adopter le texte sans vote à l'Assemblée, M. Valls se borne à répondre: "Je prends les étapes les unes après les autres". Après la première lecture en cours au Sénat, "où la droite l'a profondément changé", souligne-t-il, "nous rétablirons la version adoptée à l'Assemblée nationale, qui avait déjà intégré près de 800 amendements" sur ce texte, "fruit d'un compromis bâti avec les syndicats réformistes et avec la majorité socialiste". Et de glisser: "Nous verrons comment chacun assume ses responsabilités début juillet. Aujourd'hui, je ne vois guère de modification dans les positions des uns et des autres". Interrogé pour savoir si les nouvelles manifestations prévues jeudi contre le projet de loi seront interdites, le Premier ministre juge que "compte tenu de la situation, des violences qui ont eu lieu, de l'attentat odieux contre le couple de policiers mais aussi de la tenue de l'Euro, les organisateurs devraient annuler eux-mêmes ces rassemblements". "C'est du bon sens !" estime Manuel Valls qui réaffirme que "si les organisateurs ne veulent pas prendre leurs responsabilités, se désolidariser clairement des violences, si nous constatons que ces manifestations font peser de nouveau un danger pour les forces de l'ordre et les biens publics, alors le gouvernement prendra ses responsabilités".]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 06:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convocation du Parlement en session extraordinaire à compter du 1er juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160618081054.qphn4y2y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement est convoqué en session extraordinaire à compter du 1er juillet, aux termes d'un décret publié samedi au Journal officiel et signé par le président François Hollande et le Premier ministre Manuel Valls. L'ordre du jour de cette session comprend le débat d'orientation des finances publiques, mais aussi l'examen, ou la poursuite de l'examen de dix projets de loi, dont le controversé projet de loi travail. Également au menu les textes sur les garanties statutaires, obligations déontologiques et recrutement des magistrats; "justice du XXIe siècle"; règlement du budget 2015; "Égalité et citoyenneté"; reconquête de la biodiversité; transparence, lutte contre la corruption et modernisation de la vie économique; République numérique; liberté de la création, architecture et patrimoine; ratification de l'ordonnance sur un dispositif de continuité de fourniture après la fin des offres de marché transitoires de gaz et d'électricité. Seront également examinées plusieurs propositions de loi: nomination à la présidence du conseil d'administration de l'Agence française pour la biodiversité; compétence du Défenseur des droits pour la protection des lanceurs d'alerte; rénovation des modalités d'inscription sur les listes électorales et renforcement de la liberté; l'indépendance et le pluralisme des médias. Figurent aussi au programme de prolongation du délai de validité des habilitations des clercs de notaires; précision des modalités de création d'une installation de stockage réversible en couche géologique profonde des déchets radioactifs de haute et moyenne activité à vie longue; régulation, responsabilisation et simplification dans le secteur du transport public particulier de personnes. Trois projets d'approbation d'accords internationaux sont également à l'ordre du jour. Et il y aura, comme de coutume, une séance de questions au gouvernement. Elle devrait avoir lieu les mercredis à l'Assemblée nationale, selon une source parlementaire. Aux termes de l'article 29 de la constitution, "le Parlement est réuni en session extraordinaire à la demande du Premier ministre ou de la majorité des membres composant l'Assemblée nationale, sur un ordre du jour déterminé". Selon l'article 30, hors les cas dans lesquels le Parlement se réunit de plein droit, les sessions extraordinaires sont ouvertes et closes par décret du Président de la République. Comme il est d'usage, le décret fixe le début de la session mais ne donne pas de date de clôture. Cette session extraordinaire devrait a priori s'achever à l'Assemblée nationale le 22 juillet, a indiqué le 7 juin le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, en conférence des présidents de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 10:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lot-et-Garonne: "Voleurs" et "alcooliques", un député-maire poursuivi pour diffamation par la CGT et le NPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160617171040.j3eltudg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire Les Républicains de Fumel (Lot-et-Garonne), Jean-Louis Costes, était poursuivi vendredi pour diffamation devant le tribunal d'Agen par la CGT et le NPA pour avoir, en avril 2015, utilisé les termes de "voleurs" et "alcooliques" à l'encontre de manifestants lors d'un conflit social. "Aujourd'hui, vous avez un certain nombre d'individus, la CGT, le NPA, et je pèse mes mots, des alcooliques et des voleurs, qui ont fait de l'avenue de l'usine une zone de non-droit, qui sont par leur comportement en train d'asphyxier Fumel (...) Je demande au Premier ministre de faire intervenir l'armée", avait déclaré le député-maire dans une interview accordée à France 3 Aquitaine sur un conflit social à l'usine Metaltemple. "Nous souhaitons dénoncer un mépris social avec un élu qui se permet d'insulter des gens qui se battent pour leur emploi", a déclaré après l'audience le candidat NPA à la présidentielle, Philippe Poutou, cité comme témoin. "Au-delà du vocabulaire, c'est la liberté sociale qui est en train de changer alors que bloquer une usine est légitime pour faire valoir ses droits", a estimé M. Poutou. L'avocat de la CGT, Me Laurent Bruneau, outre les qualificatifs utilisés, reproche au député-maire d'avoir insinué que les syndicalistes "bloquaient la ville" et "prenaient en otage les citoyens". "C'est surtout injuste pour ces militants qui ont lutté pour sauver l'usine, trouver un repreneur", a-t-il ajouté, demandant 15.000 euros de dommages et intérêts. L'avocate de M. Costes, Me Catherine Hennequin, a soulevé durant l'audience de nombreuses questions d'irrecevabilité ou de nullité de procédure. Elle a indiqué à l'AFP que son client n'avait "jamais contesté avoir tenu ces propos" mais estimé que des personnes morales, telles que la CGT ou le NPA, à l'inverse des personnes physiques, ne pouvaient poursuivre pour diffamation. "Ils auraient dû poursuivre pour injure et non pas diffamation", a-t-elle dit, plaidant la relaxe de son client. A l'audience, Jean-Louis Costes a fait valoir que ses propos visaient des personnes précises, qui bloquaient l'usine Metaltemple de Fumel, mais n'étaient pas destinés à "porter atteinte à l'honneur du NPA et de la CGT". Le tribunal a mis sa décision en délibéré au 13 juillet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
