<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 13:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Manifestation contre le projet de loi sur le Renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413114637.6b04pqm5.html</link>
   <description><![CDATA["Non à la surveillance de masse", "Protégez nos libertés": plusieurs dizaines de personnes ont manifesté lundi midi à quelques pas de l'Assemblée nationale, contre le projet de loi sur le Renseignement, au premier jour de son examen par les députés. Plusieurs associations, regroupées dans "l'Observatoire des libertés et du numérique" avaient appelé à protester contre ce projet de loi, parmi lesquelles le syndicat de la magistrature, le syndicat des avocats de France, Amnesty International, Attac, la ligue des droits de l'Homme, la SNJ-CGT, SNJ, Solidaires, la Quadrature du net ou Droit au Logement. Les manifestants, arborant comme symbole un oeil barré d'une croix, ont dénoncé "un texte présenté à tort comme une loi antiterroriste (...) qui donne aux services de renseignement des pouvoirs de surveillance massifs sans contrôle réel", et le "choix de la procédure d'urgence". Parmi eux, Cécile Duflot. "Tout pouvoir a été donné à l'autorité administrative et au Premier ministre. C'est un projet de loi qui touche au sens même de la constitution", a-t-elle affirmé. "Si vous réclamez un droit à l'intimité, on vous dit que vous laissez faire les terroristes", s'est insurgée l'ancienne ministre. "Nous sommes aujourd'hui du bon côté de la démocratie. Notre courage est le même que celui des Assange et des Manning" a fait valoir Jérémie Zimmermann, co-fondateur de la Quadrature du net, en référence à ces lanceurs d'alerte. "Cette loi est faite pour qu'il n'y ait plus d'+affaire des fadettes+, pour qu'on ne puisse plus prendre les services (de renseignement) les doigts dans le pot de confiture quand ils font quelque chose d'illégal". "Ce projet de loi passe complètement à côté de l'objectif: les attentats de janvier ont montré qu'on avait besoin de discernement et de surveillance ciblée, là on a une surveillance de masse, généralisée et sans contrôle effectif" a déclaré à l'AFP Florian Borg, président du Syndicat des avocats de France. "Demain si vous voulez manifester contre l'EPR de Flamanville, vous pouvez être fiché, surveillé, écouté, n'importe quel militant peut être ciblé", a-t-il poursuivi, dénonçant "une loi dangereuse et intrusive". Alexandre, qui porte devant lui son bébé de sept mois, est venu car il "trouve que les moyens mis en oeuvre vont vraiment trop loin. C'est un peu de la pêche au filet pour trouver un mec ou deux qui font quelque chose de répréhensible". Le projet de loi, présenté par Manuel Valls en personne, dans l'hémicycle, définit les missions des différents services de renseignement (intérieur, extérieur, militaire, douanier...) qui vont de "la prévention du terrorisme" à "la défense et la promotion des intérêts économiques, industriels et scientifiques majeurs de la France". Il énumère ensuite les techniques (écoutes, géolocalisation, pose de micros, caméras ou de logiciel-espion, accès aux données de connexion, etc.) pour surveiller la personne visée (voire son entourage) et leur régime d'autorisation (finalité, durée, conservation et destruction des données...) sous le contrôle d'une nouvelle autorité administrative indépendante. Selon l'Observatoire des libertés et du numérique, ce projet "entérine les pratiques illégales des services" et légalise, "des méthodes de surveillance lourdement intrusives", évoquant "des moyens de surveillance généralisée comparables à ceux de la NSA dénoncés par Edward Snowden". Le Défenseur des droits, Jacques Toubon, a renouvelé lundi ses "réserves sur certains points majeurs du texte" dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre le terrorisme: 63 % des Français d'accord pour limiter les libertés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413092408.czsn6fet.html</link>
   <description><![CDATA[Quand il s'agit de lutter contre le terrorisme, plus de six Français sur dix sont favorables à une limitation des libertés individuelles, révèle un sondage CSA pour Atlantico publié lundi, premier jour de l'examen du projet de loi sur le Renseignement. Au total, 63% sont favorables à la limitation des libertés individuelles sur internet, notamment en surveillant les données de navigation des internautes, alors que 32% des sondés y sont opposés. Plus on est âgé et plus on accepte que les libertés soient rognées: près de la moitié des 18-24 ans sont contre, alors que les 65 ans et plus y sont très massivement favorables (76%). Les termes du projet de loi, qui sera présenté par Manuel Valls lundi après-midi dans l'hémicycle, ne sont pourtant pas encore bien perçus par tous: plus des deux tiers des Français en ont entendu parler (68%), mais moins d'un sur trois voit bien de quoi il s'agit (27%). Les mieux renseignés sont les retraités, les hommes et les sympathisants de gauche. Parmi les opposants au projet de loi, on trouve en particulier des cadres (54% trouvent qu'il va trop loin), et des sympathisants du Front de Fauche (55%). Les 18-24 ans sont partagés: une première moitié estime qu'il s'agit d'un outil indispensable, quand l'autre juge qu'il va trop loin. Le dispositif automatique de surveillance des données de navigation des internautes est approuvé par les deux tiers des Français, en particulier par les plus âgés et les sympathisants de droite. Au total, 77% des 65 ans et plus s'y disent favorable contre 52% des 18-24 ans. Au sein de la gauche, socialistes et sympathisants du Parti socialiste sont 68% à approuver une limitation des libertés individuelles sur internet alors que les sympathisants de la gauche (Front de gauche, Europe Ecologie Les Verts) sont plus mesurés. Il y a toutefois systématiquement plus de sondés en faveur de ces mesures que le contraire. Enfin, les personnes interrogées qui se disent proches des idées du Front national se déclarent en majorité très favorables à une limitation des libertés individuelles sur internet (69%), même si elles sont aussi les moins informées sur le sujet (32% déclarent n'avoir pas entendu parler du projet de loi). Le sondage a été réalisé sur internet entre le 8 et le 10 avril 2015 sur un échantillon national représentatif de 997 personnes âgées de 18 ans et plus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur le renseignement: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413062313.ywg3ep3v.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques lundi au projet de loi sur le renseignement dont le débat s'ouvre à l'Assemblée nationale: - Bruno le Roux, chef de file des députés PS: "Nous n'attentons en aucune manière aux libertés des Français". "Il y a à gauche, malheureusement, un certain nombre de voix qui s'élèvent toujours pour protéger les libertés - elles ont raison - mais qui ne regardent pas la réalité. Et la réalité, c'est une lutte contre le terrorisme qui emploie des moyens tout à fait nouveaux". "Il faut avoir l'esprit un peu tordu pour penser que ce gouvernement", "après ce qui s'est passé au mois de janvier, pourrait avoir autre chose en tête que de protéger les Français". "Je peux vous dire que Christiane Taubira, sur ce texte, est en complet accord avec toutes les garanties juridiques que nous y avons associées". (sur RTL) - François de Rugy, coprésident du groupe EELV à l'Assemblée nationale: "Parmi les écologistes, il y a différents points de vue; dire: attention aux libertés", et dire, "ce que je défends, si on veut déjouer des attentats terroristes, il faut s'améliorer en matière de renseignement". "Il faut s'en donner les moyens, c'est le but de ce projet de loi".]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 08:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur le renseignement: Le Maire ne veut pas d'une "police politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412185623.fd9n7ntg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Bruno Le Maire a mis en garde dimanche contre la création d'une "police politique" au travers du projet de loi sur les services de renseignement que les députés examineront à partir de lundi, même s'il le juge "indispensable" et envisage de le voter. "S'il s'agit de menaces immédiates à l'ordre public par des groupes extrémistes radicaux, très bien, s'il s'agit en revanche de faire de la police politique en France, alors là, non", s'est exclamé le député de l'Eure dans l'émission "Tous politiques" de France Inter, Le Parisien/Aujourd'hui en France et France 3. Ainsi, pour Bruno Le Maire, "le champ syndical, par exemple, doit être exclu de ce genre de surveillances et les journalistes aussi", les écoutes n'étant "ni légitimes ni souhaitables" selon lui dans ce cas. "Qu'on lutte contre le terrorisme, oui, trois fois oui, c'est une urgence absolue, en revanche, il y a une disposition visant à prévenir les violences collectives, je cite, de nature à porter gravement atteinte à la paix publique" dont "l'intitulé est beaucoup trop large et beaucoup trop flou", a-t-il insisté. "Il est impératif que dans le débat parlementaire, nous précisions réellement de quoi il s'agit", a-t-il souligné. Estimant que l'organisation des services de renseignement envisagée dans ce projet de loi était en revanche "absolument indispensable" pour renforcer la lutte contre le terrorisme et "la menace islamiste", Bruno Le Maire a indiqué qu'il le voterait. Mais il a fixé une seconde "condition", notant "qu'il y a des choses dans ce projet de loi qui suscitent légitimement des inquiétudes". Ainsi, selon, lui, la Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement doit être renforcée par des "experts techniques" et notamment des experts "de gestion des bases de données". Le député de l'Eure a précisé qu'il présenterait des amendements pour préciser ces deux points.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 20:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone veut "tout faire" pour faire gagner Hollande en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412183612.8ubqbroc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), veut "tout faire" pour que François Hollande soit candidat à la présidentielle en 2017 et "ait toutes les chances de gagner". Interrogé, lors de l'émission C'Politique de France 5 sur la popularité d'Alain Juppé parmi certains électeurs de gauche, il a estimé que "les Français ne veulent surtout pas se retrouver dans un choix entre Nicolas Sarkozy et Marine Le Pen". "Et donc ils se disent que si les socialistes ne sont pas capables d'être au deuxième tour, quel que soit le sentiment qui est le leur, il vaut mieux un autre, aujourd'hui Alain Juppé et demain un autre" "Je les comprends et je veux les amener à éviter à faire ce choix et ça ne dépend que de nous à gauche. S'il s'installe l'idée que la gauche rassemblée sera qualifiée pour le second tour et a une chance de gagner l'élection présidentielle, vous verrez qu'il n'y aura aucune chance pour M. Juppé d'apparaître dans les potentiels à l'élection présidentielle", a-t-il affirmé. Claude Bartolone veut donc "tout faire que le président Hollande puisse être de nouveau candidat et ait toutes les chances de gagner". C'est pour cela que "je suis aussi déterminé de rassembler les socialistes", a dit Claude Bartolone, l'un des principaux signataires de la motion présentée par le premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis pour le congrès de Poitiers en juin. "Non seulement, je soutiens le texte et l'accord qui a été présenté dans le cadre de la motion dont il est (ndlr - M. Cambadélis) le premier signataire, mais ce sera une chance pour le parti socialiste de l'avoir comme premier secrétaire", a-t-il jugé. Interrogé par ailleurs sur des déclarations de Michel Sapin espérant une baisse du chômage à la fin de l'année, Claude Bartolone a répondu: "Là j'ai un désaccord avec Michel Sapin, quand il y a une inondation, et notamment celle du chômage, les politiques ne sont pas là pour annoncer la date de la décrue. S'il doit y avoir cette inondation, il faut savoir comment on fait pour pomper et faire baisser le niveau du chômage". S'il y a plus de croissance, a-t-il ajouté, "il faut le mettre sur l'emploi et qu'on renforce les moyens mis à la disposition des entreprises et notamment des collectivités locales, pour qu'il puisse y avoir de l'embauche dans ces secteurs qui sont indispensables pour faire reculer le chômage".]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 20:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone propose d'envoyer les énarques en stage dans des zones difficiles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412175438.9fb954oz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a proposé dimanche d'envoyer les énarques effectuer des stages dans des banlieues ou zones rurales en difficulté pour qu'ils connaissent "la vraie vie". Cette proposition figure dans le rapport que François Hollande lui a demandé sur "l'engagement citoyen" et qu'il remettra au chef de l'Etat mercredi matin, a indiqué Claude Bartolone lors de l'émission C' Politique sur France 5, confirmant une information du Journal du Dimanche. "Si on n'habitue pas nos élites à connaitre la vraie vie des vrais gens, y compris dans les zones rurales en difficulté, y compris dans les quartiers de la politique de la ville, ils produiront la même politique", a-t-il dit. "Que ce soit sur la fracture territoriale, sur la fracture sociale, sur l'ambition écologique, si on ne change pas la formation de nos élites, ils reproduiront la même politique", a-t-il insisté. Claude Bartolone a aussi confirmé qu'une autre des "pistes" proposées sera de comptabiliser dans les points de retraite la participation à une association. "Ce que je veux proposer au président de la République, c'est qu'après avoir mis sur la table toutes ces mesures, l'Assemblée nationale puisse continuer ce travail", a-t-il indiqué. Claude Bartolone a salué les "députés de la majorité et de l'opposition" qui ont participé à la préparation du rapport, "dans une bonne ambiance républicaine", même si, a-t-il ajouté, "à la fin j'ai bien senti que chacun avait tendance à se retrouver sur ses bases électorales".]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou propose "d'organiser différemment" le plan Vigipirate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412151336.nw6on5c3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a estimé dimanche qu'il fallait "organiser différemment" le plan Vigipirate, et bâtir "une défense civile" avec notamment des réservistes, dans une interview au "Brunch politique" de Sud radio. "Je pense qu'il ne faut pas le diminuer mais je pense depuis longtemps qu'il faut l'organiser différemment", a dit le maire de Pau. Actuellement, a-t-il regretté, "on prend des militaires, des officiers qui sont très formés, et on les fait patrouiller des les rues. C'est un gaspillage absurde !". Selon François Bayrou, "ce qu'il faut, c'est bâtir une défense civile, c'est-à-dire qu'il y ait des réservistes ou des personnes engagées dans une défense civile, qui n'ont pas besoin d'avoir le niveau technique de formation d'un artilleur, du servant d'une pièce extrêmement compliquée, d'un informaticien ou d'un pilote d'hélicoptère de combat pour protéger les rues, patrouiller et ouvrir l'oeil". Pour le projet de loi sur le renseignement, examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale, François Bayrou, s'il était député, plaiderait pour "protéger et renforcer le rôle du juge". Selon lui, "il y a un grand principe des sociétés démocratiques dans lesquelles heureusement nous vivons, mais qui sont agressées et qui doivent se défendre : oui, il est nécessaire parfois de limiter les libertés individuelles ou de ne pas se laisser arrêter par la proclamation des libertés individuelles pour protéger la société. Mais cela doit se faire sous le contrôle du juge".]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: le gouvernement propose un fichier dont les données seraient conservées 40 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412123556.xh9mwiun.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement propose dans un amendement à la loi sur le renseignement la création d'un fichier des auteurs d'infractions de terrorisme, prévoyant une inscription pouvant intervenir dès la mise en examen et dont les données seraient conservées 40 ans. La création de ce fichier judiciaire national automatisé des auteurs d'infractions terroristes (Fijait), annoncée en janvier par le gouvernement, fait l'objet d'un amendement, déposé en fin de semaine, au projet de loi sur le renseignement qui doit être examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale. Tel que proposé dans ce texte, seraient inscrites dans ce ficher les condamnations, même non définitives, c'est-à-dire frappées d'appel ou faisant l'objet d'un pourvoi en cassation, les décisions d'irresponsabilité pénale pour trouble mental, et pour les mineurs les décisions prononcées en application de l'ordonnance de 1945. Pour les majeurs, la décision serait inscrite au fichier, sauf décision contraire de la juridiction. A l'inverse, pour les mineurs de 13 à 18 ans, l'inscription se ferait par décision expresse de la juridiction ou du procureur de la République. Sur décision du juge d'instruction, les mises en examen pourraient y être inscrites. Les informations seraient effacées en cas de non-lieu, relaxe et acquittement. Elles seraient conservées pendant 40 ans, 30 ans pour les mineurs, et si la condamnation entraînant l'inscription au fichier comprend une incarcération, les délais ne commenceraient à courir qu'à partir de la libération. Même en cas d'amnistie, de réhabilitation, l'effacement des condamnations figurant au casier judiciaire n'entraînerait pas pour autant l'effacement des données. Les personnes inscrites au Fijait se verraient contraintes de déclarer tout changement d'adresse, déclarer tout déplacement à l'étranger au plus tard 15 jours avant la date du voyage. Ces obligations s'appliqueraient pendant 20 ans, (10 ans pour les mineurs). Le non respect de ces obligations constituerait un délit passible d'une peine de deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Myard (UMP), de retour de Moscou: les sanctions contre la Russie sont une "faute"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150411130657.2olx5mdg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (UMP) Jacques Myard a appelé samedi à la levée des sanctions européennes contre la Russie, estimant qu'elles constituaient une "faute". Le parlementaire revient d'une visite à Moscou en compagnie d'une quinzaine d'autres parlementaires français. "Les sanctions constituent une faute, elles doivent être levées très rapidement car (elles sont) contraires à la recherche de solutions diplomatiques et directement contraires à tous nos intérêts politiques, économiques, diplomatiques, géostratégiques et culturels", dit-il dans un communiqué. "La Russie demeure plus que jamais un puissance incontournable de l'équilibre européen, un partenaire à privilégier pour la France", affirme le député souverainiste qui avait déjà participé en février à un voyage controversé en Syrie. "Si l'Union européenne s'y refuse, la France doit sortir du piège des ultras européens, prendre ses responsabilités et agir unilatéralement en levant les sanctions" décidées par les 28 Etats membres de l'UE après l'annexion de la péninsule ukrainienne de Crimée, ajoute-t-il. Les interlocuteurs russes de la délégation française parmi lesquels figurait Sergueï Narychkine, président de la Douma (chambre basse du Parlement russe), ont souligné pour leur part que les sanctions "frappent durement" les Etats européens, notamment la France, rapporte-t-il. Le député des Yvelines souhaite également une représentation "au plus haut niveau" de la France à Moscou pour les cérémonies du 70ème anniversaire du 9 Mai 1945. "Son absence serait une faute alors que Vladimir Poutine a été présent aux célébrations du 6 Juin 2015 en Normandie", dit-il. Jacques Myard rappelle que le déplacement des parlementaires français à Moscou, de mercredi à vendredi, était organisé à l'initiative du député UMP Thierry Mariani, coprésident de l'association Dialogue Franco-Russe, à l'invitation de Léonid Sloutsky, député à la Douma. "Les parlementaires ont reçu un accueil très chaleureux des autorités russes", souligne-t-il. Quatorze de ces parlementaires, soutiens réguliers de la Russie en France, avaient fait, à l'initiative déjà de Thierry Mariani un déplacement controversé à Moscou les 11 et 12 septembre 2014 pour apporter leur soutien dans le bras de fer engagé avec les Occidentaux sur fond de crise en Ukraine.]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les médias auront bien accès aux données de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410212225.5jw3c939.html</link>
   <description><![CDATA[Les organismes de presse auront bien accès aux données de santé suite à un amendement du gouvernement voté vendredi soir au projet de loi Santé pour dissiper les inquiétudes exprimées par des journalistes. Le texte doit garantir un accès facilité et encadré aux données de santé rendues anonymes, comme celles de l'Assurance maladie sur les prescriptions et les remboursements, ou celles des hôpitaux, pour faciliter les études de santé publique ou médico-économiques. Suite à des protestations de l'Association des journalistes de l'information sociale (Ajis) qui dénonçait des "ambiguïtés" sur les conditions d'accès de la presse aux données de santé, le gouvernement a présenté un amendement ajoutant les "organismes de presse" aux acteurs ayant accès à ces données. "Il n'a jamais été envisagé de priver les journalistes de l'accès aux données de santé", a assuré la ministre Marisol Touraine en soulignant que les journalistes les "utilisent déjà pour faire des palmarès de santé". "Il s'agit simplement de s'assurer qu'il s'agit d'un objectif d'intérêt général", a-t-elle ajouté L'article 47 du projet de loi Santé prévoit la création d'un système national des données de santé (SNDS), rassemblant notamment celles du système national d'information inter-régime de l'Assurance maladie (Sniiram) et du Programme de médicalisation des systèmes d'information (PMSI) des hôpitaux. Ces derniers enregistrent près d'1,2 milliard de feuilles de soins par an, 500 millions d'actes médicaux et 11 millions d'hospitalisations. Un autre amendement vise à clarifier le fait que les auteurs de recherches, études et évaluations autorisés à accéder à des données du SNDS n'auront pas à transmettre leurs résultats avant publication à un comité d'experts, comme le craignait l'Ajis. Toutes les données auront été préalablement anonymisées: elles ne contiendront ni le nom des patients ou des médecins, ni leur adresse ou leur numéro de sécurité sociale. Celles qui ne présentent aucun risque d'identification du patient seront mises en ligne gratuitement à destination de tous, en open data. Un amendement permettra un contrôle a posteriori par la Cnil des procédures d'anonymisation. Il s'agit de répondre à la demande de transparence des acteurs du monde de la santé, tout en modernisant et améliorant l'offre de soins. De fait, l'exploitation des données permettrait d'identifier "les effets indésirables d'un médicament, voir où se trouvent les plus gros restes à charge, déceler des anomalies de prescription pour éviter un autre scandale comme le Médiator", selon Christian Saout, secrétaire général du Ciss, une association de patients. Les médecins pourraient améliorer leurs pratiques, les complémentaires santé mieux adapter leurs remboursements et les start-up imaginer des services innovants, selon lui.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 23:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le renforcement du consentement présumé au don d'organes en l'aménageant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410201255.fd9yalcp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont réécrit légèrement l'article sensible du projet de loi Santé sur le renforcement du consentement présumé au don d'organes en laissant la voie à d'autres possibilités que le registre national des refus pour exprimer son opposition à un prélèvement. Selon l'amendement de la ministre Marisol Touraine voté par les députés vendredi, le registre national des refus serait le moyen "principal", et non plus exclusif, pour exprimer son refus d'un prélèvement d'organe à son décès. Les modalités par lesquelles ce refus pourrait être exprimé et révoqué sont renvoyées à un décret du Conseil d'Etat publié d'ici le 1er janvier 2017. Le texte ainsi modifié maintient que le consentement au don d'organes sera présumé chez toute personne majeure décédée. Elle reprend la modification principale apportée en commission par le socialiste Jean-Louis Touraine, à savoir que les proches du défunt seront seulement "informés" par le médecin de la nature du prélèvement envisagé et de sa finalité et non plus consultés comme c'est le cas jusqu'à présent. 19.000 personnes sont aujourd'hui en attente d'une greffe en France. Et ce nombre augmente plus vite que le nombre d'organes prélevés, en raison d'un taux de refus qui avoisine les 40% alors même que, selon un sondage réalisé en 2013, près de 80% des Français seraient prêts à donner leurs organes. Pour la député PS Michèle Delaunay, l'explication réside dans l'attitude souvent négative des familles qui, interrogées dans un moment de choc émotionnel, optent pour le non par précaution "quitte à le regretter par la suite". Jean-Pierre Scotti, le président de la Fondation Greffe de vie, avait souligné que la modification de la loi permettrait de "sauver des centaines de vies", en augmentant le nombre de greffons disponibles. Mais pour nombre de médecins et infirmiers chargés de faire les prélèvements il parait inconcevable de se passer du consentement des familles. "Personne ne prélèvera un organe si la famille n'y consent pas", selon le socialiste Gérard Sebaoun "Votre article est très brutal pour les familles. Il faut faire l'inverse. Dire de son vivant qu'on est d'accord", a jugé l'UMP Bernard Debré. L'UDI Arnaud Richard a tenté en vain de faire adopter un amendement pour que l'accord ou le refus du prélèvement d'organe soit inscrit sur la carte Vitale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 22:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le "droit à l'oubli" pour les ex-malades du cancer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410174945.tz718zja.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi soir l'instauration d'un "droit à l'oubli" pour les anciens malades du cancer en insérant dans la loi la convention signée fin mars par le gouvernement avec les assureurs de santé. En vertu de cette convention, les personnes ayant été atteintes par un cancer n'auront plus à mentionner leur ancienne maladie pour obtenir un prêt ou négocier leurs conditions d'assurance. Il s'agissait de l'une des mesures emblématiques du troisième plan cancer qu'il avait lancé en 2014. Le droit à l'oubli s'applique d'abord aux personnes ayant souffert d'un cancer avant l'âge de 15 ans: "Elles n'auront pas à déclarer leur maladie cinq ans après la fin du protocole thérapeutique", indique la convention. D'une manière générale, tous les anciens malades, quel que soit le cancer dont ils souffraient, "n'auront pas à le déclarer" quinze ans après l'arrêt du traitement. Ce délai pourra cependant être inférieur pour certains cancers. Une "grille de référence" sera ainsi "régulièrement actualisée" pour tenir compte "des progrès thérapeutiques" afin d'établir la liste de ces cancers qui pourront "systématiquement bénéficier d'un tarif d'assurance emprunteur standard (sans surprime)", précise la convention. Les députés ont voté un amendement de députés socialistes étendant les dispositifs prévus "aux pathologies autres que cancéreuses, notamment les pathologies chroniques, dès lors que les progrès thérapeutiques et les données de la science attestent de la capacité des traitements concernés de circonscrire significativement et durablement leurs effets". "Il ne peut être acceptable qu'une personne séropositive ou atteinte d'une hépatite, pathologies nécessitant un traitement quotidien et sur le long terme, soit victime de discrimination, alors même que les progrès des traitements de lutte contre ces maladies permettent aujourd'hui de bénéficier d'une espérance de vie quasi-normale", soulignent les députés auteurs de l'amendement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lien entre labos et experts: l'Assemblée vote une transparence accrue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410163431.mibyntsu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi en faveur d'une transparence accrue des liens entre laboratoires et professionnels de santé, avec notamment la publication des rémunérations versées par les premiers dans le cadre de "conventions", après une série d'affaires. Les députés ont approuvé des amendements du gouvernement pour "parachever une grande politique de transparence", selon la ministre de la Santé Marisol Touraine. Les rémunérations versées par les laboratoires à des personnes physiques ou morales dans le cadre de conventions (des contrats entre laboratoires et professionnels pour réaliser des études ou des publications) devront être publiées sur le site internet déjà existant transparence.gouv.fr Les agences et autorités sanitaires importantes (ONIAM, EFS, ANSES, INVS, ANSM, HAS...) devront se doter d'un déontologue, qui contrôlera chaque année les déclarations d'intérêts des personnes sous leur autorité. Ces mesures ont été saluées sur tous les bancs, les écologistes souhaitant cependant aller plus loin. Les contrats majeurs s'élèvent de 10.000 à 100.000 euros, a souligné l'UMP Bernard Debré, lui-même professeur de médecine, pour qui "on n'est pas libre quand on reçoit 100.000 euros et qu'on nous demande un avis sur une mise sur le marché" d'un médicament par exemple. Le parquet de Paris vient d'ouvrir une enquête sur de possibles conflits d'intérêts dans le monde des médicaments après les révélations de Mediapart sur des liens entre experts des autorités de santé et laboratoires pharmaceutiques dans les années 1990 et 2000, mettant en exergue notamment cette absence de déclaration jusqu'alors des rémunérations, alors que cadeaux et dons le sont. L'agence du médicament (ANSM) et la Haute autorité de santé (HAS), dont les commissions interviennent dans les décisions cruciales de mise sur le marché pour la première, et le remboursement ou non des médicaments pour la seconde, avaient annoncé des enquêtes internes et transmis un signalement au procureur après l'article paru le 24 mars. Des liens controversés entre experts des autorités de santé et laboratoires pharmaceutiques sont déjà apparus dans le scandale sanitaire du Mediator, un médicament prescrit pendant des années comme coupe-faim et pouvant avoir des effets graves sur les valves du coeur. En réponse, les règles en matière des conflits d'intérêts dans le domaine de la santé ont été durcies par une loi de décembre 2011. Par ailleurs, les députés ont adopté un amendement de la rapporteure Hélène Geoffroy (PS) créant un droit d'alerte pour les associations de patients auprès de la Haute autorité de Santé, en cas par exemple de suspicion d'un manquement à la déontologie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des infirmiers et infirmières s'insurgent contre la suppression de leur Ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410155321.0kdcklix.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre des infirmiers et le premier syndicat infirmier libéral se sont insurgés vendredi contre la suppression de l'Ordre voté dans la nuit de jeudi à vendredi par l'Assemblée nationale. "Choc et effroi face à un retour en arrière pour la profession infirmière" écrit le Syndicat National des infirmières et Infirmiers Libéraux (SNIIL) dans un communiqué, affirmant que l'Ordre infirmier reste "le seul garant de l'indépendance et de l'autonomie des 600.000 infirmières et infirmiers de France". Un amendement prévoyant la suppression de l'Ordre a été adopté à l'Assemblée nationale par 19 voix contre 10. Il était présenté par la députée apparentée socialiste Annie Le Houerou qui a notamment dénoncé la "mauvaise gestion" de l'Ordre, son "défaut de représentativité" et le fait qu'il créerait "des tensions dans la profession". Le SNIIL qui rassemble 27% des infirmiers et infirmières de France, souligne que seulement 5% des députés ont voté "alors que le premier argument développé par les élus ayant voté l'abrogation de l'Ordre est de dénoncer son manque de représentativité". L'Ordre national des infirmiers a lui aussi réagi en jugeant "logique" que les infirmiers "bénéficient d'une instance garante de leur déontologie" et en soulignant que la ministre de la Santé avait confirmé vendredi matin la nécessité de "structures qui régulent". Il table sur "le bon sens" des sénateurs pour rejeter l'amendement, tout comme le SNIIL qui souligne que si l'Ordre disparaissait, "une profession à 84% féminine sera de nouveau tributaire en matière de déontologie" du "seul Ordre des Médecins". La suppression de l'Ordre ne pourra être effective qu'à l'issue de la navette parlementaire sur le projet de loi, c'est-à-dire l'examen successif du projet de loi par l'Assemblée et le Sénat en vue de l'adoption d'un texte identique. Avec plus de 168.000 inscrits, l'Ordre des infirmiers est le deuxième des sept ordres de professions de santé en France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affections longue durée: les médecins pourront prescrire des activités physiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410114603.h48eb3xt.html</link>
   <description><![CDATA[Les médecins pourront prescrire aux patients souffrant d'affections longue durée, comme des cancers, des activités physiques adaptées et dispensées par des organismes labellisés, prévoit un amendement voté vendredi, contre l'avis du gouvernement, à l'initiative de l'ex-ministre des Sports Valérie Fourneyron. Cette mesure, à laquelle la ministre de la Santé Marisol Touraine et le rapporteur Jean-Louis Touraine (PS) étaient défavorables, a été adoptée par 24 voix contre une, au dernier jour du débat en première lecture sur le projet de loi santé. Mme Fourneyron, députée de Seine-Maritime et médecin du sport à l'origine, a plaidé pour "franchir une étape", vu le retard de la France dans le développement des thérapeutiques non médicamenteuses, alors qu'elles ont montré leur efficacité en complément des traitements conventionnels pour les maladies graves. Dans le cadre du traitement du cancer du sein, ces activités permettent de contrebalancer la toxicité du traitement principal et la fatigue, d'améliorer la résistance à la maladie et d'accroître de plus de 50% l'espérance de survie, selon l'exposé de son amendement, qui évoque entre autres les effets positifs constatés sur le cancer du colon ou de la prostate, le diabète ou les maladies cardiovasculaires. Dans le cadre du parcours de soins des patients atteints d'une maladie de longue durée, le médecin traitant pourra donc prescrire une activité physique adaptée à la pathologie, aux capacités physiques et au risque médical du patient. Une formation en ce sens sera dispensée lors des études médicales et paramédicales. Les organismes dispensant ces activités seront labellisés par l'Agence régionale de santé (ARS) et les services de l'État compétents. Non seulement "il n'y aura pas de consultation médicale de plus", mais la prise en charge se fera dans un réseau avec "des financements partagés", a assuré Mme Fourneyron, parlant de structures spécialisées et labellisées se développant dans le cadre des réseaux "Sport Santé Bien-être" -lancés du temps où elle était ministre. Tout en disant comprendre et partager l'objectif, la ministre comme le rapporteur avaient expliqué leur opposition principalement à cause du principe d'une prescription, jugé "problématique", compte tenu notamment d'un coût pouvant être "relativement important". Mais des députés de tous bords, dont les UMP Jean-Pierre Door et Dominique Tian, ont appuyé la mesure. "La prescription par le médecin est l'une des seules, voire l'unique façon de remobiliser des personnes atteintes d'affections longue durée sur cette question", a argué le socialiste Pascal Deguilhem, tandis que Michèle Delaunay, oncologue, a défendu "un changement radical de culture". Pour Jacqueline Fraysse (Front de Gauche), la question financière n'est "pas appropriée", et le bénéfice pour ces patients devrait même "à terme faire faire des économies pour la Sécu".]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
