<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 17:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pierre Laurent (PCF): "Thévenoud doit quitter l'Assemblée nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910151841.vmz9167z.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Laurent, secrétaire national du Parti communiste français (PCF), a jugé mercredi qu'"il faut que "la pression s'exerce de tout le monde pour dire à Thomas Thévenoud qu'il doit quitter l'Assemblée nationale". "Je ne comprends pas comment il peut continuer à se regarder dans la glace", a poursuivi le patron des communistes sur TV5Monde. "Comment on peut envisager être une seule seconde le représentant d'électeurs, faire la loi quand on ne paie pas ses impôts, quand visiblement on ne paie pas son loyer... On est où? Cet homme-là que je ne connais pas particulièrement n'a rien à faire à l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. Estimant que "personne n'est irremplaçable, surement pas lui", Pierre Laurent a jugé qu'"il faut aussi que les partis politiques s'interrogent sur la manière dont ils sélectionnent leurs candidats". "Un parti qui se prétend un parti de gauche ne devrait même pas présenter des gens comme ça à l'Assemblée nationale", a-t-il dit. La pression pour faire démissionner l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, évincé du gouvernement pour avoir omis de payer ses impôts pendant plusieurs années s'est encore accrue mercredi. "Je ne comprends pas aujourd'hui, même si aucun d'entre nous n'a de pouvoir sur lui, je ne comprends pas qu'en responsabilité ou en conscience, il reste aujourd'hui membre de cette Assemblée nationale", a déclaré mercredi le Premier ministre Manuel Valls devant les députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) demande à Bruxelles "des mesures crédibles" de relance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910151350.xniazh9t.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a demandé mercredi à la Commission européenne de prendre "des mesures enfin crédibles" pour relancer l'économie après qu'elle eut demandé à la France de réduire ses dépenses. Le député de Seine-Saint-Denis répondait ainsi à Bruxelles qui a demandé à la France de présenter des "mesures crédibles" pour réduire ses dépenses en 2015, après l'annonce par Paris d'un nouveau dérapage budgétaire. "Nous n'arrêtons pas de prendre des mesures crédibles depuis maintenant deux ans et demi et Paris, en tout cas l'Assemblée nationale, demande à Bruxelles des mesures crédibles en matière de relance, d'investissement", a déclaré M. Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. "La majorité aujourd'hui en France demande à Bruxelles et à la commission qui s'installe des mesures enfin crédibles pour relancer l'Europe, pour faire en sorte qu'elle redonne confiance à ses concitoyens, pour faire en sorte que l'euro ne soit pas un poids pour notre continent", a-t-il insisté. Le président du groupe PS s'est dit "sûr" que Pierre Moscovici, nommé mercredi commissaire européen à l'Economie et aux Finances, pèserait en ce sens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls appelle Thévenoud à démissionner, refusera sa voix lors du vote de confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910142007.xb2exd5o.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls "ne comprend pas" que l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, évincé du gouvernement pour avoir omis de payer ses impôts pendant plusieurs années, reste à son poste de député, et ne souhaite pas bénéficier de sa voix lors du vote de confiance. "Je ne comprends pas aujourd'hui, même si aucun d'entre nous n'a de pouvoir sur lui, je ne comprends pas qu'en responsabilité ou en conscience, il reste aujourd'hui membre de cette Assemblée nationale", a déclaré mercredi le Premier ministre devant les députés. "Même si, encore une fois, aucun d'entre nous n'a le pouvoir de l'empêcher de venir et de voter, sinon par la persuasion, je considèrerai que son vote, s'il est positif, ne peut pas être comptabilisé dans le vote de confiance que je demanderai" mardi prochain, a annoncé M. Valls, lors de la séance des questions au gouvernement. Le comportement de M. Thévenoud et les faits qui lui sont reprochés "ont fait mal à la République, à la France, à la gauche", a estimé le Premier ministre, en réponse à une question de la députée UMP Isabelle Le Callennec (Ille-et-Vilaine), qualifiant d'"impardonnable" le comportement de l'ex-membre du gouvernement. "Sur ce type de sujet, chacun doit prendre conscience de la gravité de la situation et de la crise de confiance", a ajouté M. Valls, soulignant que le rappel des déclarations anti-fraude fiscale de M. Thévenoud avaient fait "très mal". La pression pour faire démissionner M. Thévenoud s'est encore accrue mercredi. Un peu plus tôt, à la sortie du Conseil des ministres, la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, avait estimé que M. Thévenoud n'avait pas "sa place à l'Assemblée nationale". Quant au fait de ne pas compter la voix de M. Thévenoud, elle a un précédent célèbre: en 1954, le président du Conseil Pierre Mendès-France avait annoncé, en demandant la confiance, qu'il ne comptabiliserait pas les voix communistes en sa faveur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retour du déficit à 3% encore repoussé, économies maintenues: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910141814.sbbip8a2.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques aux déclarations du ministre des Finances Michel Sapin, selon lequel la France devra une nouvelle fois repousser le retour de son déficit à 3% mais maintiendra son objectif de 21 milliards d'économies en 2015. - Olivier Faure, porte-parole du PS: "Il s'agit de maintenir à la fois un cap, celui du redressement, et de tenir compte du rythme auquel les Français peuvent supporter un effort. Le choix qui a été fait au démarrage de ce gouvernement est de ne pas recourir à l'austérité. Il n'y aura pas de nouvelle augmentation générale des impôts. (...) Nous demandons à la fois à être compris sur le sérieux de notre démarche, nous continuons à faire des économies, en même temps nous ne voulons pas réduire les déficits à marche forcée" (dans les couloirs de l'Assemblée). - Laurent Baumel, député PS "frondeur" et membre de la commission des Finances: "Ce qui a été annoncé n'est pas un changement de politique, c'est simplement les résultats mauvais d'une politique qui ne marche pas. Le gouvernement ne renonce pas à la lutte contre les déficits, mais constate qu'il n'est pas en mesure d'éviter le dérapage du déficit parce qu'il n'y a pas de croissance. Un changement de politique serait de dire: vu la situation de la croissance, on va faire moins d'économies, ou reprendre une partie des milliards d'euros injectés dans les entreprises pour les mettre vers la consommation des ménages " (dans les couloirs de l'Assemblée). - Pierre-Alain Muet, député PS "frondeur" et membre de la commission des Finances: "Le gouvernement a raison de reporter à 2017 la réalisation de l'objectif de 3% pour ne pas ajouter de nouvelles mesures d'austérité à une stagnation, due, comme l'a rappelé le président François Hollande, à +un problème de demande dans toute l'Europe ....résultant des politiques d'austérité menées depuis plusieurs années+ (...) En revanche, faut-il continuer à programmer 41 milliards d'euros d'allègements sur les entreprises dont les effets n'apparaîtront qu'à long terme, en maintenant en contrepartie l'objectif de réduction de dépenses dont l'effet dépressif est immédiat? (...) il serait plus efficace d'augmenter plus fortement les emplois d'avenir et l'apprentissage et de soutenir l'investissement des collectivités locales qui est en train de s'effondrer". (communiqué) - Florian Philippot, vice-président du FN : "Alors que la politique économique du gouvernement est en échec total et fait des ravages dans la société, Monsieur Sapin, ministre des Finances, va de plus en plus loin dans la soumission à Bruxelles et multiplie les gages à la Commission européenne et Berlin. En maintenant ses objectifs aveugles de 21 milliards d'euros d'économies en 2015, le ministre des Finances relance la cure d'austérité terrible qui est imposée aux Français dans le seul but de complaire à ses maîtres bruxellois et allemands. La France doit (...) retrouver une monnaie nationale adaptée à son économie, retrouver la maîtrise de son budget, mettre en place un protectionnisme intelligent à nos frontières et pratiquer une politique de patriotisme économique dans le cadre de l'Etat stratège". (communiqué) - François Fillon, ancien Premier ministre UMP : "Ce chiffre est un grave signal donné à toute l'Europe alors que l'Allemagne se rapproche de l'équilibre et même de l'excédent. La faiblesse de croissance n'est pas une excuse. C'est l'absence de maîtrise de nos finances publiques qui continue à faire croître notre dette et la charge pesant sur les générations futures. Cette situation hypothèque notre souveraineté en nous rendant dépendant des prêteurs sur les marchés (...). Le rideau de fumée se dissipe chaque jour un peu plus : ni François Hollande, ni Manuel Valls n'assument les décisions nécessaires au redressement de la France." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand des députés PS observent que le Sénat n'a pas encore publié sa réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910121236.q2awtwgk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a observé mercredi que le Sénat n'avait pas "jugé bon" jusqu'alors de publier sa réserve parlementaire, le député René Dosière, grand scrutateur des dépenses publiques, disant s'en être inquiété. En écho à une intervention de l'écologiste Isabelle Attard qui plaidait pour une transparence accrue de la réserve parlementaire, lors du débat sur un statut d'association pour les groupes politiques, M. Urvoas a jugé qu'"on peut regretter que, sur la loi d'octobre 2013 qui prévoit la publication de la réserve parlementaire, nos collègues du Sénat n'aient pas jugé bon, à ce jour, de se mettre en conformité avec la loi qu'ils ont votée". "S'il leur arrive de lire les comptes-rendus de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, en respectant naturellement le principe de bicaméralisme, il ne serait pas inutile que la loi soit appliquée, y compris au Sénat", a glissé l'élu du Finistère, ex-rapporteur des lois relatives à la transparence de la vie publique. Rebondissant sur cette intervention, le député PS de l'Aisne René Dosière a déclaré: "Je me suis un peu inquiété de cette non-publication. Depuis juillet, j'ai eu plusieurs contacts avec les administrateurs du Sénat et la réponse qui m'a été encore donnée il y a huit jours, c'est qu'à Bercy, on ne sait pas encore exactement faire pour publier les choses -enfin, Bercy sait comment l'Assemblée depuis trois à quatre mois l'a fait, mais pour le Sénat..." "Peut-être qu'après les élections sénatoriales, on verra", a ajouté cet élu chevronné. Et Jean-Jacques Urvoas de conclure: "On n'a qu'à demander à ceux de Bercy qui s'occupent de la réserve de l'Assemblée de s'occuper de la réserve du Sénat, et comme ça on aura les bons éléments." Fin janvier 2014, l'Assemblée nationale a publié pour la première fois sur son site internet l'utilisation et la répartition de la réserve parlementaire distribuée en 2013 par les 577 députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut associatif pour les groupes politiques à l'Assemblée: unanimité en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910115545.xrbe522r.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté à l'unanimité en commission mercredi en faveur d'un statut d'association pour les groupes politiques à l'Assemblée, après l'affaire du prêt du groupe UMP au parti. L'Assemblée nationale doit mercredi prochain examiner et adopter cette proposition de résolution, cosignée par l'ensemble des présidents de groupes et les questeurs de l'Assemblée, chargés de sa gestion. Cette réforme "permettra de renforcer la confiance de nos collègues comme de nos concitoyens", a déclaré le rapporteur et premier questeur, Bernard Roman (PS), devant la commission des Lois. Concrètement, la proposition de résolution modifie le règlement de l'Assemblée, qui disposera que les groupes sont "constitués sous forme d'association, présidée par le président du groupe et composée des membres du groupe et apparentés". Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, a de plus décidé en juillet que les groupes devront tenir un bilan et un compte de résultat soumis à des commissaires aux comptes, dont les rapports ainsi que les comptes seront publiés sur le site de l'Assemblée. Le député UMP Jean-Luc Warsmann a suscité quelques rires dans l'assistance en soulevant la question de la situation fiscale des groupes. "Je ne voudrais pas qu'on accuse les groupes politiques dans quelques mois de ne pas payer leurs impôts", a-t-il lancé en allusion aux ennuis fiscaux de l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud. M. Roman a par ailleurs souligné que le Sénat s'était également doté de nouvelles règles concernant ses groupes politiques, mais que leurs comptes allaient demeurer "confidentiels". Le Sénat comme l'Assemblée allouent sur fonds publics une subvention annuelle pour le fonctionnement de chaque groupe, soit un total de quelque 10 millions d'euros à l'Assemblée. Reconnus par la Constitution, les groupes n'ont actuellement pas de statut juridique obligatoire, et leurs comptes ne sont ainsi pas contrôlés. Le groupe socialiste a toutefois déjà un statut associatif, depuis 1988, de même que le groupe écologiste depuis 2012. Celui de l'UMP a décidé début juillet de faire de même, au plus tard au 1er octobre. Après la révélation d'un prêt de 3 millions d'euros du groupe UMP au parti en 2012, le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) avait souhaité une révision des statuts des groupes. M. Roman a indiqué que le bureau de l'Assemblée continuait de travailler sur la question des personnels des groupes et celle des réserves financières que certains constituent au fil des années.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ségolène Royal: Thévenoud "n'a pas sa place à l'Assemblée nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910100246.6q7qx596.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, a estimé mercredi que le député Thomas Thévenoud n'avait pas "sa place à l'Assemblée nationale", après avoir été évincé du gouvernement pour avoir omis de payer ses impôts pendant plusieurs années. "Je pense qu'il n'a pas sa place à l'Assemblée nationale", a déclaré la ministre à la presse à la sortie du Conseil des ministres, ajoutant que "ceux qui font la loi doivent se l'appliquer à eux-mêmes". Selon elle, le maintien de Thomas Thévenoud à son poste de député est "le contraire de l'exemple qui doit être donné". Le fait qu'il s'agisse d'un député socialiste "est bien sûr une circonstance aggravante". "On est censé défendre les plus démunis, lutter pour la justice sociale, pour la justice en général, pour l'exemplarité publique", a-t-elle encore dit. "Comment voulez-vous demander ensuite à des citoyens qui ont du mal à joindre les deux bouts de payer leur contribution à la solidarité nationale si ceux qui ont les moyens de payer et ceux qui en plus doivent donner l'exemple ne le font pas? Donc ils doivent en tirer les conséquences", a-t-elle conclu. Malgré la pression, Thomas Thévenoud a annoncé lundi soir à l'AFP qu'il conservait son siège de député tout en quittant le PS et le groupe socialiste à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fenech (UMP) propose de pouvoir déchoir un parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910083514.z1k58569.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP du Rhône Georges Fenech va déposer une proposition de loi afin de créer une procédure de déchéance d'un parlementaire en cours de mandat en cas de manquement déontologique, après les déboires fiscaux de Thomas Thévenoud, a-t-il indiqué mercredi. Cet ancien magistrat suggère qu'à l'initiative de 60 membres de l'Assemblée nationale ou du Sénat, le Conseil constitutionnel puisse "être saisi de tout manquement caractérisé à la probité, à l'honneur ou à la déontologie susceptible d'entraîner une déclaration de déchéance et d'inéligibilité", selon un communiqué. Thomas Thévenoud, éphémère secrétaire d'Etat évincé jeudi dernier du gouvernement pour ne pas avoir payé ses impôts pendant plusieurs années, se maintient à son fauteuil de député, malgré les appels pressants à quitter l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 10:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud toujours député : réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910074720.eketfdap.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques mercredi au cas de Thomas Thévenoud, éphémère secrétaire d'Etat évincé pour défaillance fiscale, qui se maintient à son fauteuil de député, malgré les appels pressants à quitter l'Assemblée nationale: - Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement: "Je vous confirme ce matin que Jean-Christophe Cambadélis (premier secrétaire du PS) lui a demandé de quitter l'Assemblée nationale (...) Il n'y a eu aucun passe-droit. (...) Mes fonctions m'interdisent de demander à un député de démissionner. Je constate que la formation politique à laquelle j'appartiens lui a demandé de démissionner. S'il démissionne, la conséquence est qu'évidemment il ne vote pas la confiance. Donc je lui demande pas de voter la confiance (...) Ce n'est pas souhaitable". (RMC et BFMTV) - Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale: "Le président de la Haute autorité" pour la transparence de la vie publique "sera reçu par le bureau de l'Assemblée pour voir si l'on doit améliorer les choses". Thévenoud, avec qui il parle, est dans l'état de "celui qui a fait une grosse bêtise. Un couple qui avait certainement des problèmes financiers que personne n'avait vus et qui se rend compte de la résonance politique" de "l'annonce qu'un député de talent se soit soustrait à l'impôt". "C'est un couple qui relève du surendettement" (Europe 1). - Le député UDI Hervé Morin: "c'est un crétin. Il a desservi une fois de plus toute la vie politique. Ca relève, non pas de la phobie administrative, mais de la psychiatrie". (France Inter) - Le député Luc Chatel, secrétaire général de l'UMP: "Nous voulons que M. Thévenoud soit un citoyen comme les autres et que, s'il a fraudé, il y ait des suites. C'est dévastateur pour tout le monde. On est à quelques jours du paiement du troisième tiers provisionnel". "C'est juste insupportable" (France Info). - Le député UMP Henri Guaino : "je suis scandalisé, c'est très mal, mais je trouve qu'on en fait trop. Je déteste les chasses à l'homme et les lynchages. Il faut raison garder. Ce n'est pas Cahuzac" (i>TELE) - Le député UDI Jean-Christophe Lagarde : "Thomas Thévenoud a voté toutes les augmentations d'impôts que M. Hollande a demandées depuis deux ans. Dire que c'est par phobie administrative (qu'il n'a pas payé ses impôts), c'est se foutre du monde". "La dignité voudrait qu'il démissionne" mais "le gouvernement compte sur sa voix pour tous les votes à venir". "C'est un arrangement politicien". "Il faudra regarder qui va voter pour lui quand il n'est pas là". (Sud Radio)]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 09:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'AMF refuse de rouvrir le processus de l'élection de son prochain président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909170224.iozrglin.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires de France (AMF) a rejeté mardi la demande du sénateur-maire PS d'Alfortville Luc Carvounas, appuyé entretemps par Bruno Le Roux, de rouvrir le processus de candidature à la présidence de l'association, au nom du "respect des statuts" et de "l'indépendance" de l'AMF. Dans une tribune publiée lundi par La Gazette des communes, M. Carvounas, très proche de Manuel Valls, et neuf autres élus socialistes, avaient accusé la direction de l'AMF d'avoir "ignoré la procédure prévue par les statuts de l'association" pour le renouvellement des instances dirigeantes au mois de novembre. Cette échéance est d'autant plus importante que la direction actuelle de l'association mobilise depuis plusieurs semaines les maires contre la baisse rapide des dotations de l'État aux collectivités décidée par le gouvernement. Le 17 juillet, à la veille de la clôture du délai de dépôt des candidatures pour succéder à Jacques Pélissard (UMP) qui ne se représente pas, François Baroin (UMP) et André Laignel (PS), premier vice-président délégué de l'AMF, avaient annoncé leur décision de former un tandem pour la direction de l'association. M. Baroin est le seul à s'être porté candidat à la présidence, à la tête d'une liste représentant à parité la droite et la gauche. Selon le communiqué de l'AMF, "à la date de clôture officielle des dépôts, le 18 juillet dernier, la commission électorale qui s'est réunie le même jour, a pris acte de la candidature de François Baroin et du dépôt d'une liste pour le Bureau comme pour le Comité directeur, listes composées sur la base de la parité politique comme cela se fait depuis plusieurs dizaines d'années". "Les candidatures ayant été validées par la commission électorale, il n'est plus possible de les modifier d'ici l'Assemblée générale de novembre. Le respect des statuts de l'AMF s'impose à tous", ajoute l'AMF. L'association souligne que "de par son fonctionnement politique pluraliste et paritaire, (elle) privilégie l'unité, dans le respect de toutes les sensibilités, sur toute autre considération". Ses prises de position sont "élaborées (...) en dehors de toutes consignes extérieures", ajoute-t-elle, sous-entendant ainsi que la démarche de M. Carvounas et ses amis revêt un caractère partisan. "Cette indépendance est plus que jamais nécessaire dans une période décisive pour l'avenir" des communes et intercommunalités, déclare encore l'AMF. Dans leur tribune, les neuf élus rebelles réclamaient "l'organisation d'un vote pour la présidence de l'AMF dans la transparence", estimant entre autres que "la publicité de l'appel à candidatures" a été insuffisante. Ils menacent de "quitter, avec d'autres de (leurs) camarades, l'association". Dans un communiqué publié en fin de journée, le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a affirmé que "les négociations opaques, qui ont donné naissance à un duo illégitime, ne sont pas dignes de l'association". "Elles ne sont pas représentatives du pluralisme des débats de l'AMF, et abîment la réputation de l'AMF", ajoute le député de Seine-St-Denis, qui "soutient pleinement Luc Carvounas" et "demande solennellement à Jacques Pélissard de rouvrir le délai de dépôt des candidatures pour que les maires de gauche puissent présenter leur candidat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud: Guillaume (PS) pense que "quitter l'Assemblée" aurait été "un signe fort"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909161250.6amcq8vv.html</link>
   <description><![CDATA[Didier Guillaume, chef de file des sénateurs socialistes, a affirmé mardi au sujet du député Thomas Thévenoud que "quitter l'Assemblée serait un signe fort", qualifiant de "faillite morale" ses négligences fiscales. "Moi je pense que dans un moment comme celui-ci, quitter l'Assemblée nationale serait un signe fort, pour lui comme pour l'ensemble de la politique", a déclaré M. Guillaume lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/AFP/Dailymotion), interrogé sur le fait de savoir si le député, débarqué du gouvernement au bout de neuf jours pour avoir omis de payer ses impôts, et qui quitte le gouvernement, pouvait resté député. "Ce qui s'est passé, c'est à la fois une faillite morale et puis c'est un problème au niveau de l'exemplarité. Lorsqu'on est engagé en politique, à droite comme à gauche -d'ailleurs je constate qu'on en demande beaucoup plus à gauche qu'à droite- il faut être exemplaire, et ce qui s'est passé n'est vraiment pas bon pour la politique", a-t-il ajouté. Doit-il donc démissionner ? "Je ne lui dis pas de partir, ce n'est pas mon rôle, je n'ai pas à donner de leçon. Je dis simplement que parfois, il faut prendre des décisions personnelles qui grandissent et que l'on retrouvera après". "Je crains que pour lui le fait de rester député, ça lui pose à lui-même des difficultés", a-t-il estimé. M. Guillaume a souligné que "ceux qui étaient en responsabilité" avaient imméditement "tiré toutes les conclusions. Le Premier ministre l'a évincé du gouvernement, le premier secrétaire du Parti socialiste l'a évincé du Parti socialiste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 18:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hugues Fourage porte-parole des députés PS en remplacement de Thévenoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909154456.rtlc7o96.html</link>
   <description><![CDATA[L'élu de Vendée Hugues Fourage, 49 ans, a été nommé porte-parole des députés socialistes en remplacement de Thomas Thévenoud qui a quitté le groupe PS après ses déboires fiscaux, a annoncé mardi le groupe. M. Thévenoud avait lui-même succédé comme porte-parole à Thierry Mandon, entré au gouvernement début juin dernier. L'élu de Saône-et-Loire, qui a fait un passage éclair dans le gouvernement Valls II comme secrétaire d'Etat au Commerce extérieur, n'avait pas été encore remplacé en tant que porte-parole. Il a annoncé lundi soir quitter son parti ainsi que le groupe PS à l'Assemblée pour siéger probablement parmi les non-inscrits. M. Fourage, proche du Premier ministre Manuel Valls, a été conseiller régional des Pays de la Loire de 2010 à 2012, avant d'être élu député cette année-là. Maire de Fontenay-le-Comte (Vendée) depuis 2008, il a été battu lors des dernières élections municipales en mars. Ce membre de la commission des Lois a été en juillet porte-parole du groupe socialiste pour le projet de loi sur la délimitation des nouvelles régions en juillet. Il a signé fin août "l'appel des 200" députés socialistes ni godillots, ni déloyaux, en réponse aux frondeurs qui contestent la ligne économique du gouvernement. Ce juriste de formation a été directeur adjoint de chambre consulaire pendant dix ans, avant de se mettre en disponibilité en 2010. Il n'a pas d'autre activité professionnelle hors son mandat de député, et mentionne dans sa déclaration d'intérêts son actuelle participation bénévole à trois organes dirigeants, ceux d'un hôpital, d'une société d'économie mixte consacrée à l'innovation automobile et d'une SCI immobilière dans laquelle il a une participation de quelque 100.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adaptation au vieillissement: Touraine et Rossignol vantent un texte concret pour le "progrès social"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909143747.ua63t830.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine et la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées Laurence Rossignol ont vanté mardi le projet de loi sur l'adaptation au vieillissement comme un texte de "progrès social", "très moderne" et porteur de mesures concrètes. Peu après le coup d'envoi officiel de la session extraordinaire de l'Assemblée nationale par le président Claude Bartolone (PS), les deux ministres ont tour à tour défendu ce premier texte à l'ordre du jour dans un hémicycle garni d'une centaine de députés. Epinglant "plus de 10 ans d'atermoiements, où l'urgence a été proclamée mais aucune volonté politique imposée pour apporter les solutions attendues" face au défi de l'augmentation de l'espérance de vie, Mme Touraine a souligné que, "y compris dans un contexte financier contraint, la gauche a choisi de ne pas renoncer". "Le gouvernement prend ses responsabilités" avec "une loi de XXIème siècle qui anticipe les conséquences du vieillissement sur notre société" et qui, "parce qu'elle est financée, sera pérenne", a-t-elle lancé. La ministre, qui a parlé d'"une loi de progrès social" avec "des réponses concrètes pour les plus âges et leurs proches" visant notamment à "combattre les inégalités", a estimé qu'"elle devrait nous rassembler" sur tous les bancs de cet hémicycle. Entre autres apports du texte, la ministre a insisté sur l'"acte II de l'allocation personnalisée d'autonomie (APA)", créée il y a douze ans par le gouvernement de Lionel Jospin, avec "davantage d'aides pour les personnes en perte d'autonomie, pour un prix moins élevé". Cela se traduira notamment par 50 euros de plus chaque mois pour 600.000 bénéficiaires, a-t-elle avancé. Quant aux aidants familiaux, le projet de loi instaure un "droit au répit" avec un soutien financier à hauteur de 500 euros par an, un droit dépeint comme l'"une des magnifiques innovations du projet de loi" par Laurence Rossignol. La secrétaire d'Etat, qui a plaidé en faveur d'"un texte qui voit loin, très moderne et guidé par une réflexion fine", s'est aussi déclarée très fière de la mesure en faveur des immigrés âgés, adoptée en commission. Plusieurs des orateurs ont salué le travail accompli par l'ancienne ministre déléguée aux Personnes âgées Michèle Delaunay, présente dans l'hémicycle et relayant les interventions via Twitter. De Jacques Brel à Simone de Beauvoir, en passant par le romancier japonais Haruki Murakami, plusieurs artistes ont été cités pour évoquer le défi existentiel du vieillissement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: Valls aura "une majorité relative", selon Accoyer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909143722.wcgh0rdg.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer (UMP) a estimé mardi que le gouvernement Valls II devrait obtenir "une majorité relative" lors du vote de confiance, mais "qu'en cas de crise", François Hollande "devrait se poser la question de rester ou non". L'ancien président de l'Assemblée, qui s'exprimait dans les couloirs du Palais Bourbon, croit qu'il "est de toute façon à la portée du gouvernement de réunir une majorité relative pour que la confiance lui soit assurée, au sens constitutionnel du terme" "Si par hasard, ce n'était pas le cas, chacun devrait assumer ses responsabilités et c'est la raison pour laquelle l'UMP, l'opposition doit se tenir prête, se saisir davantage de l'analyse de la situation, préparer des propositions à mettre en oeuvre rapidement et réfléchir à l'attitude qu'elle devrait adopter" Interrogé sur une éventuelle cohabitation, Bernard Accoyer a répondu: "Qui est à l'origine aujourd'hui de la crise grave dans laquelle se trouve le pays ? Le président de la République (...) En cas de crise, c'est bien lui qui devrait se poser la question de rester ou non". Le député de Haute-Savoie a par ailleurs jugé que "les services fiscaux doivent très attentivement regarder le cas" de Thomas Thévenoud. "Je pense que le bureau de l'Assemblée sera attentif à cette question", a-t-il ajouté. Thomas Thévenoud, a-t-il lancé "a donné beaucoup de leçons aux autres et n'était finalement pas le plus irréprochable, c'est le moins qu'on puisse dire". "Qu'il démissionne et qu'il se représente devant ses électeurs !", a-t-il conclu. vdr/far/kap/nm BOURBON]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: les écologistes décideront mardi prochain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909142841.sxx3kwnd.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes ne choisiront entre le vote pour, l'abstention ou le vote contre la confiance au gouvernement Valls II que mardi prochain, jour du débat à l'Assemblée, a annoncé mardi sa coprésidente Barbara Pompili. Celle-ci s'exprimait devant la presse, aux côtés de l'autre coprésident François de Rugy, à l'issue d'une longue réunion de leur groupe, et alors que l'ex-ministre Cécile Duflot, députée EELV de Paris, a déclaré sur RTL que "les conditions ne sont pas remplies" pour voter la confiance. "La décision sera prise la semaine prochaine après avoir rencontré le Premier ministre qui pourra nous éclairer sur des points concrets de la politique qu'il souhaite mettre en oeuvre, et après des rencontres évidemment avec les responsables de notre parti", a déclaré la députée de la Somme Barbara Pompili, en précisant que la rencontre avec Manuel Valls aurait lieu mercredi. Le choix est entre le vote pour, l'abstention et le vote contre, a-t-elle indiqué. "On a des interrogations qui sont publiques et que nous avons répétées à plusieurs reprises", a-t-elle dit, en citant notamment la loi de transition énergétique et la réforme territoriale. "On n'est pas seulement sur un vote la semaine prochaine qui conditionnerait tout le reste", a-t-elle insisté. "On n'est pas pour faire monter les enchères, on est là pour que ce gouvernement ait une ligne claire, et qu'on puisse se positionner", a-t-elle assuré. vdr/far/kap/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
