<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Transition énergétique: le FN défend le nucléaire et dénonce l'absence de financement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001165605.kdpivj4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national a défendu mercredi dans un communiqué la production d'électricité nucléaire et dénoncé l'absence de financement dans le projet de loi sur la transition énergétique, en discussion à l'Assemblée nationale. "La loi prévoit la réduction de la part du nucléaire dans notre production d'électricité et la réduction conjointe de la consommation d'énergies fossiles. Un gouvernement doit savoir trancher, celui-ci ne l'a pas fait. Le nucléaire existant, dont les installations sont amorties, est de loin l'énergie la moins chère", assure Philippe Murer, économiste conseiller à la transition énergétique du FN depuis mai. "S'en priver fera forcément grimper la facture d'électricité de tous les Français tout en rendant notre production d'énergie plus riche en carbone. On est donc en complète contradiction avec les souhaits de Ségolène Royal de limiter les émissions de CO2 et de s'attaquer à la précarité énergétique des Français les plus démunis", dit-il. "Le nucléaire existant offre une indépendance stratégique à la France, une énergie peu chère avec des installations déjà payées, une énergie sans carbone", défend M. Murer. D'après lui, il faut "concentrer les efforts du pays sur les solutions pour se passer d'énergies fossiles" qui sont "de plus en plus chères, polluantes et dont les réserves sont finies". "L'autre bizarrerie de cette loi est qu'il n'y a pas ou très peu de financement. La transition énergétique nécessite des investissements très lourds et sur le long terme", dit-il. "Cette loi de transition énergétique est donc une opération de communication, sans moyen et sans financement", critique M. Murer. Pour le FN, écrit-il, "la transition énergétique nécessite une sortie de l'euro pour s'assurer de financements publics à taux bas (...) et un protectionnisme intelligent afin que les équipements de cette transition soient produits en France, par des entreprises françaises, avec des salariés français". L'Assemblée entame mercredi des discussions au long cours sur le projet de loi sur la transition énergétique, destiné à réduire la dépendance aux énergies fossiles et au nucléaire, en pleine bataille sur l'avenir de la centrale de Fessenheim.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Répartition inchangée des postes-clefs de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001163558.pzsl7lsm.html</link>
   <description><![CDATA[Les titulaires des postes clefs de l'Assemblée nationale, comme ceux de vice-présidents, questeurs ou présidents de commissions, ont tous été reconduits dans leurs fonctions mercredi, lors de l'ouverture de la session parlementaire ordinaire 2014-15. La session s'ouvre mercredi sur le projet de loi de transition énergétique, avant le marathon budgétaire tout au long de l'automne. L'Assemblée compte actuellement 575 députés et non 577, en raison de l'élection dimanche de François Baroin et Alain Marc, deux élus UMP jusqu'alors députés, au Sénat. Des élections partielles vont être organisées pour les remplacer. Si le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), a été élu par ses pairs, en juillet 2012, pour cinq ans, les autres députés désignés en même temps que lui à des fonctions de responsabilités au Palais Bourbon ne l'ont été que pour un an, aux termes du règlement de l'Assemblée. Leurs mandats, répartis à la proportionnelle en fonction de l'importance numérique de chaque groupe politique, étaient donc soumis à renouvellement. La répartition des postes-clefs de l'Assemblée est demeurée inchangée : - Président: Claude Bartolone (PS, Seine-Saint-Denis). - Six vice-présidents qui président les séances en l'absence du président: Laurence Dumont (PS, Nord), Christophe Sirugue (PS, Saône-et-Loire), Denis Baupin (EELV, Paris), Sandrine Mazetier (PS, Paris), Catherine Vautrin (UMP, Marne) et Marc Le Fur (UMP, Côtes d'Armor). - Trois questeurs qui tiennent les cordons de la bourse: Bernard Roman (PS, Nord), Marie-Françoise Clergeau (PS, Loire-Atlantique) et Philippe Briand (UMP, Indre-et-Loire). - Les présidents des huit commissions permanentes: Affaires étrangères: Elisabeth Guigou (PS, Seine-Saint-Denis), Affaires culturelles et éducation: Patrick Bloche (PS, Paris), Affaires économiques: François Brottes (PS, Isère), Affaires sociales: Catherine Lemorton (PS, Haute-Garonne), Finances: Gilles Carrez (UMP, Val-de-Marne), président, et Valérie Rabault (PS, Tarn-et-Garonne) rapporteure générale du Budget, Lois: Jean-Jacques Urvoas (PS, Finistère), Défense: Patricia Adam (PS, Finistère), Développement durable: Jean-Paul Chanteguet (PS, Indre). Par ailleurs, l'écologiste Danielle Auroi avait été élue en juillet 2012, pour cinq ans, présidente de la commission des Affaires européennes, qui n'est toutefois pas une commission de plein exercice, ses membres siégeant aussi dans une autre commission. Les députés UDI, radicaux de gauche et Front de gauche ne disposent que de postes de secrétaires au sein du bureau de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget : Le Drian annonce des solutions "innovantes" d'acquisition du matériel militaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001160042.ogqkrlxu.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va mettre en place "des solutions innovantes d'acquisition de matériels militaires", en s'appuyant sur des "sociétés de projet" qui loueraient des équipements à la Défense, a annoncé Jean-Yves Le Drian mercredi devant l'Assemblée nationale. L'objectif est d'assurer la trajectoire financière de la Loi de programmation militaire (LPM, 2014-2019) et de garantir que les matériels prévus par la LPM seront livrés. Le gouvernement a décidé "de mettre en oeuvre dès 2015 des solutions innovantes d'acquisition de matériels militaires, permettant de mobiliser le produit de cessions de participations d'entreprises publiques, ainsi que la prévoit la LPM", a déclaré le ministre de la Défense devant les députés, selon le texte de son intervention dont l'AFP a obtenu une copie. Selon M. Le Drian, l'une des solutions envisagées "serait de s'appuyer sur une +société de projet+" : "Une formule possible consiste à mettre en place une (ou plusieurs) société(s) conduisant notamment des opérations de location de certains équipements militaires au bénéfice du ministère de la Défense, par analogie avec les projets de mise à disposition de matériels dans le secteur privé". La Défense pourrait ainsi différer le paiement des matériels pour garantir la disponibilité des ressources nécessaires pour poursuivre la modernisation de l'équipement des armées. Ces "sociétés de projet seraient créées avec un capital financé en partie par l'État - à partir des recettes des cessions de participations - et en partie par des investisseurs privés", a indiqué M. Le Drian. Elles "rachèteraient aux armées des équipements, y compris en cours de construction et pas encore livrés, ce qui génèrerait une rentrée d'argent, une recette exceptionnelle pour le budget de l'État", a-t-il expliqué. Elles "loueraient ensuite les équipements au ministère de la Défense". Selon le ministre, ce dispositif "doit permettre la mobilisation effective des 5,5 milliards d'euros de recettes exceptionnelles inscrites sur la période 2015-2017". Le gouvernement entend ainsi se prémunir des difficultés de financement de la LPM liées à la part importante de ces REX, des ressources extra-budgétaires, qui comptent pour six milliards d'euros d'ici 2019. En discussion depuis plusieurs mois, cette forme de crédit-bail a été validée par le chef de l'État. Bercy et la Défense sont "pleinement mobilisés" pour la mettre en oeuvre "dans les mois qui viennent", a précisé M. Le Drian. Le nouveau dispositif doit offrir, selon la Défense, "de fortes garanties de financement" des matériels des armées. Le ministre était auditionné sur le projet de budget 2015 par la Commission de la Défense de l'Assemblée. dch/glr/sd .]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: le projet "n'oppose pas les énergies les unes aux autres" (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001155516.3omqyfb8.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a fait le choix "de ne pas opposer les énergies les unes aux autres", avec le projet de loi sur la transition énergétique, a déclaré la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, mercredi, à l'ouverture du débat à l'Assemblée sur ce texte. "La mise en place d'un nouveau modèle énergétique et de croissance durable est une chance à saisir", pour notamment "mieux assurer notre indépendance énergétique", "créer des emplois", "alléger la facture énergétique des Français" et encore "stimuler l'innovation", a déclaré Mme Royal. Avec ce projet, le gouvernement fait aussi "le choix de ne pas opposer les énergies les unes aux autres" et présente en cela "un texte d'équilibre", a-t-elle plaidé, en appelant à "tirer le meilleur parti des atouts que notre histoire nous a légués et qui sécurisent notre transition énergétique", dans une référence au nucléaire. "Vous légiférez à un moment où dans le monde les choses évoluent à vive allure" et la France doit "presser le pas", a aussi lancé aux députés l'ex-candidate socialiste à l'élection présidentielle de 2007, qui a participé il y a quelques jours au sommet de l'ONU sur le climat à New York. Elle a demandé aux parlementaires, "au-delà des clivages partisans", de "doter la France de la législation la plus avancée des pays d'Europe". "Le mouvement (de transition énergétique, ndlr) est lancé dans les régions et les territoires qui ont un temps d'avance", a relevé l'ancienne présidente de Poitou-Charentes, qui a pris le portefeuille de l'Ecologie en avril et s'est appuyée sur près de deux ans de travaux préparatoires. "J'ai veillé à prendre en compte nombre de préconisations", a précisé Mme Royal, soulignant l'apport de la commission spéciale de l'Assemblée mise en place pour ce texte, avec pas moins de cinq rapporteurs. "Après le débat national sur la transition énergétique qui a suivi le Grenelle de l'Environnement, ce texte est l'aboutissement d'un dialogue renforcé" avec associations, entrepreneurs, scientifiques et aussi élus, a-t-elle aussi insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA et GPA : plusieurs députés de droite manifesteront le 5 octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001154610.n3n6mhv1.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés de droite participeront le 5 octobre à la Manif pour tous contre la GPA (Gestation pour autrui) et l'adoption par des couples d'homosexuelles d'enfants conçus par PMA (Procréation médicalement assistée), a annoncé l'un d'entre eux, Philippe Gosselin, à l'AFP. Henri Guaino, Hervé Mariton, Jean-Frédéric Poisson, Philippe Meunier, Xavier Breton, "vraisemblablement Laurent Wauquiez", participeront notamment à ces manifestations, a précisé M. Gosselin, député UMP de La Manche, à l'issue d'une réunion de l'Entente parlementaire pour la famille, qui avait été en pointe dans la guérilla parlementaire de l'opposition contre le mariage homosexuel. Son collègue Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la République, a indiqué qu'il y prendrait également part, de même que le député UMP Jacques Myard. Ces manifestations, prévues à Paris et Bordeaux, sont principalement dirigées contre la condamnation de la France par la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) pour refus de transcrire les actes de filiation d'enfants nés par GPA à l'étranger, et contre les avis de la Cour de cassation validant l'adoption par des couples de femmes d'enfants nés par PMA à l'étranger. "On oublie le code civil, on oublie le code pénal, de la part de la Cour de cassation, c'est assez étonnant", a commenté M. Gosselin, en critiquant aussi le refus du gouvernement de faire appel de la décision de la CEDH. "Comme pour les précédentes manifestations (contre le mariage pour tous, ndlr), l'Entente parlementaire encourage ses membres à manifester. Accompagnement, mais pas récupération", a-t-il résumé. Pour sa part, Nicolas Dupont-Aignan a précisé qu'il manifesterait cette fois-ci alors qu'il n'avait pas participé aux précédentes mobilisations de la Manif pour tous. "La GPA me choque, pas le mariage homosexuel", a-t-il dit à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015 de l'Etat: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001142612.emv7ck64.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au budget de l'Etat pour 2015, présenté mercredi: - Eric Woerth, député UMP et ancien ministre du Budget: "Pour l'UMP, c'est trois fois non pour ce budget qui ne sert à rien. Il n'y a pas d'efforts et pas de réduction des déficits, ce qui est une catastrophe pour notre pays. Le gouvernement dit qu'il n'y a pas d'augmentation d'impôts, mais il y a une augmentation de la taxe sur le diesel et une hausse de la redevance audiovisuelle. Cela va toucher tous les Français. Et pour les économies, les collectivités locales seront soumises à la diète sans pouvoir vraiment augmenter leur fiscalité. L'effort sur la sphère de l'Etat, il est léger car il n'y a pas de réformes structurelles." (dans les couloirs de l'Assemblée nationale) - Valérie Pécresse, députée UMP et ancienne ministre du Budget: "C'est un budget pour rien (...) extraordinairement décevant. Il n'y a aucune baisse d'impôts, aucune baisse de déficit, et sur les dépenses, beaucoup d'interrogations. On nous promet des baisses de dépenses pour les collectivités locales, mais on ne nous donne aucune garantie que l'Etat ne va pas provoquer une hausse des impôts locaux immédiatement (...) Pour l'instant nous avons un budget où on essaie de raboter les dépenses, où il n'y a aucune réforme qui permettrait de faire des économies, c'est donc (...) une France qui stagne, qui n'a plus de croissance, qui n'a plus d'inflation, qui n'a plus de dynamisme, plus aucune volonté politique." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes: "La baisse des impôts est d'actualité dans ce budget, pour les plus modestes, pour les classes moyennes. C'était un engagement du président de la République, nous le tenons. Pour autant, ce budget doit être celui du financement de nos priorités: en matière d'éducation, en matière de sécurité par rapport aux menaces, là encore les engagements sont tenus. Il y a sur chacun des domaines qui peut intéresser les Français (...) des éléments de justice et des éléments ambitieux." Sur le diesel: "Il y a nécessité à financer des infrastructures de transport qui vont bénéficier à tous les Français et sont réclamées dans toutes les régions, il y a donc un financement par le diesel, une hausse modérée sur le diesel. Nous pouvons aujourd'hui tenir le rythme de réduction des déficits que nous nous sommes fixé (...) et en même temps protéger (les Français) dans leur vie quotidienne." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Charles de Courson, député UDI, porte-parole de son groupe sur le budget: "Ce budget est l'aveu de l'échec de la politique menée en matière de finances publiques depuis deux ans et demi: les déficits augmentent, on a de très fortes pertes de recettes par rapport aux prévisions, la pression fiscale ne passe pas, et on continue d'avoir une légère augmentation des dépenses publiques dans la richesse nationale... C'est exactement l'inverse de ce qu'il faudrait faire! La vérité c'est qu'il n'y a pas 21 milliards d'économies, mais au maximum la moitié, et encore (...) Le gouvernement a pris conscience de l'inadaptation de sa politique mais n'ose pas prendre les grandes mesures de réformes structurelles qui permettraient de redresser les finances publiques." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la République et député: "En se refusant à répondre franchement au ras-le-bol fiscal des artisans, commerçants et des classes moyennes, le gouvernement continue cette politique injuste et contre-productive de matraquage fiscal. Après s'être attaqué à la politique familiale, avec les réformes du congé parental ou de la prime de naissance, le gouvernement s'attaque une nouvelle fois au portefeuille des Français en annonçant l'augmentation de 2 centimes par litre de la taxe sur le diesel. Cette obsession de vouloir à tout prix réduire les déficits empêche toute reprise de la croissance dans notre pays (...) Aucune politique de rigueur budgétaire n'a de chance de réussir si elle ne s'accompagne pas d'une dévaluation monétaire." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015: Rabault (PS) sera attentive aux collectivités locales et au pouvoir d'achat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001135958.tdmqr57h.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du Budget à l'Assemblée, Valérie Rabault (PS) a affirmé mercredi que le budget 2015 mettait "le cap sur la croissance", tout en affirmant sa vigilance sur la capacité d'investissement des collectivités territoriales et le pouvoir d'achat des ménages. "On met le cap sur la croissance et on ne veut pas abîmer le pouvoir d'achat des Français, dont 9 millions vont voir leur impôt sur le revenu baisser. Avoir dit clairement qu'il était hors de question d'abîmer la croissance en faisant des efforts trop importants de réduction des déficits, c'est hyper important", a-t-elle dit à la presse après l'audition en commission des ministre en charge du Budget. Insistant cependant sur l'importance de l'investissement des collectivités, "un peu plus de 45 milliards d'euros par an" jusqu'alors, le rapporteur général du Budget a annoncé le dépôt d'amendements "pour que les collectivités locales puissent continuer à investir". "On fait des efforts hyper importants pour que les entreprises puissent investir. S'il faut que cet effort soit efficace, il faut aussi que la puissance publique soit en état d'investir", a souligné cette députée du Tarn-et-Garonne. Comme on lui demandait si le "ménage" allait se poursuivre dans les rangs socialistes contre les frondeurs, Mme Rabault a répondu: "Chaque député a été élu, est porteur d'une voix et on ne peut pas dire qu'il y a un ménage à faire." "Il faut qu'on arrive à trouver une solution la plus consensuelle possible pour soutenir la croissance, ce qui ne se fait jamais au détriment des ménages parce qu'il faut qu'ils puissent consommer et avoir confiance dans leur avenir", a-t-elle observé. A ce stade de présentation du projet de loi de finances pour 2015, "on parle en milliards de dépenses et de recettes, mais il faut le ramener sur les gens, voir très précisément qui sera concerné et quel effet cela peut avoir", a jugé le rapporteur général, décidée à "regarder les choses très finement pour pouvoir éclairer chacun". Mme Rabault a assuré qu'elle "regardait très précisément" la hausse du diesel annoncée, "car on est passé d'une situation où cela pesait sur les poids lourds, y compris étrangers, à une autre où c'est rebasculé sur les ménages". "Mon rapport, que je présenterai la semaine prochaine, analysera notamment les points sur le pouvoir d'achat", a-t-elle poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence et hommages consensuels à Hervé Gourdel à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001134023.c2v7orkx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont observé mercredi une minute de silence dans un hommage unanime à Hervé Gourdel, otage français assassiné par un groupe algérien lié à l'organisation jihadiste Etat islamique (EI). "La barbarie de ce meurtre, après celui de citoyens américains et britannique, et sa mise en scène insoutenable qui vise à nier l'humanité des victimes, montrent qu'il s'agit désormais pour leurs auteurs de combattre nos valeurs essentielles", a déclaré le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), au début de la séance des questions au gouvernement. L'Assemblée débattait mercredi dernier de l'engagement militaire de la France en Irak lorsque la nouvelle de la décapitation d'Hervé Gourdel était tombée, a rappelé M. Bartolone. Il a dit "l'indignation unanime" des députés face à ce meurtre et "notre détermination commune à lutter contre le terrorisme et le fanatisme sous toutes leurs formes", en adressant aussi une pensée à Serge Lazarevic, un Français retenu au Sahel depuis novembre 2011 par le groupe Al-Qaïda au Maghreb islamique (Aqmi), et "à toutes les personnes encore retenues en otage dans le monde". Christian Estrosi, député-maire UMP de Nice, d'où était originaire M. Gourdel, a ensuite rendu hommage à "un homme de simplicité, de droiture, de dévouement, de lumière, d'humanité et d'élévation", un guide de montagne avec qui il avait fait de la marche dans sa région. "Alors que les bourreaux d'Hervé Gourdel, martyr français, auraient été identifiés, il est plus que jamais nécessaire d'agir face à ceux qui ont déclaré la guerre à notre démocratie" et "notre responsabilité historique est d'y répondre par une guerre globale", a lancé M. Estrosi, applaudi sur tous les bancs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une autre députée PS frondeuse écartée d'un poste en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001133639.sfniyb6z.html</link>
   <description><![CDATA[Une députée socialiste frondeuse, Nathalie Chabanne, a perdu son poste au bureau de la commission de la Défense, lors du renouvellement annuel des instances de l'Assemblée, mercredi, selon une source parlementaire. Mardi, sept députés PS frondeurs avaient dû quitter la commission dont ils étaient membres, dont cinq celle des Affaires sociales, pour rejoindre une autre qu'ils ne souhaitaient pas, sur décision du président du groupe socialiste, Bruno Le Roux. Le député européen Emmanuel Maurel, de Maintenant la gauche, l'une des deux sensibilités de l'aile gauche du PS, a ironisé mercredi devant des journalistes sur le "caporalisme un peu nunuche" de Bruno Le Roux, pratiquant une "pu-purge" et un "bonapartisme au petit pied". "Cela donne bien l'état d'esprit de celles et ceux qui aujourd'hui dirigent et ne supportent pas ceux qui ont envie d'appliquer le programme sur lequel ils ont été élus et qui contestent (la) fuite en avant" de l'exécutif, a-t-il ajouté. "Non seulement cette politique ne porte pas ses fruits, non seulement elle n'est pas efficace et elle tourne le dos à tout ce que nous avons dit", a-t-il poursuivi. "Ils ont peur de la confrontation au moment du budget. Ils ont essayé de jouer la carte disciplinaire", a estimé pour sa part la sénatrice socialiste Marie-Noëlle Lienemann. "Ils (l'exécutif) ont terriblement peur de l'effet de l'élargissement de la contestation. Du coup, ils essayent de la freiner par des méthodes bureaucratiques", a-t-elle ajouté. Nathalie Chabanne, élue en 2012 députée des Pyrénées-Atlantiques contre François Bayrou, s'était abstenue le 16 octobre lors du vote de confiance au deuxième gouvernement de Manuel Valls. Alors qu'elle était depuis son élection l'une des quatre secrétaires de la commission de la Défense, elle a été remplacée mardi à ce poste par son collègue du Tarn-et-Garonne, Jacques Moignard, un socialiste qui siège avec les radicaux de gauche au groupe RRDP, car il était le suppléant de la ministre PRG Sylvia Pinel. Nathalie Chabanne a cependant maintenu sa candidature et a obtenu huit voix au sein de la commission (à bulletins secrets), contre 41 à Jacques Moignard. En commission des Affaires étrangères, Pouria Amirshahi, membre de l'aile gauche du PS et autre frondeur a aussi quitté son poste de secrétaire, mais volontairement. Il s'agissait, a déclaré à l'AFP ce député des Français de l'étranger, de permettre l'entrée au bureau du communiste Alain Bocquet, et de féminiser cette instance, avec l'élection de l'ancienne ministre Valérie Fourneyron et de l'élue PS du Finistère Chantal Guittet. Cette dernière s'était abstenue comme les frondeurs lors de certains votes, mais elle a voté la confiance le 16 octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Thévenoud désormais membre de la commission du Développement durable de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001115913.g9v80c3r.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, redevenu député après son éviction du gouvernement pour ses déboires fiscaux, n'est désormais plus membre de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, mais appartient à celle du Développement durable, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Ce changement est intervenu à l'occasion du jeu de chaises musicales découlant du renouvellement annuel de la composition des commissions de l'Assemblée. Les élus non inscrits siègent dans les commissions encore incomplètes après la répartition entre les groupes politiques, selon le règlement de l'Assemblée. Chacun des 577 députés doit siéger dans une commission. Au sein de la prestigieuse commission des Finances, qu'il avait intégrée dès son élection en 2012, Thomas Thévenoud avait notamment bataillé contre l'optimisation fiscale des multinationales. Il avait temporairement siégé, sans en être membre, à la commission du Développement durable, comme rapporteur de la proposition de loi sur les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC). Après sa démission du gouvernement en raison de ses déboires fiscaux, l'ancien secrétaire d'Etat n'a pas renoncé à son mandat de député de Saône-et-Loire, mais il a dû quitter le groupe PS de l'Assemblée et figure maintenant parmi les non-inscrits. Ce quadragénaire n'est pas réapparu depuis au Palais-Bourbon, notamment pas pour le vote de confiance au gouvernement Valls II. Lors de sa conférence de presse du 18 septembre, François Hollande avait déclaré que Thomas Thévenoud, qui a été secrétaire d'Etat pendant neuf jours, "n'était pas digne de le rester et pas digne de rester non plus à l'Assemblée nationale parce qu'il ne payait pas ses impôts". "Quand un député ne paye pas ses impôts, quand un ministre a un compte à l'étranger (...) quand d'autres parlementaires ont des ennuis avec la justice pour des faits personnels, ce sont des blessures faites à la démocratie", avait ajouté le président de la République, faisant allusion notamment à l'affaire Cahuzac. Le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, s'était dit pour sa part le 12 septembre "persuadé" qu'"à terme", Thomas Thévenoud démissionnerait de son mandat de député de la 1ère circonscription de Saône-et-Loire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: projet de loi "en décalage avec les réalités économiques et climatiques" (Accoyer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001095709.jrjmrxia.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Bernard Accoyer critique le projet de loi sur la transition énergétique comme étant "en décalage avec les réalités économiques et climatiques", notamment parce qu'il reste "très négatif" pour le nucléaire, dans un entretien publié mercredi par L'Usine Nouvelle. Rappelant que "ce texte est le fruit d'un accord signé il y a plus de 3 ans par Cécile Duflot (EELV) et Martine Aubry (PS)", mais qu'il résulte aussi des "promesses de campagne de François Hollande", l'ex-président de l'Assemblée nationale souligne que "depuis, les conditions économiques de la France se sont considérablement dégradées et ce texte n'est plus en phase avec la réalité nationale, européenne et mondiale". "En s'en prenant à la filière nucléaire, le texte s'attaque à l'arme principale de la France contre les émissions de gaz à effet de serre", reproche notamment le député de Haute-Savoie, selon lequel "le texte est moins agressif que ce que nous aurions pu craindre à un moment mais demeure très négatif". S'il observe qu'"il n'y a pas d'échéance sur la fermeture du réacteur de Fessenheim (Haut-Rhin)", M. Accoyer déplore que "le texte entérine quand même la réduction de la part du nucléaire dans le mix électrique de 75% à 50% d'ici à 2025, sans aucune étude d'impact". Alors que "l'approvisionnement et le coût de l'énergie sont des sujets de plus en plus incertains: pour le gaz, quand on regarde les tensions avec la Russie; pour le brut, quand on observe les inquiétants événements au Moyen-Orient", le projet de loi est "en décalage avec les réalités économiques et climatiques", insiste-t-il. "Que l'on favorise l'essor des énergies renouvelables, c'est très bien. Mais cela ne doit pas se faire en imposant des contraintes à notre seule force énergétique", martèle ce défenseur régulier de la filière nucléaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 11:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: manifestation devant l'Assemblée pour dénoncer des "moyens insuffisants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001094858.527kyafx.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs dizaines de militants de France nature environnement (FNE) se sont rassemblés à proximité de l'Assemblée nationale pour dénoncer "les moyens insuffisants" de la loi sur la transition énergétique, examinée mercredi par les députés. Vêtus de T-shirt sur lesquels était inscrit "Libérez nous des boulets de l'énergie", les manifestants étaient symboliquement enchaînés à des boulets marqués des sceaux de Total, EDF et Areva, a constaté une journaliste de l'AFP. "Nous sommes ici pour interpeller les parlementaires pour qu'ils défendent l'intérêt général à cor et à cri car ils sont le seul barrage face aux intérêts privés", a déclaré Benoît Hartmann, porte-parole de FNE. "Les boulets sont le symbole des freins et des lobbys qui pèsent sur la transition énergétique", a-t-il dit. La discussion générale du projet de loi sur la transition énergétique débute mercredi à l'Assemblée. Il a pour objectif de faire de la France un pays beaucoup plus sobre en énergie et de réduire la part des énergies fossiles et du nucléaire. Le tout doit permettre de réduire la facture énergétique de la France et de créer des emplois dans les énergies renouvelables et la rénovation thermique des bâtiments. FNE estime que les objectifs de long terme de la loi (réduction de moitié de la consommation énergétique d'ici 2050, réduction de 30% des énergies fossiles en 2030, etc.) sont bons, mais que les moyens pour les réaliser sont "largement insuffisants". Mais Benoît Hartmann déplore notamment un manque d'ambition en termes de rénovation des bâtiments, ainsi que dans les transports. Selon le porte-parole de FNE, "nous sommes à un moment de bascule vers un autre modèle" et les fleurons énergétiques français résistent alors que leur énergie est "polluante et de plus en plus chère".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rebsamen "voit d'un bon oeil" la demande des députés PS pour plus de contrats aidés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001074238.13rou76i.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre du Travail, François Rebsamen, a assuré mercredi voir "d'un bon oeil" la proposition des députés socialistes d'inclure 50.000 à 100.000 emplois aidés supplémentaires dans le projet de loi de finances 2015. "Je vois forcément d'un bon oeil une telle proposition. Comment un ministre du Travail refuserait d'avoir des contrats aidés, des emplois aidés supplémentaires pour lutter contre le chômage?", a déclaré M. Rebsamen sur Sud Radio. Admettant que les contrats aidés ne suffisent pas à faire "baisser le chômage", il a estimé que ces emplois permettaient d'insérer les jeunes "décrocheurs (...) dans le monde du travail". "Il faut les préparer, les requalifier, par le biais de l'apprentissage, des contrats aidés", a-t-il ajouté, citant aussi les "emplois d'avenir" et la "garantie jeunes". Le gouvernement a présenté dans la matinée son projet de budget marqué par l'endiguement plus laborieux que prévu des déficits, malgré l'effort d'économies sur les dépenses. François Rebsamen a indiqué que le budget de son ministère serait "diminué de 3%": "Il passera de 11,4 à 11,1 milliards, donc une économie de 300 millions d'euros à trouver". Le ministre vise des économies "dans tous les domaines", tout en promettant que les chômeurs ne seraient pas touchés. "Pourquoi voulez-vous que les chômeurs soient sanctionnés par ces économies?, s'est-il interrogé. Il y aura sûrement à évaluer les dispositifs en place et voir, en cours d'année, comment tout cela produira des effets, je pense aux politiques de l'emploi notamment."]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 09:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine favorable à un congé parental pris de manière "équitable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930202748.gxz6wuwa.html</link>
   <description><![CDATA[Marisol Touraine, ministre de la Santé, a affirmé mardi qu'elle était favorable à ce que le congé parental soit pris de manière "équitable" entre le père et le mère et a réfuté l'idée que les mesures familiales puissent peser sur la natalité. "La loi du 4 août (sur l'égalité réelle entre les femmes et les hommes, ndlr) a d'ores et déjà introduit la possibilité d'un partage" du congé parental à l'arrivée d'un deuxième enfant "sans préciser" la répartition entre la femme et l'homme, a déclaré Mme Touraine, invitée de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/Dailymotion/AFP). "Est-ce que ce partage peut être encore plus équitable ? Aller par exemple vers une répartition 18 mois pour la femme, 18 mois pour l'homme ou un autre critère de répartition ?", s'est-elle interrogée. A la question de savoir ce qu'elle souhaitait précisément, elle a répondu: "Nous allons mettre dans la discussion l'idée d'un partage équitable". Alors que des associations familiales ont jugé que les coupes dans les prestations familiales annoncées lundi dans le cadre du projet de loi de financement de la sécurité sociale pour 2015 pourraient avoir un impact sur la natalité, Mme Touraine a assuré: "Je ne peux pas croire que l'on fasse ses enfants en calculant le montant des allocations que l'on va percevoir pendant 10 ans, 15 ans". Interrogée sur la possibilité pour le gouvernement d'avoir à recourir à l'article 49-3 (qui permet de faire passer un texte sans vote), la ministre a répondu: "Je ne suis jamais dans cette perspective-là, parce que nous avons besoin d'échanger, d'avancer et de faire voter un texte qui est un texte de responsabilité vis-à-vis de l'avenir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP veulent remplacer le principe de précaution par le "principe d'innovation responsable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930182549.p9qite1u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP veulent remplacer dans la Constitution "le principe de précaution", introduit en 2005 dans la loi fondamentale durant le mandat de Jacques Chirac, par "le principe d'innovation responsable", a annoncé le principal groupe d'opposition à l'issue d'un séminaire tenu mardi à Paris sur l'industrie et la compétitivité. "Ce nouveau principe", ont expliqué dans un communiqué les députés Eric Woerth et Damien Abad à l'origine de cette proposition, "a vocation à être inscrit dans la charte de l'environnement qui appartient au bloc de constitutionnalité" et "pourra alors être vecteur d'une nouvelle dynamique et d'un changement de mentalités nécessaire à notre pays". Il s'agira selon eux d'un "signal fort en faveur de la croissance et de la compétitivité afin de refaire de la France un pays qui ose et dont le chemin vers le progrès passe par l'innovation technologique". Pour sa part, Nicolas Sarkozy avait souhaité le 25 septembre "que nous réfléchissions aux conséquences du principe de précaution auquel je préférerai toujours le principe de responsabilité". Parmi les autres propositions des députés UMP, et rendues publiques par leur groupe, figurent "la durée légale du travail à 39 heures (payées 39h)", la création d'un "contrat de travail unique qui offre des droits progressifs dans le temps aux salariés en fonction de leur ancienneté dans l'entreprise" et la réforme du collège unique "avec la mise en place d'une filière dédiée au préapprentissage". Le groupe UMP propose aussi de "mettre à plat la fiscalité des entreprises pour redonner un avantage compétitif aux entreprises françaises".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
