<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Benalla: Yaël Braun-Pivet (LREM)rejette une nouvelle commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190101165735.hf1tcqmr.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Yaël Braun-Pivet, présidente de la Commission des Lois de l'Assemblée nationale, a fermé la porte mardi à la nouvelle convocation d'une commission d'enquête à l'Assemblée sur l'affaire Benalla, dont les derniers développements "ne relèvent pas" selon elle d'une telle commission. "Les dernières révélations relatives aux agissements de M. Benalla ne relevant pas du périmètre précis fixé en juillet", Mme Braun-Pivet oppose, par communiqué, une fin de non-recevoir à une demande effectuée lundi par les députés socialistes. Alexandre Benalla, ex-chargé de mission de l'Elysée, avait été licencié en juillet après avoir été identifié sur des vidéos en train d'interpeller violemment des manifestants à Paris le 1er mai. La tempête politique déclenchée avait conduit à la mise sur pied, le 19 juillet, d'une commission d'enquête au sein de la Commission des Lois. Après plusieurs auditions houleuses, les oppositions avaient suspendu leur participation aux travaux, et Mme Braun-Pivet avait clos la commission d'enquête le 1er août. Ces derniers jours, la presse a révélé que l'ancien collaborateur disposait toujours de passeports diplomatiques, et qu'il effectuait des voyages d'affaires auprès de dirigeants africains, suscitant une nouvelle controverse autour des relations supposées qu'Alexandre Benalla a pu continuer d'entretenir avec l'Elysée après son licenciement. Ces éléments ont conduit dimanche les députés socialistes à réclamer la réunion, dès ce mercredi, de la commission d'enquête. Leur communiqué épinglait au passage Mme Braun-Pivet, invitée à ne pas "une nouvelle fois ignorer les exigences de transparence". Dans sa réplique mardi, la présidente de la Commission des Lois dit souhaiter "que la lumière puisse être faite" sur les éléments nouveaux, tout en dénonçant une demande "précipitée" qui "dénote une nouvelle fois de la volonté de l'opposition d'instrumentaliser à tout prix les dérives personnelles de M. Benalla à des fins politiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Son-Forget, auteur de dérapages sur Twitter, quitte LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181229172207.vk0ht8n4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Joachim Son-Forget, convoqué dans deux semaines par le bureau du groupe LREM après des propos sexistes contre la sénatrice EELV Esther Benbassa, a quitté samedi le parti présidentiel et son groupe parlementaire, selon une information de Valeurs actuelles confirmée samedi à l'AFP par l'intéressé. Le représentant à l'Assemblée nationale des Français de Suisse et du Liechtenstein a dit à l'hebdomadaire conservateur continuer de soutenir le président Emmanuel Macron, mais ne pas exclure de "constituer une liste aux élections européennes et de créer un parti, quitte à continuer à utiliser la satire et des méthodes de communication innovantes". "Le bureau du groupe LREM et moi-même prenons acte de la démission, annoncée ce jour par voie de presse, de Joachim Son-Forget de notre groupe parlementaire", a tweeté le patron des députés LREM, Gilles Le Gendre. Le cas de M. Son-Forget devait être examiné le 14 janvier par ce bureau en vue d'éventuelles sanctions. Son départ ramène à 305 le nombre de députés membres du groupe. Déjà dans le collimateur d'une lettre d'avertissement de son parti pour des propos sexistes contre Esther Benbassa, le député a signé depuis jeudi soir de nombreux tweets assez éloignés de la réserve attendue d'un député. Il a raconté samedi sur Twitter: "J'ai été suspendu, ce n'était pas une lettre d'avertissement. Du coup, âpres échanges téléphoniques non fructueux, j'ai pris ma décision après l'avoir annoncée au président (du groupe). Pas de drame mais de la constance". De son côté, la sénatrice EELV Esther Benbassa s'est réjouie sur le réseau social du départ de LREM de Joachim Son-Forget: "Le sexisme en politique, ça ne passe plus, ça casse. Un seul espoir: qu'il ne passe plus nulle part. C'est notre combat commun à toutes et tous." Un peu avant minuit jeudi, il avait commencé par un selfie posté par le député avec une peluche de blaireau, où il s'en prenait à ceux, dont ses collègues LREM, qui avaient critiqué ses propos envers Mme Benbassa. "Dédicace spéciale à tous les trolls, collègues hypocrites déversant leur fiel, poltrons cachés dans leur anonymat, et toute ma compassion envers les binaires et les coincés au level 1, le boss de fin étant trop subtil et trop intelligent pour eux", avait-il légendé. Plus tard, le député a posté une vidéo de lui tirant avec un fusil de sniper - un de ses hobbies - ou des photomontages le montrant en personnage de dessin animé ou en joueur de foot avec le maillot de la Suisse devant le drapeau du Kosovo - dont il a reçu il y a quelques mois un certificat de nationalité. Le parlementaire, médecin de profession, avait dans son viseur une citation anonyme de députés LREM cités dans le journal Le Monde et le qualifiant de "psychologiquement perturbé". cs-bap/mja TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle crise pour l'Elysée après une offensive de Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181228224357.n20divk9.html</link>
   <description><![CDATA[La crise qui couvait depuis le début de la semaine après les révélations sur les activités en Afrique d'Alexandre Benalla a explosé vendredi avec la confrontation entre l'Élysée et l'ancien collaborateur d'Emmanuel Macron, qui a dit maintenir des liens avec la présidence depuis son licenciement cet été. L'opposition a immédiatement demandé "la vérité" sur cette nouvelle affaire Benalla embarrassante pour le chef de l'État, déjà sous pression de la crise des "gilets jaunes", qui doit exprimer lundi ses voeux au pays. Deux questions au coeur de la nouvelle polémique: pourquoi l'ancien chargé de mission dispose toujours de passeports diplomatiques et les a-t-il utilisés pour des voyages d'affaires auprès de dirigeants africains ? L'entourage de M. Benalla, joint par l'AFP, a refusé de commenter les informations de Mediapart et du Monde, selon lesquelles il continue de voyager avec un passeport diplomatique émis le 24 mai, après sa mise à pied liée à des violences lors de manifestations du 1er mai. Il a été "utilisé ces dernières semaines pour entrer dans différents pays africains ainsi qu'en Israël", selon Mediapart qui cite "des sources sécuritaires". La présidence a dû se fendre d'un communiqué, plaidant l'ignorance: elle dit ne disposer "d'aucune information remontée par les services de l'État concernés sur l'utilisation par M. Benalla des passeports diplomatiques qui lui avaient été attribués dans le cadre exclusif de ses fonctions à la présidence de la République". Contre-attaquant, M. Benalla a assuré au JDD que ses passeports lui avaient été restitués "par la présidence", son entourage précisant à l'AFP que c'était "début octobre". Il avait affirmé, sous serment devant la commission d'enquête du Sénat le 19 septembre, avoir laissé ce document dans son bureau de l'Élisée. Il a également souligné entretenir des "relations" et des "échanges réguliers" avec "certains membres de la présidence", dans une lettre adressée au cabinet d'Emmanuel Macron, dont l'AFP a obtenu copie. M. Benalla reproche à Patrick Strzoda, directeur du cabinet d'Emmanuel Macron à qui la lettre est adressée, de ne pas lui avoir "transmis directement (ses) interrogations" au lieu de "les porter sur la place publique", "au regard des relations que j'entretiens avec certains membres de la présidence, et des échanges réguliers que j'ai avec eux". M. Strzoda l'avait sommé de s'expliquer sur "d'éventuelles missions personnelles et privées" menées "comme consultant" alors qu'il était "en fonction à l'Élysée". Il lui répond qu'il n'avait "jamais effectué de missions personnelles et privées" durant ses fonctions à l'Élisée et n'avoir "a fortiori jamais reçu directement ni indirectement de rémunérations en résultant". En outre dans ses activités actuelles, il ne s'est "jamais prévalu d'une quelconque recommandation ou appui de la présidence de la République dans le cadre de (s)es nouvelles activités, et le prétendre serait purement mensonger" et "diffamatoire", affirme-t-il. L'Élysée a repoussé sur le Quai d'Orsay, disant avoir, dès son renvoi pour motif disciplinaire en juillet, "demandé aux administrations compétentes" de récupérer les passeports. Le Quai d'Orsay a annoncé dans la foulée l'intention de Jean-Yves Le Drian de saisir le parquet, "sur le fondement de l'article 40 du code de procédure pénale" qui enjoint tout représentant des autorités de le faire s'il a connaissance d'un crime ou d'un délit. Le ministère affirme avoir réclamé en juillet, puis en septembre la restitution des deux passeports. Le signalement auprès du procureur de la République était en cours d'analyse vendredi soir, a indiqué à l'AFP une source judiciaire. - "Dysfonctionnements" - Le flou gouvernemental a provoqué la colère de l'opposition: de LR à LFI, elle demande en choeur "la vérité" à l'Élisée, voire à Emmanuel Macron. "M. Benalla n'est pas un agent autonome. Qui peut croire cette fable ?" a lancé Gilles Platret, un porte-parole de LR sur RTL, qui souhaite que la "justice soit saisie". La présidente du RN Marine Le Pen a tweeté: "Les affaires Benalla ne révèlent pas simplement un dysfonctionnement, mais une dénaturation de notre République. Emmanuel Macron aura abîmé tant en si peu de temps." Des protestations se font entendre jusque dans la majorité: "Nouveau mensonge et faute de Benalla qui aurait dû rendre son passeport diplomatique, mais aussi faute de l'État de ne pas avoir exigé que cela soit promptement fait", a tweeté le député LREM de Maine-et-Loire Matthieu Orphelin. "Oui, il faudra que la justice s'occupe de ce nouvel épisode et détermine les responsabilités de ces manquements". "Ce qu'il s'est passé depuis le 1er mai jusqu'à maintenant est inadmissible", a abondé le député Modem des Yvelines Bruno Millienne sur LCI. - "Complaisance?" - Au Sénat, dominé par l'opposition de droite, la commission d'enquête qui a entendu Alexandre Benalla sur les conditions dans lesquelles il a participé à une interpellation musclée le 1er mai, va examiner "tous les éléments parus dans les médias ces jours-ci et relèvera toute contradiction entre ces informations et les éléments recueillis sous serment pendant ces auditions", a déclaré jeudi une source proche de la commission à l'AFP. L'un des vice-présidents de la commission, Alain Marc (Les Indépendants), s'est interrogé auprès de l'AFP: les passeports non-rendus "traduisent soit la faiblesse de l'exécutif, soit une complaisance pour M. Benalla: en sait-il trop sur d'autres affaires?" Les nouvelles révélations semblent confirmer que "Benalla était dans un rôle de conseiller spécial du président, qui ouvre des portes grâce à son entregent", avance un autre membre de la commission. al-jmt-bap/ib/jlp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 22:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passeports diplomatiques: l'Elysée plaide l'ignorance, Benalla contre-attaque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181228180701.ooyg8hh5.html</link>
   <description><![CDATA[Affaire Benalla, acte II? L'Elysée a assuré vendredi ne "disposer d'aucune information" sur l'utilisation des passeports diplomatiques par l'ex-collaborateur d'Emmanuel Macron, soupçonné d'en avoir profité après sa mise à pied en mai. L'ancien chargé de mission a lui contre-attaqué, son entourage affirmant qu'ils lui avaient été restitués "début octobre". Alexandre Benalla n'a "jamais" mené de mission à titre privé lorsqu'il travaillait à l'Elysée, a ajouté son entourage dénonçant "une machine pour détruire" sa réputation. Cette source refuse de commenter les informations de Mediapart et du Monde, selon lesquelles M. Benalla continue de voyager avec un passeport diplomatique émis le 24 mai, après sa mise à pied liée à des violences lors de manifestations du 1er mai. Il avait affirmé, sous serment le 19 septembre, avoir laissé ce document dans son bureau de l'Elysée, devant la commission d'enquête du Sénat. Il a été "utilisé ces dernières semaines pour entrer dans différents pays africains ainsi qu'en Israël", selon Médiapart qui cite "des sources sécuritaires". Mais ses deux passeports diplomatiques lui ont été restitués "début octobre", selon son entourage qui se dit "abasourdi que tout le monde" s'en étonne. Une affaire embarrassante pour le chef de l'Etat, déjà aux prises avec la crise des "gilets jaunes", qui doit adressser ses voeux au Français lundi. L'Elysée a plaidé vendredi l'ignorance, affirmant qu'il "ne dispose à ce stade d'aucune information remontée par les services de l'Etat concernés sur l'utilisation par M. Benalla des passeports diplomatiques qui lui avaient été attribués dans le cadre exclusif de ses fonctions à la Présidence de la République". L'Elysée dit avoir, dès son renvoi pour motif disciplinaire en juillet, "demandé aux administrations compétentes de procéder aux démarches nécessaires afin que ces passeports soient restitués et ne puissent plus être utilisés". La présidence a demandé au ministère des Affaires étrangères "de prendre toutes les mesures appropriées" contre M. Benalla, ajoute-t-elle. Le Quai d'Orsay a annoncé dans la foulée l'intention de Jean-Yves Le Drian de saisir le procureur de la République, "sur le fondement de l'article 40 du code de procédure pénale" qui enjoint tout représentant des autorités de le faire s'il a connaissance d'un crime ou d'un délit. Le ministère affirme avoir réclamé en juillet, puis en septembre la restitution des deux passeports. L'entourage d'Alexandre Benalla a contre-attaqué en début de soirée, affirmant que l'ancien conseiller n'avait jamais reçu de relance : Il y a eu une lettre "reçue début août" quand il était en train de déménager et que les passeports étaient dans son bureau à l'Elysée. "Et ensuite on les lui a restitués". - "dysfonctionnements" - Un flou artistique qui a déchaîné la colère de l'opposition : elle demande en coeur "la vérité" à l'Elysée, voire à Emmanuel Macron. "M. Benalla n'est pas un agent autonome. Qui peut croire cette fable ?" a lancé en premier Gilles Platret, un porte-parole de LR sur RTL, qui souhaite que la "justice soit saisie". "C'est au président de dire la vérité sur cette affaire, c'est très grave", renchérit sur LCI Laurence Sailliet, autre porte-parole des Républicains. Le sénateur LR Damien Regnard, le député RN Sébastien Chenu ou encore la tête de liste LFI aux européennes Manon Aubry se sont joints à ces demandes d'explications. Des protestations se font entendre jusque dans la majorité: "Nouveau mensonge et faute de Benalla qui aurait dû rendre son passeport diplomatique, mais aussi faute de l'Etat de ne pas avoir exigé que cela soit promptement fait", a tweeté le député LREM de Maine-et-Loire Matthieu Orphelin. "Oui, il faudra que la justice s'occupe de ce nouvel épisode et détermine les responsabilités de ces manquements". "Ce qu'il s'est passé depuis le 1er mai jusqu'à maintenant est inadmissible", a abondé le député Modem des Yvelines Bruno Millienne sur LCI. Que M. Benalla "se trimballe avec un passeport diplomatique" montre "des dysfonctionnements à l'Elysée, mais ce n'est qu'un simple facilitateur pour passer les frontières", a-t-il cependant relativisé. - "Conseiller spécial ?" - Au Sénat, dominé par l'opposition de droite, la commission d'enquête qui a entendu Alexandre Benalla sur les conditions dans lesquelles il a participé à une interpellation musclée le 1er mai, va examiner "tous les éléments parus dans les médias ces jours-ci et relèvera toute contradiction entre ces informations et les éléments recueillis sous serment pendant ces auditions", a déclaré jeudi une source proche de la commission à l'AFP. Au sein de la commission, certains comme le sénateur LR du Rhône François-Noël Buffet, demandent une nouvelle audition d'Alexandre Benalla, estimant qu'il "faut mettre fin à cette simagrée". Cette nouvelle affaire semble confirmer que "Benalla était dans un rôle de conseiller spécial du président, qui ouvre des portes grâce à son entregent", avance un autre membre de la commission auprès de l'AFP. Eric Coquerel, député LFI "demande" quant à lui de "rouvrir une commission d'enquête à l'Assemblée nationale sur tous les tenants des affaires Benalla. Ce serait un minimum dans une démocratie normale". Le numéro un du Parti socialiste Olivier Faure estime que cette nouvelle affaire peut "devenir un danger pour la République", évoquant sur Europe 1 une implication de l'ancien chargé de mission à l'Élysée "dans des affaires de ventes d'armes un peu partout dans le monde". "Ça suffit ! Je crois qu'à un moment ou à un autre il faudra qu'(Emmanuel Macron) s'exprime sur le sujet", a aussi estimé Jean-Christophe Lagarde, le chef de file des députés UDI-Agir. al-jmt-bap/ib/swi RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'opposition demande "la vérité" à l'Elysée sur les passeports de Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181228113337.gct2smni.html</link>
   <description><![CDATA["Mensonges", "dissimulation" : L'opposition a exigé vendredi des explications de l'Elysée, voire d'Emmanuel Macron, et des suites judiciaires à l'encontre d'Alexandre Benalla, soupçonné d'avoir utilisé un passeport diplomatique après sa mise à pied en mai, certains députés de la majorité reconnaissant des "dysfonctionnements". De quoi embarrasser un peu plus le chef de l'Etat, déjà aux prises avec la crise des "gilets jaunes" et qui doit adresser lundi ses voeux au Français. Selon Mediapart et Le Monde, M. Benalla continue de voyager avec un passeport diplomatique émis le 24 mai, après sa mise à pied liée aux violences du 1er mai. Il avait pourtant affirmé aux sénateurs, sous serment, avoir laissé ce document dans son bureau de l'Elysée, devant la commission d'enquête du Sénat. Ce passeport a été "utilisé ces dernières semaines pour entrer dans différents pays africains ainsi qu'en Israël", selon Médiapart qui cite "des sources sécuritaires". "Nous demandons d'abord des explications à l'Élysée. M. Benalla n'est pas un agent autonome. Qui peut croire cette fable ?" a lancé en premier Gilles Platret, un porte-parole de LR sur RTL, qui souhaite que la "justice soit saisie". "C'est au président de dire la vérité sur cette affaire c'est très grave. Il y a mensonge et dissimulation (...). Comment est-ce possible que l'Elysée ne le sache pas et le ministère de l'Intérieur ? C'est très inquiétant", renchérit sur LCI Laurence Sailliet, autre porte-parole des Républicains. Le sénateur LR Damien Regnard somme aussi Emmanuel Macron de "dire la vérité aux Français", dans un communiqué. "Il est temps de faire toute la lumière sur cette nouvelle affaire Benalla". Le ministère des Affaires étrangères a affirmé jeudi avoir réclamé fin juillet la restitution des deux passeports. "A la vue des informations de presse tendant à indiquer que M. Benalla aurait continué à utiliser ces documents, le ministère (...) examine les suites à donner, y compris judiciaires", a dit la porte-parole. Au Sénat, dominé par l'opposition de droite, la commission d'enquête qui a entendu Alexandre Benalla sur les conditions dans lesquels il a participé à une interpellation musclée le 1er mai, va examiner "tous les éléments parus dans les médias ces jours-ci et relèvera toute contradiction entre ces informations et les éléments recueillis sous serment pendant ces auditions", a déclaré une source proche de la commission à l'AFP. - "Sparadrap" - Au sein de la commission, certains comme le sénateur LR du Rhône François-Noël Buffet, demandent une nouvelle audition d'Alexandre Benalla, estimant qu'il "faut mettre fin à cette simagrée". Eric Coquerel, député LFI "demande" quant à lui de "rouvrir une commission d'enquête à l'Assemblée nationale sur tous les tenants des affaires Benalla. Ce serait un minimum dans une démocratie normale". Le numéro un du parti socialiste estime que cette nouvelle affaire pouvait "devenir un danger pour la République", évoquant sur Europe 1 une implication de l'ancien chargé de mission à l'Élysée "dans des affaires de ventes d'armes un peu partout dans le monde". Pour Rachid Temal, le secrétaire national du PS, Alexandre Benalla "est quelque part le sparadrap de M. Macron" qu'il appelle à "s'expliquer". "Ça suffit ! Je crois qu'à un moment ou à un autre il faudra qu'(Emmanuel Macron) s'exprime sur le sujet", a aussi estimé Jean-Christophe Lagarde, le chef de file des députés UDI-Agir. Sébastien Chenu, porte-parole du Rassemblement national (ex-FN) demande à l'Elysée d'éclaircir "des zones d'ombre". "On n'en sortira pas tant que l'Elysee nous n'aura pas dit la vérité", selon lui. Un possible "Acte 2" de l'affaire Benalla irrite au sein même des banc de la majorité. Cendra Motin, une députée LREM regrette une "faute" et un "dysfonctionnement grave" des services de l'Élysée. Le député LREM Bruno Questel souhaite lui "une enquête administrative du ministère des Affaires étrangères". Embarassée, la présidence a elle-même demandé des comptes à l'ancien chargé de mission de l'Elysée, remercié cet été après sa mise en cause dans des violences lors de manifestations du 1er mai. Elle l'a sommé de s'expliquer sur ses "éventuelles missions personnelles et privées" menées "comme consultant", y compris quand il était encore en fonction. al/ib/it RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 11:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dérapages sur Twitter: "le cas" Son-Forget devant le bureau LREM le 14 janvier (Le Gendre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181228112222.23c87u7i.html</link>
   <description><![CDATA["Le cas" du député Joachim Son-Forget sera examiné le 14 janvier par le bureau du groupe LREM à l'Assemblée nationale en vue d'éventuelles sanctions, a annoncé vendredi le patron du groupe majoritaire Gilles Le Gendre, après une nouvelle série de tweets douteux de son collègue. "Le bureau du groupe tiendra sa réunion de rentrée le 14 janvier. Le cas de Joachim Son-Forget sera naturellement à l'ordre du jour", a déclaré à l'AFP M. Le Gendre, qui n'a pas détaillé les sanctions envisagées. M. Son-Forget, député de la sixième circonscription des Français de l'étranger, a mené dans la nuit de jeudi à vendredi sur Twitter ce qu'il a qualifié lui-même de "grosse déconne organisée". Déjà dans le collimateur d'une lettre d'avertissement de son parti pour des propos sexistes contre la sénatrice EELV Esther Benbassa, le député a signé durant la nuit pas moins d'une centaine de tweets assez éloignés de la réserve attendue d'un député. Un peu avant minuit, il avait commencé par un selfie posté par le député avec une peluche de blaireau, où il s'en prenait à ceux, dont ses collègues LREM, qui avaient critiqué ses propos envers Mme Benbassa. "Dédicace spéciale à tous les trolls, collègues hypocrites déversant leur fiel, poltrons cachés dans leur anonymat, et toute ma compassion envers les binaires et les coincés au level 1, le boss de fin étant trop subtil et trop intelligent pour eux", avait-il légendé. Plus tard, le député a posté une vidéo de lui tirant avec un fusil de sniper - un de ses hobbies - ou des photomontages le montrant en personnage de dessin animé ou en joueur de foot avec le maillot de la Suisse devant le drapeau du Kosovo - dont il a reçu il y a quelques mois un certificat de nationalité. Le parlementaire, médecin de profession et représentant des Français de Suisse et du Liechtenstein, a également retweeté un grand nombre de messages le défendant, dont d'improbables comptes comme "la France avec Joachim Son-Forget" ou "Son-Forget 2022". Dans son viseur, une citation anonyme de députés LREM cités dans le journal Le Monde et le qualifiant de "psychologiquement perturbé". "Ce sont non seulement des méthodes de lâches, mais digne des totalitarismes (psychiatrisation de l'adversaire politique)", selon un des messages retweetés par le député. map/al/it TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passeports de Benalla: "une faute des services de l'Élysée" (Motin/LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181228084655.zxj0mpfo.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Cendra Motin a déploré vendredi "une faute" et un "dysfonctionnement" des services de l'Élysée" à propos des passeports diplomatiques non restitués par l'ex-collaborateur du chef de l'État Alexandre Benalla après sa mise à pied en mai. "Il y a une faute des services de l'Élysée (...), il y a un dysfonctionnement grave", a-t-elle déclaré sur Franceinfo, car "ce n'est pas normal que deux passeports diplomatiques ne soient pas trouvables". "Cette remise en question de l'Élysée, qui est en cours depuis plusieurs mois est importante", a ajouté la députée de l'Isère. "Une action plus forte aurait été nécessaire", "il faut renforcer la procédure" car "personne n'avait besoin que cette affaire ressurgisse". Selon Mediapart dans un article publié jeudi, Alexandre Benalla continue de voyager avec un passeport diplomatique renouvelé le 24 mai, après sa mise à pied liée aux violences du 1er mai. Ce passeport a été "utilisé ces dernières semaines pour entrer dans différents pays africains ainsi qu'en Israël", selon le média en ligne qui cite "des sources sécuritaires". De son côté, le député LREM Bruno Questel a indiqué qu'il fallait "une enquête administrative du ministère des Affaires étrangères". "Je crois que monsieur Benalla, qui n'a pas 30 ans, a touché la lumière ou le ciel (...). Il a connu les sommets de l'État et je pense qu'il est en train de se brûler tout simplement" a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 08:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avant le "pot de maquillage", d'autres propos sexistes en politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181227140252.1t8izy3y.html</link>
   <description><![CDATA[Avant le député LREM Joachim Son-Forget, d'autres hommes politiques français ont fait parler d'eux pour des propos sexistes. En voici quelques exemples: - "Pot de maquillage" - "Avec le pot de maquillage que vous vous mettez sur la tête, vous incarnez plus que jamais ce que vous tentez maladroitement de caricaturer", tweete le 24 décembre le député LREM Joachim Son-Forget à l'attention de la sénatrice EELV Esther Benbassa. - Caquetages - Pendant un débat sur les retraites à l'Assemblée nationale le 8 octobre 2013, le député UMP Philippe Le Ray imite le caquetage d'une poule alors que l'élue écologiste Véronique Massonneau est en train d'intervenir à la tribune. M. Le Ray est privé d'un quart de son indemnité parlementaire pendant un mois et écope d'un rappel à l'ordre. - Aux casseroles - "La parité, c'est une connerie. On va forcer les femmes à faire de la politique alors qu'elles n'en ont pas forcément envie. Dans ma profession, j'ai affaire à de plus en plus de femmes. Il y en a de très compétentes, mais elles nous pourrissent la vie. Elles seraient mieux avec des casseroles à faire de la confiture", déclare en octobre 2013 le conseiller général de l'Aisne (UMP) Bernard Ronsin. Cette sortie lui vaut le prix de "macho de l'année" décerné par l'association féministe Les Chiennes de garde. - Sifflée en robe à fleurs - Critiquée en mai 2012 pour avoir assisté en jean à son premier conseil des ministres, Cécile Duflot, ministre du Logement, déclenche deux mois plus tard des exclamations et sifflets sur certains bancs de la droite lorsqu'elle se lève, vêtue d'une robe à fleurs, pour répondre à une question à l'Assemblée nationale. - "Madame le président" - Le député UMP Julien Aubert, qui avait persisté en octobre 2014 à appeler "Madame LE président" la présidente de séance socialiste Sandrine Mazetier, est privé d'un quart de son indemnité parlementaire pendant un mois. D'autres parlementaires refusant également de féminiser les fonctions utilisent régulièrement le terme "Madame le ministre". - "Qui va garder les enfants?" - Avant la désignation du candidat du PS à la présidentielle de 2007, Laurent Fabius aurait dit à propos de sa rivale Ségolène Royal: "Mais qui va garder les enfants?". Cette phrase citée dans la presse et reprise par l'intéressée a plusieurs fois été démentie par M. Fabius. - "Là pour faire des enfants" - En 2015, le sénateur Jean-François Mayet (LR) estime que l'une des causes de la désertification médicale en France est "la féminisation, puisque 75% des nouveaux diplômés sont des femmes. Or nonobstant l'égalité, elles sont quand même là pour faire des enfants". - "Les instruire"- Le député LR Jacques Myard remporte en mars 2016 le "prix macho du déshonneur" des Chiennes de Garde pour ces propos à d'autres militantes féministes: "je ne serre pas la main aux connes, ça pourrait les instruire". Et s'adressant à une journaliste: "Ah ce portrait que vous avez fait de moi, j'en jouis encore! Ca vous choque que je parle d'orgasme?". - "Atouts" - "Quels atouts Najat Vallaud-Belkacem a-t-elle utilisés pour convaincre Hollande de la nommer à un grand ministère?", tweete en août 2014 Franck Keller, conseiller municipal UMP de Neuilly-sur-Seine, après la nomination de Mme Vallaud-Belkacem à l'Education nationale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pot de maquillage": Son-Forget (LREM) va recevoir une "lettre d'avertissement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181227095500.j4ydk97e.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau exécutif de LREM va envoyer une "lettre d'avertissement" au député "marcheur" Joachim Son-Forget, après ses propos sexistes contre la sénatrice EELV Esther Benbassa, a indiqué jeudi le délégué général du parti Stanislas Guérini à l'AFP. "Avec le pot de maquillage que vous vous mettez sur la tête, vous incarnez plus que jamais ce que vous tentez maladroitement de caricaturer", avait tweeté lundi le député LREM à Mme Benbassa, en réponse à un commentaire de la sénatrice jugé lui-même "sexiste" par ce dernier. Une "lettre d'avertissement (...), en cours de rédaction, va être adressée par le bureau exécutif" au député, a expliqué Stanislas Guerini à l'AFP. Par ailleurs, Gilles Le Gendre, le chef de file des députés LREM avait écrit mercredi sur Twitter que le bureau du groupe parlementaire LREM se désolidarisait de Joachim Son-Forget à la suite de "ses propos inadmissibles" contre la sénatrice Esther Benbassa. De son côté, la sénatrice avait estimé auprès de l'AFP que "l'expression sans complexe d'un tel sexisme, venant d'un parlementaire, après +MeToo+, a de quoi laisser sans voix". al-bpa/ib/pta TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 09:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla au Tchad: "cela pose question" sur "qui porte la diplomatie" (Rabault, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181227075622.qwc01v7y.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du groupe PS à l'Assemblée Valérie Rabault a estimé jeudi que le voyage au Tchad de l'ancien conseiller de l'Élysée, Alexandre Benalla, quelques jours avant celui d'Emmanuel Macron "pose une question sur qui porte la diplomatie de notre pays". "Quand on vous avez un ancien conseiller de l'Élysée qui va au Tchad une semaine avant le président, cela pose une question sur qui porte la diplomatie de notre pays et les institutions", a déclaré la cheffe de fil des députés PS à l'Assemblée nationale sur Europe 1, tout en ajoutant que "ce qui est sûr c'est que l'on ne sait pas encore tout de ces affaires bis ou ter Benalla". L'Élysée a affiché sa distance mercredi avec l'ex-collaborateur d'Emmanuel Macron au sujet d'un mystérieux voyage d'affaires au Tchad, mais ce dernier a répliqué en accusant l'Élysée de lui nuire par des "propos diffamatoires". Selon le journal Le Monde, qui cite des sources concordantes, M. Benalla s'est rendu début décembre au Tchad pour un court séjour à N'Djamena, quelques jours avant la visite d'Emmanuel Macron dans le pays. Les versions de l'Élysée et de M. Benalla concordent sur un point: aucune mission officielle ni officieuse pour le chef de l'État. "Je tiens à saluer le Sénat avec une commission d'enquête qui a fonctionné alors qu'à l'Assemblée nationale n'a pas fonctionné" car "la majorité a souhaité faire bloc, la majorité n'a pas la culture d'exercer un pouvoir parlementaire, de ne pas être aux ordres de l'exécutif", a-t-elle poursuivi. La Commission des lois de l'Assemblée, contrôlée par le parti majoritaire La République en marche, a clos ses travaux cet été sans produire de rapport. Celui du Sénat, à majorité de droite, est attendu d'ici à février.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 07:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pot de maquillage": Le Gendre dénonce des "propos inadmissibles" d'un député LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181226170613.8jz8nx84.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a dénoncé mercredi les "propos inadmissibles" du député "marcheur" Joachim Son-Forget, après une attaque sexiste contre la sénatrice EELV Esther Benbassa. "Avec le pot de maquillage que vous vous mettez sur la tête, vous incarnez plus que jamais ce que vous tentez maladroitement de caricaturer", avait tweeté lundi le député LREM à Mme Benbassa. "Le bureau du groupe parlementaire LREM se désolidarise de notre collègue Joachim Son-Forget à la suite de ses propos inadmissibles contre la sénatrice Esther Benbassa. Aucune controverse politique ne justifie de verser dans le sexisme et la vulgarité", a déclaré M. Le Gendre sur Twitter. "La leçon de morale, merci de la conserver pour tes enfants", a par ailleurs lancé M. Son-Forget, toujours sur le réseau social, à son collègue LREM Ludovic Mendes qui l'appelait à s'excuser. "Je tremble", a également rétorqué le député à un message d'un référent local LREM appelant à son exclusion. Sollicité par l'AFP sur de possibles sanctions contre le député, M. Le Gendre s'est refusé à tout nouveau commentaire. "Ce n'est pas sur la place publique que sera traité, le moment venu, le cas de Joachim Son-Forget par le bureau du groupe", a-t-il dit. De son côté, la sénatrice a estimé auprès de l'AFP que "l'expression sans complexe d'un tel sexisme, venant d'un parlementaire, après MeToo, a de quoi laisser sans voix". Dans un premier tweet, Mme Benbassa commentait une déclaration de Brigitte Macron sur les "gilets jaunes", rapportée par un média. M. Son-Forget lui avait répondu sur Twitter, la renvoyant à son "pot de maquillage". La sénatrice a "détourné" "une citation prêtée à la première dame" pour mettre de l'huile "sur le feu", a-t-il riposté sur Twitter. Le député s'est ensuite défendu sur Twitter: "La référence au maquillage ne peut en aucun cas être mélangée à une attaque sur le physique". "La référence au maquillage n'est sexiste que dans la tête des sexistes: certains hommes en portent, et la quasi-totalité des hommes politiques en portent sur les plateaux télés où on nous demande un passage au maquillage quasi-systématiquement", avait-il poursuivi. En septembre, le député des Français de l'étranger avait déjà reçu de vives critiques après avoir défendu le forain Marcel Campion, qui avait tenu des propos homophobes à propos d'élus parisiens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: députés PS, PCF et Insoumis saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221160735.9aceq4y0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, communistes et insoumis ont déposé vendredi un recours devant le Conseil constitutionnel contre le budget 2019, définitivement adopté jeudi à l'Assemblée nationale, juste avant les "mesures d'urgence" pour faire face à la crise des "gilets jaunes". Dans un communiqué, les groupes Gauche démocrate et républicaine, La France insoumise et Socialistes et apparentés estiment que plusieurs articles de ce budget "portent atteinte au principe constitutionnel de sincérité, principalement son article liminaire". "En effet, l'équilibre budgétaire de cet article ne tient pas compte des mesures du projet de loi portant mesures d'urgence économiques et sociales, présenté en Conseil des ministres quelques heures après le vote du projet de loi de finances", poursuivent-ils. Après l'Assemblée jeudi, le Sénat s'est plongé vendredi dans les mesures d'urgence économiques et sociales du gouvernement, dernière foulée d'un sprint hors normes de l'exécutif et du Parlement pour répondre à la crise des "gilets jaunes". "L'élargissement du régime dérogatoire du +Pacte Dutreil+" (sur les transmissions d'entreprises, ndlr), "la réforme de l'exit tax" et "la désindexation des prestations sociales" sont "également entachés d'inconstitutionnalité", estiment les trois groupes de gauche. Selon eux, "les lacunes et omissions de ce projet de loi sont telles qu'il n'apporte aucune solution en matière de la lutte contre la fraude et l'évasion fiscales, de libre administration des collectivités territoriales et d'égalité réelle entre la France d'Outre-mer et hexagonale, pourtant garanties par la Constitution". Soixante députés ou sénateurs sont nécessaires pour une saisine du Conseil constitutionnel, dont la décision doit intervenir avant la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après l'Assemblée, l'épreuve du Sénat pour le projet de loi "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221121659.wvtcfosb.html</link>
   <description><![CDATA[Après l'Assemblée nationale, le Sénat doit approuver vendredi, sauf surprise, les mesures d'urgence économique et sociale du gouvernement, dernière foulée d'un sprint hors normes de l'exécutif et du Parlement pour répondre à la crise des "gilets jaunes". Dans la nuit de jeudi à vendredi, au terme de treize heures de vifs débats, l'Assemblée nationale a adopté le texte de quatre articles par 153 voix, avec le soutien de la majorité LREM-MoDem et de l'UDI-Agir, contre 9 et 58 abstentions. Les socialistes se sont abstenus, comme la quasi-totalité des Républicains. Le RN (ex-FN) et ses apparentés ont voté pour ou privilégié l'abstention. Dénonçant un "trompe-l'oeil", PCF et LFI ont voté contre. Le texte comprend la défiscalisation des heures supplémentaires, une exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités et la possibilité pour les entreprises de verser une "prime exceptionnelle" de 1.000 euros, exonérée de toutes cotisations sociales et d'impôt sur le revenu, pour leurs salariés rémunérés jusqu'à 3.600 euros. Il est la traduction des annonces sociales tous azimuts qu'Emmanuel Macron avait formulées, le 10 décembre, pour répondre au mouvement populaire. Après un casse-tête juridique et administratif, le projet de loi, finalement déposé mercredi, a bouleversé le programme des parlementaires, qui ont envisagé un temps de siéger entre Noël et Nouvel an, pour la première fois depuis 1979. Si jeudi à l'Assemblée, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a assuré que le texte apportait "des réponses rapides, fortes et concrètes" à la contestation, "condition d'un apaisement" même si "cela ne suffira pas", elle a dû faire face à une opposition remontée: "choc de dépenses non financées" (Eric Woerth, LR), vers un "Noël aux ronds-points" (Jean-Luc Mélenchon, LFI) ou "règle des trois E, embrouille, entourloupe et emberlificotage" (Pierre Dharréville, PCF). - "manger son chapeau" - Le coup d'envoi des débats au Sénat sera donné à 16H00. Seuls une quinzaine d'amendements seront au menu, qui n'ont quasi aucune chance de passer, le président de la chambre haute Gérard Larcher (LR) ayant souhaité un vote "conforme" à celui du Palais Bourbon. Les Républicains, les sénateurs LREM et de l'Union centriste vont voter pour, les socialistes s'abstenir, tandis que les communistes vont se prononcer contre. "C'est le Sénat qui avait soulevé la question de la hausse problématique de CSG, et la majorité à l'Assemblée nationale a mangé son chapeau", fait valoir le rapporteur Jean-Marie Vanlerenberghe (UC). Le projet de loi pourra être rapidement promulgué, comme souhaité par l'exécutif. Il n'y aura a priori pas de saisine préalable du Conseil constitutionnel. Les mesures en réponse aux "gilets jaunes" ont rebattu les cartes budgétaires et contraint à un creusement du déficit à 3,2% du PIB. Le Parlement a adopté jeudi définitivement le deuxième budget du quinquennat, comprenant des ajustements de dernière minute mais aussi des baisses d'impôts et de la dépense publique, au terme d'un parcours tumultueux de quatre mois. Mais vendredi matin, les mauvaises nouvelles ont déferlé pour le gouvernement: croissance finalement moins forte, dette publique approchant les 100% du PIB (à 99,3%) au troisième trimestre, consommation qui fléchit et climat des affaires dégradé par les "gilets jaunes". Alors que sur le terrain, les démantèlements de campements se poursuivent - un manifestant a été tué jeudi matin, renversé par un camion près d'Agen, portant à neuf le nombre total de décès -, le Premier ministre effectue vendredi un déplacement en Haute-Vienne. C'est la première visite d'Édouard Philippe en province depuis les premières manifestations de la mi-novembre, à la rencontre des maires ruraux et des "gilets jaunes" du département, qui doit notamment le conduire à Limoges, ville emblème depuis la Première guerre mondiale des généraux... "limogés" et punis. L'exécutif se prépare à des nouvelles initiatives des "gilets jaunes", qu'il espère limitées samedi, jour de départ en vacances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député exclu du groupe LREM a franchi une "ligne rouge", estiment ministres et députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221082713.x2i83kq6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Haute-Garonne Sébastien Nadot, écarté du groupe LREM de l'Assemblée après avoir voté contre le budget 2019, s'est "exclu" lui-même en franchissant "une ligne rouge", ont estimé vendredi plusieurs ministres et députés de la majorité. Le député, issu du Mouvement des progressistes, a été écarté jeudi de son groupe après avoir voté contre le projet de loi de finances, marquant la première exclusion d'un "marcheur". "Le vote du budget, c'est un vote de confiance (...), c'est la traduction de choix politiques. A partir du moment où on ne vote pas le budget, on s'exclut de soi-même du groupe auquel on appartient", a déclaré vendredi la porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée Aurore Bergé sur France2. "Il y a des lignes rouges. Quand on vote contre le budget, on n'a pas sa place dans une majorité", a estimé la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa, tout en assurant appartenir "à un gouvernement (...), pas une secte". "Quand vous votez contre le budget c'est que vous êtes contre la politique qui est menée par le gouvernement". "Il est donc "assez normal, assez logique que cette personne" ait été exclue, a pour sa part noté le ministre du Logement Julien Denormandie sur LCI. Selon lui, C'est un cas isolé" et "il n'y a pas de frondeurs" chez les députés marcheurs. Le bureau du groupe, "convoqué ce soir en réunion extraordinaire sous la présidence de Gilles Le Gendre a décidé à l'unanimité des présents l'exclusion de Sébastien Nadot", avait annoncé jeudi le groupe LREM dans un communiqué. "Pour moi et pour le bureau, voter contre le budget c'est la transgression absolue", a commenté le patron du groupe majoritaire dans une interview au Figaro publiée vendredi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 08:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures d'urgence: l'Assemblée vote la défiscalisation des heures sup</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221043126.vhkr062u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert dans la nuit de jeudi à vendredi pour avancer la défiscalisation des heures supplémentaires au 1er janvier au lieu du 1er septembre 2019, lors de l'examen en urgence du projet de loi "gilets jaunes". La mesure a été approuvée par 140 voix contre 8 et 46 abstentions. Tous les salariés, y compris les fonctionnaires, pourront bénéficier de ce dispositif, qui coûtera à l'État et à la Sécurité sociale 2,4 milliards d'euros de plus que prévu. Les sommes perçues seront en outre exonérées d'impôt sur le revenu jusqu'à 5.000 euros nets par an - mais pas de CSG-CRDS - et par conséquent exclues du calcul du prélèvement à la source. L'entrée en vigueur anticipée de l'exonération de cotisations salariales des heures supplémentaires doit permettre d'améliorer le pouvoir d'achat des salariés travaillant plus. L'an prochain, le gain sera, pour "un nombre moyen de 109 heures supplémentaires effectuées, de 155  pour un salarié au Smic, contre 39  avec une entrée en vigueur au 1er septembre 2019", précise le texte. Le retour de la défiscalisation des heures supplémentaires, "nous savons que c'est une bonne chose depuis Nicolas Sarkozy en 2007", a salué Éric Woerth (LR), ministre, notamment du Budget, lors du quinquennat Sarkozy. L'ancien président de la République en avait fait un thème phare de sa campagne avant de mettre cette mesure en oeuvre à son arrivée à l'Élysée. La défiscalisation des heures sup avait ensuite été supprimée par François Hollande en 2012. Les Insoumis et les communistes ont demandé sans succès le retrait du dispositif, qui risque "d'accroître la précarité" et les "faibles revenus, notamment pour les femmes". "C'est le retour en force dix ans après du travailler plus pour gagner plus de Nicolas Sarkozy", a raillé Jean-Paul Dufrègne (PCF). Les Républicains ont demandé en vain d'exonérer ces heures supplémentaires de cotisations patronales, la majorité ne souhaitant pas que les entreprises recourent à ce moyen au lieu d'embaucher de nouveaux salariés. Le chef de file des Républicains, Christian Jacob, a accusé le président de la République d'avoir "menti" en annonçant que les travailleurs ne paieraient pas de charges "puisqu'ils paieront CSG et CRDS". "On a choisi l'impôt sur le revenu", plutôt que la CSG-CRDS, car "à partir du moment où on détricot(e) la CSG sur un dispositif pérenne, on donne un signal qui touche au coeur du sujet de la solidarité", a expliqué la ministre Pénicaud.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 04:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
