<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 May 2015 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le gouvernement redit son opposition à la suppression de l'Ordre des infirmiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512160952.vj00mqbu.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol, secrétaire d'Etat chargée de la Famille, a rappelé mardi que le gouvernement était opposé à la suppression de l'Ordre des infirmiers votée par le parlement le mois dernier, invitant toutefois cette instance contestée à "renforcer sa légitimité". A l'heure où le gouvernement veut favoriser le maintien des patients à domicile et la coopération entre professionnels de santé, il est "nécessaire qu'une instance reconnue par tous participe à la construction d'une identité professionnelle", a estimé Laurence Rossignol, s'exprimant pour la ministre Marisol Touraine lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. Mais dans le cadre de la loi santé, l'Assemblée nationale a "adopté un amendement supprimant l'Ordre des infirmiers, signifiant que ce dernier ne remplissait pas en l'état sa mission", a rappelé Laurence Rossignol. "Marisol Touraine avait alors rappelé la position défavorable du gouvernement, l'Ordre des infirmier s'inscrivant désormais dans une trajectoire plus positive" après "des débuts difficiles" depuis sa création en 2006. "L'Ordre doit aujourd'hui intensifier son travail de pédagogie et de dialogue avec la profession pour renforcer sa légitimité", a ajouté Laurence Rossignol. "C'est à l'aune de ce travail que l'ensemble des acteurs et que la représentation nationale pourront être convaincus qu'il est désormais en capacité de jouer pleinement son rôle", a-t-elle dit, alors que la loi santé doit encore être examinée au Sénat. Face aux contraintes budgétaires, "tous les ordres doivent faire des efforts de maîtrise de leurs charges et donc de modération du montant des cotisations", a-t-elle en outre souligné, rappelant que ces cotisations "doivent financer strictement les missions" de l'Ordre définies par la loi (déontologie, relais auprès des pouvoirs publics). Plus tôt dans la journée, le président de l'Ordre infirmier, Didier Borniche, s'était réjoui des engagements réitérés de Matignon et du ministère de la Santé en faveur d'un "rétablissement juridique" de son institution, courrier à l'appui. "Nous espérons que le bon sens l'emportera" a-t-il déclaré, entouré des représentants d'une vingtaine d'organisations professionnelles, à l'occasion de la journée internationale des infirmières. L'occasion de défendre "un ordre qui va bien" désormais et dont la situation financière est "totalement saine", selon lui. L'Ordre des infirmiers est le deuxième des sept ordres de profession de santé en France, mais peine à fédérer la profession: il compte 168.000 inscrits, sur un total de quelque 600.000 infirmiers en France. Sa suppression était portée par la députée apparentée socialiste Annie Le Houerou, qui a pointé "la mauvaise gestion de l'Ordre", son "défaut de représentativité" et le fait qu'il créerait "des tensions dans la profession".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection de l'enfant: Rossignol en appelle au "consensus" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512155012.w9ckoym9.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'État à la Famille Laurence Rossignol en a appelé mardi au "consensus" politique pour réformer la protection de l'enfance, objet d'une proposition de loi sénatoriale examinée mardi à l'Assemblée. Cette réforme "exige de nous de ne pas se perdre dans de faux débats" et de rechercher "le meilleur intérêt de l'enfant", a lancé Mme Rossignol, alors que des députés UMP ont déposé des amendements sur des sujets aussi divers que la lutte contre l'absentéisme scolaire ou contre le "tourisme procréatif". "Je m'opposerai à tout amendement dont l'objet ne sera pas de réformer la protection de l'enfance", a poursuivi la secrétaire d'État, alors qu'un député socialiste, Erwann Binet, a renoncé à déposer un amendement qui avait pour finalité d'autoriser les couples pacsés ou en concubinage à adopter un enfant. "Autour de la famille, il existe de nombreux débats. Mais ce ne sont pas ces débats qui sont à l'ordre du jour. Aujourd'hui le sujet, ce sont les 284.000 mineurs et 21.500 jeunes majeurs de l'aide sociale à l'enfance", selon Mme Rossignol, qui veut "franchir une étape supplémentaire" par rapport à la précédente loi de 2007 sur la protection de l'enfance. Rappelant "l'issue tragique" de certaines situations, comme dans le cas de la petite Marina, morte sous les coups de ses parents en 2009 malgré des signalements, elle a dit la volonté du gouvernement d'éviter toute "maltraitance institutionnelle". Alors que les départements ont la charge de la politique de protection de l'enfance, qui représente quelque 7 milliards d'euros de dépenses chaque année, l'État doit être "le garant de l'égalité de traitement sur le territoire", a-t-elle martelé. La secrétaire d'État a annoncé divers amendements, notamment sur le versement de l'allocation de rentrée scolaire, pendant le placement d'un enfant, non plus aux parents mais sur un compte bloqué à la Caisse des dépôts, afin de lui permettre "de disposer d'un pécule à sa majorité". Un accompagnement devrait en outre être proposé aux jeunes majeurs sortant de l'aide sociale à l'enfance (ASE) pour leur permettre de terminer l'année scolaire ou universitaire engagée. D'autres amendements gouvernementaux visent à améliorer le repérage des situations d'enfants en danger.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Paul (aile gauche du PS) soutient la réforme du collège</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512153530.dkcr76ul.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, chef de file de l'aile gauche du PS, a apporté mardi son soutien à la réforme du collège de la ministre de l'Éducation Najat Belkacem-Vallaud, souhaitant toutefois quelques "retouches" sur les programmes. "Il y a une immense mauvaise foi de la part de la droite à l'Assemblée nationale à l'égard de la ministre de l'Éducation nationale", a considéré le député socialiste frondeur, dans les couloirs du Palais Bourbon. "Je soutiens cette réforme, je la crois nécessaire", a assuré Christian Paul, candidat au poste de premier secrétaire du PS contre Christophe Cambadélis, pour le congrès du parti à Poitiers du 5 au 7 juin. "Il faut évidemment ajuster ce qui doit l'être, en particulier sur les programmes", a-t-il nuancé, évoquant le travail du "conseil supérieur des programmes", organisme "indépendant" qui "a rendu sa copie". Le député a estimé qu'"il y a des retouches à faire". "Il faut remettre un peu de raison là où il y a trop de passion", a-t-il exhorté, appelant à cesser les "obscures polémiques partisanes". cgu/vdr/mat/er BOURBON]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone se fera remplacer au perchoir au plus fort de la campagne des régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512151025.18lwdikh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, qui sera le candidat du PS aux régionales de décembre en Ile-de-France, a annoncé mardi qu'il déléguerait aux vice-présidents de l'Assemblée le soin de présider les séances au plus fort de la campagne électorale. "C'est évident que lorsqu'on entrera dans le temps de la campagne, je demanderai aux vice-présidents, de qualité, qui sont à mes côtés, de me remplacer au perchoir pendant les travaux, notamment pendant les moments où ils sont télévisés, pour assurer cette différence entre mon rôle ici de président de l'Assemblée et mon rôle de candidat sur la région Ile-de-France", a-t-il déclaré dans les couloirs de l'Assemblée. Claude Bartolone, qui préside actuellement lui-même les séances de questions au gouvernement (télévisées) ainsi que les votes solennels sur les textes de loi, est assisté de six vice-présidents (3 PS, 2 UMP et un écologiste) qui président pour leur part la plupart des autres séances. Il avait toutefois lui-même été au perchoir pendant la totalité du débat difficile sur le mariage homosexuel en 2013. Il s'était borné à affirmer mardi matin que sa "seule règle de conduite" pendant la campagne électorale serait "toute la loi, rien que la loi". Interrogé sur les propos du président UMP du Sénat Gérard Larcher, qui a jugé "un peu difficile" mais "nullement incompatible" d'être candidat aux régionales en se maintenant au perchoir de l'Assemblée, M. Bartolone a répondu: "Quand on est président de l'Assemblée, on doit avoir comme seule règle de conduite: toute la loi, mais rien que la loi." "Ici où nous avons à voter la loi, ce principe doit être aussi dans toutes les têtes", a glissé le député socialiste de Seine-Saint-Denis. A la question de savoir si son maintien au perchoir pendant la campagne des régionales avait été discuté en conférence des présidents à l'Assemblée plus tôt dans la matinée, M. Bartolone a répondu: "Bien entendu. J'ai eu une demande de la part du président Jacob (chef de file des députés UMP) et je lui ai apporté cette réponse." "C'est la conduite que je m'applique ici depuis que je préside l'Assemblée nationale et comme législateur", a également fait valoir l'élu PS de Seine-Saint-Denis. "Nous avons voté un certain nombre de lois qui codifient finalement le déroulement des campagnes électorales, donc pour moi +toute la loi, rien que la loi+", a-t-il conclu, dans une allusion notamment aux règles de financement. La candidate UMP à la présidence de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse, a affirmé dimanche qu'elle démissionnerait de la présidence de l'Assemblée nationale pour faire campagne si elle était à la place de Claude Bartolone, et estimé qu'"il faut éviter la suspicion des mélanges des genres". "Le président de l'Assemblée nationale a des moyens colossaux", a relevé cette députée des Yvelines. "Saura-t-on, quand il recevra pour remettre une Légion d'honneur à l'Hôtel de Lassay des centaines de personnes autour d'un buffet, s'il le fait comme président ou comme candidat?" a demandé cette ancienne ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: la proposition de loi socialiste de retour à l'Assemblée le 12 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512150235.e6muphac.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste visant à renforcer la lutte contre la prostitution reviendra à l'Assemblée nationale le 12 juin en deuxième lecture, a annoncé mardi la présidente de la Délégation de l'Assemblée aux droits des femmes, Catherine Coutelle. Le Sénat, majoritairement à droite, a supprimé fin mars la pénalisation des clients et rétabli le délit de racolage, deux points forts du texte socialiste, voté en première lecture à l'Assemblée nationale en décembre 2013. La proposition de loi prévoyait initialement d'abroger le délit de racolage instauré par Nicolas Sarkozy et d'instaurer en contrepartie la pénalisation des clients. La commission spéciale du Sénat a modifié la donne en réintégrant le délit de racolage, pourtant décrié par les associations sur le terrain, et a rejeté la sanction des clients. Elle a été suivie par les sénateurs en séance. Après avoir jugé "invraisemblable et régressif" de la part des sénateurs d'avoir "renoncé à la pénalisation des clients" de prostituées, la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine avait alors affiché la volonté de "clairement" réintroduire cette mesure lors du nouveau passage du texte devant les députés. Elle s'était également insurgée contre le rétablissement du délit de racolage, considérant qu'il faisait "des prostituées non pas des victimes, mais des coupables". Se félicitant que le texte revienne "rapidement" en deuxième lecture à l'Assemblée, Catherine Coutelle, sa collègue socialiste Maud Olivier, rapporteure de la commission spéciale, et l'UMP Guy Geoffroy, président de la commission, ont souhaité mardi "soumettre au vote des député-e-s un texte qui, non seulement confirme l'indispensable suppression du délit de racolage (...) mais qui revienne aussi à l'équilibre du texte voté par l'Assemblée à une large majorité transpartisane le 4 décembre 2013". "Cet équilibre ne peut être assuré que par les quatre piliers que sont le renforcement de la lutte contre le proxénétisme et la traite des êtres humains; la dépénalisation des personnes prostituées et la création d'un parcours de sortie de la prostitution; la prévention du recours à la prostitution et l'éducation à la sexualité; la responsabilisation des clients et interdiction de l'achat d'actes sexuels", ont souligné ces élus dans un communiqué commun. A leurs yeux, "ces quatre piliers sont indissociables, car c'est leur globalité qui crée un dispositif efficace et équilibré". En cas de désaccord jusqu'au bout entre les deux chambres, c'est l'Assemblée nationale qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collège: Valls dénonce des "mots insupportables" de Sarkozy contre Vallaud-Belkacem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512140911.s8akepr0.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls s'en est pris mardi aux "attaques personnelles" et aux "mots insupportables" tenus par Nicolas Sarkozy à l'encontre de Najat Vallaud-Belkacem, alors que la droite est en pleine offensive contre la réforme des collèges de la ministre de l'Education. "Les attaques personnelles, moi je les ai entendues à la une des quotidiens les plus réactionnaires. Je les ai entendues hier soir dans la bouche du président de votre formation contre la ministre de l'Education nationale, avec des mots insupportables", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions d'actualité à l'Assemblée nationale. Lundi soir, lors d'un meeting UMP aux Pavillons-sous-Bois (Seine-Saint-Denis), M. Sarkozy avait notamment lancé: "Dans le combat effréné pour la médiocrité, Christiane Taubira (ministre de la Justice) est en passe d'être dépassée par Najat Vallaud-Belkacem". La réforme lancée par la ministre de l'Education nationale est "désastreuse, peut-être irréversible, pour notre République", avait également affirmé le président de l'UMP. Manuel Valls, qui répondait à une question du député UMP Bruno Le Maire (Eure), a promis que son gouvernement irait "jusqu'au bout" et "ne reculerait pas" sur la réforme des collèges, qui tourne à l'affrontement politique droite-gauche. "Alors M. Le Maire si vous voulez un vrai débat, projet contre projet, valeurs contre valeurs, nous y sommes prêts", a lancé Manuel Valls, entraînant une ovation debout sur les bancs socialistes. La réforme du collège, mais aussi la refonte des programmes, suscitent de vives critiques sur certains points, dont la suppression des options latin-grec et des classes bilangues. M. Le Maire avait lancé la semaine dernière une pétition de députés contre la réforme, qui a rassemblé plus de 235 signatures à droite et au centre. Dans sa réponse mardi, Manuel Valls a également mis en avant les créations de postes dans l'Education depuis l'arrivée de la gauche au pouvoir depuis 2012, notamment en lettres classiques, là où la droite avait supprimé "85.000 postes en cinq ans".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 16:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le déplacement de Hollande à Cuba est "un succès"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512140632.9irok4jz.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mardi à l'Assemblée que le déplacement de François Hollande à Cuba, au cours duquel il s'est entretenu avec Fidel Castro, était un "succès" diplomatique pour la France. Présentée comme "historique" par l'Élysée, l'entrevue à Cuba entre François Hollande et Fidel Castro a été vertement critiquée mardi par des ténors de l'UMP, qui parlent de "faute morale" et dénoncent la "complaisance" du chef de l'État à l'égard du régime cubain. L'opposition reproche aussi au chef de l'État de ne pas avoir assisté le 9 mai, à Moscou, à la commémoration de la victoire des alliés lors de la Seconde Guerre mondiale. "Les chefs d'État et de gouvernement, c'est le cas entre le président de la République et la chancelière allemande, se sont concertés sur la présence des responsables de l'Union européenne" à Moscou, a expliqué le Premier ministre, lors de la séance des questions d'actualité. Selon lui, "la France était représentée à un haut niveau par Laurent Fabius", ministre des Affaires étrangères. "J'aurais aimé que vous vous félicitiez de l'action de la France, notamment de François Hollande, en lien avec Angela Merkel, pour trouver une solution de paix en Ukraine", a ajouté Manuel Valls, interrogé par le député UMP Philippe Meunier. "La parole de la France est aujourd'hui respectée", a estimé le Premier ministre. "Oui, le déplacement du président de la République à Cuba est un succès, car la France a pris toute sa part dans le rapport entre Cuba, qui est en train d'évoluer, et l'Union européenne", a aussi estimé le chef du gouvernement. "Après les décisions du président (américain Barack) Obama, il s'agit aussi d'un message important pour les Caraïbes, l'Amérique centrale et l'Amérique latine", a-t-il enchaîné. "Plutôt que d'être dans l'opposition stérile, d'être le porte-voix de celui qui critique en permanence le président de la République parce qu'il l'a battu en 2012, soyez davantage fier de l'action de la France à l'étranger", a conclu Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crèches: vers une obligation de neutralité pour celles chargées d'une mission de service public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512133543.dh3bj51j.html</link>
   <description><![CDATA[Le texte sur les crèches privées et la laïcité, débattu mercredi à l'Assemblée, devrait imposer "une obligation de neutralité en matière religieuse" à celles "chargées d'une mission de service public", par exemple par une collectivité locale, selon un amendement qui sera discuté en séance. En revanche, les crèches purement privées, même si elles reçoivent des financements publics, ne seront pas tenues à cette obligation, ainsi qu'ont convenu la semaine dernière radicaux de gauche et socialistes: elles auront simplement la possibilité d'interdire à leurs salariés d'afficher leur religion, dans la foulée de la jurisprudence sur la crèche Baby Loup. De même aucune obligation ne sera demandée, contrairement à ce que prévoyait initialement la proposition de loi, à l'ensemble des structures privées accueillant des mineurs. L'obligation de neutralité s'appliquera aux structures accueillant des enfants de moins de six ans, "gérées par une personne morale de droit public ou par une personne morale de droit privé chargée d'une mission de service public", selon un amendement du rapporteur de la proposition de loi, le radical de gauche Alain Tourret. Là aussi, il s'agit d'inscrire dans la loi une jurisprudence du Conseil d'Etat, puis de la Cour de cassation, sur l'ensemble des organismes privés chargés d'une telle mission. Transcrire la jurisprudence dans la loi "pour assurer sa pérennité" est indispensable, car, en particulier sur Baby Loup, elle pourrait "connaître des évolutions ou modifications ultérieures dans d'autres affaires", a estimé mardi dans un communiqué le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg. Selon lui, la laïcité, qui "garantit le vivre ensemble, réunit et rassemble, conforte l'unité de la République", "gagne à s'appliquer dès le jeune âge" : "très influençables, les enfants doivent échapper à tout prosélytisme, à toute manifestation ostensible d'appartenance religieuse".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 15:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Couple Balkany: la Haute Autorité saisit la justice sur leurs déclarations de patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512131157.pj69q1np.html</link>
   <description><![CDATA[Patrick Balkany, député UMP des Hauts-de-Seine, et Isabelle Balkany, ancienne vice-présidente du conseil général des Hauts-de-Seine, ont fait l'objet d'un signalement au procureur de la République financier par la Haute Autorité pour la transparence, compte tenu d'un "doute sérieux" sur leurs déclarations de patrimoine. Après instruction de chaque dossier et recueil de leurs observations respectives, l'instance chargée de contrôler les déclarations de patrimoine et d'intérêts des élus a fait état d'"un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de leurs déclarations de situation patrimoniale, du fait de la sous-évaluation manifeste de certains actifs et de l'omission de biens mobiliers et immobiliers", selon un communiqué. "On leur reproche d'avoir très massivement sous-évalué leur patrimoine", a-t-on indiqué de source proche du dossier, évoquant pour le député des Hauts-de-Seine une sous-évaluation de sa part concernant le moulin de Cossy, propriété à Giverny (Eure) que le couple Balkany a léguée à ses enfants mais dont il a encore l'usufruit, ou encore l'omission de déclarer des montres "pour une valeur de plusieurs dizaines de milliers d'euros". Outre les déclarations de patrimoine de 2014 de M. Balkany et de sa femme, actuellement présidente de la Semarelp (Société anonyme d'économie mixte d'aménagement, de rénovation et d'équipement de Levallois-Perret), la Haute autorité a transmis à la justice leurs déclarations de 2012 pour ces sous-évaluations. La HATVP a également saisi le procureur national financier pour des soupçons de non déclaration en 2014 et 2012 des propriétés à Saint-Martin et à Marrakech, alors qu'elle nourrit "de forts soupçons que Patrick et Isabelle Balkany en soient les véritables propriétaires". Patrick Balkany, mis en examen en octobre pour corruption passive et blanchiment de fraude fiscale, a perdu le 18 mars son immunité parlementaire à la demande des juges Renaud van Ruymbeke et Patricia Simon,désireux d'imposer un contrôle judiciaire au député-maire de Levallois-Perret (Hauts-de-Seine), notamment pour qu'il leur remette son passeport et ne puisse pas quitter le territoire français. L'élu est mis en examen dans une enquête mettant aussi en cause son épouse Isabelle, sur fond de sociétés off-shore et de villas aux Antilles et au Maroc. Deux enquêtes préliminaires sont aussi en cours sur la gestion de la société d'aménagement immobilier Semarelp, dont le capital est majoritairement détenu par la ville de Levallois-Perret (79,9%) et qui a dirigé plusieurs projets d'aménagement de grande ampleur, comme la gigantesque ZAC dite du Front-de-Seine. Amis intimes du président de l'UMP Nicolas Sarkozy, Patrick et Isabelle Balkany règnent ensemble depuis 30 ans à Levallois-Perret en dépit de leurs ennuis judiciaires et de leurs frasques médiatiques. Aux dernières municipales il y a un an, M. Balkany, 66 ans, a été réélu au premier tour avec sa femme comme première adjointe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de résolution des députés UMP pour l'apprentissage de l'allemand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512123307.ur94m2hq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP vont, à l'initiative de Bernard Accoyer, proposer une résolution pour renforcer l'apprentissage de l'allemand, alors que les classes bilangues doivent disparaître dans le cadre de la réforme du collège. Cette proposition de résolution "sera soutenue par l'ensemble du groupe" UMP à l'Assemblée car "cette réforme est devenue un vrai sujet diplomatique avec nos amis allemands qui la considèrent, à juste titre, comme une mauvaise manière", a déclaré mardi leur chef de file Christian Jacob lors d'une conférence de presse. Les classes bilangues (apprentissage de deux langues étrangères dès la sixième soit 16% des élèves) doivent laisser la place à l'enseignement de la deuxième langue étrangère pour tous dès la cinquième, et non en quatrième comme actuellement. La proposition de résolution, transmise à l'AFP, stipule que "l'Assemblée nationale souhaite réaffirmer son attachement au renforcement de l'apprentissage de l'allemand au travers des formations d'excellence ouvertes au plus grand nombre, telle que les classes bilangues". Initiée par l'ancien président de l'Assemblée M. Accoyer, elle formule aussi le voeu "que les effectifs de ces classes bilangues puissent augmenter massivement au cours des prochaines années", pour passer à 50% du total des élèves. De façon générale, les députés UMP considèrent que la réforme du collège est "un remake de la réforme des rythmes scolaires" avec "les enseignants opposés, les parents opposés", selon M. Jacob. "On s'enferme dans une doctrine bien sectaire et peu importe ce qui se passe autour, j'avance", a-t-il ajouté au sujet de la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem. "C'est ressenti comme profondément choquant d'avoir une ministre qui refuse tout débat", a insisté le patron des députés UMP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les députés UMP demandent à Bartolone des garanties de "transparence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512122642.pi9c6tom.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP vont demander au président de l'Assemblée Claude Bartolone, candidat PS aux élections régionales en Ile-de-France, des garanties de "transparence" sur sa façon de mener campagne, sans pour autant exiger sa démission du perchoir. Sa candidature "pose un problème institutionnel et un problème de bon fonctionnement de notre assemblée", a déclaré leur chef de file Christian Jacob devant la presse, qui va lui écrire pour demander un "cahier des charges" sur "la transparence et le cloisonnement entre son action de candidat et celle de président de l'Assemblée". Le président du groupe UMP a cité les questions que posaient les réceptions à l'Hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée, ses déplacements, l'utilisation de la réserve parlementaire de la présidence et encore le "droit à l'image" de M. Bartolone. "A quel moment va-t-il se déporter de la présidence" des séances, a aussi demandé l'élu de Seine-et-Marne, pour qui "il ne faut pas nous parler de la campagne officielle" car "la campagne effective, elle a démarré". "Claude Bartolone n'est pas le président d'un camp, or là il va être le candidat d'un camp", a-t-il aussi fait valoir. Comme président de l'Assemblée, "c'est lui qui arbitre lorsqu'il y a des conflits entre groupes politiques et nous nous rangeons à son avis", a-t-il expliqué. Lors de la conférence des présidents de l'Assemblée mardi matin, M. Jacob a déjà questionné directement M. Bartolone, qui lui a rétorqué: "Toute la loi, rien que la loi." "Nous attendons des réponses précises", a martelé le patron des députés UMP dans les couloirs de l'Assemblée, qui a rappelé qu'effectivement "la loi ne l'oblige pas à démissionner". "C'est sa décision, à lui de voir au regard des règles éthiques qu'il se pose s'il peut assumer les deux", a cependant glissé M. Jacob. Le député-maire de Provins a balayé les comparaisons avec les campagnes d'anciens présidents de droite de l'Assemblée. "Avoir été candidat à Epinal il y a 25 ans et être candidat aujourd'hui à la présidence d'une région de 12 millions d'habitants, ça n'a rien à voir", a-t-il lancé en référence à Philippe Séguin. Les autres groupes politique n'ont pas suivi la demande de l'UMP. Pour le coprésident du groupe des Verts, François de Rugy, "à partir du moment où les moyens de la présidence ne sont pas utilisés pour faire campagne, il n'y a pas lieu d'empêcher tel ou tel de se présenter". Pour le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg, le comportement de M. Bartolone "n'est pas choquant". "C'est comme lorsqu'un ministre fait campagne", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone au perchoir et candidat aux régionales: "toute la loi, rien que la loi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512100526.8w2zpqmt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, qui sera le candidat du PS aux régionales de décembre en Ile-de-France, a affirmé mardi que sa "seule règle de conduite" pendant la campagne électorale serait "toute la loi, rien que la loi". Interrogé sur les propos du président UMP du Sénat Gérard Larcher, qui a jugé "un peu difficile" mais "nullement incompatible" d'être candidat aux régionales en se maintenant au perchoir de l'Assemblée, M. Bartolone a répondu: "Quand on est président de l'Assemblée, on doit avoir comme seule règle de conduite: toute la loi, mais rien que la loi". "Ici où nous avons à voter la loi, ce principe doit être aussi dans toutes les têtes", a glissé le député socialiste de Seine-Saint-Denis dans les couloirs de l'Assemblée nationale. A la question de savoir si son maintien au perchoir pendant la campagne des régionales avait été discuté en conférence des présidents à l'Assemblée plus tôt dans la matinée, M. Bartolone a répondu: "Bien entendu. J'ai eu une demande de la part du président Jacob (chef de file des députés UMP) et je lui ai apporté cette réponse". "C'est la conduite que je m'applique ici depuis que je préside l'Assemblée nationale et comme législateur", a également fait valoir l'élu PS de Seine-Saint-Denis. "Nous avons voté un certain nombre de lois qui codifient finalement le déroulement des campagnes électorales, donc pour moi +toute la loi, rien que la loi+", a-t-il conclu, dans une allusion notamment aux règles de financement. La candidate UMP à la présidence de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse, a affirmé dimanche qu'elle démissionnerait de la présidence de l'Assemblée nationale pour faire campagne si elle était à la place de Claude Bartolone, et estimé qu'"il faut éviter la suspicion des mélanges des genres". "Le président de l'Assemblée nationale a des moyens colossaux", a relevé cette députée des Yvelines. "Saura-t-on, quand il recevra pour remettre une Légion d'honneur à l'Hôtel de Lassay des centaines de personnes autour d'un buffet, s'il le fait comme président ou comme candidat?" a demandé cette ancienne ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collège: Sarkozy n'a "aucune légitimité" à donner des leçons, selon Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512092747.sr5ecwda.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a rétorqué mardi à Nicolas Sarkozy que "la médiocrité de son bilan éducatif ne lui confère aucune légitimité à jouer les donneur de leçons" sur la réforme du collège. Le président de l'UMP avait affirmé lundi que l'école de la République était "en danger", en dénonçant, lors d'un meeting aux Pavillons-sous-Bois (Seine-Saint-Denis), une réforme "désastreuse pour notre République". Ces attaques "sont un monument d'amnésie et de falsification", a déclaré Bruno Le Roux dans un communiqué. "C'est sous sa mandature que l'école française a dégringolé dans les classements internationaux. C'est sous sa mandature que le niveau général a baissé, que l'échec scolaire a battu des records, que le corps enseignant a été la cible d'une politique de délégitimation et de paupérisation", a-t-il poursuivi. "Incriminer +la politique égalitariste+ pour escamoter cet héritage désastreux est une escroquerie. Ce n'est pas le niveau des meilleurs qui baisse en France, c'est un système qui fabrique de plus en plus d'échec et d'inégalités entre les élèves et entre les établissements", a souligné le député de Seine-Saint-Denis. "C'est contre cette politique de nivellement par le bas que nous avons engagé la refondation de l'école, dont la réforme du collège est un des maillons", a-t-il ajouté. "Au moment où tous nos grands concurrents investissent massivement dans l'éducation et la connaissance, la France a besoin de repenser son organisation éducative en s'appuyant sur les expériences et les méthodes qui réussissent. C'est ce que fait la ministre de l'Education et le groupe socialiste lui apporte son entier soutien", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone au perchoir et candidat: pas incompatible mais difficile (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512082320.6ut32zsk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP du Sénat Gérard Larcher a jugé "difficile", mais pas incompatible, d'être candidat aux régionales en se maintenant au perchoir de l'Assemblée nationale, comme entend le faire Claude Bartolone. Comme LCI et Radio Classique lui demandaient si le socialiste devait quitter sa fonction pendant la campagne électorale, le sénateur a commenté: "Cette décision lui appartient, ce n'est nullement incompatible". "C'est un peu difficile quand on est président d'une assemblée, donc dans une fonction d'arbitre, d'être l'arbitre et en même temps dans le jeu", a nuancé M. Larcher, dont les relations avec son alter ego du Palais Bourbon ont connu quelques nuages. Or "les régionales vont être un enjeu politique majeur", selon le sénateur. "Présider une assemblée est une responsabilité qui l'emporte sur toutes les autres", "moi, je ne me serais pas mis dans cette situation", a-t-il dit, alors que Claude Bartolone est candidat à l'investiture PS pour les régionales de décembre en Ile-de-France. Il a moqué "tous ces candidats qui nous ont fait la leçon sur le non-cumul des mandats et qui finalement, sans le dire, ont la tentation d'un mandat de plus". Le président sortant PS Jean-Paul Huchon a été "utilisé comme un +Kleenex+", selon Gérard Larcher qui n'a cependant pas "été marqué par son bilan" de trois mandats, puisque "la situation des transports demeure cataclysmique dans certaines parties de la région", et qu'il y a "une politique clientéliste associative". "De toute façon, Valérie Pécresse sera la prochaine présidente de la Région", a tranché le collègue UMP de l'ex-ministre, élu comme elle des Yvelines et qui préside son comité de soutien.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 10:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pécresse: Bartolone et Huchon, "blanc bonnet, bonnet blanc"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150511184609.b1otje1b.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Pécresse, candidate UMP pour les élections régionales en Ile-de-France, a affirmé lundi que Jean-Paul Huchon, président PS sortant, et Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, qui prendra finalement la tête de liste, c'est "bonnet blanc et blanc bonnet". "Ils ont changé de candidat mais ils ne changeront pas le bilan", a lancé Mme Pécresse lors d'un meeting de Nicolas Sarkozy aux Pavillons-sous-Bois (Seine-Saint-Denis), en présence d'un millier de personnes. "Merci à Nicolas Sarkozy de s'engager pour les régionales avec une famille rassemblée, réunie par la dynamique de la création d'un nouveau parti, qui est pour nous un atout formidable", a également affirmé l'ex-ministre. Jean-Paul Huchon a finalement accepté de se retirer au profit de Claude Bartolone, en donnant son accord à un "rassemblement des socialistes" derrière lui comme tête de liste, selon un communiqué des deux hommes publié lundi soir.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 May 2015 20:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
