<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 10:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Présidence des députés LREM: début du vote, une candidate en moins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918083229.pn1u8hoc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ont commencé mardi matin à voter à bulletins secrets pour élire leur nouveau président, qui succèdera à Richard Ferrand, sept candidats restant en lice après le retrait de Perrine Goulet, a-t-on appris de sources parlementaires. Les résultats du premier tour doivent être connus à midi, puis un deuxième tour devrait se dérouler à la mi-journée pour départager les deux prétendants arrivés en tête au premier. Le verdict final devrait être connu à 14H30. Parmi les favoris figurent Gilles Le Gendre et Roland Lescure, aux côtés de Brigitte Bourguignon, Amélie de Montchalin, Laetitia Avia, ainsi que Jean-Charles Colas-Roy et Rémy Rebeyrotte. L'élue de la Nièvre Perrine Goulet a retiré in extremis sa candidature et apporté son soutien à Amélie de Montchalin, via un mail intitulé "Excusez-moi de ne pas être un homme", que s'est procuré l'AFP. Elle souhaite "limiter l'éparpillement des voix", en "espérant qu'une femme portera ce flambeau haut et fort". Richard Ferrand a été élu mercredi dernier président de l'Assemblée, succédant à François de Rugy entré au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 08:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La fraude fiscale dans le collimateur de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917231649.yuidvb62.html</link>
   <description><![CDATA[Traquer et sanctionner davantage les fraudeurs fiscaux, qui portent un "coup de canif" au pacte républicain: l'Assemblée a entamé lundi, après le Sénat, les débats sur le projet de loi antifraude, qui doit aussi desserrer le "verrou de Bercy". "Frauder l'impôt, c'est évidemment tout à fait inacceptable, c'est un coup de canif, voire un coup de poignard au pacte républicain", a affirmé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin à l'ouverture des débats en première lecture, dans un hémicycle clairsemé. Le texte "complète" celui sur le "droit à l'erreur", adopté définitivement fin juillet, qui doit permettre, sous réserve d'être "de bonne foi", d'éviter des sanctions de l'administration au premier manquement, a-t-il affirmé, notant que si l'erreur est humaine, "persévérer est diabolique". Pour "mieux détecter la fraude" et "mieux la sanctionner", le projet de loi, qui fera l'objet d'un vote solennel le 26 septembre à l'issue de son examen d'ici à mercredi, met notamment en place une "police fiscale". Votée dans l'hémicycle lundi, elle sera opérationnelle au 1er juillet 2019, selon le ministre. Le projet étend aussi la possibilité de rendre publics les noms des fraudeurs (pratique du "name and shame") ou prévoit une procédure de plaider-coupable. Dans la soirée, les députés ont aussi revu les règles pour les plateformes en ligne sur l'obligation de déclaration à l'administration des revenus réalisés par les utilisateurs. Ils ont voté des dérogations pour les activités qui sont exonérées par nature, comme les ventes de biens de particuliers à particuliers ou le covoiturage. Les députés ont également longuement débattu des sanctions administratives pour les intermédiaires complices de fraude fiscale. Mesure phare, qui ne figurait pas dans la version initiale du gouvernement: l'aménagement du monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, le fameux "verrou de Bercy". Mis en place dans les années 1920, ce dispositif est critiqué depuis des années notamment par les magistrats et des ONG, qui l'accusent de favoriser une certaine forme d'opacité. - "Pétard mouillé" - Les députés ont voté en commission un amendement de la rapporteure Emilie Cariou (LREM), qui va plus loin que ce qu'avait prévu le Sénat début juillet sur ce "verrou", avec un "mécanisme de transmission automatique des dossiers les plus graves". Avec cette question, désormais "réglée", selon le ministre, mais qui n'a pas encore été abordée dans l'hémicycle, le nombre de dossiers ainsi transmis au fisc devrait doubler. Si tous les groupes d'opposition s'accordent sur la nécessité de lutter contre le "poison" de la fraude, certains à gauche trouvent le texte trop timoré, notamment sur le "verrou" ou la transposition de la liste européenne des paradis fiscaux. L'Insoumis Eric Coquerel a défendu en vain une motion de renvoi en commission, d'un texte qui ne s'attaque "aucunement à l'évasion fiscale" et risque d'être "une rustine sur un pneu crevé". "La loi tient davantage du pétard mouillé que de la charge au canon", a aussi affirmé le communiste Fabien Roussel, qui avait appelé plus tôt sur Twitter à ne pas "mégoter" face à "100 milliards à récupérer". Petit quizz sur les drapeaux à l'appui avec "les Palaos qui feront partie de la liste et pas la Suisse", l'élu a critiqué le volet sur les paradis fiscaux et demandé pourquoi ne pas "faire sauter complètement" le verrou de Bercy. Exprimant aussi des bémols, notamment sur le niveau auquel le verrou ne s'appliquerait plus, la cheffe de file des élus PS Valérie Rabault a toutefois annoncé un vote favorable. Aucune estimation officielle n'existe sur les milliards d'euros d'impôts qui échapperaient chaque année à l'Etat à cause de la fraude - 80 à 100 milliards, selon Solidaires finances publiques. M. Darmanin a annoncé la semaine dernière la mise en place d'un observatoire qui devra produire un chiffrage précis dans un an. chl/dar TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plateformes en ligne: l'Assemblée vote des dérogations aux obligations déclaratives fiscales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917224137.wlw0ojfy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir des dérogations aux obligations déclaratives fiscales pour certaines plateformes d'économie collaboratives, de type Blablacar, dans le cadre des discussions du projet de loi antifraude. Sur ce sujet, présenté comme "délicat" par le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, les députés ont voté un amendement de la rapporteure Emilie Cariou (LREM) qui vise à "sortir" certaines plateformes de l'obligation de déclaration à l'administration des revenus réalisés par les utilisateurs à compter de 2020. L'amendement dispense ainsi de cette obligation les activités qui sont exonérées par nature, comme les ventes de biens de particuliers à particuliers ou le covoiturage, tout en créant un "droit de communication pour l'administration fiscale dans le cadre d'un contrôle fiscal", a expliqué Mme Cariou. Le ministre a, lui, évoqué à titre d'exemple, la vente d'une "poussette" entre lui-même et le président de la Commission des finances de l'Assemblée Eric Woerth (LR), rappelant qu'il n'était pas question de fiscaliser mais de "transmettre les informations fiscales". L'amendement a été sous-amendé par le gouvernement pour préciser que la dispense s'appliquera si le montant annuel perçu dans l'année "par un même utilisateur sur une même plateforme" est de moins de 3.000 euros et lorsque le nombre d'opérations réalisées est inférieur à 20 opérations par an. M. Darmanin a défendu ainsi "une mesure anti-abus qui vise vraiment à ne pas embêter les plateformes et (les obliger à) donner des données fiscales qui n'ont pas beaucoup d'intérêt, et lutter contre ceux qui manifestement ont utilisé des plateformes collaboratives en se faisant passer pour des amateurs pour ne pas payer la fiscalité d'une entreprise, dite normale". "On va pouvoir alléger les transmissions", a affirmé de son côté Mme Cariou, y voyant des mesures "de nature à rassurer tout le monde", et rappelant que la mesure "vise à améliorer la transparence", mais "ne change rien au régime fiscal"]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 22:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi alimentation: déception des syndicats agricoles sur le volet rémunération</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917160110.fqc8fsjj.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats agricoles se sont montrés très critiques, après le vote à l'Assemblée nationale de la loi agriculture, dénonçant unanimement un manque d'ambition quant à la rémunération des agriculteurs. Les agriculteurs souhaitaient que les filières puissent s'appuyer sur l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM) pour établir ces indicateurs, afin d'éviter que les acteurs les plus puissants - distributeurs et transformateurs - n'imposent leur volonté. Mais un amendement adopté jeudi va contraindre les organisations interprofessionnelles à les élaborer et à les diffuser elles-mêmes, suscitant déception de la FNSEA et la Confédération paysanne, un signal d'alarme lancé avant l'examen du texte au Sénat. Le texte, adopté en nouvelle lecture par l'Assemblée samedi, doit être examiné le 25 septembre au début de la session extraordinaire à la Chambre Haute. "Plus d'un an après le lancement des États généraux de l'Alimentation, l'examen de la loi qui devait mettre en oeuvre les conclusions de cet exercice de concertation inédit, approche de son terme et ses ambitions fondamentales ne sont pas atteintes", attaque la FNSEA dans un communiqué diffusé lundi. Le syndicat majoritaire souhaite, en cas d'échec des interprofessions à fixer des indicateurs de coûts de production, que soit prévu dans la loi le recours systématique à l'observatoire des prix et des marges. L'obligation pour les interprofessions de produire ces indicateurs "n'est malheureusement qu'un leurre dans la mesure où rien n'est prévu si cette obligation n'est pas satisfaite", estime la FNSEA, pour laquelle l'État "refuse d'assumer son rôle de régulateur". "Le désengagement de l'État est dramatique sur ce dossier où les paysans ont besoin d'être protégés des griffes d'un modèle économique qui les broie jour après jour", a estimé de son côté la Confédération paysanne. "La responsabilisation attendue des différents acteurs est un mirage auquel nous ne croyons plus tant la discussion interprofessionnelle est tronquée par le déséquilibre des forces en présence et ce n'est pas le médiateur qui suffira à inverser la tendance", a-t-elle ajouté, déplorant un "manque cruel d'ambition et de volonté de faire changer les choses". "Cette loi aurait dû être le socle d'un renouveau agricole et alimentaire et c'est une nouvelle fois un renoncement auquel nous avons assisté", insiste la Confédération paysanne, qui s'en remet à l'Europe et à la prochaine politique agricole commune (PAC), qu'elle espère voir orienter ses aides vers l'emploi et la transition. Un son de cloche semblable à celui de la Coordination rurale, qui regrette que les parlementaires et le gouvernement "n'aient pas eu le courage de changer les modalités de construction des prix agricoles et de voter une loi basée sur autre chose que l'improbable bonne volonté des distributeurs et transformateurs". Le syndicat "espère que la France pourra porter cette revendication à Bruxelles car il est urgent d'agir sur la PAC pour protéger les agriculteurs en arrêtant de les faire s'affronter".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les huit candidats en lice pour la présidence des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917155606.fvygf940.html</link>
   <description><![CDATA[Autant d'hommes que de femmes, une majorité de nouveaux en politique et des profils souvent entre économie et finances: huit candidats sont sur la ligne de départ pour succéder mardi à Richard Ferrand à la tête des députés LREM. Roland Lescure, le manager Député des Français d'Amérique du Nord, ce polytechnicien de 51 ans préside la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Demi-frère du journaliste Pierre Lescure, il a travaillé dans le public (Bercy, Insee) avant de faire carrière durant vingt ans dans la gestion d'actifs, notamment comme numéro 2 du deuxième plus important fonds de pension du Canada. Séduit par Dominique Strauss-Khan, ce fils d'un journaliste à L'Humanité et d'une syndicaliste CGT avait pris très brièvement sa carte au PS en 2006 pour la primaire socialiste. Il a démissionné de la Caisse de dépôt et placement du Québec pour faire campagne en 2017, "réenchanté" par Emmanuel Macron. Bien qu'étiqueté "libéral" par certains députés LREM, il cultive une image "ni de gauche, ni de droite" et est salué comme "un vrai gestionnaire d'hommes et de femmes". Gilles Le Gendre, le dauphin Proche de Richard Ferrand, le député de Paris est un des vice-présidents et porte-parole actuels du groupe LREM. Membre de la commission des Finances, cet ancien journaliste et entrepreneur de 60 ans s'est engagé en politique après une carrière dans la presse économique et la création de plusieurs sociétés de conseil. Libéral convaincu et marcheur dès mi-2016, il emporte sa circonscription face à l'ancienne ministre Nathalie Kosciusko-Morizet, puis oeuvre au Palais Bourbon à la structuration du jeune groupe majoritaire. M. Le Gendre a remplacé à plusieurs reprises Richard Ferrand aux réunions du groupe, où il s'est taillé une image de rassembleur. "Très apprécié", il s'est "positionné de longue date", observe un "marcheur". Brigitte Bourguignon, l'aile gauche Ex-socialiste âgée de 59 ans, la députée du Pas-de-Calais (2e mandat) et présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée fait figure de candidate de l'aile gauche. Rattachée tardivement à En Marche en 2017, cette ex-prétendante au Perchoir de l'Assemblée face à François de Rugy a souvent plaidé pour un rééquilibrage politique. "Nous entrons dans une nouvelle phase du quinquennat", s'est-elle félicitée après l'annonce du plan pauvreté la semaine dernière. Amélie de Montchalin, l'experte du budget Membre de la commission des Finances où elle officie comme coordinatrice ("whip") des députés LREM, l'élue de l'Essonne de 33 ans est devenue un pilier de la majorité pour l'examen du budget. Issue de la droite, dotée d'un brillant CV mêlant grandes écoles, banque et assurance, elle a rejoint Emmanuel Macron en 2016, séduite par son engagement européen et le côté "start up" entrepreneurial d'En marche. Laetitia Avia, l'avocate Issue d'une famille modeste du Togo installée en Seine-Saint-Denis, la députée de la 8e circonscription de Paris âgée de 32 ans est passée par Science Po via les conventions d'éducation prioritaire. Elle est devenue avocate d'affaires et militante pour l'égalité des droits. Elle rejoint En marche dès sa création en 2016. Depuis 2017, elle siège à la commission des Lois du Palais Bourbon et est devenue porte-parole du mouvement. Jean-Charles Colas-Roy, l'écolo Le député de l'Isère, 40 ans, effectue lui aussi son premier mandat. En 2004, il a co-fondé une société dans le conseil en efficacité énergétique, puis en 2016 bâti un projet autour de l'autopartage des véhicules propres. Encarté au PS jusqu'en 2014, il a rapidement rejoint En Marche. Soutien de Barbara Pompili dans la course au Perchoir la semaine dernière, la présidente de la commission du Développement durable soutient à son tour cet élu "qui tient bon dans l'adversité". Perrine Goulet, pro-nucléaire La députée de la Nièvre âgée de 40 ans, jusqu'alors novice en politique, a fait carrière à EDF où elle a notamment travaillé à la centrale nucléaire de Belleville-sur-Loire (Cher). Membre du conseil d'administration de l'Institut de radioprotection et de sûreté nucléaire (IRSN) depuis 2017, elle a fait l'objet d'une plainte de Greenpeace après avoir suggéré en commission à l'Assemblée de "tirer" lors d'intrusions dans les centrales nucléaires. Rémy Rebeyrotte, ex-élu local Ancien socialiste, ce député de Saône-et-Loire de 52 ans, élu au Palais Bourbon depuis 2017, met en avant ses "près de trente ans d'expérience comme élu local, départemental et régional", notamment en tant qu'ancien maire d'Autun.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ca tangue chez les députés LREM, qui élisent mardi leur nouveau président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917151824.90vavw80.html</link>
   <description><![CDATA[Un départ bruyant d'un groupe comparé au "Titanic", des tensions ravivées par une rentrée difficile: c'est au beau milieu d'une zone de turbulences que les députés macronistes se choisiront mardi un nouveau patron qui succédera à Richard Ferrand, parmi huit candidats après le retrait de deux d'entre eux lundi. "J'ai fait part depuis des mois, et cela à tous les niveaux, de mes inquiétudes, puis de mes incompréhensions. Je n'ai pas été entendue", a écrit à ses administrés l'élue des Hauts-de-Seine Frédérique Dumas, qui a annoncé dimanche qu'elle quittait le groupe La République en Marche pour rejoindre les UDI-Agir. "Les fondamentaux du macronisme ont été oubliés. On confond vitesse et précipitation (...) Il faut un électrochoc" après plus d'un an de mandature, assène-t-elle dans Le Parisien lundi. Avant cette ex-centriste, Jean-Michel Clément (ex-PS) avait dû quitter au printemps le groupe majoritaire, après s'être opposé au projet de loi asile et immigration. Le début de "fronde" ou de sécession avait alors été contenu. Mais cette fois? L'ex-président de l'Assemblée François de Rugy voit une "démarche individuelle" de la part de Frédérique Dumas, mais a appelé sur Europe 1 à "garder cet esprit de rassemblement large" issu d'En Marche, sans "sectarisme". Porte-parole des députés LREM, Stanislas Guérini a lancé sur Sud Radio que la majorité présidentielle n'était "pas un navire de croisière (...) dont on part quand la houle monte" et "c'est précisément maintenant qu'il faut tenir la barre". C'est que la défection de Mme Dumas, qui a justement comparé le vaisseau du groupe LREM au "Titanic", intervient dans un contexte de rentrée compliquée pour ces quelque 300 "marcheurs", comme pour l'exécutif, entre remaniement gouvernemental contraint par les départs de Nicolas Hulot et Laura Flessel, retour de l'affaire Benalla sur le devant de la scène et sondages en berne. Le départ de François de Rugy pour le gouvernement entraîne des mouvements en cascade, avec de vives compétitions à la clé. Avant d'accéder au perchoir la semaine dernière, Richard Ferrand, un proche d'Emmanuel Macron, a dû faire face à trois candidats en interne. Le chef de file des députés MoDem Marc Fesneau lui a ensuite raflé des voix, restreignant son assise. Et pour succéder mardi à Richard Ferrand, huit prétendants sont désormais sur les rangs, après le retrait surprise lundi de Gabriel Attal, porte-parole du mouvement LREM, qui n'a pas voulu "contribuer à la dispersion", puis celui de Bruno Bonnell. Le verdict sera connu mardi en début d'après-midi, à l'issue d'un vote à bulletins secrets des élus LREM. - "Plus de pilote" - "Il n'y a plus de pilote dans l'avion, chacun s'est dit +pourquoi pas moi+", relate une source parlementaire, évoquant une élection "imprévisible", même si deux favoris se dégagent à présent: les piliers du groupe Gilles Le Gendre et Roland Lescure. Deux hommes, alors que Brigitte Bourguignon, Amélie de Montchalin, Laetitia Avia ou encore Perrine Goulet sont aussi candidates, aux côtés de Jean-Charles Colas-Roy et Rémy Rebeyrotte. En se retirant, Bruno Bonnell a apporté son soutien à Gilles Le Gendre. Cette avalanche de candidatures, loin de "l'auto-régulation" souhaitée par l'ancienne direction, est aussi le signe d'une "maturité" et de la volonté que "tout ne soit pas dicté" d'en haut, d'après un élu. Traduction chez certains d'un profond mécontentement, la plupart des candidats veulent revoir la "gouvernance" du groupe majoritaire, pour davantage de "transparence" et de valorisation des "talents". Barbara Pompili, qui avait été candidate au perchoir, a rapporté à Cnews "des problèmes de fonctionnement", de "relations avec l'exécutif", et aussi un besoin de "remotiver" les troupes. Ainsi, une trentaine de députés ont été "perdus en route", d'après un collègue: ils sont "un peu frustrés" et "moins présents à Paris". Jean-Michel Clément, député désormais non-inscrit, appelle depuis quelques jours ses anciens collègues insatisfaits à "l'émancipation" pour fonder un nouveau groupe parlementaire. Mais pour l'heure, aucun ne paraît encore prêt à franchir le pas.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 15:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin: la fraude fiscale, "coup de canif" au pacte républicain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917151523.yegowq5l.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, a défendu lundi des "outils, moyens et sanctions renforcés" de lutte contre la fraude fiscale, qui constitue un "coup de canif" au pacte républicain, en présentant devant les députés son projet de loi. "Frauder l'impôt, c'est évidemment tout à fait inacceptable, c'est un coup de canif, voire un coup de poignard au pacte républicain", a affirmé le ministre, à l'ouverture des débats en première lecture sur le projet de loi, qui vise à traquer plus facilement les fraudeurs et les sanctionner davantage. "Les moyens, les outils, les sanctions sont renforcés" avec le texte, déjà adopté au Sénat en juillet, a-t-il ajouté, alors que le nouveau président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM) était pour la première fois au Perchoir. Le ministre, pour qui le texte "complète" le "travail très important" mis en place depuis la loi sur le "droit à l'erreur", a aussi mis en avant une "volonté de pédagogie" face à la fraude dont le montant est "trop important", même si, "entre 40 et 100 milliards, le chiffre varie beaucoup". Sur le "verrou de Bercy" - le monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale que le texte prévoit d'aménager -, M. Darmanin a présenté la question comme "réglée", évoquant notamment une future circulaire co-signée avec la garde des Sceaux, Nicole Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LCP et Public Sénat font cause commune pour défendre leur canal TNT</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917145806.gi6c1cpu.html</link>
   <description><![CDATA[Les chaînes parlementaires LCP et Public Sénat ont annoncé lundi plusieurs initiatives communes dont une nouvelle émission politique, et veulent se battre ensemble contre certaines de leurs concurrentes qui souhaiteraient récupérer leur canal de la TNT. LCP, chaîne de l'Assemblée nationale, et Public Sénat, son pendant pour la Haute assemblée, ont été lancées voici 18 ans, et se partagent depuis 13 ans le canal numéro 13 sur la TNT, ont rappelé lundi leurs dirigeants respectifs, Bertrand Delais, qui a succédé en juin à Marie-Eve Malouines, et Emmanuel Kessler, réélu en avril pour un 2e mandat. Or, la disparition annoncée de France 4 et France Ô, chaînes de France Télévisions dédiées à la jeunesse et à l'Outremer, d'ici 2020, va libérer les canaux 14 et 19 de la TNT. Et certaines chaînes pourraient en profiter pour réclamer une remise à plat de la numérotation de la TNT, qui menacerait la position enviable de LCP et Public Sénat, actuellement devant les chaînes d'info BFMTV (15), CNews (16), LCI (26) et franceinfo (27). "Nous sommes concubins sur le canal 13, cela fait 13 ans que nous avons ce canal auquel nous tenons beaucoup car c'est la première chaîne d'info quand vous zappez. Aujourd'hui il est un peu menacé, c'est un vrai combat que nous allons mener pour le conserver", a souligné M. Delais, lors de la présentation des grilles de rentrée des deux chaînes. A ce combat s'ajoute une volonté d'une plus grande coopération. "Nos deux chaînes veulent (...) dans leur identité et leur spécificité, aller plus fort et plus loin ensemble dans les synergies", a souligné Emmanuel Kessler. Les deux chaînes lancent ainsi une nouvelle émission politique commune, "Audition publique", en partenariat avec l'AFP et Le Figaro, à la place de leurs rendez-vous respectifs, et organiseront des journées événementielles. Elles veulent aussi co-investir dans des documentaires. Côté nouveautés, LCP a relancé l'émission de débat "N'ayons pas peur des mots", autrefois diffusée sur CNews et confiée à Valérie Brochard, et a fait appel à Patrick Cohen d'Europe 1 pour "Rembob'Ina", une émission sur des archives télés inédites de l'Ina. Pour sa part, Public Sénat étend sa matinale et la décline désormais le week-end, lance des magazines consacrés à l'emploi et à la communication politique, et créée une émission diffusée uniquement en numérique pour attirer le jeune public, "Questions aux sénateurs", confiée aux youtubeurs Jean Massiet (Accropolis) et Hugo Travers ("Hugo décrypte").]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La HATVP saisit la justice concernant le patrimoine de l'ex-député Marie-Jeanne (Martinique)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917134008.8su7gg01.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a annoncé lundi avoir saisi la justice de la déclaration de patrimoine de fin de mandat de l'ancien député Alfred Marie-Jeanne, actuel président de la collectivité territoriale de Martinique. Après instruction du dossier et recueil de ses observations, la HATVP estime "qu'il existe en l'état un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration, du fait d'avoir omis une partie substantielle de son patrimoine et de ses revenus et de ne pas avoir déféré à une injonction de l'Autorité", écrit-elle dans un communiqué. En conséquence, l'institution indépendante "a jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance du procureur de la République de Paris et lui a transmis l'ensemble du dossier". Responsable du Mouvement indépendantiste martiniquais (MIM), Alfred Marie-Jeanne a été député de la Martinique jusqu'en juin 2017. Il préside la collectivité territoriale depuis décembre 2015.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Alimentation: déception des syndicats agricoles sur le volet rémunération</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180917131231.y873zta8.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats agricoles se sont montrés très critiques, après le vote à l'Assemblée nationale de la loi Agriculture, qui a réussi, une fois n'est pas coutume, à mettre d'accord la FNSEA et la Confédération paysanne, lesquels dénoncent unanimes un manque d'ambition quant à la rémunération des agriculteurs. Les agriculteurs souhaitaient que les filières puissent s'appuyer sur l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM) pour établir ces indicateurs, pour éviter que les acteurs les plus puissants - distributeurs et transformateurs - n'imposent leur volonté, mais un amendement adopté jeudi contraint les organisations interprofessionnelles à élaborer et à diffuser elles-mêmes ces indicateurs. Cette charge virulente des deux syndicats sonne aussi comme un appel à l'aide, avant la dernière ligne droite: le texte, adopté en nouvelle lecture par l'Assemblée samedi au petit jour, reviendra au Sénat le 25 septembre, marquant le début de la session extraordinaire à la chambre haute. "Plus d'un an après le lancement des États Généraux de l'Alimentation, l'examen de la loi qui devait mettre en oeuvre les conclusions de cet exercice de concertation inédit, approche de son terme et ses ambitions fondamentales ne sont pas atteintes", attaque ainsi bille en tête la FNSEA dans un communiqué diffusé lundi. Le syndicat majoritaire souhaite, en cas d'échec des interprofessions à fixer des indicateurs de coûts de production, que soit prévu dans la loi le recours systématique à l'observatoire des prix et des marges. L'obligation pour les interprofessions de produire ces indicateurs "n'est malheureusement qu'un leurre dans la mesure où rien n'est prévu si cette obligation n'est pas satisfaite", estime la FNSEA, pour laquelle l'État "refuse d'assumer son rôle de régulateur". "Le désengagement de l'État est dramatique sur ce dossier où les paysans ont besoin d'être protégés des griffes d'un modèle économique qui les broie jour après jour", a estimé de son côté la Confédération paysanne. "La responsabilisation attendue des différents acteurs est un mirage auquel nous ne croyons plus tant la discussion interprofessionnelle est tronquée par le déséquilibre des forces en présence et ce n'est pas le médiateur qui suffira à inverser la tendance", a-t-elle ajouté, déplorant un "manque cruel d'ambition et de volonté de faire changer les choses". "Cette loi aurait dû être le socle d'un renouveau agricole et alimentaire et c'est une nouvelle fois un renoncement auquel nous avons assisté", insiste la Confédération paysanne, qui s'en remet à l'Europe et à la prochaine politique agricole commune (PAC), qu'elle espère voir orienter ses aides vers l'emploi et la transition.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stocamine: un rapport parlementaire préconise l'extraction des déchets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180916200005.h4elwice.html</link>
   <description><![CDATA[Les déchets dangereux enfouis dans le centre de stockage Stocamine à Wittelsheim (Haut-Rhin) devraient être extraits dans la mesure du possible, estime un rapport parlementaire dont l'AFP a pris connaissance dimanche. Ce rapport d'une mission d'information créée au printemps 2018 et menée par les députés du Bas-Rhin et Haut-Rhin Vincent Thiébaut, Bruno Fuchs et Raphaël Schellenberger sera rendu public mardi après-midi. Compte tenu d'interrogations sur la nature des déchets stockés, "se pose la question de l'application du principe de précaution : les déchets doivent être extraits si cela est techniquement possible, afin de ne pas faire peser un risque grave sur l'environnement - mais également sur la population", écrivent les auteurs de ce rapport en introduction. Ouvert en 1999 sur le site d'une ancienne mine de potasse, Stocamine devait contenir 320.000 tonnes de déchets dangereux non radioactifs (de classe 1 et 0), mais un incendie en septembre 2002 a arrêté de fait son activité. Depuis, la polémique est incessante sur le devenir des 44.000 tonnes de déchets qui avaient déjà été enfouies à 500 mètres sous terre, du fait de la présence potentielle de déchets non autorisés et des risques potentiels de pollution de la nappe phréatique d'Alsace. Le déstockage est réclamé par les élus locaux et les associations environnementales, mais en mars 2017, l'Etat avait opté pour la solution opposée du confinement définitif d'environ 42.000 tonnes de déchets. Les 2.200 tonnes restantes contenant notamment du mercure devaient être extraites. En avril, le ministre de la Transition écologique de l'époque, Nicolas Hulot, avait néanmoins demandé une "étude sur la faisabilité d'un déstockage intégral des déchets, hors le bloc 15", où a eu lieu l'incendie de 2002. La mission d'information parlementaire, qui a réalisé 25 auditions et rencontré une cinquantaine de personnes au cours de l'été, recommande cette extraction intégrale, hormis le bloc 15, sous réserve que cette étude, menée par le Bureau de recherches géologiques et minières (BRGM) et dont les conclusions sont attendues à l'automne, l'estime techniquement possible. Après "autant d'années de non-décision" dans ce dossier, les parlementaires considèrent qu'une fois l'étude du BRGM rendue, un choix concernant l'avenir de Stocamine devra être rapidement opéré par l'Etat. L'option d'un déstockage des déchets ne pourrait être mis en oeuvre qu'en trouvant une solution alternative pour les recevoir. Or il n'y a aucun autre endroit en France en mesure de recevoir les déchets de classe 0, les plus dangereux, qui devraient alors éventuellement être transportés en Allemagne, explique le rapport.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales à Barcelone: Valls "devrait démissionner" de l'Assemblée, pour Mme Rabault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180916132219.b68e2k53.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls "devrait démissionner" de son poste de député dans l'hypothèse où il officialiserait sa candidature à la mairie de Barcelone (Espagne), a estimé dimanche la cheffe de file des députés socialistes à l'Assemblée nationale, Valérie Rabault. "On ne peut pas être élu de la République française et en même temps, mener une campagne à Barcelone", a-t-elle estimé sur le plateau de l'émission "Dimanche en politique" sur France 3. S'il doit se présenter, "il devrait démissionner" de son poste de député, a fait valoir Mme Rabault. L'ancien Premier ministre, né dans la capitale catalane où il a grandi avant de rejoindre la France et d'y être naturalisé, avait annoncé en avril qu'il envisageait d'être candidat à la mairie de Barcelone lors des élections de 2019. S'il n'a toujours pas dévoilé ses intentions, Manuel Valls multiplie depuis des mois les voyages en Espagne et à Barcelone en particulier, participant à de nombreux débats et manifestations politiques pour dénoncer le séparatisme en Catalogne. Interrogée par ailleurs sur les prochaines élections européennes et une alliance avec les communistes, verts ou insoumis, Valérie Rabault a estimé qu'"il faut toujours rechercher une forme d'union de la gauche, surtout quand on a subi, il y a encore un an, une défaite très importante". La cheffe de file a enfin estimé que le dernier Premier ministre de François Hollande, Bernard Cazeneuve, "est un nom qui peut revenir et qui assurerait un bon consensus" entre les différents partis de gauche pour être tête de liste aux européennes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte anti-fraude et "verrou de Bercy" au menu de l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180915065017.m158ceb3.html</link>
   <description><![CDATA[Création d'un service d'enquête spécialisé à Bercy, publication du nom des plus gros fraudeurs et encore "déverrouillage" du verrou de Bercy: après le Sénat, l'Assemblée nationale examine à partir de lundi en première lecture le projet de loi contre la fraude. Voici les principales mesures: Verrou de Bercy Il est prévu de mettre fin au monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, via un "mécanisme de transmission automatique des dossiers les plus graves", "sélectionnés selon des critères objectifs inscrits dans la loi", selon la rapporteure Emilie Cariou (LREM), qui a fait adopter en commission un amendement en ce sens. Police fiscale Le projet prévoit la création d'un service spécialisé à Bercy, dit de "police fiscale". Cette structure, dotée dans un premier temps d'une cinquantaine d'agents, sera placée sous l'autorité d'un magistrat. Elle pourra être saisie par le Parquet national financier (PNF) dans le cas de dossiers nécessitant une expertise fiscale pointue, avec des enjeux budgétaires considérables. Ce "fisc judiciaire", censé épauler la Brigade nationale de répression de la délinquance fiscale (BNRDF, actuellement débordée), pourra par ailleurs procéder à des écoutes et des perquisitions. Intermédiaires sanctionnés Des sanctions administratives seront créées pour les "tiers complices de fraude fiscale et sociale", à savoir les officines (cabinets d'avocats, sociétés de conseil...) ayant élaboré les montages frauduleux ou abusifs. Ces intermédiaires, qui profitent aujourd'hui d'un certain flou juridique, pourront se voir infliger des pénalités allant de 10.000 euros à 50% des honoraires perçus. Une mesure à peu près similaire avait été proposée voilà quelques années par le Parlement, avant d'être censurée par le Conseil constitutionnel. Un risque cette fois écarté, selon Bercy. Nom des fraudeurs La pratique du "name and shame" ("nommer et faire honte"), qui consiste à désigner publiquement le nom des fraudeurs à des fins dissuasives, via les journaux ou sur internet, sera développée pour les cas les plus graves. Elle deviendra obligatoire en cas de condamnation pénale, sauf décision expresse du juge, et possible pour certaines fraudes sanctionnées par l'administration, selon Bercy, qui évoque un "potentiel de plusieurs centaines de publications par an". "Il faut que le peuple français sache qui cherche à s'exonérer des obligations fiscales légitimes", a justifié le Premier ministre Edouard Philippe. Plaider coupable Une procédure de plaider coupable sera mise en place pour les fraudeurs poursuivis au pénal et disposés à reconnaître leurs torts. Ces derniers pourront ainsi éviter un procès, en acceptant la peine proposée par le parquet. Ce dispositif, destiné à accélérer les procédures et à améliorer les résultats de la lutte contre la fraude, n'empêchera pas -- le cas échéant -- la publication du nom des fraudeurs. Algorithmes Des mesures seront prises pour accroître les échanges d'informations entre administrations. L'objectif est de développer l'exploration de données (ou "data mining"), afin de cibler les contrôles sur les cas les plus suspicieux. Cette technique, déjà utilisée depuis 2014 pour les entreprises et testée depuis fin 2017 pour les particuliers, permet de détecter les dossiers à risques grâce à des logiciels croisant les informations fiscales. D'après Bercy, une quinzaine de millions d'euros seront mobilisés pour développer l'équipement de l'administration. L'objectif est que le "data mining" soit à l'origine de la moitié des contrôles fiscaux à l'horizon 2021. Liste noire La France va revoir sa liste des paradis fiscaux pour la rendre "plus pertinente", selon Bercy. La liste française des Etats et territoires non coopératifs (son nom officiel) est en effet aujourd'hui uniquement basée sur le critère de la coopération administrative. Bercy souhaite aller plus loin, en intégrant les critères retenus par l'Union européenne, à savoir la "transparence fiscale", "l'équité fiscale" et la mise en oeuvre du plan de lutte contre l'optimisation fiscale dit "BEPS", mis en place sous l'égide de l'OCDE. Actuellement, sept pays figurent sur la liste française: Bruneï, Nauru, Niue, le Panama, les îles Marshall, le Guatemala et le Botswana. La liste de l'UE quant à elle en comprend neuf. Plateformes internet Le texte de loi va clarifier l'amendement voté en décembre 2016 par le Parlement, qui impose aux plateformes en ligne du type Airbnb de transmettre automatiquement à l'administration fiscale les revenus générés pour leurs utilisateurs. Les plateformes concernées seront précisées, ainsi que les informations à transmettre. Tabac Les circuits illicites de vente seront plus durement sanctionnés et le montant des sanctions pour fabrication, détention, vente et transport illicites de tabac sera doublé, ont ajouté les sénateurs.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 06:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etiquetage alimentaire: l'Assemblée revoit ses ambitions à la baisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914180122.uhw8x85k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, qui avait décidé en mai de renforcer l'étiquetage de certaines denrées alimentaires, a revu vendredi ses ambitions à la baisse, lors de l'examen du projet de loi agriculture et alimentation, le gouvernement renvoyant le sujet au niveau européen. En première lecture, au printemps, les députés avaient adopté de justesse, et contre l'avis du gouvernement, un amendement porté par des élus LREM qui prévoyait un étiquetage renforcé pour certaines denrées alimentaires à partir de 2023. Etaient prévues des mentions telles que "nourri aux OGM", le mode d'élevage, l'origine géographique, ou encore "le nombre de traitements par des produits phytosanitaires sur les fruits et légumes frais". La disposition avait été retirée au Sénat. En nouvelle lecture du texte, le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert s'est dit "bien évidemment favorable à la transparence sur l'étiquetage", mais a affirmé que "cela relève de la réglementation européenne". Il a rappelé qu'une expérimentation était en cours sur l'étiquetage et pris l'engagement de "porter cette exigence au niveau européen". La présidente de la Commission du développement durable Barbara Pompili (LREM), qui avait défendu la disposition en première lecture, a de nouveau mis en avant l'"attente très forte des citoyens" sur la composition de leurs assiettes et leur demande "surtout, de pouvoir choisir". Mais elle a dit "entendre les arguments" et engagements du ministre. Les députés ont en revanche adopté un amendement LREM prévoyant un étiquetage sur la provenance des huîtres à partir de 2023.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plastique: l'Assemblée vote aussi l'interdiction des couverts et de contenants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914175302.he1yn4wb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi l'interdiction des couverts et de contenants jetables en plastique, au 1er janvier 2020, en plus des pailles et des touillettes, en dépit de l'avis défavorable du gouvernement. Adopté en nouvelle lecture, un amendement au projet de loi agriculture et alimentation, porté par 14 députés de la majorité, François-Michel Lambert (LREM) en tête, vise à interdire aussi les "couverts, piques à steak, couvercles à verre jetables, plateaux repas, pots à glace, saladier, boîtes". Cette interdiction s'ajoute à celle des pailles et des bâtonnets mélangeurs pour boisson en plastique, adoptée par le Sénat en juin, avant que le projet de loi n'effectue son retour à l'Assemblée faute d'accord en commission mixte paritaire. "La France a les moyens d'agir, d'être fer de lance sur ce sujet, comme nous avons pu l'être sur les sacs en plastique, comme nous avons pu déjà le voter sur les assiettes jetables. Allons plus loin! Faisons en sorte d'attaquer la prochaine décennie en nous éloignant de cette dépendance au plastique", a lancé François-Michel Lambert (ex-EELV). Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert s'y est opposé : "Il y a une nécessité de changement de comportement pour diminuer le nombre de déchets, notamment ceux issus des produits plastiques. Mais il faut être cohérent". "Je souhaite que l'on puisse disposer d'informations pour mieux évaluer l'impact économique et écologique", a-t-il plaidé, en vain. Cent-vingt-deux députés de la majorité, dont M. Lambert, ont aussi obtenu l'interdiction des "contenants alimentaires de cuisson, de réchauffe et de service en matière plastique" dans les cantines, de la crèche à l' université, "au plus tard au 1er janvier 2025". Cette échéance concerne les collectivités de 2.000 habitants et plus. Pour les collectivités de moins de 2.000 habitants, l'interdiction doit prendre effet d'ici 2028. Le but est "d'introduire un principe de précaution (...) visant à protéger la santé de nos enfants et à protéger notre environnement", a souligné la députée (LREM) et questeure Laurianne Rossi, première signataire de l'amendement. En première lecture, l'Assemblée avait simplement autorisé "à titre expérimental" et "pour une durée de trois ans" les collectivités à bannir les contenants en plastique dans leurs services de restauration collective.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
