<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 03:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le budget rectificatif réécrit au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151212022718.vbd3oyjv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté dans la nuit de vendredi à samedi le projet de budget rectificatif 2015 en le modifiant, notamment en rétablissant la baisse des taxes sur les carburants et en supprimant l'amnistie fiscale accordée par l'Assemblée aux sites d'information en ligne. Le texte a recueilli 188 voix pour, celles de la majorité sénatoriale Les Républicains (LR) et UDI-UC, et 29 contre, communistes et écologistes. Les socialistes et les RDSE (à majorité PRG) se sont abstenus. Le projet de budget déjà voté en première lecture par l'Assemblée nationale doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire, composée de sept sénateurs et sept députés, chargée de trouver une version commune aux deux chambres. En cas d'échec, probable, l'Assemblée aura le dernier mot la semaine prochaine. Les sénateurs ont notamment validé la création d'un compte d'affectation spéciale retraçant les dépenses dédiées au financement de la transition énergétique. En revanche, ils ont supprimé les modulations de tarif de l'essence, du gazole et du GPL prévues pour 2017. Un rapprochement de la fiscalité entre l'essence et le diesel est déjà prévu au titre de 2016, a souligné le rapporteur général Albéric de Montgolfier (LR). "Il conviendra d'en mesurer les conséquences en termes de pouvoir d'achat des ménages et d'impact économique sur les constructeurs automobiles, avant de proposer éventuellement un nouveau rapprochement en 2017". Les sénateurs ont aussi diminué de un centime d'euro par litre le tarif de taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) applicable aux essences. "Il s'agit de revenir à la proposition initiale du gouvernement visant à faire converger la fiscalité du diesel et de l'essence en 2016, en compensant la hausse de la TICPE sur le diesel par une baisse du même montant sur l'essence", a dit M. de Montgolfier. Ils ont supprimé l'alignement d'ici à 2017 des avantages fiscaux accordés aux véhicules diesel dans les flottes des parcs d'entreprise sur les véhicules essence qu'avait introduit l'Assemblée. Le Sénat est par ailleurs revenu sur le "cadeau de Noël" fiscal fait par l'Assemblée aux sites de presse en ligne, dont Mediapart, contre l'avis du gouvernement. Les députés avaient voté un amendement d'amnistie pour les sites s'étant auto-appliqués un taux de TVA réduit. "Une procédure est en cours au niveau européen contre la France. En outre, comment rembourser ceux qui ont appliqué le taux normal? Et la rétroactivité exigerait un motif impérieux d'intérêt général, qui ne semble pas caractérisé ici", a argumenté M. de Montgolfier. David Assouline (PS) a en revanche soutenu cette disposition "au nom des principes constitutionnels de liberté de la presse et d'égalité fiscale".]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 03:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les sites collaboratifs devront fournir à leurs usagers un relevé annuel de revenus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211183300.826nfv7y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un amendement au projet de loi de finances pour 2016 obligeant les plateformes collaboratives, de type Airbnb, à envoyer à leurs usagers un relevé annuel de revenus pour mieux les informer sur leurs obligations fiscales. L'amendement, déposé par le gouvernement, oblige les sites collaboratifs à offrir à leurs usagers "une information fiable, claire et complète quant à leurs obligations" légales, notamment en terme de fiscalité, sous peine d'une amende de 10.000 euros. Il les contraint par ailleurs à transmettre de façon "systématique" à leurs utilisateurs "un récapitulatif annuel des recettes générées sur la plateforme", lorsque ces dernières ont "connaissance des transactions réalisées" par leur intermédiaire. Les usagers de plateformes collaboratives générant des revenus, comme Drivy (location de voiture) ou Airbnb (location d'appartement), ont déjà l'obligation de déclarer ces revenus à l'administration fiscale, ces revenus étant assujettis à l'impôt. Mais rares sont aujourd'hui les usagers qui le font, en raison d'un manque d'information mais aussi du flou qui entoure l'usage de ces différents sites, actuellement en plein essor. La mesure, qui s'appliquera à partir du 1er juillet 2016, "contribuera à clarifier la frontière" entre "les activités assimilables à celles d'un travailleur indépendant" et celles "relevant de l'économie du partage, qui ne génèrent pas de revenus", précise le texte de l'amendement voté vendredi. Les revenus retirés des plateformes de partage, qui visent non pas à gagner de l'argent mais à partager des frais, ne sont en effet pas imposables, et ne sont donc pas concernés par cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 19:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté la baisse de la "taxe tampon" pour les femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211165455.340bxghc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la réduction à 5,5%, contre 20% actuellement, du taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, dit "taxe tampon", ce que réclamaient des associations féministes mais que le gouvernement avait refusé au départ. Sur ce sujet qui "intéresse au moins la moitié de l'humanité", le ministre des Finances, Michel Sapin, s'en est remis au vote des députés concernant un amendement porté notamment par la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), ce qui valait acceptation "en quelque sorte", a-t-il dit. "Il faudra que ça se répercute sur les prix" par une baisse, "sinon c'est simplement une augmentation de la marge bénéficiaire" des vendeurs, a averti le ministre, lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2016. "Le Parlement souhaite baisser ce taux, le gouvernement ne s'y opposera pas", avait déclaré le Premier ministre, Manuel Valls, sur France Inter dans la matinée, évoquant "une mesure de bon sens". "Nous avons trouvé l'argent pour financer cette mesure", avait-il ajouté. Le coût pour le budget de l'État a été estimé à environ 55 millions d'euros annuels. Une baisse similaire a déjà été mise en oeuvre dans d'autres États membres de l'Union européenne (Royaume-Uni, Irlande, Espagne et Pays-Bas), a fait valoir Mme Rabault dans son exposé des motifs. La TVA appliquée aux protections hygiéniques féminines, parfois qualifiée de "taxe tampon", même s'il ne s'agit pas d'une taxe à proprement parler, a donné lieu à de vifs échanges durant l'automne entre Bercy et des associations féministes. Aussitôt après le vote, le collectif Georgette Sand s'est dit "fier" d'avoir été entendu pour réparer cette "injustice". "Il faudra que les industriels et les distributeurs le répercutent sur le prix des protections périodiques", a plaidé aussi le collectif, qui avait lancé une pétition sur change.org, forte de plus de 27.000 signatures, et organisé un rassemblement à Paris le 11 novembre. Le groupe socialiste à l'Assemblée a annoncé pour la semaine prochaine "une initiative en lien avec les distributeurs pour que la mesure votée profite à toutes les consommatrices". Se félicitant de voir que ce "combat" porté par les députés PS et la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée "ait porté ses fruits", leur président Bruno Le Roux et l'élue de l'Essonne Maud Olivier ont ainsi souligné que "la moitié du chemin reste à faire". Dans l'hémicycle, la députée socialiste Monique Rabin a rappelé "de vieux souvenirs de TVA dans la restauration", le bilan de la baisse de TVA dans ce secteur-là en 2009 ayant été difficile à établir. Au passage, cette élue de Loire-Atlantique a glissé que sur la "taxe tampon", "la polémique qui avait été engagée, y compris dans les médias, était complètement injuste", notamment vis-à-vis du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, qui avait donné un avis défavorable car il est "garant de l'équilibre budgétaire", a défendu Mme Rabin. Les sénateurs avaient déjà adopté fin novembre, contre l'avis du gouvernement, cette réduction du taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines. Mais les députés ont réduit l'ampleur du dispositif voté par la Haute Assemblée, qui prévoyait une baisse étendue aux produits hygiéniques destinés aux personnes âgées. "Rien n'est fait" pour elles, a déploré Marie-Christine Dalloz (Les Républicains).]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre l'insécurité dans les transports: "sérieuses réserves" du Défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211151016.e9358uh0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Défenseur des droits, Jacques Toubon, a fait part vendredi de "sérieuses réserves sur certaines dispositions majeures" d'une proposition de loi contre l'insécurité et la fraude dans les transports qui doit être examinée le 16 décembre à l'Assemblée. Elle vise notamment à autoriser "les agents des services internes de sécurité de la SNCF et de la RATP à procéder à des palpations de sécurité" et à la fouille des bagages, avec l'accord des passagers. "En attribuant des missions de sécurité publique à des agents de sécurité privée qui ne disposent pas du cadre juridique garantissant l'exercice de la +force légitime+ propre aux forces de l'ordre, ce dispositif, exorbitant du droit commun, soulève des difficultés au regard du respect des libertés, en particulier du point de vue de leur proportionnalité", a souligné Jacques Toubon, dans un communiqué. Le Défenseur des droits, garant des libertés publiques, propose notamment que" les services de sécurité internes de la SNCF et de la RATP soient régis par le code de la sécurité intérieure (CSI) plutôt que par le code des transports" et qu'ils fassent l'objet de formations spécifiques. Il revient aussi sur les contrôles d'identité et palpations pouvant être réalisés par les services de la SNCF et de la RATP. "Ces interventions lorsqu'elles sont réalisées par les forces de l'ordre sont à l'origine d'incidents nombreux et parfois graves. Compte tenu du nombre très important de personnes susceptibles d'être contrôlées ou seulement concernées quotidiennement par ces nouvelles prérogatives dans les transports en Ile-de-France, il existe un risque très sérieux de multiplication des incidents, voire de troubles à l'ordre public", a jugé M. Toubon. Le Défenseur des droits prône une réglementation plus précise de ces nouvelles mesures et la mise en place d'un "système de traçabilité" des contrôles.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le pacte de sécurité n'aggravera pas le déficit en 2016 (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211111517.qgyeaza6.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a indiqué vendredi que les dépenses de sécurité post-attentats n'aggraveraient pas la prévision de déficit public pour 2016 qui reste à 3,3% du PIB du fait d'une contribution plus faible que prévu de la France au budget européen. "Ce sont 750 millions d'euros, hors charges de pension, qui doivent être ajoutés sur les budgets de la police, la gendarmerie, la justice, la défense et les douanes. Ces crédits vont permettre la création de 8.500 postes supplémentaires en deux ans, ainsi que le renforcement des moyens de fonctionnement alloués à la lutte contre le terrorisme", a rappelé le ministre des Finances, Michel Sapin, lors de l'examen du projet de loi de finances 2016 en nouvelle lecture à l'Assemblée. Comme, depuis la première lecture, le gouvernement a également renforcé les aides aux particuliers employeurs (portées de 0,75 centime à deux euros de l'heure) pour soutenir l'emploi dans le secteur des services à la personne, pour un coût de 225 millions d'euros, "les crédits des ministères, hors charges de la dette et pensions, seront renforcés de plus d'1 milliard et demi par rapport au projet initial", a souligné M. Sapin. Mais, dans le même temps, "le montant de la contribution française au budget de l'Union européenne doit être révisé à la baisse", a-t-il annoncé, et ce pour un montant d'1,3 milliard d'euros en 2016. Au total, comme les dépenses de l'Etat en 2016 ne seront donc rehaussées que de 200 millions d'euros par rapport au niveau prévu dans le texte initial, "le déficit de nos administrations publiques reste en conséquence de -3,3% du PIB l'an prochain, après 3,8% du PIB prévus pour 2015", s'est-il félicité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté la baisse de la "taxe tampon" pour les femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211104035.6xku6inx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la réduction à 5,5%, contre 20% actuellement, du taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2016. Le ministre des Finances, Michel Sapin, s'en est remis au vote des députés sur cet amendement porté par la rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), alors que le gouvernement avait à l'origine un avis défavorable. "Il faudra que ça se répercute sur les prix" par une baisse, a-t-il averti. "Le Parlement souhaite baisser ce taux, le gouvernement ne s'y opposera pas", a déclaré le Premier ministre, Manuel Valls à France Inter vendredi matin, évoquant "une mesure de bon sens". "Nous avons trouvé l'argent pour financer cette mesure", a-t-il ajouté. Le coût pour le budget de l'État a été estimé à environ 55 millions d'euros annuels. Une baisse similaire a déjà été mise en oeuvre dans d'autres États membres de l'Union européenne (Royaume-Uni, Irlande, Espagne et Pays-Bas), a fait dit Mme Rabault dans son exposé des motifs. Le niveau de TVA appliquée aux protections hygiéniques féminines, parfois qualifié de "taxe tampon", même s'il ne s'agit pas d'une taxe à proprement parler, a donné lieu à de vifs échanges durant l'automne entre Bercy et des associations féministes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avancer la primaire à droite? le débat "mérite d'être posé" (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210191410.ip6uroa3.html</link>
   <description><![CDATA[La question sur le calendrier de la primaire de la droite et du centre, prévue initialement les 20 et 27 novembre 2016, "mérite d'être posée", a déclaré jeudi Christian Jacob, président du groupe Les Républicains (LR) à l'Assemblée nationale. A la question, posée par LCP, "faut-il avancer la primaire?", M. Jacob a répondu: "C'est un autre débat qu'on aura le moment venu". "On a un calendrier aujourd'hui qui est prévu pour novembre. Nous sommes en train de mettre en place la structure pour les primaires. S'il y a une possibilité de l'avancer et que cette position est consensuelle, je crois que c'est un débat qui mérite d'être posé mais ça ne peut se faire que de manière consensuelle, et techniquement de voir si on est capable de le faire", a précisé le député de Seine-et-Marne. La primaire de la droite et du centre, la première du genre dans cette famille politique en vue d'une élection présidentielle, est prévue le 20 novembre, avec un second tour éventuel le 27 novembre. Interrogé sur le sujet sur BFMTV, l'ancien Premier ministre François Fillon, candidat déclaré à la primaire, a répondu qu'elle doit "être organisée dans des conditions exemplaires". "J'ai toujours dit que si cela n'était pas le cas, je ne me sentirais pas concerné par des primaires qui seraient organisées d'une manière brouillonne et qui ne permettraient pas à un très grand nombre de Français d'y participer", a-t-il dit. "Je ne sais pas si nous sommes capables d'organiser des primaires exemplaires dans un délai plus court", a-t-il dit. Récemment interrogés par l'AFP sur le calendrier de la primaire, plusieurs soutiens d'Alain Juppé ont rappelé qu'au départ le maire de Bordeaux, candidat déclaré, souhaitait que le processus s'achève avant l'été 2016. "Il y a des gens qui ont tout fait pour plutôt freiner la primaire et parfois les mêmes pour dire désormais qu'il faudrait l'approcher...", relevait également un de ses soutiens. "Ils vont au suicide" avec une primaire aussi tardive et "une machine à s'engueuler entre eux", estimait par ailleurs cette semaine un élu centriste auprès de l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse des dotations aux collectivités: rejet à l'Assemblée d'un rapport du Front de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210174309.hqvrhouj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la commission d'enquête sur les conséquences de la baisse des dotations de l'Etat aux collectivités ont rejeté jeudi le rapport conclusif de Nicolas Sansu, élu du Front de gauche, qui crie à la "censure". "Le rejet de ce rapport révèle une véritable dévalorisation voire un déni du travail parlementaire", ont dénoncé les députés FG dans un communiqué. "Le gouvernement pourra ainsi poursuivre sa politique d'austérité" dont "les conséquences sont désastreuses pour les services publics locaux et pour l'investissement dans le pays", ont-ils accusé. Le gouvernement a mis en oeuvre une nouvelle diminution des dotations aux collectivités de 11 milliards d'euros de 2015 à 2017, dans le cadre de sa politique d'économies budgétaires. Le groupe des députés du FG avait obtenu en juillet la création d'une commission d'enquête parlementaire, comprenant des élus de tous les groupes politiques, et "visant à évaluer les conséquences sur l'investissement public et les services publics de proximité de la baisse des dotations de l'Etat" aux collectivités. Selon le président de cette commission, Alain Fauré (PS), le rapport dressé à l'issue de ses travaux par Nicolas Sansu, député du Cher, était "biaisé", reposant sur une "remise en cause complète de la politique du gouvernement". Il n'y avait notamment pas dans les conclusions le "travail de fond" effectué par la commission sur "l'optimisation possible de services au public, à l'échelle de bassins de vie", a expliqué à l'AFP cet élu de l'Ariège. Socialistes et écologistes ont voté contre le rapport, tandis que les parlementaires FG, radicaux de gauche et Les Républicains ont voté pour, d'après M. Sansu. Dans un communiqué, le groupe LR a critiqué la non-publication du rapport, estimant que cela traduisait "l'embarras de la majorité socialiste de voir exposée la vérité des chiffres". M. Fauré a précisé que le rapport n'avait pas à être publié puisqu'il avait été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 18:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés proposent de supprimer la journée défense au profit des cadets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210161128.f5ucy8gj.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés préconisent de remplacer la journée défense et citoyenneté, obligatoire pour tous les jeunes de 18 ans, par un "grand mouvement de cadets" afin de créer plus de lien avec la nation. Il ne s'agit "pas de former de futurs militaires" mais de développer, sur la base du volontariat, "le goût de l'effort, de l'aventure collective et le sens du patriotisme", écrivent Marianne Dubois (Les Républicains) et Joaquim Pueyo (PS) dans un rapport sur le service national universel. "Les armées doivent pouvoir proposer aux jeunes, en complément de l'éducation nationale, des activités, une instruction et une expérience de vie inédites plutôt que d'essayer de les récupérer à un âge où certains sont déjà sortis du système", ajoutent-ils. La journée défense et citoyenneté comprend une présentation sur les enjeux de défense et les responsabilités du citoyen, une initiation aux premiers secours ainsi que des tests de français. A travers un parcours de cadets, les jeunes de 12 à 18 ans pourraient découvrir l'armée en suivant des activités sportives, encadrées par des militaires, sur plusieurs demi-journées ainsi que pendant un camp d'été de "deux ou trois semaines". Ces propositions présentées mercredi font écho au débat initié après les attentats de janvier, notamment les appels à restaurer le service militaire. Pour les deux parlementaires, le rétablissement d'un service militaire, même court, ne serait pas "pertinent" car inadapté aux besoins d'une armée professionnelle et trop coûteux. Ils encouragent à revanche à développer les programmes de cadets, qui porteraient l'uniforme, autour de trois cycles : initiation pour les 12-14 ans, apprentissage pour les 14-16 ans et perfectionnement pour les 16-18 ans. Ces programmes seraient inspirés du modèle canadien, qui offre chaque année à quelque 50.000 jeunes des initiations à l'aéronautique (avec brevet de pilote), à l'environnement naval et aux techniques d'orientation (avec l'armée de terre). "Pour que ce programme touche une part significative de la jeunesse française, il doit avoir pour ambition d'atteindre au moins 100.000 volontaires par an", estiment Mme Dubois et M. Pueyo. Cela représente un coût annuel de 100 millions d'euros (soit 1.000 euros par cadet et par an), "hors de portée dans le contexte budgétaire actuel" sauf à supprimer la journée défense et citoyenneté (111 millions d'euros en 2014) pour financer ce programme, relèvent les deux parlementaires. Ils estiment en effet "plus efficace d'affecter ces crédits à 100.000 jeunes pour plusieurs mois (..) qu'à 800.000 jeunes pour une seule journée". "L'expérience en termes de brassage social et de cohésion nationale sera sans commune mesure", selon les deux rapporteurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ultime vote de l'Assemblée sur le projet de loi d'adaptation au vieillissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210124858.as62tw2p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une ultime fois sur le projet de loi d'adaptation de la société au vieillissement, avant son adoption définitive lundi par le Parlement par un dernier vote au Sénat, pour une application début 2016. Evoquant "un texte fort qui marquera l'histoire de la prise en charge collective de la perte d'autonomie", travaillé dès 2012 par l'ancienne ministre Michèle Delaunay, la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées et à l'Autonomie Laurence Rossignol a rappelé qu'il "répond à un engagement présidentiel". Centré sur le maintien à domicile, le projet de loi, qui doit être financé par 645 millions d'euros annuels provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (Casa), prévoit une prise en charge financière accrue des aides à domicile, une reconnaissance des aidants familiaux ou des mesures sur le logement. Ce financement est toutefois jugé insuffisant par de nombreuses associations au regard des besoins liés à la dépendance. La mesure phare du projet, d'un coût annuel de 375 millions d'euros, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA), à domicile, de près de 700.000 personnes âgées. Le projet de loi met aussi en place un régime unique d'autorisation pour l'ensemble des services d'aide à domicile pour les personnes âgées et les handicapés, volet qui a suscité une mobilisation d'entreprises privées du secteur. Les députés ont adopté une version du texte née d'un compromis avec les sénateurs en commission mixte paritaire. Se sont prononcés favorablement les socialistes, radicaux de gauche et, malgré des regrets sur son "manque d'ambition", l'élue du Front de gauche Jacqueline Fraysse. Les Républicains se sont abstenus, considérant à l'instar de Bérengère Poletti, que le projet de loi "propose des choses intéressantes" mais est "encore loin des besoins réels" et ne propose pas "la révolution de l'âge" attendue. La présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton (PS) leur a renvoyé le bilan de la précédente majorité et ses "promesses" non concrétisées. Au nom de l'UDI, qui n'a pas soutenu non plus le texte, Arnaud Richard a expliqué que "ce n'est pas la grande loi sur la dépendance que nous attendions". A la question soulevée sur tous les bancs du reste à charge quand un parent est hébergé en établissement, Mme Rossignol a assuré "travailler à prendre en compte ce poids qui pèse sur les familles", par des "mesures plutôt réglementaires permettant de contenir l'augmentation des tarifs" dans ces établissements.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lauvergeon entendue dans l'enquête sur le rachat d'Uramin par Areva</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210104754.yndxm8ep.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne patronne d'Areva Anne Lauvergeon a été entendue en début de semaine par la brigade financière dans l'enquête sur le rachat désastreux de la société minière canadienne Uramin, a appris l'AFP jeudi de sources proches de l'enquête. L'ancienne numéro 1 du géant du nucléaire a été entendue lundi et mardi sous le statut de libre mis en cause et n'est pas mise en examen à ce stade de l'enquête, a déclaré l'une de ces sources. Contacté, son avocat Jean-Pierre Versini-Campinchi "ne confirme ni n'infirme" cette information, "s'agissant d'une procédure couverte par le secret". La société Uramin, qui ambitionnait d'exploiter des gisements d'uranium dans trois pays africains, Namibie (Trekkopje), Afrique du sud (Ryst Kuil) et Centrafrique (Bakouma), avait été achetée pour environ 1,8 milliard d'euros en 2007. Mais l'exploitation de ces gisements s'est avérée beaucoup plus difficile que prévu. Après le départ de sa dirigeante emblématique, Anne Lauvergeon, Areva avait divisé par cinq la valeur de cette société et le groupe avait dû inscrire dans ses comptes de 2010 et 2011 des provisions de près d'1,9 milliard d'euros - 426 millions d'euros en 2010, liés à la baisse prévue des prix de l'uranium et au retard de l'exploitation de la mine de Trekkopje (Namibie), puis 1,460 milliard d'euros fin 2011. Cette réévaluation était due essentiellement à la crise du secteur nucléaire après la catastrophe de Fukushima, s'était défendue Anne Lauvergeon. En avril 2014, après un signalement de la Cour des comptes, une enquête préliminaire avait été ouverte par le parquet national financier (PNF). Cette enquête avait débouché sur une information judiciaire pour escroquerie, abus de bien social et corruption d'agent public étranger. Une autre information judiciaire concerne des délits présumés de fausses informations boursières, de présentation de comptes inexacts, d'abus de pouvoir, de faux et d'usage de faux, des délits présumés susceptibles d'avoir été commis entre 2009 et 2011. En mars 2012, un rapport parlementaire avait largement repris les conclusions du comité d'enquête interne d'Areva sur l'acquisition d'Uramin, qui avait estimé qu'elle n'avait pas donné lieu à des manoeuvres frauduleuses, mais avait été entachée par des "dysfonctionnements" en matière de gouvernance. Ce rapport soulignait des "carences" tant du côté d'Areva que de l'Agence des participations de l'Etat (APE), qui défend les intérêts de l'Etat au sein de ce groupe public à 87%. Il estimait aussi que l'acquisition s'était révélée être "un pari industriel, non illégitime pour Areva, mais trop coûteux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 11:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin (EELV) "opitimiste" sur l'issue de la COP21</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210082449.9132hig0.html</link>
   <description><![CDATA[Denis Baupin, vice-président écologiste de l'Assemblée nationale, s'est déclaré jeudi "optimiste" quant à la conclusion d'un accord à la conférence de Paris sur le climat, estimant que l'aide financière aux pays du Sud "est un point vraiment essentiel". "Moi je suis optimiste parce qu'il y a un basculement formidable qui est en train de se faire dans le monde", a déclaré le député Europe Ecologie-Les Verts sur France 2, soulignant cependant qu'"il reste des sujets compliqués". "C'est un grand marchandage assez compliqué parce qu'il y a 195 pays autour de la table". "Il faut un accord, a-t-il affirmé, parce que s'il n'y a pas d'accord, alors là on ne sait plus où on va". "Il faut un accord qui puisse permettre éventuellement, s'il n'est pas suffisant, d'être révisé régulièrement". M. Baupin a estimé que "l'argent pour les pays du Sud est un point vraiment essentiel". "Il faut que les pays riches, nous, qui avons émis beaucoup de gaz à effet de serre depuis des année et des années, on aide les pays les plus pauvres, qui vont subir les dégâts alors que c'est pas eux qui sont responsables". Le député écologiste a délivré un satisfecit à François Hollande et à son ministre des Affaires étrangères, sur la manière dont ils conduisent les négociations. "Jamais on a eu un président de la République qui s'est autant démené pour, pendant une année, faire tout le travail diplomatique pour expliquer à tous les Etats qu'il fallait y arriver et Laurent Fabius est un président de la COP qui est extrêmement habile, dans le sens positif, en termes de diplomatie". "On verra s'il est suffisamment habile pour que, dans les heures qui viennent, ça aboutisse à un accord, à un compromis", a-t-il ajouté. Pays en développement et développés se sont opposés mercredi soir sur la question cruciale du partage des efforts dans la lutte contre le réchauffement, lors d'une séance plénière au Bourget, alors qu'ils ont jusqu'à vendredi pour parvenir à un pacte mondial pour tenter de juguler l'ampleur du réchauffement de la planète.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 09:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote unanime à l'Assemblée pour des mesures de lutte contre le gaspillage alimentaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210004255.a9kxodvj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité mercredi soir un panel de mesures de lutte contre le gaspillage alimentaire, les députés mettant en avant un "enjeu crucial" pour la planète, alors que se tient la conférence climat COP21. La proposition de loi, portée par le député socialiste Guillaume Garot, a été adoptée par l'ensemble de la gauche, l'UDI et les députés Les Républicains. Elle était co-signée par les chefs de file des groupes socialiste, écologiste et des radicaux de gauche, et au total par plus de 300 députés de la majorité et de l'opposition. Deux députés du groupe Les Républicains engagés sur le sujet, Jean-Pierre Decool et Frédéric Lefebvre, y avaient notamment souscrit. La ministre du Travail Myriam El Khomri, remplaçant dans l'hémicycle sa collègue de l'Ecologie Ségolène Royal pour cause de COP21, a souligné que le gaspillage alimentaire n'était "pas acceptable". Elle a estimé que les mesures présentées étaient "extrêmement importantes pour lutter contre le gaspillage et contre la précarité dans laquelle se trouvent de trop nombreuses familles", qui se laissent notamment "abuser par des dates limites de consommation qui pour certains produits ont été sous-estimées". M. Garot a, lui, fait valoir qu'avec ce texte, "la France deviendra le pays le plus volontariste d'Europe" en la matière, ajoutant que lutter contre le gaspillage permet "à chacun d'entre nous d'être acteur du destin collectif et du destin planétaire". Les députés de tous bords ont aussi mis en avant, l'"enjeu crucial" pour la planète, et salué, à l'instar d'Alexis Bachelay (PS) un travail "rare" de co-production pour élaborer ce texte. Pour les écologistes, Brigitte Allain a notamment relevé que "le gaspillage alimentaire, s'il était un pays, serait le troisième pollueur mondial". "Le gaspillage alimentaire en France représente chaque année 159 euros par personne et 56 repas par foyer, des chiffres à nous donner le tournis", a aussi souligné Jean-Pierre Decool. La proposition de loi reprend notamment des dispositions destinées à empêcher les grandes surfaces de jeter de la nourriture et de rendre leurs invendus impropres à la consommation, qui avaient été ajoutées à l'unanimité au Palais-Bourbon en mai dans la loi sur la transition énergétique. Mais le Conseil constitutionnel avait censuré ces mesures, pour des raisons de procédure. Le texte devrait être présenté au Sénat début 2016, en vue d'une adoption définitive rapide.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 01:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve à l'unanimité l'expérimentation de "territoires zéro chômage de longue durée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209221214.yt7mgu7i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi soir à l'unanimité une proposition de loi socialiste visant à expérimenter des "territoires zéro chômage" pour les personnes sans emploi depuis plus d'un an. Défendue par Laurent Grandguillaume (PS) et inspirée par l'association ATD Quart Monde, la proposition a obtenu l'aval de toute la gauche, comme de l'UDI et des élus Les Républicains. Le texte vise à tester pour cinq ans l'embauche, dans dix micro-territoires périurbains ou ruraux, de chômeurs de longue durée en CDI, payés au Smic, en développant des activités locales via un fonds financé par la réaffectation des dépenses liées au chômage. "Nous ne devons exclure aucune bonne idée dans la bataille contre le chômage", a souligné devant les députés la ministre du Travail, Myriam El Khomri, rappelant que près de 2,5 millions de personnes sont inscrites à Pôle emploi (en catégorie A, B ou C) depuis au moins 12 mois, le chômage de longue durée étant un "fléau". "Pour se donner les moyens de réussir cette expérimentation, il nous faut commencer petit, quitte à contenir des élans pour ensuite pouvoir généraliser cette initiative", a-t-elle souligné. Présentée par M. Grandguillaume comme une "utopie réaliste face aux injustices humaines", la proposition doit concerner des territoires volontaires et doit mobiliser un peu plus de 10 millions d'euros par an. Après ce vote, le texte, examiné en procédure accélérée, doit passer au Sénat, a priori le 16 janvier, et pourrait être promulgué en mars, pour une application en septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 23:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après sa cyberattaque, TV5 Monde investit dans sa protection auprès d'Airbus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209195037.po9lw20q.html</link>
   <description><![CDATA[Obligée de renforcer nettement sa sécurité informatique après avoir été victime d'une cyberattaque massive en avril, la chaîne francophone TV5 Monde a annoncé mercredi qu'elle confiait sa protection à la division d'Airbus spécialisée dans la défense et l'industrie spatiale. Le 8 avril, vers 20h00 GMT, la chaîne avait subi une cyberattaque menée par des inconnus se réclamant de l'organisation Etat islamique, mais qu'une enquête avait ensuite identifié comme des hackers russes appartenant à un groupe nommé APT28. TV5 avait perdu le contrôle de ses sites internet, de ses comptes sur les réseaux sociaux, et avait dû couper pendant plusieurs heures les programmes de ses 11 chaînes reçues dans plus de 200 pays et territoires. "C'est avéré, par le mode opératoire utilisé, que le but était de nous détruire", estime le directeur général de TV5 Yves Bigot, expliquant que la chaîne "vit encore le traumatisme". Pour éviter que ne se reproduise une autre attaque de ce type, qui aurait pu coûter sa vie à la chaîne, elle va devoir investir au moins 10 millions d'euros dans sa cybersécurité dans les prochaines années, explique Yves Bigot, s'appuyant sur un rapport parlementaire. Une partie de cette somme reviendra à Airbus Defence and Space avec qui TV5 a signé un contrat de trois ans pour assurer sa cyber-sécurité. "Il est difficile de dire exactement ce que ça nous coûtera car la cyber-technologie évolue extrêmement vite et les attaques vont être plus puissantes, donc la défense devra être plus puissante", explique Yves Bigot. "On est déjà tombés une fois, on ne peut pas prendre le risque de tomber une deuxième", poursuit-il. Les équipes d'Airbus Defence and Space étaient intervenues chez TV5 avant l'été aux côtés de l'Anssi, agence du gouvernement chargée de coordonner la défense française face aux cybercriminels, afin de sécuriser en urgence le réseau de la chaîne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 20:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
