<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 10:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: Berger (CFDT) veut que l'Assemblée prenne le temps d'examiner "tout le texte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200210090634.81plqom1.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de la CFDT Laurent Berger a espéré lundi que l'Assemblée nationale prendra le temps d'examiner en séance publique "tous les amendements" à la réforme des retraites, quitte à ce que le vote en première lecture soit repoussé après les municipales. Le texte présenté dans l'hémicycle à partir du 17 février devrait être la version initiale du gouvernement, sans les minces changements votés en commission spéciale, alors qu'il restait dimanche soir 15.300 amendements à examiner. "Malheureusement, la commission ne peut pas aller au bout", mais "ce qu'il faut c'est qu'à l'Assemblée nationale, il y ait le temps pour examiner tout le texte et l'examiner en profondeur", a souligné le dirigeant du premier syndicat français sur BFM Business. "Ce qui serait insupportable, c'est qu'il y ait une forme d'accélération". "Il faut que le Parlement examine tous les amendements", a insisté le numéro un de la CFDT, favorable à un système universel de retraite par points. Comme on lui demandait s'il pensait que le projet de loi pourrait être adopté en première lecture à l'Assemblée avant les élections municipales des 15 et 22 mars, Laurent Berger a répondu: "Ça me paraît totalement impossible". "Je ne suis pas responsable du calendrier parlementaire. Mais ce qui est sûr, c'est que s'il y a une volonté de forcer un peu les choses, d'aller trop vite, ce ne sera pas compris", a-t-il fait valoir, en invoquant "l'état du pays" et "l'anxiété face à un changement de système des retraites". Interrogé sur France Inter, le secrétaire d'Etat chargé des Retraites Laurent Pietraszewski a, de son côté, estimé que "le volume d'amendements ne plaide pas pour une solution évidente" afin de faire avancer à bon rythme l'examen de la réforme. Pour l'essentiel, "ce sont des amendements d'obstruction" qui ne relèvent pas d'une "discussion sur le fond", a-t-il regretté. Pour autant, le recours à l'article 49-3 de la Constitution, qui permet l'adoption sans vote d'un projet de loi, "n'est pas le sujet. On est là pour travailler le fond du texte", a-t-il assuré, comme avant lui Marc Fesneau, le ministre chargé des Relations avec le Parlement. "Non, il n'y a pas de 49-3 sur ce sujet-là", a confirmé M. Pietraszewski.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 09:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fermeture de Fessenheim: le parc nucléaire français toujours le 2e au monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200209075703.luzapcfq.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français reste le deuxième plus important au monde derrière celui des Etats-Unis (98 réacteurs) malgré la fermeture programmée en février et juin 2020 des deux réacteurs de Fessenheim. Après l'arrêt de la doyenne des centrales françaises située dans le Haut-Rhin (est), la France comptera au total 56 réacteurs nucléaires d'une puissance de production cumulée d'environ 61.000 mégawatts (MW). Les centrales nucléaires françaises en activité, réparties sur une vingtaine de sites (précisément 18 après l'arrêt de Fessenheim), fournissent 70% du total de l'électricité produite dans le pays, ce qui est de loin la plus forte proportion au monde devant la Slovaquie (55%), l'Ukraine (53%) et la Hongrie (51%). Les 98 réacteurs américains ne fournissent que 19% du total de l'électricité aux Etats-Unis, le pays étant le deuxième plus gros consommateur d'électricité au monde après la Chine. - Bugey, 1978- Les réacteurs français en activité utilisent tous la technologie dite de deuxième génération, à eau pressurisée, et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 32 réacteurs de 900 MW (après arrêt de Fessenheim) qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.500 MW. Mise en service en 1977, Fessenheim, située le long du Rhin aux frontières de l'Allemagne et de la Suisse, était jusqu'à présent la doyenne des centrales en activité. Après sa fermeture, Bugey dans l'Ain (centre-est) deviendra la plus ancienne centrale française en activité, avec deux tranches inaugurées en 1978. - Après 40 ans - La loi française ne fixe pas de durée de vie aux centrales nucléaires. Toutefois la durée de fonctionnement initialement envisagée par EDF pour ses réacteurs de deuxième génération était de 40 ans. L'Autorité de sûreté nucléaire (ASN), l'organisme qui délivre les autorisations d'exploitation des centrales, considère que "la poursuite du fonctionnement des réacteurs au-delà de quarante ans n'est envisageable que si elle est associée à un programme volontariste et ambitieux d'améliorations au plan de la sûreté". En 2014, EDF estimait à 55 milliards d'euros le coût pour rendre possible l'exploitation de ses centrales au-delà des 40 ans. - Démantèlement long et complexe - Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé en 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, montant jugé sous-estimé par un rapport parlementaire de février 2017. EDF procède déjà à une dizaine de démantèlements. Il s'agit des réacteurs de première génération mis en service entre 1963 et 1986 qui utilisaient la technologie graphite-gaz. Ce travail complexe et long porte sur une durée moyenne de 25 ans, selon un point diffusé en 2019 par EDF. La plupart des sites nucléaires en activité ont commencé à fonctionner dans les années 80. C'est par exemple le cas pour Tricastin (sud), Gravelines (Nord), Flamanville (ouest) ou Cattenom (est). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (nord-est), entrée en service en 2000 et de Civaux (centre) qui a démarré en 2002. - Retard et surcoût pour l'EPR - Un réacteur dit de troisième génération, baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville. Mais cette nouvelle technologie présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sécurité supplémentaires, accumule retards et déboires. Alors qu'il devait initialement entrer en service en 2012 pour un coût de 3,3 milliards d'euros, ce réacteur ne devrait finalement démarrer que fin 2022 pour un coût total réévalué à 12,4 milliards d'euros. Sources: AFP, EDF, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE, l'ASN, l'association helvétique Forum nucléaire suisse et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). ot/ber/ao EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 07:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: le démantèlement, un processus complexe et souvent long</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200209060026.3kwj4q0m.html</link>
   <description><![CDATA[Le démantèlement d'une centrale nucléaire comme celle de Fessenheim, qui va cesser de produire de l'électricité cette année, est un chantier complexe et souvent long mais "faisable", selon des experts du secteur. Le réacteur n°1 de la centrale alsacienne doit être mis à l'arrêt le 22 février, le réacteur n° 2 le 30 juin. Ce sera le début d'un long processus pour évacuer les substances dangereuses et les déchets, retirer les matériels, assainir les locaux et les sols, déconstruire les bâtiments... "Le démantèlement doit être fait dans des délais aussi brefs que possible pour réduire les risques", souligne Christophe Kassiotis, directeur des déchets, des installations de recherche et du cycle à l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN). Cette façon de procéder permet de conserver la mémoire des équipes d'exploitation, tout en évitant de passer le fardeau aux générations futures. Mais cela ne signifie pas pour autant que les gros travaux débuteront immédiatement après l'arrêt des réacteurs. "La phase de post-exploitation et de préparation au démantèlement dure cinq ans", souligne-t-on chez EDF. L'électricien doit présenter un épais dossier technique, qui sera instruit pendant plusieurs années par l'ASN avant la publication d'un décret de démantèlement, probablement à l'horizon 2025. Durant cette période, une partie des équipes d'exploitation et maintenance restera sur le site pour mener à bien plusieurs opérations: "le déchargement du coeur, l'évacuation du combustible, la vidange des circuits, le démontage de matériels, l'évacuation des déchets d'exploitation", explique EDF. Le gros morceau étant l'évacuation des combustibles usés, visée d'ici à l'été 2023. Les grosses opérations - le démantèlement à proprement parler - doivent ensuite durer 15 ans de plus, donc jusqu'à 2040 au mieux. - "C'est faisable" - Historiquement, le démantèlement de certaines installations en France a pourtant pris énormément de retard, notamment celui des vieilles centrales nucléaires à uranium naturel graphite gaz d'EDF. Sur ces dernières, arrêtées entre 1973 et 1994, le travail ne devrait ainsi être achevé qu'au siècle prochain... "Fessenheim, on estime que ce n'est pas l'installation qui présente le plus d'enjeu en terme de démantèlement, on pense que c'est faisable", estime toutefois Christophe Kassiotis. L'après-vie de ce type de réacteurs - à eau pressurisée - est en effet considérée plus facile à gérer que celle des générations précédentes. "Les réacteurs à eau pressurisée sont moins complexes" et "il y a de l'expérience" les concernant, remarque Thierry Charles, directeur adjoint à l'Institut de radioprotection et de sûreté nucléaire (IRSN). "Il n'y a pas de difficulté technique", abonde Christian Jeanneau, directeur des activités nucléaires du groupe d'ingénierie Assystem. "Ça s'est déjà fait dans le monde, aux Etats-Unis, au Japon, en Allemagne". EDF est actuellement en train de se faire la main sur le réacteur de Chooz A, dans les Ardennes, qui fonctionnait grâce à cette technologie et a été arrêtée en 1991. L'électricien pense en achever le démantèlement en 2022. - Robots - Une partie des opérations à Fessenheim sera assez conventionnelle, avec par exemple la déconstruction de bâtiments. Mais d'autres sont plus délicates, comme le crucial découpage de la cuve, sous eau, qui devra ensuite être enfouie dans le futur site Cigéo de Bure (Meuse). "Il y a des actions très spécifiques sur lesquelles on a besoin d'un haut niveau de technicité: des actions qui vont être téléopérées, qui vont nécessiter des robots...", indique Christophe Kassiotis. "Le type de risque change complètement par rapport à la phase d'exploitation", souligne aussi Thierry Charles. Avec l'évacuation du combustible, le risque d'accident catastrophique pour l'environnement et les riverains - de type Fukushima - disparaît. Mais les dangers deviennent plus importants pour les travailleurs, qui doivent s'approcher de matériaux irradiés. Ces chantiers vont se multiplier à l'avenir, alors que la France doit arrêter 12 réacteurs supplémentaires d'ici à 2035, nécessitant une montée en puissance de la filière industrielle. Avec un prix estimé par EDF de 350 à 400 millions d'euros par réacteur (qui pourrait être largement sous-évalué, selon un rapport parlementaire de 2017), les perspectives sont aussi alléchantes pour un certain nombre d'entreprises: "c'est une opportunité, ce marché", se réjouit Christian Jeanneau. jmi/cho/tq/pb EDF - ELECTRICITE DE FRANCE ASSYSTEM]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Caisses de retraites: la commission à l'Assemblée élargit le champ d'une ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200208201810.6l2gvbhq.html</link>
   <description><![CDATA[Les régimes de retraite complémentaire pourront s'ils le souhaitent puiser dans leurs réserves financières pour aider à la transition vers le régime universel dans des conditions fixées par ordonnance, ont voté samedi les députés de la commission spéciale retraites. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement en ce sens, le premier présenté par le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski depuis le début des travaux de la commission spéciale lundi. "Cet amendement vise durant la période de convergence de vingt ans (...) à permettre aux régimes d'affiliation de décider s'ils souhaitent utiliser leurs réserves financières afin de faciliter la convergence vers le barème de cotisations du système universel, en finançant la prise en charge partielle des cotisations" des affiliés, a détaillé le secrétaire d'Etat. Seront concernés les régimes Agir-Arrco (la caisse complémentaire des salariés du privé), Ircantec (des salariés de droit public), ainsi que les régimes autonomes des experts comptables et encore des avocats, a-t-il ajouté. Les avocats notamment sont vent debout depuis un mois contre la réforme des retraites, qui prévoit selon le Conseil national des barreaux de doubler les cotisations retraite (de 14 à 28%) pour les avocats gagnant moins de 40.000 euros par an, et les pensions, actuellement au minimum de 1.400 euros net, passeraient à 1.000 euros. "Vous avez toutes les professions libérales contre vous et comme ça vous nous glissez tranquillement" cet amendement, a protesté en commission Sébastien Jumel (PCF). "Ponctionner ou non les réserves des caisses, vous ne pouvez pas décider ça par ordonnance", a aussi contesté Eric Coquerel (LFI). La droite, qui s'élève aussi contre "un recours abusif aux ordonnances", a "une forte suspicion sur une souplesse supplémentaire accordée aux différents régimes", selon Constance Le Grip (LR). Le secrétaire d'Etat a martelé que les réserves seraient utilisées si les régimes "le décidaient". Il s'agit d'élargir l'habilitation à prendre une ordonnance "pour que cette option existe", sans "contraindre qui que ce soit". Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a aussi soutenu la proposition d'ordonnance, pour laisser le temps à la concertation avec les professions. "Revenez quand vous êtes prêts!", avait lancé plus tôt Boris Vallaud (PS), critique également du recours aux ordonnances, et demandant avec ironie "que le gouvernement cesse de faire de l'obstruction parlementaire". La commission spéciale, qui se réunira également dimanche, doit encore examiner quelque 16.000 amendements sur le projet de réforme des retraites. La tension est montée parfois samedi. Alors qu'Eric Coquerel voulait davantage s'exprimer mais n'y était pas autorisé, la présidente de la commission Brigitte Bourguignon (LREM) a assuré qu'"il n'y a pas deux poids-deux mesures" sur les temps de parole. Et d'enchaîner: "Je vais dénoncer vos méthodes parce que ça fait cinq jours que je me fais pourrir mon téléphone, mon Twitter, mon Facebook, mes mails par des gens de votre formation politique" qui critiquent la discipline en commission. "Je me prends un tombereau d'insultes, c'est une honte", a ajouté Mme Bourguignon. M. Coquerel a répondu: "pour ma part je ne vous ai pas pourrie sur internet".]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 20:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission retraites à l'Assemblée: LFI souligne l'absence du RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200208151055.g73zxlqx.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur la réforme des retraites de l'Assemblée a poursuivi ses travaux samedi, donnant l'occasion à la députée LFI Clémentine Autain de faire remarquer l'absence aux travaux de Marine Le Pen et des autres députés du Rassemblement National. "Nous n'avons pas vu Marine Le Pen et l'extrême droite venir dans notre commission défendre leurs positions. (...) Pour s'opposer, pas de souci, par contre, pour venir pied à pied discuter du contenu (...), je constate qu'il n'y a strictement personne dans cette commission et probablement pas grand-monde dans l'hémicycle la semaine prochaine", a pointé la députée Insoumise. "Nous n'y participons pas, et nous défendrons donc nos amendements comme nous le faisons à chaque fois, en plénière", a répliqué à distance Mme Le Pen lors d'une conférence de presse à Cavignac, alors qu'elle venait en Gironde soutenir les candidats aux municipales soutenus et investis par le Rassemblement National dans ce département. Le RN est représenté en commission spéciale par Sébastien Chenu (Nord). Il a été noté présent sur les comptes-rendus de réunion de la commission spéciale les 4 et 5 février. Les débats ont portés samedi matin sur la réduction de la cotisation retraite à 2,81 % pour la part de rémunération excédant 3 PASS (plafond annuel de Sécurité sociale, un montant de référence qui sert à calculer certaines cotisations sociales). Il s'élève à 40.524  en 2019. Les députés Insoumis ont largement critiqué ce dispositif, et se sont inquiétés sur le "manque à gagner" pour les finances publiques, tout en affirmant que ce changement favoriserait le recours à la retraite par capitalisation. Eric Woerth (LR), opposé à ce plafond également, a toutefois appelé à ne pas considérer le système par capitalisation comme le "diable absolu". La droite, avec Thibault Bazin et M. Woerth, se faisait l'écho de la crainte de la hausse des cotisations, soulignant que le choix du seuil à 3 PASS n'était pas "opportun". La commission n'a adopté qu'un amendement rédactionnel lors de cette matinée de travaux, du communiste Pierre Dharréville, qui a relevé l'absence d'un accent aigu sur le mot "fondé" dans l'intitulé "Un système fonde sur une équité contributive". Il restait à la mi-journée 16.988 amendements à examiner. Les travaux de la commission doivent s'achever mardi soir sur le volet ordinaire, et mercredi soir sur le volet organique, pour laisser aux députés le temps de préparer de nouveaux amendements en vue de la séance du 17 février.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 15:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: Guadeloupe, Martinique et Réunion confrontées à un vieillissement "massif et rapide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200207185901.g6ne9v4u.html</link>
   <description><![CDATA[La Guadeloupe, la Martinique et La Réunion, sont "confrontées à une forte augmentation du nombre de séniors, notamment de personnes en situation de dépendance", note un récent rapport parlementaire, qui préconise des réponses adaptées à ces territoires. Les Antilles et La Réunion sont concernées par "un vieillissement rapide et massif" de leur population, précisent les autrices, les députées Ericka Bareigts (PS, La Réunion) et Stéphanie Atger (LREM, Essonne). En Martinique, la part des 60 ans et plus aura plus que doublé entre 2013 et 2030, passant de 17% à 36%. Elle sera de 34 % en Guadeloupe. La France hexagonale n'atteindra le taux de 33 % qu'en 2050. A La Réunion, les plus de 60 ans représentaient 14 % de la population en 2013, et leur nombre devrait doubler d'ici 2030. En 2050, la Martinique sera "le département le plus vieux de France", avec 42,3 % de la population qui aura plus de 65 ans. En Guadeloupe, les 65 ans représenteront 37,7% de la population. Ce phénomène est "amplifié par les mouvements migratoires qui privent certains départements d'une partie de leur population jeune partie étudier ou vivre en France hexagonale alors qu'en sens inverse, certains qui ont fini leur carrière rentrent au pays y passer leurs vieux jours". La situation est aussi "aggravée" par une offre d'établissements pour personnes âgées dépendantes plus insuffisante qu'en métropole, et limitée à des EHPAD souvent vieillissants et plus chers (en raison de la cherté de la vie en Outre-mer), l'accueil familial devenant souvent l'unique solution. Le phénomène est encore accentué par "une précarité économique et sanitaire plus élevée" que dans l'hexagone. Les ultra-marins sont "en moins bonne santé que la moyenne de la population hexagonale" (surcharge pondérale, AVC, diabète, etc), et atteints "par des affections que ne connaissent pas les contrées européennes" (dengue, chikungunya, zika)", note le rapport. De même, l'espérance de vie est plus faible en Outre-mer. Conséquences: la part de séniors en perte d'autonomie est plus élevée -19,1 % des séniors en moyenne et même jusqu'à 20,6 % en Guadeloupe-, et plus précoce, relève le rapport, qui préconise d'accélérer la modernisation des structures d'hébergement, d'adapter l'aide personnalisée à l'autonomie au regard de l'entrée en dépendance plus précoce, et de réduire les contraintes rencontrées par les aidants (formations, répit, etc.). Il propose aussi d'améliorer l'attractivité des métiers liés au grand âge dans ces territoires, en formant des jeunes par le biais de l'apprentissage et du service militaire adapté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polynésie: Un député demande à Macron un "vaste projet" de retrait des déchets radioactifs à Mururoa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200207183305.4ff3wvlm.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Polynésie Moetai Brotherson a demandé dans un courrier à Emmanuel Macron, qui sera en avril dans l'archipel polynésien, qu'il s'engage sur "un vaste projet de retrait et de retraitement de l'ensemble des déchets et résidus radioactifs issus des essais nucléaires de Moruroa". De 1966 à 1996, les atolls de Mururoa et Fangataufa ont été le théâtre de 193 essais nucléaires, qui ont eu des effets sur la santé et l'environnement des populations. Le chef de l'Etat devrait se rendre en Polynésie à la mi-avril, au moment de la tenue de deux sommets, "France-Océanie" et "One Planet Summit". "Monsieur le Président, plutôt que de faire l'autruche, la République Française s'honorerait à s'engager dès aujourd'hui dans un ambitieux et vaste projet de retrait et de retraitement de l'ensemble des déchets et résidus radioactifs issus des essais nucléaires de Moruroa", explique le député rattaché au groupe communiste à l'Assemblée et représentant du Tavini Huiraatira, parti indépendantiste polynésien, dans une lettre dont l'AFP a eu copie vendredi. Il rappelle que les essais nucléaires, "notamment dans leur partie souterraine, ont généré une quantité de déchets et résidus radioactifs". "Aujourd'hui, une proportion non négligeable de ces déchets est stockée dans des puits de plusieurs centaines de mètres de profondeur percés dans l'anneau corallien de Moruroa, ou pire, au fond de son lagon, notamment au lieu-dit +banc Colette+". Mais "des fissures dans le socle même de l'atoll", "induites par les essais souterrains notamment", menacent "d'effondrement une partie de l'atoll. Il appert que, tant les puits de confinement, que le banc Colette se situent précisément dans la zone menacée", explique-t-il. Pour le député polynésien, ne pas s'engager sur la dépollution du site "serait envoyer un message dramatique aux Polynésiens, aux Peuples de Pacifique, mais aussi au Peuple de France, notamment à sa jeunesse qui veut voir (...) de vrais actes forts en faveur de l'environnement". Moetai Brotherson souligne que "le plus gros investissement réalisé par l'Etat en Polynésie française ces dernières années est le projet TELSITE de surveillance géo mécanique de Moruroa. Les milliards investis viennent encore souligner la réalité de cet effondrement, véritable épée de Damoclès, pour les Polynésiens d'abord, pour la région Pacifique ensuite, pour la réputation de la République Française enfin".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: un "nouvel indicateur" Insee sera nécessaire, dit Pietraszewski</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200207164513.d0uje01w.html</link>
   <description><![CDATA["Un nouvel indicateur" de l'Insee sur "l'évolution du revenu moyen par tête" sera nécessaire pour calculer la valeur du point du futur système de retraites, a indiqué le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski vendredi, la gauche critiquant aussitôt "un amateurisme coupable". Durant un débat technique en commission à l'Assemblée sur la "valeur du point", enjeu déterminant de la réforme, M. Pietraszewski a rappelé qu'elle serait indexée sur l'évolution des revenus moyens, un calcul a priori plus "dynamique" et favorable qu'une indexation sur l'inflation. Cette "évolution annuelle du revenu moyen par tête constatée par l'Insee", évoquée dans l'article 9 du projet de loi, est un "indicateur" qui "aujourd'hui n'existe pas" et reste "à créer". "Il est intéressant de le créer, parce qu'il n'y a pas que les salariés qui vont être concernés par cette dynamique de revalorisation. Le point ne va pas concerner que les salariés, mais l'ensemble des Français, les revenus des indépendants, des fonctionnaires. Il est donc juste et objectif de constituer un indicateur qui concerne toutes ces populations", a-t-il expliqué. "C'est un indicateur qui va donner de la cohérence", a-t-il ajouté, "peut-être qu'il fallait l'expliquer, je le fais bien volontiers". Dans le projet de loi, on indique, en outre, que les taux de revalorisation de la valeur du point "ne peuvent être inférieurs à l'évolution annuelle des prix", soit "une base minimum sur l'inflation", a indiqué le co-rapporteur du texte Nicolas Turquois (MoDem), évoquant une "ceinture de rappel" comme à l'heure actuelle. "On ne peut pas vous flouer, c'est écrit dans la loi". Ce nouvel indicateur a suscité une salve de critiques des oppositions de gauche. "C'est la stupéfaction. A chaque fois qu'une heure passe, on découvre un nouveau lièvre", a dénoncé l'insoumise Clémentine Autain, pendant que le socialiste Boris Vallaud fustigeait "un amateurisme coupable", en fondant un modèle sur "un indicateur qui n'existe pas". A droite, Gilles Carrez (LR) a insisté sur l'intégration des "indépendants" dans le nouveau calcul. "Vous savez que beaucoup d'indépendants se servent aujourd'hui en dividendes. Donc je demande au ministre d'intégrer les dividendes dans l'assiette" de ce "revenu moyen". Le MoDem Jean-Paul Mattei a soutenu cette demande.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: passe d'armes en commission autour des ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200206233202.u55q8tko.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur les retraites de l'Assemblée a abordé jeudi soir la première ordonnance prévue dans le projet de loi du gouvernement, l'occasion pour les oppositions de critiquer la proportion "indécente" de recours à cette procédure dans le texte. Saisissant l'occasion de l'étude de l'entrée des marins dans le régime universel, que le gouvernement veut aborder via une ordonnance, le député Les Républicains Stéphane Viry s'est opposé "à l'utilisation des ordonnances pour un texte aussi important". Les oppositions de gauche n'étaient pas en reste pour dénoncer le recours aux ordonnances, "indigent" pour le socialiste Boris Vallaud. Le communiste Pierre Dharréville a abondé dans son sens: "On va prendre vis-à-vis de toutes les ordonnances proposées la même attitude, c'est de les refuser". M. Dharréville a dénoncé un "trouble d'ordonnance compulsive" du gouvernement, appelant ses collègues à "résister" à cette "atteinte au bon fonctionnement de la démocratie", rejoint par Stéphane Viry qui a plaidé pour ne pas "dénaturer le mandat" parlementaire. Des membres de la majorité ont défendu les ordonnances, comme le MoDem Jean-Paul Mattéi, pour qui elles constituent "un gage de sécurité juridique", et dont la ratification ou non permettrait de "redonner la main" au Parlement. Le député LREM Didier Le Gac a lui appelé à la "confiance". Le rapporteur MoDem Nicolas Turquois a justifié l'utilisation des ordonnances par l'ampleur d'un texte "qui va concerner tous les citoyens". "Les ordonnances permettent de définir les chemins plus tranquillement et plus finement", a-t-il ajouté. Ce à quoi la socialiste Valérie Rabault a répliqué: "Plus la réforme est importante, plus le Parlement doit être impliqué." Pour Pierre Dharréville, ce recours aux ordonnances est le signe de l'impréparation du gouvernement, accusation réfutée par le secrétaire d'Etat chargé des retraites Laurent Pietraszewski, qui a avancé que le régime des marins dont il était question était "le plus compliqué", et que l'objet de l'ordonnance" était de "prendre le temps". Le gouvernement prévoit de recourir à 29 ordonnances dans son projet de loi, dénoncées par le Conseil d'Etat comme faisant "perdre la visibilité d'ensemble" du texte. A la reprise des débats en début de soirée, il restait près de 18.000 amendements en discussion, sur les 22.000 déposés sur le texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 23:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la communication, autre bataille pour les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200206162857.0gknxju4.html</link>
   <description><![CDATA[Tweets et vidéos de députés en rafale côté oppositions, construction d'une "riposte" par la majorité: la bataille parlementaire sur les retraites se joue aussi sur le web. Les groupes politiques, appuyés par les collaborateurs, rivalisent de créativité, entre "Nutriscore" de la réforme, "désintox", vignettes pédagogiques, ou même clips parodiques... "Alerte: relayez. La direction de LREM vient d'imposer à la commission spéciale #retraites la division par deux du temps de parole des députés": ce message du leader des insoumis Jean-Luc Mélenchon mardi soir sur Twitter a été relayé près de 4.000 fois. Son groupe, à l'origine de 19.000 des 22.000 amendements déposés en commission sur la réforme, entend occuper tous les terrains: ses membres participent aux manifestations contre le projet gouvernemental, et se démultiplient sur les réseaux sociaux, où LFI a un écho particulier. Les retraites, "c'est notre mobilisation centrale pour plusieurs mois", souligne Eric Coquerel, l'un des députés coordinateurs. Emission de décryptage avec des syndicalistes, extraits de meetings et d'interventions des députés, bannières "tous concernés, tous mobilisés" et décors aux tons de rouge pour les profils en ligne ont été mis à disposition depuis décembre. Et depuis lundi, il s'agit pour ces opposants de mettre les feux sur la commission spéciale. "Les insoumis mènent la lutte à l'Assemblée", proclament-ils dans un mini-documentaire sur YouTube. Les députés socialistes ont eux lancé en début de semaine un site dédié, debat-retraites.fr, avec compte-rendu quotidien des échanges, entretiens "avec des intellectuels et des travailleurs", rubrique "Désintox" et encore lexique de la procédure parlementaire à la clé. Un "nutriscore" de la réforme a été réalisé: notes E pour le "respect du débat parlementaire", D pour la "qualité de l'étude d'impact" accompagnant les projets de loi. Les députés communistes tweetent aussi des vidéos de la commission spéciale, ou des bouts du texte gouvernemental barré de rouge comme une copie d'écolier. L'élu du Nord Alain Bruneel a aussi convié "Star Wars" pour dénoncer la réforme dans un clip parodique diffusé sur son compte Facebook, où une résistance aux accents ch'ti tente de dérober les plans du gouvernement. - En quête de viralité - La droite n'est pas en reste. Une cellule de veille a été mise en place au groupe LR, prête à retransmettre l'adoption des amendements ou les interventions fortes sur Facebook, Twitter et bientôt le réseau professionnel LinkedIn, pour des analyses plus pointues par profession. La vidéo la semaine dernière du "happening" des députés LR ceints de leur écharpe, pour protester contre un "débat entravé", est une de leurs publications les plus populaires sur la page Facebook du groupe. Depuis décembre ils ont aussi leur site, preserver-les-retraites.com, où sont déroulés "projet contre projet". En face, les députés "marcheurs" promettent une "force de frappe", selon les mots de leur première vice-présidente Marie Lebec. "On doit encore éclairer des points pour les Français, et il faut valoriser les avancées", souligne à l'AFP la jeune élue, longtemps chargée du numérique. Vidéos pédagogiques des rapporteurs et porte-parole, reprise des "lives" sur Facebook, où dans un décor assez sommaire, ces députés en pointe répondent aux questions des internautes, même les plus acerbes... "Les femmes vont y perdre, cessez votre petit jeu", interroge Kevin. "C'est une réforme pour les femmes, bien au contraire", répond la corapporteure Corinne Vignon, dans ce "live" mercredi, visionné 4.800 fois. "NON, la réforme des retraites n'est pas un cadeau fait aux plus riches", "NON, la majorité ne prive pas l'opposition de prise de parole", martèlent aussi les "marcheurs" sur les réseaux, où ils tentent de se coordonner avec leurs alliés MoDem et Agir. Marie Lebec et ses collègues se retroussent les manches pour relever le "défi". Car souvent, "le message de la majorité est moins entendu que les critiques virulentes". reb/ib/ng FACEBOOK TWITTER GOOGLE LINKEDIN CORPORATION]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand un député PCF parodie Star Wars pour dénoncer la réforme des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200206161839.u3uduwa2.html</link>
   <description><![CDATA["Episode 10, la guerre des classes": le député communiste Alain Bruneel et son équipe ont convié "Star Wars" pour dénoncer le projet de réforme des retraites dans un clip parodique. Dans cette vidéo diffusée sur le compte Facebook de l'élu du Nord, une résistance aux accents ch'ti tente de dérober les plans du gouvernement, au son de la musique des films de George Lucas. Défile le célèbre bandeau déroulant du générique avec ce message en jaune sur fond d'étoiles: "La République française est en pleine ébullition. Depuis bientôt trois ans, le président des riches défend fidèlement les intérêts du grand capital (...), il s'en prend désormais à nos retraites". Le clip met en scène un groupe de "résistants" dans la commune de Sin-le-Noble (Nord), qui tente de voler le projet de réforme des retraites mais se heurte au côté obscur avec un méchant Dark Vador incarné par Christophe Castaner, le ministre de l'Intérieur. Attaqués par ce dernier qui déclame "Macron est mon maître!", ces résistants parviennent au péril de leur vie à remettre le projet de réforme à la princesse Leia, chargée de trouver un Jedi pour les sauver. Dans un communiqué, le député a expliqué jeudi vouloir ainsi mettre "la résistance du mouvement social sous les projecteurs", alors que les opposants à la réforme étaient à nouveau dans la rue et que les discussions sur le texte se poursuivaient péniblement en commission à l'Assemblée, avant les débats dans l'hémicycle à partir du 17 février. chl/reb/cg/ng FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand prône consultations locales et engagement accru des retraités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200206050018.albdeyxv.html</link>
   <description><![CDATA[Donner la parole aux citoyens, décentraliser en partant "du bas" et favoriser l'engagement, notamment des retraités: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) livre sa recette républicaine dans "Nos lieux communs", qui paraît jeudi (éditions de l'Aube et Fondation Jean-Jaurès). Dans cet ouvrage, ce proche d'Emmanuel Macron appelle de ses voeux une "démocratie délibérative". "La réponse la plus simple serait probablement simpliste: un référendum d'initiative citoyenne sur tous les sujets, surtout les plus complexes. Et, en ces matières, réunir toutes les oppositions ne fait pas un projet alternatif", rejette-t-il, optant plutôt pour des "consultations locales qui proposeraient plusieurs choix sur des sujets structurants". Issu des rangs socialistes, l'ancien ministre de la Cohésion des territoires estime aussi que "les citoyens et les associations, syndicats, organisations doivent être invités à contribuer à la réflexion sur la réorganisation de l'Etat et des collectivités locales". Le gouvernement doit présenter mi-2020 devant le Parlement un projet de loi sur un "nouvel acte de décentralisation". Annoncé fin avril dernier par Emmanuel Macron, le texte baptisé "3D" -"Décentralisation, différenciation et déconcentration"- doit répondre au besoin de proximité de l'action publique exprimé par les Français lors du "grand débat" pour sortir de la crise des "gilets jaunes". M. Ferrand appelle Etat comme collectivités à "fuir la mortifère tentation des trois D: défausse, dilution et dévoiement de responsabilités". Il suggère de "rassembler les services déconcentrés de l'Etat sous la coordination du préfet de département" ou "libérer les collectivités du contrôle de légalité par le représentant de l'Etat". Sans attendre un "grand soir de la décentralisation" ou une révision constitutionnelle, le député du Finistère préconise des "expérimentations pratiques". "Instrumentaliser la décentralisation pour préparer l'alternance nationale, se servir d'associations d'élus comme de camps de base d'aventures politiques personnelles, ce serait abîmer et la décentralisation et les élus ainsi mal représentés", prévient-il aussi en allusion aux grandes associations d'élus dirigées par la droite. Richard Ferrand appelle enfin à "soutenir l'engagement pour l'intérêt général". En pleine réforme des retraites, "je ne veux pas provoquer inutilement. Mais pourquoi ne pas proposer un service civique à compter de l'âge légal de la retraite? Beaucoup de nos concitoyens ont alors encore de longues années à vivre en bonne santé, et surtout tant de choses utiles à transmettre", écrit-il en évoquant des "avantages incitatifs", par exemple fiscaux, pour les volontaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 05:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les opposants redescendent dans la rue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200206030102.8vrycz5u.html</link>
   <description><![CDATA[Les opposants à la réforme des retraites vont de nouveau descendre dans la rue jeudi pour réclamer son retrait, mais la mobilisation s'essouffle tandis que le texte a démarré cette semaine son parcours à l'Assemblée nationale. "Retrait d'un projet injuste et dangereux": depuis le début de la mobilisation il y a deux mois, le mot d'ordre de la CGT, FO, Solidaires, de la FSU et d'organisation de jeunesse (Unef, MNL, UNL) n'a pas changé. Ce jeudi, des rassemblements et manifestations sont prévues un peu partout en France. Dans la capitale, le cortège partira à la mi-journée de la Gare de l'Est vers la place de la Nation. Lors du huitième appel à une journée interprofessionnelle le 30 janvier, la manifestation avait marqué le pas, avec 108.000 personnes en France (ministère de l'Intérieur), contre 249.000 lors de la journée précédente, le 24 janvier. La suite du mouvement doit être décidée lors d'une réunion au siège de la CGT en fin de journée. "Le 17 février, premier jour de passage du texte dans l'hémicycle, est une bonne date pour un nouvel appel", suggère Eric Beynel, porte-parole chez Solidaires. Les travaux ont démarré cette semaine au sein de la commission spéciale de l'Assemblée nationale, qui doit examiner plus de 20.000 amendements, dont 19.000 des Insoumis. La CFDT, favorable à un système "universel" par points, fait du lobbying auprès des députés pour améliorer les textes et a travaillé en ce sens sur des amendements, de même que la CFTC et l'Unsa. De son côté, Force Ouvrière a écrit aux parlementaires pour qu'ils "n'approuvent pas" le projet de loi et qu'ils "demandent au gouvernement d'y renoncer". Dans la rue, des actions se sont poursuivies cette semaine, organisées notamment par des fonctionnaires (police scientifique, éboueurs, égoutiers...). - "Ports morts" - Les avocats, en grève depuis un mois, ont été reçu une seconde fois cette semaine par le Premier ministre Edouard Philippe et vont décider de la suite du mouvement vendredi. Côté grève, plusieurs secteurs ont pris le relais des transports, où le trafic sera "normal" à la RATP et avec "peu de perturbations" à la SNCF, principalement concentrées sur quelques lignes du réseau Transilien (D, H, J et K) où sont prévus deux trains sur trois. Dans le secteur maritime, la CGT ports et docks a appelé à une nouvelle journée de grève, dite opération "ports morts". Ces actions, récurrentes depuis plusieurs semaines dans les grands ports, ont été généralement très suivies. Les salariés du secteur de l'énergie restent aussi mobilisés, notamment dans le traitement de déchets et le nucléaire. A la centrale de Penly en Normandie, où 83% des salariés sondés ont voté contre la réforme, sept salariés de la centrale ont reçu mardi la visite à leur domicile d'un huissier venu leur remettre une mise en demeure de libérer le site. Les syndicats --CGT, FO, SUD-- nient toutefois tout blocage. Dans le secteur des déchets, les salariés des trois sites d'incinération d'Ile-de-France ont reconduit leur mouvement jusqu'à vendredi. La préfecture a réquisitionné des personnels pour gérer les stocks d'ordures et redémarrer un des fours, à Issy-les-Moulineaux. A Marseille aussi la grève se poursuit, avec 3.000 tonnes de déchets en souffrance dans les rues, selon la métropole Aix-Marseille-Provence, qui a dénombré une quarantaine de grévistes sur les 2.000 agents de la propreté. bow-mpf-er-fbe/cel/elm]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: poussée de tension en commission, toujours au ralenti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205233431.uearowfs.html</link>
   <description><![CDATA["Remballez vos leçons de démocratie!": les débats en commission sur la réforme des retraites ont été marqués mercredi soir par une poussée de tension entre les députés Insoumis et la majorité, après des heures de discussions au ralenti. Au troisième jour d'examen en commission spéciale, les élus LFI qui portent l'essentiel des milliers d'amendements en discussion --ils en ont déposé quelque 19.000 sur un total de 22.000-- ont continué à chercher inlassablement à "dépecer" le texte, selon les termes de Clémentine Autain. En face des Insoumis présents en nombre, Olivier Véran (LREM) a notamment souligné qu'ils avaient choisi "l'arme d'obstruction massive", ajoutant: "Nous encaissons sans coup férir depuis maintenant trois jours". Le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a fait valoir qu'il était "plus facile de détruire que de construire", tançant des amendements qui visent à supprimer les dispositions du texte "ligne à ligne" et y voyant "le degré zéro du travail parlementaire". Après de nouvelles critiques dans la majorité sur la qualité du débat, Adrien Quatennens (LFI) a haussé le ton: "nous ne faisons que relayer une colère majoritaire dans le pays", "de grâce remballez définitivement vos leçons de démocratie!". "Tout le monde se calme", a alors lancé dans le brouhaha Brigitte Bourguignon, présidente de la commission, avant de suspendre la séance. A la reprise, la tension restait palpable, Mme Bourguignon invitant les députés à cesser les "invectives" et à revenir au débat, ajoutant que siéger, ce n'est pas "assiéger une commission". "Nous allons de pire en pire, je ne vois pas comment on peut sortir la tête haute de cette commission", a commenté Eric Woerth (LR). "On voit bien qu'on arrivera pas au bout" de l'examen du texte et "il faudra faire un choix sur le fait de continuer ou pas cette mascarade", a-t-il ajouté. Comme d'autres à gauche, Boris Vallaud (PS) a jugé lui aussi "vraisemblable" que la commission n'arrive pas au bout, ce qui implique que l'examen en séance à partir du 17 février se fera à partir des versions déposées par le gouvernement. Les communistes ont réclamé de leur côté dans un courrier adressé par leur chef de file André Chassaigne à Richard Ferrand (LREM) un "report de l'examen" dans l'hémicycle, Sébastien Jumel affirmant que cela permettrait à la commission de siéger "jusqu'à ce que mort s'ensuive"... Malgré des débats nourris sur le caractère universel ou non de la réforme, la situation des fonctionnaires ou encore des avocats, pas un seul amendement n'a été adopté ni dans l'après-midi ni dans la soirée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 23:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants "influenceurs" sur le web: feu vert en commission pour un contrôle renforcé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205174851.u516weh2.html</link>
   <description><![CDATA[Des conditions de tournage aux éventuels revenus publicitaires, les députés ont adopté en commission mercredi une proposition de loi LREM pour mieux encadrer le phénomène des enfants "influenceurs" sur Internet. Porté par le député Bruno Studer (LREM), le texte veut combler un "vide juridique" autour de ces enfants de moins de seize ans et stars de YouTube ou d'autres plateformes, sans chercher pour autant à "interdire ou marginaliser" la pratique. Il devrait être examiné dans l'hémicycle le 12 février. Saluée par l'ensemble des groupes politiques comme une "avancée" pour la protection des droits de l'enfant, la proposition de loi a été adoptée à l'unanimité par la commission des affaires culturelles. A l'inverse des "enfants du spectacle, les horaires et la durée de tournage de ces enfants ne sont pas encadrés par le droit du travail", selon le texte, qui veut préciser les conditions dans lesquelles "une activité doit être regardée comme un travail". En cas de travail avéré, l'enfant relèverait du même régime que les enfants mannequins, qui ont besoin d'une autorisation individuelle ou d'un agrément préfectoral. Sans ce sésame, les vidéos seraient retirées des plateformes de diffusion. Pour tous les autres cas, un décret du Conseil d'Etat fixerait un double seuil, de temps consacré par l'enfant et de revenus engrangés, au-delà duquel l'activité serait soumise à une déclaration auprès d'une "autorité administrative compétente". Cette autorité pourrait formuler des recommandations, à destination des parents, sur les "durées maximales souhaitables" de tournages quotidiens ou hebdomadaires. Une part des revenus de ces "enfants influenceurs" serait, à l'instar des enfants du spectacle, conservée par la Caisse des dépôts et consignations jusqu'à leur majorité. La commission a renforcé le texte, notamment sur sa volonté de "responsabilisation" des plateformes ou des annonceurs qui utilisent ces vidéos pour faire du placement de produits. Le texte prévoit un droit à l'oubli numérique. Les personnes concernées, mineures à la date de diffusion du contenu, pourront demander un retrait des images "dans les meilleurs délais". En cas de non-respect de ces obligations, les plateformes de diffusion pourraient être punies de 75.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
