<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Coronavirus: Philippe et Véran auditionnés mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200330165326.i67eohj5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe et le ministre de la Santé Olivier Véran seront auditionnés mercredi à l'Assemblée nationale par la mission d'information sur la gestion de l'épidémie de coronavirus, a-t-on appris lundi de source parlementaire. L'audition par cette mission qui a vocation à contrôler chaque semaine les mesures prises par le gouvernement et dont la création a été validée la semaine dernière au Palais Bourbon, devrait débuter à 18H00, de même source. Les présidents de tous les groupes politiques seront membres de cette mission "sur l'impact, la gestion, et les conséquences dans toutes ses dimensions de l'épidémie". Elle devrait être dirigée par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM). Plusieurs groupes espèrent que la mission pourra se doter des prérogatives d'une commission d'enquête, certains plaidant pour que ce ne soit pas avant l'été, voire l'automne, car "le but est de tirer les leçons de la crise". L'opposition plaide aussi en faveur d'un "équilibre démocratique" avec un rapporteur de l'opposition.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 16:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député LREM du Vaucluse Jean-François Cesarini est décédé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200329192658.1fdtbuw5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député La République en marche du Vaucluse Jean-François Cesarini, âgé de 49 ans, est décédé des suites d'une maladie qu'il combattait depuis des mois, ont rapporté dimanche le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand et d'autres parlementaires. "Avec une grande tristesse j'apprends le décès de notre collègue Jean-François Cesarini. Il luttait depuis de longs mois contre la maladie toujours en exerçant son mandat et en défendant ses idées. À sa famille, à ses proches et à son équipe j'adresse mes condoléances émues", a twitté M. Ferrand. "Homme de convictions, il apportait à notre majorité un regard parfois critique, jamais médiocre", a commenté pour sa part Gilles Le Gendre, président du groupe des députés LREM. M. Cesarini, classé à l'aile gauche du parti présidentiel, a reçu dimanche soir l'hommage de plusieurs de ses collègues, notamment Mathieu Orphelin (Libertés et territoires), qui a évoqué son cancer diagnostiqué entre les deux tours des élections législatives de 2017. "Tu étais de ceux qui placent les convictions avant les consignes, qui font de la politique pour les gens et en les aimant, qui placent la justice sociale au-dessus de tout", a écrit M. Orphelin. "Opposés politiquement j'avais découvert un collègue courtois et doué d'humour ce qui nous avait permis de dépasser nos divergences", a tweeté pour sa part le député RN Sébastien Chenu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée siégera mardi pour les "QAG" dans un format encore resserré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200327182301.sc94q3om.html</link>
   <description><![CDATA[La séance des questions au gouvernement (QAG) se tiendra mardi à l'Assemblée nationale dans un format encore resserré, avec un seul député pour représenter chaque groupe politique, a indiqué son président aux différents groupes. "Je vous confirme que désormais un seul représentant par groupe pourra être présent", affirme le président Richard Ferrand (LREM) dans un courrier adressé aux présidents des huit groupes de l'Assemblée - auquel l'AFP a eu accès- après un échange avec eux. "Ce collègue posera les questions des collègues de son groupe selon le tour de passage habituel, le nombre de questions par groupe demeurant inchangé", ajoute-t-il dans ce texte, soit deux questions réservées à chaque groupe. Au 11e jour de confinement face à l'épidémie de coronavirus, il souligne que cette situation "s'impose par la nécessité de prendre les mesures les plus restrictives possible, s'agissant des déplacements et des rassemblements de personnes". "Par conséquent, l'effectif des fonctionnaires présents dans l'hémicycle lors des questions au gouvernement sera également réduit drastiquement", poursuit M. Ferrand, alors que ces derniers (huissiers, fonctionnaires de la séance...)sont présents en nombre habituellement lorsque l'Assemblée siège. Depuis le début de la crise du coronavirus, le Palais Bourbon a lui-même été un "foyer épidémique" avec au moins 26 cas de covid-19 dont 18 députés. Compte tenu des restrictions sanitaires et de la concentration de l'action sur la gestion de crise, l'Assemblée siège donc dans un format réduit et les réformes (retraite, bioéthique...) sont suspendues jusqu'à nouvel ordre. Des questions au gouvernement sont cependant programmées, les deux prochains mardi. Et une mission d'information parlementaire, qui devrait être présidée par Richard Ferrand, doit aussi plancher sur la gestion de l'épidémie du coronavirus et contrôler chaque semaine les mesures prises par le gouvernement. Elle doit démarrer ses travaux la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée s'associe au dispositif "Nation apprenante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200327172553.f2pqiy6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé vendredi de s'associer à l'initiative "Nation apprenante" lancée par le ministère de l'Education nationale, en proposant des contenus éducatifs sur La chaîne parlementaire (LCP). Dans le contexte du confinement destiné à lutter contre l'épidémie de Covid-19, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) "a souhaité que l'institution, qui vient de voter les mesures d'urgences sanitaires, continue de s'engager face à la crise", indique l'institution dans un communiqué. Pour apporter "sa contribution au dispositif +Nation apprenante+", LCP "va bouleverser ses programmes à partir du lundi 30 mars pour permettre la diffusion d'émissions éducatives et autres documentaires à destination des professeurs, des lycéens et de leurs familles", poursuit la présidence du Palais Bourbon. Ce programme sera diffusé à l'antenne du lundi au vendredi de 9H00 à 11H00, et les lundi, jeudi et vendredi de 14H00 à 16H00, précise le communiqué. LCP maintiendra dans le même temps sa mission d'information parlementaire, et poursuivra la diffusion des questions d'actualité au gouvernement (QAG) chaque mardi à 15H00, précise l'Assemblée. Compte tenu des restrictions sanitaires et de la gestion de la crise, l'Assemblée siège en format restreint et les réformes (retraite, bioéthique...) sont suspendues jusqu'à nouvel ordre. Dans un communiqué, Bruno Studer (LREM), président de la commission des Affaires culturelles et de l'Education de l'Assemblée, a salué "fortement les efforts sans précédent réalisés ces derniers jours par l'ensemble des professeurs de France, de toutes sections et de toutes académies, pour mettre en oeuvre les consignes de l'Éducation nationale" et garantir une "continuité pédagogique". Mais "ne nous y trompons pas: l'école ne saurait déménager sur internet - ce n'est ni réaliste, ni souhaitable", poursuit l'élu du Bas-Rhin. "L'état d'urgence sanitaire, qui plonge chacun de nous dans un moment particulièrement délicat et anxiogène, nous oblige : aucune pression supplémentaire ne doit s'exercer sur les familles et les enseignants", selon M. Studer. Il assure aussi que "nous saurons trouver les moyens, à la sortie de cette crise, pour avancer tous ensemble". La continuité pédagogique ne vise "en aucun cas à stresser les parents, à pénaliser les élèves ou à mettre une quelconque pression sur les enseignants, dont la réactivité et dévouement sont admirables", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le défi de "faire vivre la démocratie" pour des députés confinés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200325101247.y3uul7m6.html</link>
   <description><![CDATA[Leur lieu de travail célèbre a été l'un des premiers foyers de l'épidémie, et au moins une vingtaine d'entre eux sont atteints du coronavirus: confinés comme presque tous les Français, les députés s'adaptent et tentent de maintenir leur rôle de contrôle du gouvernement. Comme le Sénat, l'Assemblée siège en format restreint et en activité réduite, contraignant la plupart de ses élus au télétravail. L'Insoumis Eric Coquerel, qui a eu des "symptômes" mais n'a pas été testé, est "obligé de rester prudent". Député à la maison, ce n'est pas "très très drôle", mais son groupe parlementaire "garde un cadre collectif" avec des visioconférences. Le contact avec militants, citoyens ou représentants de l'Etat n'est "pas complètement rompu", témoigne-t-il auprès de l'AFP: "On continue à avoir un rôle politique et social, mais à distance". Selon Roland Lescure (LREM), il faut tout de même être "prêt à s'ennuyer un peu" et "s'occuper de manière raisonnable". Le risque, dit-il, "c'est de partir dans tous les sens", et de trop solliciter un gouvernement qui a besoin de se focaliser sur la crise. A la tête de la commission des Affaires économiques, il envisage notamment "une audition à distance" du ministre de l'Economie Bruno Le Maire, qui a donné son accord de principe. Et l'élu de jongler avec toute la panoplie des applications pour échanger avec collègues et collaborateurs parlementaires, répartis en "Bretagne, Bourgogne et banlieue parisienne" pour leur confinement. - "Frustrations" Téléphones et ordinateurs ont chauffé pour les projets de loi d'urgence face à l'épidémie, en fin de semaine dernière, avec une réunion téléphonique d'une trentaine de responsables LREM samedi, ou des députés suivant les séances jour et nuit à distance. "On travaille comme des dingues", assure le chef de file des marcheurs Gilles Le Gendre, qui explique avoir été bombardé de demandes de volontaires pour venir siéger. Il reconnaît que la situation génère des "frustrations". Certains parlementaires sont en liaison avec le préfet de leur département et leur Agence régionale de santé pour faire le point sur l'épidémie ou leur recherche d'entreprises locales capables de fabriquer les masques de protection qui manquent tant aux soignants. "Les demandes aux cabinets ministériels n'ont jamais été aussi nombreuses depuis le début du quinquennat", estime Thibault Bazin (LR), qui fait part d'"un travail très intense" et a mis en place une permanence parlementaire par téléphone et mail. "C'est compliqué, on passe nos journées à chercher des réponses à des problèmes hyper-précis de gens de la circonscription", complète une collaboratrice parlementaire. Enjeu majeur pour les parlementaires : parvenir à exercer leur contrôle sur les décisions gouvernementales, notamment les ordonnances, durant les deux mois au moins d''état d'urgence sanitaire" qui permet à l'exécutif de limiter les libertés publiques. A l'initiative du titulaire du perchoir Richard Ferrand, une mission d'information de l'Assemblée a été instaurée mardi, chargée de suivre chaque semaine les mesures prises, éventuellement par visioconférence. Elle pourrait se doter des prérogatives d'une commission d'enquête, mais seulement une fois la crise passée, pour "ne pas sur-solliciter le gouvernement et l'administration" dans l'intervalle, selon une source parlementaire. - "Rendre compte" - Chez les communistes, Pierre Dharréville reste "persuadé du rôle déterminant à jouer" par les élus durant la période pour "faire vivre la démocratie". Dans cette situation "singulière", l'élu des Bouches-du-Rhône tient "un carnet de temps de crise" sur son site internet pour "maintenir un lien politique avec les gens", "continuer à réfléchir", et rendre compte de ce qu'il fait. D'autres retournent au moins partiellement à leurs professions d'origine, notamment infirmiers et médecins qui reprennent la blouse pour soulager les soignants. Le député agriculteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) dit lui être à "70% sur son exploitation" dans la Creuse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 10:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: des malades du Grand Est bientôt évacués par "TGV médicalisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200324180702.oky87lp8.html</link>
   <description><![CDATA[Un "TGV médicalisé" va être mobilisé afin d'évacuer des patients atteints par le coronavirus depuis Strasbourg et Mulhouse vers des régions moins touchées par l'épidémie, une "première en Europe", a annoncé mardi le ministre de la Santé Olivier Véran. "Demain, un TGV médicalisé, une première en Europe, transportera 30 malades de Strasbourg et Mulhouse vers des territoires où il y a de la place", avait indiqué le ministre à l'Assemblée nationale lors des questions d'actualité au gouvernement, avant que son cabinet ne précise dates et chiffres. Contacté par l'AFP, le ministère de la Santé a précisé que le TGV, mis à disposition par la SNCF, serait "opérationnel" à compter de mercredi mais ne "réalisera son premier transport de patients" que jeudi. L'opération, coordonnée par le Samu de Paris, permettra "dans un premier temps l'évacuation de 20 patients", a ajouté le ministère, en indiquant que ces malades seraient évacués vers des hôpitaux de la région Pays-de-la-Loire. "Quatre patients seront installés par voiture, avec dans chaque voiture une équipe médicale constituée d'un médecin anesthésiste réanimateur, d'un interne, d'un infirmier anesthésiste et de trois infirmiers", a-t-il détaillé. Lors d'une conférence de presse, l'Agence régionale de santé (ARS) des Pays-de-la-Loire a précisé que les "20 patients en provenance du Grand Est" seraient répartis entre Nantes, Angers, Le Mans et La Roche-sur-Yon. L'arrivée de ces patients témoigne de "la solidarité exemplaire" de la région, a souligné son directeur Jean-Jacques Coiplet, en rappelant que les Pays-de-la-Loire étaient la région métropolitaine "où l'incidence" du Covid-19 "est la plus faible". Plusieurs évacuations de patients ont déjà été organisées ces derniers jours pour soulager les hôpitaux alsaciens, submergés par l'épidémie de coronavirus. Mais les évacuations, jusqu'à présent, ont été organisées par voie aérienne et ont concerné un nombre de malades plus limité. Mercredi, six patients ont ainsi été transportés par avion militaire médicalisé vers des hôpitaux de Marseille et Toulon. Samedi, six personnes supplémentaires ont été évacuées vers Bordeaux, tandis que six autres malades ont été évacués mardi vers la Bretagne. Dans le même temps, plusieurs patients ont été transférés vers des pays limitrophes de la région Alsace (Allemagne, Suisse) afin de soulager les hôpitaux du Bas-Rhin et du Haut-Rhin, premiers foyers de contamination en France, actuellement proches de la saturation. "Nous devons permettre à notre système de santé de soigner dans les meilleures conditions le plus grand nombre de patients", a indiqué mardi Olivier Véran. Or "il y a de la place dans certains territoires", a-t-il insisté, en soulignant que "tous les établissements de santé publics et privés" étaient "mobilisés". Selon les chiffres publiés lundi soir par les autorités sanitaires, 335 personnes ont succombé au coronavirus dans la région Grand Est. C'est plus d'un tiers des morts dénombrés en France, où le Covid-19 a fait 860 morts. Dans les dix départements du Grand Est, 526 personnes étaient par ailleurs en réanimation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: 30 malades de la région Alsace évacués mercredi par "TGV médicalisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200324152006.r0ck1ccf.html</link>
   <description><![CDATA[Un "TGV médicalisé" va être mobilisé mercredi pour la première fois afin d'évacuer 30 patients atteints par le coronavirus depuis Strasbourg et Mulhouse vers des régions moins touchées par l'épidémie, a annoncé mardi le ministre de la Santé Olivier Véran. "Demain, un TGV médicalisé, une première en Europe, transportera 30 malades de Strasbourg et Mulhouse vers des territoires où il y a de la place", a précisé le ministre, interrogé à l'Assemblée nationale lors des questions d'actualité au gouvernement. "Nous devons permettre à notre système de santé de soigner dans les meilleures conditions le plus grand nombre de patients". Or "il y a de la place dans certains territoires", a insisté M. Véran, en soulignant que "tous les établissements de santé publics et privés" étaient "mobilisés". Plusieurs évacuations de patients ont été organisées ces derniers jours pour soulager les hôpitaux alsaciens, submergés par l'épidémie de coronavirus. Mais les évacuations, jusqu'à présent, ont été organisées par voie aérienne et ont concerné un nombre de malades plus limité. Mercredi, six patients ont ainsi été transportés par avion militaire médicalisé vers des hôpitaux de Marseille et Toulon. Samedi, six personnes supplémentaires ont été évacuées vers Bordeaux, tandis que six autres malades ont été évacués mardi vers la Bretagne. Dans le même temps, plusieurs patients ont été transférés vers des pays limitrophes de la région Alsace (Allemagne, Suisse) afin de soulager les hôpitaux du Bas-Rhin et du Haut-Rhin, premier foyer de contamination en France, actuellement proches de la saturation. Selon les chiffres publiés lundi soir par les autorités sanitaires, 335 personnes ont succombé du coronavirus dans la région Grand Est. C'est plus d'un tiers des morts dénombrés en France, où le Covid-19 a fait 860 morts. Dans les dix départements du Grand Est, 526 personnes étaient par ailleurs en réanimation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 15:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: 30 malades de Mulhouse et Strasbourg évacués mercredi par "TGV médicalisé" (Véran)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200324144855.v3mf64kf.html</link>
   <description><![CDATA[Un "TGV médicalisé" va être mobilisé mercredi pour la première fois afin d'évacuer 30 patients atteints par le coronavirus depuis Strasbourg et Mulhouse vers des régions moins touchées par l'épidémie, a annoncé mardi le ministre de la Santé Olivier Véran. "Demain, un TGV médicalisé, une première en Europe, transportera 30 malades de Strasbourg et Mulhouse vers des territoires où il y a de la place", a précisé le ministre, interrogé à l'Assemblée nationale lors des questions d'actualité au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée s'organise pour contrôler les décisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200324144115.suh9htao.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur la gestion de l'épidémie de coronavirus devrait être présidée par Richard Ferrand (LREM) et va contrôler chaque semaine les mesures prises par le gouvernement, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette mission, actée mardi en conférence des présidents de l'Assemblée, pourrait de même source se doter des prérogatives d'une commission d'enquête. Le chef de file des députés LR, Damien Abad, avait réclamé dimanche d'aller plus loin, annonçant une commission d'enquête parlementaire initiée par son groupe à l'automne pour "tirer toutes les leçons de l'épidémie". Mais le président de l'Assemblée Richard Ferrand avait répondu que l'institution devrait "se saisir de manière pluraliste - ça n'appartient pas à un groupe quel qu'il soit - de l'ensemble des dispositifs mis en oeuvre" face au coronavirus. La mission, dont seront membres les présidents de tous les groupes politiques et qui doit démarrer la semaine prochaine, contrôlera dans un premier temps chaque semaine les mesures prises dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire. Ensuite, "elle pourra mener un travail évaluatif plus classique afin de tirer les enseignements de cette crise en effectuant toutes les recommandations qu'elle jugera utiles", a-t-on ajouté de source parlementaire. Selon Gilles Le Gendre, patron des députés LREM, cette évaluation se fera "tous azimuts, sur tous les aspects", du "pilotage de la crise" aux "délocalisations", liées "à la pénurie" en masques de protection, en passant par "les politiques sanitaires de prévention des épidémies". Ce travail ne se fera pas "dans une optique à charge, ni contre cette majorité, ni contre la précédente", a-t-il souligné lors d'une conférence de presse téléphonique. La mission "permettra, du fait de son caractère transversal, d'unifier l'ensemble du contrôle parlementaire sur la crise", a-t-on conclu de source parlementaire. Le Parlement a adopté dimanche le projet de loi "d'urgence pour faire face à l'épidémie de Covid-19", ouvrant la voie à l'état d'urgence sanitaire. La France est entrée mardi officiellement dans ce nouveau régime, qui encadre le confinement et d'autres mesures restrictives des libertés. L'Assemblée nationale n'a à son ordre du jour cette semaine qu'une séance de questions d'actualité au gouvernement, mardi après-midi, tout comme le Sénat mercredi, compte tenu des restrictions sanitaires et de la concentration de l'action sur la gestion de crise.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée en ordre de marche pour contrôler les décisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200324110528.a86bn6r8.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur la gestion de l'épidémie de coronavirus devrait être présidée par Richard Ferrand (LREM) et va contrôler chaque semaine les mesures prises par le gouvernement, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La création de cette mission d'information avait été annoncée dès le 17 mars et elle a été actée mardi en conférence des présidents de l'Assemblée. Le chef de file des députés LR Damien Abad avait réclamé dimanche d'aller plus loin, annonçant une commission d'enquête parlementaire initiée par son groupe à l'automne pour "tirer toutes les leçons de l'épidémie". Mais le président de l'Assemblée Richard Ferrand avait répondu que l'institution devrait "se saisir de manière pluraliste - ça n'appartient pas à un groupe quel qu'il soit - de l'ensemble des dispositifs mis en oeuvre" face au coronavirus. Et après la période d'état d'urgence sanitaire, qui a démarré mardi et pour deux mois au moins, la mission pourrait se transformer en commission d'enquête, a-t-on précisé de source parlementaire. Dans un premier temps, la mission d'information contrôlera les mesures prises dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire, de manière hebdomadaire et possiblement par visioconférence, pour ne pas "sur-solliciter le gouvernement et l'administration au plus fort de cette crise". Ensuite, "elle pourra mener un travail évaluatif plus classique afin de tirer les enseignements de cette crise en effectuant toutes les recommandations qu'elle jugera utiles", a-t-on ajouté de même source. La mission, dont seront membres les présidents de tous les groupes politiques, porte "sur l'impact, la gestion et les conséquences dans toutes ses dimensions de l'épidémie de Coronavirus-Covid 19 en France". Chaque président de commission permanente devrait être corapporteur de droit. Elle "permettra, du fait de son caractère transversal, d'unifier l'ensemble du contrôle parlementaire sur la crise" et "sa durée n'est pas limitée dans le temps", a-t-on conclu de source parlementaire. Ses travaux devraient démarrer concrètement la semaine prochaine. Le Parlement a adopté dimanche le projet de loi "d'urgence pour faire face à l'épidémie de Covid-19", ouvrant la voie à l'état d'urgence sanitaire. La France est entrée mardi officiellement dans ce nouveau régime, qui encadre le confinement et d'autres mesures restrictives des libertés. L'Assemblée nationale n'a à son ordre du jour cette semaine qu'une séance de questions d'actualité au gouvernement, mardi après-midi, tout comme le Sénat mercredi, compte tenu des restrictions sanitaires et de la concentration de l'action sur la gestion de crise.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 11:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon veut une "planification de la mobilisation sanitaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200324095957.rfd760p7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés La France insoumise Jean-Luc Mélenchon en appelle mardi à une "planification de la mobilisation sanitaire", y compris en réquisitionnant ou nationalisant pour produire notamment les masques et les respirateurs nécessaires dans la lutte contre le coronavirus. "Ce dont on a besoin c'est de planification de la mobilisation sanitaire", a martelé à plusieurs reprises sur Franceinfo TV et France 2 le député des Bouches-du-Rhône. "Quand ceux qui vous parlent, les dirigeants, font comme si on ne planifiait pas la mobilisation sanitaire, vous êtes obligés de vous poser des questions et de dire: +ça ne colle pas!+", a-t-il averti pour justifier les interrogations sur la stratégie gouvernementale. L'ex-candidat à la présidentielle prône notamment une réquisition de l'industrie textile pour produire des masques de protection. "Ne me dites pas qu'avec mille entreprises du textile et 100.000 travailleurs du textile, on n'est pas capable de produire les quantités (de masques) dont on a besoin", a-t-il insisté. "Il ne s'agit pas seulement de produire pour nous-mêmes mais il s'agit de produire pour aller à la rescousse des autres qui n'ont pas les mêmes moyens que nous", a-t-il précisé en appelant à être "solidaires, en particulier dans la communauté francophone" et à "déverser les millions de masques dont ils vont avoir besoin" en produisant "jour et nuit". Selon M. Mélenchon, "il faut aussi produire des milliers et des milliers de respirateurs, pas seulement pour nous. Nous avons les industries mécaniques qui permettent la fabrication, il faut s'y mettre maintenant!", a-t-il lancé. "Vous trouvez normal que ce soit Cuba qui aide l'Italie? Ce ne serait pas à la France, à nous avec les autres peuples européens? Cette Europe ne sert à rien", a-t-il dénoncé. "Le monde d'après a commencé" avec "des demandes des services publics, de l'Etat, de la cohésion", s'est-il néanmoins réjoui. "Car ne croyez pas que le confinement forcé est une solution durable", a-t-il mis en garde. "Il faut que la sphère publique elle aussi soit dans le monde d'après, elle doit planifier, elle doit réquisitionner, elle doit nationaliser et vous verrez que le pays est capable de se mettre en mouvement", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 09:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le Parlement adopte le projet de loi d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322190127.qd14v0fw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement dimanche soir, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi permettant l'instauration d'un "état d'urgence sanitaire" de deux mois face à l'épidémie du coronavirus. Les députés ont voté à main levée, représentant chacun des membres de leur groupe selon les règles rappelées par le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM), dans un hémicycle quasi vide pour raisons sanitaires. La majorité LREM-MoDem ainsi que les élus LR, UDI-Agir et Libertés et Territoires ont apporté leur appui. Les élus PS se sont abstenus, ne s'opposant pas aux dispositions visant notamment à ce que les Français restent chez eux, tandis que le PCF a choisi de voter contre. LFI a pour sa part déploré des mesures "pas à la hauteur de la situation". Le projet de loi avait obtenu peu avant un ultime feu vert du Sénat, également lors d'un vote à main levée. L'état d'urgence sanitaire encadrant la restriction des libertés publiques (confinement, réquisitions...), sera instauré pour deux mois "à compter de l'entrée en vigueur" de la loi, donc lorsqu'elle aura été promulguée et parue au Journal officiel. Il pourra y être mis fin par décret avant l'expiration du délai, si la situation sanitaire s'améliore. Après quatre jours de travaux intensifs en comité restreint, députés et sénateurs s'étaient mis d'accord sur une version de compromis en début d'après-midi à l'issue de longues tractations. Outre l'état d'urgence sanitaire, le projet de loi autorise le gouvernement à prendre par ordonnances une série de mesures pour soutenir les entreprises et acte le report du second tour des municipales. Députés et sénateurs ont notamment réécrit dimanche l'article concernant les mesures que le gouvernement peut prendre dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire, que le Sénat souhaitait circonscrire. Ils ont aussi trouvé un compromis sur la date de dépôt des listes pour le second tour des municipales, autre point de crispation entre les deux chambres. A l'ouverture de la séance, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a évoqué le décès le jour même d'un médecin urgentiste affecté par le Covid-19, invitant les élus à rendre hommage au personnel soignant. Plusieurs intervenants s'y sont joints.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: dernier feu vert du Sénat au projet de loi d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322181609.crpu7ik4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a donné dimanche son dernier feu vert au projet de loi permettant l'instauration d'un état d'urgence sanitaire face à l'épidémie de Covid-19, qui sera validé définitivement par l'Assemblée nationale en début de soirée. Le texte autorise également le gouvernement à prendre des mesures de soutien aux entreprises par ordonnance et acte le report du 2e tour des élections municipales "au plus tard en juin". Le texte a été voté à main levée avec le soutien des groupes LR, centriste, LREM, Indépendants et RDSE à majorité radicale. Le groupe CRCE à majorité communiste a voté contre, et le PS s'est abstenu. L'adoption du texte a pris du retard, en raison de deux points de friction entre Sénat et Assemblée, sur la définition des mesures susceptibles d'être prises dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire et sur la date de dépôt des listes pour le second tour des municipales. "Nous devons assumer ce débat", a affirmé le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Selon le rapporteur Philippe Bas (LR), députés et sénateurs ont cherché "à faire en sorte que le gouvernement dispose de pouvoirs importants" tout en évitant de porter trop fortement atteinte à "nos libertés". "Nous ne sommes pas en tous points d'accord", a indiqué le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, "mais nous le voterons parce que nous ne voulons pas entraver l'action du gouvernement". "Nous avons pleinement exercé notre rôle de législateur", a déclaré le président du groupe centriste Hervé Marseille, tandis que Xavier Iacovelli (LREM) se félicitait d'un texte final "équilibré et pertinent". Pour Maryse Carrère (RDSE à majorité radicale), "l'heure est à l'unité". Mais à gauche, la prudence, voire la méfiance, restent de mise. "La situation commande que nous prenions des décisions exceptionnelles, mais n'agissons pas à la légère", a exhorté le président du groupe PS Patrick Kanner, demandant au président de la République de saisir le Conseil constitutionnel. "Nous refusons de confier les pleins pouvoirs au gouvernement pendant deux mois", a déclaré pour sa part Eliane Assassi, présidente du groupe CRCE, estimant notamment que le texte comporte des "dérogations profondes au droit du travail qui pourront s'étendre sur des années, voire devenir pérennes". Claude Malhuret, président du groupe Les Indépendants, a quant à lui terminé son intervention sur une note positive. "Nous allons imposer aux Français l'obligation de la patience (...). Ils vont devoir s'adapter à une situation contre-nature, et faire confiance à leur allié dans ce combat: le temps".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Mélenchon souhaite que "le monde d'après commence maintenant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322125314.y4zb4bmt.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés La France insoumise Jean-Luc Mélenchon voudrait que "le monde d'après" la crise du coronavirus "commence maintenant", appelant dimanche à une meilleure "planification de la production", à la "fraternité" ou "la fin de l'égoïsme social". "Le monde d'après, je voudrais qu'il commence maintenant", a déclaré M. Mélenchon, interrogé sur sa vision des mois qui suivront la pandémie de coronavirus dans Questions politiques (France Inter/France Télévisions/Le Monde). "C'est maintenant qu'il faut commencer à faire de la planification de la production, maintenant qu'on fait de la fraternité, maintenant qu'on en finit avec l'égoïsme social", a-t-il plaidé. "Sur le plan économique et du pouvoir, il va falloir changer et comprendre que ce que nous disions n'était pas qu'une vue de l'esprit. La priorité au service public, le refus du marché roi partout, la relocalisation... ce sont des mesures à la fois écologiques et indispensables", a encore fait valoir le député des Bouches-du-Rhône. Qui conduirait ces changements ? Pas Emmanuel Macron, a répondu M. Mélenchon, qui a "zéro confiance dans des gens qui ont méthodiquement désorganisé le service public, préféré le marché à toute autre chose, vidé l'hôpital et les budgets de la santé". Répétant, comme il l'a fait sur les bancs de l'Assemblée samedi soir lors de l'examen du projet de loi d'urgence, qu'il nourrissait une "opposition sans acrimonie mais en même temps vigilante et exigeante", M. Mélenchon a souligné que "des mesures" de l'exécutif pour faire face à la crise ne le "convainquent pas". "A la fois on ne veut pas accabler, crucifier, avoir un mot plus haut que l'autre qui déclencherait des polémiques et en même temps on est obligé de dire les choses, sinon on ferait tous preuve d'un silence que je qualifierais de complice", a-t-il déclaré. Interrogé sur la possible prolongation du confinement, M. Mélenchon a appelé à "écouter" les experts, "mais sans le mythe de l'omniscience des scientifiques qui parfois peuvent avoir des avis contradictoires". "Le confinement ce n'est pas une situation naturelle pour un être humain. Il va produire des milliers et des milliers de situations psychologiques de détresse", a-t-il souligné. "C'est pour ça qu'il faut ouvrir des lignes qui permettent aux gens d'appeler des psychologues, des psychiatres, pour que les gens puissent parler", a proposé M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés LR créeront à l'automne une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322124257.r0lde18i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR vont créer à l'automne une commission d'enquête parlementaire afin de "tirer toutes les leçons de l'épidémie" de coronavirus, a indiqué leur président Damien Abad dans un entretien au Journal du Dimanche, ce à quoi le gouvernement est prêt à répondre. Les sénateurs LR prévoient également une telle commission d'enquête à la chambre haute, "quand le moment sera venu", a précisé leur chef de file Bruno Retailleau dans Questions politiques (France Inter/France Télévisions/Le Monde). Le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau s'est montré ouvert sur France 3, jugeant "très sain en démocratie" de telles commissions d'enquête. "Tout le monde devra répondre aux questions et aux légitimes interrogations. Elles sont nombreuses, à la fois sur l'organisation de notre système économique, notre système sanitaire...Ce sera normal que devant les Français on réponde à ces questions", a-t-il ajouté. Rachid Temal, vice-président du groupe PS au Sénat, a approuvé dans un tweet: "Oui, il faudra tirer les conclusions le moment venu pour mieux préparer notre pays. Etre un responsable politique c'est aussi tirer les enseignements et prendre des décisions utiles à l'intérêt général. En attendant unis pour juguler le covid-19". Damien Abad, député de l'Ain,assure que "l'objectif n'est pas de distribuer des bons ou mauvais points au gouvernement, mais d'identifier les éventuels défaillances et dysfonctionnements pour les corriger et en tirer des leçons". "Trois sujets cristallisent les inquiétudes des Français: la pénurie de masques, la doctrine de tests de dépistage, et les capacités en termes de lits de nos services de réanimation", souligne M. Abad. Interrogé sur la responsabilité de la droite quant elle était au pouvoir, notamment sur les stocks de masques de protection, M. Retailleau, élu de Vendée, a balayé: "je me fiche de cette question. Ma responsabilité est d'alimenter partout sur notre territoire les hôpitaux, les médecins traitants, en masques". M. Abad estime qu'"il faudra repenser tout notre logiciel politique" après la crise et que "les politiques de coupes budgétaires en matière de santé publique doivent être abandonnées". Pourquoi attendre cet automne pour une commission d'enquête ? "Nous devons concentrer nos forces aujourd'hui sur la gestion de cette crise, et préserver l'unité nationale dans un esprit de responsabilité", répond-il, en affirmant que "contrairement à Mme Le Pen ou Mélenchon, nous ne sommes pas des pompiers pyromanes, mais une opposition responsable". Pour sa part, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a estimé sur Radio J que l'institution "devra se saisir de manière pluraliste - ça n'appartient pas à un groupe quel qu'il soit - de l'ensemble des dispositifs mis en oeuvre" face au coronavirus, "lorsque nou aurons gagné cette guerre". Mardi doit être actée la mission d'information de l'Assemblée déjà annoncée "sur l'impact, la gestion, et les conséquences dans toutes ses dimensions de l'épidémie". Elle sera lancée "après l'état d'urgence sanitaire", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
