<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Limiter les mandats dans le temps, pomme de discorde entre Assemblée et Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180208164012.a9j57vpr.html</link>
   <description><![CDATA["Gadget" ou "respiration démocratique"? La limitation des mandats dans le temps, à laquelle le Sénat s'oppose dans la réforme des institutions, sera au menu jeudi d'un dîner de son président Gérard Larcher (LR) avec son homologue de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM). - Quel objectif? Limiter les mandats successifs était prôné par plusieurs prétendants à l'Elysée, dans la lignée de la loi de 2014 sur le non-cumul entre mandat parlementaire et fonction exécutive locale (maire, président de conseil général, régional...). La Constitution ne prévoit qu'une limitation à deux mandats consécutifs pour... le président de la République. Dans son programme, Emmanuel Macron, pour "renouveler nos élites", avait promis ce "non-cumul des mandats dans le temps", avec une limite fixée à "trois mandats identiques successifs". Devant le Congrès en juillet, le président y voyait "la clef de voûte d'un renouvellement qui (...) deviendra le rythme normal de la respiration démocratique". La réforme des institutions doit être "parachevée" à l'été 2018. - Pour qui? Aux parlementaires, initialement visés, ont été ajoutés les exécutifs locaux, hors petites communes, dans le projet de réforme présenté par l'ex-garde des Sceaux François Bayrou (MoDem). Emmanuel Macron a évoqué comme seuil les communes de plus de 3.500 habitants: "90% des communes de France seront exonérées". Les mandats locaux sont limités dans le temps en Italie, dans certains cantons suisses ou aux Etats-Unis. "Cette limitation s'appliquera à compter du prochain renouvellement des mandats (...) sans tenir compte des mandats précédemment effectués", a dit au congrès des maires le chef de l'Etat. Si ce scénario était retenu, le premier couperet pour députés et maires tomberait en...2037 et 2038. Appliquée aujourd'hui, la mesure concernerait 12 sénateurs sur 348, selon le président du Sénat, 51 députés sur 577, selon l'Assemblée. Deux députés ont entamé leur 7e mandat (Jean-Luc Reitzer, LR élu depuis 1988, et, avec une interruption entre 1993 et 1997, le socialiste Jérôme Lambert), 9 députés leur 6e, 14 leur 5e, 26 leur 4e. Le comptage (mandat incomplet, remplacement par suppléant pour ceux passés au gouvernement...) est aussi un enjeu. - Partisans et détracteurs L'opinion publique plébiscite les projets de réforme institutionnelle, notamment le non-cumul de plus de trois mandats parlementaires consécutifs, selon de récents sondages, ce que souligne la majorité. François de Rugy défend "avec beaucoup de fermeté" la limitation à trois mandats contre "la sclérose de la vie politique". En cours de troisième mandat, il ne se représentera pas en 2022. Au-delà de la majorité LREM-MoDem, le soutien semble frileux à gauche. "Encore une proposition" qui ne "correspond en rien à la réalité", la "moyenne" pour un député étant d'"un mandat et demi", selon Stéphane Le Foll (PS). Les députés LR sont vent debout contre une limitation "totalement ridicule" et "démagogique", selon leur patron Christian Jacob, qui effectue son sixième mandat de suite. Au Sénat, Gérard Larcher en fait une "ligne rouge", la jugeant "gadget" vu le nombre de sénateurs concernés et pas à même de "résoudre la crise politique". Ce porte-voix des territoires, sénateur de 1986 à 2004 et depuis 2007, plaide, comme le groupe LR majoritaire de Bruno Retailleau, le besoin d'élus locaux "d'expérience" et le choix aux électeurs de "décider". - Quelle voie de passage? Plusieurs sources dans la majorité espèrent un "terrain d'entente" possible, avec un seuil acceptable pour les maires. Au-delà, jugent des LREM et MoDem, "le Sénat n'a pas intérêt à bloquer, les Français ne le comprendraient pas". La réforme des institutions a vocation à être gravée dans la Constitution, ce qui nécessite un accord Assemblée-Sénat sur un texte identique puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés en Congrès, selon la procédure de l'article 89. Emmanuel Macron a prévenu qu'il pourrait recourir au référendum en cas de blocage. Sur le non-cumul dans le temps, la réduction du nombre de parlementaires et une dose de proportionnelle aux législatives, la ministre de la Justice Nicole Belloubet n'a pas exclu un référendum direct (article 11) si limiter les mandats peut se faire sans changer la Constitution. parl-reb/ic/frd/mm]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sûreté et sécurité nucléaire: la commission d'enquête de l'Assemblée planchera dans une semaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180208160405.bcztu5ga.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête sur la sûreté et la sécurité des installations nucléaires, qui sera présidée par Paul Christophe (UDI-Agir) et dont Barbara Pompili (LREM) sera rapporteur, débutera ses travaux jeudi prochain, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. "Je souhaite que nous travaillions de manière dépassionnée afin notamment d'informer au mieux citoyens et décideurs politiques sur ce sujet majeur", a tweeté Mme Pompili, présidente de la commission du Développement durable et élue LREM de la Somme, à l'occasion de la réunion constitutive dans la matinée. Dans leurs auditions, les membres de la commission d'enquête, qui ont tenu leur réunion constitutive dans la matinée, comptent entendre des associations et ONG, les exploitants, des experts sécurité, ou encore des spécialistes de la gestion des déchets. Ils souhaitent également faire des déplacements ainsi qu'une rencontre avec l'agence internationale de l'énergie atomique (AIEA). La commission aura quatre vice-présidents: Anthony Cellier (LREM, Gard), Jimmy Pahun (apparenté MoDem, Morbihan), Julien Aubert (LR, Vaucluse), ancien co-auteur d'un rapport sur la gestion des matières et déchets radioactifs, Hervé Saulignac (Nouvelle Gauche, Ardèche), dont le département compte la centrale nucléaire de Cruas-Meysse, où s'étaient introduits des militants de Greepeace. L'Assemblée nationale a adopté la semaine dernière la résolution LREM créant une commission d'enquête "sur la sûreté et la sécurité" des installations nucléaires pour six mois, en dépit de la vive opposition des élus LR pour qui "on veut saper la confiance des Français dans les centrales". "Il ne s'agit pas d'un débat pour ou contre le nucléaire", avait assuré Mme Pompili (LREM, issue des rangs écologistes), ancienne secrétaire d'Etat. La France est "le premier pays au monde en nombre de réacteurs nucléaires en exploitation par habitant" avec 58 réacteurs pour quelque 66 millions de Français, et la présence de 19 centrales notamment "impose une vigilance sans faille", surtout après l'intrusion de militants de Greenpeace qui "a provoqué des inquiétudes légitimes dans l'opinion", avait-elle plaidé. LR excepté, la démarche LREM a été soutenue par tous les groupes politiques, dont les socialistes, qui avaient eux-même souhaité une telle commission d'enquête. Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session, à user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: les députés Insoumis dénoncent une hausse du budget "tardive et trompeuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180208151857.vgxrlgx9.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inscription de la Corse dans la Constitution: "une faute majeure", selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180208145617.issilqxf.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Absentéisme: Jacob accuse Rugy de contribuer à "l'anti-parlementarisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180208143126.ooh3qsbn.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accès aux espèces: l'Assemblée prévoit un encadrement de la pratique du "cash-back"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180208124730.txj0bd2u.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reconnaître "l'identité de la Corse" dans la Constitution, "un signal fort" pour Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180208121921.yom6l2xh.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-Calédonie: Valls sera rapporteur du projet de loi électoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180207204631.dais63pg.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: remous au sein de la majorité sur la rétention des "Dublinés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180207181957.u7hml7q6.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ultime feu vert de l'Assemblée à deux ordonnances environnementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180207173911.em79c1r7.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Vichnievsky espère que Larcher saura "trouver le bon compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180207163050.rzlkqeln.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand Le Maire rebaptise le ministre de l'Intérieur ... Christophe Colomb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180207152710.j55zxn8v.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles tensions à l'Assemblée autour des propos de Rugy sur l'absentéisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180207144255.85816aj9.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Absentéisme de députés: Rugy "s'érige en garde-chiourme" (Gosselin, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180207104332.ibbzeup4.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La protection des données personnelles en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206235154.w77sbarj.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux protéger les données personnelles, notamment des mineurs, et s'adapter aux réalités numériques : l'Assemblée a entamé mardi l'examen d'un projet de loi présenté comme "essentiel" par le gouvernement et objet d'un relatif consensus chez les députés. Devant un hémicycle clairsemé, la ministre de la Justice Nicole Belloubet a souligné que "l'avènement de l'ère du numérique et son développement exponentiel nous obligent aujourd'hui à refonder la protection juridique des données personnelles" (nom, photos, vidéos, numéros de téléphone...). Le projet vise à adapter la loi fondatrice informatique et libertés de 1978, avant l'entrée en vigueur le 25 mai du "paquet européen de protection des données" : Règlement général sur la protection des données personnelles (RGPD) et directive applicable aux fichiers pénaux. Avec ce nouveau cadre, le continent européen a exprimé une "ambition très forte" sur ce sujet où la France "a toujours été aux avant-postes", a souligné la ministre. Le secrétaire d'État au numérique Mounir Mahjoubi a défendu dans la foulée un texte "essentiel" et "éminemment politique", qui permet "une reprise en main" de son avenir numérique par l'Europe. Le projet de loi, qui fera l'objet d'un vote en première lecture mardi prochain et sur lequel une centaine d'amendements restaient à examiner, met en oeuvre ce cadre européen qui prévoit "de nouveaux droits", dont une protection accrue des mineurs, selon la rapporteure Paula Forteza (LREM). Il aura aussi "un impact économique important parce que toutes les entreprises devront répondre à de nouvelles obligations". Les groupes politiques ont peu commenté le projet en amont. S'il "n'a pas fait beaucoup couler d'encre", le texte est "très important", car il "va donner un cadre pour les 10-15 prochaines années", avait observé dans la matinée Philippe Latombe (MoDem). - 'Occasion manquée' - Dans l'hémicycle, le projet a eu un soutien assez large, notamment de LR, l'UDI-Agir-Indépendants ou de Nouvelle Gauche, malgré quelques bémols, Philippe Gosselin (LR) regrettant notamment "une remise à plat pas aussi complète qu'elle aurait pu l'être". Le communiste Stéphane Peu a, lui, déploré "une occasion manquée", notamment en ce qui concerne l'utilisation des algorithmes par les administrations, tandis que l'Insoumis Loïc Prud'homme a indiqué que son groupe ne voterait pas le texte "en l'état". Il a notamment pointé "un risque de totalitarisme" venu des Gafa (Google, Amazon, Facebook, Apple) et déploré que la loi ne renforce pas la mission d'information de la Cnil (Commission nationale de l'informatique et des libertés). Marine Le Pen (FN), elle, a estimé que cet "enjeu de souveraineté" des données devrait d'abord être gouverné en France. Le nouveau règlement, qui s'appliquera aux entreprises et sous-traitants, quelle que soit leur implantation (y compris hors UE), repose sur le droit fondamental pour tout Européen à la protection de sa vie privée et de ses données. Le texte remplace le contrôle a priori - déclarations et autorisations préalables- par un contrôle a posteriori. Les sociétés détentrices de données devront prévenir rapidement la Cnil en cas de perte, de vol ou de divulgation, sous peine d'amendes pouvant aller jusqu'à 4% du chiffre d'affaires mondial ou 20 millions d'euros. Pour les mineurs, les députés ont fixé en commission à 15 ans, et non 16 comme le prévoyait le gouvernement, la "majorité numérique", permettant de s'inscrire sur des réseaux sociaux sans autorisation parentale. Mme Belloubet a dit souhaiter que le débat à venir sur ce point "soit réellement ouvert". En matière pénale, le projet prévoit notamment des droits d'accès, de rectification ou d'effacement de données, excluant une dizaine de fichiers de "souveraineté", généralement gérés par les services de renseignement. La rapporteure a défendu en vain un amendement pour instituer un contrôle en aval des fichiers détenus par les renseignements, la ministre affirmant notamment que "le droit en vigueur répond déjà à la préoccupation légitime de contrôle". Avec l'aval du gouvernement, un amendement LREM a en revanche été adopté pour faciliter les actions des médiateurs de la consommation lors d'un litige, par exemple pour des objets connectés. Et l'Assemblée a aussi élargi aux présidents de groupe parlementaires la possibilité de saisir la Cnil d'un projet de loi lié aux données, via un amendement communiste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 23:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
