<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 09:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vers la création en janvier d'une "assemblée parlementaire franco-allemande"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114080120.habhb0xu.html</link>
   <description><![CDATA[Vers la création en janvier d'une "assemblée parlementaire commune": le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand et son homologue allemand Wolfgang Schaüble vont présenter mercredi à Paris un projet d'accord. Une délégation du Bundestag, conduite par M. Schaüble, sera reçue en fin de matinée au Palais Bourbon. En janvier dernier, M. Schaüble et le prédécesseur de M. Ferrand, François de Rugy, avaient appelé à la conclusion d'un nouveau traité de coopération franco-allemande, à l'occasion du 55e anniversaire du "Traité de l'Élysée", scellé en 1963 entre Paris et Berlin. L'Assemblée commune sera composée "de cinquante membres de l'Assemblée" française et autant du Bundestag, lesquels seront désignés "au début de leur législature respective", d'après le projet d'accord dont l'AFP a obtenu copie. Elle siègera "au moins deux fois par an publiquement" sous la présidence de MM. Ferrand et Schaüble et les séances auront lieu "en principe alternativement" en France et outre-Rhin. Ses missions: veiller "à l'application des stipulations" du traité de 1963, "suivre les conseils des ministres franco-allemands" et encore "formuler des propositions sur toute question intéressant les relations franco-allemandes en vue de tendre vers une convergence des droits" des deux pays. En janvier 2018, Emmanuel Macron et la chancelière Angela Merkel avaient convenu d'élaborer au cours de cette année un nouveau Traité de l'Élysée. Ce traité de 1963, conclu entre Paris et Berlin près de 18 ans après l'effondrement du nazisme, avait eu pour premier effet de créer l'Office franco-allemand pour la jeunesse (OFAJ), chargé de promouvoir les échanges entre jeunes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drogues: l'amende forfaitaire, un "échec annoncé"?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114071102.rma3tr1t.html</link>
   <description><![CDATA[Payer une amende de 200 euros en cas d'usage de drogues: avec ce projet, la majorité gouvernementale espère en finir avec la "dépénalisation de fait" du cannabis. Mais plusieurs associations, certains magistrats et policiers prédisent "l'échec annoncé" d'une énième mesure répressive. A partir de lundi, les députés examinent le projet de loi de réforme de la Justice. Avec ce texte touffu qui aborde aussi bien le budget de l'institution, l'augmentation des places de prison ou l'échelle des peines, ils devraient créer une amende forfaitaire délictuelle de 200 euros punissant l'usage de stupéfiants. Une disposition qui entend répondre à l'augmentation constante du nombre de consommateurs de cannabis - 5 millions en 2017, dont 700.000 usagers quotidiens, selon les chiffres officiels -, tout en conservant le cadre répressif instauré depuis 1970: quelle que soit la drogue, le contrevenant risque notamment jusqu'à un an de prison. Cette "obstination répressive risque d'accentuer et d'aggraver les échecs de la France en matière de politique publique des drogues", estiment plusieurs associations de médecins, d'usagers, de magistrats et de policiers. Emmené par Médecins du monde, ce groupement a publié mardi un livre blanc adressé aux députés leur demandant de voter contre l'amende, qu'il estime inefficace et discriminatoire. "L'amende accélère la répression et vient s'ajouter à tout ce qui existe déjà. C'est un précipité de tout ce qui ne fonctionne pas dans la procédure délictuelle", juge Katia Dubreuil, présidente du Syndicat de la magistrature, classé à gauche. Avec 170.000 usagers de cannabis arrêtés en 2014, les interpellations pour usage ont triplé en 20 ans, selon le livre blanc. Pour désengorger les tribunaux, la justice a multiplié les alternatives aux poursuites: rappel à la loi ou stage de sensibilisation et procédures simplifiées qui condamnent l'usager à une amende ou une injonction de soins sans passer devant un juge. "Avec l'amende remise par les forces de l'ordre, on pousse la logique jusqu'au bout, il n'y aura aucune individualisation de la sanction", proteste Mme Dubreuil. "Qu'on soit chef d'entreprise ou chômeur, on aura exactement la même amende à payer." Face aux futures contestations, le gain de temps promis aux magistrats n'est "pas si évident", ajoute-t-elle. - "Verbaliser des addicts" - Selon le projet de loi, l'amende pourrait être infligée même en cas de récidive. "On va pouvoir verbaliser la même personne plusieurs jours de suite, sans même se poser la question de l'addiction", observe Bénédicte Desforges, ex-policière et co-fondatrice du collectif Police contre la prohibition. "C'est complètement irresponsable et ça va doper la politique du chiffre". La Ligue des droits de l'homme craint elle un "renforcement des contrôles au faciès", selon son président Malik Salemkour. Le livre blanc dénonce une "réforme qui passe à côté des véritables enjeux", en oubliant la santé publique. Après presque 50 ans de répression, les Français sont les premiers consommateurs de cannabis en Europe et pointent au troisième rang pour la cocaïne. Les associations, dont les professionnels de santé de Fédération Addiction, appellent à un "vrai débat en matière de politique des drogues" et réclament une "dépénalisation". "L'amende forfaitaire n'est pas là pour régler le problème de la consommation de drogues, elle est là pour rétablir une réponse systématique à un interdit social, pour simplifier le travail des policiers et les réorienter vers la lutte contre le trafic", rétorque son inspirateur, le député LREM Eric Poulliat. La sanction exclut d'ailleurs les mineurs, chez qui il faut privilégier la prévention, explique-t-il. Co-auteur d'un rapport parlementaire sur le sujet, il souhaite corriger la situation actuelle: une "dépénalisation de fait" du cannabis. "On va peu en prison, et on a des heures de procédure policière qui débouchent sur des rappels à la loi". Choisir une amende délictuelle plutôt qu'une simple contravention "laisse la possibilité de poursuites judiciaires qui pourront déboucher sur une injonction de soins", argue-t-il. "Tout va reposer sur les politiques pénales des parquets". Le député girondin a récemment fait adopter un amendement pour ramener l'amende de 300 à 200 euros. "Un montant trop élevé risque d'aboutir à des amendes non recouvrées, ce qui rendrait le dispositif totalement inutile".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 07:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au budget de la Recherche et de l'Enseignement supérieur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114050820.wsj27afa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné dans la nuit de mardi à mercredi son feu vert en première lecture au budget de "la mission de la Recherche et de l'Enseignement supérieur" (MIRES), en intégrant des fonds supplémentaires pour la recherche contre les cancers des enfants. "On n'a jamais autant investi dans notre avenir qu'en ce moment", s'est félicité Frédérique Vidal, ministre de l'Enseignement supérieur, de la Recherche et de l'innovation. "Notre budget a vu ses crédits augmentés de 5,3% en deux ans soit 1,3 milliards d'euros et l'objectif affiché dans la loi de programmation de dépasser les 28 milliards d'euros à l'horizon 2020 est pour l'heure respecté", a-t-elle indiqué. "L'année prochaine, le budget atteindra près de 25,1 milliards d'euros, soit 549 millions de plus qu'en 2018", a précisé la ministre qui a rappelé les priorités de son action: "Poursuivre la réforme du premier cycle et l'approfondissement de l'autonomie des universités", "soutenir la recherche fondamentale, la mobilisation des forces scientifiques pour répondre aux grands défis sociétaux et renforcer les partenariats entre universités et organismes de recherche", a-t-elle détaillé. L'Assemblée a voté après un long débat un amendement du gouvernement octroyant 5 millions d'euros supplémentaires en 2019 pour mobiliser et coordonner les meilleures équipes de chercheurs intervenant dans différents domaines scientifiques autour des cancers pédiatriques. "Passons un message aux enfants et à leurs familles pour leur dire que nous sommes à pied d'oeuvre et qu'ils peuvent compter sur nous", a plaidé Frédérique Vidal expliquant que cette somme s'ajoutera à 8 millions déjà fléchés sur cette cause et qu'elle sera reconduite chaque année. D'autres amendements ont été déposés proposant jusqu'à 20 millions d'euros pour la même cause, sans être adoptés. "C'est un sujet qui nous réunit tous", avait expliqué Eric Woerth, président de la commission des finances qui défendait une enveloppe de 18 millions. "Cela fait trop longtemps que la recherche a marqué le pas et c'est insupportable", avait-il dit. "On a consacré 20 millions d'euros au plan chorale de M. Blanquer. Je fais le choix des enfants qui souffrent", a défendu Olivier Faure (PS), Pierre Dharréville (PCF) expliquant qu'avec 500 enfants décédés du cancer en France chaque année, on était "face à l'inacceptable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 05:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget de la mission sport, jeunesse et vie associative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114010104.8260hwoh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi en première lecture le budget de la "mission sport, jeunesse et vie associative", dénoncé par des députés comme faisant la part belle aux élites au détriment du sport amateur. Les crédits de l'ensemble de la mission ont été portés à 998,8 millions d'euros pour 2019 (+ 4,1% soit 39,7 millions d'euros supplémentaires) Mais, avec 319,2 millions d'euros, le programme dédié au sport connaît lui un recul de 8,1%. Ceci notamment en raison de la forte réduction du budget consacré à la promotion du sport pour le plus grand nombre (-44,9%). Les crédits du développement du sport de haut niveau connaissent en revanche une hausse de 4,6% tout comme le budget consacré aux Jeux olympiques et paralympiques de 2024 (+ 35,9% avec 65,2 millions d'euros). Enfin, le budget du dernier programme dédié à la jeunesse et à la vie associative, rattaché au ministère de l'Éducation nationale, connaît également une augmentation de 8,9% avec 614 millions d'euros. La ministre des Sports, Roxana Maracineanu, a défendu devant les députés "un budget préservé" pour les sports, justifiant la baisse des crédits de son ministère (- 2,4% avec 515 millions d'euros de budget) par "des ajustements techniques". "Ce budget permettra de répondre aux ambitions que je porte pour le sport en France", a-t-elle assuré le décrivant comme "fidèle aux objectifs du président de la République: réussir les Jeux olympiques et développer le nombre de pratiquants, avec l'objectif d'atteindre 3 millions supplémentaires d'ici 2022". "L'un des outils majeurs" de cette politique "sera la création au premier trimestre 2019 d'une agence unique en charge de la haute performance, du haut niveau et du développement des pratiques", a expliqué Roxana Maracineanu. La ministre a précisé que le nouvel organisme bénéficiera d'un budget de 350 millions d'euros pour 2019, en intégrant les crédits du CNDS (centre national pour le développement du sport). Plusieurs députés ont dénoncé des choix favorisant les élites au détriment du sport de tous les jours. "Vous favorisez les JO au détriment de la pratique quotidienne du sport", a lancé Muriel Ressiguier (LFI), Béatrice Descamps (UDI-Agir) regrettant des choix faits "au détriment du sport amateur". "La France s'est engagée sur les JO et j'ai défendu cette candidature parce que je pense qu'elle peut être un facteur de développement de la pratique sportive", a défendu la rapporteure et ancienne ministre des Sports Marie-George Buffet (PCF). "Mais oui, on est devant un paradoxe: on a obtenu les JO et le budget des sports baisse depuis deux ans", a-t-elle constaté. "N'essayons pas de piquer de l'argent consacré à l'organisation des JO, l'Etat s'est engagé sur 1 milliard d'euros, il faut les maintenir. Mais nous pouvons nous battre tous ensemble pour augmenter les crédits du sport pour tous", a-t-elle lancé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 01:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enseignement scolaire: l'Assemblée vote un budget en hausse mais avec des suppressions de postes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113225331.7sbspcny.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture le budget de la mission "enseignement scolaire" en légère augmentation mais dénoncé par la gauche pour des suppressions de postes dans le secondaire. Cette mission qui rassemble l'ensemble des crédits dédiés à l'enseignement public et privé, y compris ceux de l'enseignement agricole relevant du ministère de l'Agriculture, bénéficie d'un budget de 52,3 milliards d'euros (+ 800 millions). La part du ministère de l'Éducation sur cette mission s'élève à 51,1 milliards (+ 1,6%), selon le chiffre du ministère. "L'objectif de ce budget est clair: l'élévation général du niveau scolaire dans notre pays et la justice sociale", a expliqué le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer. Avec ce budget "nous pouvons continuer la transformation profonde du système éducatif avec la priorité à l'école primaire, c'est-à-dire la maîtrise des savoirs fondamentaux, lire écrire compter et respecter autrui", a-t-il ajouté soulignant "la création de 2.325 postes dans le primaire" "Cela signifie que le nombre d'élèves par classe va diminuer dans le primaire (...) que l'école rurale sera consolidée. Cela va permettre (...) le dédoublement des classes de CP et CE1 en REP et en REP+. Ce seront 300.000 élèves qui bénéficieront de cette mesure", a détaillé le ministre. Pour le secondaire, le ministre a évoqué "un volume d'enseignement maintenu en 2019": "Il y a 2.650 moyens (postes, ndlr) en moins mais ils seront compensés par une augmentation du volume des heures supplémentaires", a-t-il expliqué. De très nombreux enseignants se sont mis en grève et ont manifesté lundi partout en France pour protester contre cette baisse d'effectifs, également critiqué par la gauche à l'Assemblée. "Vous annoncez la suppression de 3.500 postes en 2019, dans le second degré, les postes administratifs et dans l'enseignement privé sous contrat, qui se traduiront par une dégradation des conditions de travail", a dénoncé Régis Juanico (app-PS) pour qui "le second degré paye pour le premier". Le PS a déposé un amendement réclamant l'annulation de la suppression des 2.650 postes du secondaire qui a été rejeté. "Vous annoncez des suppressions de postes alors même que les effectifs d'élèves atteignent des taux record", a abondé Elsa Faucillon (PCF), accusant le ministre "d'aggraver la précarité en multipliant les heures supplémentaires". "La charge de travail des enseignants ne pourra pas éternellement augmenter", a-t-elle dit. "Hier vous avez réussi a rassembler contre vous sept syndicats de l'Éducation, une première depuis 2011", a lancé au ministre Murielle Ressiguier (LFI) en l'accusant de vouloir "détricoter l'école de la République". "Vous développez une philosophie de l'Éducation compétitive et libérale avec en ligne de mire l'employabilité pour former non-pas des citoyens émancipés mais des salariés destinés à servir votre start-up nation", a-t-elle ajouté. A l'opposé, Frédéric Reiss (LR), satisfait par la hausse du budget et la priorité au primaire, a regretté que l'accent n'ait pas été mis sur le développement des parcours mixtes et de l'apprentissage. "Développer la voie professionnelle et l'alternance pour créer de vraie filière d'excellence est indispensable", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juncker devant l'Assemblée nationale le 4 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113182311.wxn8bf88.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la Commission européenne Jean-Claude Juncker sera le 4 décembre devant l'Assemblée nationale où il prononcera un discours, alors que les députés doivent examiner ce mois-là le projet de loi "Brexit", a annoncé mardi une source parlementaire. M. Juncker, qui avait été invité par l'ex-président de l'Assemblée François de Rugy, sera accueilli par l'actuel titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM). Son discours est prévu à 15H00 le 4 décembre, en lieu et place des questions au gouvernement. Les groupes politiques s'exprimeront dans la foulée, a précisé cette source à l'issue de la conférence des présidents de l'Assemblée nationale. Après les sénateurs début novembre, les députés doivent examiner en décembre le projet de loi habilitant le gouvernement à prendre par ordonnances les mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l'Union européenne, y compris en l'absence d'accord sur le Brexit. Or le gouvernement britannique a annoncé mardi qu'un projet d'accord sur le Brexit a été conclu par les négociateurs britanniques et européens, qui sera examiné mercredi par le gouvernement à Londres. Au Palais-Bourbon, une commission spéciale examinera le projet de loi avant son passage dans l'hémicycle. Le temps de cette commission spéciale, la mission d'information sur le Brexit qui avait été relancée il y a un an à l'Assemblée a été suspendue, a-t-on appris de sources parlementaires. Dans un communiqué, des députés LR membres de cette mission d'information ont déploré "cette suspension unilatérale des travaux de la mission Brexit imposée par En Marche (qui) envoie un signal particulièrement inquiétant à moins de quatre mois de la sortie du Royaume-Uni de l'Union Européenne". Cela signifie selon eux que "la majorité renonce à trouver des solutions aux problèmes portuaires, financiers, économiques, normatifs, sanitaires et de citoyenneté que pose le Brexit pour notre pays" et qu'elle "confirme sa soumission au gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à l'exonération des cotisations salariales sur les heures supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113163734.jmonmouj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté mardi l'exonération des cotisations salariales sur les heures supplémentaires à compter du 1er septembre 2019, mesure du projet de budget de la sécurité sociale qu'il examine en première lecture, après l'Assemblée nationale. Promesse de campagne du candidat Emmanuel Macron, cette disposition permet d'exonérer totalement la part salariale des cotisations d'assurance vieillesse sur les heures supplémentaires et complémentaires, sans effet sur les droits sociaux des assurés. Seules la CSG et la CRDS, contributions applicables sur l'ensemble des revenus, resteront dues. Cette exonération bénéficiera à l'ensemble des salariés du privé, ainsi qu'aux agents de la fonction publique, qu'ils soient titulaires ou non. "Nous assumons cet encouragement au travail", a déclaré le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, tandis que le rapporteur général, Jean-Marie Vanlerenberghe (centriste), estimait que cette mesure "améliore le pouvoir d'achat des salariés". A contrario, Esther Benbassa a affirmé que son groupe CRCE (à majorité communiste) ne pouvait souscrire à cette disposition "à rebours" des politiques de réduction de travail des dernières décennies et qui prive les organismes sociaux de recettes. Le gouvernement "nous présente désormais le +travailler plus pour ne pas perdre en pouvoir d'achat+", a-t-elle ajouté, parodiant le slogan "travailler plus pour gagner plus" de Nicolas Sarkozy. Le coût de l'exonération a été chiffré par le gouvernement à 2 milliards d'euros en année pleine. Mais, en 2017, une étude de l'Observatoire français de la conjoncture économique (OFCE) avait estimé qu'elle coûterait 3 milliards par an et pourrait détruire près de 19.000 emplois à l'horizon 2022. Contre l'avis du gouvernement et de la commission, les sénateurs ont adopté un amendement de la sénatrice LR Catherine Troendlé en faveur du recrutement de sapeurs-pompiers volontaires par les entreprises et collectivités. Il permet une exonération de charges patronales de 3.000 euros par sapeur-pompier volontaire, dans la limite de 15.000 euros pas an et par structure. La mesure coûterait, si elle devait entrer en vigueur, 500 millions d'euros par an, a chiffré Gérald Darmanin. Un amendement de Roger Karoutchi (LR) visant à avancer la date d'entrée en vigueur des exonérations salariales sur les heures supplémentaires au 1er janvier 2019 a été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les armées peuvent "parfaitement" financer seules les opérations extérieures (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113163502.5zi50mvd.html</link>
   <description><![CDATA[Les armées peuvent "parfaitement" prendre en charge seules les opérations extérieures (Opex), a défendu mardi Édouard Philippe après des critiques dans l'opposition et jusque dans la majorité sur cette mesure controversée du budget rectificatif de 2018. "Que s'est-il passé à la fin de l'exécution budgétaire 2018? Pour beaucoup de raisons, et notamment la sincérité du budget initial et la bonne gestion de la ministre des Armées, nous avons constaté que le montant des Opex à financer pouvait parfaitement être pris en compte par le ministère des Armées", a dit le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. "J'en veux pour preuve qu'en dégelant les 3% (gelés en début d'exercice budgétaire dans le budget des Armées), il restera encore de l'argent à engager à la fin de l'exercice budgétaire", a-t-il fait valoir. Le gouvernement ayant dégelé ces 3% en faveur de crédits militaires et sans les redéployer ailleurs, "aucun euro ne manque au budget des Armées", a encore souligné le Premier ministre. Il répondait au député LR François Cornut-Gentille, qui avait dénoncé une "décision inique, dictée par Bercy", relayant les nombreuses critiques de l'opposition qui, ces derniers jours, a dénoncé reniement", "trahison" ou encore un "coup de rabot". Selon l'article du projet de loi de finances rectificative (PLFR) adopté lundi en première lecture à l'Assemblée, le ministère des Armées devra payer seul l'ensemble des opérations extérieures et missions intérieures (Opex et Sentinelle) cette année, estimées à 1,37 milliard d'euros. Or le ministère avait à l'origine provisionné 750 millions d'euros pour financer cette dépense en 2018, le reste de la facture ("surcoûts Opex") étant jusqu'ici partagé entre l'ensemble des ministères au nom de la contribution nationale à l'effort de défense, comme le prévoit la loi de programmation militaire 2014-2019. L'exécutif s'est engagé à augmenter chaque année le budget des armées, dès 2018, pour y consacrer 2% du PIB d'ici à 2025. Soit une hausse de 1,6 à 1,7 milliard d'euros par an, a rappelé M. Philippe. Le fait de faire peser aux autres ministères une partie des Opex militaires était "un mécanisme utilisé quand le ministère n'arrivait pas à prendre en charge" le surcoût des Opex, qui faisaient régulièrement l'objet de sous-estimations "insincères", a plaidé le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxation des Gafa: des parlementaires de la majorité appellent à "une avancée historique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113163001.jddj77k5.html</link>
   <description><![CDATA[La mise en place par l'Union européenne de la taxe sur les services numériques serait "une avancée historique", plaident plus de 100 parlementaires de la majorité, dans une tribune publiée mardi dans La Croix. Paris souhaite l'adoption au prochain Conseil européen de décembre d'un projet de directive européenne destinée à mieux imposer les géants du numérique, les Gafa (Google, Amazon, Facebook, Apple), mais se heurte à des résistances d'autres pays européens. "Le compte à rebours a commencé. L'Union européenne n'a plus que quelques semaines devant elle pour démontrer qu'elle est capable de se saisir de l'une des préoccupations majeures des citoyens européens: la fin des injustices fiscales", estiment les parlementaires, emmenés par les députés Bénédicte Peyrol (LREM) et Jean-Noël Barrot (MoDem), dans cette tribune publiée simultanément en Allemagne. L'UE est "un terrain de jeu exceptionnel" pour les entreprises non européennes, notamment en raison de l'absence d'harmonisation fiscale, observent-ils. Pour répondre à la demande "légitime de justice et de protection" des Européens, l'UE "peut agir", en "actant définitivement d'ici la fin de l'année la mise en place de la taxe sur les services du numérique", poursuivent-ils. "Acter cette solution transitoire, dans l'attente de l'issue des négociations en cours sur l'imposition des résultats (...) serait une avancée historique pour l'Union", estiment les signataires, qui appellent à décider "maintenant". Un abandon de la taxe, en revanche, "symboliserait l'incapacité de l'Union européenne à répondre aux préoccupations des Européens", affirment-ils. Parmi les signataires figurent de nombreux députés LREM dont Aurore Bergé, Amélie de Montchalin ou encore Joël Giraud et des élus MoDem tel le président du groupe à l'Assemblée Patrick Mignola. Des initiatives pour taxer les Gafa et d'autres géants du numérique ont déjà été prises au Royaume-Uni, en Inde et à Singapour et des projets sont actuellement en cours en Espagne et en Italie, afin de moderniser les règles fiscales, jugées obsolètes, pour les entreprises de la nouvelle économie. Dans l'UE, il faut l'unanimité de tous les Etats pour adopter une décision sur la fiscalité, ce qui rend toute réforme très difficile. chl/reb/jk FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carburants: Lagarde (UDI) demande de "rendre l'argent", Ruffin de "rendre l'ISF"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113161057.xpxpufce.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde, a demandé mardi au gouvernement de "rendre l'argent" issu des hausses de taxes sur les carburants aux Français, à l'instar d'autres parlementaires, François Ruffin (LFI) exhortant à "rendre l'ISF". "La hausse des taxes sur les carburants a provoqué une véritable exaspération chez les Français. Nous ne nous associons ni à la démagogie, ni à la récupération qui pousse certains qui proposaient ces taxes hier à les renier aujourd'hui", a lancé M. Lagarde lors des questions au gouvernement, en référence aux soutiens politiques à la mobilisation des "gilets jaunes" samedi, notamment à droite et à l'extrême-droite. "Le président de la République il y a quelques jours disait trivialement à un de nos compatriotes que c'est pas +bibi+ qui est responsable de la hausse des taxes" mais "les chiffres sont têtus: 37% de l'augmentation du diesel, 34% de l'augmentation de l'essence sont dus à des décisions" prises sur proposition du gouvernement, a poursuivi l'élu de Seine-Saint-Denis. Selon lui, "c'est donc aussi +bibi+ qui est responsable des taxes et c'est pour ça que les Français ont l'impression de l'avoir dans le baba". Entre 2017 et 2019, "c'est 7,2 milliards de recettes supplémentaires que ces taxes que vous avez décidées ont rapporté dans les caisses de l'Etat" et "1,2 milliard seulement ont été consacrés à la transition énergétique", a assuré M. Lagarde, alors que ces chiffres sont âprement débattus. "Comment allez-vous rendre l'argent (aux Français) pour leur permettre de rouler plus propre et de se chauffer plus propre?", a questionné le président de l'UDI. Edouard Philippe a répondu qu'il "assum(ait)" un "choix politique": "Nous considérons - chacun de nos concitoyens peut le comprendre - qu'il est certes peu populaire mais néanmoins parfaitement justifié de dire que demain la fiscalité doit plus peser sur la pollution que sur le travail". L'Insoumis François Ruffin a à son tour interpellé le chef du gouvernement: "avec ou sans gilet jaune, rends l'ISF d'abord!". Pour leur part, les députés socialistes demandent notamment "un moratoire sur la hausse des taxes au 1er janvier" sur les carburants et "des états généraux sur le pouvoir d'achat et le financement de la transition écologique". Les communistes suggèrent une "contribution à la transition énergétique inversement proportionnelle aux revenus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats de 2015: hommage de l'Assemblée aux victimes et aux "engagés du quotidien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113144521.92u523ni.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mardi, par la voix de son président Richard Ferrand (LREM), aux victimes des attentats du 13 novembre 2015 et aux "engagés du quotidien" contre le terrorisme. "Il y a trois ans, le 13 novembre 2015, la barbarie frappait la France. Le terrorisme s'attaquait aveuglément à notre jeunesse, à nos compatriotes, à Paris et à Saint-Denis. Nous n'avons pas oublié. Les images de cette nuit meurtrière ne nous quitteront jamais", a déclaré M. Ferrand à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "Nous tenons aujourd'hui (mardi) à avoir une pensée toute particulière pour les victimes et tous leurs proches. C'est aussi l'occasion de souligner l'engagement et le dévouement des services de soins et de secours", a poursuivi le titulaire du perchoir, sous les applaudissements des députés debout. Et d'ajouter: "Nos encouragements et le soutien de la Nation vont également aux forces de sécurité intérieure, aux forces armées, et au renseignement qui nous protègent et combattent le terrorisme sans relâche". "C'est à toutes ces victimes, toutes ces familles meurtries mais aussi à tous ces engagés du quotidien que je souhaite, au nom de la représentation nationale, rendre hommage aujourd'hui (mardi)", a conclu M. Ferrand, avant de lancer les questions, dont plusieurs étaient sur le même thème.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assaut de Saint-Denis: les députés communistes réclament un statut de victime pour les habitants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113123300.xbnd21xr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont réclamé mardi que les anciens habitants d'un immeuble de Saint-Denis, dévasté lors d'un assaut du Raid contre deux des auteurs des attaques jihadistes du 13 novembre 2015, obtiennent le statut de victime du terrorisme. "Nous continuons à dire que si un fonds de pension a été créé, la solidarité nationale doit continuer à jouer y compris en faveur des victimes collatérales de ces attaques", a affirmé Sébastien Jumel, l'un des porte-parole du groupe à l'Assemblée. "On peut souligner la question des habitants de Seine-Saint-Denis, qui vivaient aux abords de l'appartement qui a fait l'objet des assauts du Raid et qui ne doivent pas être stigmatisés. Ils ne sont toujours pas considérés comme victimes et n'ont pas obtenu de statut de victime", a poursuivi l'élu de Seine-Maritime. Dans un communiqué, la ville de Saint-Denis a indiqué lundi avoir mis "tout en oeuvre pour que le bâtiment du 48 rue de la République ne constitue plus un danger" en engageant des travaux de sécurisation de ce bâtiment rendu "inaccessible". "L'interpellation constante de l'État a permis" de "débloquer des solutions de relogement et de régulariser la situation administrative" des 86 personnes qui habitaient dans cet immeuble, a aussi affirmé la mairie, qui promet qu'elle "continuera à se mobiliser et agir pour que la rénovation de cet immeuble soit effective le plus rapidement possible" et ainsi "permettre aux familles (...) de regarder vers l'avenir". Le 18 novembre, à 04H20, le Raid avait lancé l'assaut contre cet immeuble où se cachaient depuis quelques heures Abdelhamid Abaaoud, considéré comme l'un des coordinateurs des attentats du 13 novembre (130 morts à Saint-Denis et Paris), et son complice Chakib Akrouh, tous deux membres du "commando des terrasses", en compagnie de la cousine d'Abaaoud, Hasna Aïtboulahcen. L'opération, menée dans l'urgence, avait conduit à un siège de plusieurs heures d'une extrême violence. Les trois occupants de l'appartement étaient morts dans l'assaut.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 12:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Groupuscules d'extrême droite": vers une commission d'enquête, demandée par les députés LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113120502.gcvq86fd.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés Insoumis va utiliser son "droit de tirage" annuel pour obtenir la création d'une commission d'enquête parlementaire sur la "lutte contre les groupuscules d'extrême droite en France", a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le président du groupe Jean-Luc Mélenchon l'a indiqué à la conférence des présidents de l'Assemblée. Pour qu'il n'y ait pas d'interférences avec d'éventuelles poursuites judiciaires en cours, la garde des Sceaux Nicole Belloubet est informée avant l'ouverture formelle de la commission d'enquête. "Face à (une) inquiétante recrudescence d'actes de violence qui visent souvent à se substituer à l'Etat de droit et aux forces de l'ordre de la République mettant en péril notre démocratie, l'inaction relève de l'inconscience", exhortent les 17 députés LFI dans l'exposé des motifs de leur proposition de commission d'enquête, que s'est procurée l'AFP. "Les premières victimes sont nos jeunes, lycéen(ne)s et étudiant(e)s. L'État français doit impérativement réagir face à ces violences et prendre la mesure des menaces de mort que ces groupes d'extrémistes profèrent", plaident-ils encore, citant "Le Bastion social", la "Ligue du midi", le GUD et encore Génération Identitaire. "Plusieurs député(e)s de notre groupe parlementaire et d'autres groupes ont été visé(e)s par des menaces de mort ou de viol, d'injures racistes et sexistes, provenant de ces factions", ajoutent-ils. Le commission d'enquête, de trente membres de tous les groupes politiques, sera "chargée de faire un état des lieux sur l'ampleur du caractère délictuel et criminel des pratiques de ces groupuscules". Elle devra aussi "émettre des propositions" d'"outils visant à lutter plus efficacement contre les menaces perpétrées à l'encontre de nos institutions et de leurs agents ainsi qu'à l'égard des citoyennes et des citoyens". Les Insoumis avaient déjà en mai dernier présenté une résolution visant à "dissoudre les groupuscules d'extrême droite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: proposition de loi de députés LFI pour pousser le gouvernement à accélérer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113113028.mk8rfubp.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Insoumis ont préparé une proposition de loi sur l'extension de la PMA, une forme de coup de pression sur le gouvernement, alors que le projet de loi sur la bioéthique et ce sujet hautement sensible semble prendre du retard. La proposition de loi, dévoilée mardi par Le Figaro et consultée par l'AFP, et dont les premiers signataires sont Bastien Lachaud et Danièle Obono, vise à "faire de l'assistance médicale à la procréation un droit universel". Le texte de 12 articles, qui sera officiellement déposé cette semaine, entend mettre la pression sur le gouvernement, selon le groupe LFI. La proposition de loi vise à ouvrir la procréation médicalement assistée (PMA), "remboursée par la Sécurité sociale, à toute personne ayant un projet de parentalité et voulant en bénéficier", selon son exposé des motifs. Les auteurs soulignent que le droit actuel instaure "une discrimination envers les femmes célibataires, les couples de femmes et les hommes trans qui pourraient bénéficier d'une assistance médicale à la procréation". La PMA est aujourd'hui autorisée pour les couples de sexes différents infertiles. La majorité entend l'ouvrir aux couples de même sexe, ainsi qu'aux célibataires, conformément aux engagements de campagne du candidat Macron. Initialement, le gouvernement avait annoncé qu'il présenterait le projet de loi sur la bioéthique avant la fin de l'année en vue d'un débat au Parlement au premier trimestre 2019. Mais selon Jean-Louis Touraine (LREM, ex-PS), rapporteur de la mission d'information sur la bioéthique, le texte, qui provoque des tensions au sein même du groupe majoritaire, ne sera pas présenté en Conseil des ministres avant Noël pour éviter que "le blanc" de la trêve soit "exploité". Le député évoque deux hypothèses pour sa présentation: en janvier-février ou au moment des élections européennes en mai prochain, sachant que le Conseil des ministres devrait être calé peu avant l'examen à l'Assemblée. "Ce qui est important, c'est que ce soit avant l'été", a affirmé le député à l'AFP, rappelant qu'une "commission spéciale" de députés et sénateurs devrait oeuvrer pour appuyer la rédaction du projet de loi et permettre de "créer des liens additionnels entre parlementaires et ministères de la Santé, de la Justice et de la Recherche".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand ordonne aux députés de cesser "le chahut" dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113105954.8hrc7mxu.html</link>
   <description><![CDATA[Tenue, téléphone, pancartes et encore conversations: Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a enjoint mardi aux députés de cesser "le chahut" qui "perturbe" les débats et rappelé que l'hémicycle n'est "ni un campus ni un camping", dans un courrier dont l'AFP a eu copie. Les séances, en particulier celles dédiées aux questions au gouvernement, "continuent d'être parfois perturbées par le chahut, les invectives ou des cris de députés de toutes tendances politiques", a constaté le titulaire du perchoir. "Ces comportements ternissent fortement l'image du débat parlementaire et de notre institution" alors que "c'est par ces images (...) que nos compatriotes se figurent la fonction de représentation que nous incarnons", souligne le député du Finistère, avant de rappeler plusieurs "règles de bienséance". Port d'une tenue vestimentaire "convenable et non détendue ni, a fortiori, négligée", interdiction de "brandir pancartes ou tracts", de "téléphoner, filmer ou photographier à l'intérieur de l'hémicycle" ou encore d'y entrer "avec des sacs, des objets ou des vêtements encombrants". "Sacs volumineux, manteaux et autres objets doivent être déposés à l'extérieur de notre hémicycle qui n'est ni un campus ni un camping", insiste Richard Ferrand en évoquant de possibles sanctions prévues dans le règlement intérieur. "Je vous informe que j'entends désormais appliquer ces sanctions, chaque fois que les circonstances l'exigeront", explique le président de l'Assemblée. Il rappelle avoir "donné des instructions de grande vigilance" aux huissiers du Palais Bourbon, chargés notamment de veiller au respect des règles. Les sanctions peuvent aller de la privation pendant un mois de quelque 1.400 euros, soit le quart de l'indemnité parlementaire, à l'exclusion de l'Assemblée nationale pendant quinze jours, voire trente en cas de récidive. L'Insoumis François Ruffin, notamment, s'était vu retirer le quart de son indemnité fin 2017 pour avoir porté un maillot de football dans l'hémicycle en soutien à une proposition de loi pour taxer les gros transferts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
