<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 19:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Constitution: front commun pour que le "bien commun" prime sur la "liberté d'entreprendre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619174645.tw0fpl0w.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés de divers bords politiques, des représentants d'ONG et des universitaires ont plaidé mardi à l'Assemblée nationale pour que l'"intérêt général et le bien commun" priment sur la "liberté d'entreprendre" dans la Constitution, à l'occasion de la réforme constitutionnelle prévue cet été. Une priorité devrait être accordée à ces deux principes grâce à une série d'amendements, "a priori aux articles 1 et 34" de la Constitution selon le député PS Dominique Potier, devant être déposés vendredi en commission des lois. L'article 1 définit de grands principes constitutionnels tandis que le 34 délimite les domaines d'application de la loi. Par le passé "on s'est heurtés à de nombreuses censures du Conseil constitutionnel" au motif de la liberté d'entreprendre, notamment sur "des projets (de lutte) contre l'évasion fiscale", a déclaré Manon Aubry (Oxfam) pour justifier l'initiative commune de mardi. D'après une tribune publiée dans Le Monde du 30 mai et signée notamment par la professeure de droit public Véronique Champeil-Desplats, la philosophe Cynthia Fleury et l'ancien président de Transparency International Daniel Lebègue, tous présents mardi, ces veto "ont été décidés au nom du droit de propriété et de la liberté d'entreprendre, déduits par le Conseil constitutionnel de la Déclaration des Droits de l'Homme et du Citoyen". Pour contourner cette jurisprudence, les signataires proposaient une "précision constitutionnelle" à l'article 34. Une initiative élargie mardi à l'article 1 par une alliance composée, outre Mme Aubry et M. Potier, de François Ruffin (La France insoumise), Pierre Dharréville (Gauche démocrate et républicaine), Richard Ramos (MoDem) et Matthieu Orphelin (La République en marche). Le député socialiste Boris Vallaud, retenu à Bordeaux, s'est associé à l'initiative. "D'un point de vue symbolique", la proposition d'amendement de l'article premier de la Constitution est "forte", a souligné Mme Champeil-Desplats. Selon M. Potier, la Garde des sceaux s'est montrée intéressée par ces propositions: "je pense qu'il faut un équilibre" entre bien commun, intérêt général et liberté d'entreprendre, lui aurait confié Nicole Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage, formation, apprentissage: principales mesures du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619163915.ppeaek1w.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions du projet de loi "avenir professionnel", adopté mardi par l'Assemblée nationale en première lecture: - Assurance chômage - - Démissionnaires: indemnisation, sous conditions, s'ils ont démissionné avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. Il faudra en principe avoir travaillé cinq ans. - Indépendants: allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire et de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire - Précarité: les branches doivent négocier des mécanismes anti-contrats courts avant le 1er janvier 2019. Le gouvernement se donne la possibilité d'instaurer par décret un bonus-malus sur les cotisations patronales, avec un taux "minoré ou majoré" selon le "nombre de fins de contrat" donnant lieu à une inscription à Pôle emploi. Le bonus-malus pourra tenir compte du "secteur d'activité de l'entreprise" - Indemnisation: règles négociées par les partenaires sociaux en respectant un "document de cadrage" gouvernemental fixant notamment une "trajectoire financière" et un "délai" de négociation - Financement: suppression des cotisations salariales, compensées par des recettes fiscales. Les cotisations patronales subsistent. - Pendant 18 mois, à partir de juin 2019, à titre expérimental dans certaines régions, les demandeurs d'emploi devront, pour rester à Pôle emploi, renseigner chaque mois "l'état d'avancement de leur recherche d'emploi" - L'offre raisonnable d'emploi, qu'un chômeur ne peut refuser qu'une fois, sera définie en concertation entre le demandeur d'emploi et son conseiller - Formation professionnelle - - Compte personnel de formation (CPF) alimenté non plus en heures mais en euros, dans des conditions fixées par décret. Le gouvernement a annoncé 500 euros par an (800 pour les salariés non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les salariés à mi-temps auront les mêmes droits que ceux à temps plein. Élargissement de l'éventail de formations éligibles au CPF et création d'un "service dématérialisé gratuit" pour accéder aux "informations sur les formations éligibles", s'inscrire et payer les formations. Le CPF des travailleurs handicapés sera majoré (montant défini par décret). - Reconversions: suppression du congé individuel de formation (CIF), remplacé par un dispositif similaire intégré au CPF. - Mécanisme de certification des organismes de formation (critères de qualité définis par décret) - Les opérateurs paritaires collecteurs agréés (Opca) rebaptisés "opérateurs de compétences", toujours gérés par les partenaires sociaux, ne collecteront plus les cotisations formation, rôle qui sera assuré par l'Urssaf (conditions à venir dans une ordonnance) - "France compétences": création d'une agence gérée par l'État, les Régions et les partenaires sociaux, fusionnant trois instances actuelles (Copanef, Cnefop et FPSPP), notamment chargée de réguler la qualité et le coût des formations. - Apprentissage - - Limite d'âge portée de 25 ans à "29 ans révolus". - Apprentis mineurs: temps de travail maximum porté de 35 à 40 heures par semaine, pour certaines activités. Possibilité de porter la durée de travail quotidienne à 10 heures, au lieu de 8 heures, dans certaines branches. - Création d'une nouvelle classe de troisième "prépa-métiers" pour préparer l'orientation des collégiens, notamment vers l'apprentissage. - Suppression du passage obligatoire aux prud'hommes pour licencier un apprenti pour faute grave ou inaptitude. - Centres de formation d'apprentis: les CFA seront financés au contrat, c'est-à-dire selon le nombre d'apprentis qu'ils accueillent. Obligation pour CFA et lycées professionnels de rendre publics chaque année leurs taux d'obtention des diplômes et d'insertion. - Création d'une aide unique, remplaçant trois aides et un crédit d'impôt, destinée aux entreprises de moins de 250 salariés employant des apprentis. Montant fixé par décret (6.000 euros la première année, 3.000 la seconde, selon la ministre). - Travail détaché - - Sanctions financières portées de 2.000 à 3.000 euros par salarié détaché illégalement, de 4.000 à 6.000 euros en cas de récidive. - "Name and shame": publication quasi-systématique, pendant un an maximum, des condamnations pour travail illégal sur un site dédié - Handicap - L'obligation d'emploi de salariés handicapés, fixée à 6% (qui reste un taux plancher), sera révisée tous les cinq ans selon la part de travailleurs handicapés dans la population active - Egalité salariale - Obligation de résultats en matière d'égalité salariale entre les sexes dans les entreprises d'au moins 50 salariés, assortie de possibles pénalités financières (au terme d'une période de 3 ans pour se mettre en conformité). - Fonctionnaires - Maintien des droits à l'avancement pendant cinq ans pour les fonctionnaires en disponibilité exerçant une activité dans le privé. Celle-ci pourra être prise en compte pour une promotion. Embauche possible de contractuels sur quelque 10.000 postes de haut-fonctionnaires. - CDD - - Expérimentation de la possibilité de remplacer plusieurs salariés absents par un seul CDD - Plateformes - Possibilité, pour les plateformes comme Uber et Deliveroo, d'établir une "charte" définissant droits et obligations à l'égard des travailleurs, et réciproquement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'acte II de la réforme du marché du travail franchit un cap à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619163327.pjzclh0j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture la réforme de la formation, de l'assurance chômage et de l'apprentissage, censée "libérer" le choix professionnel des salariés après celle l'an dernier du Code du travail, qui a donné plus de souplesse aux entreprises. Acte II de la "rénovation du modèle social" voulue par le gouvernement, le projet de loi porté par Muriel Pénicaud se veut celui de l'"émancipation". Parmi ses mesures phares: une extension de l'allocation-chômage, sous conditions, à certains démissionnaires, une mue du compte personnel de formation (CPF) créé sous le quinquennat Hollande, de nouvelles règles pour briser le "plafond de verre" des quelque 400.000 jeunes apprentis. Après cinq jours et nuits de débats, le texte a été adopté par 349 voix contre 171 et 41 abstentions avec le soutien de la majorité LREM-MoDem. LR, "inquiet" notamment d'une "baisse des droits des salariés" en matière de formation, a voté contre. Son chef de file, Christian Jacob, a dénoncé devant la presse des "régions exclues" en matière d'apprentissage ou une "étatisation de l'assurance chômage" avec ce projet "fourre-tout". Jugeant aussi que "l'équilibre régions-branches n'est pas atteint", le groupe UDI-Agir s'est néanmoins majoritairement abstenu, dans l'espoir que le texte soit amélioré prochainement au Sénat, selon son co-président Franck Riester. Les trois groupes de gauche, socialistes, Insoumis et communistes, ont également voté contre une "mauvaise loi" (Pierre Dharréville, PCF) qui porte une "flexibilité à outrance" (Adrien Quatennens, LFI) et "ne libère pas les individus, (mais) libère les marchés" (Gisèle Biémouret, Nouvelle Gauche). "Depuis le début du quinquennat, le gouvernement dit qu'il va d'abord y avoir la flexibilité puis la sécurité. Nous en sommes toujours sur le volet flexibilité, nous n'avons pas vu de droits nouveaux", a dénoncé Valérie Rabault (PS). A l'inverse, un élu de la jeune garde macroniste estime que de telles réformes "prouvent que le débat jambe gauche / jambe droite est un peu artificiel". Ex-DRH de grands groupes, la ministre du Travail a défendu pour sa part un projet "ambitieux" contre la "résignation". Mais la technicité du texte a limité son écho, même si des "marcheurs" jugent que Muriel Pénicaud "incarne quelque chose et est pédagogue". Pour expliquer "ce qui change", elle devait tenir avec le Premier Ministre Edouard Philippe un Facebook live dans la soirée. - "Poudre de perlimpinpin" - "Muriel, c'est sa dernière réforme", "elle y attache du prix", glissait il y a quelques mois un pilier de la macronie, alors que l'acte III de la réforme des retraites en 2019 sera dans le giron de la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Sur l'assurance chômage, le projet vise selon le gouvernement à créer de nouveaux "filets de sécurité". Mais l'élargissement de la couverture à certains démissionnaires, qui concernera 20 à 30.000 bénéficiaires, selon Muriel Pénicaud, est décrié à gauche comme très en deçà d'une promesse "piétinée" du candidat Macron et de la "poudre de perlimpinpin". La réforme de la formation professionnelle, avec un CPF alimenté en euros à partir de 2019 (500 euros par an; 800 pour les moins qualifiés) a aussi divisé les députés, les oppositions fustigeant un compte "réduit" et une "logique d'individualisation". Quant à l'apprentissage, il est mis "en danger" selon la gauche par la réforme, le rôle amoindri des régions au profit des branches étant aussi jugé "absurde" par LR. Sur ce volet, un amendement LR exonérant l'ensemble des entreprises de cotisations sur l'emploi des apprentis a dans un premier temps été adopté. Une "erreur en séance", selon le ministère, dans la précipitation du dernier jour d'examen, corrigée via une seconde délibération. Signe supplémentaire pour Christian Jacob (LR) de l'"impréparation totale" du gouvernement, qui a déposé quelque "60 amendements" en séance. "Nous préférons un rythme intense de réformes à des réformes annoncées qui ne voient jamais le jour", a plaidé, en citant Jacques Chaban-Delmas, la rapporteure Catherine Fabre (LREM).]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation, chômage: l'Assemblée adopte le projet de loi "avenir professionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619154140.t7mhzydw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de loi "avenir professionnel", acte II de la réforme du marché du travail, qui porte sur l'apprentissage, la formation et l'assurance chômage. Le texte de la ministre Muriel Pénicaud, qui se veut le volet "émancipation" de la "rénovation du modèle social" lancée avec les ordonnances de 2017 sur le Code du travail, a été adopté par 349 voix contre 171 et 41 abstentions avec le soutien de la majorité LREM-MoDem. LR a voté contre, comme les socialistes, Insoumis et communistes, les élus corses et les radicaux (non-inscrits), tandis que l'UDI-Agir s'est majoritairement abstenue, comme les élus FN. Sylvain Maillard, le chef de file des "marcheurs" pour ce projet de loi, a défendu "l'un des textes les plus importants de cette première année de législature" pour répondre au "défi" de la lutte contre le chômage de masse. L'élu LR Gérard Cherpion a dénoncé de son côté "un texte inachevé, fait dans la précipitation" avec un nombre "record" de 68 amendements déposés par le gouvernement. Il a également déploré "la pauvreté des débats" due, selon lui, à la "gestion chaotique" de l'ordre du jour. Sur le fond, il a affirmé que le texte "inquiète", notamment parce qu'il acte "la baisse des droits des salariés" en matière de formation. Les trois groupes de gauche ont dénoncé un projet de loi restant sur le volet "flexibilité" et sans "droits nouveaux". C'est un texte qui "déçoit" et "inquiète", a ainsi commenté Gisèle Biémouret (Nouvelle Gauche), "après 43 heures de débat et l'adoption d'un seul amendement de la gauche". Le projet "ne libère pas les individus, il libère les marchés", a-t-elle lancé, jugeant entre autres que l'extension des droits au chômage pour les démissionnaires relève de la "poudre de perlimpinpin". Adrien Quatennens (LFI) a aussi fustigé une "flexibilité à outrance" et une politique ni "efficace" ni "pragmatique", le communiste Pierre Dharréville déplorant une loi qui "comme d'habitude", s'en remet au marché, et ouvre la voie à des formations "low-cost". Cette "mauvaise loi fera peut être baisser les chiffres du chômage par ses artifices mais aura des conséquences sociales lourdes", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Echange acide Ruffin-Griveaux sur la vaisselle de l'Elysée et "les riches"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619151533.cjrnlxus.html</link>
   <description><![CDATA[Benjamin Griveaux a défendu mardi à l'Assemblée la commande d'un nouveau service de table par l'Elysée, face aux critiques de l'Insoumis François Ruffin, selon lequel cela confirme qu'Emmanuel Macron favorise "les riches" et considère que "les pauvres coûtent trop cher". Dans une question au "ministre de la Faïencerie", le député LFI de la Somme a mis en regard cette commande ne concernant "pas, à coup sûr, de vulgaires écuelles: il en coûterait, en effet, plus de 500.000 euros" - montant avancé par le Canard enchaîné - avec des propos présidentiels. "Le même jour, ce mercredi toujours, le chef de l'Etat pestait: +On y met un pognon de dingue+. Il ne songeait pas à sa vaisselle. Ni aux 93 milliards de bénéfices du Cac 40. Ni aux 47 milliards de dividendes versés aux actionnaires. Il évoquait les aides aux mères célibataires. Aux chômeurs multi-licenciés. Aux accidentés de l'emploi. Les pauvres coûtent trop cher", a ajouté François Ruffin. Considérant que, pour le président, "quand on donne aux pauvres, c'est du gâchis. Quand on donne aux riches, c'est de l'in-ve-sti-sse-ment", il a demandé: "Quelles nouvelles mesures comptez-vous prendre pour que tous nos amis fortunés puissent changer leur faïencerie ?". "Je ne suis pas certain d'avoir saisi le sens profond de votre question, mais décidément vous avez du mal, ici, à ne pas faire votre cinéma", a répliqué le porte-parole du gouvernement, déclenchant des applaudissements dans la majorité. Sur le service de table commandé à la manufacture de Sèvres, Benjamin Griveaux a fait valoir qu'"une commande a été faite pour le changer dans sa totalité, cela n'avait pas été fait depuis le président René Coty". "Il semblait indispensable de pouvoir recevoir dans les meilleures conditions les hôtes étrangers, afin de pouvoir les faire profiter dans les meilleures conditions de ce savoir-faire français. Et par ailleurs peut-être de permettre à la Manufacture de Sèvres et aux gens qui y travaillent de bénéficier de commandes de responsables étrangers qui, se délectant de plats avec un service au savoir-faire français, auraient demain vocation à le faire pour leur pays", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe appelle les députés LREM à rester "groupés" face au "gros temps" en Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619121115.kwwlyq1l.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a appelé mardi les députés LREM à rester "groupés" face au "gros temps" à venir, notamment au vu du contexte politique en Europe, selon des propos rapportés. "Ce qui est devant nous est un gros temps: quand ça devient difficile il vaut mieux être groupés", a déclaré le chef du gouvernement devant le groupe majoritaire à l'Assemblée lors d'une réunion à huis clos, un an après leur élection. "Satisfaction du travail réformateur effectué depuis un an, préoccupations sur le contexte en Europe. Députée de la nation, je partage avec mes collègues et Edouard Philippe la conscience de ces enjeux pour la France", a tweeté la députée de la Drôme, Mireille Clapot. Cette réunion est "l'occasion de dresser un point d'étape et d'évoquer les grands enjeux européens et internationaux. La majorité est mobilisée aux côtés du gouvernement et du président", a aussi écrit sur le réseau social le président du groupe, Richard Ferrand. Emmanuel Macron retrouve mardi en Allemagne une Angela Merkel politiquement affaiblie pour négocier en particulier des alliances sur la crise migratoire et parachever une réforme de la zone euro. Avant l'arrivée du Premier ministre, M. Ferrand avait dressé le bilan de l'année écoulée, jugeant que "ce qui nous cimente est infiniment plus grand que ce qui nous fissure", selon des participants. "La parole est libre, mais mesurons bien qu'exprimer le moindre état d'âme laisse penser qu'il y a une division", avait-il ajouté, en appelant "à la responsabilité de chacun". "Un an de travail collectif, ni godillots, ni frondeurs mais travailleurs", a résumé la députée Stéphanie Rist sur Twitter. Les questions au gouvernement posées mardi et mercredi par les députés LREM porteront "sur le bilan de l'action engagée par la majorité pour la transformation du pays depuis un an", a indiqué le groupe. A l'approche de l'examen par l'Assemblée du volet constitutionnel de la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron, M. Ferrand a aussi demandé de "porter cette réforme collectivement", appelant à demi-mot à la modération sur les amendements individuels. "Ce n'est pas rien de modifier la Constitution, ce n'est pas anecdotique", a estimé l'ancien ministre, soulignant que "chaque amendement fera l'objet d'un débat et aura des réponses, notamment en réunion de balayage" par le groupe. Le député Bruno Questel a suggéré un "engagement collectif à ne pas présenter d'amendements individuels sur la réforme constitutionnelle" et a été largement applaudi, selon un participant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement réuni en Congrès le 9 juillet, en session extraordinaire à partir du 3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619112236.hrgbjycj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement sera réuni en Congrès le lundi 9 juillet à Versailles, où Emmanuel Macron doit s'exprimer, et il est convoqué en session extraordinaire à compter du mardi 3 juillet, précise le Journal officiel mardi. L'Elysée avait indiqué en mai, sans confirmer la date, que le chef de l'Etat s'exprimerait de nouveau devant le Congrès à Versailles en juillet, comme il l'avait fait en 2017 et comme il avait promis de le faire chaque année. Le 3 juillet 2017, soit deux mois après son élection et à la veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe, Emmanuel Macron avait fixé devant le Congrès le cap de son action pour le quinquennat, annonçant notamment la réforme des institutions. Avant cela, le Parlement aura entamé sa session extraordinaire estivale à partir du 3 juillet, selon le Journal officiel. Les projets de loi sur l'immigration et l'asile, sur le droit à l'erreur, et sur l'"avenir professionnel", ainsi que les propositions de loi "fake news" seront notamment au menu, en plus de la révision constitutionnelle. Le projet de révision de la Constitution, premier des trois textes de réforme des institutions, sera débattu dans l'hémicycle les deuxième et troisième semaines de juillet, avait précisé ces derniers jours le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Députés et sénateurs discuteront également du projet de loi relatif à la lutte contre la fraude, de celui renforçant la lutte contre les violences sexuelles et sexistes, et du projet de loi "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine", précise le JO. Sera aussi examiné le projet de loi relatif à la programmation militaire pour les années 2019 à 2025. Outre la proposition de loi organique relative à la lutte contre les fausses informations, les parlementaires débattront notamment de la proposition de loi sur la lutte contre les rodéos motorisés, de celle relative à l'harmonisation de l'utilisation des caméras mobiles par les forces de l'ordre et de celle sur l'interdiction de l'usage du téléphone portable dans les écoles et les collèges. Le chef de file des députés LR Christian Jacob a jugé "hallucinant" lors d'un point presse le fait qu'"on décale le travail parlementaire en fonction des convenances du président de la République, qui n'était pas disponible le 2 juillet pour ce grand exercice narcissique". Il a dénoncé "un Parlement qui n'existe pas, un président de l'Assemblée qui se laisse marcher dessus par l'exécutif", notant que "la première semaine de juillet il n'y aura rien" et promettant aussi de "redemander" le coût du Congrès, qui s'ajoute à celui de "la vaisselle" commandée par l'Elysée. Interrogés de leur côté sur un éventuel boycott du Congrès, les députés communistes ont indiqué qu'ils allaient "articuler" leur décision avec leurs collègues sénateurs, l'un de leurs porte-parole observant qu'il y a "plusieurs manières" de manifester une opposition, "à l'intérieur", ou ailleurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 11:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Outre-mer, la haine anti-LGBT plus virulente que dans l'Hexagone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619112158.pl6qqzdc.html</link>
   <description><![CDATA[La haine anti-LGBT (lesbiennes, gays, bi et trans) est "plus virulente" dans les Outre-mer que dans l'Hexagone, et aggravée par le poids de la famille, de la religion, des préjugés sexistes et de l'insularité, révèle mardi un rapport de la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée. Les auteurs, les députés Laurence Vanceneubrock-Mialon (Allier), Raphaël Gérard (Charente-Maritime) et Gabriel Serville (Guyane), font le constat dans les Outre-mer "d'une haine anti-LGBT et d'un rejet latent", "plus marquée en Outre-mer que dans le territoire national", a expliqué Raphaël Gérard devant la délégation. Un "constat cruel", sur un sujet qui manque de données statistiques, que ce soit en matière de plaintes, d'agressions recensées, de témoignages de discriminations ou de nombre d'unions de même sexe, a-t-il dit. Il fait état de "multiples actes de violence en direction des personnes homosexuelles", verbales, psychologiques et physiques, comme l'agression d'un jeune Guadeloupéen séquestré puis torturé en janvier 2016 par un groupe de jeunes à l'aide d'un fer à repasser. Le rapport note aussi "des violences homophobes intrafamiliales répandues" et "culturellement admises", et "une tolérance vis-à-vis de l'homosexualité toujours conditionnée à son invisibilité". Pour Laurence Vanceneubrock-Mialon, "le poids de la colonisation" peut expliquer cette haine. "Les sociétés pré-coloniales était plus ouvertes", mais "le processus de colonisation" et "un mouvement d'évangélisation a systématisé l'homophobie dans les sociétés ultramarines". Paradoxalement, dans ces territoires, l'homosexualité est aujourd'hui souvent "perçue comme une donnée culturelle exogène", les populations caribéennes ou afro-descendantes l'imputant à "quelque chose qui appartiendrait à la +civilisation blanche+", notent les rapporteurs. Les auteurs mettent en avant le "poids de l'insularité, de l'interconnaissance et de la rumeur", dans des territoires exigus "où "l'anonymat n'existe pas", mais aussi "le poids des traditions religieuses" et "des stéréotypes de genre", comme la "valorisation d'une forme de virilité sexuelle" dans les populations antillaises. Ils constatent également "la faiblesse des associations", souvent peu visibles voire inexistantes, et un "manque de soutien de la part des élus et des collectivités locales". "La teneur des discours de certains élus ou personnalités publiques en Outre-mer participe parfois à la légitimation de violences homophobes", notent-ils. En début de séance, le président de la délégation Olivier Serva, député LREM de Guadeloupe, qui lors de la campagne des législatives de 2012 avait eu des propos homophobes, a réitéré ses excuses, disant regretter "le mal que ses propos ont pu causer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Pacte: une commission spéciale à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619104549.xn3qq8xv.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la croissance des entreprises, dite loi Pacte, texte tentaculaire destiné à rendre l'économie française "plus compétitive", sera examiné à l'Assemblée nationale par une commission spéciale, selon une décision actée mardi en conférence des présidents. Comme il est d'usage, cette commission comptera 70 membres, dont 39 LREM, 13 LR, 6 MoDem, 4 UDI-Agir-Indépendants, 4 socialistes, 2 communistes, 2 LFI. Un, voire deux, députés non inscrits pourront éventuellement y être inclus. L'une des porte-parole du groupe LREM, la députée de Paris Olivia Grégoire, est candidate pour présider la commission, a confirmé le chef de file des "marcheurs" Richard Ferrand lors de la réunion du groupe à huis clos, selon des participants. Avec 70 articles portant sur tous les aspects de la vie des PME et de leurs salariés, le projet de loi Pacte, présenté lundi en conseil des ministres, ancre la politique du gouvernement dans la logique "pro-entreprises" défendue par Emmanuel Macron "Ce texte balaye très large pour lever tous les verrous de l'économie française", a souligné lundi le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, en défendant la "cohérence" de ce projet de loi fourre-tout, parfois comparé à la loi Macron. Il a "vocation à améliorer la vie des salariés et des entreprises. Le but de ce texte est de fournir des mesures pragmatiques et opérationnelles. Les entreprises souhaitent de la visibilité, de la stabilité, pas un big bang", a plaidé Olivia Grégoire mardi sur LCP, vantant aussi "la boîte à outil qu'il manque aux entreprises pour simplifier, pour créer plus facilement une entreprise, pour grandir plus facilement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: "Dictature syndicale" si la grève se poursuit, juge Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619080758.dmj5at2r.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth (LR), a estimé mardi que si la grève se poursuivait durant l'été à la SNCF, ce serait "une dictature syndicale". "J'espère que la CGT ne fera pas ça, sinon il y a une dictature syndicale qui veut s'imposer à la démocratie politique", a déclaré M. Woerth sur Cnews, alors qu'une intersyndicale se réunit mardi soir pour discuter de la poursuite ou non du mouvement au-delà du 28 juin. "Le texte il a été voté, par l'Assemblée nationale, par le Sénat, on n'est plus au temps de la grève", a poursuivi le député de l'Oise. "La grève elle a eu lieu pendant des semaines et des semaines, il y a des usagers qui sont sur les quais de gare tous les jours à attendre leur train, c'est une galère totale et absolument inqualifiable, il faut arrêter ça". "A un moment donné ça ne sert plus à rien. C'est pour ça que je parle de dictature syndicale. (...) A un moment donné on est dans l'excès (...) et je demande à M. Martinez de bien réfléchir à tout cela et surtout de penser aux autres, de penser aux usagers de la SNCF", a-t-il ajouté. Faire grève ou non cet été à la SNCF sera l'objet d'une réunion de l'intersyndicale CGT, Unsa, SUD et CFDT mardi soir. La CGT Cheminots, qui avait "proposé" lors de la précédente réunion intersyndicale mercredi de faire grève "les 2, 6 et 7 juillet", va "modifier un peu" cette proposition, a déclaré à l'AFP son secrétaire général Laurent Brun. SUD-Rail va proposer "d'arrêter le calendrier" par épisode - deux jours de grève sur cinq depuis début avril - et de "cibler des dates de grève qui permettraient de redynamiser le mouvement", a expliqué son porte-parole et secrétaire fédéral, Erik Meyer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 08:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement sera réuni en Congrès le lundi 9 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619053837.mrtq2qa5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement sera réuni en Congrès le lundi 9 juillet à Versailles, où Emmanuel Macron doit s'exprimer, et il est convoqué en session extraordinaire à compter du mardi 3 juillet, précise le Journal officiel mardi. L'Elysée avait indiqué en mai, sans confirmer la date, que le chef de l'Etat s'exprimerait de nouveau devant le Congrès à Versailles en juillet, comme il l'avait fait en 2017 et comme il avait promis de le faire chaque année.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 05:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Yves Jégo quitte la vie politique et l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619020104.eatze8li.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI (Union des démocrates et indépendants) Yves Jégo, âgé de 57 ans, a décidé de quitter la vie politique et l'Assemblée nationale, a-t-il annoncé lundi soir sur son compte Twitter. "C'est avec une profonde reconnaissance pour tous ceux qui m'ont accompagné et soutenu (...) et fier d'un parcours électif (...) qui m'a conduit jusqu'au gouvernement, que je quitterai sans regret mi juillet la vie parlementaire et la vie politique nationale", écrit Yves Jégo qui reste cependant élu municipal jusqu'à la fin de son mandat. "J'ai pris cette décision après 28 ans de vie politique, 16 ans de vie parlementaire, j'ai été élu quatre fois député, quatre fois maire. La vie politique n'est pas un viager. Je l'ai vécue avec passion mais j'ai envie aujourd'hui d'aller m'investir ailleurs", explique-t-il dans un entretien au Parisien publié mardi. Il a été notamment maire de Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) de 1995 à 2017 et secrétaire d'État chargé de l'Outre-Mer dans le gouvernement Fillon II (2008-2009). Il est actuellement député de la troisième circonscription de Seine-et-Marne et vice-président de l'Assemblée nationale. Yves Jégo va désormais s'occuper "de développement durable en dirigeant une belle start-up innovante dans le secteur de la transition énergétique". "J'arrive à un moment de ma vie où je veux être le plus utile possible pour l'intérêt général. Aujourd'hui, ça n'est - hélas - plus au sein de nos institutions que je peux l'être", déplore le député qui ne cherche "surtout pas à verser dans l'antiparlementarisme". Mais l'élu dresse le constat suivant : "le monde a changé plus vite que les institutions. Le Parlement est devenu un outil conservateur plutôt qu'un levier d'innovation et d'anticipation." En retournant dans la société civile, "je veux à tout prix éviter l'usure du pouvoir". "Il y a vingt ans, vous faisiez cinquante ans de carrière et on trouvait ça formidable. Aujourd'hui, au bout de quelques années, on ne vous supporte plus et ça ne me choque pas !" conclut Yves Jégo.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amnesty appelle à l'accueil des migrants et donne les "raisons"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619000131.f07cf3bi.html</link>
   <description><![CDATA[Amnesty International France a projeté dans la nuit de lundi à mardi sur la façade principale de l'Assemblée nationale des "raisons" en faveur de l'accueil de migrants, alors que s'ouvre mardi au Sénat le débat autour du projet controversé de loi asile-immigration, a constaté un photographe de l'AFP. "Parce que nous ne choisissons pas le pays où l'on naît", "parce que ça pourrait être nous un jour", "Comment avoir bonne conscience en laissant des êtres humains mourir en mer ?", ou encore : "Parce qu'il y a de la place pour tous", sont parmi les slogans qui ont été projetés sur le palais Bourbon après l'extinction des lumières peu après 01H00 mardi matin. La projection effectuée par une demi-douzaine de militants a duré une vingtaine de minutes jusqu'à ce que des policiers à moto demandent "gentiment" aux projectionnistes d'un soir de ranger leur matériel, a précisé la même source. "Ces +raisons+ sont adressées aux autorités françaises afin d'exiger qu'elles s'engagent davantage pour la protection des personnes qui fuient les violences", détaille l'organisation internationale dans un communiqué". "En un an, plus de 20.000 personnes ont donné leur raison pour accueillir des réfugiés en France", précise-t-elle. Le projet de loi asile-immigration qui a suscité des critiques y compris au sein du mouvement présidentiel arrive au palais du Luxembourg mardi avec en toile de fond la crise du navire Aquarius et ses 630 migrants. Il avait été adopté en première lecture fin avril à l'Assemblée après des débats très enflammés. Au Sénat il fera l'objet d'un vote solennel le 26 juin. Il sera ensuite examiné par une commission mixte paritaire chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Le texte avait été qualifié par Amnesty France de "dangereux pour les migrants et les demandeurs d'asile".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand réfléchit à "passer la main" à mi-mandat à la tête des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618122955.i9hhuh7w.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après l'arrivée massive de députés LREM à l'Assemblée, leur chef de file Richard Ferrand a indiqué qu'il réfléchissait à "passer la main" à mi-mandat, dans un entretien lundi au Figaro. A mi-mandat, soit fin décembre 2019, "il faudra remettre à plat et en cause l'ensemble des responsabilités" exercées par des "marcheurs" à l'Assemblée, conformément à l'engagement pris il y a un an, a rappelé M. Ferrand, estimant que cela "ne veut pas dire organiser une vidange intégrale". Le député du Finistère et ancien ministre sera-t-il candidat à sa succession à la tête du groupe LREM ? "Ça, nous verrons en son temps (...) Reparlons-en dans un an ! L'esprit des choses serait que je passe la main", répond-il. Présider le groupe majoritaire, "ce n'est pas un chemin pavé de roses tous les jours" mais "les choses sont bien partagées entre difficultés et satisfactions", selon M. Ferrand. Il y a un an, "on nous promettait les pires difficultés. Or, les textes de transformation adoptés démontrent qu'il y a bien, après débats, une unité de pensée et d'action qui s'élabore au sein de notre groupe" de 312 membres, souligne-t-il. Le vote contre le projet de loi asile-immigration en avril du député Jean-Michel Clément a entraîné sa mise en retrait du groupe LREM. Et depuis ce lundi, jour anniversaire de l'élection de la nouvelle Assemblée, il siège parmi les non-inscrits, est-il écrit sur le site de l'Assemblée. D'après M. Ferrand, il existe dans le groupe "des sincérités divergentes, mais aucune volonté de nuire au travail commun". Il compare la démarche d'Emmanuel Macron, "la création d'un rassemblement autour d'un socle de valeurs, d'une vision et d'une démarche", à "ce que le général de Gaulle a cherché à faire en 1958". Avec le groupe MoDem allié (47 membres), M. Ferrand reconnaît que "parfois, il y a des divergences" mais "les collègues ont appris à se connaître, à s'apprécier, et les échanges s'améliorent chaque jour". Porte-parole des députés LREM, Olivia Grégoire a jugé sur Europe 1 que son groupe "n'est pas caporalisé" et qu'il "n'y a pas une ligne doctrinaire à laquelle nous serions contraints de nous tenir". "Je me rappelle des procès en +godillerie+ qu'on nous faisait il y a un an, force est de constater qu'aujourd'hui on est capable de s'émanciper un peu", a ajouté la députée de Paris. Maintenant "j'ai le sentiment d'un groupe très énergique et c'est plutôt sain même si parfois ça peut frotter un peu", a conclu Mme Grégoire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les acteurs de la sécurité privée alertent sur l'"urgence absolue" de leur situation financière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618104935.jllpg86n.html</link>
   <description><![CDATA[Les principaux acteurs du marché de la sécurité privée ont dénoncé lundi la hausse générale de leurs coûts et alerté sur l'"urgence absolue" de leur situation, à la veille de la publication d'un rapport parlementaire sur les partenariats entre public et privé dans le secteur. Ils pointent dans un communiqué "le paradoxe auquel le secteur est soumis, avec d'un côté des exigences toujours plus importantes pour contribuer à la sécurité des Français", et de l'autre "une érosion continue" de leurs marges. Ils regrettent la hausse importante de leurs coûts "en particulier suite aux nouvelles obligations réglementaires de formation de leur personnel" et "la pression simultanée et insoutenable sur les prix" d'un grand nombre de leurs clients". BSL Sécurité, Byblos Group, Fiducial Sécurité, Main Sécurité, Prosegur, Samsic Sécurité, Securitas, Seris Security, Torann-France et Triomphe Sécurité, qui pèsent 2,1 milliards de chiffre d'affaires et qui emploient 55.000 collaborateurs, se sont regroupés au sein d'un collectif "Urgence Sécurité" et appellent notamment à l'union syndicale. Début février, deux députés LREM, l'ancien chef du Raid Jean-Michel Fauvergue et l'avocate Alice Thourot, avaient été chargés d'une mission par le gouvernement pour donner plus de place aux acteurs privés de la sécurité dans le cadre de partenariats avec les forces de l'ordre. Au même moment, le secteur des entreprises privées de sécurité avait été épinglé par le rapport annuel de la Cour des comptes. Le secteur y était jugé "peu fiable", "marqué par une qualité de service aléatoire" et caractérisé par "d'importantes fragilités économiques et sociales". pid/soe/shu SECURITAS]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
