<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés permettent aux maires d'interdire la location de logements insalubles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191107205943.th2lsrk8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu jeudi d'autoriser les maires à interdire la location d'un logement insalubre, dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi "engagement et proximité", qu'ils ont achevé dans la soirée. Les députés ont adopté un amendement de François Pupponi (Libertés et Territoires), qui a notamment rappelé le drame de la rue d'Aubagne à Marseille qui a fait huit morts il y a un an. Il vise à créer un pouvoir de police du maire lui permettant d'"interdire sans délai la location d'un logement manifestement insalubre, indigne, ou dangereux". Cet amendement a été adopté contre l'avis du rapporteur Bruno Questel (LREM) qui a estimé que cela ne relevait pas du champ du projet de loi. Le ministre chargé des Collectivités territoriales Sébastien Lecornu a renvoyé pour sa part à une ordonnance liée à la loi Elan sur le logement sur laquelle le gouvernement lance une consultation, tout en ajoutant que s'il sortait de son rôle de ministre "trente secondes", la disposition lui paraissait "frappée au coin du bon sens". Parmi les autres changements apportés au texte qui entend notamment faciliter la vie des maires, les députés ont aussi élargi le champ des informations que les plateformes de type Airbnb devront transmettre aux communes. Elles devront ainsi transmettre le nom du loueur et dire si le bien loué constitue ou non sa résidence principale. Les députés sont aussi revenus sur plusieurs dispositions adoptées au Sénat en première lecture en octobre, les supprimant ou les réécrivant. Ils ont notamment revu la disposition visant protéger des élus salariés en ajoutant dans le code de travail l'exercice d'un mandat local parmi les motifs qui ne peuvent justifier une mesure de licenciement, de sanctions ou encore de mutations. Le texte sera examiné dans l'hémicycle à compter du 18 novembre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépakine: la réforme de l'indemnisation adoptée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191107190312.8c4zugwh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une modification du mécanisme d'indemnisation des victimes de la Dépakine, médicament contre l'épilepsie et les troubles bipolaires, qui instaure notamment une seule instance d'examen des demandes, contre deux auparavant, dans le but d'accélérer le processus. Actuellement, les dossiers passent d'abord devant un collège d'experts, composé de médecins et de juristes chargés d'établir si les troubles de la victime sont bien imputables à la prise de Dépakine par sa mère pendant la grossesse. Si la réponse est positive, un comité d'indemnisation identifie ensuite les responsables (le laboratoire Sanofi, l'Etat et/ou le médecin prescripteur) et évalue la gravité des dommages subis. Fin septembre, seulement 31 dossiers avaient abouti à une "offre amiable" sur environ 2.000 demandes déposées dans le cadre de ce dispositif, mis en place en 2017 auprès de l'Office national d'indemnisation des accidents médicaux (Oniam). "Cette fusion accélèrera le traitement des dossiers, (...) facilitera le travail des experts, pour éviter des problèmes de frontière de compétences entre les deux instances, (et) réduira les coûts de fonctionnement du dispositif", explique l'amendement déposé par le gouvernement, dans le cadre de la loi de finances pour 2020. La composition du nouveau collège sera déterminée par décret. "Il est certes indispensable d'accélérer" le dispositif, "cependant le réel problème n'est pas le temps de la procédure, mais le non-respect par les experts de l'Oniam des diagnostics posés par des médecins", a réagi dans un communiqué la présidente de l'association de victimes Apesac, Marine Martin, évoquant des "familles découragées". L'amendement voté par les députés inscrit également dans la loi la date à partir de laquelle les données scientifiques permettaient de connaître la toxicité de ce médicament pour le foetus: 1982 pour les malformations congénitales et 1984 pour les troubles du développement (autisme notamment). - "Une grande victoire" - Pour les enfants nés après ces dates alors que leur mère a pris de la Dépakine pendant sa grossesse, il y aura désormais "un régime de présomption d'imputabilité des dommages causés par (le médicament) à un manque d'information de la mère sur ses effets indésirables", explique l'exposé de l'amendement. "C'est une grande victoire pour les victimes que l'Etat reconnaisse enfin dans un article de loi que l'autisme causé par la Dépakine (Valproate) était connu des spécialistes c'est-à-dire par le producteur Sanofi, par l'Etat (ANSM) mais aussi par les praticiens spécialisés: les neurologues", s'est réjouie Marine Martin. L'association a également salué le fait que les victimes dont la demande a été rejetée ou qui ne sont pas satisfaites de l'indemnisation proposée pourront faire réexaminer leur dossier par le nouveau collège d'experts. Le valproate de sodium, commercialisé par Sanofi notamment sous le nom de Dépakine et de Dépakote, ainsi que sous forme générique, est au centre d'un scandale sanitaire lié à sa prescription à des femmes enceintes alors que ses dangers pour le foetus (malformations congénitales et troubles neuro-développementaux) étaient connus. Les conditions de prescription et la notice ont été modifiées en 2015. Ce médicament est responsable depuis 1967 de malformations chez 2.150 à 4.100 enfants, et de troubles neuro-développementaux chez 16.600 à 30.400 enfants, selon l'Assurance maladie et l'Agence du médicament (ANSM). Sanofi ayant refusé de formuler des offres d'indemnisation, c'est l'Oniam qui intervient en substitution pour indemniser les victimes lorsque la responsabilité du laboratoire est établie, avant de lui réclamer en justice le remboursement des sommes versées. abb/fpo/rhl Sanofi]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soins des demandeurs d'asile: l'Assemblée vote un délai de trois mois de carence, hors soins d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191107163213.4579kh3g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la mise en place d'un délai de carence de trois mois pour l'accès des demandeurs d'asile à la couverture santé de base (PUMa), hors soins urgents, une mesure annoncée par le gouvernement la veille et fustigée par la gauche. Les députés se sont prononcés par 50 voix contre 14 en faveur de cet amendement du gouvernement au budget Santé 2020. Trois députés LREM ont voté contre et cinq se sont abstenus. Sont exclus de cette mesure les soins "hospitaliers vitaux, maladies infectieuses, les soins délivrés aux femmes enceintes et nouveaux nés, et le délai de carence n'est pas applicable aux mineurs", a souligné la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Je rappelle qu'aujourd'hui les demandeurs d'asile bénéficient de règles dérogatoires plus favorables que d'autres assurés et que le délai de carence existe pour les Français et les ressortissants étrangers en situation régulière n'exerçant pas d'activité professionnelle", a-t-elle ajouté. Ce vote a eu lieu au lendemain des annonces d'Edouard Philippe sur l'immigration. Sur l'aide médicale d'Etat (AME), destinée aux personnes en situation irrégulière, les députés ont voté la mise en place d'un accord "préalable" de la Sécurité sociale pour "certains soins" comme "la chirurgie de la cataracte, les prothèses de genou ou de hanche et certains actes de kinésithérapies", a indiqué Agnès Buzyn. Les étrangers arrivés avec un visa touristique devront eux attendre trois mois après l'expiration de leur visa pour accéder à l'AME, afin d'éviter d'éventuels abus et les "suspicions de migrations pour soins" relevées par un récent rapport des inspections générales des affaires sociales (Igas) et des finances (IGF). Ces mesures conduisent à une baisse de 15 millions d'euros de l'enveloppe accordée à l'AME, ramenant ses crédits à 919 millions d'euros. Une dizaine de "marcheurs" de l'aile gauche, sur un groupe de 304 élus, avaient pris leurs distances avec ces dispositions dans une tribune diffusée dans la matinée. A gauche, socialistes, insoumis et communistes ont accusé le gouvernement de "courir après l'extrême droite", avec des mesures "criminelles" selon Alexis Corbière (LFI). Chez LR, Véronique Louwagie a jugé les propositions "largement insuffisantes" en réclamant de "recentrer" l'AME sur les soins urgents. Au RN, Marine Le Pen a proposé de la "supprimer" et dénoncé une "mesure dérisoire" et "une pièce de théâtre" entre le gouvernement et la gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'assemblée nationale vote le budget Outre-mer 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106222236.o40zm5lt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir le budget du ministère des Outre-mer pour 2020, qui s'élève à quelque de 2,5 milliards d'euros, en baisse de 100 millions d'euros par rapport à 2019, notamment en raison de crédits non consommés. "A périmètre constant", le budget de la mission Outre-mer s'élève à 2,6 milliards en autorisations d'engagement (nouvelles dépenses que le ministère peut réaliser chaque année) mais à 2,5 milliards (2,45 hors exonération de charges) seulement en crédits de paiement, en baisse de 100 millions par rapport à 2019, a expliqué la ministre des Outre-mer Annick Girardin. Mais "les autorisations d'engagement sont maintenues à un niveau très élevé, c'est historiquement l'un des plus gros budgets Outre-mer", a-t-elle insisté. La baisse des crédits de paiement s'explique notamment par "des crédits non consommés", pour 66 millions, a-t-elle expliqué, mettant notamment en avant un manque d'ingénierie locale pour porter les projets. "Il n'est pas acceptable de voir la faute rejetée sur les opérateurs et les collectivités", a dit Jean-Michel Clément (Libertés et territoires). "Nous ne sommes pas des incapables", a déclaré le député PS de Martinique Serge Letchimy. "A aucun moment je n'exonère l'Etat de sa responsabilité dans le retard qu'ont pris un certains nombre d'opérations dans les territoires", a répondu Mme Girardin, précisant avoir demandé un inventaire précis des crédits qui n'ont pas pu être consommés, et proposant un groupe de travail sur le sujet avec les parlementaires. Plusieurs députés ont dénoncé la baisse des crédits pour le logement. "Cette année, les moyens en logement sont les plus faibles de ces dernières années", selon Nicole Sanquer (Polynésie, UDI-Agir). "215 millions d'euros en autorisation d'engagement, la somme n'est pas à la hauteur des besoins des Outre-mer, mais je reste malheureusement persuadée qu'on ne sera pas capable en 2020 de consommer la totalité des crédits", a regretté Mme Girardin. Après une succession d'amendements de tous les partis demandant d'augmenter les crédits pour améliorer l'aide à la mobilité entre les Outre-mer et l'Hexagone, la ministre a annoncé un groupe de travail pour revoir les conditions d'éligibilité aux aides à l'achat de billets d'avions, trop restrictives actuellement. "Il faut arrêter de reporter à demain, à quoi ça sert d'être ministre des Outre-mer si vous ne vous mettez pas à la place des Ultramarins", s'est emportée un peu plus tard Nadia Ramassamy (La Réunion, LR), l'accusant de "ne pas être née en Outre-mer". "Vous n'entendez pas la souffrance du peuple, c'est une cure d'austérité", a affirmé Jean-Luc Ratenon (La Réunion, LFI). Un amendement pour augmenter d'un million d'euros l'aide au retour des défunts pour les familles défavorisées a été adopté. Un autre a augmenté de 100.000 euros les crédits pour permettre l'insertion économique des départements d'outre-mer dans leur bassin maritime.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la PP: deux ex-préfets défendent le service où Mickaël Harpon était employé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106185503.s9iq4ht2.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Boucault et Michel Delpuech, deux anciens préfets de police de Paris, ont défendu mercredi la direction du renseignement de cette institution (DRPP) où était employé Mickaël Harpon, l'auteur de la tuerie de la préfecture. Tous deux étaient interrogés par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur d'éventuels dysfonctionnements pouvant expliquer l'attaque. Le président de la Commission, Eric Ciotti (LR), a relevé que la patronne actuelle de la DRPP, Françoise Bilancini, auditionnée à huis clos la semaine dernière, leur avait expliqué avoir été nommée en 2017 pour "remettre de l'ordre, réorganiser et professionnaliser" cette direction. "Je n'ai jamais détecté de dysfonctionnement" au sein de la DRPP, a insisté Michel Delpuech (préfet de police d'avril 2017 à mars 2019). "Quand j'ai été nommé, elle (Mme Bilancini) venait d'être nommée (...) Une convention a été signée entre la DGSI (direction générale de la sécurité intérieure) et la DRPP pour mettre aux normes la DRPP", a-t-il expliqué, soulignant que la DGSI était "chef de file", et la DRPP "un dispositif dit du 2e cercle". Même tonalité chez Bernard Boucault (mai 2012 à juillet 2015), pour qui "l'organisation était exemplaire" entre la DRPP et la DGSI, avec des "transmissions d'informations en temps réel" et la présence d'un officier de liaison de la DGSI au sein de la DRPP et vice versa. Tous deux ont défendu les procédures mises en place pour prévenir la radicalisation, détaillant la composition et le nombre de réunions consacrées à ce sujet. Sans convaincre. Des membres de la commission ont insisté sur l'absence de remontée d'informations concernant des soupçons de radicalisation de Mickaël Harpon -converti à l'islam il y a une dizaine d'années-, alors que, selon un rapport interne rédigé après la tuerie, il aurait déclaré à un collègue à propos de l'attentat de Charlie Hebdo : "C'est bien fait". "De l'amateurisme à tous les étages", s'est exclamé Eric Diard (LR), en mettant l'accent sur cette "faille" touchant de surcroît un service de renseignement. Bernard Boucault a émis l'hypothèse selon laquelle Mickaël Harpon, "qui occupait un poste modeste" et était "handicapé", aurait "été en quelque sorte protégé par ses collègues". "Ils n'ont pas voulu donner une pleine signification aux propos qu'il a pu tenir. Ce n'est qu'une supposition", a-t-il ajouté, évoquant "une ambiance familiale". Le 3 octobre, Mickaël Harpon, qui s'occupait de la maintenance informatique de la DRPP, a tué dans l'enceinte de la PP 4 fonctionnaires avant d'être abattu. Il avait fréquenté, à Gonesse où il vivait, un imam fiché S, selon des sources proches de l'enquête.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Engagement et proximité": les députés aménagent le transfert de la compétence "eau"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106170119.coermd6j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont révisé mercredi en commission une disposition importante du projet de loi "engagement et proximité", en aménageant le transfert obligatoire des compétences "eau" et "assainissement" des communes à l'intercommunalité, transfert dont le Sénat ne voulait pas. A l'heure où la ressource en eau se fait plus rare, le sujet fait débat. La loi NOTRe de 2015 a prévu le transfert obligatoire de la distribution d'eau potable et de l'assainissement des eaux usées aux communautés de communes et aux communautés d'agglomération, à compter du 1er janvier 2020. Dans sa version initiale, le projet de loi proposait la mise en place d'un mécanisme de délégation de ces compétences au profit des communes. Ces assouplissements avaient été jugés "bienvenus mais insuffisants" par le Sénat à majorité de droite, qui a voté en octobre en première lecture la suppression du transfert obligatoire. La commission des Lois de l'Assemblée est revenue mercredi à la rédaction initiale du projet de loi, tout en modulant le transfert, via des amendements LREM et MoDem visant à "lever certains irritants". Ainsi, le calendrier sera assoupli pour les communautés de communes exerçant déjà une partie de la compétence eau ou une partie de la compétence assainissement, sur tout ou partie de leur territoire. En outre, la communauté de communes ou communauté d'agglomération pourra déléguer à une de ses communes membres la ou les compétences, sous conditions. L'intercommunalité demeurera toutefois responsable. Les députés sont revenus sur plusieurs autres votes du Sénat. La commission examine le projet de loi jusqu'à jeudi soir, avant son examen dans l'hémicycle à partir du 18 novembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Damien Abad, l'ascension "méthodique" du nouveau patron des députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106144729.8o98644q.html</link>
   <description><![CDATA[Damien Abad, élu mercredi à 39 ans président du groupe LR de l'Assemblée pour succéder à Christian Jacob, est un "méthodique" très "volontaire", qui a fait son chemin au sein du parti de droite, naviguant de Bruno Le Maire à François Fillon. L'élu de l'Ain l'a emporté au second tour lors d'un scrutin interne face à Olivier Marleix, par 64 voix contre 37. Il succède ainsi à M. Jacob qui vient de prendre la tête d'un parti en crise, après avoir présidé le groupe pendant près de neuf ans. Ce dernier lui a souhaité "pleine réussite" sur Twitter. M. Abad avait été en 2012 le premier élu handicapé à siéger à l'Assemblée, prévenant d'emblée que son engagement politique n'était "pas lié à (s)on handicap" qui n'est "ni un frein ni un moteur". Il est atteint d'une maladie rare, l'arthrogrypose, qui bloque ses articulations et réduit sa mobilité. Petit-fils de mineur né le 5 avril 1980 à Nîmes (Gard), ce diplômé de Sciences Po a été président des Jeunes Centristes avant d'être élu plus jeune eurodéputé français en 2009. Soutien de Bruno Le Maire lors de la primaire de 2016 avant la présidentielle, il avait ensuite fait campagne pour François Fillon, sans démissionner de son équipe contrairement à d'autres. "Volontaire" aux yeux de ses collègues, il était à pied d'oeuvre pour la présidence du groupe des 104 députés LR depuis des mois, de manière "très offensive". Jusqu'à récemment vice-président de LR sous Laurent Wauquiez, M. Abad avait fait le choix de ne plus occuper de fonctions exécutives au sein du parti pour se concentrer sur cette candidature. Il s'était déjà présenté face à M. Jacob en 2017. Le député a affiché mercredi sa volonté de "rassembler" les "104 PME" que constituent les députés LR, et de montrer que le groupe est aussi une "force de proposition qui peut incarner l'alternance". Ses collègues voient dans sa fonction un "élément essentiel de la stratégie de reconquête". Doté d'"une volonté et d'une détermination sans faille", c'est un "méthodique", selon Philippe Gosselin, Éric Woerth saluant aussi "quelqu'un qui a une vraie réflexion". - "Point d'équilibre" - M. Abad a l'avantage de ne pas être "hors sol", estime Éric Ciotti, pour qui le groupe "doit être un incubateur d'idées" et montrer qu'"au-delà d'être une force d'opposition solide", il est aussi "force de proposition". Julien Aubert voit dans le nouveau président "un bon point d'équilibre" entre "indépendance" et "vassalité" par rapport au parti. Il était déjà le premier vice-président de Christian Jacob à l'Assemblée, "signal fort d'une bonne entente entre le parti et le groupe", observe Fabien Di Filippo. Mais pour un responsable du parti, le député "fédère un vrai noyau mais a aussi pas mal d'ennemis". Certains le disent "changeant" et relèvent qu'il a beaucoup zigzagué, entre "Lemairisme" et "Fillonisme" puis "Wauquiézisme". Il est "Abadiste", tacle un élu LR, jugeant que son élection constitue un "camouflet" pour Christian Jacob, alors qu'Olivier Marleix aurait eu sa préférence. "Les choses se sont faites à la loyale", assure à l'AFP Annie Genevard, une des responsables du parti. Pour la députée Constance Le Grip, le président de groupe n'est pas attendu sur "une question de ligne" mais est "surtout chargé de mettre en valeur les talents et les compétences". Et Damien Abad "a défendu des idées précises en matière de management". Pour le jeune élu Maxime Minot, 32 ans, il "saura amener ce nouveau souffle tant attendu" avec "son ouverture d'esprit sur la société d'aujourd'hui". M. Abad s'était notamment abstenu sur l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, votant ainsi de façon opposée à la majorité des membres de son groupe. Pour autant, à gauche, Ugo Bernalicis (LFI) voit en lui "la caricature de ce qu'on peut attendre d'un type de droite un peu libéral". parl-chl/reb/jk/jlp]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: un rapport parlementaire pose la question du droit de propriété</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106141625.9mcu4qr9.html</link>
   <description><![CDATA[Renforcer le pouvoir des élus locaux pour limiter les prix du logement, moyennant certains affaiblissements du droit de propriété: c'est la philosophie d'ensemble d'un rapport d'un député de la majorité, dont plusieurs mesures ont des chances d'être traduites dans la loi. En son coeur, figure une proposition qui modifierait profondément la notion de propriété: elle permettrait, dans certaines zones, de distinguer la possession d'un terrain, qui serait publique, et celle du logement bâti sur ce terrain, laissée au propriétaire. "Nous ne devons plus laisser la seule loi de l'offre et de la demande, conjuguée à la cupidité humaine traditionnelle, créer une bulle d'enrichissement de quelques-uns", a affirmé le député centriste Jean-Luc Lagleize (Modem), dans ce rapport qu'il a remis mercredi au gouvernement. Il défend un "changement fondamental de paradigme sur le droit de propriété", pilier des droits de l'Homme de 1789 et sujet par essence sensible dans un pays dont plus de la moitié des ménages sont propriétaires. M. Lagleize était chargé par le Premier ministre, Edouard Philippe, d'étudier comment endiguer la hausse des prix du foncier, c'est-à-dire les terrains sur lesquels sont ensuite construits les logements. Cette composante se traduit mécaniquement dans le prix d'ensemble: les promoteurs immobiliers répercutent dans leurs tarifs le montant auquel ils ont acheté le terrain. Faut-il directement chercher à limiter la hausse des prix des terrains, ou bien partir du principe que cette flambée a des causes de fond, en premier lieu un manque d'offre, auxquelles il faut aussi remédier ? Ces deux approches figurent inégalement parmi la cinquantaine de mesures suggérées par M. Lagleize: du côté de l'offre, il propose d'encourager à réhabiliter les terrains vagues, via un fonds dédié. C'est néanmoins la lutte directe contre la hausse des prix qui concentre les mesures les plus saillantes: le rapport évoque une "surenchère", que les terrains soient vendus par des institutions publiques ou par des propriétaires privés. - Proposition de loi imminente - Une mesure, déjà suggérée par Matignon dans sa lettre de mission, vise ainsi à mettre fin à la vente aux enchères de terrains publics, jugée inflationniste. Mais, pour le reste, le rapport penche plutôt pour renforcer les pouvoirs locaux face aux prérogatives des propriétaires privés. C'est dans cette démarche que s'inscrit la proposition qui permettrait aux collectivités locales de conserver la propriété de terrains, en ne laissant au propriétaire que celle des murs. Là encore, la piste avait été donnée par Matignon. La disposition, qui vise à sortir le prix des terrains du marché immobilier, passerait par la création d'organismes "fonciers" publics. Ils seraient obligatoires dans les zones dites "tendues", où l'offre de logements est jugée insuffisante par rapport à la demande. Ce principe existe déjà, notamment à Lille où il est expérimenté depuis deux ans, mais il est limité aux dispositifs d'accession sociale à la propriété, c'est-à-dire sous conditions de ressources. Il s'agirait de l'étendre à tous types d'opérations. Peut-on encore parler de propriété, quand il s'agit de fait d'être locataire d'un terrain public et de détenir un droit d'usage dont le prix serait, de plus, encadré ? Le rapport consacre plusieurs pages à argumenter juridiquement que la mesure n'enfreindrait pas la Constitution si elle se concentre sur les zones tendues, au motif de "l'intérêt général". D'autres mesures sont de nature à faciliter les procédures donnant lieu à des expropriations ou à limiter l'indemnisation que peut demander le propriétaire dans ce cas de figure. Reste à évaluer l'avenir législatif du rapport. Les principales mesures feront l'objet d'une proposition de loi le 28 novembre par les députés Modem. Son sort dépendra logiquement des élus du parti présidentiel, La République en Marche (LREM), bien plus gros partenaire au sein de la majorité: en orientant ses principales mesures autour de suggestions données par Matignon, son auteur s'est ouvert la voie à un accord bienveillant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Damien Abad élu nouveau président des députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106140657.r8bto3dc.html</link>
   <description><![CDATA[Damien Abad, député de l'Ain, a été élu mercredi président du groupe LR de l'Assemblée nationale pour prendre la suite de Christian Jacob, a-t-on appris de sources parlementaires. L'élu de 39 ans l'a emporté au second tour par 64 voix face à Olivier Marleix (37 voix), lors d'un scrutin interne pour succéder à M. Jacob qui vient de prendre la tête du parti après avoir présidé le groupe pendant près de neuf ans. Le député, qui était jusqu'à récemment vice-président de LR sous Laurent Wauquiez, avait fait le choix de ne plus occuper de fonctions exécutives au sein du parti pour mieux se concentrer sur cette candidature. Il s'était déjà présenté face à M. Jacob en 2017. Après une "campagne très offensive", selon ses collègues, il entend incarner "une ligne centrale d'une droite juste qui défend le travail, l'autorité et les territoires". Après son élection, l'élu LR a insisté devant la presse sur sa volonté de "rassembler" les "104 PME" que constituent les députés LR, vantant "la force du collectif" au sein du "premier groupe d'opposition". Saluant le travail de son prédécesseur, il a ajouté que chacun avait son "style", le sien consistant à "mettre de l'énergie" et "faire en sorte que la droite retrouve le chemin des idées". Il a notamment dit vouloir montrer que le groupe LR est aussi une "force de proposition qui peut incarner l'alternance", relevant du côté de la majorité "un discours de façade" qui "peut attirer un certain électorat de droite" mais avec un "écart entre les paroles et les actes". M. Abad était arrivé en tête du premier tour mercredi matin, avec 34 voix contre 20 pour Olivier Marleix, devant quatre autres candidats: Michèle Tabarot (17 voix), Daniel Fasquelle (14), Véronique Louwagie (12) et Philippe Gosselin (7). Le groupe LR, avec 104 députés, est le deuxième de l'Assemblée nationale derrière celui de La République en Marche (304 députés), et le premier en nombre dans l'opposition.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: quelques réticences dans les rangs LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106120239.ybrxuupj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Jean-François Cesarini ainsi que quelques-uns de ses collègues de la majorité sont opposés à certaines mesures sur l'immigration, en particulier concernant l'AME et les trois mois de carence pour les demandeurs d'asile avant d'accéder à la Sécu de base. Ces deux mesures, "c'est de l'affichage politicien pour donner des gages à un certain électorat" et "c'est inefficient, avec des effets pervers car cela dirigera du monde vers les urgences", considère M. Cesarini, élu du Vaucluse. Prévoir un accord préalable de la Sécu pour certains actes non-urgents dans le cadre de l'Aide médicale d'Etat (AME) pour les sans-papiers, "ce sont des économies de bout de chandelle", a aussi assuré à l'AFP ce député membre du "collectif social démocrate", à l'aile gauche au sein de la majorité. En l'absence d'une inflexion, jeudi à l'Assemblée lors de l'examen des amendements du gouvernement sur ces sujets dans le cadre du budget Santé, M. Cesarini votera contre, ainsi qu'une dizaine de ses collègues, prévoit-il. Tous ne seront toutefois pas forcément présents dans l'hémicycle jeudi. Martine Wonner (LREM) notamment a préparé des sous-amendements pour amplifier le rôle des associations sur l'AME, a-t-elle indiqué à l'AFP. M. Cesarini estime en revanche que d'autres mesures prévues par le gouvernement sont "bonnes", en particulier l'idée de "se donner des objectifs d'immigration économique pour les filières en tension". Il préfère éviter cependant la notion de "quotas", "mot très sarkozyste" à ses yeux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruralité: LREM déploie un programme pour accompagner des projets locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106112912.6vxt09mj.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après le déclenchement de la crise des "gilets jaunes", le mouvement LREM entend amplifier un programme baptisé "Action ruralités" destiné à accompagner localement des projets, ses deux députés pilotes prônant une "ruralité de combat, moderne". Lancé avant le début de la crise sociale, ce programme est le pendant d'"Action quartiers". S'y ajoute un programme décentralisé de détection et formation des futurs élus LREM baptisé "1.000 talents". L'idée est d'aider à la mise en place de projets localement en faisant du "cousu main", a expliqué à l'AFP la députée Yolaine de Courson (Côte-d'Or), pilote aux côtés d'Alexandre Freschi (Lot-et-Garonne). "Boîte à outils conçue à la carte, Action Ruralités vient en aide à des équipes locales qui s'organisent autour d'un projet défini", comme "le déploiement de circuits courts dans le Nord", explique le parti mercredi dans un communiqué, soulignant que des forums et ateliers doivent être organisés prochainement, dont un forum à Jargeau (Loiret) vendredi. Outre une personne en charge au mouvement, le programme s'appuie sur des relais sur le terrain (référents, conseillers départementaux...). Une quinzaine de projets sont en cours et l'objectif 2020 est d'au moins les doubler. L'"éventail est très large", de la santé au culturel, selon les députés. Dans le territoire de Yolaine de Courson, une action en porte-à-porte a par exemple été menée sur la santé, et a débouché sur des idées comme "une plateforme de mobilité sociale et solidaire pour aider les gens à mieux se soigner, à aller à leurs rendez-vous". Alors qu'"un tiers de la population française vit dans des communes rurales", il s'agit notamment d'apporter "des réponses aux sensations d'empêchement que peuvent éprouver les habitant(e)s des territoires ruraux", selon LREM. "On vient des ruralités, on sent qu'on a vraiment besoin de partir des racines les plus profondes du territoire pour faire émerger des projets", a expliqué Mme de Courson, alors que les élus LREM sont souvent taxés d'être hors sol. "Ca prend d'autant plus de sens après la crise des +gilets jaunes+", a ajouté la députée. Elle souligne que "c'est du rond-point mais en Action ruralités", défendant l'idée de retrouver de la cohésion. "Ca fait partie de l'ADN du mouvement, c'est un peu le principe de la Grande marche" avant l'élection présidentielle de 2017, a abondé Alexandre Freschi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: vers un droit de propriété amoindri pour faire baisser les prix (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106103035.rq26syk4.html</link>
   <description><![CDATA[Amoindrir le droit de propriété pour endiguer la "spéculation" immobilière ? C'est l'une des principales propositions d'un rapport parlementaire remis mercredi au gouvernement: elle permettrait aux collectivités d'octroyer la possession de terrains, ne laissant aux propriétaires que celle de leurs murs. "Face à l'envolée des prix du foncier et de l'immobilier, de nombreux ménages ne parviennent pas à réaliser leur souhait d'accéder à la propriété", écrit le député centriste Jean-Luc Lagleize (Modem) dans ce rapport, commandé par Matignon en début d'année. Cette mission a pour vocation de limiter la hausse des prix des terrains, c'est-à-dire le "foncier": cette composante se traduit mécaniquement dans le coût global du logement, alors que les prix de l'immobilier montent depuis plusieurs années en France. "Pour stopper définitivement la spéculation foncière, une des solutions passe donc par la cessation définitive des ventes successives dans certaines zones stratégiques bien délimitées", affirme le rapport. "Nous proposons (...) de créer un nouveau droit de propriété fondé sur la dissociation entre le foncier et le bâti." Plus précisément, cette mesure permettrait de limiter la notion de propriété immobilière aux seuls murs d'un logement. Les collectivités, comme les communes, en détiendraient indéfiniment le terrain, sortant donc cette composante du marché immobilier. La disposition passerait par la création d'organismes "fonciers" publics et dédiés à ces opérations. Ils seraient obligatoires dans les zones dites "tendues", comme Paris et l'essentiel des grandes villes françaises, où l'offre de logements est jugée insuffisante par rapport à la demande. "Cette mesure permettrait d'endiguer la spéculation et l'inflation foncière dans les zones tendues, tout en permettant aux collectivités de valoriser et de mobiliser leur patrimoine en faveur de l'ensemble des ménages", assure le rapport. Ce principe existe déjà, notamment à Lille où il est expérimenté depuis deux ans, mais il est limité aux dispositifs d'accession sociale à la propriété, c'est-à-dire sous conditions de ressources. Il s'agirait là de l'étendre à tous types d'opérations. La mesure fait l'objet d'une proposition de loi qui sera présentée le 28 novembre par le Modem, membre de la majorité actuelle, aux cotés d'autres propositions du rapport: la fin des enchères sur les terrains quand ils sont mis en vente par les collectivités, ainsi que des aides publiques à la réhabilitation des terrains vagues.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence du groupe des députés LR: Abad et Marleix au second tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106100908.uyug5bq8.html</link>
   <description><![CDATA[Deux candidats LR, Damien Abad et Olivier Marleix, se retrouvent mercredi au second tour d'un scrutin interne pour prendre la succession de Christian Jacob à la tête du groupe de droite à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources parlementaires. Ce second tour pour diriger le groupe de 104 députés, le deuxième de l'Assemblée nationale derrière celui de La République en Marche (304 députés), est organisé dans la foulée du premier. Les deux candidats étaient cités parmi les favoris pour succéder à M. Jacob, qui vient de prendre la tête du parti après avoir présidé le groupe pendant près de neuf ans. Il a annoncé qu'il ne soutiendrait personne pour ce vote. M. Abad (Ain), 39 ans, qui s'était déjà présenté face à M. Jacob en 2017, est arrivé en tête avec 34 voix, selon un décompte transmis à l'AFP par un député LR. Olivier Marleix (Eure-et-Loir), 48 ans, fils de l'ex-ministre UMP Alain Marleix, a recueilli 20 voix. Arrivent ensuite les quatre autres candidats: Michèle Tabarot (17 voix), Daniel Fasquelle (14), Véronique Louwagie (12) et Philippe Gosselin (7).]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: les mesures du gouvernement "hors de proportion avec la réalité" (Genevard, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106075140.g4306h2j.html</link>
   <description><![CDATA[Annie Genevard, vice-présidente de l'Assemblée nationale, présidente du Conseil national des Républicains, a estimé que les mesures du gouvernement en matière d'immigration, qui ne concernenent "que le domaine économique", sont "hors de proportion avec la réalité", mercredi sur RFI/France 24. "Cette notion de quotas, nous en avons parlé lors de la présidentielle, à cette différence près et elle est de taille: nous voulions appliquer des quotas à l'ensemble de l'immigration" tandis que le gouvernement propose d'instaurer des quotas "uniquement dans le domaine économique", a affirmé Mme Genevard alors qu'Edouard Philippe doit détailler ce mercredi ses mesures sur l'immigration. "L'immigration économique, c'est 13% de l'immigration. Ça veut dire que neuf immigrés sur dix échapperont à la notion de plafonnement de quotas. Instaurer un quota en matière économique, ça veut dire augmenter l'immigration", a-t-elle argué. Pour LR, "la voie à privilégier, c'est de réduire l'immigration parce qu'aujourd'hui, elle est trop importante (...) Ce que propose le gouvernement est hors de proportion de la réalité de l'immigration dans notre pays. Oui aux quotas si c'est pour pfafonner l'ensemble des flux migratoires", a-t-elle insisté. "On voit bien que le gouvernement n'ose pas chatouiller sa majorité de gauche et il ne touche pas aux autres flux, c'est-à-dire le regroupement familial, les mineurs non accompgnés, le dévoiement du droit d'asile. 80% des déboutés du droit d'asile restent en France, c'est absolument dramatique". Selon elle, "l'offre de soins pour les personnes en situation irrégulière est un facteur d'attractivité. C'est triste à dire mais c'est comme ça. De tous les pays d'Europe, la France est celle qui offre les meilleurs soins".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: en attendant les annonces, l'Assemblée vote le budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191106014605.ranyng4x.html</link>
   <description><![CDATA[A quelques heures des annonces du gouvernement, l'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi la hausse du budget consacré à l'immigration en 2020, malgré quelques "réserves" dans la majorité sur le nombre de demandeurs d'asile attendus, jugé sous évalué. Les députés ont approuvé le budget de la "mission immigration-asile-intégration" de 1,82 milliard d'euros, "une hausse globale de 9,6 % à périmètre constant" par rapport à 2019, selon le secrétaire d'Etat Laurent Nunez. Mais les mesures que doit annoncer l'exécutif ce mercredi sur les quotas d'immigration économique ou l'aide médicale d'Etat étaient dans toutes les têtes. Le député Christophe Naegelen (UDI-Agir) a par exemple regretté des annonces "un peu tardives par rapport à nos travaux. Il eut été intéressant de pouvoir en débattre ce soir". Au sujet des quotas, la députée Élodie Jacquier-Laforge (MoDem) espère que le Parlement pourra "jouer un rôle central sur les objectifs chiffrés" par filières économiques, "pourquoi pas lors d'un débat suivi d'un vote". "Jamais en 2017, il n'avait été question de quotas", a dénoncé pour sa part M'jid El Guerrab (Libertés et territoires), quand le communiste Stéphane Peu fustigeait le "supermarché de la main d'oeuvre qui revient à confier au patronat notre politique migratoire". Dans ce budget, Laurent Nunez a souligné le soutien apporté à l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra), "une augmentation de 25 pourcents des effectifs qui s'établiront au total à plus de 1.000 en 2020". Il a rappelé aussi la volonté du gouvernement de poursuivre ses "efforts en matière de réduction des délais d'instruction" des demandes d'asile pour les ramener à six mois, objectif fixé par la loi asile et immigration de 2018. Plusieurs députés, y compris dans la majorité, ont jugé que les projections sur lesquelles repose ce budget - stabilisation du nombre de demandeurs d'asile et baisse de 10 pourcents des demandeurs placés sous procédure Dublin (après une première demande dans un autre pays de l'UE) - étaient "optimistes". Le rapporteur Jean-Noël Barrot (MoDem) s'est ainsi dit "réservé sur l'hypothèse d'évolution de la demande d'asile" en 2020. Dans l'opposition, Danièle Obono (LFI) a jugé ces projections "sous évaluées", avant de rejeter en bloc la politique migratoire du gouvernement qui offrirait, selon elle, "un boulevard à l'extrême droite". En 2018, 123.625 personnes ont demandé l'asile en France, en hausse de 22,7% par rapport à l'année précédente et en constant progrès depuis 2015, selon les données de l'Ofpra.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 01:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
