<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pouvoirs exceptionnels du président: l'Assemblée ne change rien... mais corrige une faute d'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716223609.c3jh30mh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté lundi soir tous les amendements visant à abroger ou à encadrer davantage les pouvoirs exceptionnels du président de la République, adoptant seulement la correction d'une faute d'accord dans la Constitution ... datant d'il y a 60 ans. Plusieurs groupes notamment de gauche ont plaidé pour supprimer l'article 16 de la Constitution autorisant le chef de l'Etat à prendre "toute mesure exigée par les circonstances", "lorsque les institutions de la République, l'indépendance de la Nation, l'intégrité de son territoire ou l'exécution de ses engagements internationaux sont menacés d'une manière grave et immédiate et que le fonctionnement régulier des pouvoirs publics constitutionnels est interrompu". La révision constitutionnelle de 2008 a prévu un contrôle, peu contraignant, de l'application: au bout de 60 jours -ou 30 jours s'il est saisi par des parlementaires-, le Conseil constitutionnel indique, dans un avis public, si à son sens les circonstances exceptionnelle ayant entraîné le recours à l'article 16 sont toujours réunies. L'article n'a été mis en oeuvre qu'une fois, lors du putsch des généraux en 1961. Les pleins pouvoirs au général De Gaulle restèrent en vigueur cinq mois. Cet article "ouvre la possibilité au Président de la République de mettre en place un régime de concentration totale des pouvoirs", aux yeux des socialistes. "Dans un État démocratique comme la France, il n'est pas nécessaire qu'une disposition constitutionnelle limite le fonctionnement des institutions", pour les communistes. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a défendu, comme la présidente de la commission des Lois Yael Braun-Pivet, cet article pour "des circonstances très exceptionnelles", à l'utilisation "très encadrée". Pour le LR Marc Le Fur, "il faut absolument garder l'article 16, l'Histoire est tragique". Charles de Courson (UDI-Agir), qui a glissé aux socialistes que "c'était dans le programme d'union de la gauche en 1981, vous avez été au pouvoir un certain temps et ne l'avez jamais supprimé", a aussi appelé à le garder, d'autant que ce n'est plus désormais "un acte de gouvernement insusceptible de contrôle". Mais "aucune démocratie moderne n'a un article semblable, qui permet de concentrer l'ensemble des pouvoirs sur un seul homme", a riposté Sébastien Jumel (PCF). Le seul amendement sur cet article 16 de la Constitution voté par l'Assemblée nationale a corrigé une faute, "menacées", et non "menacés", à l'initiative des UDI-Agir. "Faut-il la corriger par amour de l'orthographe ou la conserver par amour de la Constitution telle que rédigée en 1958? Je vous laisse juges", a lâché la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. Après avoir, dans un premier temps, émis un avis défavorable pour "garder le texte originel dans son intégrité" et parce que la correction est "faite par les éditeurs", la ministre s'en est remise à la sagesse des députés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum d'initiative partagée: les députés d'opposition échouent à baisser les seuils</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716211005.6jj754ym.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les groupes d'opposition ont plaidé, en vain, lundi à l'Assemblée nationale pour rendre plus facile l'organisation de référendum d'initiative partagée ou permettre un référendum d'initiative populaire en abaissant les seuils minimaux requis, lors des débats sur la révision de la Constitution. La réforme constitutionnelle de 2008 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy a prévu, sous de strictes conditions, ce référendum d'initiative partagée, nécessitant le soutien d'un dixième des électeurs à une initiative parlementaire. Mais des orateurs de gauche et de droite, plus des non inscrits tels Nicolas Dupont-Aignan, des radicaux, des Corses ou encore le LREM Paul Molac, ont affirmé que "cela ne fonctionne pas" en raison des seuils requis. Ils ont appelé à les abaisser, le plus souvent à "un dixième des parlementaires et à un vingtième des électeurs", avec l'objectif affiché de favoriser l'expression du "peuple" notamment dans un contexte de forte abstention, ou à instaurer un référendum d'initiative populaire (LFI). "Nous ne souhaitons pas nous dérober à nos responsabilités (de parlementaires) sous prétexte parfois démagogiquement de se saisir de l'opinion publique, le plus souvent d'ailleurs pour anéantir la contradiction", a objecté le rapporteur général LREM Richard Ferrand. Il a contesté entre autres l'exemple de la "grande démocratie cantonale helvétique", affirmant que "les thèmes soumis sont très souvent le fait de quelques cliques affairistes et de quelques lobbyistes". "Les référendums ont été dans le passé utilisés comme plébiscites contre la République (...) mais, depuis, de l'eau a coulé sous les ponts" et "la capacité populaire à faire des réponses raisonnables est attestée", Suisse comprise, a argumenté Jean-Luc Mélenchon. Pour la ministre de la Justice Nicole Belloubet, le référendum d'initiative partagée était "une voie médiane", certes "pas d'un maniement aisé", "permettant d'associer les parlementaires et de ne pas déposséder la représentation nationale". Et "la question des initiatives populaires sera traitée avec la chambre de la société civile", selon elle. La présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet (LREM), a estimé qu'"il n'y a pas d'éléments factuels permettant de dire que les seuils sont trop élevés au point d'empêcher toute initiative de ce genre". Affirmant notamment que la majorité "souhaite renforcer le Parlement dans un certain nombre de ses pouvoirs", le patron du groupe majoritaire LREM a aussi rappelé la volonté de ne "pas voir dénaturer" le projet de loi. Sébastien Jumel (PCF) lui a répliqué: "Ne vous faites pas le défenseur du Parlement" alors que "vous méprisez le Parlement" depuis un an et avec ce projet, "le peuple vous fait peur". Pour Nicolas Dupont-Aignan, "M. Macron et son gouvernement des juges, de la technocratie et de la finance ne veulent pas permettre aux Français de s'exprimer par voie de référendum". Auparavant, plusieurs amendements LR, rejetés, visaient à ce que les référendums au titre de l'article 11 de la Constitution puissent porter aussi sur le "sociétal", comme sur des sujets touchant la fin de vie ou la PMA. A des critiques sur l'une de ses objections, la garde des Sceaux a répondu n'avoir "pas dit que le peuple n'était pas raisonnable" mais que "le Parlement était un espace de débats raisonnés et éclairés" sachant que "l'écriture d'un certain nombre de lois suppose d'infinies précautions".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 21:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: quand le retour du septennat fait débat à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716185119.t5s94k9i.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablir le septennat pour le président de la République pour redonner du pouvoir au Parlement? Des groupes de gauche et de droite ont défendu cette voie lundi à l'Assemblée, où le gouvernement et LREM y ont opposé une fin de non recevoir. Des communistes aux UDI-Agir-Indépendants, en passant par les LR, mais aussi RN (ex-FN), ont dressé un bilan négatif du quinquennat instauré en l'an 2000. "Le quinquennat a effacé le Parlement et en particulier l'Assemblée nationale", "dans un régime dès son origine très présidentialiste", a ainsi estimé le coprésident des UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde, pointant "une contrainte et un devoir" pour les parlementaires élus "dans la foulée du chef de l'Etat" depuis l'inversion du calendrier. Pour les communistes, Sébastien Jumel a proposé que le président de la République soit élu pour 7 ans par le Parlement réuni en Congrès, son groupe considérant que "le déséquilibre actuel au profit de l'exécutif repose en grande partie sur l'élection du président de la République au suffrage universel". Défendant un septennat non renouvelable, Jean-Christophe Lagarde a estimé qu'il permettrait au président d'être "gestionnaire du temps long" avec une Assemblée qui siègerait cinq ans, ce qui permettrait aux Français de se prononcer avant la fin de son mandat. Il a aussi considéré que les trois cohabitations (1986-1988, 1993-1995, 1997-2002) avaient été les périodes où le pays avait été "le mieux gouverné". Des non inscrits issus des radicaux ont prôné un septennat non renouvelable, notamment pour "davantage de liberté et de capacité d'action" présidentielles. Les RN, dont Marine Le Pen, ont jugé que l'action présidentielle doit "s'inscrire dans un temps long" et que le quinquennat renouvelable favorise "des préoccupations de réélection". Pour LR, Patrick Hetzel a trouvé "nécessaire de redonner son rôle d'+arbitre+ au chef de l'Etat", estimant que la concomitance des présidentielles et législatives a réduit le rôle de l'Assemblée, et que les réformes "ne doivent pas être freinées ou parasitées par une réélection trop rapidement omniprésente". Le rapporteur général LREM Richard Ferrand, qui a balayé des variantes "plus ou moins novatrices ou cocasses", a répliqué que la seule proposition "pertinente" aurait été de permettre au président de la République comme aux parlementaires de se présenter trois fois. Si elle a reconnu que "le quinquennat a fait évoluer la pratique de notre régime", la ministre de la Justice l'a défendu pour "des institutions à la fois stables et efficaces", ou "la vitalité démocratique et le renouvellement de la vie politique". Et Nicole Belloubet a considéré "délicat" de revenir "sans large débat populaire" sur un vote par référendum. Chef de file LFI, Jean-Luc Mélenchon a souligné qu'"on a inventé le septennat en 1895 parce que certains espéraient le retour du roi", et considéré que le quinquennat avait laissé le pouvoir "à l'Etat lui-même". Il a trouvé le débat "dans cette forme-là sans objet", malgré son "oreille très favorable" aux communistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Belloubet: "le projet de banque de la démocratie est abandonné"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716153913.xjnrb2nm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Nicole Belloubet a annoncé lundi à l'Assemblée nationale l'abandon du projet de banque de la démocratie, cher à son prédécesseur et patron du MoDem François Bayrou, et qui aurait été destiné à financer les partis politiques. "Le gouvernement s'était engagé à étudier ce sujet de près, afin de mesurer si l'institution d'une structure bancaire, par définition assez lourde à mettre en place, était de nature à répondre aux difficultés de financement de certains candidats ou de certaines formations politiques", a rappelé Mme Belloubet en évoquant les débats sur la loi pour la confiance dans la vie politique d'il y a un an. Le gouvernement a demandé une "analyse précise" à l'inspection générale de l'administration et à l'inspection générale des finances. D'après les conclusions de leur rapport, "les questions notamment d'accès au crédit relèvent moins d'une absence d'offre bancaire, que viendrait combler la banque de la démocratie, que de questions d'information ou de délai qui pourraient être réglées par le médiateur du crédit qui, lui, a été institué dans la loi confiance de 2017", a poursuivi la ministre. "La création d'une telle banque ne faisait pas consensus", a-t-elle insisté, évoquant des questions sur la "neutralité" de l'Etat ou la "lourdeur" du respect des normes bancaires. "Chaque année l'Etat verse plus de 60 millions d'euros aux partis politiques au titre de leur financement public", a tenu à rappeler Mme Belloubet, qui s'exprimait lors des débats sur le projet de révision constitutionnelle. Elle répondait à la députée d'extrême droite Emmanuelle Ménard, qui venait de défendre un amendement cosigné avec Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) réclamant une telle "banque de la démocratie". A Marc Le Fur (LR) qui demandait ensuite à la ministre si le projet était "définitivement abandonné", cette dernière a répondu: "oui, le projet de banque de la démocratie est abandonné pour les raisons que j'ai expliquées". François Bayrou et Marine Le Pen ont échangé il y a quelques jours sur la nécessité d'une telle "banque de la démocratie", alors que les juges ont saisi 2 millions d'euros d'aide publique due au Rassemblement national (RN, ex-FN), qui risque la cessation de paiement et crie à l'"assassinat politique". Idée de François Bayrou, la "banque de la démocratie" devait être un établissement public permettant de s'affranchir des financements des banques privées pour les prêts aux partis et candidats.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial-2018: l'Assemblée salue la victoire des Bleus, "rare moment d'unité nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716143201.xdlstnv2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a salué lundi, au redémarrage des débats sur la Constitution, la victoire de l'équipe de France, qui a décroché une deuxième Coupe du monde de football, le président François de Rugy (LREM) soulignant un "rare moment d'unité nationale". "Avant de reprendre nos travaux, je veux, bien entendu, saluer comme nous avons été nombreux à le faire depuis hier soir, la victoire de l'équipe de France de football à la Coupe du monde", a déclaré le président de l'Assemblée depuis le "perchoir", déclenchant des applaudissements. Et "nous pouvons les remercier toutes et tous pour ce beau succès, qui a rassemblé très largement les Français, nous avons pu le voir hier soir dans un de ces rares moments d'unité nationale", a ajouté M. de Rugy, par ailleurs député de Loire-Atlantique. Les colonnades du Palais Bourbon ont d'ailleurs été illuminées aux couleurs du drapeau tricolore, bleu, blanc, rouge, dimanche soir en soutien à l'équipe de France de football, a-t-il rappelé. Elles l'avaient été samedi soir à l'occasion de la Fête nationale. Au lendemain de la fête à Moscou, en présence d'Emmanuel Macron, les joueurs sont attendus pour être célébrés en France, d'abord aux Champs-Elysées avant un rendez-vous présidentiel à l'Elysée. Les Bleus seront décorés de la Légion d'honneur à une date non encore déterminée sur décision du président de la République, comme l'avaient été les champions de 1998, y compris leur capitaine Didier Deschamps, aujourd'hui sélectionneur de l'équipe victorieuse en Russie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: une proposition de loi LREM la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180715113558.7t91qobn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Guillaume Chiche (La République en marche) va déposer la semaine prochaine une proposition de loi autorisant la procréation médicalement assistée (PMA) pour les femmes célibataires et les couples lesbiens, initiative espérée par le président (LREM) de l'Assemblée François de Rugy. La proposition de loi "ouvre la PMA à toutes les femmes, y compris aux célibataires et couples lesbiens, et contient le remboursement par la Sécurité sociale de cet acte", explique M. Chiche dans un entretien au Journal du Dimanche. "Je propose aussi la reconnaissance automatique de la filiation des enfants nés d'une gestation pour autrui à l'étranger. Elle contient enfin la double filiation maternelle: les deux femmes d'un couple homosexuel seront reconnues comme mères de l'enfant né d'une PMA", poursuit le parlementaire. "Aujourd'hui, il existe une discrimination insupportable dans l'accès à une pratique médicale. Je veux la supprimer le plus rapidement possible: j'explore tous les moyens pour garantir l'égalité entre les femmes. Si ce véhicule législatif est retenu, je compte sur une adoption avant la fin 2018. Mais je ne cherche pas à mettre la pression sur le gouvernement", explique Guillaume Chiche. Le texte doit être déposé sur le bureau de l'Assemblée "dans le courant de la semaine prochaine", a précisé le député des Deux-Sèvres à l'AFP. Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a espéré jeudi que les députés de la majorité déposent en 2018 une proposition de loi sur la PMA pour toutes les femmes, et qu'elle soit "adoptée rapidement". Si "le gouvernement a plutôt envisagé de mettre ce sujet dans les lois dites de bioéthique (...) déjà très vastes", "la question de la PMA est une question en soi" méritant une loi, selon M. de Rugy. Durant sa campagne, Emmanuel Macron s'était dit favorable à l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes seules. En octobre, il a toutefois insisté sur la nécessité d'un "débat apaisé". En juin 2017, le Conseil consultatif national d'éthique (CCNE) s'était prononcé pour l'ouverture de la PMA. Le vice-président des Républicains (LR) Jean Leonetti a dit jeudi son opposition à la PMA pour toutes, et estimé que "la mobilisation est possible", ajoutant que les débats organisés par le CCNE avaient montré "une forte résistance à cette idée".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: l'Assemblée débat de l'inscription du principe de "dignité humaine", sans trancher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713171425.j5zu0h2f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a débattu vendredi de l'inscription dans la Constitution du principe de "dignité humaine", mais sans trancher pour l'heure, le rapporteur général Richard Ferrand proposant de "travailler" le sujet dans la suite du processus parlementaire. Au quatrième jour des discussions sur le projet de révision constitutionnelle en première lecture, des élus de divers bords, dont les communistes ou l'UDI-Agir Philippe Vigier, avaient déposé des amendements pour prévoir que la France reconnaît l'"égale dignité de chacun". Marine Le Pen (RN) a défendu pour sa part un amendement visant entre autres à interdire toute "atteinte à la dignité" de la personne. M. Vigier a rappelé un arrêt du Conseil d'Etat de 1995 mentionnant la pratique du lancer de nain comme contraire à la "dignité humaine", jugeant important de consacrer la jurisprudence dans la Constitution. L'ex-Premier ministre Manuel Valls (apparenté LREM) a invité à travailler sur ce sujet "pour que nous puissions mettre fin à tout ce qui met en cause la dignité humaine dans des spectacles, dans des propos, dans des salles, sur internet". Il a dit s'être trouvé en 2013 et 2014 dans une situation qui est "restée et qui restera, si elle n'est pas constitutionnalisée, fragile" concernant les spectacles du polémiste Dieudonné. M. Ferrand (LREM) a dans un premier temps estimé qu'il n'y avait pas une "acception suffisament claire et homogène" de cette notion, soulignant aussi que le Conseil constitutionnel a déjà établi que "la sauvegarde de la dignité de la personne humaine contre toute forme d'asservissement et de dégradation est un principe à valeur constitutionnelle". La garde des Sceaux Nicole Belloubet a aussi affirmé qu'"au fond, dans notre bloc de constitutionnalité, la dignité de la personne humaine y figure déjà". Après une suspension de séance, M. Ferrand a observé que dans l'hémicycle, "avec les mêmes mots, personne ne poursuit le même objectif", et mis en avant "la difficulté de mesurer l'impact réel" d'une telle décision. Mais il s'est dit "sensible" aux arguments et a jugé "pertinent de continuer à travailler sur une formulation" d'ici à la deuxième lecture. Les amendements ont ensuite été rejetés. Tous les autres amendements examinés dans l'après-midi, placés avant l'article premier du projet de loi, ont connu le même sort. Ils portaient sur des thèmes aussi divers que les langues régionales, le numérique, le vote blanc ou encore le droit du sol. Ce sujet a donné lieu à un débat entre Marine Le Pen et Jean-Luc Mélenchon (LFI), la première reprochant notamment au second ses "leçons de morale". Peu après, M. Mélenchon a apporté son appui à un amendement RN prévoyant qu'une mesure votée par référendum ne puisse être modifiée que par référendum. A la clôture des débats vendredi, 1.971 amendements restaient à examiner. Les travaux reprendront lundi à 16 heures. Les députés devraient notamment examiner un amendement de Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) qui entend permettre au président de la République d'assister au débat lorsque le Parlement est en Congrès, ce qui correspond partiellement au voeu exprimé lundi par Emmanuel Macron. Il pourrait avoir le soutien de la majorité. Jean-Luc Mélenchon, qui s'était félicité de cette annonce lundi, a maintenu le suspense sur son vote, glissant dans les couloirs que "le but n'est pas de (...) faciliter la vie" du chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bachelier (LREM), qui gère les finances de l'Assemblée, dresse le bilan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713164443.8m9y2fbb.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier questeur de l'Assemblée nationale, Florian Bachelier (LREM), a envoyé vendredi aux présidents des groupes politiques le bilan de son année de gestion de l'institution, en se disant déterminé "à ne céder à aucun conservatisme ni à aucune rente". Dans ce document de 16 pages transmis à la presse, où sont retracés les chantiers présents et à venir, le député d'Ille-et-Vilaine, qui travaille avec deux autres questeurs, Laurianne Rossi (LREM) et Eric Ciotti (LR), martèle son souhait d'une Assemblée "plus exemplaire, plus économe, plus moderne et plus efficace". Il rappelle plusieurs décisions depuis un an du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, comme "l'alignement du statut du député sur le droit commun" (retraite et chômage) devant engendrer 10 millions d'euros d'économies à terme, et la suppression de divers avantages (telles certaines facilités de transports) pour 1,4 million d'euros d'économies. Parallèlement, "deux chantiers fondamentaux" sont menés: "le +rattrapage+ numérique et le renforcement des moyens de travail des équipes parlementaires", fait valoir M. Bachelier, qui a en tête la diminution programmée du nombre de parlementaires. Le statut de la fonction publique parlementaire, qui "ne doit pas être un sujet tabou à quelque endroit de la +chaîne+" selon lui, "doit évidemment être préservé dans ses fondements tout en s'adaptant aux bouleversements du monde", plaide aussi cet ex-patron de cabinet d'avocats, alors que des concertations vont être lancées à la rentrée en vue d'une réforme sensible. Parmi ses chantiers, il mentionne un "outil de communication sur toutes les activités des députés", la réalisation d'un diagnostic immobilier, la négociation collective concernant les collaborateurs parlementaires et encore l'ouverture d'une crèche de 30 berceaux à l'horizon 2021. M. Bachelier avait fait grand bruit à l'automne 2017 en suggérant des millions d'euros économies pour l'institution, ce qui avait hérissé jusque dans la majorité. Il s'est parfois aussi heurté au président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Le projet de budget de l'Assemblée pour 2019, adopté mercredi par le bureau, atteint 568 millions d'euros (en baisse de 400.000 euros), qui seront financés par la dotation de l'Etat, stable, ainsi qu'un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision des lois bioéthique: une mission d'information à l'Assemblée planche à partir de jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713153234.ebie7v4k.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information à l'Assemblée sur la révision des lois de bioéthique démarrera jeudi ses travaux, autour des thèmes de la recherche, du don d'organes, de la procréation et encore des neurosciences, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Présidée par Xavier Breton (LR), avec Jean-Louis Touraine (LREM) pour rapporteur, cette mission de 35 membres a pour objectif de "permettre aux parlementaires de s'informer sur les enjeux de la révision de la loi" et "de disposer des principales clefs de lecture afin de préparer le temps des débats", selon un communiqué. "Plusieurs thèmes ont été identifiés : le cadre juridique de la révision de la loi bioéthique et le périmètre des questions de bioéthique, la recherche sur la personne humaine et sur l'embryon, le don d'organes, la procréation, les neurosciences et l'intelligence artificielle", est-il précisé. Par contre, "la question de la fin de vie, qui n'entre pas dans le champ de la révision, ne fera pas partie des travaux de la mission d'information". Le processus de révision avait été officiellement lancé avec l'ouverture, en janvier, par le Comité consultatif national d'éthique (CCNE), des États généraux de la bioéthique. Dans cette phase de consultation du grand public, les thèmes de la procréation (PMA et GPA) et de la fin de vie ont particulièrement mobilisé. Mais le gouvernement a indiqué que la fin de vie ne figurerait pas dans le projet de loi. Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a espéré jeudi que les députés de la majorité déposent en 2018 une proposition de loi sur la PMA pour toutes les femmes, et qu'elle soit "adoptée rapidement". Selon lui, si "le gouvernement a plutôt envisagé de mettre ce sujet dans les lois dites de bioéthique (...) déjà très vastes", "la question de la PMA est une question en soi" méritant une loi. Durant sa campagne, Emmanuel Macron s'était dit favorable à l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes seules. En octobre, il a toutefois insisté sur la nécessité d'un "débat apaisé". En juin 2017, le CCNE s'était prononcé pour l'ouverture de la PMA. Le vice-président des Républicains Jean Leonetti a dit jeudi son opposition à la PMA pour toutes, et estimé que "la mobilisation est possible", ajoutant que les débats organisés par le CCNE avaient montré "une forte résistance à cette idée".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à l'ordonnance adaptant le Code du commerce à la Polynésie et la Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713135908.5s6oxanl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a approuvé vendredi, par un ultime vote de l'Assemblée à l'unanimité, le projet de loi ratifiant une ordonnance adaptant des dispositions du code du Commerce en matière de concurrence à la Polynésie française et à la Nouvelle-Calédonie. La ministre des Outre-mer Annick Girardin s'est félicitée que "les autorités de la concurrence disposent de moyens de contrôle adaptés" par cette ordonnance. Le projet de loi avait été adopté en première lecture par le Sénat en avril et par l'Assemblée nationale en juin mais dans des termes différents. Une commission mixte paritaire députés-sénateurs a trouvé un accord entre les deux chambres le 4 juillet. L'ordonnance étend et adapte à la Polynésie et à la Nouvelle-Calédonie certaines dispositions du code de Commerce relatives aux contrôles et aux sanctions en matière de concurrence.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial-2018: les députés font une vidéo de soutien aux Bleus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713124010.4xtwups8.html</link>
   <description><![CDATA["Allez les Bleus!", "atchik, atchik, atchik, aïe, aïe aïe": des députés et collaborateurs ont tourné vendredi une petite vidéo de soutien aux joueurs de l'équipe de France de football dans la cour d'honneur de l'Assemblée nationale. Peu avant la fin de la séance matinale consacrée au projet de réforme constitutionnelle, la vice-présidente au "perchoir", Carole Bureau-Bonnard (LREM) avait informé les députés de ce "happening", à l'initiative du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) en vue de la finale de dimanche face à la Croatie. Dans la cour d'honneur du Palais Bourbon, ils sont plus d'une cinquantaine de collaborateurs et d'élus de tous bords à se rassembler, tenant des drapeaux tricolores. Outre M. de Rugy, sont présents notamment Yaël Braun-Pivet (LREM), Marc Fesneau (MoDem) ou encore Philippe Gosselin (LR) et Sylvia Pinel (ex ministre PRG, non-inscrite), a constaté une journaliste de l'AFP. "La Coupe du monde, c'est un moment de grâce", lance à la cantonade M. Gosselin, avant d'entonner un "Atchik, atchik, atchik, aïe, aïe aïe", repris en choeur par ses collègues. Erwan Balanant (MoDem) sort ensuite du rang pour inviter les députés à un "clapping" les bras en l'air, tandis que la garde des Sceaux Nicole Belloubet, qui était auparavant au banc sur le projet de révision constitutionnelle, les prend en photo. Parmi les absents figurent les Insoumis, l'un d'eux glissant dans les couloirs: "on ne va pas être sur la photo quand même". La vidéo devait être diffusée sur les réseaux sociaux de l'institution.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'environnement en passe de se tailler une meilleure place dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713114200.wxvpg9bk.html</link>
   <description><![CDATA[A quel rang mettre la protection de l'environnement dans la Constitution? Et jusqu'où aller? L'Assemblée nationale a donné vendredi un large feu vert à son inscription à l'article 1er, sans éteindre les critiques. - Mise à jour L'environnement a fait sa grande entrée dans la Constitution en 2005, par l'intégration de la Charte de l'environnement votée l'année précédente. Cette Charte figure ainsi au même rang que les Droits de l'Homme et du Citoyen de 1789 et les droits économiques et sociaux de 1946. Elle consacre le droit de chacun à "vivre dans un environnement équilibré et respectueux de la santé" et prescrit que "toute personne doit contribuer à la réparation des dommages qu'elle cause à l'environnement". Depuis, via l'accord de Paris adopté fin 2015, "la France a pris la tête des nations entendant agir contre les changements climatiques", fait valoir l'exécutif, qui entend traduire ce nouvel enjeu dans la Loi fondamentale. Il a été proposé d'abord d'ajouter à l'article 34 "l'action contre les changements climatiques" aux principes fondamentaux déterminés par la loi. - Sur la table Insuffisant, ont rapidement pointé les ONG de défense de l'environnement. L'article 34 n'est "pas assez contraignant", avait estimé notamment la Fondation pour la Nature et l'Homme, créée par Nicolas Hulot. En outre, la défense de la biodiversité doit être ajoutée, faute de quoi la simple lutte contre le réchauffement climatique peut engendrer des effets pervers: la pêche électrique par exemple serait jugée vertueuse car moins gourmande en carburant, mais elle est nocive pour la biodiversité marine, avaient soulevé des ONG. Alors que plusieurs députés de la majorité et des oppositions se sont activés plusieurs semaines durant, le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a pu annoncer fin juin que l'environnement accèderait à l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...). Les rapporteurs à l'Assemblée ont proposé la formule suivante, validée vendredi dans l'hémicycle en première lecture: la République "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques". La France sera "le premier pays du G20 à inscrire le climat et l'environnement dans sa Constitution", se félicite Matthieu Orphelin (LREM). - Aller plus loin? La victoire n'est pas totale pour Nicolas Hulot qui aurait préféré que "la République assure un niveau de protection de l'environnement élevé et en constante progression", pour une obligation de résultat. La gauche, et quelques députés de la majorité, ont plaidé aussi pour plus d'ambition, avec un "principe de non-régression" dans la protection de l'environnement, ou (pour les Insoumis) l'inscription de la "règle verte" qui implique de ne pas prélever sur la nature davantage que ce qu'elle peut reconstituer. Il a aussi été suggéré, sans davantage de succès, que l'Etat protège "les biens communs", eau, air, vivant... A l'inverse, les députés LR, qui se sont partagés dans leur vote, auraient préféré une inscription à l'article 34, faute de quoi "nous nous piégeons" avec des risques "pour la liberté d'entreprendre" ou "le droit de propriété", d'après Philippe Gosselin. - Juste un symbole? Inscrire la protection de l'environnement à l'article 1er de la norme suprême sera "un outil juridique puissant", selon la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Cela permettra "d'aller beaucoup plus loin" dans les lois, vante M. Orphelin, proche de Nicolas Hulot. Le projet de loi sur la fin de l'exploitation des hydrocarbures s'était heurté fin 2017 au principe de "la liberté d'entreprendre" et "on n'avait rien à mettre en face sur la garantie de l'environnement", cite-t-il à l'appui. Face aux critiques principalement de la gauche sur le terme "agir" pour la protection de l'environnement, plutôt qu'"assurer" ou "garantir", la ministre a affirmé vendredi qu'il n'y aura "pas de différence marquante". Le rapporteur général Richard Ferrand a vu dans une "obligation de résultat théorique" une "incantation sans lendemain". D'autres sont dubitatifs sur l'article 1er tel que modifié. Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) n'est "pas sûr que cela bouleverse l'ordre juridique". L'ex-garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas juge aussi cette évolution redondante avec la Charte de l'environnement et d'une "parfaite inutilité constitutionnelle". S'agit-il donc de "greenwashing", pour la simple communication? Les experts sont partagés. La réforme "donnera véritablement aux parlementaires, aux citoyens mais aussi aux juges des points d'appui solides pour la protection de l'environnement", ont estimé des universitaires, dont Dominique Bourg et Bastien François, dans une tribune au Monde début juillet. Mais, pour le constitutionnaliste Didier Maus, interviewé par Marianne, "il suffit d'interpréter les textes existants" pour remplir les objectifs affichés. Et d'asséner: "Ce projet a donc toutes les chances d'être un coup d'épée dans l'eau".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environnement inscrit à l'article 1er de la Constitution: feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713103906.3octjrsm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi un large feu vert à l'inscription de la "préservation de l'environnement" à l'article 1er de la Constitution, comme le souhaitait le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot. La République "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques", selon les termes de l'amendement des rapporteurs, du groupe LREM et de non-inscrits adopté en première lecture, par 65 voix contre 3, et 4 abstentions. Ce nouvel objectif doit figurer aux côtés des autres principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...). La garde des Sceaux Nicole Belloubet a salué "à la fois un outil politique, dans la tradition française, et un outil juridique puissant", le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) "une avancée politique et symbolique majeure". Corapporteure, la "marcheuse" Yaël Braun-Pivet a rappelé que "le climat ne figurait pas dans la Charte de l'environnement ni dans la Constitution" alors que "la France a été à la pointe" avec l'accord de Paris en 2015. L'exécutif avait initialement proposé d'ajouter à l'article 34 de la Constitution "l'action contre les changements climatiques" aux principes fondamentaux déterminés par la loi, mais les ONG et des députés de plusieurs bords avaient réclamé d'aller plus loin. Nicolas Hulot avait annoncé le 20 juin que la défense de l'environnement pourrait être inscrite à l'article 1, même s'il souhaitait lui-même une rédaction plus ambitieuse. Les socialistes ont remercié le ministre: "Sans sa présence au gouvernement, nous n'en serions pas là" et il aurait pu y avoir des régressions, d'après Cécile Untermaier. La députée a aussi dit sa crainte que le Sénat à majorité de droite, qui doit voter les mêmes dispositions que l'Assemblée pour qu'elles soient gravées dans le marbre, ne soit "pas extrêmement engagé". Un long débat a eu lieu dans l'hémicycle sur la formulation souhaitable: "agir" pour la protection de l'environnement, ou plutôt "assurer", "garantir"? "Vous ne vous imposez pas une garantie de résultat" alors que "cela devient une urgence absolue", a estimé l'Insoumis Eric Coquerel, le communiste Sébastien Jumel jugeant également qu'"agir" n'engage "pas suffisamment l'Etat", Philippe Vigier (UDI-Agir) le considérant aussi "pas à la hauteur des enjeux". "Il sera très difficile pour le citoyen de démontrer l'action ou l'inaction de l'Etat", ont également plaidé les socialistes. La garde des Sceaux, ex-membre du Conseil constitutionnel, a affirmé que les Sages ne verraient "pas de différence marquante" entre "agir" et "assurer". Selon M. Ferrand, une "obligation de résultat théorique" serait "une incantation sans lendemain". Pour leur part, Les Républicains, qui se sont partagés dans leur vote, auraient préféré une inscription à l'article 34, faute de quoi "nous nous piégeons" avec des risques "pour la liberté d'entreprendre" ou "le droit de propriété", d'après Philippe Gosselin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Debré sur Macron: "On est passé de l'état de bienveillance à un état de doute"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713090534.xyyxkuun.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président du Conseil constitutionnel et de l'Assemblée nationale Jean-Louis Debré s'est montré critique vendredi envers la politique d'Emmanuel Macron, jugeant qu'un "état de doute et d'interrogation" a succédé à un "état de bienveillance". "Vous ne pouvez pas demander aux Français --et il a raison de le demander le président de la République -- de faire des efforts, de faire en sorte que les APL on les diminue, très bien. Et en même temps acheter pour un demi-million de vaisselle pour l'Elysée", a tancé M. Debré, invité sur LCP. On ne peut pas "en même temps s'adresser aux Français en disant +allez on va réduire un certain nombre de prestations+ et en même temps se faire construire une piscine à Brégançon (lieu de vacances du couple présidentiel, NDLR), aucun président de la République ne l'a fait", a-t-il fustigé. "On est passé de l'état de bienveillance à un état de doute et d'interrogation, doute sur la politique qui est suivie, doute sur la communication de cette politique", a regretté l'ancien ministre, qui assume avoir pris position pour le candidat Macron avant le premier tour. "Vous dites +il faut maintenant faire un effort on relève tous les manches, on se met au boulot+ et il a raison de le faire, +on fait des réformes+ et il a raison de les faire", a-t-il concédé, mais la politique est "devenue un métier du spectacle", a-t-il déploré. "Mais le drame, c'est que nous n'avons aucune autre solution, la droite s'est conduite comme un bateau ivre dont chaque chef a un cap différent. La gauche, vous l'avez entendue? Elle a disparu", a-t-il constaté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 09:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés s'écharpent sur la "reconnaissance de la diversité des territoires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712220804.7pfj7i5q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont écharpés jeudi soir sur la reconnaissance "de la diversité des territoires" à l'article 1 de la Constitution voulue par la majorité en prélude aux débats sur le "droit à la différenciation" mais vivement contestée par la gauche de la gauche. Finalement adopté, l'amendement Modem précise à l'article 1 que la France "reconnaît la diversité de ses territoires par son organisation décentralisée". "Cette dimension territoriale de notre République n'était reconnue qu'imparfaitement dans la Constitution", a justifié le rapporteur Marc Fesneau (Modem). "La décentralisation, c'est la gouvernance de la diversité des territoires", a-t-il insisté. Le projet de loi constitutionnel prévoit d'introduire un "droit à la différenciation" des collectivités à l'article 72 de la Constitution qui devrait être débattu en la fin de semaine prochaine. Les collectivités territoriales pourront ainsi déroger aux lois fixant leur compétences de manière pérenne et non plus seulement à titre expérimental. "Décentralisation et différenciation sont des principes qui visent à permettre la prise en compte des réalités propres à chaque territoire", a plaidé M. Fesneau. Si cet amendement a été jugé "particulièrement bienvenu" par le régionaliste Paul Molac (LREM) et le nationaliste corse Michel Castellani "car la France n'est pas monolithique", il a été vivement dénoncé par la gauche de la gauche. "Vous ouvrez une boîte de Pandore qui va remettre en cause l'unité de la République", a tempêté le communiste Sébastien Jumel. Défendant le "jacobinisme", Jean-Luc Mélenchon (LFI) a accusé la majorité de créer "la loi à géométrie variable" par cette "phrase dangereuse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 22:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
