<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 May 2018 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Glyphosate: pas d'interdiction dans la loi, mais le gouvernement maintient l'objectif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180529154510.nfgv5qq8.html</link>
   <description><![CDATA[Engagement présidentiel, la sortie du glyphosate d'ici 2021 ne sera pas gravée dans la loi mais le gouvernement assure que l'herbicide controversé sera malgré tout abandonné à cette date, "en partenariat" avec les industriels. Après la décision de l'Union européenne en novembre de renouveler la licence de l'herbicide pour cinq ans, Emmanuel Macron avait promis que la substance, principe actif du Roundup de Monsanto, serait interdite en France "dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans". Mais dans le projet de loi du ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, examiné en première lecture au Palais Bourbon, point d'article sur le glyphosate, jugé cancérogène probable par l'Organisation mondiale de la santé (OMS), mais "probablement non cancérogène" par l'Agence européenne pour la sécurité des aliments (Efsa). Y figurent en revanche des mesures pour réduire les pesticides (interdiction des remises, rabais et ristournes, encadrement de la publicité...), auxquelles les députés ont donné leur feu vert. Ceux-ci ont aussi approuvé une extension du champ de l'interdiction des néonicotinoïdes, insecticides "tueurs d'abeilles". La sortie du glyphosate d'ici 2021 est "un engagement clair" d'Emmanuel Macron et "ce sera fait en partenariat avec les industriels", même si ce n'est pas "inscrit dans la loi", a promis mardi le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux sur Franceinfo. Le chef de l'Etat "a fixé un objectif ambitieux et pragmatique" et "nous mettons toutes les chances de notre côté" en poursuivant les recherches sur les alternatives, a justifié M. Travert dans l'hémicycle. Sur fond de "controverse scientifique sur sa dangerosité", le ministre a estimé nécessaire d'"approfondir les connaissances" en vue du prochain débat européen. "A ce stade, soyons en confiance" avec les agriculteurs, a plaidé le chef de file LREM Richard Ferrand, menaçant de légiférer en cas de "mauvaise volonté". - "Renoncement" - Des amendements notamment de la commission du Développement durable de l'Assemblée et de l'ex-ministre PS Delphine Batho, qui posaient un terme en 2021, ont été massivement rejetés. Même sort pour un amendement prévoyant des dérogations possibles jusqu'en 2023, repoussé par 63 voix contre 20. La proposition était portée par Matthieu Orphelin (LREM), proche du ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, et cosignée par une cinquantaine de membres du groupe majoritaire. Un amendement auquel le ministre s'était dit "favorable", mi-mai dans une interview. En février, Nicolas Hulot s'était dit prêt à envisager des "exceptions" pour les agriculteurs qui ne seraient pas "prêts en trois ans". "C'est un signal attendu par beaucoup", a plaidé en vain M. Orphelin, alors que deux pétitions ont rassemblé "plus de 400.000 Français". L'ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili (LREM), cosignataire d'un des amendements, a dit lundi soir sa "peur" de ne pas arriver à "tenir" la promesse présidentielle "dans trois ans". L'Insoumis Loïc Prud'homme a jugé le sujet "emblématique de ce qu'est le renoncement du gouvernement sur le modèle agricole". A l'inverse, droite et centre se sont opposés à ces amendements pour ne pas "pénaliser les agriculteurs" (LR). Espérant que les députés n'alourdissent "pas trop la barque des agriculteurs", la présidente de la puissante FNSEA, Christiane Lambert, avait plus tôt rappelé à l'AFP que "la profession s'est engagée à réduire l'usage et l'impact des pesticides avec 40 organisations et 4 ministères, via un +contrat de solutions+". De son côté, la Confédération paysanne avait réitéré sa demande d'interdiction dans 3 ans. Pour la Fondation pour la nature et l'homme, c'est "non-assistance à personnes en danger". "Nos députés ne sont pas à la hauteur de l'enjeu", a réagi la Fédération des parcs naturels régionaux. "Agrochimie et lobbies de la malbouffe ont encore de beaux jours devant eux !", s'est insurgée Karine Jacquemart, directrice de foodwatch. En début de soirée, M. Travert - qui voulait interdire ou encadrer l'utilisation des pesticides près des résidences habitées - a été contraint de rétropédaler. Le ministre a retiré son amendement face à une levée de boucliers de la droite, du centre et du MoDem, qui s'inquiétaient du manque de précisions ou des conséquences pour les agriculteurs. "Travaillons, et nous y reviendrons", a cependant déclaré le ministre. reb-im-ggy/cho/ial/phc MONSANTO BAYER TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 May 2018 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des ténors LREM de l'Assemblée s'agacent du nombre croissant d'amendements de "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180529135509.f9xkxp3z.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy et des responsables du groupe LREM se sont à nouveau mardi agacés en interne de l'inflation d'amendements individuels de "marcheurs" sur les projets de loi, néfaste selon eux à la crédibilité, selon des sources parlementaires. Alors que les députés vont siéger mardi soir pour la huitième nuit consécutive sur le projet de loi agriculture, objet de plus de 2.000 amendements, ils vont attaquer mercredi le projet de loi logement sur lequel plus de 3.160 amendements ont été déposés, dont 748 LREM, et prévoient de siéger durant un deuxième week-end de suite. "Si on veut appeler les uns et les autres à plus de responsabilité, il faut montrer l'exemple", a plaidé François de Rugy lors de la réunion du groupe LREM dans la matinée, selon des propos rapportés. Et de suggérer aux députés de retirer leurs amendements individuels et de s'exprimer à la place sur les articles du projet de loi. Le président du groupe, Richard Ferrand, qui a déjà fait plusieurs rappels à l'ordre ces dernières semaines, a dit "compter sur la présence des auteurs des amendements du début à la fin des débats, et pas juste pour défendre leur amendement avec dix copains", alors qu'il sera rejeté. Ces responsables ont rappelé que le travail en amont effectué avec les ministres et au sein du groupe avait pour but de réduire le nombre d'amendements. Et ils se sont agacés que "des amendements périphériques" sur le projet de loi agriculture et alimentation aient pris trop de place dans les médias au détriment de la mesure principale du texte, "la juste rémunération des agriculteurs" Pour le vice-président Gilles Le Gendre, "la recherche du compromis, si elle a lieu avant la séance, c'est bien. Si on est noyé par le volume de nos amendements, on montre nos dissensions et la presse s'en empare", également selon des participants à la réunion de groupe. Et, "le terrain perdu sur le terrain médiatique, ça se paie très cher", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 May 2018 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur l'agriculture: "abstention exigeante" d'une majorité des députés UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180529130842.rydv5jga.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité des députés UDI-Agir (UAI) estiment que "le compte n'y est pas" pour rééquilibrer les relations commerciales au bénéfice des agriculteurs et exerceront une "abstention exigeante" sur le projet de loi agriculture, avec la menace d'un vote contre en deuxième lecture, a annoncé mardi Jean-Christophe Lagarde. "Le groupe a décidé majoritairement de s'abstenir", une "abstention exigeante", a déclaré en conférence de presse le coprésident du groupe à la veille du scrutin solennel sur le projet de loi sur l'agriculture en première lecture. "Cela pourrait devenir un vote contre en deuxième lecture, s'il n'y a pas plus de concrétisations sur le revenu agricole", a-t-il ajouté, "on verra après le Sénat". Chef de file de son groupe sur le projet de loi, Thierry Benoît a martelé qu'à l'approche de la fin des huit jours et nuits de débats, "le compte n'y est pas sur le rééquilibrage des relations commerciales", tout en saluant le vote d'amendements UAI sur la concentration des grandes surfaces ou pour "donner plus de force" à l'Autorité de la concurrence. Or, a souligné ce député d'Ille-et-Vilaine, "les Etats généraux de l'alimentation sont nés du constat du président de la République, ancien ministre de l'Economie, d'un manque de revenus des agriculteurs, avec un rapport de force totalement déséquilibré dans les relations commerciales entre les producteurs, les industriels et surtout la grande distribution fédérée en centrales d'achat". Il a mis en garde le gouvernement: "nous sommes actuellement en période calme parce que les prix agricoles sont un peu moins mauvais qu'en 2016 ou 2015, mais à la première crise cela secouera très fort". Sur le projet de loi, "le ministre Stéphane Travert a fait montre d'écoute des députés, mais il manque une vision, une feuille de route sur l'agriculture française, et son projet ne prend pas en compte la nouvelle PAC (Politique agricole commune de l'UE, Ndlr)", a encore regretté l'élu UAI. Quant au débat dans l'hémicycle, les députés UAI ont aussi montré leur "utilité", à ses yeux, sur le volet concernant l'alimentation et le bien-être animal, source de clivages jusqu'au sein de LREM. Sur le bien-être animal, "nous avons soutenu le ministre lorsqu'il a dit avoir demandé à chaque filière un plan de progrès", a fait valoir M. Benoît. Idem "lorsque nous avons débattu du glyphosate, où l'objectif du président de la République d'un arrêt en 2021 est maintenu, et où le ministre va travailler avec l'industrie phytopharmaceutique pour faire émerger des produits de substitution, parce que personne ne conteste qu'il faut aller vers une mise en extinction de ce produit, comme des néonicotinoïdes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 May 2018 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation professionnelle: Dharréville (PCF) critique un projet "pas à la hauteur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180529121818.3rul5at8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Pierre Dharréville, porte-parole du groupe communiste, a jugé mardi "pas à la hauteur" le projet gouvernemental de réforme de la formation professionnelle, examiné cette semaine par la commission des affaires sociales de l'Assemblée nationale. "Il faut permettre aux salariés de se former, mais pas sur une seule tâche: le projet du gouvernement n'est pas à la hauteur", a affirmé lors d'un point presse l'élu des Bouches-du-Rhône. Le député a fustigé un projet "soi-disant prévu pour protéger", mais qui va, selon lui, "continuer à libérer sans protéger personne". "C'est une loi de dérégulation, instituant un grand marché face auquel les salariés devront faire leur choix avec des moyens réduits", a ajouté M. Dharréville. Son collègue Sébastien Jumel, qui siège comme lui au sein du groupe Gauche démocrate et républicaine à l'Assemblée, a déploré que la ministre du Travail Muriel Pénicaud n'ait "pas trouvé la pierre philosophale depuis les ordonnances" réformant le Code du travail, ratifiées par le Parlement en février. Le projet de loi "avenir professionnel" est censé apporter plus de protection aux travailleurs, en complément des ordonnances, qui ont donné plus de souplesse aux entreprises. La ministre du Travail a prévu de le faire adopter cet été. Interrogée mardi sur BFM Business, elle a qualifié la formation professionnelle d'"enjeu stratégique" pour les entreprises.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 May 2018 12:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénicaud: la formation, "enjeu stratégique" pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180529090433.q36zutjy.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Muriel Pénicaud a souligné mardi que les questions de formation étaient un "enjeu stratégique", notamment pour les entreprises, alors que le projet de loi "avenir professionnel" arrive à l'Assemblée devant la commission des affaires sociales. "Le coeur du sujet, c'est la bataille des compétences", a déclaré la ministre sur BFM Business, à propos de ce texte qui vise à réformer la formation professionnelle, l'apprentissage et l'assurance chômage. "La croissance repart - 268.000 créations nettes d'emplois l'année dernière -, on a commencé la décrue du chômage, mais tous les jours qu'est-ce que disent les entreprises, l'artisan, l'entrepreneur, la start-up, le grand groupe? On bute sur les compétences", a dit Mme Pénicaud, soulignant que la croissance n'était plus limitée "par les sujets d'agilité, de conquête des marchés" mais par le manque de compétences. "Travail de longue haleine", la formation est un "enjeu absolument stratégique pour les entreprises, pour le pays mais aussi pour chacun", a-t-elle insisté, car les compétences, "on ne les trouve pas sur l'étagère, il faut les construire". Le projet de loi "pour la liberté de choisir son avenir professionnel" est censé apporter plus de protection aux travailleurs, en complément des ordonnances réformant le Code du travail, qui ont donné plus de souplesse aux entreprises. Il devrait être adopté cet été. Pour le secrétaire général de Force ouvrière, Pascal Pavageau, ce projet de loi "revient à une septième ordonnance". "On nous a expliqué en début de quinquennat qu'il allait y avoir des volets dits +flexibilité+, un peu pour les patrons, et à un moment donné un volet +sécurité+" pour les salariés, a-t-il expliqué mardi sur Sud radio. "En l'occurrence, tant sur le domaine de la formation que sur l'assurance chômage, on reste dans la même philosophie de flexibilité", a-t-il regretté. Au delà, le responsable syndical a reproché à Emmanuel Macron sa "logique d'individualisation", "le fait de casser l'intégralité de nos cadres collectifs qui font notre fierté républicaine et notre modèle social". "Vous pouvez ne pas tenir compte d'une personne tout le temps, vous pouvez ne pas tenir compte de tout le monde une fois mais vous ne pouvez jamais ne pas tenir compte de tout le monde tout le temps. In fine ça s'arrêtera", a-t-il prédit. "Quelqu'un a dit très justement: +on avait le candidat 2.0, on a le président un point c'est tout+", a-t-il ironisé, estimant que la philosophie du président, "c'est de dire quelque part si tu te plantes, si tu n'as pas eu de chance ou si tu perds ton emploi, c'est de ta faute".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 May 2018 09:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les tenants d'un interdiction du glyphosate gravée dans la loi ont perdu la bataille à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180529012107.eyx2frid.html</link>
   <description><![CDATA[Engagement présidentiel, la sortie du glyphosate d'ici 2021 ne sera pas à ce stade gravée dans la loi, ont décidé les députés, malgré des demandes jusqu'au sein de la majorité, le gouvernement voulant d'abord une solution pour les agriculteurs. Après la décision de l'Union européenne en novembre de renouveler la licence de l'herbicide controversé pour cinq ans, Emmanuel Macron avait promis que la substance, principe actif du Roundup de Monsanto, serait interdite en France "dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans". En février, cependant, le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot s'était dit prêt à envisager des "exceptions" pour les agriculteurs qui ne seraient pas "prêts en trois ans" à se passer du glyphosate - une substance jugée cancérogène par l'Organisation mondiale de la santé. Mais dans le projet de loi du ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, qui était examiné en première lecture au Palais Bourbon pour le septième jour d'affilée, point d'article sur le glyphosate. Y figurent en revanche des mesures pour réduire les pesticides (interdiction des remises, rabais et ristournes, encadrement de la publicité...), auxquelles les députés ont donné leur feu vert. Ils ont aussi approuvé une extension du champ de l'interdiction des néonicotinoïdes, ces insecticides "tueurs d'abeilles", aux substances chimiques dont les modes d'action sont identiques. Sur le glyphosate, le chef de l'Etat "a fixé un objectif ambitieux et pragmatique" et "nous mettons toutes les chances de notre côté" en poursuivant notamment les recherches sur les alternatives, a assuré M. Travert dans l'hémicycle. "A ce stade, soyons en confiance" avec les agriculteurs, a aussi plaidé le chef de file LREM Richard Ferrand, menaçant de légiférer en cas de "mauvaise volonté". Des amendements notamment de la commission du Développement durable de l'Assemblée et de l'ex-ministre PS Delphine Batho, qui posaient un terme en 2021, ont été massivement rejetés. Même sort pour un amendement prévoyant cette échéance mais avec des dérogations possibles jusqu'en 2023, repoussé par 63 voix contre 20. La proposition était portée par Matthieu Orphelin (LREM), proche de Nicolas Hulot, et cosignée par une cinquantaine de membres du groupe majoritaire. - "Signal attendu" - "C'est un signal attendu par beaucoup", a plaidé en vain M. Orphelin, alors que deux pétitions ont rassemblé "plus de 400.000 Français". "La loi doit au minimum installer une base légale pour une future interdiction du glyphosate, pour crédibiliser le plan d'action de sortie", avait jugé auparavant auprès de l'AFP Pascal Canfin, directeur général du WWF. L'ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili (LREM) a dit lundi soir sa "peur" de ne pas arriver à "tenir" la promesse présidentielle "dans trois ans". En soutien, l'Insoumis Loïc Prud'homme a jugé le sujet "emblématique de ce qu'est le renoncement du gouvernement sur le modèle agricole". La droite et le centre se sont opposés à ces amendements, Christian Jacob (LR) appelant notamment à ne pas "pénaliser les agriculteurs". Sur fond de "controverse scientifique sur sa dangerosité", le ministre a estimé nécessaire d'"approfondir les connaissances" sur le glyphosate même, en vue du prochain débat européen. Ces propos ont fait bondir M. Prud'homme, qui a rappelé les "Monsanto papers", des documents déclassifiés par la justice américaine et montrant, selon les médias, que le groupe américain a pesé sur la rédaction d'études scientifiques. Espérant que les députés n'alourdissent "pas trop la barque des agriculteurs", la présidente du puissant syndicat agricole FNSEA, Christiane Lambert, avait plus tôt rappelé à l'AFP que "la profession s'est engagée à réduire l'usage et l'impact des pesticides avec 40 organisations et 4 ministères, via un +contrat de solutions+". De son côté, la Confédération paysanne avait réitéré sa demande "d'interdiction du glyphosate dans 3 ans". En début de soirée, M. Travert avait rétropédalé sur un sujet lié: il s'agissait de permettre d'interdire ou encadrer l'utilisation des pesticides à proximité des résidences habitées, via un amendement gouvernemental de dernière minute. Le ministre l'a retiré face à une large levée de boucliers de la droite, du centre et du MoDem, qui s'inquiétaient du manque de précisions ou des conséquences pour les agriculteurs. "Travaillons, et nous y reviendrons", a cependant déclaré le ministre. reb-im/dar MONSANTO BAYER TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 May 2018 01:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rejette des amendements visant à graver dans la loi la sortie du glyphosate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180529003630.9vzk8afb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de lundi à mardi des amendements, y compris LREM, qui visaient à graver dans la loi agriculture et alimentation la sortie du glyphosate en 2021, le gouvernement voulant d'abord une solution pour les agriculteurs. Après la décision de l'Union européenne en novembre de renouveler la licence de l'herbicide controversé pour cinq ans, Emmanuel Macron avait promis que la substance, principe actif du Roundup de Monsanto, serait interdite en France "dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans". Le glyphosate, herbicide le plus utilisé en France, est jugée cancérogène par l'Organisation mondiale de la santé. Le chef de l'Etat "a fixé un objectif ambitieux et pragmatique" et "nous mettons toutes les chances de notre côté" en poursuivant notamment les recherches sur les alternatives, a déclaré le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert dans l'hémicycle. "L'inscrire dans la loi, c'est relancer des tensions", a abondé le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), lui-même agriculteur. "A ce stade, soyons en confiance" avec les agriculteurs, a aussi plaidé le chef de file LREM Richard Ferrand, menaçant de légiférer en cas de "mauvaise volonté". Des amendements notamment de la commission du Développement durable de l'Assemblée et de l'ex-ministre PS Delphine Batho (devenue députée non-inscrite), qui posaient un terme au 1er juillet 2021, ont été massivement rejetés. Un amendement prévoyant l'échéance du 1er mai 2021, avec des dérogations possibles jusqu'en 2023, a été également repoussé par 63 voix contre 20. Il était porté par Matthieu Orphelin (LREM), proche de Nicolas Hulot, et cosigné par une cinquantaine de membres du groupe majoritaire. "Tout le monde s'attendait à ce que cette parole (d'Emmanuel Macron) soit transposée dans le texte", a rappelé l'ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili (LREM), disant sa "peur" de ne pas arriver à "tenir" cette promesse "dans trois ans". Cet amendement a reçu le soutien du socialiste Guillaume Garot et de l'Insoumis Loïc Prud'homme qui a jugé le sujet "emblématique de ce qu'est le renoncement du gouvernement sur le modèle agricole". Les élus LR se sont fermement opposés aux amendements, par la voix de leur patron Christian Jacob qui a rejeté les "dogmes" et appelé à ne pas "pénaliser les agriculteurs". "Seul le résultat compte", a plaidé dans le même sens Thierry Benoit (UAI). Les députés MoDem, bien que partageant l'objectif d'une sortie du glyphosate, se sont majoritairement joints aux "contre", ne voulant pas d'une "surtransposition" de directive européenne. Le ministre a proposé aux parlementaires une "commission de suivi" des avancées de la recherche sur les alternatives. Sur fond de "controverse scientifique sur sa dangerosité", il a aussi estimé nécessaire d'"approfondir les connaissances" sur le glyphosate même, en vue du prochain débat européen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La bataille pour l'interdiction du glyphosate a démarré à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180528190242.vqw9tz7c.html</link>
   <description><![CDATA[Engagement présidentiel, la sortie du glyphosate d'ici 2021 a commencé à provoquer de vifs débats lundi à l'Assemblée, le ministre Stéphane Travert refusant de l'inscrire dans la loi agriculture et alimentation comme le lui demande une partie de sa majorité et de la gauche. Après la décision de l'Union européenne en novembre de renouveler la licence de l'herbicide controversé pour cinq ans, Emmanuel Macron avait promis que la substance, principe actif du Roundup de Monsanto, serait interdite en France "au plus tard dans trois ans". En février, cependant, le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot s'était dit prêt à envisager des "exceptions" pour les agriculteurs qui ne seraient pas "prêts en trois ans" à se passer du glyphosate - une substance jugée cancérogène par l'Organisation mondiale de la santé. Mais dans le projet de loi du ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, examiné en première lecture au Palais Bourbon pour le septième jour d'affilée, point d'article sur le glyphosate. Y figurent en revanche des mesures pour réduire les pesticides (interdiction des remises, rabais et ristournes, encadrement de la publicité...), auxquelles les députés ont donné leur feu vert. M. Travert ne veut "pas d'interdiction sans solution pour les agriculteurs". L'objectif fixé par le président "nous permet dès maintenant de mobiliser la recherche et l'innovation" pour des alternatives, a-t-il insisté lundi. Des élus de plusieurs groupes, y compris certains Marcheurs comme Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, espèrent une "programmation raisonnée de la fin du glyphosate" gravée dans la loi. Un amendement cosigné par une cinquantaine de députés LREM prévoyant l'échéance du 1er mai 2021, avec des dérogations possibles jusqu'en 2023, pourrait être examiné en fin de soirée. - "Scandale sanitaire" - Deux pétitions ayant rassemblé "plus de 400.000 Français nous disent +agissez ensemble+", a lancé M. Orphelin, en référence notamment au texte soutenu par 30 organisations (foodwatch, Greenpeace, Les Amis de la Terre...). "La loi doit au minimum installer une base légale pour une future interdiction du glyphosate, pour crédibiliser le plan d'action de sortie", a jugé auprès de l'AFP Pascal Canfin, directeur général du WWF. Delphine Batho, ancienne ministre socialiste de l'Ecologie devenue députée non-inscrite, défend également un amendement pour une sortie du glyphosate en 2021 et prône "l'élimination des pesticides" en raison du "compte à rebours pour la santé humaine" et "la biodiversité". Communistes et Insoumis sont favorables à un terme au glyphosate. Avec les pesticides, "ils se retrouvent dans les aliments que l'on mange tous les jours", ce qui en fait "un scandale sanitaire majeur", a dénoncé Loïc Prudhomme (LFI). Sébastien Jumel (PCF) a cependant posé comme condition "un accompagnement pour les agriculteurs". "Nous sommes sur un chemin de crête", a jugé le socialiste Dominique Potier. Le MoDem demande également un "équilibre" sur "ce produit symbole des débats". La droite est farouchement contre une telle inscription: le patron des députés LR Christian Jacob, ancien syndicaliste agricole, a assuré que "pas un agriculteur ne souhaite utiliser davantage de produits phytosanitaires", et appelé à ne pas "pénaliser (leur) compétitivité". Le puissant syndicat agricole FNSEA s'adressait en parallèle sur Twitter aux députés: "Nous sommes au travail, faites-nous confiance! Des solutions oui, des interdictions non!". "La profession s'est engagée à réduire l'usage et l'impact des pesticides avec 40 organisations et 4 ministères, via un +contrat de solutions+", a détaillé la présidente de la FNSEA, Christiane Lambert, qui "espère que les députés s'en tiendront au pragmatisme pour ne pas trop alourdir la barque des agriculteurs". De son côté, la Confédération paysanne a réitéré sa demande "d'interdiction du glyphosate dans 3 ans". En début de soirée, M. Travert a rétropédalé sur un sujet lié: il s'agissait de permettre d'interdire ou encadrer l'utilisation des pesticides à proximité des résidences habitées, via un amendement gouvernemental de dernière minute. Le ministre l'a retiré face à une large levée de boucliers de la droite, du centre et du MoDem, qui s'inquiétaient du manque de précisions ou des conséquences pour les agriculteurs. "Il faut avancer car il y a une demande forte de la société", a cependant déclaré le ministre. reb-im/jlp/mpf MONSANTO BAYER TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 May 2018 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La vente de semences anciennes aux jardiniers amateurs bientôt réautorisée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180528180338.jtedc9fn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rétabli lundi la possibilité de vendre aux jardiniers amateurs des variétés de semences relevant du domaine public, pour favoriser la biodiversité. Contre l'avis du gouvernement, les députés ont validé des amendements en ce sens, portés par la commission du Développement durable de l'Assemblée, des députés LREM, Insoumis et l'ex-ministre Delphine Batho, dans le cadre du projet de loi agriculture et alimentation examiné en première lecture. Cette mesure avait déjà été adoptée dans le cadre de la loi biodiversité en 2016, puis censurée par le Conseil constitutionnel car elle ne visait que les associations. La secrétaire d'État à la Biodiversité d'alors, Barbara Pompili, devenue présidente (LREM) de la commission du Développement durable, a défendu la possibilité de "pouvoir vendre des petits sachets de graine". "Amendement adopté à une courte majorité! La vente des semences anciennes et paysannes par des jardiniers amateurs est à nouveau autorisée en France! Excellente nouvelle pour la biodiversité!", s'est félicité Matthieu Orphelin (LREM) sur Twitter. Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert préférait "qu'on puisse coller à la règlementation européenne". La commission des Affaires économiques de l'Assemblée avait aussi donné un avis négatif.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 May 2018 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débats-fleuve en vue sur le projet de loi logement, dès mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180528132250.wre0ivau.html</link>
   <description><![CDATA[Il vise à faciliter la construction et à réorganiser le secteur du logement social: le projet de loi logement qui arrive mercredi à l'Assemblée nationale promet un débat-fleuve, un record de 3.160 amendements ayant été déposés. Programmées jusqu'au 6 juin, les discussions sur ce texte très technique, baptisé Élan (évolution du logement et aménagement numérique) et consacrées au "premier poste de dépense des ménages en France", pourraient même contraindre les députés à siéger le week-end. L'une de ses ambitions affichées, "construire plus, mieux et moins cher", vise à redonner "des marges de manoeuvre" aux acteurs de "terrain" en "simplifiant" l'acte de construire, a affirmé le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard. A cette fin, les recours contre les permis de construire seront davantage encadrés et la transformation de bureaux en logements sera rendue plus rentable par un "bonus de constructibilité": une surface constructible supplémentaire, portée de 10 à 30% par amendement. Aussi, la cession de foncier par l'État sera facilitée et deux nouveaux outils, le projet partenarial d'aménagement (PPA) et la grande opération d'urbanisme (GOU), seront créés, dédiés à la rénovation urbaine. Autres mesures de "simplification": la dématérialisation de documents d'urbanisme ou encore l'allègement des normes d'accès aux handicapés: seuls 10% des logements neufs seront désormais "accessibles", les 90% restants étant "évolutifs": adaptables par de menus travaux. Une "grave régression sociale", estime l'Association des paralysés de France. La loi littoral pourrait être révisée pour permettre le "comblement des dents creuses", ces parcelles vides situées entre deux terrains construits dans un même hameau, ce que rejettent les associations de défense de l'environnement. Le projet de loi prévoit une réorganisation d'ampleur du logement social, vivement critiquée par l'ensemble de la gauche, qui dénonce à l'instar de François Pupponi (PS), une "mise à mal" du secteur. Il s'agit d'une réponse "libérale" qui va "fragiliser les plus modestes", selon Stéphane Peu (PCF). Après avoir vu leurs ressources amputées de 1,7 milliard d'euros en 2018, les bailleurs sociaux devront se regrouper d'ici à 2021, lorsqu'ils gèrent moins de 15.000 logements. Et cela, sauf s'ils sont "situés dans les territoires où le parc et les bailleurs sont peu nombreux", pour préserver un service de proximité, a assuré le ministre. - Locations touristiques illégales davantage sanctionnées - Les bailleurs qui lancent une opération de construction de logements, pourront déroger aux concours d'architecture et à la loi relative à la maîtrise d'ouvrage publique (MOP), "un choix politique assumé" qui "ne déclenche pas que des réactions positives", a déclaré M. Mézard. Les architectes craignent une perte de qualité des constructions et des milliers de licenciements dans la maîtrise d'oeuvre et le BTP. Aussi la vente des logements HLM à leurs locataires, avec un objectif de 40.000 par an, doit "stabiliser les classes moyennes dans certains quartiers" et dégager des moyens financiers pour les bailleurs. La situation des locataires du parc social sera réexaminée tous les six ans: ceux jouissant de revenus supérieurs aux plafonds devront payer un "surloyer" ou laisser la place à des ménages moins aisés. En outre la "cotation", qui donne des points aux candidats aux logements sociaux en fonction de critères clairs, sera généralisée pour des attributions plus transparentes. Et un "bail mobilité" d'un à dix mois maximum, précise un amendement, destiné aux étudiants et aux salariés en formation ou en mission, sera créé. La lutte contre l'habitat indigne et les marchands de sommeil sera renforcée avec la création d'une "présomption de revenus" permettant des poursuites fiscales. Des sanctions à l'encontre des plateformes de location touristique de courte durée (Airbnb, Abritel...) dans l'illégalité (jusqu'à 50.000 euros) sont créées. Et celles visant les loueurs particuliers sont renforcées: elles seront passibles de 10.000 euros d'amende, contre 5.000 auparavant. Prévu dans la loi de transition énergétique en 2015, un "carnet numérique du logement" rassemblant les informations utiles à l'amélioration de la performance énergétique, verra le jour. La loi SRU, qui impose aux communes un quota de logements sociaux, a déjà fait l'objet en commission de nombreux amendements, notamment de la droite, tous rejetés. Elle devrait revenir sur le tapis.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 May 2018 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Veaux, vaches, cochons et coups de pression: la cause animale à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180528114422.4irqzvtx.html</link>
   <description><![CDATA[Veaux, vaches, cochons ou poules et "50 mails par heure": temps fort ces derniers jours à l'Assemblée nationale sur la cause animale, qui s'invite dans le débat politique, avec associations et stars en soutien face à des éleveurs éberlués. Le sujet du bien-être animal, inclus dans un volet du projet de loi agriculture et alimentation, et auquel le ministre Stéphane Travert s'est dit "particulièrement attentif", a été propulsé au devant de la scène ces dernières années par la diffusion de vidéos choc. Ces derniers jours, pour peser sur les débats en première lecture, des célébrités sont venues en renfort, telles Brigitte Bardot et Sophie Marceau. La première a plaidé pour la vidéosurveillance dans les abattoirs avec des images de cochons ou moutons égorgés. La seconde a interpellé, vidéo de l'association L214 à l'appui, les députés sur le "supplice vécu chaque année par 33 millions de poules pondeuses" en cage. Sur les réseaux sociaux, les associations ont interpellé les élus avec des messages en cascade: "J'attends de (Untel, NDLR) des actions contre la #SouffranceAnimale". Le sujet s'est aussi invité samedi dans les manifestations contre la politique du gouvernement avec, par exemple, des pancartes "libérez les poules ou on vous casse les oeufs" d'EELV. Les députés sont "inondés de mails", selon Marc Fesneau (MoDem). Le vice-président du groupe LREM Gilles Le Gendre a fait état de "50 mails par heure" sur le bien-être animal, qui suscite une "sensibilité aiguë" au sein de son groupe. - "Reniement" - L'Assemblée a donné son feu vert à un doublement des sanctions en cas de mauvais traitements sur les animaux (portées à un an d'emprisonnement et à 15.000 euros d'amende), et à la création d'un nouveau délit visant à réprimer les mauvais traitements commis dans les transports et les abattoirs. Des amendements d'Insoumis, de LR ou de non-inscrits visant à interdire la castration à vif des porcelets, le broyage des poussins mâles, les cages pour l'élevage des lapins et encore les "fermes-usines" ont été rejetés. L'interdiction de l'installation de tout nouvel établissement d'élevage de poules pondeuses en cage a en revanche recueilli l'unanimité. Mais, au grand dam de plusieurs députés y compris LREM, aucune date d'interdiction pour la vente des oeufs de poules en cage n'a été fixée, alors que le candidat Macron s'y était engagé pour 2022. Stéphane Travert a rappelé l'"engagement" de la filière en faveur de 50% d'oeufs coquilles issus d'élevages alternatifs à cet horizon. Des flots de tweets critiques de militants de la cause animale ont accueilli dans la nuit le vote d'une simple expérimentation de la vidéosurveillance dans les abattoirs, alors que le candidat Macron avait laissé entendre qu'elle serait obligatoire, dans la lignée d'une proposition de loi d'Olivier Falorni votée par l'Assemblée (mais pas définitivement) en janvier 2017. "Régression et reniement", a accusé sur Twitter le député. L'Assemblée nationale "préserve l'opacité des abattoirs", a critiqué L214. Pour le CIWF, association dédiée au bien-être des animaux d'élevage, globalement "les députés sont restés frileux" et l'heure est aux "demi-mesures". "L'interdiction des élevages de poules en cage pour les nouveaux élevages est symboliquement importante" a admis une responsable, Claire Hincelin, "mais rien n'est fait pour les 33 millions de poules en cage actuellement". Devant les campagnes de militants aguerris aux réseaux sociaux, et souvent, comme pour L214, vegans et partisans d'une abolition pure et simple de l'élevage, la présidente de la FNSEA, le premier syndicat agricole, s'est déclarée "inquiète" du ton pris par le débat. Il émane souvent de gens "loin de l'agriculture et de ses réalités" qui "ne tiennent pas du tout compte des difficultés actuelles des éleveurs", a-t-elle dit à l'AFP. "Heureusement, l'amendement sur l'interdiction des lapins en cage a été repoussé. La France ne produit déjà que 30% des lapins qu'elle consomme. Avec un tel amendement, c'était la voie ouverte aux lapins chinois, qui eux, arrivent sans aucun détail sur leur mode d'élevage" a-t-elle dit à l'AFP. Optimiste, Pascal Canfin, directeur-général de WWF, a voulu voir dans l'expérimentation des caméras dans les abattoirs une possible "avancée culturelle", en notant que "ce n'était pas du tout un sujet il y a encore 6 à 12 mois". chl-sac-reb-im/mat/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 May 2018 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi agriculture: "c'est le lobby de la malbouffe qui a gagné" (Jadot, EELV)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180528101522.95unsy4e.html</link>
   <description><![CDATA[Le député européen EELV Yannick Jadot a dénoncé lundi une victoire des lobbies sur le projet de loi agriculture et alimentation, en discussion à l'Assemblée nationale, qualifiant le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert de "prince des lobbies". "Il est très clair que, sur ces questions d'agriculture, de santé, de l'alimentation, c'est le lobby de l'agrochimie, c'est le lobby de l'élevage concentrationnaire, c'est le lobby de la malbouffe qui a gagné. C'est lui qui tire les ficelles de ce gouvernement avec le pantin Stéphane Travert qui est aux manettes", a déclaré Yannick Jadot sur LCP. "La semaine dernière, le ministre de l'Agriculture, Stéphane Travert, attaquait les écologistes en parlant des petits marquis de l'écologie. Mais c'est vraiment le prince des lobbies, ce ministre!", a-t-il lancé. "Attention, je ne me focalise pas sur Stéphane Travert, il est ce prince des lobbies, tant pis pour lui, tant pis pour les Français. Mais il y en a un qui prend les décisions, c'est Emmanuel Macron", a-t-il poursuivi. Pour l'eurodéputé écologiste, "dans ce débat, Emmanuel Macron a très clairement tranché entre Stéphane Travert et Nicolas Hulot, il a très clairement tranché entre notre santé, l'environnement et le pire de l'agriculture". Le ministre de la Transition écologique est aujourd'hui "caution d'un gouvernement qui fait le pire", a-t-il déploré, fustigeant "un bilan de renoncement". M. Jadot a notamment pointé "un terrible échec" sur la question d'une sortie du glyphosate dans un délai de trois ans. "C'est un renoncement de ce gouvernement puisque c'était une promesse d'Emmanuel Macron et on voit, tout au long de ce débat sur l'agriculture et l'alimentation, le pire s'exprimer, le pire être voté", a-t-il dit, dénonçant par ailleurs "sur la question de la souffrance animale, une insensibilité complète du gouvernement et de sa majorité à l'Assemblée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 May 2018 10:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loto du patrimoine: les 18 "sites emblématiques" ont été choisis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180528075542.vbs3rufy.html</link>
   <description><![CDATA[La maison de Pierre Loti, le Fort Cigogne...Le ministère de la Culture a choisi les 18 "sites emblématiques" qui seront aidés en priorité par le nouveau loto du patrimoine, a-t-on appris auprès du ministère, confirmant une information du Figaro. Sur un total de 270 "monuments en péril", le ministère a notamment retenu la maison de l'auteur de "Pêcheur d'Islande" à Rochefort (Charente-Maritime), le Fort Cigogne dans l'archipel des Glénan ou la Maison rouge de Saint-Louis de La Réunion. Ces monuments figureront sur les billets de loterie vendus 15 euros l'unité à l'approche des Journées du patrimoine, au mois de septembre. "Nous voulions un monument emblématique par région, en métropole et Outre-mer", a expliqué la ministre de la Culture Françoise Nyssen au Figaro. Les monuments devaient également représenter les "différentes facettes" du patrimoine (religieux, industriel...). Il y a avait aussi "un critère d'urgence, en fonction de leur état de péril et de la possibilité de commencer rapidement les travaux", selon la ministre. L'hôtel de Polignac à Condom (Gers), la maison d'Aimé Césaire à Fort-de-France (Martinique), la Rotonde Montabon (Sarthe) ou la villa Viardot à Bougival (Yvelines) font aussi partie de ces monuments "emblématiques". Les recettes du loto, estimées par le gouvernement entre 15 et 20 millions d'euros (pour un budget total du patrimoine de 326 millions d'euros), seront affectées à un fonds spécifique baptisé "Patrimoine en péril". L'Etat prévoit d'organiser un deuxième tirage dès 2019, a affirmé la ministre. Le président de la république Emmanuel Macron doit recevoir jeudi les 270 heureux élus de ce "loto du patrimoine".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 May 2018 07:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vidéosurveillance dans les abattoirs: l'Assemblée vote une expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180527233820.aho783m2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de dimanche à lundi le principe d'une expérimentation de la vidéosurveillance dans des abattoirs volontaires pour veiller au bien-être animal, plutôt qu'une obligation de caméras, après de vifs échanges. Les députés ont voté à main levée un amendement de Loïc Dombreval (LREM) au projet de loi agriculture et alimentation en faveur de cette expérimentation de caméras aux postes de saignée et de mise à mort, pour deux ans et avec l'accord des représentants du personnel. Ces vidéos seront consultables en interne, à des fins d'autocontrôle, et par les services vétérinaires. Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a donné un avis de "sagesse positif" à la mesure, qu'il a présentée comme un "compromis". "Je préfère que les inspecteurs vétérinaires accompagnent et (le cas échéant) sanctionnent plutôt que les installer derrière des écrans vidéos", a-t-il aussi lancé. L'amendement d'Olivier Falorni (non-inscrit) qui prévoyait une obligation de la vidéosurveillance a été rejeté. Le député avait présidé en 2016 la commission d'enquête parlementaire sur les abattoirs, créée après les images chocs d'abattoirs diffusées par l'association L214, montrant des bêtes mal étourdies ou accrochées vivantes notamment. "Régression et reniement", a accusé sur twitter le député, au temps de parole très réduit, voyant dans l'expérimentation "un rideau de fumée grotesque". M. Falorni était parvenu à faire voter par l'Assemblée en janvier 2017 l'obligation de caméras dans les abattoirs, via sa proposition de loi sur le "respect de l'animal en abattoir", qui n'a jamais été adoptée définitivement. L'Assemblée nationale "préserve l'opacité des abattoirs", a tweeté dans la nuit L214. "Face à des vidéos d'abattoirs isolées mais qui nous heurtent tous, nous défendons une solution équilibrée pour le bien-être animal: formation & sensibilisation plutôt que stigmatisation d'une profession", a estimé le groupe majoritaire LREM sur le même réseau social. Mais le sujet a divisé la plupart des camps. Porte-parole LREM, Aurore Bergé a ainsi estimé que "la transparence rétablit la confiance", ajoutant que "nous avons pris un engagement et nous devons nous y tenir", en référence à la promesse du candidat Macron de mettre en place cette vidéosurveillance dans les abattoirs. Au total, neuf députés LREM ont voté l'amendement Falorni. "Est-ce qu'on veut un big brother?", a interrogé à l'inverse leur collègue "marcheur" Nicolas Démoulin, demandant s'il faudrait également des caméras par exemple dans les établissements pour personnes âgées. La droite s'est montrée également partagée, Eric Diard plaidant que la vidéo est un gage de "protection des salariés" mais Jean-Charles Taugourdeau évoquant un "engrenage hallucinant". Les élus MoDem se sont dits favorables à une expérimentation permettant de "poser des jalons" notamment face à une opinion publique très favorable aux caméras. Le projet de loi prévoit par ailleurs le doublement des sanctions en cas de mauvais traitements sur les animaux (portées à un an d'emprisonnement et à 15.000 euros d'amende), et la création d'un nouveau délit visant à réprimer les mauvais traitements envers les animaux commis dans les transports et les abattoirs. Dans chaque abattoir, une personne responsable de la protection animale devra en outre être désignée. De plus les lanceurs d'alerte parmi le personnel seront protégés, ont voté les députés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 May 2018 23:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>26 mai: "la marée fera des petits", estime Mélenchon, qui dénonce la "désinformation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180527173239.o99jdrot.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de la France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, a affirmé dimanche que "la marée fera des petits", tirant un bilan "fécond" de la mobilisation de samedi à l'appel d'une soixantaine d'organisations et fustigeant une "désinformation" du "parti médiatique". "Le bilan de la marée populaire du 26 mai est fécond", écrit M. Mélenchon sur son blog, où il évoque notamment des cortèges "dans près de 200 villes" qui ont "dans de nombreux cas surpris par leur nombre". Pour le député des Bouches-du-Rhône, "le goût de ce type de rassemblement politico-social s'est découvert, il ne se perdra pas de sitôt". "Dès les prochains jours, de nouvelles initiatives se préparent. On attend en particulier la suite de l'appel à journée de grève interprofessionnelle unitaire lancé par FO. Un nouveau paysage est de toute façon en cours de construction", ajoute-t-il. Pour M. Mélenchon, "il n'existe pas d'autre parcours jouable que la construction patiente de cette nouvelle majorité populaire par la formation d'une nouvelle conscience collective" en vue d'un "front populaire", qui est, selon lui, "une autre manière de parler de l'unité du peuple". L'ancien candidat à la présidentielle fustige par ailleurs "la désinformation" du "parti médiatique" sur l'ampleur de la mobilisation samedi, dont la comparaison "sans vergogne (du) chiffre des seuls manifestants parisiens à ceux de la marche nationale du 5 mai" ou les "chiffres pris pour argent comptant de l'agence macroniste de comptage", en référence au cabinet Occurrence qui travaille pour un collectif de médias, dont l'AFP. "Macron peut croire ce que dit la télé et ceux qui le servent. Mais la vie et sa vérité sont déjà ailleurs. Là où régnait la sidération il y a peine un an au point qu'il fit passer la réforme du code du travail, règne désormais la rage et le dégoût. Et une claire conscience de ce qui est en cause: non tel ou tel mauvais coup, mais un système. Le dégagisme est la vraie marée populaire de ce moment", écrit en conclusion le chef de file Insoumis. La "marée populaire" promise pour samedi avait "un petit coefficient de marée", a jugé pour sa part le Premier ministre Edouard Philippe dans une longue interview au JDD, épinglant ceux qui "essayent" de "rejouer dans la rue ce qu'ils ont perdu dans les urnes". La députée LFI Clémentine Autain a salué sur BFMTV "une mobilisation qui passe un cap formidable", évoquant un rassemblement au "caractère inédit", "des colères qui ont convergé", "des passerelles jetées entre le mouvement social, les forces politiques, le mouvement associatif, le soutien d'intellectuels et d'artistes". "Nous avons posé des jalons sur lesquels nous allons bâtir les contestations" de la politique du gouvernement, selon Mme Autain, "en colère sur la façon dont les médias présentent les choses". L'élue a par ailleurs qualifié de "scandale" et de "déni démocratique" des propos samedi du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, selon lequel "si on veut garder demain le droit de manifester, qui est une liberté fondamentale, il faut que les personnes qui veulent exprimer leur opinion puissent s'opposer aux casseurs et ne pas, par leur passivité, être complices de ce qui se passe".]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 May 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
