<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 17:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mélenchon dénonce une "sortie hasardeuse" du confinement après une "gestion calamiteuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428153750.4icokmrr.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a brocardé mardi le plan de déconfinement présenté par Edouard Philippe, vu comme "une sortie hasardeuse" après "une gestion calamiteuse" de l'épidémie, pronostiquant une "deuxième vague inéluctable". "Nous n'allons pas voter ce qui nous est proposé (...) Nous ne partageons ni vos diagnostics ni le système d'action que vous avez choisi", a lancé M. Mélenchon au chef du gouvernement, depuis la tribune de l'Assemblée. Face au coronavirus, "ordres et controdres se sont succédé", notamment sur le port du masque, tant et si bien que s'est brisé le ressort fondamental de la lutte: la confiance", selon M. Mélenchon. "Celui qui a pris toutes ces décisions", Emmanuel Macron, "lui doit en être tenu pour responsable", d'après l'ancien candidat à la présidentielle. "Nous voici rendus après une gestion calamiteuse à une sortie hasardeuse", alors qu'"il faut planifier, et non pas croire que le libre marché va suffire à remplir les conditions qu'il faut remplir", selon le patron des Insoumis. "Voici venu le moment des injonctions odieuses": notamment "les enfants doivent-ils aller à l'école obligatoire, le 11 mai, ou bien sur la base du volontariat?", a demandé M. Mélenchon. "La deuxième vague de l'épidémie est inéluctable, le deuxième pic est inéluctable et il sera d'autant plus violent que les conditions n'auront pas été réunies pour réussir" le déconfinement, a-t-il prédit avec emphase. Invité par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) à terminer son intervention, M. Mélenchon a répondu "j'achève". "C'est nous que vous achevez", a alors soufflé M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: rassemblements "limités à 10 personnes" à partir du 11 mai (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428141623.uzne8p9a.html</link>
   <description><![CDATA["Les rassemblements organisés sur la voie publique ou dans des lieux privés seront limités à 10 personnes", à partir du 11 mai pour le début du déconfinement progressif, a annoncé le Premier ministre mardi à l'Assemblée nationale. "D'une façon générale, il nous faut éviter les rassemblements qui sont autant d'occasions de propagation du virus. (...) En attendant des jours meilleurs, les mairies continueront à proposer, sauf urgence, le report des mariages", a ajouté Edouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: "La saison 2019-2020 de sports professionnels, notamment de football, ne pourra pas reprendre" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428140711.sz4ls0kf.html</link>
   <description><![CDATA["La saison 2019-2020 de sports professionnels, notamment celle de football, ne pourra pas reprendre", a annoncé le Premier ministre Edouard Philippe, mardi dans un discours à l'Assemblée nationale, douchant les espoirs des différents championnats interrompus depuis mi-mars en raison de la pandémie. "Pour donner aux organisateurs d'évènements de la visibilité, je veux préciser que les grandes manifestations sportives (...), tous les évènements qui regroupent plus de 5000 participants et font à ce titre l'objet d'une déclaration en préfecture et doivent être organisés longtemps à l'avance, ne pourront se tenir avant le mois de septembre", a-t-il également déclaré devant les députés. La décision de l'UEFA de décaler l'Euro-2020 à l'été 2021 avait offert de nouvelles possibilités au calendrier pour que les championnats de foot s'achèvent, une fois éloignée les risques sanitaires liée à la pandémie de coronavirus qui a mis le football à l'arrêt fin mars. Mais l'hypothèse privilégiée par la Ligue de football professionnel (LFP), à savoir reprendre la Ligue 1 le 17 juin à huis clos, et la terminer le 25 juillet, semble dorénavant très compromise par les annonces du Premier ministre. Ce scénario présentait l'avantage de laisser aux joueurs au moins quatre semaines de préparation physique, le temps minimal estimé par les spécialistes, en cas de reprise de l'entraînement durant la semaine du 11 mai. Il collait aussi aux souhaits de l'UEFA qui espère voir les championnats nationaux aller à leur terme cet été, avant d'achever à son tour les compétitions européennes au mois d'août, au prix d'un calendrier chargé. Ces annonces laissent également en suspens l'achèvement de la saison 2019-2020 du Top 14 de rugby prévue à la fin de l'été, et la tenue du Tour de France, reprogrammé du 29 août au 20 septembre. Pour les coureurs cyclistes, confinés comme les autres sportifs depuis le 17 mars, les annonces du Premier ministre ouvre la voie à la reprise de l'entraînement individuel sur route.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: circulation sans attestation à partir du 11 mai, sauf déplacements à plus de 100 km du domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428140416.5aw53nck.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre a annoncé mardi qu'il serait possible de circuler sans attestation à partir du 11 mai, sauf "pour les déplacements à plus de 100 km du domicile, qui ne seront possibles que pour un motif impérieux, familial ou professionnel". "Il sera à nouveau possible de circuler librement, sans attestation" sauf pour des longs déplacements, a déclaré Edouard Philippe lors de la présentation du plan de déconfinement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réouverture "très progressive" des écoles à partir du 11 mai, de certains collèges à partir 18 mai (Edouard Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428134629.xcu25ptl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "propose une réouverture très progressive des maternelles et de l'école élémentaire à compter du 11 mai, partout sur le territoire, et sur la base du volontariat", a annoncé le Premier ministre mardi à l'Assemblée nationale. "Dans un deuxième temps, à compter du 18 mai, mais seulement dans les départements où la circulation du virus est très faible, nous pourrons envisager d'ouvrir les collèges, en commençant par la 6ème et la 5ème", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: décision fin mai sur une réouverture des lycées (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428134454.ye649x6u.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a indiqué mardi que la décision sur une possible réouverture des lycées serait prise fin mai, lors de la présentation de son plan de déconfinement devant les députés. "Nous déciderons fin mai si nous pouvons rouvrir les lycées, en commençant par les lycées professionnels, début juin", a déclaré le chef du gouvernement, alors que les élèves passant un bac général, technologique et professionnel seront évalués cette année uniquement via le contrôle continu, en raison de l'épidémie de coronavirus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR "ne votera pas" le plan de déconfinement, le PS met "des lignes rouges"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428123513.wv20cgw9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR s'abstiendront "massivement", les socialistes mettent des "lignes rouges" et les Insoumis et les communistes voteront "contre" le plan de déconfinement présenté par le Premier ministre mardi après-midi à l'Assemblée nationale. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre s'est dit "assez serein" quant au vote, malgré des abstentions prévisibles, voire des votes contre au sein de son groupe à l'image de Martine Wonner. Au sein même de la majorité, certains jugent le vote précipité et d'autres sont contre l'application de traçage des données mobiles StopCovid. "Nous nous abstiendrons globalement avec quelques votes contre", a affirmé mardi le chef de file des députés LR Damien Abad lors d'un point de presse en ligne depuis l'Assemblée nationale. "Sur le fond, nous ne pouvons pas donner un blanc-seing au gouvernement", après des "injonctions contradictoires" et de "nombreux errements" sur les masques, les tests ou l'école, a estimé M. Abad. Sur la forme, il a a rappelé que les Républicains avaient demandé lundi "24 heures de plus au moins" pour consulter les membres du groupe. Selon lui, l'abstention permet de ne pas entrer dans un "concours de décibels avec Jean-Luc Mélenchon et Marine Le Pen" et de défendre "les propositions très concrètes" des LR comme la réouverture de certains cafés-restaurants dès le 11 mai dans les départements les moins touchés. Il n'a toutefois pas exclu "quelques votes pour isolés" dans son groupe. Si certains comme le député souverainiste du Vaucluse Julien Aubert et sa collègue des Bouches-du-Rhône Valérie Boyer voteront contre, d'autres comme Eric Woerth, président de la Commission des finances ou Guillaume Larrivé (l'Yonne) n'ont pas exclu de voter pour. Côté Rassemblement national, le porte-parole Sébastien Chenu a affirmé qu'il était "hors de question qu'on valide un plan hasardeux de déconfinement, une sorte de déconfinement dans le brouillard", estimant que "la balance penche" pour un vote contre. A gauche, le groupe PS décidera dans l'après-midi de son vote. Mais il a listé "des lignes rouges" et plaide pour des "masques gratuits" ou "l'abandon" du controversé projet de traçage des données mobiles StopCovid. Sur l'école, les socialistes estiment notamment que le calendrier annoncé par le gouvernement ne paraît "pas tenable" et veulent "laisser le temps nécessaire" aux collectivités et établissements. Les Insoumis voteront "contre le plan de déconfinement présenté par le Premier ministre car il n'est pas sérieux de présenter un plan à 15h00 aux parlementaires et de leur demander de le voter à 18h00 sans pouvoir formuler aucune proposition", a déclaré Adrien Quatennens sur Twitter. LFI a déposé mardi une proposition de loi pour la gratuité des masques pendant l'épidémie. Le groupe communiste se prononcera aussi contre ce plan pour "deux raisons fondamentales", selon son président André Chassaigne: "un problème de méthode", les différents partenaires (organisations politiques, groupes parlementaires, syndicats...) n'ayant "pas été associés", et parce que le plan est "mal ficelé", "bourré d'injonctions contradictoires". Pour Pierre Dharréville le débat "va être tronqué avec d'abord une volonté d'éviter le débat sur le traçage numérique" qui risquait de "donner lieu à un vote compliqué pour le gouvernement" et des possibilités de discuter du plan de déconfinement "limitées". Il est "difficile d'avoir de la cohésion sans cohérence". En refusant de décaler le vote de ce plan, le gouvernement a fait preuve d'une "rigidité excessive", considère aussi M. Abad chez LR. "Ca a beaucoup crispé, beaucoup tendu dans les rangs". "On va arriver dans un climat à l'Assemblée nationale cet après-midi de tensions et pas un climat vraiment apaisé, on n'avait pas besoin de ça, c'est une erreur", a dénoncé le chef de file des députés de droite. are-adc-chl-ib/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Huit députés de tous bords réclament que l'Assemblée retrouve "un fonctionnement normal"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428112503.0bhsm3xu.html</link>
   <description><![CDATA[Huit députés de tous bords ont réclamé mardi, lors d'une conférence de presse commune, que l'Assemblée nationale retrouve "au plus vite" un "fonctionnement normal", si besoin au moyen d'outils numériques, considérant qu'il s'agit là d'un "impératif de démocratie". Le fonctionnement de l'Assemblée nationale "nous paraît de plus en plus dévoyé", a estimé au nom du groupe PS Hervé Saulignac, à quelques heures de la présentation par le gouvernement du plan de déconfinement devant les députés, suivie d'un débat et d'un vote, selon un dispositif contesté au sein des oppositions. Les huit députés se rejoignent pour regretter qu'un débat spécifique à l'application de traçage Stop-Covid "ait été écarté" et pour demander le report du débat et du vote sur le plan de déconfinement, afin de pouvoir "l'étudier avant de se prononcer", a indiqué Paula Forteza, députée ex-LREM à l'initiative de la conférence de presse. "Quoi qu'il arrive, et malgré la crise, nous restons une démocratie libérale", a souligné Guillaume Chiche (LREM), pour qui le changement "de dernière minute" de l'ordre du jour de l'Assemblée "percute de plein fouet nos libertés fondamentales". Dans "une période de crise, d'incertitude", les institutions "doivent solidement remplir leurs missions", a défendu Hervé Saulignac, jugeant le pouvoir exécutif "maltraitant" à l'égard du Parlement. "On a deux chambres qui sont censées assurer des contre-pouvoirs, je trouve qu'en réalité elles abritent les eunuques de la République", a regretté de son côté Philippe Gosselin (LR). "L'Assemblée nationale, le Parlement, ne sont pas des formalités administratives", a déclaré Ugo Bernalicis (LFI), tandis que Marie-George Buffet (PCF) plaidait que "dans une crise telle que celle-ci, on ne peut pas se priver de l'expérience, des propositions des élus de la Nation". Dénonçant "une forme de mépris du Parlement" par le gouvernement, Sophie Auconie (UDI-Agir) a estimé qu'il "participe évidemment à l'antiparlementarisme". "Nous devons revenir sur nos bancs le plus rapidement possible, c'est un impératif pour notre démocratie", a affirmé Sandrine Josso (Libertés et Territoires), suggérant l'utilisation d'outils numériques pour assurer la continuité du travail parlementaire. Pour Paula Forteza, l'Assemblée a "une marge de progression énorme" en matière de numérisation de son travail en temps de crise, citant en exemple des technologies de vote à distance utilisées à l'étranger. Selon le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, il n'y a "aucune hostilité de principe" à l'égard de ces technologies mais "pas dans n'importe quelles conditions". "Les questeurs et les services de l'Assemblée sont à la tâche pour trouver les solutions et rattraper le retard", a-t-il indiqué lors d'une visioconférence de presse distincte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: Le Gendre (LREM) "serein" sur le vote, malgré des dissidences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428111651.g51p2ptb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre s'est dit "assez serein" quant au vote mardi du plan de déconfinement présenté par Edouard Philippe, malgré des abstentions prévisibles voire des votes contre au sein de son groupe. "Je n'ai aucune inquiétude que (la déclaration du Premier ministre) sera approuvée à une écrasante majorité", a déclaré le député de Paris lors d'une visioconférence de presse. "Je sais où se trouvent les points de fragilité, les points d'attention", notamment sur la "procédure" de vote qui intervient trop tôt aux yeux de certains, a-t-il souligné. Mais "les Français veulent des réponses et qu'on ne perde pas une minute". "D'autres députés sont préoccupés par l'application Stopcovid" de traçage des données mobiles mais "ça va être une petite brique, et encore éventuelle, du dispositif" de déconfinement, selon M. Le Gendre. "Nous soutenons un gouvernement et nous faisons partie d'une majorité. Ces deux considérations doivent être à l'esprit de chacune et chacun", a-t-il insisté alors que plusieurs "marcheurs" prévoient a minima de s'abstenir lors du vote dans la soirée. Martine Wonner, de l'aile gauche, prévoit même de voter contre, jugeant le délai trop court pour se prononcer. "Je crains que la partie (sur le) plan de santé publique (soit) bancale", a-t-elle aussi justifié mardi auprès de RFI. Son collègue Guillaume Chiche a aussi participé mardi matin à une conférence de presse transpartisane où il a déploré un vote global précipité "percut(ant) de plein fouet nos libertés fondamentales". Cette initiative "ne me plaît guère, ainsi qu'à une écrasante majorité du groupe", a jugé M. Le Gendre. Interrogé sur d'éventuelles sanctions des frondeurs, le président de groupe a répondu: "nous verrons".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés LFI réclament la gratuité des masques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428105351.m62o55xr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI ont déposé mardi une proposition de loi afin d'obtenir la gratuité des masques de protection pendant l'épidémie de coronavirus, pour en garantir l'accès y compris aux plus démunis. Le coût des masques serait pris en charge par l'Etat, selon la proposition transmise à la presse, le jour de la présentation du plan de déconfinement par le gouvernement. Les élus LFI ont prévu de voter contre. "Il est indispensable de généraliser le port du masque dans la population et le rendre obligatoire dans les lieux publics. Pour ce faire, il faut que ceux-ci soient accessibles, donc disponibles, mais aussi gratuits", plaide le groupe de Jean-Luc Mélenchon dans un communiqué. "Même si le coût unitaire du masque peut sembler modique, il ne sera pas à la portée des personnes les plus démunies déjà fortement touchées par la crise sociale", insistent les parlementaires. "Le gouvernement est irresponsable de ne même pas envisager d'encadrer les prix de ces matériels. Comme pour le gel hydroalcoolique au début de l'épidémie en France, sans mesure de contrôle des prix et avec la forte demande, les prix ne peuvent aller que croissant", exliquent-ils dans l'exposé des motifs de leur proposition de loi. Les députés socialistes ont également fixé la gratuité des masques comme l'une de leurs "lignes rouges" pour le déconfinement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 10:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le traçage des contacts par smartphone, un projet aux contours encore flous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427113050.570qiyan.html</link>
   <description><![CDATA[L'application de traçage de contacts pour le déconfinement StopCovid, dont l'Assemblée nationale débattra mardi, n'est pas prête techniquement et le doute subsiste sur la capacité du gouvernement à mener à bien le projet d'ici au 11 mai. Un objectif très séduisant en théorie... L'objectif d'une "app" de traçage de contacts est sur le papier très séduisant: permettre à chaque utilisateur de prévenir les autres utilisateurs qu'il a croisés sur les deux dernières semaines, lorsqu'il découvre sa contamination au coronavirus. Toutes ces personnes peuvent alors prendre les mesures de précaution qui s'imposent, comme l'autoconfinement, et demander un test. L'application, exclusivement volontaire, utiliserait pour fonctionner le Bluetooth, technologie de communication entre appareils électroniques situés à proximité. ...mais un risque énorme pour la vie privée Mais les risques pour la vie privée sont énormes. Lorsqu'on se découvre contaminé, il faut transférer au système la liste des personnes que l'on a croisées pendant les deux dernières semaines, l'informant ainsi de son état de contamination. Des acteurs mal intentionnés peuvent en profiter pour tenter de savoir qui a été contaminé et constituer des fichiers. Ou, en croisant toutes les listes de personnes approchées, reconstituer beaucoup d'informations sur nos vies. Ne risque-t-on pas ainsi de jeter les bases d'une société de surveillance? Des pseudonymes qui ne résolvent pas tout Pour tenter d'assurer le respect de la vie privée, le système fonctionnera avec des identifiants codés ou pseudonymes: les utilisateurs ne pourront pas identifier nommément qui ils ont croisé. Mais la question des pseudonymes ne résout pas tout, puisqu'il faut bien qu'à un moment, le pseudonyme d'une personne ayant croisé la route d'une personne contaminée soit relié à la personne qui doit être avertie. Des choix techniques différents selon les pays Pour remédier au mieux à ce problème, deux grands choix d'architecture s'opposent. Le modèle français de StopCovid correspond à un architecture centralisée. Régulièrement, nos smartphones iraient vérifier sur un serveur central que notre pseudonyme n'est pas dans la liste des pseudonymes croisés par une personnes contaminée. Si notre pseudonyme est sur une liste, nous recevrons un message d'alerte. L'autre grand modèle d'architecture est dit "décentralisé". Dans cette architecture, nos smartphones importent régulièrement la liste de tous les pseudonymes ayant croisé des personnes contaminées, et vérifient eux-mêmes si notre pseudonyme figure sur ces listes ou pas. Le choix français de plus en plus isolé La question de l'architecture suscite des débats passionnés entre experts. Et l'option décentralisée semble recueillir de plus en plus de suffrages hors de l'Hexagone. Dimanche, l'Allemagne a annoncé rejoindre cette architecture, qui est aussi privilégiée par Apple et Google. Apple et Google en position centrale Dans ces débats, Apple et Google occupent une position centrale, dans la mesure ou ils détiennent le contrôle des deux grands systèmes d'exploitation de smartphones en vigueur, respectivement iOS et Android. Impossible de faire communiquer des smartphones appartenant à ces deux galaxies sans leur accord. Apple et Google vont proposer rapidement le socle d'une application de traçage de contacts que les gouvernements pourront personnaliser à leur guise. Mais au nom de sa souveraineté, la France réclame aux géants américains de pouvoir faire ses propres choix techniques et architecturaux. Le problème est particulièrement sensible avec Apple, qui protège jalousement, pour des raisons de sécurité, le fonctionnement du Bluetooth. Si la France ne parvenait pas à convaincre Apple, StopCovid ne fonctionnerait que lorsqu'elle est ouverte et en premier plan - empêchant ainsi son utilisateur de recourir à son smartphone pour lire ses mails ou parcourir internet. En France, qui planche sur StopCovid ? L'Inria, l'institut national de la recherche informatique chargé par le gouvernement de piloter techniquement le projet, a clarifié dimanche les relations entre son projet et celui préparé depuis plusieurs semaines par Orange et des partenaires privés. Tous ces acteurs travaillent ensemble pour StopCovid et ont créé une équipe-projet comprenant notamment les entreprises Capgemini, Dassault Systèmes, Thales, Sopra Steria, Atos et Withings (objets connectés). Chez les acteurs publics, la liste mentionne l'Anssi (agence nationale de la sécurité des systèmes d'information), l'Inserm (recherche médicale publique) et Santé publique France. La Cnil, le gardien de la vie privée des Français, a donné un feu vert de principe sur StopCovid, réclamant de revoir la copie gouvernementale quand l'application aura réellement été définie et construite. lby/tq/shu DASSAULT SYSTEMES SOPRA STERIA GROUP Capgemini GOOGLE APPLE INC. ATOS Orange]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de déconfinement: le vote maintenu à mardi, malgré les demandes de report</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427110051.29wos4kx.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les protestations de tous bords, le vote sur le plan de déconfinement aura bien lieu dans la foulée de sa présentation mardi à 15h00 à l'Assemblée nationale par Edouard Philippe, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Les oppositions se sont insurgées contre le manque de temps entre la présentation le même jour à l'Assemblée, suivie d'un débat, et le vote. Mais la conférence des présidents de l'Assemblée s'est prononcée contre un report du vote à mercredi, au grand dam des oppositions très remontées. C'est "une brutalité de plus", a dénoncé sur Twitter Jean-Luc Mélenchon (LFI), estimant que "pour faire taire les députés LREM frondeurs, toute l'Assemblée est mise en quarantaine politique". Les communistes ont renouvelé leur appel à "déconfiner notre démocratie". Le patron des députés LR Damien Abad a regretté "un déni de démocratie", demandant "24 heures de plus pour un travail de fond en commission et la consultation de nos collègues qui ne pourront siéger". Jean-Christophe Lagarde (UDI) a tweeté: "Ca sent la fin de crise: retour à la surdité habituelle", alors que l'ex-LREM Matthieu Orphelin a déploré un Parlement "pas assez respecté par l'exécutif", jugeant que "les décisions à contre-sens de ces derniers jours font le lit des extrêmes" et fissurent "l'unité nationale". Même au sein de LREM, des députés comme Martine Wonner ont contesté le délai trop court pour se prononcer. Pour étayer ce refus d'un report, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a souligné que la décision du gouvernement de présenter son plan devant les députés était une marque de considération du Parlement, a rapporté un participant à cette visioconférence réunissant les présidents des groupes politiques et des commissions. Le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a aussi souligné que le Premier ministre avait fait le choix d'associer le Parlement tout du long. Un projet de loi, conséquence de cette présentation, devrait conduire l'Assemblée à être saisie avant le 11 mai, date du début du déconfinement, sur les éléments de nature législative. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a indiqué dimanche avoir "demandé au président de la République qu'il y ait un débat global sur le déconfinement", qui doit avoir lieu "au plus tard le 5 mai". En outre, plusieurs responsables d'opposition ainsi que certains "marcheurs" réclamaient deux votes, comme prévu initialement par le gouvernement: l'un sur le déconfinement, l'autre sur le traçage numérique, qui doit permettre de retrouver les contacts des porteurs du coronavirus. Le sujet du traçage avait provoqué des remous au sein même de la majorité et sa dilution dans la question du déconfinement est perçue comme une manoeuvre politique. Le Premier ministre présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement". Un débat de deux heures trente suivra, conclu par le vote, à main levée. Alors que 75 des 577 députés peuvent désormais se rendre dans l'hémicycle, les représentants des groupes politiques seront porteurs des voix des membres de leur groupe. Mais tout député pourra faire savoir qu'il adopte une position différente de son groupe. La séance des questions au gouvernement qui devait se tenir mardi à 15H00 est reportée à mercredi 11H00.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restaurants: 110 députés de la majorité pour une réouverture à compter du 15 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427091738.uhgqe01y.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de députés de la majorité ont remis lundi au gouvernement "un rapport spontané" pour "sauver le secteur touristique", préconisant notamment la réouverture progressive des restaurants après le 15 mai, a indiqué la coprésidente du groupe "Tourisme" de l'Assemblée. Dans un communiqué, la députée Pascale Fontenel-Personne (apparentée LREM), fait état de 150 propositions cosignées par 110 députés "de la majorité élargie", issus de LREM et du MoDem ainsi que de l'UDI-Agir. Parmi ces propositions figure une demande de réouverture des restaurants après le déconfinement le 11 mai en "trois étapes" sous réserve de l'évolution de la pandémie: le 15 mai pour les départements en "sous-mortalité", le 1er juin pour les départements "à mortalité modérée" et le 15 juin pour les départements "à mortalité forte". Les élus préconisent pour cette réouverture des "règles nationales claires adaptables par chaque maire" avec notamment des mesures barrières (distances entre les tables, nettoyage entre les services...) et des effectifs autorisés en fonction de la capacité d'accueil du restaurant, ainsi qu'"un label sanitaire lisible pour la clientèle, rassurant pour les opérateurs". Le gouvernement a annoncé la semaine dernière une "décision finale vers la fin du mois de mai pour avoir une date de réouverture des cafés, restaurants et bars", qui bénéficieront de mesures de soutien renforcées. Les députés proposent en outre de "proclamer l'année blanche 2020 pour le secteur touristique". Ils suggèrent de geler le passif "issu et contracté au cours de cette crise en le garantissant par un fonds de l'Etat dédié sur une durée qui pourrait être de 5 ans" et de "proposer à tous les acteurs un moratoire de la dette 2020". Ils prônent aussi, selon le communiqué, "une politique volontariste de départ en vacances pour TOUS afin de jouer la solidarité touristique nationale", avec "un paquet social fléché +Tourisme en France+ sous forme de prime Chèques-vacances assorti d'un transport gratuit n'allant pas au-delà de 200 kilomètres".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 09:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de déconfinement: le vote maintenu à mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427090221.x2eljiml.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les protestations de tous bords, le vote sur le plan de déconfinement aura bien lieu dans la foulée de sa présentation mardi à 15h00 à l'Assemblée nationale par Edouard Philippe, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Les oppositions se sont insurgées contre le manque de temps entre la présentation le même jour à l'Assemblée et le vote, mais la conférence des présidents de l'Assemblée s'est prononcée contre un report du vote à mercredi. Cette visioconférence des présidents, assez agitée, a réuni les présidents des groupes politiques et des commissions ainsi que le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau autour du titulaire du perchoir Richard Ferrand. Les LREM-MoDem y sont majoritaires. Le patron des députés LR Damien Abad a encore estimé lundi matin sur France 2 que "cette accélération du calendrier est un déni de démocratie", demandant "24 heures de plus pour un travail de fond en commission et la consultation de nos collègues qui ne pourront siéger". Même au sein de La République en marche, des députés comme Martine Wonner ont contesté le délai trop court pour se prononcer. Pour étayer ce refus d'un report, M. Ferrand a souligné que la décision du gouvernement de présenter son plan devant l'Assemblée était une marque de considération du Parlement, a rapporté un participant. Un projet de loi, conséquence de cette présentation, devrait conduire l'Assemblée à être saisie avant le 11 mai sur les éléments de nature législative, a-t-il ajouté. M. Fesneau a lui aussi souligné que le Premier ministre a fait le choix d'associer le Parlement tout de long. En outre, plusieurs responsables d'opposition ainsi que certains "marcheurs" réclamaient deux votes, l'un sur le déconfinement, l'autre sur le traçage numérique, qui doit permettre de retrouver les contacts des porteurs du coronavirus. Car deux votes étaient prévus initialement par le gouvernement. Le sujet du traçage avait provoqué des remous au sein même de la majorité et sa dilution dans la question du déconfinement est perçue comme une manoeuvre politique. Le Premier ministre présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai. Un débat de deux heures trente suivra, conclu par le vote, à main levée. Alors que 75 des 577 députés peuvent désormais se rendre dans l'hémicycle, les représentants des groupes politiques seront porteurs des voix des membres de leur groupe. Mais tout député pourra faire savoir qu'il adopte une position différente de son groupe. Les questions au gouvernement qui devaient se tenir mardi à 15H00 sont reportées à mercredi 11H00.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de déconfinement: vote mardi ou mercredi, selon Braun-Pivet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427065203.ck42xviw.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote sur le plan de déconfinement qui sera présenté mardi à l'Assemblée nationale par Edouard Philippe aura lieu mardi ou mercredi, selon ce que décidera la conférence des présidents, a annoncé lundi La présidente de la commission des lois Yaël Braun-Pivet (LREM). "Nous allons pouvoir voter soit le jour même, soit le lendemain, la conférence des présidents se réunit tout à l'heure à 9 heures 30 et elle va pouvoir en décider après avoir écouté tous les groupes politiques et le ministre en charge des relations avec le Parlement" Marc Fesneau, a expliqué sur Sud Radio la députée LREM. Selon elle, un vote mardi ou mercredi, "c'est un peu l'écume des choses", "c'est un faux débat", alors que les oppositions se sont insurgées contre le manque de temps entre la discussion à l'Assemblée et le vote. "Je n'ai aucune préférence sur le moment du vote, ce qui est important, c'est que le débat ait lieu, qu'il y ait un vote et que le Premier ministre présente le plan de déconfinement, c'est ça l'essentiel", a-t-elle ajouté. Edouard Philippe présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai. Depuis cette annonce samedi, les oppositions réclament davantage de temps pour la juger. Mais même au sein de La République en marche, des députés, comme Martine Wonner, avaient contesté le délai trop court pour se prononcer. Yaël Braun-Pivet a également confirmé qu'il n'y aurait finalement pas de vote spécifique sur l'application de traçage des données mobiles "StopCovid". "Demain, ça fera partie du débat global, c'est ce que moi j'appelais de mes voeux et c'est ce que un certain nombre d'interlocuteurs, la CNIL, le conseil national du numérique appelait, parce que ce tracking ne peut être pris en compte que dans le cadre d'une stratégie globale", a-t-elle expliqué. "Une Appli toute seule n'est pas magique n'est pas miraculeuse et ne fera pas le job, il faut que ça s'insère dans un plan global et le Premier ministre demain va pouvoir nous dire si il entend l'utiliser, comment il va l'utiliser et comment cette brique va s'insérer dans le mur de la stratégie globale", a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 06:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
