<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 09:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand: le député a été entendu par la police (parquet de Brest)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170707074104.ntbhswce.html</link>
   <description><![CDATA[Le député REM Richard Ferrand a été entendu jeudi à Rennes par la police judiciaire dans le cadre de l'enquête préliminaire ouverte par le parquet de Brest le 1er juin, a déclaré vendredi à l'AFP le procureur de la République de Brest, confirmant une information du Télégramme. Selon le quotidien breton, l'ancien ministre du premier gouvernement Edouard Philippe a été entendu de 14H00 à 21H00 à l'hôtel de police de Rennes au sujet des "conditions d'acquisition et de location du local des Mutuelles de Bretagne par sa compagne en 2011, et de la mission de conseil qui lui a été confiée après son départ des Mutuelles en 2012, quand il a été élu député". Toujours selon Le Télégramme, "aucune infraction pénale n'a été mise au jour", et l'enquête se joue sur la question de savoir si les Mutuelles de Bretagne étaient ou non "investies d'une mission de service public". Si c'est le cas, "et en tenant compte de règles de prescription complexes, l'infraction de prise illégale d'intérêts pourrait être constituée", selon le quotidien, qui ajoute qu'une décision judiciaire "pourrait intervenir avant la fin du mois de juillet".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 09:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives 2017 : plus de 200 recours devant le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706155604.6x5vt6ib.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 200 recours ont été déposés devant le Conseil constitutionnel à la suite des élections législatives de juin, selon la liste diffusée jeudi par l'Assemblée nationale. Au total, le Conseil a enregistré 203 requêtes de candidats ou de simples électeurs au 30 juin, selon ces données, soit environ deux fois plus que lors des législatives de 2012, quand 108 recours pour contester les résultats avaient été recensés. Parmi les nombreux recours figure celui déposé par l'adversaire de Manuel Valls dans la 1re circonscription de l'Essonne, la candidate LFI Farida Amrani, qui conteste l'élection de l'ancien Premier ministre. Certaines requêtes concernent plusieurs circonscriptions, d'autres la France entière. Les recours devaient être déposés dans les dix jours qui suivent le scrutin, mais les membres du Conseil n'ont aucun délai pour rendre leurs décisions. En 2012, le Conseil avait mis entre quatre et six mois pour examiner les dossiers. Plusieurs candidats avaient annoncé leur intention de déposer un recours, en raison notamment du faible écart de voix qui les séparait de leurs adversaires ou pour des irrégularités présumées dans le déroulement du scrutin. Dans l'Essonne, Manuel Valls l'a emporté avec 139 voix d'avance et dans le Loiret une candidate de La République en marche conteste la victoire de son rival LR qui l'a battue de huit voix seulement. Après examen des dossiers, le Conseil constitutionnel peut soit rejeter la contestation et valider l'élection, soit prononcer l'annulation de l'élection, soit réformer les résultats et proclamer élu un autre candidat (ce qu'il n'a jamais fait à ce jour). Un recours n'est pas suspensif et les députés dont l'élection est contestée peuvent siéger à l'Assemblée jusqu'à la décision du Conseil. Plusieurs recours concernent le scrutin outremer. En Guyane, Davy Rimane, figure de proue du mouvement social qui a récemment paralysé le territoire, conteste sa défaite par 57 voix d'écart face au candidat REM. A Mayotte, c'est la victoire de Ramlati Ali, devenue la première femme députée du territoire, qui est contestée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>État d'urgence: le Parlement vote une sixième prolongation, jusqu'au 1er novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706150713.odp7az5z.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi par un vote de l'Assemblée une sixième et, en principe, dernière prolongation de l'état d'urgence, jusqu'au 1er novembre, le temps de voter une nouvelle loi antiterroriste controversée qui pérennisera certaines mesures exceptionnelles. Le projet de loi, approuvé dans les mêmes termes que celui voté au Sénat mardi, a été adopté par 137 voix contre 13. Ce premier texte de la nouvelle législature a obtenu les suffrages de 93 élus République en marche, 19 Républicains, huit MoDem, six Constructifs LR-UDI, six Nouvelle gauche (ex-PS) et cinq non-inscrits, dont quatre FN. Ont voté contre onze Insoumis et deux communistes. En vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015, soit un record de durée ininterrompue depuis la création de ce régime d'exception pendant la guerre d'Algérie, l'état d'urgence devait s'arrêter au 15 juillet, après la fin de la séquence électorale. Il permet notamment, sans feu vert initial d'un juge, assignations à résidence, perquisitions, interdictions de cortèges, contrôles d'identité et fouilles de bagages et de véhicules, fermetures de lieux de réunion. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait demandé aux députés, dans son discours liminaire, de "soutenir massivement" une sixième et dernière prolongation de l'état d'urgence post-attentats, rejetant les critiques sur ce régime controversé qui permet selon lui de "préserver" les "libertés". "La menace terroriste demeure à un niveau extrêmement élevé", avait-il plaidé, jugeant que "si l'état d'urgence n'a pas permis d'éradiquer la menace terroriste, il s'est révélé d'une grande utilité". Le gouvernement a dû amender son texte après la censure par le Conseil constitutionnel de la disposition, utilisée au moment des manifestations contre la loi travail, permettant aux préfets d'"interdire le séjour" à certains endroits et certaines dates de personnes "cherchant à entraver l'action des pouvoirs publics". Selon le nouveau texte, des interdictions seront toujours possibles, mais elles devront être plus limitées (durée, territoire) et plus motivées. Le projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme", qui doit prendre le relais de l'état d'urgence, sera débattu en séance au Sénat à partir du 18 juillet, puis en octobre à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances: "la bataille ne fait que commencer" contre la "casse sociale" (députés communistes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706143900.i34n7fih.html</link>
   <description><![CDATA["La bataille ne fait que commencer" contre la "casse sociale" des ordonnances portant une nouvelle réforme du code du travail, qui "ravit la droite et le Medef", a assuré jeudi le porte-parole des députés communistes, Pierre Dharréville. Après le vote en commission des Affaires sociales, quasiment sans changement, du projet de loi habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnances pour le "renforcement du dialogue social", M. Dharréville a jugé que le "caractère résolument libéral de ce texte" était confirmé par le "soutien" du groupe LR à la majorité REM, dans un communiqué. Pour ce nouveau député des Bouches-du-Rhône (13ème circonscription), les ordonnances sont porteuses d'"une réforme qui ravit la droite et le Medef et sur laquelle les organisations de salariés ont émis de grandes réserves". "Sous couvert de dialogue social, ce projet prévoit d'organiser une entreprise de démolition en règle du Code du Travail. La bataille ne fait pour nous que commencer. Il n'y a pas de majorité populaire pour cette casse sociale", selon le porte-parole des députés communistes. Ce membre de la commission des Affaires sociales a aussi vu comme un "symbole des dérives annoncées" que "l'un des premiers gestes du gouvernement soit de dessaisir le Parlement de ses prérogatives sur un sujet aussi sensible et central". "Preuve du manque d'ouverture de la majorité, aucun amendement n'a été retenu par la majorité hormis celui, anecdotique, proposé par le rapporteur", a encore critiqué M. Dharréville. Le groupe des députés communistes avait déposé 27 amendements, principalement de suppression. Cette nouvelle réforme controversée du Code du Travail couvre plusieurs engagements du candidat Emmanuel Macron: modification des domaines de négociation réservés à la branche professionnelle et à l'entreprise, fusion des instances représentatives du personnel, barème obligatoire des dommages et intérêts pour licenciement abusif...]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé (LR) estime que "la droite française est à terre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706111310.f5iyab77.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Guillaume Larrivé a estimé jeudi que "la droite française est à terre", fustigeant "beaucoup trop de paresse" et des "querelles d'écurie". "Il faut faire du fond. Il faut retravailler les idées", a-t-il recommandé sur LCP. Un "travail de reconstruction" qui ne va pas "se régler" à l'automne au moment du congrès des Républicains, a-t-il ajouté tout en précisant qu'il nécessiterait de dialoguer "avec des personnes qui ne sont pas forcément aujourd'hui au sein de notre mouvement". Si son camp a perdu les dernières échéances électorales, "c'est parce que sans doute il y a eu beaucoup trop de paresse. La droite a radoté des slogans. La droite n'a pas assez travaillé ! La droite s'est perdue dans des querelles d'écurie". Le député de l'Yonne a également estimé que "ça a été une erreur stratégique de 75% des députés Les Républicains" de ne pas avoir voté la défiance au gouvernement d'Edouard Philippe. "On a des désaccords, et quand on a des désaccords et qu'on n'est pas pour, eh bien on est contre". M. Larrivé fait partie des 23 députés LR qui se sont prononcés contre, 75 s'étant abstenus. Il votera jeudi "la prorogation de l'état d'urgence". "Je ne dis pas que c'est la solution à tout. Je pense que c'est un complément utile aux outils de droit commun".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: feu vert au projet de loi en commission à l'Assemblée, changements mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706103923.m3xb7o9r.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi visant à réformer par ordonnances le Code du travail a été adopté jeudi en commission à l'Assemblée sans changement majeur, avant son examen à partir de lundi dans l'hémicycle. Les députés La République en Marche, MoDem et LR de la commission des Affaires sociales ont voté pour, les élus La France insoumise, communistes et Nouvelle Gauche (ex-PS) contre, fustigeant notamment la méthode des ordonnances. "Ravie" des débats depuis mercredi, la ministre du Travail, Muriel Pénicaud, a assuré de son "engagement total" pour, "ensemble", "améliorer le cadre normatif" et "permettre de développer un vrai dialogue social et économique", pour que les entreprises réussissent et les salariés progressent et soient "protégés". Cette nouvelle réforme controversée du Code du travail couvre plusieurs engagements du candidat Emmanuel Macron: modification des domaines de négociation réservés à la branche professionnelle et à l'entreprise, fusion des instances représentatives du personnel, barème obligatoire des dommages et intérêts pour licenciement abusif... La future habilitation pour des ordonnances "n'est pas un blanc seing mais nous faisons confiance à la démocratie sociale", a assuré le chef de file des députés REM sur ce texte, Aurélien Taché. Cyrille Isaac (MoDem) s'est félicité qu'"on décentralise le dialogue social, on le rapproche de la base". Pour LR, Gérard Cherpion a jugé que "globalement ce texte va dans le bon sens". "Nous serons très vigilants sur le contenu des ordonnances" et "attendons les conclusions de la concertation" menée en parallèle avec les partenaires sociaux, notamment concernant les petites entreprises et la pénibilité, a-t-il cependant précisé. Au nom des communistes, Pierre Dharréville s'est interrogé sur l'objectif affiché de "renforcer le dialogue social", comme l'indique le titre du projet de loi, craignant qu'il s'agisse de "déréguler" plutôt que "d'intégrer plus de progrès social". Pour les "Insoumis", Adrien Quatennens a déploré "l'inflexibilité" du gouvernement, aucun amendement LFI sur la centaine déposée n'ayant été adopté. Il a pilonné un projet de loi "contraire à l'intérêt général", clamant que "l'histoire retiendra que votre marche est un piétinement de siècles de luttes". "La méthode des ordonnances ne permet pas une réforme juste", a encore estimé Boris Vallaud (NG, ex-PS), comparant cela à "un menu, sans s'engager sur les plats qui seraient commandés". Son groupe a des "inquiétudes", notamment sur les contrats de chantier, le plafonnement des indemnités prud'homales et la pénibilité, et "va demeurer vigilant et constructif". Outre des modifications rédactionnelles, un amendement du rapporteur Laurent Pietraszewski (REM) pour préciser la "triple finalité" de la réforme de la pénibilité a été adopté: "simplification", "sécurisation juridique" et "prévention". Il n'est "pas question de revenir sur les droits acquis" du compte personnel de prévention de la pénibilité, depuis 2015, mais sa mise en oeuvre "un peu usine à gaz (...) angoisse beaucoup les PME", a appuyé Mme Pénicaud. Les députés ont aussi validé, comme l'avait fait la veille la commission des Finances, le report d'un an, au 1er janvier 2019, de l'entrée en vigueur du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, tout en se demandant s'il ne s'agissait pas d'un "cavalier législatif".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 12:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plaidoyer contre "l'état d'urgence ad vitam aeternam" de Bernalicis, au nom des députés LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706101503.fljubvyk.html</link>
   <description><![CDATA[Au nom des députés LFI, "ni des Bisounours ni des laxistes", Ugo Bernalicis a livré jeudi un réquisitoire contre "l'état d'urgence ad vitam aeternam", contestant son efficacité face au terrorisme mais réclamant plus de moyens pour les forces de l'ordre ou la justice. Outre la "précipitation" du gouvernement à faire voter la sixième prolongation de ce régime depuis les attentats de novembre 2015, ce "député de la Nation" et "cadre supérieur du ministère de l'Intérieur" a épinglé les "arguments contradictoires" du ministre Gérard Collomb pour "défendre à la fois la nécessité de l'état d'urgence et la sortie de l'état d'urgence". "Il est irresponsable de faire croire que c'est en reconduisant l'état d'urgence ad vitam aeternam que l'on prévient les actes terroristes", a lancé l'élu du Nord, membre de la commission des Lois. A l'appui de son plaidoyer sur l'inefficacité de l'état d'urgence désormais, M. Bernalicis a cité des propos de l'ex-magistrat anti-terroriste Marc Trévidic, de l'ancien président LR de la commission d'enquête post-attentats Georges Fenech ou de l'ancien garde des Sceaux PS Jean-Jacques Urvoas. Défendant une motion de rejet préalable du projet de loi soumis à l'Assemblée, déjà adopté mardi par le Sénat, le député a estimé que "l'état d'urgence tel qu'il est conçu aujourd'hui et l'inscription dans le droit commun sert à faire gagner du temps pour contourner la voie juridique normale". "Nous ne sommes ni des Bisounours ni des laxistes" et nous sommes "d'accord pour châtier comme il se doit les assassins qui s'attaquent à la République et à nos valeurs", a assuré M. Bernalicis. Mais, à ses yeux, la question clef est celle d'un renforcement des "moyens opérationnels pour faire face aux actes terroristes", notamment de la police et de la justice et autres "professionnels qui oeuvrent matin, midi et soir", tout en "garantissant les libertés". L'orateur "Insoumis" a aussi pointé du doigt "l'usage de l'état d'urgence pour autre chose que l'antiterrorisme", évoquant des interdictions de manifester ayant visé des écologistes lors de la COP21 ou des contestataires de la loi travail. "Nous serons extrêmement vigilants, puisqu'il y aura des mobilisations à la rentrée sur les ordonnances" réformant le code du travail, a-t-il prévenu. En conclusion, il a repris, sans le citer nommément, des propos d'Emmanuel Macron au Congrès: "Le code pénal tel qu'il est, les pouvoirs des magistrats tels qu'ils sont, peuvent, si le système est bien ordonné, nous permettre d'anéantir nos adversaires. Donner en revanche à l'administration des pouvoirs illimités sur la vie des personnes, sans aucune discrimination, n'a aucun sens, ni en termes de principes ni en termes d'efficacité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépense publique: "l'opposition va être très vigilante", promet Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706084459.nc9x4v8d.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, député LR et président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, a prévenu jeudi que "l'opposition (allait) être très vigilante" quant à l'évolution de la dépense publique. "Il n'y avait que des dépenses dans le discours (de politique générale, ndlr) d'Edouard Philippe, que des dépenses", a dénoncé Eric Woerth sur Radio classique. "Il n'y avait jamais aucune économie et aucune mesure de fond", a-t-il poursuivi. "Donc ça, on va être très vigilants, l'opposition va être très vigilante pour que les réformes qui doivent être faites soient faites et qu'on ralentisse ou qu'on bloque l'évolution de la dépense publique". "Je conteste le calendrier du gouvernement", a encore déclaré l'ancien ministre du Budget. "Le calendrier du gouvernement c'est des mesures de pouvoir d'achat qui amputent le pouvoir d'achat de certains et probablement vont un tout petit peu, mais pas beaucoup, augmenter le pouvoir d'achat d'autres. Je ne crois pas que ce soit une bonne manière de faire. Alors qu'il fallait des mesures de compétitivité sur les entreprises". Le député de l'Oise a également fustigé "des augmentations d'impôts", qui vont "peser beaucoup sur le pouvoir d'achat", citant la convergence diesel-essence, qui "va certainement être une augmentation du prix du diesel" ou l'augmentation prévue du prix du tabac. Les trois quarts du groupe LR, soit 75 élus, se sont abstenus, y compris leur président Christian Jacob, lors du vote de la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, mardi à l'Assemblée. Seuls 23 des 100 députés LR se sont prononcés contre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 10:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collomb demande aux députés de "soutenir massivement" la prolongation de l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706083218.pd005qv5.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a demandé jeudi à l'Assemblée nationale de "soutenir massivement" une sixième et dernière prolongation de l'état d'urgence post-attentats, rejetant les critiques sur ce régime controversé qui permet selon lui de "préserver" les libertés. Les députés doivent adopter définitivement ce projet de loi de prorogation, après les sénateurs mardi. C'est le premier texte de cette législature examiné par l'Assemblée, "manière d'affirmer symboliquement que pour ce gouvernement la sécurité constitue une priorité", a assuré le ministre devant un hémicycle pas comble, sous la présidence de François de Rugy. "La menace terroriste demeure à un niveau extrêmement élevé", a lancé M. Collomb, rappelant que "239 personnes ont perdu la vie au cours de huit attaques" depuis janvier 2015. Le régime de l'état d'urgence est en vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015, et devait s'arrêter au 15 juillet. Le gouvernement a prévu "un scénario de sortie maîtrisée de l'état d'urgence" avec une prolongation jusqu'au 1er novembre, puis un nouveau texte pour faire entrer certaines de ses mesures dans le droit commun. "Par définition l'état d'urgence n'a pas vocation à être un état permanent", a-t-il assuré. L'état d'urgence, créé au moment de la guerre d'Algérie, autorise les perquisitions administratives, la fermeture de lieux de culte par les préfets, les assignations à résidence. M. Collomb a dit "entendre" le "doute qui émerge sur sa réelle efficacité": selon lui il "ne correspond pas à une atteinte aux libertés" mais au contraire un moyen de "préserver ces libertés" et "défendre notre mode de vie" en permettant par exemple les manifestations sportives et les spectacles. Actuellement on compte 62 assignations, soit "un usage très ciblé et très pertinent" d'après lui. Quelque 4.400 perquisitions ont été menées au total, permettant de saisir 600 armes. Dix-sept attentats ont été évités en 2016, et 7 au moins depuis le début de l'année, selon le ministre, pour qui "si l'état d'urgence n'a pas permis d'éradiquer la menace terroriste, il s'est révélé d'une grande utilité". M. Collomb a salué "l'engagement et les sacrifices au plan personnel" des forces de l'ordre, suscitant deux salves d'applaudissements, notamment sur les bancs fournis de La République en marche. "Je vous demande de soutenir massivement ce projet de loi. Soyons collectivement à la hauteur (des) attentes" des Français, a conclu le ministre, avant que La France insoumise ne soutienne une motion de rejet préalable. Douze organisations dont Amnesty International France, Human Rights watch, la Ligue des droits de l'Homme et le syndicat de la magistrature (SM, gauche) ont appelé mercredi les députés à ne pas voter la prolongation de l'état d'urgence. L'ancien garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas a fait de même, estimant que l'état d'urgence n'est "plus efficace" ni "utile" ou "adapté".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La transformation du CICE en baisse de charges pourrait crééer 40.000 emplois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706064510.i9ds8mxa.html</link>
   <description><![CDATA[La transformation du Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) en allègements de charges promise pour 2019 pourrait créer 40.000 emplois nets sur un horizon de cinq ans, selon une étude de l'OFCE publiée jeudi. "La transformation du CICE en baisse de cotisations sociales patronales" n'aurait pas d'effet direct sur l'activité économique mais un impact "positif sur l'emploi salarié marchand", écrit dans cette note l'Observatoire français de conjoncture économique, think-tank classé à gauche. Cet impact, d'après l'OFCE, serait de 16.000 créations nettes à l'horizon 2020 et de 40.000 créations nettes à l'horizon de cinq ans. "Ces effets intègrent la baisse du coût du capital temporaire liée à l'amélioration de la trésorerie des entreprises, et supposent la neutralisation du retour d'impôt sur les sociétés via une baisse correspondante du taux d'IS", souligne l'OFCE. La réforme, en abaissant le montant des cotisations acquittées par les entreprises, va en effet entraîner une augmentation mécanique de leur chiffre d'affaires... et donc de l'impôt sur les sociétés (IS) qu'elles doivent payer. "En l'absence de neutralisation des recettes additionnelles d'impôt sur les sociétés liées à la mesure, l'effet sur le PIB serait légèrement négatif", prévient ainsi l'OFCE, qui évalue dans un tel cas de figure les créations d'emplois à 35.000 seulement en cinq ans. Le CICE, créé en 2013 par l'ancien président François Hollande afin d'accroître la compétitivité des entreprises, est une réduction d'impôts calculée en fonction de la masse salariale hors salaires supérieurs à 2,5 fois le Smic. Son taux est passé de 4% de la masse salariale brute en 2013 à 7% en 2017. Emmanuel Macron a promis de le transformer en baisse de cotisations pérennes pour l'ensemble des entreprises de l'ordre de six points, et jusqu'à 10 points pour les salaires au niveau du Smic. Pendant la campagne, l'équipe d'En Marche! s'était engagée à utiliser "intégralement" le surplus d'IS occasionné par la réforme "pour intensifier et étendre le dispositif". La transformation du CICE en baisse de charges devait initialement intervenir l'an prochain, mais le Premier ministre a annoncé mardi son report à 2019, au vu des contraintes pesant sur le budget 2018. Le passage d'un système à l'autre impliquera en effet de supporter à la fois la baisse de cotisations pour l'année en cours et le remboursement du CICE pour la précédente lors de l'année de transition. Ce qui entraînera, selon l'OFCE, "un creusement temporaire du déficit public de 1 point de PIB".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: bataille idéologique, mais pas de premières retouches en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705230806.2fwjungd.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi visant à réformer par ordonnances le Code du travail a donné lieu mercredi à une bataille idéologique portée essentiellement par les "Insoumis" et les communistes face à la ministre du Travail, en commission à l'Assemblée. Les amendements portés par ces élus et visant à supprimer le premier article du texte ont notamment été rejetés. D'emblée, le rapporteur Laurent Pietraszewski, député La République en Marche du Nord, a dit entendre le "positionnement politique global" des Insoumis et des communistes, mais estimé que le large vote de confiance obtenu par le gouvernement la veille avait "légitimé la méthode retenue (...) à travers cette loi d'habilitation". Et de prévenir: "si la très grande majorité" des quelque 200 amendements à examiner sur les neuf articles recueille un avis défavorable, "c'est principalement en raison du respect de cette méthode". "On fait confiance ou pas au dialogue social", ce qui est "tout le pari de la loi", a plaidé la ministre Muriel Pénicaud. "Sinon, effectivement, si on croit que la loi peut, à Paris, entre l'Assemblée et le gouvernement, définir tout ce qui se passe dans toutes les entreprises, tous les jours, c'est une autre conception un peu bureaucratique du monde, mais ce n'est pas la nôtre", a-t-elle ajouté. "Vous n'êtes pas là pour faire des paris (...) mais pour prendre des décisions et celles que vous prenez nous semblent dangereuses", a estimé Adrien Quatennens (LFI), dont le groupe a été à l'origine d'environ la moitié des amendements, visant principalement à vider des articles. "Le pari de la confiance, il est basé sur la réalité de terrain", lui a répondu la ministre, tandis que l'élu communiste Pierre Dharréville s'est dit "un peu surpris" de cette "vision un peu naïve", jugeant qu"'on ne peut pas laisser faire simplement la main invisible du marché". Peu après, M. Quatennens s'est dit convaincu que "la petite musique commence à s'entendre de ce qui est en train de se préparer dans le pays", déplorant être comme "assigné à résidence ici pour faire passer un projet dont ni le Premier ministre ni la ministre n'a (réussi) à nous expliquer pourquoi il était si urgent et si pressé". "Nous ne sommes pas assignés à résidence, nous sommes des députés en session qui travaillons", a rétorqué la présidente de la commission Brigitte Bourguignon visiblement piquée. Dans la soirée, toujours en présence de la ministre, M. Quatennens a fait remarquer que le taux d'acceptation des amendements était jusqu'alors de "0%". Les députés ont notamment adopté l'article concernant la barémisation des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, promesse de campagne d'Emmanuel Macron. Il "concentre toutes nos inquiétudes et des lignes rouges", a souligné Ericka Bareigts au nom des élus "Nouvelle Gauche", citant outre cette barémisation, le "recours étendu au contrat de chantier, plus précaire qu'un CDD". Alors que M. Dharréville évoquait le risque d'un "CDI précaire", le rapporteur a assuré qu'il ne s'agissait "pas de remettre en cause le CDI". Une fois l'examen en commission achevé, vraisemblablement jeudi dans la matinée, le texte sera examiné en première lecture dans l'hémicycle à partir du 10 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les commissaires LR aux finances demandent un projet de loi rectificatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705191850.dav6uz4w.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissaires LR aux finances de l'Assemblée nationale ont demandé mercredi au gouvernement de présenter un projet de loi de finances rectificative, en soulevant "la question de l'insincérité de la loi de finances 2017". "L'audition de Didier Migaud, premier président de la Cour des comptes, par la Commission (...) a mis en évidence la question de l'insincérité de la loi de finances pour 2017", ont noté les signataires de la requête, parmi lesquels le président de la commission Eric Woerth, et l'ex-président Gilles Carrez, alors que le ministère de l'Economie est aujourd'hui dirigé par Bruno Le Maire (issu de LR). Ils ont notamment invoqué une décision du Conseil constitutionnel, rendue le 29 décembre 2016, qui avait rejeté l'argument d'insincérité, mais estimé que "si l'évolution des charges ou des ressources était telle qu'elle modifierait les grandes lignes de l'équilibre budgétaire, il appartiendrait au (...) gouvernement de soumettre au Parlement un projet de loi de finances rectificative". Or les commissaires reprochent au Gouvernement actuel d'envisager de "procéder par décret d'annulation" plutôt "que par la voie d'une loi de finances rectificative". "Ce choix pose à la fois un problème juridique qui touche au fonctionnement de nos institutions, mais aussi un problème démocratique en piétinant les droits élémentaires du Parlement chargé de voter les lois de finances", ont-ils estimé dans un communiqué. La Cour des comptes a estimé dans son audit des finances publiques remis au gouvernement d'Édouard Philippe que le déficit public devrait atteindre 3,2% du produit intérieur brut (PIB) en France en 2017, "sans mesures fortes de redressement". Mardi l'ancien Premier ministre Manuel Valls, qui a quitté le PS pour rejoindre le groupe La République en marche comme député apparenté, avait quant à lui réfuté le terme d'"insincérité" employé par la Cour des comptes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une Franco-allemande à la tête de la commission des Affaires européennes de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705174204.x3cofdie.html</link>
   <description><![CDATA[La députée La République en marche d'Indre-et-Loire Sabine Thillaye, qui a la double nationalité française et allemande, a été élue mercredi présidente de la commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale, a-t-on appris de source parlementaire. "Je suis originaire de l'Allemagne du Nord. Je suis arrivée en France, il y a 34 ans, à l'âge de 24 ans, après avoir épousé un Français", a récemment déclaré au journal La Nouvelle République cette femme de 58 ans, qui se définit comme "une Européenne convaincue". Jusqu'alors, elle cumulait ses fonctions de chef d'entreprise (elle est co-fondatrice d'une agence de conseils en communication et signalisation) et de chargée de cours en allemand juridique à l'Université François Rabelais de Tours. Cette novice en politique était sympathisante d'En Marche depuis juin 2016. Mme Thillaye siège également à la commission de la Défense, la commission des Affaires européennes n'étant pas permanente.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: feu vert au report d'un an voté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705174003.8d5d1cjp.html</link>
   <description><![CDATA[Le report d'un an de l'entrée en vigueur du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, introduit via l'habilitation à des ordonnances réformant le code du travail, a obtenu mercredi le feu vert de la commission des Finances de l'Assemblée. Saisie de ce volet sur le fond, la commission a adopté cette mesure, objet de l'article 9 du projet de loi habilitant le gouvernement à prendre par ordonnances les mesures pour "le renforcement du dialogue social". Elle a rejeté tous les amendements de suppression, venant par exemple de Nouvelle gauche, en défense d'une réforme du quinquennat Hollande "très attendue", ou de LFI, critique de la "précipitation" et du principe des ordonnances. Sur cette "vieille idée fiscale" du prélèvement à la source, "dont les contribuables sont les premiers demandeurs (...) nonobstant quelques questions légitimes de la part des entreprises", le ministre de l'Action et des Comptes publics, Gérald Darmanin (issu de LR), a mis en avant la volonté "qu'il n'y ait point de difficulté d'interprétation, d'année blanche ou d'autre question constitutionnelle". Mais, lui a demandé le président de la commission et ancien ministre du Budget Eric Woerth (LR) : "Est-ce que l'administration n'était pas prête? Des bugs sont-ils survenus? (...) Ou le report serait-il parce que cela rendrait illisible l'augmentation de CSG, compensée par la baisse des cotisations sociales sur la feuille de paie?" "Je n'ai pas été totalement convaincu que l'administration, malgré son travail très important, était prête", a dit M. Darmanin, ajoutant que les syndicats avaient "tous évoqué des difficultés" et qu'il valait mieux "pour éviter tout drame bien revérifier une seconde fois". "Un test grandeur nature" du prélèvement à la source avec des entreprises, collectivités locales et associations va cependant être "maintenu", et une mission d'audit de l'IGF, couplée au cabinet Mazard, menée notamment sur "la charge réelle ou supposée pour les entreprises", a-t-il précisé. Christine Pirès Beaune, députée PS (groupe Nouvelle gauche), a espéré que "ce report ne se transformera pas en enterrement de première classe d'une bonne mesure", pour laquelle "nous aurions été prêts au 1er janvier 2018". Ancienne rapporteure générale du Budget, sa collègue Valérie Rabault a rappelé que des pays comme les Etats-Unis, l'Allemagne ou la Grande-Bretagne avaient adopté le prélèvement à la source "dans les années soit 1930 soit 1950". Et "30% des contribuables Français voient leurs revenus varier d'une année sur l'autre (changement de situation familiale, retraite, chômage...)", a-t-elle observé, plaidant pour prélever l'impôt l'année de perception des revenus. Ces deux députées ont fait adopter un amendement prévoyant que l'expérimentation menée entre juillet et septembre 2017 fasse l'objet d'un rapport, qui pourra alimenter le projet de loi de finances pour 2018. L'ex-président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), qui a jugé "sage" le report, a appelé à préférer au prélèvement à la source des "techniques nouvelles de rapprochement entre revenus et impôts" et à ne pas remettre en cause la conjugalisation et la familialisation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Essais nucléaires en Polynésie: le comité d'indemnisation devra "reprendre les dossiers refusés" (Girardin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705170015.pspisws8.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Outre-mer a assuré mercredi à l'Assemblée nationale que le gouvernement était "aux côtés" des victimes des essais nucléaires polynésiens, et que le Comité d'indemnisation des victimes des essais nucléaires (Civen) "devra reprendre l'ensemble des dossiers d'indemnisation refusés". La ministre Annick Girardin était interpellée, lors des premières questions au gouvernement de la nouvelle Assemblée, par la députée de Polynésie Maina Sage, qui a réclamé "des actes clairs de réparation". "Je vous demande de vous engager pour que cette année nous puissions avancer, d'abord sur l'indemnisation des victimes des essais nucléaires, l'indemnisation de notre hôpital, de notre caisse de sécurité sociale, de la surveillance des sites qui ont servi aux essais", a-t-elle réclamé. De 1966 à 1996, les atolls de Mururoa et Fangataufa ont été le théâtre de 193 essais nucléaires. Annick Girardin a reconnu que l'Etat avait "tardé à reconnaître les conséquences des essais nucléaires et les indemnités pour les victimes". Mais avec l'accord du 17 mars 2017, signé par François Hollande, "l'Etat a reconnu la contribution de la Polynésie française à la constitution de sa force de dissuasion nucléaire et "a reconnu aussi que les expérimentations nucléaires ont eu un impact économique, sanitaire, environnemental", a-t-elle rappelé. "La mise en oeuvre de la loi Morin (sur l'indemnisation des victimes des essais nucléaires) en 2010 n'était pas satisfaisante", a admis la ministre, car "seulement une cinquantaine de dossiers d'indemnisation de victimes, dont treize seulement originaires de Polynésie, ont été enregistrés". Quantité de dossiers étaient en effet rejetés, notamment au motif que le risque attribuable aux essais nucléaires dans la survenue de maladies était "négligeable", une notion qui a été supprimée par la loi Egalité réelle Outre-mer (EROM), votée en février dernier. "Le Conseil d'Etat a confirmé que ces nouvelles dispositions étaient d'application immédiate", a insisté la ministre. "Sachez que ce gouvernement est mobilisé. Nous passons aujourd'hui à l'acte. Le Premier ministre a souhaité que le comité de suivi de la loi, présidé par Agnès Buzyn, ministre de la Santé, se réunisse immédiatement (...). Et le Civen devra reprendre l'ensemble des dossiers qui ont été refusés", a assuré la ministre. Interpellée également par le député de La Réunion Thierry Robert (MoDem) sur les prochaines assises des Outre-mer, promesses de campagne d'Emmanuel Macron, Mme Girardin a indiqué qu'elle présenterait cette démarche jeudi à l'ensemble des parlementaires. Ces assises "devront permettre de réaffirmer que l'Etat accompagnera l'ensemble de ces territoires pour relever leurs défis communs mais aussi leurs défis spécifiques", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
