<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: Faure veut un débat "jusqu'au bout" et une motion de censure in fine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200202140344.joca5leu.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro un du Parti socialiste Olivier Faure a assuré dimanche vouloir le débat parlementaire "jusqu'au bout" sur la réforme des retraites, malgré l'avalanche d'amendements, et plaide pour une motion de censure in fine. "Je veux le débat" et qu'il ne soit "pas caricatural", a déclaré M. Faure à France Inter/Franceinfo/Le Monde, à la veille du démarrage des discussions en commission, avec quelque 22.000 amendements dont 19.000 des insoumis à la clé. Les amendements permettent "d'avoir un temps de parole, et derrière ça permet un débat approfondi", a justifié le député de Seine-et-Marne. Il espère "faire apparaître dans le débat, article après article, les impasses, les impensés, les improvisations de ce gouvernement". Et quand déposer une motion de censure avec les deux autres groupes de gauche, LFI et PCF? "Je souhaite que la motion soit une conclusion à l'absence d'avancées (...) et non pas un préalable", a répondu M. Faure, qui ne souhaite "pas qu'on soude la majorité à l'entrée de ce débat". Le chef de file de la France insoumise (LFI), Jean-Luc Mélenchon, a le premier proposé une motion de censure, mi janvier. Celle-ci peut intervenir à n'importe quel moment, le début de l'examen de la réforme dans l'hémicycle de l'Assemblée le 17 février ayant été évoqué par certains à gauche. Le Premier secrétaire du PS, lui, veut "avoir (le débat) jusqu'au bout, les yeux dans les yeux avec ce gouvernement" et "faire comprendre aux Français que ce projet est régressif, (et) nous conduit à un accident industriel". Alors que M. Mélenchon a réitéré récemment sa proposition de motion à "tous les groupes d'opposition", M. Faure avertit qu'il ne "signe jamais de motion avec Marine Le Pen". Cette dernière a redit dimanche qu'elle allait "lire" la proposition de motion et "pourquoi pas" la signer. La motion de censure contre le gouvernement, qui n'a aucune chance d'être adoptée compte tenu de la majorité écrasante LREM-MoDem, "permet de symboliser une opposition ferme, totale", selon M. Faure. Il espère toutefois "qu'il y a des parlementaires dans la majorité qui se posent des questions". "Si les choses ne bougent pas au Parlement, j'espère que dans les urnes les Français seront suffisamment clairs pour exprimer leur ras-le-bol et que le gouvernement sera obligé de lâcher", a-t-il ajouté en référence aux municipales de mars.]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: Fesneau veut avancer "sans démagogie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200202132121.9kfg2oh0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre Marc Fesneau a estimé dimanche que gouvernement et majorité n'avaient peut-être pas eu "le temps de recul" suffisant sur la proposition d'allongement du congé après la perte d'un enfant, appelant à y répondre "sans démagogie". Emmanuel Macron est intervenu lui-même samedi pour faire cesser la polémique: après le refus initial d'allonger ce congé de deuil, jeudi à l'Assemblée nationale, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a admis une "erreur" et les députés LREM sont prêts à revoir leur position. M. Fesneau a estimé sur Franceinfo que ce vote de jeudi, qui a suscité un tollé de l'extrême gauche au patronat, "doit nous interroger collectivement", mais pas "dans la recherche de boucs émissaires". "C'est bien que le président de la République puisse intervenir quand des sujets peuvent susciter l'émotion, ça ne me gêne pas du tout", a assuré le ministre (MoDem) des Relations avec le Parlement. "Reconnaissons qu'il y a une erreur, ce n'est pas la peine de tourner autour du pot", a-t-il ajouté, soulignant cependant les limites de l'examen d'un tel texte, proposé par le groupe UDI-Agir, dans le cadre de sa "niche" parlementaire. La proposition de loi centriste "ne traitait pas la question des gens qui travaillent dans la fonction publique", ne concernait que les enfants mineurs, et ne traitait pas "l'accompagnement dans la durée". Le deuil d'un enfant est "un sujet très global, qui nécessite que nous y réfléchissions collectivement", selon M. Fesneau. Ce n'est "pas une affaire d'argent", a-t-il assuré, alors que certains points relèvent de l'entreprise employeur du parent, d'autres de "la solidarité nationale". Le congé doit-il passer de 5 jours à 12, comme proposé par les UDI-Agir? "Je ne sais pas si c'est 12, si c'est 20" car il faut analyser notamment "le temps des démarches administratives" et voir comment pour les parents cela puisse se passer "dans les meilleures conditions possibles". "Il faut essayer sans démagogie de répondre aux questions", a ajouté le ministre, le texte pouvant être amendé désormais par le Sénat. La présidente du RN Marine Le Pen a estimé que "mieux vaut tard que jamais, mais c'est assez révélateur quand même de la philosophie qui est celle des députés En marche". "C'est vraiment le pognon, le pognon, le pognon, on n'a qu'une vision comptable des choses", a-t-elle dénoncé sur BFTMTV. "C'est heureux s'ils se rendent compte de leur inhumanité", a-t-elle ajouté. "C'était tellement inhumain, tellement scandaleux, tellement absurde, que le bon sens revient, mais on est quand même dans un pays curieux où on a l'impression que les ministres du gouvernement ne réfléchissent pas par eux-mêmes", a aussi critiqué Nicolas Dupont-Aignan, le président de Debout La France, au micro de Radio J.]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le 49-3 "ça finit toujours mal", prévient Larcher (Sénat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201230110.kaay22l4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) conseille au gouvernement de ne pas utiliser le 49-3 face à l'avalanche d'amendements attendue à l'Assemblée nationale sur la réforme des retraites. "Mon conseil au gouvernement: ne pas l'utiliser. Ça finit toujours mal", déclare Gérard Larcher, interrogé par le Journal du Dimanche sur un éventuel recours à cet article de la Constitution qui permettrait d'abréger les débats. Quant aux quelque 19.000 amendements déjà déposés par LFI sur les projets de loi en commission, M. Larcher ne juge "pas illogique que les parlementaires tentent d'influer" sur les 29 ordonnances que prévoit le gouvernement "sur 40 sujets majeurs". "Mais attention aux amendements caricaturaux, qui abîment le travail parlementaire", met-il en garde. "Au Sénat, nous ne sommes jamais dans une procédure d'obstruction. Mais nous voulons un débat clair, transparent, compréhensible pour les Français", souligne-t-il. Le président du Sénat affirme qu'il continuera à demander la levée de la procédure accélérée sur ce texte, comme votée cette semaine en conférence des présidents de la chambre haute. "Je tends la main au gouvernement pour qu'il se redonne du temps : il peut à tout moment lever la procédure accélérée". L'ancien ministre du Travail affirme encore que "ce n'est définitivement pas la réforme qu'aurait faite la droite", "car le pilier d'une réforme de droite repose sur l'âge de départ à la retraite". "Là, le grand risque, c'est que ça se termine par une augmentation des cotisations, puis un pompage dans les réserves et enfin dans la cotisation pour le remboursement de la dette sociale (CRDS)", estime-t-il. "Comment alors va-t-on financer la dépendance? Pour tenter d'éteindre un front, on va en oublier un autre", affirme M. Larcher, fustigeant "une politique de gribouille sur des masses financières énormes". Les députés entament lundi l'examen en commission du projet de loi visant à créer un "système universel" de retraite par points. Plus de 22.000 amendements ont été déposés au total.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 23:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: Macron demande de "l'humanité" au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201165922.u2q6h94w.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a "demandé au gouvernement de faire preuve d'humanité"dans le soutien aux parents confrontés au deuil d'un enfant, après le tollé, de l'extrême gauche au patronat, provoqué par un vote de la majorité à l'Assemblée nationale, a indiqué samedi l'Elysée. La ministre du Travail Muriel Pénicaud et le secrétaire d'État chargé de la protection de l'enfance Adrien Taquet ont annoncé vendredi une "concertation" pour "déterminer les mesures pertinentes de soutien aux parents en cas de perte d'un enfant, y compris une meilleure organisation des congés". Cette annonce est intervenue au lendemain d'un vote de l'Assemblée contre une proposition UDI-Agir qui visait à porter de cinq à douze jours le congé d'un salarié venant de perdre un enfant. La proposition a été rejetée par 40 voix contre 38, la majorité estimant notamment que le salarié endeuillé pouvait bénéficier de jours de congés offerts par ses collègues. Le rapporteur Guy Bricout (UDI-Agir) avait jugé que cinq jours n'étaient "pas à la hauteur" pour "reprendre pied suite à la mort d'un enfant", en appelant à l'"humanité" de ses collègues. Il a rappelé que chaque année en France, 4.500 enfants meurent avant d'avoir atteint la majorité. En réponse, Sereine Mauborgne (LREM) avait défendu la "possibilité pour l'employeur de créer un compte de don" de RTT, la ministre du Travail mettant aussi en avant que le texte tel que rédigé ne reposait pas sur la solidarité nationale, mais sur un congé "payé 100% par l'entreprise". Ces propos ont soulevé l'indignation dans l'hémicycle. "On parle de la tragédie des tragédies", a lancé François Ruffin de La France insoumise, dénonçant une majorité "mesquine", tandis que le député de droite Pierre Cordier dénonçait une "honte". Vendredi matin, c'est le président du Medef lui-même, Geoffroy Roux de Bézieux, qui a demandé un nouveau vote en faveur des douze jours.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites: les députés entrent dans le dur lundi, orage annoncé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201141400.acevx7f6.html</link>
   <description><![CDATA[Première étape du marathon législatif sur la réforme des retraites: les députés entament lundi l'examen en commission du texte, article par article. Une bataille qui s'annonce ardue avec une avalanche d'amendements et des oppositions décidées à ne faire "aucun cadeau". C'est un record sous cette législature. Pas moins de 22.000 amendements ont été déposés sur ce projet contesté visant à créer un "système universel" de retraite par points. De quoi gripper les travaux de la commission spéciale de 70 députés, qui a en principe une semaine pour étudier les 65 articles du projet de loi ordinaire et les 5 du projet de loi organique, avant son arrivée dans l'hémicycle le 17 février. En "grève par le zèle", les 17 Insoumis, qui assument "l'obstruction" selon leur chef de file Jean-Luc Mélenchon, en ont déposé environ 19.000. Tous ne seront pas forcément jugés recevables, après un week-end chargé pour les administrateurs de l'Assemblée. "Ce n'est même plus de l'obstruction, c'est du ZADisme législatif", tance le "marcheur" Olivier Véran, co-rapporteur. "Ceux qui tentent aujourd'hui de phagocyter les discussions sont les mêmes à réclamer un vrai débat sur les retraites", relève la présidente de la commission Brigitte Bourguignon (LREM, ex-PS). La majorité est consciente que les oppositions de droite comme de gauche ne lui feront "aucun cadeau", mais assure être prête, comme le Premier ministre Edouard Philippe, qui n'a "pas peur" du "champ de braises" promis. "Nous sommes très fiers de porter cette réforme redistributive", affirme à l'AFP la "marcheuse" Célia de Lavergne, vice-présidente de la commission. Pour le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), c'est même "la réforme la plus à gauche du quinquennat". - "Garder nos nerfs" - Mais, reconnaît une "marcheuse", "on sera également évalués à notre capacité à garder nos nerfs" et "il va falloir gérer la fatigue". D'abord au sein de la commission spéciale, devant laquelle vont se succéder les sept co-rapporteurs (5 LREM, 1 MoDem, 1 Agir) faisant notamment le lien avec le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski et la ministre Agnès Buzyn. Puis en séance mi-février, où la crispation risque d'atteindre son paroxysme. Patrick Mignola, chef de file des députés MoDem, alliés de la majorité, veut "faire tomber les masques" des Insoumis et prône la possibilité d'un 49-3 comme outil de "dissuasion". Cet article de la Constitution permet au Premier ministre d'abréger les débats et de faire adopter une loi sans vote. Alors que les Français combattant la réforme sont dans la rue depuis le 5 décembre, les oppositions n'ont eu de cesse de dénoncer un texte "à trous" - avec notamment ses 29 ordonnances programmées - et un "mépris" du Parlement. Elles contestent aussi une étude d'impact "incomplète et insincère", et s'appuient sur l'avis du Conseil d'Etat qui a lui-même pointé des projections financières "lacunaires". A gauche, où l'on promet "une bataille parlementaire massive", les trois groupes - PS, PCF et LFI - sont prêts à dégainer tous les outils, dont une motion de censure commune contre le gouvernement, mi-février ou fin février. A l'autre bord de l'hémicycle, pas d'obstruction en vue, mais tout de même un millier d'amendements LR en commission. "Notre stratégie est d'incarner une troisième voie entre le gouvernement et celles et ceux dans le blocage", avance le patron du groupe Damien Abad. Parmi les macronistes, certains préviennent qu'ils ne seront pas de simples "guichets d'enregistrement". Le groupe majoritaire en son entier ne défendra en commission qu'une vingtaine d'amendements sur l'information des Français, le handicap, les conséquences des séparations dans les couples, ou encore la pénibilité. Il s'agit d'améliorer la réforme avec "circonspection", plaide Catherine Fabre, l'une des deux responsables sur ce texte dont l'adoption définitive est prévue avant l'été. Les partenaires sociaux vont poursuivre jusqu'en avril les travaux de la conférence chargée de ramener le système de retraite à l'équilibre financier d'ici 2027. Des discussions sont aussi en cours dans les différents ministères sur divers sujets, dont la pénibilité. Et entre-temps la bataille de la rue va se poursuivre: le 6 février sont programmées de nouvelles manifestations interprofessionnelles pour réclamer le retrait du projet.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Mignola (MoDem) prône un "49-3 de dissuasion" face à LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201141311.6kixva9c.html</link>
   <description><![CDATA[Patrick Mignola, chef de file des députés MoDem, alliés de la majorité, a prôné samedi auprès de l'AFP le recours à un "49-3 de dissuasion", face à l'avalanche d'amendements à la réforme des retraites déposés par La France insoumise. Plus de 22.000 amendements ont été déposés sur ce projet de loi, pour son examen en commission à l'Assemblée à partir de lundi, dont 19.000 émanent des députés insoumis conduits par Jean-Luc Mélenchon, qui assume de faire ainsi "obstruction". Selon M. Mignola, "LFI va nous empêcher, majorité comme oppositions, de modifier le texte" si la commission ne parvient pas à achever l'examen des amendements, avant l'arrivée de la réforme dans l'hémicycle le 17 février. Le président du groupe MoDem compte donc "poser une question préalable de sincérité à LFI", sans "attendre d'être dos au mur". Il demande aux 17 députés (LFI) d'"assumer être dans une posture" pour "empêcher le débat". "La majorité n'a pas à porter le chapeau d'une dérive antidémocratique" de leur part, insiste le député de Savoie. Il s'attend à encore davantage d'amendements pour l'examen de la réforme dans l'hémicycle - 80.000, a-t-il dit au Figaro - et pour parer à ce risque, suggère à Edouard Philippe de dégainer un "49-3 de dissuasion". L'article 49-3 de la Constitution permet au Premier ministre d'engager sa responsabilité devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Le projet de loi est considéré comme adopté, sauf motion de censure votée par l'Assemblée. "Cet article est utilisé en principe quand il y a un problème de majorité" pour faire adopter un texte mais il peut être utilisé pour abréger les débats parlementaires, rappelle M. Mignola. Sans doute "c'est ce que veut LFI: qu'on passe en force", glisse-t-il. Mais "on a jusqu'en juillet pour parler de la réforme des retraites". Son groupe allié de LREM a déposé des amendements sur la pénibilité ou les familles notamment.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 14:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les grandes étapes du projet de réforme des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201073024.1rlym53c.html</link>
   <description><![CDATA[Rappel des principales étapes du projet de réforme des retraites, du lancement en 2018 de la concertation avec les partenaires sociaux, à l'arrivée en commission à l'Assemblée lundi, avant son passage dans l'hémicycle à partir du 17 février. - Concertation - Le haut-commissaire à la réforme des retraites Jean-Paul Delevoye commence mi-avril 2018 à consulter syndicats et patronat pour préparer le futur système de retraite universel par points, promis par Emmanuel Macron pendant sa campagne présidentielle pour remplacer les 42 régimes existants (privés, spéciaux, des fonctionnaires etc.). Quelques jours avant la fin de cette concertation, Emmanuel Macron confirme le 25 avril 2019 que l'âge légal de départ restera à 62 ans. Mais il évoque un allongement de la durée de cotisation et un "système de décote qui incite à travailler davantage", pour financer la réforme. Le 18 juillet 2019, M. Delevoye présente ses préconisations, parmi lesquelles figure un "âge d'équilibre" de 64 ans permettant une retraite à taux plein. Le 26 août, Emmanuel Macron indique sa préférence pour "un accord sur la durée de cotisation plutôt que sur l'âge". - Grève reconductible - La concertation reprend le 5 septembre, cette fois avec le Premier ministre Edouard Philippe. Le 13 septembre, une grève à la RATP paralyse quasiment Paris et sa banlieue. Le 5 décembre a lieu la première journée d'action nationale et interprofessionnelle, avec des manifestations à travers la France (806.000 manifestants selon l'Intérieur, 1,5 million selon la CGT). La grève est reconductible à la SNCF et à la RATP. Chez les enseignants, elle atteint des taux records depuis 2003 malgré des promesses gouvernementales de revalorisations salariales. - Age pivot - Le 11 décembre, Edouard Philippe annonce que le système universel s'appliquera à partir de la génération 1975. Mais chez certains fonctionnaires et agents de régimes spéciaux, les premières générations concernées seront celle de 1980, voire 1985. Un dispositif de bonus-malus incitera à travailler plus longtemps, avec un "âge d'équilibre" atteignant 64 ans en 2027. Cet âge pivot appliqué progressivement dès 2022 fait basculer la CFDT, favorable sur le principe au système universel, dans le camp des opposants. "La ligne rouge est franchie", selon son secrétaire général Laurent Berger. - Pas de trêve de Noël - Après des révélations sur des activités bénévoles non déclarées et d'autres rémunérées, le haut-commissaire aux Retraites Jean-Paul Delevoye démissionne le 16 décembre. Il est remplacé par le député LREM du Nord Laurent Pietraszewski. La journée nationale d'action du 17 décembre (la troisième), est organisée cette fois à l'appel de l'ensemble des syndicats. CGT, FO, CFE-CGC, Solidaires et FSU réclament le retrait du projet, CFDT, CFTC et Unsa l'abandon de l'âge pivot. Les transports restent perturbés pendant les congés de fin d'année. Au fil des jours, des concessions sont accordées à une dizaine de professions (policiers, pilotes de ligne, marins, danseurs de l'Opéra...). - Retrait sous conditions de l'âge pivot - Le 11 janvier, Edouard Philippe se déclare "disposé à retirer", sous conditions, l'âge pivot de 64 ans en 2027. Le Premier ministre invite les partenaires sociaux à participer à une "conférence de financement" suggérée par Laurent Berger. Faute d'accord d'ici fin avril, le gouvernement agira par ordonnances. CFDT, Unsa et CFTC répondent favorablement. CGT, FO et Solidaires appellent à de nouvelles actions pour le retrait du projet. La mobilisation se poursuit dans les ports, raffineries, à la Banque de France, à l'Opéra de Paris ou chez les avocats. La grève illimitée est suspendue à partir du 20 janvier à la RATP, après 46 jours. Le trafic revient également à la normale à la SNCF. - Conseil des ministres - Le 24, le projet de loi est présenté en conseil des ministres. Le Conseil d'Etat déplore dans un avis des "projections financières lacunaires" et un recours aux ordonnances qui "fait perdre la visibilité d'ensemble". Les travaux de la conférence de financement sont lancés le 30 janvier. Une 9e journée nationale d'action est fixée au 6 février.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les principaux points de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201073021.aubggaam.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouveau système de retraite "universel" et par points, avec des droits sociaux identiques pour tous, mais aussi un "âge d'équilibre" très controversé: voici les principaux points de la réforme qui sera examinée à partir de lundi en commission à l'Assemblée nationale. Universel Le futur système couvrira "l'ensemble des personnes travaillant en France, sans exception": salariés du privé et des régimes spéciaux, fonctionnaires, magistrats, militaires, agriculteurs, travailleurs indépendants, parlementaires... Tous les actifs nés à partir de 1975 cotiseront à une nouvelle "Caisse nationale de retraite universelle" qui chapeautera les 42 régimes existants - avant, peut-être, de les absorber. Par points Le montant de la retraite dépendra du nombre de points accumulés "tout au long de la carrière professionnelle" et non plus de la durée de cotisation (en trimestres) et du salaire de référence (25 meilleures années dans le privé, 6 derniers mois dans le public). Unité de compte fondamentale du futur système, le point aura une "valeur d'acquisition" (durant la carrière) et une "valeur de service" (pour le calcul de la pension), qui ne pourront pas baisser, ni augmenter moins vite que l'inflation, et évolueront à terme suivant le salaire moyen. Age d'équilibre L'âge légal de départ restera maintenu à 62 ans (ou moins pour certaines professions), mais il faudra "travailler un peu plus longtemps" pour toucher une retraite à taux plein. Un "âge d'équilibre", assorti d'un "mécanisme de bonus-malus" de 5% par an, aura ainsi pour objectif "d'inciter les Français à partir plus tard avec une meilleure pension". Dans un premier temps, le gouvernement envisageait son entrée en vigueur dès 2022, pour le porter progressivement à 64 ans en 2027. Face à l'opposition des syndicats, cette "mesure de court terme" a été retirée du projet de loi, une "conférence des financeurs" devant proposer d'ici fin avril d'autres moyens "d'atteindre l'équilibre financier". Départs anticipés Les fonctionnaires exerçant certaines "fonctions régaliennes" (policiers, douaniers, surveillants pénitentiaires, contrôleurs aériens) pourront toujours partir en retraite à 57, voire 52 ans. Idem pour les militaires, qui garderont le droit de toucher une pension après 17 ou 27 années de "services effectifs". Pour les autres fonctionnaires des "catégories actives" et les salariés des régimes spéciaux, l'âge légal sera progressivement relevé à 62 ans, mais l'extension du "compte pénibilité" et de la retraite pour incapacité permanente déjà en vigueur dans le secteur privé permettra à certains de cesser le travail à 60 ans. Fins de carrière La retraite progressive, qui permet de toucher une partie de sa pension en continuant de travailler à temps partiel, sera étendue aux salariés en forfait-jours, aux régimes spéciaux et aux agriculteurs. Les règles du cumul emploi-retraite seront modifiées pour que ceux qui touchent une pension à taux plein puissent engranger des points supplémentaires quand ils reprennent une activité. Pension minimum Les futurs retraités "ayant effectué une carrière complète" recevront si nécessaire "des points supplémentaires" afin que leur pension atteigne 1.000 euros net en 2022, puis 83% du Smic net en 2023, 84% en 2024 et 85% en 2025. Droits familiaux Chaque enfant donnera droit à "une majoration en points de 5%", attribuée par défaut à la mère mais que les deux parents auront "la possibilité de se partager". Un bonus supplémentaire de 2% sera accordé pour le troisième enfant et réparti à parts égales entre le père et la mère, à moins qu'ils en décident autrement. Droits conjugaux La pension de réversion garantira au conjoint survivant, à partir de 55 ans et après au moins deux ans de mariage, "70% des points de retraite acquis par le couple". Ces règles ne s'appliqueront toutefois "qu'à partir de 2037", pour les personnes ayant intégré le système universel. Les droits des conjoints divorcés seront précisés ultérieurement par ordonnance.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés "marcheurs" à la barre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201073019.b991nsh5.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs ex-socialistes, des spécialistes des ressources humaines et encore un ancien syndicaliste: ces députés LREM ont été choisis pour porter la réforme des retraites, à partir de lundi en commission spéciale à l'Assemblée. Brigitte Bourguignon, l'arbitre de la commission L'ex-PS Brigitte Bourguignon, élue du Pas-de-Calais de 60 ans, se retrouve à la tête de la commission spéciale. Elle entend mettre "tout (son) esprit républicain au service de la bonne tenue des travaux de la commission", dans "un climat de travail constructif et apaisé", une gageure au vu des quelque 22.000 amendements déposés. Son expérience de présidente de la commission des Affaires sociales depuis le début de la législature, rompue aux joutes avec les oppositions, sera utile. Celle qui considère qu'"il n'y a pas de République sans corps intermédiaires" a aussi des liens précieux avec les syndicats, en particulier la CFDT. Mme Bourguignon a un temps animé autour d'elle un "pôle social", et demandait des "signes" à gauche en début de la mandature. Dans la réforme des retraites, elle a promis de "veiller à ce que le principe de solidarité soit respecté". Guillaume Gouffier-Cha et Olivier Véran aux avant-postes Rapporteur général, en lien avec majorité comme gouvernement, Guillaume Gouffier-Cha (Val-de-Marne), 34 ans, a été choisi pour ses qualités de coordinateur. Cet ancien socialiste, passé par le cabinet de Jean-Yves Le Drian sous le précédent quinquennat, assume "ne pas être un expert ès retraites". Mais comme les autres rapporteurs, il était depuis un an et demi "ambassadeur" LREM du projet de réforme. Ce chef de file LREM ("whip") à la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, précédemment investi dans le dossier des violences conjugales, est sensible aux questions d'égalité. Il sera présent de bout en bout dans les débats. Autre pilier, l'Isérois Olivier Véran, 39 ans, est rapporteur du volet organique de la réforme, consacré à l'équilibre financier. Issu lui aussi des rangs socialistes, il pourra mettre à profit sa connaissance du budget de la Sécu, dont il est rapporteur général. Ce neurologue de profession a le sens de la formule et se frotte volontiers aux oppositions, qu'il a accusées de déposer des amendements "factices", entre suppression de chaque alinéa et changement de ponctuation. Un trio pour riposter Catherine Fabre et Monique Limon sont les chefs de file des "marcheurs" pour cette réforme. La première, normalienne et novice en politique en 2017, est une universitaire spécialisée en économie et en ressources humaines. Elle avait été co-rapporteure de la réforme de la formation professionnelle en début de quinquennat. Monique Limon est quant à elle une ancienne éducatrice spécialisée... à la retraite. Cette ancienne maire d'un petit village a le "coeur (qui) penche à gauche". Egalement à la manoeuvre, la première vice-présidente des députés LREM Marie Lebec, l'une des benjamines de l'Assemblée, est également membre de la commission spéciale. Avec Gilles Le Gendre, patron du groupe majoritaire, elle fera le lien avec l'exécutif. Cette libérale assumée, ancienne sarkozyste, va aussi superviser la riposte des "marcheurs" sur les réseaux sociaux. Les autres co-rapporteurs Ancien du PS, Jacques Maire est chargé du titre dédié à "l'équité et la liberté dans le départ à la retraite". Tout un symbole: il est le fils de l'ancien dirigeant de la CFDT Edmond Maire, à l'origine du virage réformateur de la centrale, et a été lui-même syndicaliste dans sa jeunesse. Au cours de sa carrière, cet énarque a oscillé entre les cabinets ministériels et le privé, avec quelques années chez Axa. Ex-présidente d'un groupe de travail transpartisan sur les retraites, Corinne Vignon est, elle, chargée de la partie "solidarité". Haute en couleur et adepte du franc-parler, elle a beaucoup oeuvré aux côtés de l'ex-Haut commissaire Jean-Paul Delevoye. Carole Grandjean, qui a été responsable des ressources humaines en entreprise, porte le volet sur la caisse nationale de retraite universelle. L'équipe de co-rapporteurs comprend aussi le MoDem Nicolas Turquois, un agriculteur, et l'UDI-Agir Paul Christophe, fonctionnaire. cro-reb/chl/jk/ybl AXA]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: après un tollé, le gouvernement annonce une "concertation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200131182756.828q6m44.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a dit vendredi vouloir "engager une concertation" pour améliorer les mesures de soutien aux parents confrontés au deuil d'un enfant après un tollé, allant de l'extrême gauche au patronat, contre un vote de la majorité à l'Assemblée nationale. Dans un communiqué, la ministre du Travail Muriel Pénicaud et le secrétaire d'État chargé de la protection de l'enfance Adrien Taquet ont annoncé qu'une "concertation avec les acteurs associatifs, les organisations syndicales et patronales" serait engagée pour "déterminer les mesures pertinentes de soutien aux parents en cas de perte d'un enfant, y compris une meilleure organisation des congés". Ces travaux "s'inscriront dans la perspective de l'examen au Sénat de la proposition de loi visant à modifier les modalités de congé de deuil pour le décès d'un enfant". Cette annonce intervient au lendemain du vote par la majorité parlementaire contre une proposition de loi pour porter de cinq à douze jours le congé d'un salarié venant de perdre un enfant. La proposition a été rejetée par 40 voix contre 38, la majorité présidentielle estimant notamment que le salarié endeuillé pouvait bénéficier de jours de congés offerts par ses collègues. Le rapporteur Guy Bricout (UDI-Agir) avait jugé que cinq jours n'étaient "pas à la hauteur" pour "reprendre pied suite à la mort d'un enfant", en appelant à l'"humanité" de ses collègues. Il a rappelé que chaque année en France, 4.500 enfants meurent avant d'avoir atteint la majorité. En réponse, Sereine Mauborgne (LREM) avait défendu la "possibilité pour l'employeur de créer un compte de don" de RTT, la ministre du Travail Muriel Pénicaud mettant aussi en avant que le texte tel que rédigé ne reposait pas sur la solidarité nationale, mais sur un congé "payé 100% par l'entreprise". Ces propos ont soulevé l'indignation dans l'hémicycle. "On parle de la tragédie des tragédies", "douze jours, je pensais que ça passerait comme une lettre à la poste", a lancé François Ruffin de La France insoumise, dénonçant une majorité "mesquine", tandis que le député de droite Pierre Cordier dénonçait une "honte". Vendredi matin, c'est le chef du patronat lui-même, Geoffroy Roux de Bézieux, qui a demandé un nouveau vote en faveur des douze jours. "C'est une évidence et c'est lancé", a répondu dans un tweet M. Roux de Bézieux à l'ancienne présidente de l'organisation patronale Laurence Parisot, qui avait estimé un peu plus tôt que "le Medef s'honorerait à demander un nouveau vote de cette proposition".]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: 22.000 amendements déposés en commission à l'Assemblée, un record depuis 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200131162537.0mow4ncb.html</link>
   <description><![CDATA[Un record sous cette législature: plus de 22.000 amendements sur le projet de réforme des retraites ont été déposés en vue de l'examen en commission à l'Assemblée, pour l'essentiel par LFI, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Parmi ces amendements déposés par les députés, environ 19.000 émanent des Insoumis, qui avaient prévenu par la voix de leur chef de file Jean-Luc Mélenchon qu'ils entendaient "assumer" de faire "obstruction" au projet visant à créer un "système universel" de retraite par points. Certains amendements pourraient être jugés irrecevables d'ici le début lundi de l'examen du texte en commission. A ce stade, leur nombre est un record absolu sous cette législature en commission, le précédent concernant la loi d'orientation des mobilités (LOM) avec quelque 3.000 amendements. "Nous prenons acte du grand nombre d'amendements déposés", a réagi auprès de l'AFP le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM). "Avec cette stratégie du nombre, certains dans l'opposition font le choix de dégrader la qualité des échanges que les Français attendent, nous le regrettons", a-t-il ajouté, actant que "les discussions seront longues". "Ce n'est même plus de l'obstruction, c'est du ZADisme législatif et ce n'est pas à la hauteur des enjeux", avait lancé sur Twitter dès jeudi le rapporteur du volet organique de la réforme, Olivier Véran (LREM) au vu de cette avalanche d'amendements. Outre les Insoumis, le groupe LR a déposé un peu plus de 1.000 amendements, celui des députés communistes près de 500. Viennent ensuite quelque 300 amendements des députés LREM et autant du PS. Les élus MoDem ont été moins prolixes (50) et le groupe UDI-Agir n'en a déposé qu'une trentaine. Le groupe majoritaire entend défendre en commission une vingtaine d'amendements cosignés par tous ses membres, a indiqué à l'AFP Catherine Fabre, l'une des deux responsables LREM, expliquant qu'il s'agit d'améliorer la réforme avec "circonspection", "sans partir dans tous les sens". Plusieurs de ces amendements visent "à rendre plus transparente et plus claire" la réforme, selon la députée. L'un d'eux prévoit ainsi de réécrire "l'article 12 en dur sur l'information concernant les systèmes de retraite", et non plus de renvoyer ce sujet à une ordonnance. D'autres visent à "mieux informer et accompagner" sur les dispositifs de retraite progressive et le cumul emploi-retraite, ou encore à renforcer les délais et l'information sur le rachat de stages. Le groupe prévoit aussi un "axe autour du handicap", avec par exemple des amendements pour faciliter l'accès à la retraite progressive ou anticipée. Il a aussi travaillé sur la séparation au sein des couples, avec l'idée notamment que le juge aux affaires familiales puisse "reconsidérer la répartition" de la bonification de pension de 5% pour chaque enfant. Un amendement LREM porte également sur le délicat sujet de la pénibilité, pour poser le cadre des négociations dans les entreprises et au sein des branches. Mme Fabre plaide pour ne pas "déstabiliser" les discussions en cours, devant aboutir d'ici l'examen dans l'hémicycle, à partir du 17 février.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: 22.000 amendements déposés en commission à l'Assemblée, record depuis 2017 (source parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200131111930.nn0u426u.html</link>
   <description><![CDATA[Un record sous cette législature: plus de 22.000 amendements sur le projet de réforme des retraites ont été déposés en vue de l'examen en commission à l'Assemblée, pour l'essentiel par LFI, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Parmi ces amendements déposés par les députés, environ 19.000 émanent des insoumis, qui avaient prévenu par la voix de leur chef de file Jean-Luc Mélenchon qu'ils entendaient "assumer" leur opposition au projet visant à créer un "système universel" de retraite par points.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 11:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Diabétiques: l'Assemblée s'attaque aux discriminations au travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200130220125.u7ds6wee.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir une proposition de loi UDI-Agir pour combattre les discriminations professionnelles subies par les diabétiques et les autres malades chroniques. Porté par la centriste Agnès Firmin Le Bodo, le texte a été voté à l'unanimité en première lecture et doit maintenant être examiné par le Sénat. Les professions d'hôtesse de l'air, conducteur de train, marin, contrôleur SNCF, militaire ou pompier sont interdites aux personnes diabétiques. La proposition de loi prévoit que "nul ne peut être écarté d'une procédure de recrutement ou de l'accès à un stage ou à une période de formation au seul motif qu'il serait atteint d'une maladie chronique, notamment de diabète". Les situations seraient alors examinées "au cas par cas, au vu d'un examen médical ou d'un avis émis sur dossier", ce qu'ont salué tous les orateurs, notamment Sylvia Pinel, du groupe Libertés et Territoires. Initialement limitée aux personnes diabétiques, la proposition de loi a été étendue en commission pour pouvoir bénéficier à l'ensemble des maladies chroniques, dans un "souci d'équité". La ministre du Travail Muriel Pénicaud a soutenu le texte, rappelant que 20 millions de personnes en France sont touchées par des maladies chroniques et qu'il faut donc "oeuvrer à une société plus inclusive". L'Insoumis François Ruffin s'est réjoui de la fin de cette "double peine". Christian Hutin, apparenté au groupe socialiste, a abondé: "Il fallait le faire", quand la "marcheuse" Michèle Peyron a fustigé des interdictions qui n'ont "aucun sens". Alain Ramadier (LR), après avoir rappelé que les avancées médicales ne justifiaient plus les interdictions, s'est félicité que le texte vienne "corriger cette injustice". Les débats se sont déroulés en présence de Hakaroa Vallée, un jeune diabétique dont le combat pour la fin des discriminations a été salué par de nombreux orateurs. Il est apparu très ému aux côtés de son père lors de l'adoption de la proposition de loi. Le texte était examiné dans le cadre de la journée consacrée aux propositions du groupe UDI-Agir (niche parlementaire).]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 22:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès d'un enfant: l'Assemblée retoque de justesse un congé de 12 jours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200130200301.lifrgrnp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé jeudi le don de RTT en cas de décès d'un enfant mais retoqué d'extrême justesse la proposition initiale du groupe UDI-Agir d'instaurer un congé de deuil de 12 jours plutot que 5, les oppositions dénonçant une "mesquinerie". L'octroi de 12 jours de congés n'a été rejeté que par 40 voix contre 38, au terme d'un débat qui s'est rapidement envenimé. Le texte du groupe centriste, examiné dans le cadre d'une journée dédiée à ses propositions ("niche parlementaire"), avait été adopté en commission la semaine dernière, mais sans cette mesure phare. Le rapporteur, Guy Bricout (UDI-Agir), a tenté dans l'hémicycle de revenir au texte initial, arguant que 5 jours n'était "pas à la hauteur" pour "reprendre pied suite à la mort d'un enfant" et en appelant à l'"humanité" de ses collègues. Il a rappelé que chaque année en France, 4.500 enfants meurent avant d'avoir atteint la majorité. En réponse, Sereine Mauborgne (LREM) a défendu la "possibilité pour l'employeur de créer un compte de don", la ministre du Travail Muriel Pénicaud mettant aussi en avant un "élan de solidarité" avec le don de RTT pour un collègue endeuillé. Mais les oppositions sont montées au créneau, disant leur "honte" du refus de la majorité d'étendre le congé, à l'instar de Pierre Cordier (apparenté LR). "On parle de la tragédie des tragédies", "douze jours, je pensais que ça passerait comme une lettre à la poste", a lancé l'insoumis François Ruffin, dénonçant une majorité "mesquine". C'est une conception de la solidarité nationale "qui m'échappe", a encore jugé Moetai Brotherson, membre du groupe à majorité PCF, tandis que l'ex-LREM Agnès Thill a raillé "une humanité à géométrie variable" chez ses ex-collègues. Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) a dit son "incompréhension", estimant que ce congé devait être "pris en charge par la nation" et pas renvoyé à des dons entre collègues. Mme Pénicaud lui a répondu que le texte centriste tel que rédigé ne reposait pas sur la solidarité nationale, mais sur un congé "payé 100% par l'entreprise". Après le rejet du congé de 12 jours, Brigitte Kuster (LR) a tancé une majorité "incapable d'écouter". "Quand on s'achète de la générosité à bon prix sur le dos des entreprises, c'est quand même un peu facile", lui a répondu Sereine Mauborgne (LREM), suscitant de vives protestations dans l'hémicycle. La proposition de loi a finalement été adoptée en première lecture par 46 voix et 37 abstentions. L'Assemblée a par ailleurs rejeté une autre proposition de loi du groupe centriste, qui entendait interdire le cumul d'une pension de retraite et de revenus d'activité pour les personnes nommées au sein des autorités administratives et autorités publiques indépendantes (Autorité de sûreté nucléaire, Conseil supérieur de l'audiovisuel...). Le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a renvoyé à un décret actuellement en préparation au Conseil d'Etat. Autre texte rejeté in extremis, celui de la députée Sophie Auconie, qui visait à lutter contre la déshérence des retraites supplémentaires. Les députés de gauche comme l'Insoumis Eric Coquerel ou Moetai Brotherson, membre du groupe à majorité PCF, en ont profité pour dénoncer le projet de réforme des retraites du gouvernement, qui pousserait, selon eux, les Français à aller vers ce système complémentaire par capitalisation. Le vote a été très serré: sur 43 votants, avec trois abstentions, 20 députés ont voté pour, et 20 contre, l'égalité valant rejet du texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 20:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coq, fumier, cigales...: l'Assemblée consacre le "patrimoine sensoriel" des campagnes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200130183143.m6ijb7p7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une proposition de loi introduisant la notion de "patrimoine sensoriel" des campagnes dans le droit français, alors que bruits et effluves campagnards se sont retrouvés au centre de divers litiges pour nuisances ces derniers mois. Le député Pierre Morel-A-L'Huissier a porté en première lecture ce texte UDI-Agir soutenu sur tous les bancs, notamment par les LREM Sandrine Mörch et Pascal Lavergne, qui ont salué "une belle victoire". Chant de coq, de cigales, mais aussi odeurs de fumier entrent désormais dans le code de l'environnement, comme faisant partie des milieux naturels. Une protection que les députés espèrent dissuasive en matière de plaintes pour nuisances. "Les avocats vont pouvoir prévenir leurs clients, +Attention, il y a un patrimoine sensoriel protégé, on risque de se faire bananer+", estime Pierre Morel-A-L'Huissier. Des plaintes familières au député LREM de Gironde Pascal Lavergne, lui-même objet de poursuites par des voisins entre 2010 et 2014, après avoir racheté une exploitation. "C'était très pesant moralement", dit-il à l'AFP. Plusieurs procès de ce type, devenus le symbole du conflit entre ruraux et nouveaux arrivants, ont défrayé la chronique ces derniers mois, notamment à Soustons (Landes) où la justice a débouté les voisins d'un élevage de canards en novembre, et à Oléron où le coq Maurice a lui aussi reçu le feu vert de la justice en septembre. Le texte prévoit également un inventaire par terroirs des "bruits et des odeurs caractérisantes qu'on veut protéger au nom du patrimoine sensoriel", selon son auteur. "Sur nos petits chemins ruraux, il y a des bouses, ça fait partie intégrante de la vie rurale. Et les gens le découvrent: +Mais ça sent!+. Eh oui!", lance Pierre Morel-A-L'Huissier, regrettant un "conflit de sociologie". Le député de Lozère a salué un véritable travail de coconstruction de ce texte, entre le Conseil d'Etat, sollicité en amont par "sécurité juridique", ministères et députés. Présent en commission la semaine dernière, le ministre de la Culture Frank Riester avait apporté le soutien du gouvernement à cette initiative. "Nos vaches, nos poulets et nos cochons pourront continuer à animer nos campagnes!", a aussi lancé mardi dans l'hémicycle, la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, en réponse à une question de Pierre Morel-A-L'Huissier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
