<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 May 2014 22:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bornes de recharge des véhicules électriques: l'Assemblée vote une proposition de loi PS pour les développer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506202430.bv9mpznk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir une proposition de loi socialiste, fortement soutenue par le ministre Arnaud Montebourg, pour accélérer le déploiement d'infrastructures de recharge de véhicules électriques sur le territoire. Le texte, traduction législative d'un des 34 plans de la Nouvelle France industrielle du ministre du Redressement productif, a reçu les suffrages des socialistes, des écologistes, des radicaux de gauche et de l'UDI "malgré des réserves". L'UMP et le Front de Gauche se sont abstenus, affichant des craintes sur des "zones d'ombre" liés notamment au futur opérateur national. Actuellement, seules les communes, ou les intercommunalités, sont compétentes pour implanter des bornes de recharge sur l'espace public. "Malgré les efforts de nombreuses collectivités, le maillage du territoire reste durablement incomplet faute d'un relais au niveau national", selon les auteurs de la proposition de loi. Comme le projet de loi promis sur la transition énergétique "sera très lourd" et n'est "pas encore inscrit à l'ordre du jour", "il fallait accélérer", a justifié le rapporteur, Frédérique Massat (PS). La crainte de la panne par manque de points de rechargement a été citée comme un frein à l'achat de voitures électriques. Affirmant que la France comptait "le plus dense réseau d'Europe avec plus de 8.000 points de recharge opérationnels ou programmés", le ministre a affiché l'objectif de "doubler ce chiffre avant fin 2014" et que la France devienne "un leader européen, si ce n'est mondial, des véhicules électriques". Le modèle Zoé du constructeur automobile français Renault a été cité par le ministre mais aussi par des députés, dont l'EELV François-Michel Lambert. L'Etat, ou un opérateur national dans lequel l'Etat a une participation, pourra implanter des bornes de recharge de véhicules électriques ou hybrides rechargeables sur le domaine public des collectivités territoriales, sans être obligé de leur verser de redevance si cela rentre dans un projet national. Les modalités d'implantation feront l'objet d'une concertation avec les collectivités. Un amendement gouvernemental, voté en séance y compris avec le soutien de l'UMP, précise que l'intention est de permettre explicitement à l'Etat d'intervenir, sans exclure la possibilité d'intervention d'un opérateur privé. L'opérateur pourra être "composite" et "pour le moment", a indiqué le ministre, "deux candidatures se sont manifestées pour être opérateur: d'un côté EDF et Renault-Nissan, de l'autre Bolloré". L'Etat compensera toute éventuelle perte de ressources des collectivités locales. Face aux inquiétudes, de l'UMP mais aussi du Front de Gauche, sur le rôle des collectivités locales ou le risque de "zones blanches" dans les territoires "non rentables" principalement ruraux, le rapporteur et le ministre se sont voulus rassurants. Il s'agit de "combler les trous" du maillage, pas de "déposséder les collectivités" ni de les contraindre, selon leurs réponses. Et "un opérateur national qui va se rémunérer sur l'usage ne va pas implanter des bornes à un endroit où il n'y a aucune chance d'utilisation, donc va aller voir les collectivités", a argué M. Montebourg. 13.954 véhicules électriques ont été vendus en 2013, soit une hausse de 50% en un an, font valoir les auteurs du texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 22:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la proposition de loi sur l'autorité parentale adoptée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506193737.8q9osdiv.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée a adopté mardi soir la proposition de loi sur l'autorité parentale, en rejetant un amendement écologiste étendant aux enfants nés dans un couple d'homosexuelles mariées la même présomption de parenté que pour un enfant de couple hétérosexuel. Ce texte "sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant", qui sera examiné par l'ensemble des députés les 19 et 20 mai, a été accepté pour l'essentiel par la commission, qui a voté quelques amendements. Déposée par les groupes socialistes et écologistes, la proposition de loi vise notamment à reconnaître le rôle des beaux-parents dans l'éducation des enfants et favorise le recours à la médiation familiale. Introduite dans le code civil en 2002, la médiation familiale vise à aider les parents à trouver un terrain d'entente en cas de séparation difficile: mode de garde des enfants, droits de visite, mais elle reste actuellement marginale. Le texte n'aborde pas les questions de l'adoption, de la filiation et de l'accès aux origines des enfants nés sous X, conçus par PMA avec don de gamètes ou adoptés. La secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol s'est opposée à l'amendement écologiste, arguant que la proposition de loi n'était "pas un texte sur la filiation". Selon ses auteurs, les députés EELV Sergio Coronado et Véronique Massonneau, l'amendement avait pour objet "de résoudre l'établissement de la filiation pour la conjointe de la mère, qu'il y ait eu ou non recours aux techniques médicales d'assistance à la procréation" alors qu'un vide juridique existe. Fin avril, le tribunal de grande instance de Versailles a dans deux dossiers refusé à des homosexuelles d'adopter l'enfant de leur épouse au motif qu'il avait été conçu par PMA à l'étranger. La commission a en revanché voté des amendements précisant les prérogatives du juge aux affaires familiales, écartant toute possibilité d'injonction de participer à des séances de médiation familiale lorsque des violences conjugales ont été commises, ou encore permettant à un enfant de plus de 16 ans de demander lui-même son émancipation Pour sa part, la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, qui a examiné aussi mardi ce texte, mais pour avis, a estimé qu'il comprenait "des avancées positives pour une plus grande implication de chacun des deux parents", selon un communiqué de sa présidente, Catherine Coutelle. Mais la délégation, poursuit le communiqué, s'est inquiétée d'une prise en compte insuffisante "des femmes et enfants victimes de violences", des situations de "non paiements de pension alimentaire" et des cas "où un parent n'exercerait pas ses devoirs de visite ou d'accueil de l'enfant".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 21:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duflot "très heureuse" d'être à l'Assemblée nationale et de "travailler"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506185008.5bxsbjro.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot, qui a fait son entrée mardi matin à l'Assemblée nationale entourée de caméras, s'est dite "très heureuse" de s'y trouver et de "travailler". "Je suis très heureuse d'être là et de travailler, voilà!", a déclaré sans autres commentaires l'ex-ministre du Logement alors qu'elle était pressée de questions par les journalistes. Se faisant guider par les deux coprésidents du groupe des députés EELV, François de Rugy et Barbara Pompili, elle a rejoint en fin de matinée leur réunion collective hebdomadaire. Celle qui est opposée à la ligne du Premier ministre a failli le croiser dans les couloirs de l'Assemblée alors qu'il se rendait à la réunion voisine du groupe des radicaux de gauche. Alors qu'une majorité des parlementaires voulait que les écologistes restent dans le gouvernement Valls, à l'inverse de Cécile Duflot, Mme Pompili s'est félicitée devant la presse d'avoir "plusieurs personnalités fortes au sein du groupe". "Il y a des divergences d'appréciation politique, forcément il y aura des conséquences sur le positionnement politique. Elle fera partie du débat comme les autres députés. Nous n'avons jamais caché les débats en notre sein", a-t-elle ajouté. Interrogée sur le plateau du 20H00 de France 2, Cécile Duflot a déclaré qu'elle serait "une députée fidèle à (ses) convictions". "J'ai été, comme d'autres, comme Martine Aubry, l'artisane de l'accord entre la gauche et les écologistes qui a conduit, et j'en suis très heureuse, à la victoire de François Hollande il y a deux ans jour pour jour et je reste fidèle à cet engagement là". Mais elle a justifié son choix de ne pas participer au gouvernement, prônant "un autre chemin" politique que celui pris par l'exécutif, "qui passe par davantage d'Europe, davantage d'écologie". Aurait-elle voté le programme de stabilité budgétaire de Manuel Valls la semaine dernière à l'Assemblée? "J'aurais voté contre, comme mes camarades députés écologistes". Noël Mamère, qui siège au groupe écolo bien qu'il ait quitté le parti EELV, a déclaré à la presse "se réjouir" du retour de Cécile Duflot. "Vous devriez demander ce que Mme Duflot compte faire avec nous" car "nous sommes là depuis deux ans, elle vient d'arriver", a-t-il aussi lancé. "Je sais très bien qu'elle sera une très bonne porte-parole de notre groupe et qu'elle jouera un rôle très important, c'est tout ce que nous attendons d'elle", a ajouté le député-maire de Bègles (Gironde). "J'ai quitté Europe Ecologie-Les Verts parce que je ne partageais pas sa ligne politique qui consistait à assumer des objectifs et des décisions d'un gouvernement que nous condamnions. Je ne vais pas me plaindre qu'elle rejoigne la ligne que je proposais", a encore glissé M. Mamère. Mme Duflot va siéger à la commission de la Défense. Hasard des déménagements à l'Assemblée, elle occupe le bureau de Jean-Louis Borloo, laissé vacant par le départ pour raisons de santé de l'ancien chef de file des députés UDI. Il se trouve non loin d'autres bureaux de députés écologistes, dispersés autour du Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: Rossignol appelle à se concentrer sur le texte et non la PMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506171652.pdma1emg.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol a demandé mardi aux parlementaires et associations de défense de la famille de se "concentrer" sur l'objet d'une proposition de loi sur l'autorité parentale, prochainement débattue, au lieu d'évoquer filiation ou PMA. La commission des Lois de l'Assemblée examine mardi une proposition de loi "qui concerne les responsabilités parentales, l'autorité et l'intérêt de l'enfant après les séparations", "je souhaite que nous nous concentrions sur ce texte et son objet", a déclaré à l'AFP Mme Rossignol dans les couloirs de l'Assemblée. "Il est nécessaire à mon sens aujourd'hui, sur ce sujet famille, de chercher des points de convergence pour l'ensemble des familles, toutes celles qui se trouvent confrontées à des situations post-séparation, des tensions autour des enfants, c'est ce qui est à l'ordre du jour", a-t-elle ajouté. Le gouvernement avait, début 2014, reporté sine die son grand projet de loi sur la famille après d'imposants rassemblements à l'appel de la Manif pour tous, laissant la main aux parlementaires pour des textes ciblés. "Ce texte aura comme seule ambition l'intérêt de l'enfant et je forme le voeu que nous apaisions les familles mais aussi le Parlement et le pays", avait-elle déclaré peu avant dans l'hémicycle lors des questions au gouvernement. "Nous avons besoin d'apaisement aujourd'hui, pour discuter de tous les sujets sans que l'obsession à voir derrière chaque disposition un cheval de Troie des questions de filiation ou de PMA nous empêche de discuter de sujets qui intéressent toutes les familles, quelles que soient leurs structures", a insisté la secrétaire d'Etat à l'AFP. Le gouvernement Valls a répété à maintes reprises que l'ouverture de la PMA aux couples de femmes n'était "pas à l'ordre du jour", mais certains écologistes comptent avancer sur ce sujet via une proposition de loi. D'ici l'examen de celle-ci, "nous aurons eu le temps d'apaiser les discussions autour de la famille, pour laquelle à mon sens il n'y a pas de sujet majeur et de sujet mineur", a précisé Mme Rossignol. La Manif pour tous, qu'elle a reçue la semaine dernière, et l'Entente parlementaire pour la Famille, ont affirmé être mobilisées contre les propositions de loi concernant la famille, et rester sur leurs gardes vis-à-vis de la PMA. Au sujet de l'amendement écologiste au texte sur l'autorité parentale, visant à étendre aux couples de femmes mariées la présomption de parenté qui existe actuellement lorsqu'un enfant naît dans un couple hétérosexuel, la secrétaire d'Etat a laissé entendre qu'elle y serait défavorable. "Ce texte n'est pas un texte sur la filiation", a-t-elle justifié.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UDI veulent compléter la proposition de loi sur l'autorité parentale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506171425.50fxozvr.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés UDI s'est dit mardi satisfait que la proposition de loi sur l'autorité parentale, examinée mardi en commission à l'Assemblée, reprenne certaines de leurs propositions, mais il entend le compléter pour "prendre en compte certaines situations douloureuses" que rencontrent des familles. Le gouvernement ayant reporté sine die son projet de loi sur la famille, des députés socialistes et écologistes ont repris l'initiative avec ce texte, qui reconnaît notamment le rôle des beaux-parents dans l'éducation des enfants, tout en évitant les sujets sensibles comme l'ouverture de la procréation médicale assistée (PMA) aux couples de femmes. Dans un communiqué, le groupe UDI a souligné que ses propositions sur la création d'un "mandat d'éducation quotidienne" ou bien la création d'une convention de partage de l'exercice de l'autorité parentale avec un tiers étaient reprises. Mais le groupe "entend apporter à cette proposition de loi des améliorations qui permettront d'offrir à l'enfant, lorsqu'il est confronté à une rupture de vie, les conditions d'un bon épanouissement". Dans de telles situations (décès, difficultés matérielles, maladies graves), il propose "d'ouvrir davantage la prise en charge de l'enfant au tiers vivant avec l'enfant". Cette proposition de loi, qui sera examinée en séance publique les 19 et 20 mai, doit être suivie d'une deuxième proposition de projet de loi au Sénat, relative à l'adoption.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Textes sur la famille: la Manif pour tous et l'Entente parlementaire mobilisées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506162456.88uuhhet.html</link>
   <description><![CDATA[La Manif pour tous et l'Entente parlementaire pour la Famille sont mobilisées contre les propositions de loi concernant la famille sur le point d'être débattues, ont indiqué mardi leurs représentants. "Nous espérons que nous n'aurons pas à aller dans la rue, mais nous mettons en garde le gouvernement" en cas de "provocations", a déclaré lors d'une conférence de presse commune la présidente de la Manif pour tous, Ludovine de la Rochère, après une réunion à l'Assemblée avec des parlementaires et plusieurs associations de défense de la famille. En février, après d'imposants rassemblements à Paris et Lyon à l'appel de la Manif pour tous, le gouvernement avait annoncé le report sine die de son grand projet de loi sur la famille. Les parlementaires socialistes et écologistes ont repris la main, via des propositions de loi dont une première sur l'autorité parentale est examinée mardi en commission à l'Assemblée puis les 19 et 20 mai dans l'hémicycle. Le sujet de la procréation médicalement assistée (PMA) pour les couples de femmes est une ligne rouge pour la Manif pour tous, a indiqué la responsable de ce mouvement qui a longuement combattu l'an dernier la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux couples homosexuels. Le gouvernement Valls a cependant répété que l'ouverture de la PMA aux couples de femmes n'était "pas à l'ordre du jour", mais certains écologistes comptent avancer sur ce sujet via notamment une autre proposition de loi. Au-delà, la Manif pour tous émet "des réserves importantes" sur une série de mesures contenues dans le texte sur l'autorité parentale, comme le nouveau "mandat d'éducation quotidienne" pour les beaux-parents qui tend vers la "multi-parentalité" selon le mouvement. De même, l'Entente parlementaire pour la Famille, qui revendique une centaine de membres à droite et au centre, considère que la proposition de loi, élaborée "sans concertation avec les associations", marque "un délitement de la famille", selon le député UMP de l'Ain Xavier Breton. "C'est l'affirmation d'un modèle familial où le lien social l'emporte sur le lien biologique", estime aussi l'UMP Jean-Frédéric Poisson, président du parti chrétien-démocrate, qui a déposé plusieurs amendements sur le texte. Le député de la Drôme Hervé Mariton considère que la majorité "n'assume pas" le nouveau modèle familial proposé. "L'UMP aura à travailler avant la fin de l'année sur son propre projet" pour la famille, a indiqué celui qui est aussi délégué général de l'UMP chargé du projet, prévoyant "une convention" de son parti sur le sujet probablement en novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rana Plaza: le gouvernement prêt à "avancer" sur la proposition de loi (Fabius)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506162259.b7h8v760.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement souhaite "avancer" avec les députés sur une proposition de loi sur le devoir de vigilance des multinationales, a assuré mardi le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, selon lequel le drame du Rana Plaza "ne peut rester sans suite". "Le gouvernement souhaite que nous puissions avancer sur le sujet" et "nous sommes ouverts et prêts à travailler", a déclaré M. Fabius en réponse au socialiste Dominique Potier, après avoir jugé que le dépôt d'une proposition de loi par quatre groupes de l'Assemblée prouvait "la forte attente de la représentation nationale". Le député, convaincu que "la France en Europe ne doit pas seulement être une bonne élève mais aussi une pionnière dans le droit", avait demandé dans sa question adressée à Manuel Valls: "Voulez-vous à nos côtés prendre une initiative dans ce sens? Une semaine après le pacte, ce serait un bel acte de responsabilité". Mi-avril, les socialistes Philippe Noguès et Dominique Potier, et l'écologiste Danielle Auroi avaient demandé que le Parlement débatte rapidement d'une proposition de loi imposant un devoir de vigilance aux entreprises envers leurs filiales et sous-traitants pour prévenir les atteintes aux droits de l'Homme qu'elles pourraient commettre. Pour le ministre des Affaires étrangères et du Développement international, "le drame humain effroyable" du Rana Plaza "ne peut rester sans suite" et "la sous-traitance extrême et la complexité des chaînes de production et de valeur ne peut justifier l'irresponsabilité de certaines entreprises". "Il faut que la responsabilité sociale et environnementale puisse être mise en cause. La France a fait des propositions au niveau européen pour renforcer la prise en compte des normes sociales et internationales dans les accords mais cela reste insuffisant", selon lui. Pour qu'il n'y ait "pas de confusion" car "il y a une concurrence internationale et une nécessité de simplification", M. Fabius a noté que des "dispositions ont été introduites par votre Assemblée avec le soutien du gouvernement dans la loi sur la politique de développement et de solidarité internationale pour garantir cet équilibre". Le 24 avril 2013, l'effondrement de l'immeuble Rana Plaza avait tué 1.138 ouvriers du textile et blessé plus de 2.000 autres. La catastrophe avait mis en lumière les conditions de sécurité déplorables régnant dans les ateliers et les salaires et conditions de travail misérables des salariés. Un an après, seul un tiers du fonds d'indemnisation des victimes est mobilisé, "deux entreprises françaises manquent à l'appel et l'Ethiopie fait figure de nouvel eldorado du low cost dans la filière textile", a dépeint M. Potier. Trois associations françaises ont annoncé le 24 avril avoir porté plainte contre le groupe français Auchan pour pratiques commerciales trompeuses, un an après la catastrophe au Bangladesh.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débarquement de 1944: "gratitude" de l'Assemblée aux forces alliées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506155145.zi0rnfoj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi à l'unanimité une résolution exprimant "sa gratitude et sa reconnaissance" aux forces armées alliées qui ont débarqué en Normandie, le 6 juin 1944, et soutenant l'inscription des plages du débarquement au patrimoine mondial de l'humanité. La résolution est identique à un texte en préparation au Sénat américain et qui devrait être voté avant la fin mai, a indiqué sa principale auteure, la députée PS du Calvados, Laurence Dumont, vice-présidente de l'Assemblée. L'Assemblée "exprime sa gratitude et sa reconnaissance aux membres des forces armées alliées, notamment américaines, et aux forces françaises qui ont participé aux opérations du +Jour J+", selon la résolution. Le texte souhaite aussi "que soient reconnus les efforts de la France, de la Région Basse-Normandie et des collectivités normandes pour préserver le patrimoine mondial exceptionnel que représentent les plages de Normandie et les matériels restants au fond de l'eau, en tentant d'obtenir leur inscription sur la liste du Patrimoine mondial de l'Unesco". Tous les députés de Basse-Normandie, les chefs de file des six groupes politiques (PS, UMP, UDI, Ecologiste, RRDP -à majorité radicale de gauche-, GDR -à majorité Front de gauche-), les présidents des groupes d'amitié de l'Assemblée avec des pays alliés -dont le leader de UMP, Jean-François Copé, président du groupe France-Etats-Unis- sont les 33 signataires de ce texte adopté un mois avant le 70e anniversaire du Jour J.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des propositions de loi écologistes sur la PMA à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506151203.5urpsq1v.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Sergio Coronado et la sénatrice Esther Benbassa, tous deux écologistes, ont préparé chacun une proposition de loi visant à étendre l'accès à la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de femmes homosexuelles et aux femmes seules. Le gouvernement Valls a répété que ce sujet n'était "pas à l'ordre du jour", après le report début 2014 d'un projet de loi global sur la famille. Alors que l'Assemblée s'apprête à examiner un texte d'initiative parlementaire sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, les deux parlementaires "refusent un débat biaisé ou à l'emporte-pièce" sur la PMA via de simples amendements, a expliqué à l'AFP M. Coronado. Les écologistes s'étaient "engagés à ne pas enterrer le sujet", d'où ces propositions de loi soutenues par les groupes écolos à l'Assemblée et au Sénat, d'après le député des Français d'Amérique latine et des Caraïbes. Son texte pourrait être examiné à l'Assemblée lors de la prochaine "niche" réservée à son groupe en janvier prochain. Pour sa part, la sénatrice du Val-de-Marne Esther Benbassa a souligné dans un billet sur huffingtonpost.fr que "nous avions déjà défendu cette idée sous forme d'amendement lors de l'examen du projet de loi sur l'égalité femmes-hommes" et "nous nous battrons à nouveau, chacun de notre côté, pour ce droit à l'égalité avec les couples hétérosexuels que réclament légitimement les couples de lesbiennes et les femmes seules". De plus, M. Coronado cherche à avancer sur un autre front, celui de la filiation. Lors de l'examen de la proposition de loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, en commission mardi puis dans l'hémicycle les 19 et 20 mai, il va défendre un amendement visant à étendre aux couples de femmes mariées la présomption de parenté qui existe actuellement lorsqu'un enfant naît dans un couple hétérosexuel. "L'enfant conçu ou né pendant le mariage d'un couple composé de deux femmes, qui résulte d'un projet parental commun et qui est sans filiation paternelle connue, a pour parent la conjointe de sa mère", stipule cet amendement cosigné par la députée EELV Véronique Massonneau. Il "permettrait de résoudre l'établissement de la filiation pour la conjointe de la mère, qu'il y ait eu ou non recours aux techniques médicales d'assistance à la procréation" alors qu'un vide juridique existe, expliquent ces élus dans leur exposé des motifs. Fin avril, le tribunal de grande instance de Versailles a dans deux dossiers refusé à des femmes homosexuelles d'adopter l'enfant de leur épouse au motif qu'il avait été conçu par PMA à l'étranger, une première selon des associations qui ont demandé de préciser la loi sur le mariage homosexuel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles réactions politiques à l'interview de François Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506145937.89lsioi4.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques à l'entretien accordé par François Hollande mardi à BFMTV/RMC, deux ans après son élection à la présidence de la République: - Parti socialiste: François Hollande "ne demande à être jugé que sur ses résultats. Résultats sur la croissance, résultats sur la baisse du chômage. Le redressement de l'économie a été engagé pour obtenir le retournement qui aujourd'hui arrive. La France peut aujourd'hui entrevoir un chemin de sortie de crise parce que les Français ont accepté beaucoup d'efforts au cours des deux dernières années. L'intérêt général du pays est le seul objectif de la politique économique menée par le président de la République. C'est pour cette raison que chacun doit être responsable. On ne peut pas demander des efforts aux plus fragiles d'entre nous si ceux qui sont en haut ne prennent pas leurs responsabilités en s'accordant des augmentations de salaire vertigineuses". (communiqué signé par plusieurs secrétaires nationaux). - Bernard Roman, député socialiste: "François Hollande a montré sans doute un nouveau visage comme président que celui que l'on avait connu jusqu'à présent. Il est apparu ambitieux pour le pays mais aussi conscient des difficultés, avec notamment des réactions saines en réponse aux auditeurs. Il y a une prise de conscience plus forte du président de la République de la nécessité d'accélérer sur le plan économique, avec le pacte de responsabilité et de solidarité, sur le plan social, avec diverses mesures comme l'apprentissage, et sur le plan institutionnel avec la division par deux des régions et pourquoi pas sur le plan départemental." (dans les couloirs de l'Assemblée nationale) - Yves Jégo, président par intérim de l'UDI (Union des démocrates et indépendants): "Ce n'est pas pour convenance personnelle qu'on fixe les dates des élections (...) mais je suis pour l'accélération du calendrier de la réforme territoriale (...) Je dis au président: +il faut organiser sans tarder des états généraux des territoires, vous mettez la charrue avant les boeufs, vous avez une vision de la réforme territoriale qui n'est claire pour personne, ni même pour vos propres amis. Il faut mettre de l'ordre et de l'organisation, c'est pas parce qu'on est socialiste qu'on doit être désorganisé!" - Marielle de Sarnez, candidate aux européennes (MoDem): "Notons que François Hollande n'a pas parlé d'Europe un seul instant! (...) C'est la responsabilité du président de la République française devant les Français, il doit dire que l'horizon naturel du pays c'est l'Europe. Il doit présenter sa vision de l'Europe et la place que la France doit avoir dans l'Europe que nous allons construire ensemble." (Talk Orange Le Figaro) - Marie-Noëlle Lienemann, sénatrice PS (au sujet du dossier Alstom): "Le président n'aborde pas d'autres voies que celle du dialogue avec d'éventuels repreneurs et en aucune façon, une stratégie permettant de préserver l'unité du groupe entre sa branche transport et celle de l'énergie (...) Le président de la République aurait dû poser clairement le principe de l'entrée du capital public afin de garantir l'avenir et l'unité d'Alstom. C'est la seule façon d'engager une stratégie inscrite dans la durée..." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il y a une majorité de gauche" pour mener les réformes "jusqu'au bout" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506145151.r80yu3e6.html</link>
   <description><![CDATA[Il existe une "majorité de gauche" pour mener les réformes "jusqu'au bout", a déclaré mardi le Premier ministre, Manuel Valls, en réponse au député UMP Dominique Dord qui s'interrogeait sur la majorité gouvernementale après le vote sur le programme de stabilité la semaine dernière. "Il est temps d'assumer une politique de réformes et cette politique, je la conduirai, et j'ai une certitude, c'est qu'il y a une majorité (...) de gauche pour la mener et nous la mènerons jusqu'au bout", a estimé Manuel Valls lors de la séance des questions au gouvernement. "Je me réjouis de pouvoir compter sur une majorité exigeante, mais en qui j'ai confiance pour mener les réformes qui sont indispensables au pays", a-t-il insisté. Quarante-et-un députés socialistes s'étaient abstenus mercredi dernier lors du vote sur le programme de stabilité, qui définit l'action gouvernementale en matière notamment d'économies d'ici à 2017. "Ce qui m'importe, c'est d'avoir et (d'avoir) obtenu la confiance le 8 avril (pour son investiture) et de pouvoir désormais mettre en oeuvre le plan de 50 milliards (d'euros d'économies) qui est une première pour ce pays", a-t-il poursuivi. "Je souhaite m'appuyer sur le Parlement dans une discussion avec l'ensemble des parlementaires et des groupes, parce que, quand il en va de l'intérêt général, je considère que cette discussion doit concerner chacun d'entre vous et en m'appuyant sur la majorité", a-t-il dit aussi. "Il est temps que les responsables politiques de ce pays assument le courage et la vérité nécessaires pour faire en sorte que le pays soit à la hauteur des responsabilités", a relevé Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls salue le retour d'Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506135552.lo8qmvjz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a salué mardi le retour de Jean-Marc Ayrault sur les bancs de l'Assemblée nationale, lors de la séance de questions au gouvernement. "Je veux à mon tour de manière un peu plus appuyée et prononcée saluer le retour de Jean-Marc Ayrault parmi nous, parmi vous", a déclaré M. Valls. "Et lui dire, comme je le dis à la majorité, que nous allons poursuivre dans la voie des réformes", a-t-il ajouté, en réponse à une question du député UMP Marc-Philippe Daubresse. "Nous devons davantage nous respecter et respecter le chef de l'Etat, quel qu'il soit, dans les propos qu'on utilise", avait-il dit au préalable. "Soyons aussi fiers de ce que nous avons entrepris depuis deux ans, soyons fiers du choix que les Français ont fait le 6 mai 2012. Soyons fiers aussi de ce que nous devons engager dans les trois ans parce que nous ne le faisons pas pour nous-mêmes, nous le faisons pour les Français, pour la France", a-t-il par ailleurs déclaré un peu plus tard. Un mois après avoir été congédié de Matignon, M. Ayrault a retrouvé mardi les bancs de l'Assemblée nationale en se disant, dans un entretien à l'AFP, "tout à fait serein" et sans "aucune amertume".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: le "grand carénage" d'EDF conditionné à la prolongation des centrales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506131211.6rqr5gkl.html</link>
   <description><![CDATA[Le déploiement du "grand carénage" d'EDF, un vaste programme d'investissements de l'énergéticien dans ses centrales nucléaires, dépendra de la prolongation de la durée de vie des réacteurs jusqu'à 50 ans, a indiqué mardi son PDG, Henri Proglio. "Il est légitime d'imaginer que la décision définitive du grand carénage ne sera prise que si on a le sentiment que la durée de vie peut aller jusqu'à 50 ans", a déclaré M. Proglio lors d'une audition devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les coûts de la filière nucléaire. "Ce n'est pas une décision binaire", a-t-il ajouté, précisant que si certains des projets d'investissement prévus dans le cadre de ce plan "ont déjà commencé", "la majorité reste à venir". La durée de vie des centrales nucléaires a été initialement fixée à 40 ans lors de leur conception, mais EDF plaide pour un allongement de leur durée d'exploitation. Le plan "grand carénage" d'EDF prévoit de mener pour 55 milliards d'euros de travaux de maintenance et de modernisation des 58 réacteurs nucléaires français qu'il exploite, à l'horizon 2025. Sur cette enveloppe, 10 milliards d'euros concernent des investissements de mise aux normes des centrales après la catastrophe de Fukushima, en 2011 au Japon, 20 autres milliards pour améliorer la sûreté des réacteurs, 15 milliards pour la maintenance lourde et 10 milliards pour des projets patrimoniaux. Le gouvernement a réaffirmé à plusieurs reprises sa volonté de réduire de 75 à 50% la part de l'énergie nucléaire dans la production électrique française à l'horizon 2025. Mais les moyens d'y parvenir divisent, entre partisans d'une sortie progressive du nucléaire, défenseurs du tout atome et ceux qui prônent la prolongation de la durée de vie de certaines centrales en échange de la fermeture de plusieurs autres. Par ailleurs, Henri Proglio n'a pas souhaité se prononcer sur le coût unitaire d'un réacteur de troisième génération EPR, dont le prix avait été estimé de 6 à 6,5 milliards d'euros en février par Hervé Machenaud, le directeur exécutif d'EDF en charge de la production et de l'ingénierie. "Je ne valide pas tel ou tel chiffre", a-t-il déclaré, estimant que c'était "malvenu" dans le contexte de négociations que l'électricien mène actuellement avec la Grande-Bretagne, qui lui a déjà acheté deux EPR. L'estimation de M. Machenaud représente près du double du prix affiché lors du début des premiers chantiers en Finlande et en France de ce réacteur de troisième génération de 1.650 mégawatts conçu par Areva. EDF est le maître d'oeuvre à Flamanville (Manche), alors que c'est Areva qui dirige le chantier finlandais. "Le nucléaire restera un outil très compétitif de production d'électricité à long terme", a insisté Henri Proglio, défendant la position de la France dans le secteur du nucléaire, alors que le président de la République François Hollande s'est engagé à fermer la centrale de Fessenheim (Haut-Rhin) d'ici à la fin 2016. Le PDG a rappelé qu'en cas de fermeture de la doyenne du parc nucléaire français par l'Etat, il était "naturel que l'entreprise sollicite une indemnisation". Mais les évaluations de son montant "n'ont pas encore été arrêtées" et "seront transmises en temps voulu", a-t-il ajouté, refusant de lancer "une polémique qui n'a pas lieu d'être aujourd'hui".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rencontre Valls-députés PRG à l'Assemblée: "exercer autant que possible notre influence" (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506123843.tdosej5o.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés RRDP, à majorité radicaux de gauche, qui rencontraient mardi Manuel Valls à l'Assemblée nationale pour "un dialogue direct", veulent "exercer autant que possible leur influence", a affirmé mardi leur chef de file, Roger-Gérard Schwartzenberg. Le Premier ministre, resté deux heures, soit plus longtemps que prévu, n'a rien dit à la presse à son arrivée, notamment sur l'interview de François Hollande et a demandé que les journalistes soient tenus à l'écart à la sortie. Pour cette troisième rencontre avec Manuel Valls depuis son entrée en fonction à Matignon, l'objectif était d'avoir "un dialogue direct avec tous les membres du groupe", sans "rien exiger du Premier ministre" mais en exerçant "autant que possible notre influence en faveur de nos idées, de nos propositions de lois et amendements", a déclaré M. Schwartzenberg dans les couloirs de l'Assemblée. Interrogé sur le texte sur la fin de vie, cher aux radicaux de gauche, ce député du Val-de-Marne a répondu: "Le président de la République a dit ce matin que ce texte sur le droit à mourir dans la dignité avec une assistance médicalisée serait soumis au Parlement avant la fin du quinquennat. Nous pensons qu'il sera inscrit en temps utile dans un ordre du jour très chargé, mais le plus tôt serait évidemment le mieux". Disant avoir insisté sur la nécessité que l'Etat, et pas seulement les partenaires sociaux, intervienne sur la définition des contreparties au pacte de responsabilité, M. Schwartzenberg a considéré que le Premier ministre avait répondu "plutôt oui". Manuel Valls a "confirmé que très vraisemblablement les cantonales et régionales seraient reportées et affirmé que le gouvernement irait jusqu'au bout de la réforme territoriale", a indiqué à l'AFP Alain Tourret. Cet élu de l'Orne a ajouté que les radicaux de gauche ont également demandé au Premier ministre "son appui sur la révision des décisions pénales pour qu'elle soit dans l'ordre du jour prioritaire, car le texte a été voté par le Sénat mais doit revenir en deuxième lecture à l'Assemblée". Se réjouissant "de voir que Manuel Valls est très disposé à avoir en amont des discussions avec les groupes parlementaires", M. Schwartzenberg a jugé qu'"un autre type de relations se crée entre le Parlement et le gouvernement: on sort des pratiques hégémoniques de la Ve République qui pouvaient se résumer à +le gouvernement décide, le Parlement exécute". "Maintenant, il y a davantage de concertation, de coopération et c'est une très bonne chose", a considéré cet ancien ministre, convaincu qu'"on sort d'un certain archaïsme qui n'était pas le fait du Premier ministre précédent mais qu'on a pu constater sous la monarchie gaullienne et sous le principat Sarkozy". Surprise par le nombre de journalistes massés devant la salle de réunion du Palais-Bourbon dans l'attente du chef du gouvernement, le députée des Hautes-Pyrénées Jeanine Dubié a lâché: "Peut-être que comme ça, on parlera un peu de nous". Le principe de nouvelles rencontres entre le groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste et le Premier ministre est acté, selon M. Schwartzenberg, qui a souligné à plusieurs reprises ces derniers jours combien les voix de son groupe étaient devenues cruciales pour avoir une majorité absolue de gauche à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): Hollande "affligeant" et "dans les cordes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506114100.qws76atn.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande, dont le bilan deux ans après son élection à la présidentielle est "un désastre économique" et "une débâcle électorale", est apparu "affligeant" et "dans les cordes" lors de son interview, a jugé mardi le chef de file des députés UMP Christian Jacob. Le bilan des deux ans du président PS, qui a occupé "quasi exclusivement" la réunion du groupe UMP, est "un désastre économique, avec un chômage qui continue ce progresser, une réduction des déficits qu'on n'arrive pas à tenir, une dette qui continue d'augmenter, une vraie débâcle électorale et une majorité qui vole en éclats", a déclaré M. Jacob en conférence de presse. Quant à l'interview matinale de François Hollande sur RMC et BFMTV, elle a montré "un président consternant, affligeant, dans les cordes. La seule proposition qu'il met sur la table, convaincu que, dans un an, il va encore prendre une autre défaite électorale, c'est de reporter tout d'un an" les cantonales et les régionales, selon le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). "Et quand on n'a plus comme seul argument que de dire +Si je n'y arrive pas, en particulier sur le chômage, je ne me représente pas, ce n'était pas la peine de nous le dire+. C'est la preuve que lui-même n'y croit plus", a taclé le président du groupe UMP à l'Assemblée. Plus tôt dans la matinée, M. Jacob avait lâché dans les couloirs de l'Assemblée nationale que "cette interview avait quelque chose d'un peu surréaliste, avec un président en permanence sur tous les sujets, n'arrivant pas a trouver les justifications. Tout ca n'était pas très présidentiel". "Le président cherche la martingale, avec la réforme territoriale, tout ça ressemble a de l'affolement", "après avoir supprimé le conseiller territorial instauré par la droite, après avoir réformé le mode de scrutin cantonal avec des binômes invraisemblables et un découpage pas terminé et après avoir dit il y a quelques semaines que les scrutins cantonaux et régionaux étaient maintenus", selon lui. Sur la suppression des départements, "si le président de la République veut vite trancher ce sujet, qu'il le fasse par voie référendaire", a lancé M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
