<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 22:30:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Strasbourg: l'Assemblée nationale exprime sa solidarité avec les victimes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211212644.0m1mjl0f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a exprimé mardi soir sa solidarité avec les victimes des tirs qui ont fait au moins deux morts et onze blessés dans le centre-ville de Strasbourg, en marge de l'examen du projet de réforme de la Justice. "Je voudrais avec les collègues adresser la solidarité de l'Assemblée nationale aux habitants de la ville de Strasbourg qui sont victimes ce soir d'une attaque qui a fait plusieurs morts et plusieurs blessés", a déclaré le député du Haut-Rhin, Olivier Becht (UDI) originaire de Strasbourg. "Nous sommes évidemment dans la peine, la tristesse et la solidarité avec l'ensemble des victimes, de leurs familles, des habitants, étant bien sûr en pensée avec les forces de l'ordre qui font ce qu'elles peuvent pour appréhender le tireur dans des circonstances qui sont déjà très compliquées", a-t-il ajouté. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, s'est immédiatement associée à cette déclaration. "Effectivement nous avons appris il y a moins d'une heure ces coups de feu (...) la police judiciaire est saisie et des opérations sont en cours", a indiqué la garde des Sceaux. Plusieurs autres députés dont Eric Ciotti (LR), Ugo Bernalicis (LFI) ou Emmanuelle Ménard (NI) se sont également associés à ce message de solidarité de la représentation nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 21:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: 15 parlementaires ou ex-parlementaires sous enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211180450.fju7rw4i.html</link>
   <description><![CDATA[Quinze parlementaires ou ex-parlementaires font l'objet d'enquêtes préliminaires pour possible usage illicite de leur IRFM, l'ancienne indemnité pour frais de mandat qui n'était pas contrôlée, pour des sommes de 20 à 80.000 euros, a-t-on appris mardi de sources proches du dossier. Soupçonnant des détournements de fonds publics, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) avait transmis au parquet national financier (PNF) les dossiers de ces 7 députés et 8 sénateurs - des anciens élus, certains réélus en 2017 - après avoir contrôlé la variation de leur patrimoine, entre les premières règles d'encadrement de l'IRFM en 2015 et leur fin de mandat en 2017. Les noms des parlementaires visés n'ont pas été communiqués. La Haute autorité dispose des déclarations de patrimoine des parlementaires pour vérifier notamment s'il n'y a pas eu enrichissement illicite pendant le mandat. Elle avait pointé dans le passé "plusieurs situations" de sortants dont l'IRFM a "contribué à un accroissement sensible du patrimoine", via notamment l'achat de biens immobiliers privés, permanences en particulier. L'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) a pu aussi être utilisée pour des dépenses personnelles sans lien avec le mandat, des dépenses électorales ou le paiement de cotisations à des partis. Les investigations ont été confiées à la brigade de répression de la délinquance économique (BRDE) de la police judiciaire parisienne ainsi qu'à l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales (Oclciff). Après des abus dans le passé (vacances, téléviseur... payés avec l'IRFM), Assemblée puis Sénat avaient édicté en 2015 une liste -très générale- des dépenses autorisées et interdites (dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Les députés devaient aussi certifier sur l'honneur du bon usage. Les lois de moralisation adoptées à l'été 2017 ont entraîné une réforme du système début 2018, avec des règles plus strictes et un contrôle aléatoire des dépenses. Les députés disposent désormais d'une "avance" de 5.373 euros mensuels (même montant que l'ancienne IRFM), dont 600 euros peuvent être dépensés sans justificatifs, les sénateurs de 5.900 euros, dont 885 euros sans justificatifs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après les annonces de Macron, grand flou sur le programme des assemblées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211170405.6zckgd8c.html</link>
   <description><![CDATA[L'agenda de l'Assemblée et du Sénat était dans le flou mardi, à la suite des annonces tous azimuts lundi soir d'Emmanuel Macron qui doivent trouver leur traduction dans des textes budgétaires. Un point est acquis: déposée par la gauche, une motion de censure du gouvernement sera soumise au vote des députés en fin de semaine, pas avant jeudi après-midi. Autre quasi certitude dans un agenda parlementaire déjà surchargé: victime collatérale du mouvement des "gilets jaunes", le projet de réforme de la justice, qui devait initialement être adopté définitivement le 20 décembre, ne pourra l'être. Son examen en première lecture à l'Assemblée, chaotique, devrait cependant s'achever mardi soir, avec un vote dans la foulée. On atteint "un niveau de désorganisation qui est extraordinaire", a pointé dans l'hémicycle l'Insoumis Ugo Bernalicis. Pour le gros morceau du budget 2019, c'est le grand point d'interrogation. Après l'Assemblée, le Sénat a voté mardi le projet de loi de finances en première lecture. Et son adoption définitive, après une ultime navette, est prévue le 20 décembre - la Constitution impose qu'il le soit avant le 21 selon la règle des 70 jours après son dépôt. Les travaux du Sénat s'arrêtent en principe le 19, ceux de l'Assemblée le 20. Mais les parlementaires ne vont-ils pas devoir revenir à Paris pendant les fêtes? "On n'a absolument aucune information" sur la façon dont les annonces vont se traduire au niveau législatif, a déploré Christian Jacob (LR). Il est question d'un budget de l'Etat rectificatif (pour la défiscalisation des heures supplémentaires) et d'un budget de la Sécu rectificatif (pour la baisse de CSG notamment). Selon la date d'application des mesures, ils devront être adoptés plus ou moins rapidement. Les cabinets ministériels travaillent ardemment sur les différents scénarios. Quid de la rentrée en janvier? La révision constitutionnelle, interrompue en juillet par l'affaire Benalla, doit reprendre au milieu du mois à l'Assemblée, et le Sénat s'emparer du projet de loi Pacte pour les entreprises. Mais selon une source ministérielle, l'exécutif est en train de revoir largement son programme gouvernemental et parlementaire, au nom de "l'état d'urgence économique et social" décrété par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Ruffin, "la pression démocratique doit continuer"après les annonces de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211161106.opsy5lsu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député France insoumise François Ruffin a qualifié mardi "l'adresse à la nation" d'Emmanuel Macron de "victoire générale" et invité les "gilets jaunes" à poursuivre "la pression démocratique". "Je pense qu'il faut agir (...) la pression démocratique doit continuer de s'exercer sur l'oligarchie", a estimé M. Ruffin, dans une vidéo postée sur les réseaux sociaux. "Quand l'adversaire recule, on avance", a insisté M. Ruffin, s'exprimant au côté d'un des leaders des "gilets jaunes" en Isère, Julien Terrier. Pour le député de la Somme, "c'est une victoire qui a été emportée" mardi, avec les annonces du président de la République. "Ce n'est pas seulement des victoires sur le Smic, sur les retraités, sur les heures défiscalisés qui ont été remportées pour moi, c'est une victoire générale (...) le curseur entre la démocratie et l'oligarchie a été déplacé", a-t-il estimé. François Ruffin a entamé dimanche un périple à travers "une France en sédition", avec l'objectif d'écrire un livre. Malgré les annonces du président de la République en faveur du pouvoir d'achat, de nombreux groupes de "gilets jaunes" ont fait savoir leur intention de manifester à nouveau le 15 décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 16:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les heures supplémentaires sans impôts ni cotisations "dès janvier" (Pénicaud)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211160049.bar3jls1.html</link>
   <description><![CDATA[Les heures supplémentaires seront défiscalisées et exonérées de cotisations sociales "dès janvier 2019", a précisé mardi à l'Assemblée nationale la ministre du Travail, Muriel Pénicaud. "Pas de taxes, pas de charges sur les heures supplémentaires dès janvier 2019", a déclaré la ministre. "C'est très demandé par les salariés (...) 60% des ouvriers et des employés le feront", a-t-elle ajouté lors des questions au gouvernement. Auparavant, Edouard Philippe avait précisé que cette mesure s'appliquerait également aux fonctionnaires. L'exonération des heures supplémentaires d'impôts et de cotisations sociales avait été une mesure phare de Nicolas Sarkozy, abrogée ensuite par François Hollande. Le budget 2019 de la Sécurité sociale, que vient de voter le Parlement, prévoyait de dispenser les salariés, à partir du 1er septembre, de payer des cotisations sur les heures supplémentaires. En revanche, il n'était pas prévu de les exonérer d'impôts, ni de les exonérer de cotisations patronales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 16:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Macron et Philippe s'efforcent d'enrayer le mouvement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211155859.djwglc1w.html</link>
   <description><![CDATA[Après les annonces, place au service après-vente: le Premier ministre a défendu mardi devant l'Assemblée les mesures déclinées la veille par Emmanuel Macron pour montrer qu'elles répondent aux demandes des "gilets jaunes", toujours nombreux à se déclarer déçus et à vouloir poursuivre leur mobilisation. "Le président de la République a entendu la colère qui s'exprime et a apporté les réponses qui s'imposaient", a assuré Édouard Philippe en détaillant les annonces du chef de l'État la veille, des mesures "massives" pour que "le travail paie", financées par l'Etat, a-t-il plaidé. Il est revenu en particulier sur l'annonce phare de la veille, une augmentation de 100 euros des salaires au niveau du Smic via une prime d'activité majorée. "Quand a-t-on augmenté le Smic d'un niveau de 100 euros ? Avez-vous un exemple récent ? Nous voulons aller beaucoup plus loin, beaucoup plus fort et beaucoup plus vite", a-t-il lancé, assurant que cette mesure concernerait tous ceux payés au salaire minimum. Il a aussi rappelé l'exemption de la hausse de la CSG pour les retraités gagnant moins de 2.000 euros par mois, qui concernera désormais selon lui 70% des retraités, les heures supplémentaires défiscalisées et l'appel aux entreprises à verser une prime de fin d'année sans impôt ni charges. Le Premier ministre a aussi dénoncé avec force les menaces et dégradations visant des élus, notamment des parlementaires LREM, en marge du mouvement des "gilets jaunes". "C'est gravissime", a-t-il averti, en appelant à ne jamais s'habituer à ce "travers inquiétant" du débat public. Pour réconforter des élus "très éprouvés" par ces agressions, Emmanuel Macron reçoit d'ailleurs mardi soir à l'Elysée tous les parlementaires LREM et MoDem. Preuve des immenses attentes de l'opinion envers le chef de l'Etat après un mois de mobilisation des "gilets jaunes": l'audience spectaculaire de l'allocution présidentielle, suivie par plus de 23 millions de Français, toutes chaines confondues, un record absolu pour une annonce officielle. Les premiers sondages montrent que le soutien des Français au mouvement, qui réunissait jusqu'ici plus des trois quarts de la population, a nettement reculé mais reste important, autour de 50% des sondés. Les mesures annoncées lundi soir en faveur du pouvoir d'achat, chiffrées à environ 10 milliards d'euros, n'ont cependant pas été jugées suffisantes par de nombreux protestataires, qui ont annoncé leur détermination à poursuivre les blocages et appelé à un "acte V" de la mobilisation samedi dans toute la France. "Sur le coup, je me suis dit que Macron nous avait un peu entendus", confiait mardi à l'AFP Thomas Miralles, porte-parole des "gilets jaunes" des Pyrénées-orientales (sud-ouest). "Mais quand on regarde dans le détail, en fait pas du tout", résume cet homme qui compte venir manifester samedi à Paris. Comme lui, nombreux étaient les "gilets jaunes" à exprimer leur mécontentement. D'autres accueillaient plus positivement les annonces. "Il y a de bonnes idées, un mea culpa, qui arrive trop tard mais on ne va pas cracher dessus", estime Claude Rambour, 42 ans, "gilet jaune" dans le nord du pays. Jacline Mouraud, porte-parole réputée modérée, a elle appelé à "une trêve", en saluant "des avancées". - Déficit - Les mesures annoncées risquent en tout cas de creuser nettement le déficit, qui selon Gérard Darmanin pourrait grimper à 2,5% hors coût de la transformation du CICE en baisse de charges (0,9%), soit 3,4% au lieu des 2,8% visés jusqu'ici. "L'impact des annonces faites par le président" Macron sur le déficit français sera suivi "avec attention", a déjà noté le Commissaire européen à l'Economie Pierre Moscovici. Alors que beaucoup de "gilets jaunes" reprochent à Emmanuel Macron de ne pas avoir mis à contribution les plus riches ou les grandes entreprises, le chef de l'Etat recevait mardi les dirigeants des grandes banques, avant les grandes entreprises mercredi, pour leur demander de "participer à l'effort collectif". Plusieurs organisations patronales ont aussi salué mardi les annonces du président, qui sont "de nature à répondre aux attentes exprimées sans pénaliser la compétitivité des entreprises" selon le Medef. Chez Les Républicains, le président des députés LR Christian Jacob a lui estimé que les annonces d'Emmanuel Macron constituaient "un désaveu cinglant pour son gouvernement", mais approuvé la défiscalisation des heures supplémentaires. Le leader de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a apporté son soutien à un "acte V" de la mobilisation samedi. Plus prudente, Marine Le Pen a demandé aux "gilets jaunes" "d'analyser en conscience les propositions du président pour déterminer s'il est allé assez loin". Les députés socialistes, Insoumis et communistes comptaient déposer mardi une motion de censure qui sera débattue jeudi. bur-leb-jri-jk/bat/nm TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilets jaunes: l'augmentation de cent euros vise "l'ensemble de ceux qui sont rémunérés au SMIC" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211152537.9x72eekh.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif souhaite que "l'ensemble" des salariés au Smic bénéficient d'une "augmentation substantielle de cent euros", a expliqué mardi à l'Assemblée Édouard Philippe en défendant les annonces d'Emmanuel Macron en réponse à la colère des "gilets jaunes". "Nous voulons effectivement que l'ensemble de ceux qui sont rémunérés au Smic bénéficient d'une augmentation substantielle de cent euros", a affirmé le Premier ministre, en réponse à une question du député PS Olivier Faure. "Notre objectif n'est pas d'en rester à ceux qui bénéficient aujourd'hui de la prime d'activité (...), c'est d'essayer de faire en sorte que par une meilleure organisation des choses, par une meilleure mobilisation de l'argent public, l'ensemble de ceux qui sont rémunérés au Smic, puissent bénéficier de cette augmentation", a-t-il expliqué. Le président de la République avait annoncé lundi que le salaire des travailleurs au Smic augmenterait "de cent euros par mois sans qu'il en coûte un euro de plus pour l'employeur". "Les 100 euros de plus (net) pour le Smic correspondent à une prime d'activité de 80 euros et une baisse des charges de 20 euros", avait-on expliqué à l'Élysée. Cette décision revenait donc à accélérer la mise en oeuvre de la promesse présidentielle de faire grimper à 80 euros la prime d'activité. Mais l'exécutif semble donc désormais souhaiter aller plus loin que cette annonce. "Nous voulons essayer d'aller plus loin car tous les salariés au Smic ne touchent pas la prime d'activité. Faut-il modifier d'autres paramètres de la prime, faut-il regarder du côté des allègements de charge ? Nous travaillons en ce sens pour compléter l'accélération de la prime d'activité. Cette revalorisation bénéficiera à près de 3 millions de ménages en 2019", a expliqué Matignon, interrogé par l'AFP. Quelque 2,6 millions de foyers bénéficient actuellement de la prime d'activité, destinée à ceux qui touchent entre 0,5 et 1,2 Smic. "Nous voulons aller vite, nous voulons aller fort, c'est le sens des mesures qui ont été évoqués par le président de la République, hier (lundi), elles visent (...) à faire en sorte que le travail paye", a aussi expliqué M. Philippe. Un objectif que le gouvernement veut atteindre, "sans revenir sur la compétitivité des entreprises", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aval de l'Assemblée au projet de loi "Brexit" pour se préparer face à "l'incertitude"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211002443.j3ygvxbq.html</link>
   <description><![CDATA[Brexit "hard" ou "soft"? L'Assemblée nationale a donné son aval au projet de loi permettant au gouvernement de se prémunir, via de futures ordonnances, de toute forme que prendrait la sortie du Royaume-Uni de l'UE, face au flou planant à Londres. Le texte a été voté dans la nuit de lundi à mardi par 41 voix pour, aucune voix contre et 6 abstentions. Tous les scénarios sont encore possibles sur le sort du projet d'accord de divorce négocié durant 17 mois par Theresa May avec les représentants de l'Union européenne, y compris un "no deal". Mme May a annoncé lundi que le vote sur cet accord, prévu initialement mardi, était reporté sine die en raison des profondes divisions des parlementaires britanniques qui menaçaient de le voir rejeté. La Première ministre conservatrice avait préalablement prévenu qu'un rejet ferait courir le risque d'un départ de l'UE au 29 mars prochain sans accord, ou même d'un maintien dans l'UE en cas de nouveau référendum. Au Palais Bourbon, la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau a souligné "la nécessité de nous préparer" au Brexit "dans un climat d'incertitude". Le texte adopté en première lecture dans le cadre d'une procédure accélérée, après le vote du Sénat le mois dernier, doit maintenant faire l'objet d'une commission mixte paritaire entre les deux chambres. Avec ce projet de loi, le gouvernement veut parer à toute éventualité outre-Manche. Il vise à anticiper une série de casse-têtes, du fait des multiples vides juridiques que ferait naître un Brexit dur, moyennant un recours aux ordonnances contesté par une partie de l'opposition. Pour l'Insoumis Eric Coquerel, ce texte revient "à donner un blanc-seing" au gouvernement. "Encore une fois on bafoue les droits des parlementaires au profit de l'exécutif qui va procéder par ordonnances", a estimé Emmanuelle Ménard (app. RN, ex-FN). "Cet océan d'incertitude (au Royaume-Uni) devrait nous amener à un peu de sagesse et à prendre du recul (...) Nous ne sommes pas dans le bon tempo", a estimé Constance Le Grip (LR), qui a demandé en vain le renvoi du texte en commission. - Protéger les intérêts français - Le rapporteur Alexandre Holroyd (LREM) a fait voter un amendement afin que le Parlement puisse "requérir toute information complémentaire" sur les futures mesures prises par ordonnances. Celles-ci doivent permettre de s'adapter à des situations complexes en cas de "no deal". Les compagnies aériennes britanniques et européennes pourraient perdre le droit d'opérer des vols, paralysant ainsi le trafic aérien entre l'UE et le Royaume-Uni. Le service de train Eurostar pourrait lui aussi connaître des difficultés car les licences des opérateurs ferroviaires britanniques en Europe ne seraient plus valables. La question des Français résidant au Royaume-Uni, qui reviendraient vivre dans l'Hexagone, est aussi un sujet. Il est nécessaire de "protéger leurs intérêts" a affirmé Mme Loiseau, notamment en faisant en sorte que leurs qualifications professionnelles et leur période d'activité outre-Manche soient reconnues. - Rassurer les fonctionnaires - Parmi les autres mesures adoptées: le maintien des agents britanniques de la fonction publique française dans les conditions de statut et d'emploi qui sont les leurs, sans que puisse leur être opposée, du jour au lendemain, l'absence de détention de la nationalité française. Ils ne doivent "pas devenir les otages d'un Brexit sans accord", a insisté la ministre. Au moins 150.000 ressortissants britanniques sont installés en France, dont 52% occupent un emploi, selon une étude d'impact du gouvernement français. Il s'agit d'éviter qu'ils se retrouvent en situation irrégulière. Il faut également gérer les flux de personnes et de marchandises, et permettre d'assurer la continuité du transport par le tunnel sous la Manche. Les exportations vers le Royaume-Uni représentent 3% du PIB français et environ 30.000 entreprises françaises exportent des marchandises ou des services outre-Manche. En sens inverse, 4 millions de Britanniques se rendent en France chaque année. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a préparé un renforcement des effectifs de douaniers dans les ports des Hauts-de-France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le texte "Brexit" pour préparer la France à tous les scénarios</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211001508.ir6ntylw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de lundi à mardi le projet de loi permettant au gouvernement de se prémunir, via de futures ordonnances, de toute forme que prendrait la sortie du Royaume-Uni de l'UE. Le texte a été voté par 41 voix pour, aucune voix contre et 6 abstentions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Annonces: la France veut toujours "maîtriser la dépenses publiques" (Elysée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181210223000.h4907vge.html</link>
   <description><![CDATA[La France a "un peu de marge" budgétaire et les mesures annoncées lundi par Emmanuel Macron ne "remettent pas en cause la maîtrise de la dépense publique", a indiqué l'Elysée, sans préciser si la France maintenait son objectif d'un déficit inférieur à 3% de PIB pour 2019. Sans chiffrer encore les mesures sociales et fiscales annoncées, la présidence a souligné qu'"en 2019 notre prévision sur le déficit est loin des 3%, hors CICE qui est un pur jeu d'écriture comptable, ce qui nous laisse un peu de marge". "Dans les réformes que nous devons mener, en particulier la réforme de l'Etat, il doit y avoir une réflexion sur les dépenses publiques", a ajouté la présidence. La France prévoyait jusqu'ici un déficit à 2,8% du PIB, dont 0,9% dû à la transformation du crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en baisse de charges pérennes pour les entreprises dès l'an prochain. Cette transformation aurait pour effet pour l'année 2019 de verser aux entreprises à la fois 20 milliards au titre du CICE, qui est remboursé au titre des années précédentes, et 20 milliards supplémentaires immédiatement au titre des baisses de charges de l'année en cours. Si cette bascule était décalée d'un an, sujet qui pourrait être sur la table lors d'une réunion à l'Elysée avec les grandes entreprises mercredi, cela permettrait d'économiser 0,9% de PIB sur le budget 2019, soit près de 20 milliards d'euros, selon un chiffrage lundi de la Fondation Jean Jaurès. Les mesures déjà décidées par l'exécutif vont coûter entre huit et dix milliards d'euros, selon Olivier Dussopt, secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Action et des comptes publics. Déjà annoncée, la suppression de la hausse des taxes sur le carburant et le gel des tarifs du gaz devraient coûter environ 4 milliards. Le coût de la défiscalisation des heures supplémentaires était estimée en 2017 à 1,5 milliard d'euros de manque à gagner d'impôt sur le revenu. Cette évaluation date de 2017, alors que cette mesure était envisagée par le gouvernement Valls. La désocialisation (exonération de charges sociales) sur les heures supplémentaires, qui a déjà été votée par l'Assemblée pour 2019, doit coûter 2 milliards d'euros environ. Pour financer les annonces de lundi, le gouvernement envisage aussi de demander aux entreprises un effort fiscal, par exemple en supprimant la "niche Copé" sur les plus-values de cession de filiales ou en luttant contre l'évasion fiscale. Du côté de Bruxelles, la prudence restait de mise cette semaine. "Dans toute hypothèse, il n'est pas question de retour à une procédure de déficit excessif", a souligné Pierre Moscovici, le commissaire européen aux Affaires économiques. "Il faudrait pour cela être au-dessus de 3% pendant deux ans, ou au-dessus de 3,5% pendant un an", a ajouté le responsable européen.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 22:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'attelle au projet de loi "Brexit" pour se préparer face à "l'incertitude"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181210190300.esh9yci3.html</link>
   <description><![CDATA[Brexit "hard" ou "soft"? L'Assemblée a entamé lundi l'examen du projet de loi permettant au gouvernement de se prémunir, via de futures ordonnances, de toute forme que prendrait la sortie du Royaume-Uni de l'UE, alors que le vote crucial au parlement britannique a été reporté. Tous les scénarios sont encore possibles sur le sort du projet d'accord de divorce négocié durant 17 mois par Theresa May avec les représentants de l'Union européenne. Mme May a annoncé lundi aux députés britanniques que le vote sur cet accord, prévu initialement mardi, était reporté sine die en raison des profondes divisions des parlementaires britanniques qui menaçaient de le voir rejeté. La Première ministre conservatrice avait préalablement prévenu qu'un rejet ferait courir le risque d'un départ de l'UE au 29 mars prochain sans accord, ou même d'un maintien dans l'UE en cas de nouveau référendum. Au Palais-Bourbon, la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau a souligné "la nécessité de nous préparer" au Brexit "dans un climat d'incertitude". L'objectif du gouvernement français est de parer à toute éventualité. Déjà adopté par le Sénat en première lecture, le texte vise à anticiper une série de casse-têtes dans nombre de situations très concrètes, du fait des multiples vides juridiques que ferait naître un Brexit dur. - Protéger les intérêts français- Les compagnies aériennes britanniques et européennes pourraient perdre le droit d'opérer des vols, paralysant ainsi le trafic aérien entre l'UE et le Royaume-Uni. Le service de train Eurostar pourrait lui aussi connaître des difficultés car les licences des opérateurs ferroviaires britanniques en Europe ne seraient plus valables. L'exécutif va préparer des ordonnances pour parer aux difficultés dans une série de domaines, comme les douanes, la reconnaissance des diplômes ou encore la situation des Français résidant au Royaume-Uni qui reviendraient vivre dans l'Hexagone. Il est nécessaire de "protéger leurs intérêts" a affirmé Mme Loiseau, notamment en faisant en sorte que leurs qualifications professionnelles et leur période d'activité outre-Manche soient reconnues. Les députés sont déjà revenus en commission sur les modifications qu'avait apportées le Sénat à majorité de droite, qui est selon Mme Loiseau "allé trop loin dans sa volonté d'encadrer l'action du gouvernement". Ils ont notamment rallongé de trois à six mois le délai de dépôt du projet de loi de ratification des ordonnances. - Rassurer les fonctionnaires - Parmi leurs ajouts, les "marcheurs" ont fait voter des mesures afin de maintenir les agents britanniques de la fonction publique française dans les conditions de statut et d'emploi qui sont les leurs, sans que puisse leur être opposée, du jour au lendemain, l'absence de détention de la nationalité française. Ils ne doivent "pas devenir les otages d'un Brexit sans accord", a insisté Mme Loiseau. Au moins 150.000 ressortissants britanniques sont installés en France, dont 52% occupent un emploi, selon une étude d'impact du gouvernement français. Il s'agit d'éviter qu'ils se retrouvent en situation irrégulière. Il faut également gérer les flux de personnes et de marchandises, et permettre d'assurer la continuité du transport par le tunnel sous la Manche. Les exportations vers le Royaume-Uni représentent 3% du PIB français et environ 30.000 entreprises françaises exportent des marchandises ou des services outre-Manche. En sens inverse, 4 millions de Britanniques se rendent en France chaque année. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a préparé un renforcement des effectifs de douaniers dans les ports des Hauts-de-France, jugeant nécessaire de se préparer "à un Brexit dur, un Brexit +hard+, c'est-à-dire pas de lien juridique avec nos amis anglais". Lundi, LFI et LR ont défendu en vain des motions de procédure. L'Insoumise Danièle Obono a critiqué le fait de procéder par ordonnances "qui doit rester une exception", mais est "devenu une règle au sein de la majorité." "Cet océan d'incertitude devrait nous amener à un peu de sagesse et à prendre du recul. A l'évidence nous ne sommes pas dans le bon tempo", a estimé quant à elle Constance Le Grip (LR).]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant l'Assemblée, Emmaüs dénonce le "pognon de dingue" de l'évasion fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181210185634.7mwmc132.html</link>
   <description><![CDATA[Emmaüs a dénoncé lundi l'évasion fiscale, ce "pognon de dingue" qui échappe à l'Etat, en déposant des valises couvertes de billets symboliques devant l'Assemblée Nationale, ainsi que le projet de budget 2019 "injuste" qu'elle examine actuellement. "Dans le budget 2019, on prend toujours plus aux pauvres alors que le +pognon de dingue+ existe, c'est l'évasion fiscale", s'indigne Thierry Kuhn, 52 ans, ancien président d'Emmaüs France de 2014 à 2018. Au total, une cinquantaine de militants de l'association déguisés en Robin des Bois étaient mobilisés devant le Palais Bourbon, a constaté un journaliste de l'AFP. En juin dernier, le président Emmanuel Macron avait regretté dans une vidéo qu'on mette "un pognon de dingue dans les minima sociaux", une phrase qui a fait polémique. M. Kuhn a demandé "un budget de partage des richesses et de préservation des ressources naturelles", à rebours "du budget injuste et des mesures antisociales du gouvernement" comme "la suppression des contrats aidés", "la réduction des aides au logement (APL)" et "la suppression de l'impôt sur la fortune (ISF)". "Si on est dans la rue aujourd'hui, c'est parce qu'on a fait des dizaines de réunions avec le gouvernement mais qu'il nous a jamais écoutés", indique Catherine Mechkour-Di Maria, 53 ans, directrice générale d'Emmaüs Alternative. "On nous répond toujours qu'il faut équilibrer les comptes publics alors que 100 milliards d'euros partent dans l'évasion fiscale, c'est insupportable!", s'exaspère-t-elle. Les "valises de l'évasion fiscale" ont été déposées aux portes de l'Assemblée Nationale par les militants d'Emmaüs vers 15h, sorties d'un camion à l'effigie de l'Abbé Pierre, fondateur de l'association, sur lequel était écrit l'un de ses slogans: "Le contraire de la misère, ce n'est pas la richesse (...), c'est le partage". Tous couverts d'un bonnet vert, les manifestants étaient déguisés en "Robin de l'abbé", leurs versions de Robin des Bois, chargés de "prendre aux riches pour redonner de la dignité aux plus pauvres", a expliqué à l'AFP Thierry Kuhn. Le député des Landes et porte-parole du parti socialiste, Boris Vallaud, est allé à leur rencontre et a rappelé au passage qu'il avait proposé en vain à la mi novembre un amendement dans le cadre du projet de loi de finance pour 2019 pour une plus forte taxation des entreprises là où elles font leurs bénéfices. "Ma proposition a été balayée en cinq minutes", a t-il regretté. Étaient également présents des membres du mouvement citoyen contre le réchauffement climatique et pour la justice sociale Alternatiba, et du nouveau parti politique Place Publique, dont l'essayiste Raphaël Glucksmann, qui l'a lancé le 6 novembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La suite de l'examen de la réforme de la justice de nouveau retardée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181210181833.1pxmyn9e.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen du projet de réforme de la justice, retardé à plusieurs reprises depuis son arrivée à l'Assemblée le mois dernier, a été retiré de l'ordre du jour de lundi sans précision sur une date de reprise des débats. Une nouvelle date devrait toutefois être communiquée ce mardi à 10h00 à l'occasion de la conférence des présidents, qui fixe le calendrier des séances. "La suite de l'examen du projet de loi (ordinaire) et du projet de loi organique relatifs à la justice est retiré de l'ordre du jour de la séance de cet après-midi et de ce soir", a affirmé lundi le président de séance Marc Le Fur (LR) devant les députés qui examinaient un autre projet de loi, relatif au Brexit. L'examen du texte sur la justice avait été une nouvelle fois suspendu dans la nuit de mercredi à jeudi la semaine passée, faute de temps pour en achever la lecture, dans un climat tendu dans l'hémicycle. Les oppositions s'étaient insurgées contre l'examen "tronçonné" d'un texte qui avait débuté le 19 novembre et devait à l'origine ne durer qu'une semaine. Avant la suspension, les députés avaient eu le temps de voter l'une des mesures controversées, sur la fusion des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI). Le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem) avait expliqué, au cours des débats, que les députés pourraient reprendre l'examen du texte ce lundi. Mais comme l'a expliqué M. Le Fur, le ministre a finalement écrit au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) pour retirer le texte de l'ordre du jour, déjà chargé avec le texte relatif au Brexit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'attelle au projet de loi "Brexit" pour préparer la France à tous les scénarios</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181210164502.5ajw1zh5.html</link>
   <description><![CDATA[Brexit "hard" ou "soft"? L'Assemblée a entamé lundi l'examen du projet de loi permettant au gouvernement de se prémunir, via de futures ordonnances, de toute forme que prendrait la sortie du Royaume-Uni de l'UE, alors que le vote crucial au parlement britannique a été reporté. Tous les scénarios sont encore possibles sur le sort du projet d'accord de divorce négocié durant 17 mois par Theresa May avec les représentants de l'Union européenne. Mme May a annoncé lundi aux députés britanniques que le vote sur cet accord, prévu initialement mardi, était reporté sine die en raison des profondes divisions des parlementaires britanniques qui menaçaient de le voir rejeté. La Première ministre conservatrice avait préalablement prévenu qu'un rejet ferait courir le risque d'un départ de l'UE au 29 mars prochain sans accord, ou même d'un maintien dans l'UE en cas de nouveau référendum. "En dépit de la force des arguments de la Première ministre britannique, force est de constater que le vote n'était pas acquis", a souligné la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau devant les députés français. Le président de la commission spéciale à l'Assemblée, chargée d'étudier le texte, Jean-Louis Bourlanges (MoDem), a souligné "la gravité de l'échéance à laquelle nous sommes confrontés," alors que le groupe LFI a défendu en vain une motion de rejet de ce projet de loi. L'objectif du gouvernement français est de parer à toute éventualité. Déjà adopté par le Sénat en première lecture, le texte vise à anticiper une série de casse-têtes dans nombre de situations très concrètes, du fait des multiples vides juridiques que ferait naître un Brexit dur. - Éviter les "scénarios catastrophes" - Les compagnies aériennes britanniques et européennes pourraient perdre le droit d'opérer des vols, paralysant ainsi le trafic aérien entre l'UE et le Royaume-Uni. Le service de train Eurostar pourrait lui aussi connaître des difficultés car les licences des opérateurs ferroviaires britanniques en Europe ne seraient plus valables. "Ces scénarios catastrophes n'auront pas lieu, nous serons prêts", avait assuré toutefois Nathalie Loiseau à l'AFP la semaine passée. L'exécutif va préparer des ordonnances pour parer aux difficultés dans une série de domaines, des douanes à la reconnaissance des diplômes. Les députés sont déjà revenus en commission sur les modifications qu'avait apportées le Sénat à majorité de droite, qui est selon Mme Loiseau "allé trop loin dans sa volonté d'encadrer l'action du gouvernement". Ils ont notamment rallongé de trois à six mois le délai de dépôt du projet de loi de ratification des ordonnances. - Rassurer les fonctionnaires - Parmi leurs ajouts, les "marcheurs" ont fait voter des mesures afin de maintenir les agents britanniques de la fonction publique française dans les conditions de statut et d'emploi qui sont les leurs, sans que puisse leur être opposée, du jour au lendemain, l'absence de détention de la nationalité française. Au moins 150.000 ressortissants britanniques sont installés en France, dont 52% occupent un emploi, selon une étude d'impact du gouvernement français. Il s'agit d'éviter qu'ils se retrouvent en situation irrégulière. Toute aussi épineuse est la situation des Français installés au Royaume-Uni qui reviendraient en France, par exemple pour leur permettre de faire valoir leur période d'activité outre-Manche dans le calcul de leur retraite, ou de se prévaloir de leurs diplômes obtenus au Royaume-Uni. Il faut également gérer les flux de personnes et de marchandises, et permettre d'assurer la continuité du transport par le tunnel sous la Manche. Les exportations vers le Royaume-Uni représentent 3% du PIB français et environ 30.000 entreprises françaises exportent des marchandises ou des services outre-Manche. En sens inverse, 4 millions de Britanniques se rendent en France chaque année. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a préparé un renforcement des effectifs de douaniers dans les ports des Hauts-de-France, jugeant nécessaire de se préparer "à un Brexit dur, un Brexit +hard+, c'est-à-dire pas de lien juridique avec nos amis anglais".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat revient sur l'exclusion de l'huile de palme des biocarburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181210163357.fesphov3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat est revenu lundi sur l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, mesure adoptée par l'Assemblée nationale contre l'avis du gouvernement, dans le cadre du projet de budget pour 2019. En lieu et place de l'exclusion de tous les biocarburants à base d'huile de palme du champ des biocarburants éligibles à une minoration de taxe, le Sénat a adopté un amendement de Bruno Gilles (LR, Bouches-du-Rhône) limitant cette exclusion aux biocarburants à base d'huile de palme ne présentant pas "les critères requis en matière de durabilité". Pour l'auteur de l'amendement, "faire sortir l'huile de palme du champ des biocarburants éligibles aurait une incidence lourde sur la bioraffinerie de La Mède". Cet amendement, qui a reçu un avis favorable du gouvernement, a été présenté par la présidente de la commission des Affaires économiques Sophie Primas (LR) comme un "amendement de bon équilibre", mais dénoncé par Angèle Préville (PS) comme "une régression par rapport à ce qui a été adopté à l'Assemblée nationale". Des sénateurs LR proposaient d'aller encore plus loin, en revenant complètement sur l'exclusion au motif qu'elle est "totalement injustifiée". "On arrondit les angles du grand écart", a lancé René-Paul Savary (LR). "Il faudra expliquer à nos agriculteurs qu'on les limite pour faire des biocarburants, mais qu'on en importe." L'Assemblée nationale avait adopté de justesse le 16 novembre un amendement du MoDem excluant l'huile de palme de la liste des biocarburants. Les sénateurs ont achevé lundi après-midi l'examen du projet de loi de finances pour 2019, entamé le 22 novembre. Le vote sur l'ensemble du texte aura lieu mardi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
