<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 01:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote le projet de loi anti-gaspillage, en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191220002611.jpx87a5l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté le projet de loi anti-gaspillage consacré à "l'écologie du quotidien", dans la nuit de jeudi à vendredi, après deux semaines de débats qui se sont tendus sur la consigne des bouteilles en plastique, repoussée à plus tard. Le texte a été approuvé en première lecture par 49 voix contre une et cinq abstentions. Il prévoit notamment l'interdiction du plastique pour les repas servis dans les fast-foods en 2023 ou la création de nouvelles filières pollueur-payeur, par exemple dans le bâtiment.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Microplastiques: l'Assemblée vote des interdictions progressives pour les cosmétiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219231651.729mt9ow.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir en faveur de l'interdiction progressive des microplastiques "intentionnellement ajoutés" dans les cosmétiques, les détergents, les produits d'entretien ou les dispositifs médicaux d'ici à 2027, afin de lutter contre ces particules qui polluent les océans. "Les microplastiques naturels qui n'ont pas été modifiés chimiquement ou biodégradables ne sont pas concernés", précise l'amendement de la rapporteure Stéphanie Kerbarh (LREM). Un décret en Conseil d'Etat devra préciser cette mesure. "La trajectoire proposée laisse le temps aux industriels de trouver des alternatives", a souligné Mme Kerbarh. Les microplastiques sont des particules de plastique de moins de cinq millimètres particulièrement polluantes pour les océans ou les cours d'eau comme l'a encore récemment montré la Fondation Tara. Cette ONG a collecté des échantillons qui révèlent, parmi ces microplastiques, la présence de microbilles issues de dentifrices ou de cosmétiques, en plus des particules provenant de déchets plastique plus importants. Ces microplastiques peuvent relarguer leurs additifs dans l'eau ou absorber des polluants. Ce qui pose problème quand ils sont ensuite ingérés par des poissons, dont certains sont consommés par les humains. Huit millions de tonnes de plastique sont déversées chaque année dans l'océan, selon des estimations.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 23:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépôts sauvages de déchets: les députés créent une amende forfaitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219222631.xs763mue.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entériné jeudi soir la création d'une amende forfaitaire de 1.500 euros pour le dépôt sauvage de déchets, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi anti-gaspillage. La disposition avait été introduite en commission par un amendement de la rapporteure Stéphanie Kerbarh (LREM), contre l'avis du gouvernement. Les députés ont également adopté des mesures permettant la confiscation et la mise en fourrière d'un véhicule utilisé pour commettre l'infraction, ou encore la vidéo-verbalisation de ces infractions. Les dépôts illégaux de déchets, également appelés dépôts sauvages, sont en augmentation, selon l'étude d'impact du projet de loi. A titre d'exemple, les routes de l'Essonne ont vu les tonnages de déchets sauvages multipliés par deux entre 2013 et 2014 et les espaces verts d'Ile-de-France ont constaté une augmentation des dépôts sauvages de +30% entre 2014 et 2015. Le sujet s'est retrouvé au coeur d'un drame en août dernier, avec le décès du maire de Signes (Var), renversé par une camionnette dont les occupants, qu'il voulait verbaliser, avaient jeté des gravats en bord de route.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 22:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'attaque au plastique dans les fast-food</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219200109.xy53ik7e.html</link>
   <description><![CDATA[Couverts, couvercles et récipients : l'Assemblée nationale a voté jeudi l'interdiction des produits en plastique à usage unique dans la restauration rapide, pour les repas consommés sur place, au plus tard en 2023. Les fast-food devront servir les repas et boissons dans des contenants réemployables. Et les jouets en plastique seront interdits dans les menus à destination des enfants à partir du 1er janvier 2022. Touillettes, piques à steak, assiettes, gobelets ou "boîtes à kebab", l'article 10 du projet de loi antigaspillage est une vaste chasse au plastique, reprenant parfois des dispositions votées dans des lois antérieures. Les députés François-Michel Lambert (Libertés et Territoires) ou l'ancienne ministre de l'écologie Delphine Batho (non inscrite) ont d'ailleurs reproché au gouvernement de repousser l'interdiction des pailles ou des touillettes en plastique à 2021 plutôt qu'à 2020. "Il ne s'agit que de quelques mois" et d'une simple mesure de "cohérence" avec la directive européenne sur le plastique, a répondu la secrétaire d'Etat Brune Poirson. Pour les gobelets et assiettes en plastiques, cette interdiction doit être mise en place à partir du 1er janvier 2020. Avant de se lancer dans un inventaire à la Prévert de tous les produits en plastique que l'article allait interdire, Brune Poirson a voulu, en souriant, "dédier à (l'acteur) Pierre Niney" ces mesures, preuve de l'action "concrète" du gouvernement. "Qu'est-ce qui justifie un délai si long ?": l'acteur avait critiqué sur Twitter l'objectif fixé à 2040 pour la fin des emballages plastique à usage unique. "Ce serait mentir de dire que sortir du plastique jetable prend moins de vingt ans", avait répondu Brune Poirson dans un entretien à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Clap de fin au Parlement pour le budget 2020 et ses baisses d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219172145.a7exwa6q.html</link>
   <description><![CDATA[Après trois mois de débats nourris, le Parlement a adopté jeudi le projet de budget 2020, porteur d'une baisse de l'impôt sur le revenu de cinq milliards pour 17 millions de Français, un an après la crise des "gilets jaunes", mais laissant droite et gauche sur leur faim. L'Assemblée nationale a validé ce troisième budget du quinquennat par un ultime vote, avec 77 voix pour (LREM, MoDem et une part des UDI-Agir) et 30 contre, droite et gauche réunies. "Le cap est maintenu, la baisse d'impôts est historique", a vanté le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, se félicitant de la poursuite d'une "politique qui redonne du pouvoir d'achat aux ménages et de la compétitivité aux entreprises". Les impôts seront réduits de plus de neuf milliards d'euros l'année prochaine, notamment via la baisse de l'impôt sur le revenu à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron après le "grand débat". En parallèle, la suppression de la taxe d'habitation va concerner l'an prochain 80% des ménages. Les entreprises verront, elles, leurs prélèvements baisser d'un milliard d'euros. Quelques mesures d'économies sont programmées, dont le quasi-gel des prestations sociales et la suppression de niches fiscales comme sur le gazole non routier (GNR), contre laquelle les professionnels du BTP se sont mobilisés. Une mesure de renforcement des contrôles sur le GNR a aussi fait bondir le syndicat agricole FNSEA, opposé à des "hausses de charges". Dans un dernier élan, les Insoumis ont tenté jeudi de faire voter une motion de rejet d'un projet de budget qui selon eux "ne touche pas aux cadeaux depuis trois ans aux plus riches", de la suppression de l'ISF à la "flat tax". Plusieurs orateurs de gauche se sont aussi fait l'écho de la mobilisation contre la réforme des retraites, qui n'a pas d'incidence sur le budget l'année prochaine. "Vous cherchez à mettre le couvercle sur la cocotte minute", a lancé Eric Coquerel (LFI), le communiste Stéphane Peu évoquant un "immense malaise social" depuis 2017 avec le "choix d'appauvrir les uns pour enrichir les autres". La socialiste Christine Pirès-Beaune a prévenu : "qui sème le vent récolte la tempête". - "L'amour dure trois ans" - Pour leur part, Les Républicains, par la voix du président de la commission des Finances Eric Woerth et de Véronique Louwagie, ont fustigé un budget alliant "déficit, dette, dépense" et un "mélange de renoncements, d'illusions et de mépris des Français". "On tient les engagements de déficit et de dépenses", assure M. Darmanin. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a confirmé un déficit de 3,1% en 2019, malgré un léger tassement de la croissance à 1,3%. Mais la Commission européenne a épinglé la France pour son manque de rigueur budgétaire. Par ce vote, les députés ont vu le bout d'un long tunnel budgétaire démarré début octobre. Quelque 243 heures de débats ont eu lieu entre hémicycle et commission, sur plus de 8.450 amendements, deux fois plus qu'en 2017. Au Sénat, le projet de loi a gonflé jusqu'à 392 articles, soit le "plus gros texte depuis 1958" d'après son président de la commission des Finances Vincent Eblé (PS). Les sénateurs à majorité de droite ont rejeté les crédits de cinq "missions" budgétaires "pas à la hauteur des enjeux": agriculture, sécurité, justice, immigration et écologie. Le rapporteur général Albéric de Montgolfier (LR) a aussi déploré jeudi le "refus" de la majorité de "garantir une réelle compensation aux collectivités" à la suppression de la taxe d'habitation. Dans la dernière ligne droite, les députés ont supprimé l'exonération de taxation pour le Loto du patrimoine qu'avait prévue le Sénat, au grand dam de l'animateur Stéphane Bern. Ils ont aussi augmenté le plafond du malus pour l'achat des véhicules les plus polluants, nouveau signal d'un budget voulu plus vert. Sous des vivats, les députés ont salué le truculent Joël Giraud (LREM), rapporteur général qui cède cette fonction à un autre "marcheur", Laurent Saint-Martin. "L'amour dure trois ans, il était normal que nous nous séparions ainsi aujourd'hui", lui a glissé M. Darmanin. Et Joël Giraud de conclure en "habitué de blagues à deux balles, Noyeux Joël !".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un "oui" quasi-unanime du Parlement au projet de loi dédié aux maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219170535.iwcviv3f.html</link>
   <description><![CDATA[A trois mois des municipales, le Parlement a très largement adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, surtout en zone rurale. Le texte a été adopté par 94 voix contre 1, et 10 abstentions, avec les voix de la majorité LREM-MoDem, mais aussi de LR ou du PS. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait aussi donné mercredi à une très large majorité son dernier feu vert. Le projet vise à redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires, qui se sont retrouvés en première ligne lors du conflit social des "gilets jaunes". Et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale, avec les municipales de mars en ligne de mire. Porté par le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu, ce texte relatif à "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique" avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs permettant cette adoption rapide et l'application de certaines mesures dès le 1er janvier. "C'est la première fois depuis des années qu'un texte vient à ce point faciliter le mandat des 500.000 élus locaux, tournant en cela la page sur bien des aspects de la loi NOTRe" de 2015 sur l'organisation territoriale, s'est félicité M. Lecornu. La majorité promeut un texte "équilibré" redonnant "les moyens et l'envie de faire" et qui doit permettre, comme l'a souligné Sacha Houlié (LREM), de "dire merci" aux élus locaux. Malgré des bémols, les groupes d'opposition ont majoritairement voté pour, seuls les députés de la gauche de la gauche s'abstenant, "avec regret" pour le PCF. Seul un élu Libertés et Territoires a voté contre. Les députés Les Républicains ont décidé de soutenir le texte sur lequel ils s'étaient abstenus en première lecture "parce que tous les points qui étaient en bataille" ont été levés, selon leur patron Damien Abad, qui n'y voit cependant pas le "grand rendez-vous en réponse à la fracture territoriale". Plusieurs élus ont dit attendre la prochaine "loi 3D" pour décentralisation, déconcentration, différenciation. Pour l'Association des maires de France (AMF), le texte adopté est "une première étape utile qui doit ouvrir la voie à d'autres améliorations". - Parité "aux calendes grecques" - L'accord entre l'Assemblée et le Sénat n'allait pas de soi. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait alerté mi-novembre sur plusieurs "points durs" et les rapporteurs des deux chambres ont oeuvré en coulisses. Parmi les divergences figurait le transfert de la compétence eau et assainissement des communes vers les intercommunalités, un sujet aux lourds enjeux à l'heure où la ressource se fait plus rare. "Les sénateurs ont fait un pas et ce sera bien une compétence intercommunale, les députés ont fait un pas et il y aura une convention entre la commune et l'intercommunalité pour apporter des garanties", résume M. Questel. Autre compromis: sur l'instauration voulue par l'Assemblée du scrutin de listes paritaires dans les petites communes. Le sujet est finalement remis à plus tard, avec l'inscription d'un simple engagement à une mesure législative avant le 31 décembre 2021. Stéphane Peu (PCF) a regretté jeudi que ce sujet soit ainsi renvoyé "aux calendes grecques". Enfin, sur la revalorisation des indemnités des élus, c'est la rédaction du Sénat prévoyant une augmentation automatique et un dispositif gradué qui a été retenue. "Rien ne se fera sans vous", avait assuré Emmanuel Macron aux maires lors de leur congrès en novembre, pour tourner la page de deux premières années de froid, avant le grand débat qui les a replacés au centre de son action politique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 17:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sibyle Veil défend la place de la radio dans France Médias</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219161249.joq9e8ad.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de Radio France Sibyle Veil a défendu jeudi à l'Assemblée nationale la place de la radio publique dans France Médias, la future société mère de l'audiovisuel public. "Le média radio ne peut voir sa spécificité gommée au sein de France Médias", a lancé Sibyle Veil devant les rapporteures du projet de loi sur l'audiovisuel public, au cours d'une séance à huis clos dont elle a rendu compte sur Twitter. Le "pôle audio" doit notamment "être représenté au sein du conseil d'administration de cette holding qui verra le jour début 2021. Elle regroupera France Télévisions, Radio France, France Médias Monde (elle-même la maison mère de RFI, France 24 et de la radio arabophone Monte Carlo Doualiya) ainsi que l'INA (Institut national de l'audiovisuel). Sibyle Veil demande également que la répartition des moyens entre les différentes entités de France Médias "préserve ceux de la radio dans la durée". "Ma préoccupation est que la mise en place de la nouvelle organisation France Médias ne se traduise pas par des rigidités et des coûts supplémentaires, qui viendraient s'ajouter aux efforts importants dans lesquels Radio France est déjà engagée", a prévenu celle qui, avant d'être présidente de Radio France, était en charge des finances du groupe. Elle s'exprimait devant l'Assemblée alors que le groupe traverse une deuxième très longue grève en cinq ans. Les salariés protestent depuis 25 jours contre un plan d'économies prévoyant 299 suppressions de postes et, en parallèle, la création de 76 postes (sur un effectif total de près de 4.800 personnes). Sibyle Veil a également demandé devant l'Assemblée une "redevance pérenne et universelle à la hauteur" des missions de Radio France. "Ce n'est pas aujourd'hui - avec les défis que nous avons en matière d'information et de culture - qu'il faut renoncer au rôle des médias de service public dans la société", a-t-elle souligné. Elle a aussi eu un mot au sujet des podcasts, secteur en ébullition où le groupe public essaie de contrôler la diffusion de ses programmes. "Aucun contenu audio ne doit pouvoir être repris sans consentement express préalable de l'éditeur", a martelé Sibyle Veil. Après avoir auditionné les dirigeants des autres médias publics, des chaînes et radios privées, ou encore les annonceurs, les rapporteures du projet de loi Aurore Bergé, Sophie Mette et Béatrice Piron doivent recevoir la présidente de France Télévisions Delphine Ernotte le 8 janvier. tsz/alu/ide TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse de l'impôt sur le revenu, gagnants et perdants: les mesures du budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219130854.xd3eud1o.html</link>
   <description><![CDATA[Baisse de 5 milliards de l'impôt sur le revenu, poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, gagnants et perdants dans les ministères: voici les principales mesures du projet de budget 2020, approuvé jeudi par le Parlement. - Cinq milliards Ce budget concrétise la baisse de l'impôt sur le revenu annoncée par Emmanuel Macron en avril pour répondre à la crise des "gilets jaunes". La réduction de 5 milliards d'euros au total concernera 17 millions de foyers. Dans le détail, le taux d'imposition de la première tranche de l'impôt sur le revenu, qui concerne 12 millions de foyers, sera abaissé de trois points, avec un gain moyen de 350 euros. Les cinq millions de foyers de la tranche suivante bénéficieront eux d'un gain moyen de 180 euros. En outre, toujours dans l'optique de favoriser ceux qui travaillent, le dispositif de l'année dernière visant à inciter les entreprises à verser une prime exceptionnelle à leurs salariés est en partie reconduit, mais conditionné à un accord d'intéressement, ce qui va limiter son versement. Autre mesure en faveur des ménages: les députés ont permis le maintien en l'état l'année prochaine du prêt à taux zéro (PTZ), une des principales aides à l'achat d'un logement. - Taxe d'habitation La suppression de la taxe d'habitation se poursuit. 80% des foyers actuellement imposés en seront totalement exemptés en 2020. Pour les 20% de foyers restants, la suppression sera étalée sur trois ans, jusqu'en 2023. Au total, cela représentera 17 milliards d'euros de gain pour 24,4 millions de foyers, selon Bercy. Le gouvernement assure qu'il compensera à "l'euro près" cette suppression pour les communes, très inquiètes. Il prévoit de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti revenant actuellement aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. L'Assemblée nationale a voté quelques gestes supplémentaires face à la grogne, dont 250 millions pour les départements. - Fiscalité verte Le crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments (CITE) sera remplacé progressivement par une prime réservée aux ménages modestes. Autres mesures "vertes" du projet de budget: un durcissement du malus automobile et l'augmentation de son plafond pour les véhicules les plus polluants, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers et une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion. L'huile de palme a à nouveau fait polémique cette année: les députés l'ont dans un premier temps réintégrée à la liste des biocarburants bénéficiant d'un avantage fiscal, décision qui aurait pu profiter au groupe Total et sa bioraffinerie de La Mède près de Marseille. Après un tollé, notamment chez les écologistes, l'Assemblée a fait machine arrière lors d'un second vote. - Fraude Moyennant une série de garanties pour la protection des libertés individuelles, l'Assemblée nationale a approuvé l'expérimentation prévue par le gouvernement de collecte de données sur les réseaux sociaux pour détecter des fraudes fiscales. En septembre, la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) avait émis des réserves sur le projet initial, arguant qu'il était "susceptible de porter atteinte à la liberté d'opinion et d'expression" des personnes concernées. Les députés ont aussi voté une mesure qui impose aux dirigeants d'entreprises françaises d'être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires, une disposition qui fait écho à l'affaire de l'ancien patron de Renault et Nissan Carlos Ghosn. - Impôt sur les sociétés Cet impôt est progressivement réduit pour atteindre 25% en 2022 pour toutes les entreprises, avec une première étape à 28% l'an prochain. Mais les grandes entreprises (au chiffre d'affaires supérieur à 250 millions d'euros) verront leur taux passer seulement de 33,3% à 31% l'année prochaine. L'avantage fiscal lié au mécénat d'entreprise est réduit, pour les dons de plus de 2 millions d'euros. Sauf accord de branche pour limiter ces contrats courts, les entreprises devront s'acquitter d'une taxe de dix euros pour les CDD d'usage, utilisés notamment dans la restauration ou l'hôtellerie. - Gagnants et perdants Les ministères des Armées (nouveaux programmes d'armements, défense spatiale, cybersécurité), de l'Intérieur (recrutement de 1.400 policiers et 490 gendarmes) et de l'Education nationale (440 postes dans le premier degré) sortent plutôt gagnants de ce budget. Pour financer une stratégie gouvernementale lancée en octobre, la protection de l'enfance bénéficie quant à elle d'un coup de pouce de 30 millions d'euros. L'audiovisuel public, avec une nouvelle baisse de 70 millions d'euros, va en revanche devoir se serrer la ceinture, tout comme les ministères des Comptes publics (-1.666 postes) ou de l'Economie et des finances (-306 postes), ainsi que le Ministère de la cohésion des territoires. Face à la fronde des parlementaires et de la filière agricole, le gouvernement a renoncé à la baisse de 45 millions d'euros des ressources des chambres d'agriculture. mhc-adc-reb/ib/eb TOTAL Renault NISSAN MOTOR]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 13:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paris suspects sur un match de football algérien: investigations suspendues après des fuites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219120812.dpc6z98s.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Nancy a annoncé jeudi la suspension temporaire des investigations portant sur des paris suspects lors d'un match de football de D1 algérienne à la suite de "violations répétées du secret de l'instruction". "Au vu des violations répétées du secret de l'instruction qui ne permettaient plus de poursuivre les investigations en cours dans des conditions normales, le juge d'instruction a demandé, en milieu de semaine, à la police judiciaire de mettre fin aux investigations menées sur commission rogatoire", a indiqué le parquet de la Juridiction inter-régionale spécialisée (JIRS) de Nancy, sollicité par l'AFP. "L'enquête a été interrompue, ce qui n'est pas banal, c'est même assez exceptionnel", a pointé le vice-procureur de la JIRS, Vincent Légaut. A ce stade, le parquet ne s'est pas exprimé sur d'éventuelles poursuites pour violation du secret de l'instruction. Selon une source proche de l'enquête, une quinzaine de personnes devaient être placées en garde à vue en début de semaine dans cette affaire. Il s'agit de salariés de la société Winamax, soupçonnés d'avoir parié sur ce match auprès d'autres opérateurs de paris en ligne alors que des mises anormalement élevées avaient déjà été relevées à propos de cette rencontre, complète cette source. En mai dernier, deux hommes avaient été mis en examen et placés sous contrôle judiciaire dans ce dossier. Le 12 mai 2018, lors d'un match entre le DRB Tadjenanet et l'ES Sétif, l'un des plus grands clubs d'Algérie, un opérateur avait signalé de nombreux paris passés sur le score exact, avec des mises importantes par rapport aux sommes habituelles. La rencontre s'était soldée par une victoire 3-2 du DRB Tadjenanet. Trois des cinq buts avaient été inscrits sur penalty. Ces "paris atypiques", dont un certain nombre passés dans la région de Metz, avaient aussi été repérés par le système de surveillance de l'Autorité de régulation des jeux en lignes (Arjel). La suspension des investigations dans ce dossier intervient alors qu'un rapport parlementaire vient de préconiser l'assouplissement des règles encadrant la communication des procureurs et des enquêteurs, afin de trouver un meilleur équilibre entre droit à l'information et secret de l'instruction. Ses auteurs, Xavier Breton (LR) et Didier Paris (LREM), proposent d'inscrire dans le code de procédure pénale la reconnaissance du droit à l'information comme un "impératif prépondérant d'intérêt public", limité à un usage "strictement nécessaire et proportionné".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 12:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Principales mesures du projet de loi sur la vie des maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219114953.ibwv6mi7.html</link>
   <description><![CDATA[Conforter le rôle du maire, améliorer les conditions d'exercice des mandats locaux, assouplir les relations avec l'intercommunalité: voici les principales mesures du projet de loi "Engagement et proximité", adopté jeudi par le Parlement. AMELIORER LE QUOTIDIEN DES MAIRES - Les indemnités des élus seront revalorisées avec un dispositif gradué automatique. Le texte prévoit la prise en charge des frais de garde des enfants lors des réunions obligatoires. Il favorise le télétravail dans leur emploi pour les conseillers municipaux. - Congé électif étendu aux communes de moins de 1.000 habitants, soit 10 jours de congés (sans solde) accordés aux salariés pour faire campagne aux municipales. - L'accès à la formation sera facilité dès le début de mandat pour que les élus voient leurs compétences renforcées (gestion des finances locales...). L'expérience acquise au cours du mandat sera prise en compte dans la validation des acquis de l'expérience (VAE). - Droit à la non-discrimination des élus dans leur emploi. PROTEGER LES ELUS - Les communes auront l'obligation de contracter une assurance pour une protection juridique du maire et ses adjoints pour les litiges qui relèvent de leur mandat. L'Etat devra prendre en charge ces frais pour les communes de moins de 3.500 habitants. La garantie inclura un accompagnement psychologique. - Pour sécuriser ses décisions, le maire pourra demander l'avis du préfet en amont sur la faisabilité juridique d'un projet. - Le procureur informera le maire, à sa demande, des suites judiciaires données aux infractions causant un trouble à l'ordre public commises sur le territoire de sa commune. - Le préfet informera les maires s'il prend la direction des opérations de secours en cas d'événement grave, en vertu d'un amendement du gouvernement post-incendie de l'usine Lubrizol. RENFORCER LES POUVOIRS DU MAIRE - Le maire pourra infliger des amendes administratives de 500 euros maximum pour occupation illégale du domaine public au moyen d'un bien mobilier. La mesure ne sera pas applicable aux SDF. - Il pourra se voir transférer par le préfet le pouvoir de fermeture administrative d'un débit de boissons en cas de troubles à l'ordre public. Ses prérogatives sont aussi renforcées pour les établissements diffusant de la musique. - Les plateformes de locations de type AirBnb devront transmettre aux communes le nom du loueur et dire si le bien loué constitue ou non sa résidence principale. ASSOUPLIR LE LIEN COMMUNE/INTERCOMMUNALITE - Plusieurs dispositions visent à remettre les maires "au coeur de l'intercommunalité", où certains se sentent dépossédés de leur pouvoir de décision. Un pacte de gouvernance pourra être élaboré. - Qui doit gérer eau et assainissement? La compétence sera bien intercommunale et il y aura une convention entre la commune et l'intercommunalité pour apporter des garanties. L'animation touristique sera une compétence partagée. CAFES, PARTICIPATION, PARITE... - Avant le 31 décembre 2021, les dispositions du code électoral relatives à l'élection des conseillers municipaux seront modifiées pour étendre l'égal accès des femmes et des hommes aux fonctions électives. - Des licences IV, pour l'ouverture de nouveaux bars dans les campagnes, seront remises en circulation, dans une optique de "revitalisation rurale". - Le texte généralise à toutes les collectivités volontaires la possibilité de mettre en place une "tarification sociale" de l'eau pour alléger la facture des ménages défavorisés. - En cas de catastrophe naturelle, le département pourra verser directement des aides aux entreprises sinistrées. - Dans les communes rurales, chaque bourg ou hameau pourra se doter d'un conseil de village, consulté par le maire sur toute question concernant le territoire. - Simplification du vote par procuration: il n'y aura plus l'obligation pour le mandataire d'être inscrit dans le même bureau que l'électeur. - Facilitation du vote des personnes détenues.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quotas francophones à la radio: des députées proposent des aménagements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219114142.03d5q7pr.html</link>
   <description><![CDATA[Très critiqués par les stations de radio musicales, les quotas de musique francophone pourraient être aménagés, selon un rapport parlementaire publié mercredi. Un régime spécial pourrait être créé pour les radios thématiques (rock, électro), qui peinent à remplir leurs quotas francophones, selon les rapporteures de la mission flash de l'Assemblée nationale sur le sujet, Florence Provendier (LREM) et Michèle Victory (PS). Apparaîtrait également un quota de chansons produites sur le territoire européen, "de sorte à promouvoir les titres locaux non francophones". Les quotas francophones instaurés en 1994 obligent les radios à diffuser aux heures d'écoute significative un minimum de 40% de chansons d'expression française, dont la moitié au moins provenant de nouveaux talents ou de nouvelles productions. Le "plafonnement des rotations" instauré en 2016, qui les contraint à diversifier leur liste de titres francophones pour éviter d'entendre toujours les mêmes tubes à l'antenne, resterait cependant en vigueur, malgré les pressions des stations musicales qui lui attribuent en partie la baisse continue de leurs audiences. La notion de "nouveau talent" pourrait cependant être élargie à des artistes un peu plus connus, et les rotations pourraient désormais être évaluées sur trois mois au lieu d'un, laissant plus de marges de manoeuvre aux radios. Les députées proposent surtout de confier au Centre national de la musique et au CSA une étude pour préciser les effets de ces quotas, sur la production musicale francophone comme sur les radios. Le rapport incite aussi à la création d'un "espace de discussion" entre les radios et la filière musicale, sous l'égide de ces deux institutions. Les députées veulent aussi "inciter les radios à une plus forte musicalité", alors qu'elles constatent une "diminution de la part prise par la diffusion de musique au profit des programmes parlés, notamment aux heures de grande écoute". Elles proposent une "forme de bonus" pour les radios qui s'engageraient à diffuser plus de musique. Concernant les plateformes de streaming comme Deezer ou Spotify, que les radios voulaient voir soumises aux mêmes règles, les députées misent moins sur la loi que sur une "concertation", avec la signature d'une "Charte de la francophonie et de la diversité musicale". Le rapport propose également "d'inclure les webradios les plus importantes dans un dispositif de ce type". tsz/alu/nm SPOTIFY]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un "oui" massif du Parlement au projet de loi dédié aux maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219113602.a4a4w0lh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a très largement adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, surtout en zone rurale, à trois mois des élections municipales. Le texte a été adopté par 94 voix contre 1, et 10 abstentions, avec les voix de la majorité LREM-MoDem, mais aussi de LR ou du PS. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait aussi donné mercredi à une très large majorité son dernier feu vert. Porté par le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu, ce texte relatif à "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique" avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, ce qui a permis cette adoption rapide et l'application de certaines mesures dès le 1er janvier. Sébastien Lecornu s'est félicité, peu avant le vote final, que le texte ait montré que "le bicamérisme fonctionnait bien", disant assumer un texte "pas révolutionnaire" mais "humble" et "de réparation". "C'est la première fois depuis des années qu'un texte vient à ce point faciliter le mandat des 500.000 élus locaux, tournant en cela la page sur bien des aspects de la loi NOTRe" de 2015 sur l'organisation territoriale, a-t-il ensuite ajouté sur Twitter. Le projet vise à redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires, qui se sont retrouvés en première ligne lors du conflit social des "gilets jaunes". Et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale, avec les municipales de mars en ligne de mire. La majorité promeut un texte "équilibré" redonnant "les moyens et l'envie de faire" et qui doit permettre, comme l'a souligné Sacha Houlié (LREM), de "dire merci" aux élus locaux. Malgré des bémols, les groupes d'opposition ont majoritairement voté pour, seuls les députés de la gauche de la gauche s'abstenant, "avec regret" pour le PCF. Seul un élu Libertés et Territoires a voté contre. Les députés Les Républicains ont décidé de soutenir le texte sur lequel ils s'étaient abstenus en première lecture "parce que tous les points qui étaient en bataille" ont été levés, selon leur patron Damien Abad, qui n'y voit cependant pas le "grand rendez-vous en réponse à la fracture territoriale". Plusieurs élus ont dit voir dans ce texte "une première étape", avant la prochaine "loi 3D" pour décentralisation, déconcentration, différenciation. - Parité "aux calendes grecques" - L'accord sur le texte consacré aux maires, entre l'Assemblée et le Sénat, n'était pas gagné. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait alerté mi-novembre sur plusieurs "points durs" et les rapporteurs - le député LREM Bruno Questel d'un côté, les sénateurs LR Mathieu Darnaud et Union centriste Françoise Gatel de l'autre - ont oeuvré en coulisses. Parmi les divergences entre les deux chambres figurait le transfert de la compétence eau et assainissement des communes vers les intercommunalités, un sujet aux lourds enjeux à l'heure où la ressource se fait plus rare. "Les sénateurs ont fait un pas et ce sera bien une compétence intercommunale, les députés ont fait un pas et il y aura une convention entre la commune et l'intercommunalité pour apporter des garanties", résume M. Questel. Autre compromis: sur l'instauration voulue par l'Assemblée du scrutin de listes paritaires dans les petites communes. Le sujet est finalement remis à plus tard, avec l'inscription d'un simple engagement à une mesure législative avant le 31 décembre 2021. Stéphane Peu (PCF) a regretté jeudi que ce sujet soit ainsi renvoyé "aux calendes grecques". Enfin, sur la revalorisation des indemnités des élus, c'est la rédaction du Sénat prévoyant une augmentation automatique et un dispositif gradué qui a été retenue. "Rien ne se fera sans vous", avait assuré Emmanuel Macron aux maires lors de leur congrès en novembre, pour tourner la page de deux premières années de froid, avant le grand débat qui les a replacés au centre de son action politique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Très large feu vert du Parlement au projet de loi sur la vie des maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219105433.1qyagl76.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a très largement adopté jeudi le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, surtout en zone rurale, à trois mois des élections municipales. Porté par le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu, le texte a été adopté par un ultime vote de l'Assemblée par 94 voix contre 1 et 10 abstentions, avec les voix de la majorité LREM-MoDem, mais aussi de LR ou du PS. Ce projet de loi relatif à "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique" avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire, permettant ainsi cette adoption rapide et l'application de certaines mesures dès le 1er janvier. M. Lecornu s'est félicité peu avant le vote que le texte ait montré que "le bicamérisme fonctionnait bien". Assumer qu'il ne soit "pas révolutionnaire", il a noté que "c'est tant mieux parce qu'à chaque fois" que cela a été le cas sur les questions territoriales, "nos collègues élus locaux ont mis plusieurs années à s'en remettre". Le rapporteur Bruno Questel (LREM) a vanté un projet de loi "équilibré" fruit d"une co-construction entre les deux chambres et qui "répond aux attentes fortes des élus locaux, notamment des plus petites communes". Pour son collègue Sacha Houlié (LREM) c'est "un moyen de leur dire merci", Vincent Bru (MoDem) apportant au nom de son groupe son "soutien le plus entier". "Il s'agissait de repositionner le maire pour repositionner la démocratie au coeur de notre système local, je pense que c'est chose faite", a affirmé de son côté Raphaël Schellenberger (LR), tout en formulant quelques bémols, notamment sur la création d'un "mécanisme complexe" sur la compétence eau et assainissement. Tout en annonçant un vote favorable, l'UDI-Agir Lise Magnier a évoqué "un grand ensemble mitigé qui ne satisfait pas totalement les élus locaux". Comme d'autres, Philippe Vigier (Libertés et Territoires) a vu dans ce texte "une première étape" avant la fameuse "loi 3D" pour décentralisation, déconcentration, différenciation. Le seul élu à voter contre émanait de son groupe. Pour le PS, Cécile Untermaier a évoqué certains regrets notamment sur le volet déontologie, mais indiqué que les élus votaient majoritairement pour. La gauche de la gauche s'est montrée plus réservée, LFI comme le PCF optant pour l'abstention. Stéphane Peu (PCF) a notamment regretté que la parité dans les conseils municipaux des petites communes ait été renvoyée "aux calendes grecques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 10:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le projet de budget de l'Etat pour 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219095932.fokpswh6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de budget 2020 de l'Etat, qui comprend une baisse de l'impôt sur le revenu de cinq milliards d'euros pour 17 millions de Français, un an après la crise des "gilets jaunes". Soixante dix-sept députés ont voté pour, de la majorité LREM-MoDem, 30 contre, droite et gauche réunies. Dans un dernier élan après trois mois de débats parlementaires, les Insoumis ont tenté, en vain, de faire voter une motion de rejet préalable d'un projet de loi de finances qui selon eux "ne touche pas aux cadeaux depuis trois ans aux plus riches", de la suppression de l'ISF à la "flat tax". Plusieurs orateurs de gauche se sont aussi fait l'écho de la mobilisation en cours contre la réforme des retraites - sans incidence sur le budget l'année prochaine. "Vous cherchez à mettre le couvercle sur la cocotte minute" mais "(vous) allez continuer à diviser les Français", a lancé Eric Coquerel (LFI), le communiste Stéphane Peu évoquant un "immense malaise social" depuis 2017 avec le "choix d'appauvrir les uns pour enrichir les autres", et la socialiste Christine Pirès-Beaune prévenant: "qui sème le vent récolte la tempête". A l'inverse, la "marcheuse" Emilie Cariou a vanté un "budget de la baisse des impôts et des taxes", qui représente "plus de pouvoir d'achat pour les classes moyennes et pour les revenus modestes", ce qui sera concret dès janvier sur les bulletins de paie. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a aussi affirmé que "le cap est maintenu, la baisse d'impôts est historique", également pour les entreprises. "On tient les engagements de déficit et de dépenses", a-t-il assuré, alors que la droite critique l'absence d'"efforts" et un "mélange de renoncements, d'illusions et de mépris des Français".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 09:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers l'ultime approbation du projet de loi dédié aux maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219030124.xzn2m28d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement s'apprête à valider jeudi, par un ultime et large vote de l'Assemblée, le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, surtout en zone rurale, à trois mois des élections municipales. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a déjà donné mercredi à une très large majorité son dernier feu vert. Porté par le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu, ce texte relatif à "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique" a fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire, ce qui permet son adoption rapide et l'application de certaines mesures dès le 1er janvier. Il s'agit de redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires, qui se sont retrouvés en première ligne lors du conflit social des "gilets jaunes". Et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale, avec les municipales de mars en ligne de mire. La majorité promeut un texte redonnant "les moyens et l'envie de faire". Seuls les députés de la gauche de la gauche devraient voter contre, dénonçant à l'instar du chef de file communiste André Chassaigne une opération "calinothérapie" ne trompant personne. Les socialistes devraient eux s'abstenir sur ce projet de loi vu comme a minima. Les députés Les Républicains ont décidé de soutenir le texte sur lequel ils s'étaient abstenus en première lecture "parce que tous les points qui étaient en bataille" ont été levés, explique leur patron Damien Abad, qui n'y voit cependant pas le "grand rendez-vous en réponse à la fracture territoriale". La nouvelle étape de décentralisation annoncée par le chef de l'Etat pour 2020 est attendue avec impatience. Ce sera l'objet d'un projet de loi "3D", pour décentralisation, déconcentration, différenciation. - Parité plus tard - L'accord sur le texte consacré aux maires, entre l'Assemblée nationale et la "chambre des territoires" qu'est le Sénat, n'était pas gagné. Son président Gérard Larcher (LR) avait alerté mi-novembre sur plusieurs "points durs" et les rapporteurs - le député LREM Bruno Questel d'un côté, les sénateurs LR Mathieu Darnaud et Union centriste Françoise Gatel de l'autre - ont oeuvré en coulisses. Mme Gatel a salué "le sens de la responsabilité qui a prévalu en CMP". "Beaucoup d'apports majeurs du Sénat ont été repris sur l'intercommunalité", a-t-elle souligné. Parmi les divergences entre les deux chambres figurait le transfert de la compétence eau et assainissement des communes vers les intercommunalités, un sujet aux lourds enjeux à l'heure où la ressource se fait plus rare. "Les sénateurs ont fait un pas et ce sera bien une compétence intercommunale, les députés ont fait un pas et il y aura une convention entre la commune et l'intercommunalité pour apporter des garanties", résume M. Questel. Autre compromis: sur l'instauration voulue par l'Assemblée du scrutin de listes paritaires à partir de 2026 dans les communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui, alors que les sénateurs redoutaient qu'il ne soit pas possible de constituer des listes partout. Le sujet est finalement remis à plus tard, avec l'inscription d'un simple engagement à une mesure législative avant le 31 décembre 2021 sur l'égal accès des femmes et des hommes aux fonctions électives. Enfin, sur la revalorisation des indemnités des élus, c'est la rédaction du Sénat prévoyant une augmentation automatique et un dispositif gradué qui a été retenue. La version de l'Assemblée prévoyait une part fixe, qui pouvait être augmentée par un vote du conseil municipal. "Rien ne se fera sans vous", avait assuré Emmanuel Macron aux maires lors de leur congrès en novembre, pour tourner la page de deux premières années de froid, avant le grand débat qui les a replacés au centre de son action politique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
