<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sécu: "des choix" en faveur du "pouvoir d'achat" et de la "solidarité (Buzyn)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024182151.1xk7013r.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Solidarités et de la Santé Agnès Buzyn a présenté mardi à l'Assemblée nationale son premier projet de budget de la Sécu qui "fait des choix" en faveur "du pouvoir d'achat des salariés" et aussi "de la solidarité". "Ces choix, les Français ont demandé, en juin dernier, au gouvernement et au Parlement de les porter", a rappelé la ministre depuis la tribune au sujet de ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2018. "C'est le choix du pouvoir d'achat pour les salariés, par la baisse des cotisations sociales" notamment, et "c'est le choix de la solidarité au bénéfice de nos concitoyens les plus fragiles, qu'il s'agisse des bénéficiaires du minimum vieillesse ou des familles les plus pauvres", a détaillé cette novice en politique, médecin de profession. La baisse des cotisations sera financée par une hausse de la contribution sociale généralisée (CSG), faisant contribuer davantage les retraités en particulier, ce qui concentre les critiques des opposants. Sur les choix pour la branche famille (barèmes et montants de la Paje revus notamment), objet de nombreux amendements, la ministre a rappelé le "travail de fond, sans tabou, sur les objectifs assignés à notre politique familiale" qui a été engagé par le gouvernement. Au prix d'économies dans la santé notamment, le déficit de la Sécu doit être réduit à 2,2 milliards d'euros l'année prochaine, et la ministre, comme le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, qui lui a succédé à la tribune, a souligné l'objectif d'"un retour à l'équilibre à l'horizon 2020". Mme Buzyn a aussi défendu un "PLFSS de transformation" avec notamment l'adossement du régime social des indépendants (RSI) au régime général ou l'accent mis sur la prévention sanitaire. La ministre a ainsi estimé que l'extension de l'obligation vaccinale pour les jeunes enfants n'était pas un "bouleversement majeur". Concernant la hausse "très importante" des prix du tabac, jusqu'à 10 euros le paquet fin 2020, elle l'a jugée nécessaire car "il n'y a pas plus de fatalité dans ces morts (du tabac) qu'il n'y avait de fatalité dans la mortalité sur nos routes". Par ailleurs, dans l'optique d'améliorer "l'égalité d'accès aux soins" et dans la lignée des promesses du candidat Emmanuel Macron, Mme Buzyn a prévu de lancer "dès la semaine prochaine le travail et la concertation pour aboutir à un reste à charge zéro dans les domaines de l'optique et des audioprothèses, en sus des négociations entamées mi-septembre dans le secteur dentaire". Ces travaux devront aboutir "avant la fin du premier semestre 2018", a-t-elle affirmé. Après l'intervention des ministres, les députés LR Jean-Pierre Door et Jean-Carles Grelier ont défendu en vain des motions pour rejeter le texte ou le renvoyer en commission. Défendant la première motion, rejetée par 125 voix contre 77, M. Door a notamment affirmé que ce projet de budget s'apparentait à un "copié-collé" des précédents, ajoutant que la hausse de la CSG "seulement en partie compensée" allait faire "de nouveaux perdants, particulièrement chez nos retraités". Il a aussi contesté la suppression du RSI, y voyant un "cavalier social". Les élus socialistes, Insoumis et communistes ont apporté leur soutien à la motion de rejet de LR, mais pas pour les même motifs. Outre des mesures pénalisant notamment "les classes moyennes et plus modestes", les socialistes ont déploré plusieurs "promesses renvoyées aux calendes grecques" comme sur le minimum vieillesse. Les Insoumis ont dénoncé notamment un PLFSS porteur de "considérations bassement financières" et "une politique de classe". La seconde motion LR, de renvoi en commission, également rejetée (122 contre 60), a eu moins de soutiens, les communistes se disant "prêts à en découdre, projet contre projet", face à "cet acte grave de début de quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 20:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tiers payant: "Nous allons y aller doucement", "calendrier" d'ici l'été (Buzyn)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024162751.cagtya8h.html</link>
   <description><![CDATA[Agnès Buzyn a affirmé mardi que le tiers payant chez le médecin "a vocation à être accessible à tous les malades", mais indiqué vouloir "y aller doucement", avec notamment un "calendrier" qui sera présenté d'ici l'été prochain. "Je vous proposerai que le gouvernement présente au Parlement, d'ici l'été prochain, le calendrier selon lequel le tiers payant intégral pourra être proposé à tous les assurés dans des conditions techniques fiabilisées", a lancé la ministre depuis la tribune de l'Assemblée, au démarrage des débats sur le projet de budget de la Sécu. "Je vous proposerai également que ce rapport identifie les publics prioritaires pour lesquels un accès effectif au tiers payant intégral devrait être garanti, au-delà des publics déjà couverts", a précisé Mme Buzyn aux députés. "Nous n'abandonnons pas le tiers payant qui a vocation à être accessible à tous les malades", avait déclaré auparavant sur CNews la ministre de la Santé et des Solidarités, qui a annoncé dimanche que la dispense d'avance de frais chez le médecin ne deviendrait pas obligatoire pour tous les patients au 30 novembre. "Nous allons travailler à sa faisabilité technique", a-t-elle ajouté. "Nous allons y aller doucement, parce que c'est important que les médecins aient du temps médical à donner à leurs malades" plutôt que de remplir des papiers. "Le candidat Emmanuel Macron a promis un tiers payant généralisable et nous allons y aller avant la fin du quinquennat", a-t-elle poursuivi. "Techniquement, dès qu'il sera faisable, les patients y auront accès", a assuré la ministre, en défendant la volonté du gouvernement de ne pas le rendre obligatoire, contrairement à ce que prévoyait la loi Santé votée sous le précédent quinquennat. "C'est plus compliqué pour les médecins que pour les pharmaciens, et donc il faut qu'on accompagne les médecins pour qu'ils aillent spontanément vers le tiers payant", a-t-elle estimé. Le tiers payant dans les pharmacies était "sans obligation et aujourd'hui 99% des pharmaciens l'appliquent", a-t-elle fait valoir. Mme Buzyn a par ailleurs réaffirmé qu'aujourd'hui, le tiers payant "fonctionne pour 11 millions de personnes" (remboursés à 100% par l'Assurance-maladie) "et il est hors de question d'y toucher". "Nous devons avancer avec les professionnels, avec les mutuelles, pour (le) rendre accessible et surtout (...) aux personnes qui en ont besoin", a-t-elle dit. Interrogée sur LCI, l'ancienne ministre de la Santé, Marisol Touraine, a défendu sa réforme estimant qu'il s'agissait "d'une réforme importante de progrès social". "Il y a encore des étapes à franchir pour ce qui est des organismes complémentaires, mais il y a davantage à perdre qu'à gagner à renoncer à la réforme", a-t-elle poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale approuve très largement le volet recettes du budget 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024154506.s69h9oej.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi, par 365 voix contre 172 en première lecture (avec 24 abstentions), le volet "recettes" du premier budget du quinquennat Macron, qui comprend notamment la réforme controversée de l'ISF et la fin progressive de la taxe d'habitation pour 80% des ménages. Les députés En Marche-MoDem ont unanimement voté pour, les socialistes, communistes et Insoumis tous contre, comme le groupe LR, à deux abstentions près (Olivier Dassault et Sébastien Huyghe), pour des raisons différentes. Les Constructifs LR-UDI ont majoritairement choisi l'abstention (19) ou le vote contre (2), mais 12 ont voté pour. Les députés ont également approuvé par 362 voix contre 174, la loi de programmation des finances publiques jusqu'en 2022, qui prévoit notamment un quasi-retour à l'équilibre budgétaire. L'annonce des résultats a été accueillie dans l'hémicycle par des applaudissements debout de la majorité. En 2012, le chapitre I du premier budget du quinquennat Hollande avait été voté par 319 voix contre 223 en première lecture. Au nom du groupe LREM, Amélie de Montchalin a défendu un budget qui "permet de réconcilier ce qui a été trop longtemps opposé", notamment "le travail et l'investissement", vantant aussi sa "justice" et en même temps son "efficacité". "Nous agissons sur deux leviers: la feuille de paye et la feuille d'impôt", a-t-elle fait valoir. Deuxième groupe de la majorité, le MoDem a voté "sans trembler" ce premier volet d'un projet de loi de finances de "transformation", selon son orateur Jean-Noël Barrot. Outre le retour à "une trajectoire saine des finances publiques", il a défendu la réforme de la fiscalité de l'épargne: "il fallait faire ce pari et nous l'assumons". A droite, la LR Véronique Louwagie a salué notamment la suppression de l'ISF "même si nous regrettons son remplacement par l'impôt sur la fortune immobilière", mais déploré globalement un budget "insuffisamment courageux et excessivement injuste, qui fait de nombreux perdants", "propriétaires, retraités, classes moyennes" ou automobilistes, avec la hausse de la fiscalité sur le diesel. La gauche a persisté dans son réquisitoire contre un budget considéré comme porteur de "cadeaux aux riches", notamment par la transformation de l'ISF en impôt sur la seule fortune immobilière. Le socialiste Olivier Faure a dénoncé "un chèque en blanc sans aucune obligation imposée aux grands gagnants de ce loto fiscal", "un pari qui sera payé par les classes moyennes et populaires", "une faute que d'autres ont commises avant vous et dont vous ne tirez aucune leçon". Pour Eric Coquerel (LFI), "ce budget est le plus inégalitaire de la Ve République" et institue "un bouclier du capital", avec "9 milliards pour les riches et des miettes pour 9 millions de pauvres". "Comment ce budget permettra-t-il à ceux qui peinent à boucler les fins de mois de vivre mieux ?", a renchéri le communiste Jean-Paul Dufrègne. Côté non inscrits, tous les FN, dont Marine Le Pen, ont voté contre. Les trois nationalistes ont également rejeté ce texte, tandis que les trois élus issus du PRG, telle Sylvia Pinel, se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de la CSG: les députés LREM ne prévoient pas de nouvelles exonérations (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024142842.d73ap47a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ne prévoient pas de nouvelles exonérations pour les retraités touchés par la hausse prévue de la CSG, pour lesquelles plaident leurs alliés MoDem, a indiqué mardi le président du groupe majoritaire, Richard Ferrand. "Il n'est pas prévu de toucher aux seuils" d'application de cette hausse de 1,7 point de la contribution sociale généralisée, a déclaré M. Ferrand lors d'un point presse, peu avant l'examen à l'Assemblée du projet de budget de la Sécu contenant la mesure. "La suppression de la taxe d'habitation va, pour beaucoup, compenser l'augmentation de la CSG", a plaidé l'élu du Finistère. Pour les autres, "c'est un choix", "un effort intergénérationnel de contribution", a jugé le patron des députés LREM. Selon le projet de loi de financement de la Sécurité sociale, la hausse de la CSG concernera les retraités dont les revenus sont supérieurs à 1.394 euros net par mois pour une personne seule de plus de 65 ans (1.289 euros si elle a moins de 65 ans). 40% des retraités seraient ainsi exemptés de cette hausse. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a fait valoir en commission que "tous ceux qui gagnent plus de 1.394 euros et moins de 2.500 euros verront leur taxe d'habitation diminuer largement. Mais, effectivement, ceux qui gagnent plus de 2.500 euros par mois devront continuer de payer la taxe d'habitation et paieront une CSG très légèrement plus importante". Le groupe MoDem propose d'élargir l'exonération de hausse "à 10% de retraités supplémentaires". Il suggère aussi de rehausser le nombre de retraités bénéficiant du taux réduit de CSG, et que les retraités actuellement exonérés de taxe d'habitation ne soient pas soumis à l'augmentation de cette contribution.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) va quitter son logement social à Paris (bailleur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024105909.q0is7bji.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI de Seine-Saint-Denis Alexis Corbière va quitter le logement dont il bénéficie au sein du parc locatif de la Ville de Paris, a indiqué mardi le bailleur RIVP. Alexis Corbière "nous a écrit il y a quelques jours pour donner congé de son logement le 13 décembre", a indiqué à l'AFP la Régie Immobilière de la Ville de Paris, confirmant une information de BFM Paris. Le député de La France insoumise avait fait pendant la campagne des élections législatives l'objet d'attaques sur le fait qu'il occupait un logement d'un bailleur social. Il avait répondu en affirmant être entré dans le logement "sur critères sociaux", dénonçant des "attaques débiles" et réfutant être un "privilégié". Selon BFM Paris, le député de Seine-Saint-Denis va s'installer dans ce département.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubert (LR) compare les Constructifs aux migrants de Calais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024102947.4kcoch4o.html</link>
   <description><![CDATA[Julien Aubert, député LR du Vaucluse, a comparé les Constructifs de l'Assemblée nationale aux migrants de Calais, retenus en France "alors qu'ils veulent passer la frontière", mardi dans un tweet. "Les #Constructifs, ce sont un peu nos migrants Calais : on s'obstine à les garder sur notre sol alors qu'ils veulent passer la frontière !", écrit le député. Le bureau politique de LR, dont M. Aubert ne fait pas partie, se réunit mardi en fin d'après-midi au sujet de personnalités de leur famille politique pro-Macron. Trois membres du gouvernement et deux députés responsables du groupe des Constructifs (formé à l'Assemblée avec des UDI) devraient être exclus: Edouard Philippe, Premier ministre, Gérald Darmanin, ministre de l'Action et des Comptes publics, Sébastien Lecornu, secrétaire d'Etat à l'Ecologie, Franck Riester, président du groupe, et Thierry Solère, questeur. La candidature de M. Aubert à la présidence des Républicains, dont l'élection se déroulera les 10 et 17 décembre, n'a pas été retenue par la Haute Autorité, faute de parrainages suffisants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: allocations familiales et CSG, les fronts des députés MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024102659.6bjy37jd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem entendent "protéger les retraités modestes" de la hausse de la CSG ou inscrire le principe de l'universalité des allocations familiales dans le projet de budget 2018 de la Sécu, au menu de l'Assemblée à partir de mardi. Ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) est "ambitieux, juste, solidaire et tient compte de la dette publique", a estimé lors d'une conférence de presse Nathalie Elimas, chef de file MoDem sur ce texte, en présentant cependant des amendements pour des "améliorations" souhaitables. Ainsi son groupe, deuxième groupe de la majorité, souhaite "que soit réaffirmée dans la loi l'universalité des allocations familiales", qui ont été conçues "pour que toutes les familles soient traitées de manière égale". "C'est un marqueur très fort pour le MoDem", a insisté cette élue du Val d'Oise. Après des interventions notamment de députés LREM prônant de réserver ces allocations aux foyers sous un certain seuil de ressources, le gouvernement a ouvert un débat sur la politique familiale en général. "Il n'y aura pas de modification sur les allocations dans ce PLFSS", a indiqué mardi son porte-parole Christophe Castaner. Les députés MoDem veulent en outre que soit supprimé l'alignement des conditions de ressources et des montants de l'allocation de base de la prime de naissance sur ceux du complément familial, pour ne pas "écarter des familles". Sur la hausse de CSG programmée par l'exécutif, en contrepartie d'une baisse des cotisations sociales des salariés du privé, le groupe propose d'élargir l'exonération de hausse, "déjà prévue pour 40% des retraités, à 10% de retraités supplémentaires". De plus, il suggère de réhausser le nombre de retraités bénéficiant du taux réduit de CSG, et que les retraités actuellement exonérés de taxe d'habitation ne soient pas soumis à l'augmentation de CSG. "Il est important que nous puissions envoyer des messages" et "essayer de compenser" certains effets de seuil, a expliqué le président du groupe MoDem Marc Fesneau, tout en soutenant globalement la hausse de CSG qui vise à redonner du pouvoir d'achat aux actifs, "une mesure de bonne nature". Le président du MoDem et ancien ministre François Bayrou avait observé le 12 octobre que "la retraite moyenne c'est à peu près 1.350 euros par mois", trouvant "qu'on aurait dû consacrer cet effort au-dessus de cette moyenne". Enfin, les parlementaires MoDem soutiennent le développement de la télémédecine, que ce PLFSS entend favoriser, mais veulent que les médecins en question aient bien "les diplômes requis" et "soient inscrits à l'Ordre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sacha Houlié (LREM) reste vice-président de l'Assemblée après un vote interne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024095914.fi6cyyd8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ont reconduit mardi Sacha Houlié au poste de vice-président de l'Assemblée, le plus jeune jusqu'alors, après un vote interne au groupe, face à deux femmes et un homme, a-t-on appris de sources parlementaires. M. Houlié, élu de la Vienne de 29 ans, a été élu au premier tour par 136 voix sur 242 lors d'un scrutin à bulletins secrets. La députée du Lot Huguette Tiegna a obtenu 55 voix, Anne-Christine Lang (Paris) 39 et Belkhir Belhaddad (Moselle) 12. Le résultat a été proclamé en réunion par le président du groupe Richard Ferrand, avant que le vice-président ne dise un mot de remerciement. Ce poste de vice-président avait été remis en jeu à la suite d'un imbroglio cet été avec LR lors de l'installation de la nouvelle Assemblée. Cela avait suscité un débat mardi dernier au sein du groupe majoritaire sur la parité aux postes clés de l'Assemblée. M. Houlié, et deux autres vice-présidents LREM, Cendra Motin et Danielle Brulebois, ne devaient pas initialement occuper en juin ces postes, prévus pour deux LR et un Constructif. Mais LR avait renoncé à siéger, estimant que les droits du principal groupe d'opposition avaient été bafoués avec l'élection à la questure de Thierry Solère (Constructif, issu de LR). Outre ce poste, deux autres LREM vont rester vice-présidents, Hugues Renson et Carole Bureau-Bonnard, au côté du MoDem Sylvain Waserman et des deux entrants LR Marc Le Fur, qui a déjà occupé cette fonction sur toute la durée des quinquennats Sarkozy et Hollande, et Annie Genevard. parl-reb/ic/vm/pad]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: pas de modifications sur les allocations familiales (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024075411.ao9oau42.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a indiqué mardi qu'il n'y aurait pas de modification sur les allocations familiales dans le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) discuté à partir de ce mardi à l'Assemblée nationale. "L'objectif est que la discussion soit ouverte maintenant pour travailler l'année prochaine mais il n'y aura pas de modification sur les allocations dans ce PLFSS", a déclaré M. Castaner sur Public Sénat, "mais la question mérite d'être posée". La "discussion doit être ouverte, nous ne sommes pas fermés à cette discussion, mais il ne faut pas le faire dans la précipitation avec un amendement dans un PLFSS", a ajouté le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. "C'est le débat sur la famille qui doit être posé. Nous souhaitons qu'il y ait un débat pour encourager aussi les familles, il ne faut pas aussi que ce soit un mauvais signe. Depuis quatre ans, nous avons une baisse de la natalité en France, c'est une difficulté", a-t-il dit. Quant au tiers payant généralisé qui devait être applicable au premier novembre, "les médecins et les 500 mutuelles qui interviennent ne sont pas en mesure" (de l'appliquer). "Ce que nous voulons, c'est maintenir le principe, intervenir le plus vite possible, pour ceux qui l'ont déjà conforté, et élargir l'assiette pour les plus fragiles". "Nous devons trouver des solutions. Nous gardons cet objectif du tiers payant généralisable à tous mais il ne faut pas non plus que ce soit une charge technique insurmontable pour les médecins".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2018: fin des débats à l'Assemblée, solde provisoirement dégradé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023193151.r0r8vkqw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé lundi soir les débats sur le volet recettes du projet de budget pour 2018, avec un solde budgétaire provisoirement dégradé de 206 millions d'euros et un déficit à 83,1 milliards d'euros. Le vote solennel en première lecture sur la partie "impôts" du budget inaugural du quinquennat d'Emmanuel Macron aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle, comme celui sur la loi de programmation pour les finances publiques 2018-2022. A la fin de l'examen des recettes, l'Assemblée a voté l'"article d'équilibre" du budget de l'Etat, via un amendement gouvernemental faisant le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. S'il a bénéficié d'une hausse des recettes non fiscales de 200 millions d'euros liée aux agences de l'eau, le solde budgétaire a subi une baisse des recettes fiscales nettes de 406 millions d'euros (hors prélèvements sur recettes). Entre autres modifications votées la semaine dernière, il a ainsi intégré des modifications concernant le crédit d'impôt pour la transition énergétique (CITE), qui vont réduire les recettes d'impôt sur le revenu, ou le dégrèvement de la taxe d'habitation pour les pensionnaires des maisons de retraite qui ne la paient pas directement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: feu vert de l'Assemblée à la contribution française pour l'UE, après des échanges vifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023191154.vch5kh6n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi soir son feu vert à la contribution, en augmentation, de la France au budget de l'UE 2018, que la majorité, LR et les Constructifs ont défendue malgré des réserves, face aux vives critiques des Insoumis, communistes mais aussi du FN. Après trois heures de débats dans un hémicycle dégarni, 80 députés, contre 8, ont voté l'article 27 du projet de loi de finances qui acte le passage de la contribution française à 20,2 milliards d'euros, après 18,7 milliards pour 2017. Les amendements pour la réduire ont été rejetés. Pour la France, ce montant est l'un des plus élevés en discussion dans le cadre du projet de budget. Son augmentation "significative" s'explique notamment par "la montée en charge, très tardive, de la politique de cohésion" européenne, selon le rapporteur pour avis Maurice Leroy (Les Constructifs, UDI). En 2017, la France était deuxième contributeur net en volume au budget de l'UE, après l'Allemagne, mais elle était troisième bénéficiaire net en dépenses, après l'Espagne et l'Italie, a observé la ministre des Affaires européennes, Nathalie Loiseau. Mais ces indicateurs "par nature réducteurs" ne permettent pas de mesurer combien le budget européen est "un instrument précieux" pour la politique agricole commune, le soutien aux investissements stratégiques (transition énergétique, très haut débit...) ou l'aide aux plus démunis, a-t-elle défendu. Le "feu vert" français pour le budget européen est "avant tout un oui à l'Europe", a déclaré la présidente de la commission des Affaires étrangères Marielle de Sarnez (MoDem), ex-titulaire du portefeuille ministériel. Mais elle a prévenu qu'il serait aussi "exigeant". - pas de chèque en blanc - Comme d'autres orateurs de la majorité mais aussi Constructifs, elle a plaidé pour "transformer le budget de l'UE", loin des "marchandages" et "ristournes" actuels, et jugé que "le Brexit sera peut-être une chance" pour y parvenir. Plusieurs ont aussi insisté sur le besoin accru de "ressources propres" pour l'UE. Le chef de file de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon a réitéré ses critiques contre "l'excédent que paie la France", à hauteur de 6 milliards d'euros, jugeant que le bond du prélèvement "depuis 1982" est "cher payé pour ce que nous avons". "Entre les traités budgétaires et les peuples, nous choisissons les peuples", a-t-il clamé. Il a aussi épinglé un budget de l'Europe qui "dépend de plus en plus des contributions des Nations", vu le recul des ressources propres, comme les "recettes de douanes décroissantes" sous l'effet des traités de libre-échange. Mais "le gouvernement ne fait de chèque en blanc à personne" et "déplorer le principe d'un solde négatif net pour la contribution française est désolant M. Mélenchon", a répondu plus tard Mme Loiseau. La ministre, des LREM ou certains LR ont raillé une position Insoumise faisant écho au "I want my money back" que la conservatrice britannique Margaret Thatcher "martelait", voire des "postures" de ceux "qui n'ont pas réussi à enlever le drapeau européen de l'hémicycle". Pour Nouvelle Gauche, Valérie Rabault a épinglé des "contradictions" de Jean-Luc Mélenchon avec le groupe où il siégeait au Parlement européen et "une forme d'hypocrisie très française". Chef de file PCF et "pas dans une opposition à l'Europe", André Chassaigne a dénoncé l'"orientation suicidaire" de l'Europe actuelle "au service de la grande finance". "Un jour ou l'autre, ça pétera", a-t-il averti à l'adresse de la majorité. Côté LR, si le groupe a voté pour l'article, Constance Le Grip a évoqué "des réserves assez fortes" de certains sur "la facilité budgétaire concernant la Turquie". Ces fonds sont "en train d'être réorientés vers la société civile turque", avant une probable réduction à venir, selon la ministre. Parmi les orateurs FN, Louis Aliot a appelé à "baisser le budget dédié à l'UE pour redonner à la France des moyens de renaissance", reprochant à la majorité d'avoir "pris bille en tête les eurosceptiques".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 21:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vice-présidence de l'Assemblée: 4 candidats pour le siège LREM en jeu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023174847.ym6l7riq.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés LREM sont candidats pour pourvoir un des postes de vice-président de l'Assemblée, dont le sortant Sacha Houlié, a-t-on appris lundi de source parlementaire, à la veille d'une élection interne au sein du groupe majoritaire. Outre l'élu de la Vienne, qui occupait déjà un des six postes de vice-président depuis juin, la députée de Paris Anne-Christine Lang est sur les rangs, comme Huguette Tiegna (Lot) et Belkhir Belhaddad (Moselle) pour ce poste, remis en jeu à la suite d'un imbroglio cet été avec LR. Ils seront départagés mardi via un vote à bulletins secrets lors de la réunion hebdomadaire du groupe. Pour ce poste, la question de la parité a été soulevée la semaine dernière au sein du groupe LREM. Certains ont défendu la candidature de Sacha Houlié, 29 ans, en arguant notamment qu'il était "important de conserver la compétence au perchoir", mais d'autres ont plaidé pour une vice-présidence féminine. Celle-ci permettrait de conserver l'équilibre homme-femme chez les vice-présidents qui se relaient pour présider la séance dans l'hémicycle et siègent au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. "Sacha Houlié a fait ses preuves en tant que vice-président. La parité, c'est permettre une indifférence en fonction du sexe : hommes et femmes se présentent. Ils seront jugés sur leurs compétences", a déclaré à l'AFP Aurore Bergé, l'une des porte-parole du groupe. "Houlié a montré sa capacité à conduire les débats. Je pense que cela l'emportera chez les députés", a ajouté un autre élu LREM. Le poste est remis en jeu suite à une récente réforme du règlement mettant fin au boycott du bureau de l'Assemblée par LR. M. Houlié, et deux autres vice-présidents LREM, Cendra Motin et Danielle Brulebois, ne devaient en effet pas initialement occuper ces postes en juin, prévus pour deux LR et un Constructif. Mais LR avait renoncé à siéger, estimant que les droits du principal groupe d'opposition avaient été bafoués avec l'élection à la questure de Thierry Solère (Constructif, issu de LR). Outre ce poste, deux autres LREM vont rester vice-présidents, Hugues Renson et Carole Bureau-Bonnard aux côté du MoDem Sylvain Waserman et des deux entrants LR Marc Le Fur, qui a déjà occupé cette fonction sur toute la durée des quinquennats Sarkozy et Hollande, et Annie Genevard.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les communistes vont diffuser "un contre-budget" à un million d'exemplaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023163614.dlvoqw0n.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille du vote sur le budget 2018, les parlementaires communistes ont dévoilé lundi un contre-budget "qui met l'argent au service du développement humain", sous la forme d'un tract qui sera diffusé à un million d'exemplaires. "A la différence du contre-budget fait par les socialistes, qui était très technique, on a fait un contre-budget qui puisse être accessible à tous et distribué facilement", a expliqué le député du Nord Fabien Roussel lors d'une journée parlementaire réunissant sénateurs, députés et eurodéputés communistes à Champigny-sur-Marne (Val-de-Marne). Sur ce tract de quatre pages, les communistes proposent "d'annuler 12,4 milliards d'euros de cadeaux fiscaux" (ISF, flat tax, baisse de l'impôt sur les sociétés,...), de "s'attaquer au fléau de l'évasion fiscale" et de taxer "le chiffre d'affaires des grands groupes" ainsi que "les géants du numérique". Forts de ces recettes, ils proposent de "rendre du pouvoir d'achat", notamment par une baisse de la TVA, et d'investir dans les services publics, écoles et hôpitaux en particulier. Ce séminaire a également été l'occasion de réfléchir à une meilleure communication des élus communistes: "sortir du bocal", "organiser des débats en région", ou être plus présents sur les réseaux sociaux, sur lesquels ils ont concédé un retard par rapport à La France insoumise. S'ils assurent bien s'entendre et travailler en commun avec les Insoumis à l'Assemblée, les communistes tiennent cependant à leur groupe. "Deux groupes, cela démultiplie les possibilités d'expression" et permet de faire entendre "une musique différente", selon le député de Seine-Maritime Sébastien Jumel, avec des élus davantage ancrés territorialement ou "qui ne cherchent pas seulement à faire des coups". Le chef de file des députés communistes André Chassaigne a ainsi déploré qu'il y a "une volonté de faite apparaître une seule opposition", LFI. Il a indiqué s'être plaint auprès du président de l'Assemblée François de Rugy sur l'ordre des questions au gouvernement, où la question communiste serait selon lui placée, non pas de manière aléatoire, mais toujours vers la fin... Avec les socialistes de Nouvelle gauche, M. Chassaigne s'est réjoui de "convergences" lors du débat sur les ordonnances ou le projet de loi de finances. Le député des Bouches-du-Rhône Pierre Dharréville se dit convaincu que les groupes de gauche "portent un certain nombre d'idées qui ont un écho plus large que leur représentation dans l'hémicycle".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: LR veut un projet de loi "dans les meilleurs délais"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023135725.8jp7ojch.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti Les Républicains a appelé lundi le gouvernement "à présenter dans les meilleurs délais à l'Assemblée nationale un projet de loi de ratification du Ceta", le traité de libre-échange UE-Canada entré provisoirement en vigueur le 21 septembre. "Il y a là un vrai enjeu de transparence, de souveraineté, de respect des règles juridiques de la démocratie française", a affirmé le porte-parole de LR Guillaume Larrivé lors du point de presse hebdomadaire de son parti à Paris. Selon lui, Les Républicains sont "en particulier préoccupés par l'impact du Ceta sur les filières bovine et porcine", puisque le traité prévoit "une multiplication par 16 du volume d'importation de viande bovine en Europe", tandis que "les importations de viandes porcines seraient multipliées par 13". LR a également des "préoccupations sur les conditions d'alimentation des animaux importés", estimant que "le gouvernement doit apporter des garanties aux filières bovines et porcines, ainsi qu'aux consommateurs" sur cette question. LR considère en revanche que le Ceta est "très positif" pour les filières de "fromages, vins et autres produits gastronomiques". La secrétaire d'État Brune Poirson (Ecologie) avait indiqué la semaine dernière que le gouvernement présenterait le 25 octobre son "plan d'action" sur l'application du traité Ceta.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS) demande que Arend (LREM) "se mette en retrait de toute fonction" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023134044.ix7ij9xj.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Delphine Batho a demandé lundi que Christophe Arend (LREM) "se mette en retrait de toute fonction" à l'Assemblée "le temps que la justice se prononce" sur les accusations de harcèlement et agression sexuels portées contre lui par une ex-assistante parlementaire. Cette ancienne ministre a aussi annoncé qu'elle suspendait sa participation au groupe d'amitié France-Allemagne présidé par M. Arend, dans un message adressé à la fonctionnaire de l'Assemblée ayant envoyé une convocation à la réunion de ce groupe, dont l'AFP a eu copie. Le député (LREM) de Moselle Christophe Arend est visé par une plainte de son ex-assistante parlementaire pour harcèlement sexuel et agression sexuelle, selon franceinfo, qui a recueilli le témoignage de la jeune femme. M. Arend "conteste les faits" et il a "pour sa part déposé plainte pour dénonciation calomnieuse", a indiqué son avocate vendredi dans un communiqué. "Veuillez prendre note de la suspension provisoire de ma participation au groupe d'amitié France - Allemagne en raison de la nécessité à mes yeux d'en changer le président, Monsieur Arend étant visé par la plainte et le témoignage accablant de son ancienne collaboratrice parlementaire pour agression sexuelle", a écrit Mme Batho. "Cette situation nécessite qu'il se mette en retrait de toute fonction à l'Assemblée nationale le temps que la justice se prononce", estime-t-elle. "Dans l'attente, pour ma part, je ne me vois pas siéger sous sa présidence dans une quelconque instance de l'Assemblée", a ajouté la députée des Deux-Sèvres, vice-présidente du groupe Nouvelle Gauche. Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a également été informé de la suspension de sa participation à "toute réunion de toute instance qui serait présidée par Christophe Arend", a précisé Mme Batho à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
