<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Blanchiment de fraude fiscale: peine alourdie en appel pour le premier adjoint de Marseille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022151159.103xznf8.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-député LR et premier adjoint au maire de Marseille Dominique Tian a été condamné mardi en appel à 18 mois d'emprisonnement avec sursis, cinq ans d'inéligibilité et 900.000 euros d'amende pour "déclaration mensongère de patrimoine" et "blanchiment de fraude fiscale". La cour d'appel de Paris a alourdi les peines prononcées par le tribunal correctionnel qui lui avait infligé en janvier 2018 un an de prison avec sursis, trois ans d'inéligibilité et une amende de 1,45 million d'euros. L'élu des Bouches-du-Rhône avait fait appel. Le 10 septembre, à l'audience, le parquet général avait requis douze mois d'emprisonnement dont quatre avec sursis, dix ans d'inéligibilité et 945.000 euros d'amende. Dominique Tian, 59 ans, absent au délibéré, a annoncé dans un communiqué sa volonté de se pourvoir en cassation, estimant que "cette décision de la cour d'appel de Paris n'est ni juste, ni raisonnable!" "Cette situation, qui relevait d'une question patrimoniale et familiale, n'est en aucun cas liée à l'exercice de mes mandats politiques. La peine d'inéligibilité prononcée est donc incompréhensible!", a ajouté le premier adjoint de Jean-Claude Gaudin (LR). "Je trouve cette décision difficilement compréhensible car en totale contradiction avec l'administration fiscale (...) qui avait relevé qu'il avait de lui-même régularisé sa situation fiscale sans que rien ne l'y force", a réagi de son côté Me Thierry Marembert, son avocat, joint par l'AFP. L'ancien député était rejugé pour avoir "omis" dans sa déclaration de patrimoine de 2012 des avoirs détenus en Suisse, et pour "blanchiment de fraude fiscale". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), créée dans la foulée de l'affaire Cahuzac, avait saisi le parquet en avril 2015 en raison d'un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité" de cette déclaration. Quand il était député, Dominique Tian était engagé dans la chasse à la fraude sociale et avait notamment fustigé dans un rapport parlementaire les fraudeurs aux Assedics et les faux chômeurs. Avant ce signalement de la HATVP, l'élu avait contacté la cellule transactionnelle de Bercy pour régulariser sa situation fiscale, selon la circulaire Cazeneuve de 2013 sur les détenteurs d'avoirs non-déclarés à l'étranger. Pour régulariser sa situation il avait alors payé 664.000 euros, dont une majoration de 129.000 euros, ainsi que 70.000 euros d'amende. En contrepartie il n'avait pas été poursuivi pour fraude fiscale. Cette régularisation avait mis en lumière l'existence de comptes dans trois banques suisses, "Lombard Odier, Pictet et UBS" dans lesquelles près de deux millions d'euros étaient stockés depuis des années. Sur cette somme dissimulée au fisc, Dominique Tian et ses deux frères n'avaient pas payé de droits de succession. Ils avaient par contre perçu les bénéfices réalisés sur cet argent placé par leur père à partir de 1976. Dominique Tian avait assuré avoir découvert l'existence des comptes à la mort de son père, un chef d'entreprise marseillais. asl-jp/ol/or UBS GROUP AG]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cap sur le vote du volet "recettes" du budget 2020 à l'Assemblée, avant la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022135825.oef0v3z5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale doit approuver mardi la partie "recettes" du projet de budget 2020 critiqué par l'UE pour son manque de rigueur, avant de s'atteler au budget de la Sécu, la situation des hôpitaux inquiétant jusque dans la majorité. Après une semaine de débats dans l'hémicycle, achevés vers 3H30 du matin dans la nuit de lundi à mardi, le vote en première lecture sur ce volet du budget de l'Etat aura lieu en fin d'après-midi. Juste après, les députés entameront l'autre gros morceau de l'automne : le projet de budget de la Sécurité sociale. Les "marcheurs" et leurs alliés MoDem disposent d'une majorité confortable pour adopter ce budget de mi-mandat, jugé "injuste" et pas assez vert à gauche, et critiqué à droite pour son absence d'"efforts" de rigueur. La Commission européenne a justement demandé d'ici mercredi des clarifications à la France, évoquant des "risques d'écart" avec les règles européennes au vu de l'absence de mesures pour améliorer les finances publiques. Le texte entend notamment répondre à la crise des "gilets jaunes", déclenchée il y a bientôt un an. Sa mesure phare est la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour les ménages, pour un total de près de neuf milliards de réduction d'impôts. La gauche, qui dénonce inlassablement un "président des riches", voit ce budget comme un facteur d'accroissement des inégalités. Elle note que les baisses excluent les foyers non imposables, "une grande partie de ceux qui ont déjà du mal à finir les fins de mois". Autre mesure emblématique en faveur des ménages, âprement débattue : la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020, et 100% en 2023. La mesure est assortie de gestes envers les collectivités qui vont perdre cette ressource. Malgré des coups de pouce supplémentaires concédés par le gouvernement, droite comme gauche estiment que les communes restent lésées, à l'unisson des départements. - Une blouse en "solidarité" - Côté fiscalité verte, le texte prévoit notamment le remplacement progressif d'un crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments par une prime réservée aux ménages modestes. S'y ajoutent un durcissement du malus automobile pour dissuader l'achat de véhicules polluants, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers ou une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion pour financer des infrastructures de transport. Des "marcheurs" ont plaidé en vain pour un signal accru de "verdissement", avec un horizon pour la suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement. Bruno Le Maire a pris l'engagement de "discussions approfondies" avec les secteurs concernés. Une "timidité" déplorée notamment par LFI. Pour l'ex-LREM Matthieu Orphelin, qui in fine va s'abstenir, on est "encore trop loin" d'"un véritable +budget vert+". Le gouvernement a en revanche donné des gages à la gauche et une partie de la majorité en acceptant des "amendements Ghosn" pour obliger les dirigeants d'entreprises françaises à être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires. L'Assemblée a aussi poursuivi le ménage dans le maquis des taxes et niches fiscales, même si certains des "trous noirs fiscaux" dénoncés par le rapporteur Joël Giraud (LREM) vont subsister. Après le vote, les députés enchaîneront avec le projet de budget de la Sécu porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Il prévoit un déficit de 5,1 milliards l'an prochain. Et, pour les oppositions qui s'alarment que "l'hôpital brûle", là aussi, le compte n'y est pas. Le PS a présenté mardi un "plan d'urgence" avec 14 mesures, tandis qu'un élu PCF a symboliquement revêtu une blouse blanche dans les couloirs de l'Assemblée en "solidarité" avec les personnels. Dans la majorité, certains poussent, à l'instar du rapporteur Olivier Véran, pour un "gros engagement" pour l'hôpital. La réunion hebdomadaire du groupe LREM mardi, en présence de la ministre de la Santé, était "houleuse", selon un participant, avec des députés à l'offensive en défense des urgences. "Le sujet hôpital n'a pas complètement atterri", a noté devant la presse le chef de file du groupe Gilles Le Gendre, assurant qu'Agnès Buzyn "prépare un plan de soutien".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Ferrand alerte sur l'explosion des travaux de contrôle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022102623.tjrtf3y5.html</link>
   <description><![CDATA[Commissions d'enquête, missions d'information, groupes de travail... Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a appelé mardi les responsables des groupes politiques à "hiérarchiser" les travaux de contrôle, face à une explosion de leur nombre, a-t-on appris de source parlementaire. Au total, 144 travaux d'information, d'évaluation et de contrôle sont en cours ou envisagés, par exemple sur la tuerie à la préfecture de police de Paris, l'incendie de l'usine Lubrizol, le développement du Sahel et encore l'évaluation du Loto du patrimoine. Les huit commissions permanentes de l'Assemblée assurent à elles seules 90 de ces travaux, contre 77 en juillet 2018. En conférence des présidents de l'Assemblée, le titulaire du perchoir a salué ce dynamisme, qui pose cependant des questions d'organisation. Il a appelé à une meilleure coordination entre contrôle et évaluation. "On peut aussi s'interroger sur la portée politique et médiatique de travaux aussi nombreux", a ajouté M. Ferrand, selon des propos rapportés. Il a demandé de "hiérarchiser les demandes, qui ne revêtent sans doute pas toutes la même urgence". L'Assemblée est régulièrement en surchauffe, tant au niveau des travaux dans l'hémicycle qu'en marge de celui-ci. Le rythme était soutenu notamment lors de la première année du quinquennat Macron, avec un pic d'activité "jamais observé" en fin de session, avait relevé l'association Regards citoyens. Il y a des séances souvent du lundi au vendredi, avec des commissions en parallèle sur des textes de loi et également ces travaux de contrôle et d'évaluation, auxquels les députés ne peuvent pas toujours assister.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2020: fin des débats à l'Assemblée, solde budgétaire provisoirement dégradé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022031113.75kybcet.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé dans la nuit de lundi à mardi les débats sur le volet recettes du projet de budget pour 2020, avec un solde budgétaire provisoirement dégradé d'environ 280,9 millions d'euros et un déficit à 93,3 milliards d'euros. Le vote solennel en première lecture sur la partie "impôts" du troisième budget du quinquennat d'Emmanuel Macron aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle. A la fin de l'examen des recettes, l'Assemblée a voté l'"article d'équilibre" du budget de l'Etat, via un amendement gouvernemental faisant le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. "La principale cause (de la dégradation du solde budgétaire) est à rechercher du côté des prélèvements sur recettes au profit des collectivités territoriales qui seront majorés de 276 millions d'euros, ce qui conduit à dégrader le solde de l'Etat du même montant", a expliqué le ministre de l'Action et des comptes publics Gérald Darmanin. "Cette hausse est principalement liée à l'amendement prévoyant l'élargissement de l'exonération de la taxe d'habitation aux retraités de condition modeste qui majore le montant des PSR (prélèvements sur recettes) de 226 millions", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 03:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la contribution de la France pour l'UE, en pleine incertitude sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191021172746.933kejvj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé lundi la contribution de la France au budget de l'UE 2020 à hauteur de 21,337 milliards d'euros, avec au coeur des discussions, l'incertitude autour du Brexit et son impact sur les budgets à venir. Après trois heures d'interventions dans un hémicycle dégarni, les députés ont voté à 52 voix contre 5 pour porter la contribution française à 21,337 milliards d'euros contre 21,194 milliards - actualisés - en 2019. Mais ce sont surtout les aléas du Brexit qui ont animé les discussions dans l'hémicycle, alors que l'Union vient de lancer le coup d'envoi des négociations de son cadre budgétaire pluriannuel 2021-2027. L'Europe est à "la croisée des chemins", a résumé le président de la commission des finances Eric Woerth (LR), en évoquant avec le Brexit "un trou de 10 milliards d'euros" pour le budget européen, puisque le Royaume-Uni est le deuxième contributeur net de l'Union, derrière l'Allemagne. "Sans nouvelles ressources propres et à niveau de budget équivalent, la part française de ce budget (européen) pourrait significativement augmenter" dans les années qui viennent, a reconnu le rapporteur général Joël Giraud (LREM). Le "risque" est de l'ordre de "6,3 milliards d'euros supplémentaires" par rapport à la période actuelle, a estimé Lise Magnier (UDI-Agir), pendant que le député MoDem Jean-Louis Bourlanges évoquait les "mystères des incidences du Brexit". Pour le "marcheur" Pieyre-Alexandre Anglade, "l'incertitude majeure du Brexit doit cesser. Les délais consentis à cette négociation doivent être tenus". La secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Amélie de Montchalin a rappelé que "s'il y a accord, le Royaume-Uni devra solder ce qu'il doit à l'Union Européenne pour les politiques publiques dont il a bénéficié". La France n'augmentera pas sa contribution "si les Britanniques ne payent pas comme ils le doivent". Elle a aussi souligné les priorités du gouvernement pour le budget européen 2021-2027, dont le "maintien de la politique agricole commune (PAC) à son niveau actuel". Il doit aussi être "le premier budget européen de transition écologique, pour que 40% de ce budget contribuent à la réduction des gaz à effet de serre", a-t-elle insisté. A la gauche de la gauche, contrairement aux socialistes, La France Insoumise a voté contre la contribution française à l'Union Européenne pour 2020, dénonçant par la voix de Mathilde Panot les "technocrates de Bruxelles", une "fuite en avant mortifère vers toujours plus de libre-échange", le "dumping social" des travailleurs détachés et le "dumping fiscal" de pays comme l'Irlande. A l'extrême droite, Ludovic Pajot (RN) a fustigé la "gabegie financière" de l'UE et voté contre la contribution.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu pour 2020: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191020060016.eeas5n24.html</link>
   <description><![CDATA[Réindexation d'une part des retraites sur l'inflation, indemnisation du congé proche aidant, nouveau mécanisme de recouvrement des pensions alimentaires... Voici les principales mesures du projet de budget de la "Sécu" pour 2020, au menu mardi à l'Assemblée. Retraités et prestations sociales Les retraites de moins de 2.000 euros (12 millions de retraités, les trois quarts) seront réindexées sur l'inflation, tandis que le minimum de pension garanti pour une carrière complète sera porté à 1.000 euros par mois. Comme l'an dernier, les allocations familiales et les retraites supérieures à 2.000 euros ne seront revalorisées que de 0,3%, bien en deçà de l'inflation. Congé proche aidant indemnisé Création d'un congé indemnisé de trois mois fractionnables pour les aidants soutenant un proche âgé, malade ou handicapé, de 43 euros par jour pour une personne aidante en couple à 52 euros pour une personne isolée. Un montant similaire à ce que prévoit le congé pour un enfant malade. La mesure entrera en vigueur en octobre 2020 et coûtera 100 millions d'euros en année pleine. Ehpad Comme prévu par la feuille de route présentée en mai 2018, les recrutements vont s'intensifier dans les maisons de retraites médicalisées, avec 5.200 emplois supplémentaires en 2020. Un plan de soutien à la rénovation de ces structures sera amorcé avec une enveloppe de 130 millions d'euros l'an prochain. Maternité Pour les femmes habitant à plus de 45 minutes d'une maternité, un forfait de transport et d'hébergement hôtelier ou hospitalier sera pris en charge quelques jours avant le terme, de manière à leur offrir une offre périnatale sécurisée. Quelque 60.000 femmes pourraient être concernées pour cette mesure chiffrée à 10 millions d'euros la première année et vouée à monter en charge. Certificats et sport L'obligation de fournir un certificat médical lors d'une inscription à une activité sportive sera supprimée pour les mineurs. Ce document sera remplacé par une déclaration sur l'honneur, remplie par les parents. Quelque six millions de consultations médicales pourraient ainsi être évitées. Cancer Création d'un forfait de soins, remboursé par la Sécu, pour l'accompagnement des patients après un cancer. Une enveloppe de 10 millions d'euros est prévue pour la première année de mise en oeuvre, les établissements de soins devant composer le forfait en fonction des offres qu'ils souhaitent proposer. Les députés ont proposé en commission que les enfants aient une consultation de "transition" dans les cinq ans suivant le dernier épisode de la maladie. Pensions alimentaires Mise en place à partir de juin 2020 d'un "service public de versement des pensions alimentaires" à destination des parents séparés afin d'éviter les impayés, les caisses d'allocations familiales jouant le rôle d'intermédiaire. Ce service, qui pourrait concerner quelque 100.000 familles monoparentales d'ici la mi-2021, vise aussi à augmenter le taux de recours à l'"allocation de soutien familial" de 115,64 euros par mois et par enfant versée par la Caf aux victimes de mauvais payeurs. La mesure coûtera plus de 40 millions d'euros en 2020, une somme qui pourrait atteindre 120 millions par an à partir de 2022, notamment pour renforcer les effectifs des Caf. Agriculteurs Création d'un fonds d'indemnisation pour les victimes de maladies professionnelles liées aux pesticides pour mieux dédommager les exploitants agricoles, mais aussi les enfants nés malades en raison d'une exposition de leurs parents. Ces dépenses (53 millions d'ici à 2022) seront financées par un relèvement progressif de la taxe sur les ventes de pesticides. Pénurie de médicaments Pour lutter contre les pénuries de médicaments, de plus en plus fréquentes, les industriels seront soumis à des sanctions renforcées, en cas de défaut de constitution d'un stock de sécurité et en cas de défaut d'information à l'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM). Financement des urgences Les députés se sont prononcés en commission pour changer le mode de financement des urgences, en répartissant notamment les dotations en fonction de la population sur le territoire concerné. Usage médical du Cannabis Un amendement du rapporteur Olivier Véran (LREM) largement adopté en commission prévoit une expérimentation pour deux ans de l'usage médical du cannabis, pour traiter des douleurs liées par exemple au cancer ou à la sclérose en plaques. Elle devrait concerner environ 3.000 patients dans plusieurs centres hospitaliers. Taxes charcuterie et "premix" Les députés ont voté en commission des amendements visant à taxer les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés (nitrite, nitrate et/ou sel nitrité) et à instaurer une taxe sur les "premix" à base de vin aromatisé. Expérimentations Les députés ont prévu en commission une expérimentation sur trois ans pour proposer et rembourser le vaccin HPV (papillomavirus humain) aux garçons et filles dans trois régions tests. Le HPV provoque notamment le cancer du col de l'utérus. Une autre expérimentation doit permettre la participation de dentistes libéraux aux centres régulant les appels d'urgence médicale (SAMU-Centres 15).]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de la Sécu, encore dans le rouge, aux mains de l'Assemblée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191020060012.8yu707eb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée entame mardi l'examen du projet de budget 2020 de la Sécurité sociale, dont le "trou" n'est pas résorbé, le gouvernement défendant un texte "de responsabilité" qui protège "les plus vulnérables", face à des oppositions qui s'alarment que "l'hôpital brûle". Juste après le vote du volet recettes du budget de l'Etat en première lecture, les députés enchaîneront pour toute la semaine avec ce texte porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Près de 2.000 amendements ont été déposés, et un vote solennel est programmé mardi 29. Parmi les "bonnes nouvelles" de ce troisième budget du quinquennat, selon les termes du rapporteur Olivier Véran (LREM), figurent notamment un congé proche aidant indemnisé ou un nouveau mécanisme de recouvrement des pensions alimentaires. Le texte prévoit aussi une réindexation d'une partie des retraites sur l'inflation, un fonds d'indemnisation des victimes des produits phytosanitaires ou encore la reconduction de la prime exceptionnelle défiscalisée pour les salariés. En commission, les députés ont aussi mis sur la table d'autres sujets tels l'expérimentation du cannabis à usage médical et une taxe sur la charcuterie aux sels nitrités. Côté finances, pour cause notamment de crise des "gilets jaunes" et d'une conjoncture économique moins bonne qu'espéré, le retour à l'équilibre promis pour 2019 est repoussé à 2023. Le projet de budget prévoit encore un déficit de 5,1 milliards l'an prochain. Dénonçant un "siphonnage" des comptes de la Sécu, à l'unisson de certaines associations et syndicats comme la CFDT, les députés ont voté en commission le principe d'une compensation par l'Etat pour les mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes" (taux réduit de CSG pour certains retraités, exonération des heures supplémentaires...). Mais il faut encore que cette proposition soit votée en séance, ce qui est loin d'être garanti. - "Un peu la Joconde" - Côté recettes, le gouvernement attend notamment 500 millions de la "revalorisation maîtrisée" des allocations familiales et retraites de plus de 2.000 euros, qui n'augmenteront que de 0,3% comme l'an dernier. Quelque 400 millions d'euros doivent aussi provenir du "plafonnement" d'une niche sociale, la déduction forfaitaire spécifique, qui réduit les cotisations patronales dans le BTP, l'aviation ou les médias. Trop peu toutefois pour desserrer l'étau sur les dépenses de santé (Ondam), dont la progression restera limitée à 2,3%, quand leur progression naturelle serait plutôt de l'ordre de 4,5%. Il faut trouver 4,2 milliards d'euros d'économies tous azimuts (hôpitaux, médecins libéraux, médicaments...). Pour LR, Jean-Pierre Door a noté en commission qu'"on est très loin du satisfecit de l'an dernier", son collègue Jean-Carles Grelier voyant dans l'Ondam fixé "un véritable camouflet" pour les professionnels du secteur. Paul Christophe (UDI-Agir) a pointé des dépenses hospitalières "particulièrement malmenées". A gauche, Boris Vallaud (PS) a dénoncé un projet de loi "de non-financement" de la Sécu. "L'hôpital brûle et vous regardez ailleurs", a-t-il affirmé, jugeant le niveau des dépenses "irresponsable". Caroline Fiat (LFI) a dénoncé un "texte de renoncement et de déception" alors que "l'hôpital agonise" et Pierre Dharréville (PCF) un budget de "sous-financement" face au "drame quotidien" dans les hôpitaux, malgré quelques "touches chatoyantes" dont le congé aidant. Ce budget est "un peu la Joconde: si on vous écoute en parler il est magnifique, mais quand on le voit on est quand même un peu déçu parce qu'il est tout petit", a lancé l'élu communiste. Les députés ont voté en commission pour un nouveau mode de financement des urgences, en crise depuis des mois, afin que les dotations soient réparties en fonction de la population. Face aux alertes de tous bords sur l'hôpital, y compris de certains "marcheurs", le rapporteur Olivier Véran a estimé qu'"il faut faire un geste". Il a appelé à "poursuivre le travail en vue de la séance", se demandant si le geste doit porter sur le niveau des dépenses (Ondam) ou "des mécanismes connexes" pour "redonner des marges de manoeuvre pour l'hôpital pour qu'il puisse investir, continuer sa transformation". La balle est désormais dans le camp du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les sangliers, pomme de discorde entre agriculteurs et chasseurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191020054219.p3mcpgmy.html</link>
   <description><![CDATA[Des hivers plus doux, des glands et du maïs en abondance: les sangliers pullulent en France, au grand dam des agriculteurs dont ils ravagent les cultures et des chasseurs qui disent ne plus pouvoir assumer les dégâts. Comme ailleurs en Europe, la population de sangliers s'est multipliée dans l'Hexagone au cours des dernières décennies: 36.000 étaient tués au début des années 1970, 750.000 en 2017. Les raisons de cette explosion démographique? Les sangliers se reproduisent vite et les hivers plus doux favorisent la survie des petits. Leurs prédateurs naturels ont été éliminés. Ces omnivores bénéficient d'une nourriture en forêt (glands, châtaignes, faines), mais aussi dans les champs. Ils sont friands de maïs cultivé sur des surfaces étendues en France, peuvent facilement se cacher dans les grandes parcelles et s'adaptent également bien aux zones périurbaines. Pendant longtemps, la chasse de cet animal rare dans l'après-guerre, s'est faite "de façon à en assurer la préservation voire le développement", soulignait en mars un rapport parlementaire. C'est-à-dire en évitant de tuer les adultes reproducteurs, en particulier les laies, en relâchant des sangliers dans la nature ou en les nourrissant. S'en est suivie une augmentation des dégâts agricoles, en particulier sur le maïs, le blé tendre et les prairies, au point que Christiane Lambert, présidente du premier syndicat agricole, la FNSEA, a reproché publiquement aux chasseurs de ne pas en faire assez. Les chasseurs sont chargés d'indemniser les agriculteurs. Pour la saison de chasse 2016-17, ils ont ainsi payé 37 millions d'euros au titre de l'indemnisation "grand gibier", dont le sanglier est le principal responsable. En ajoutant les coûts d'estimations des dégâts, des gestions de dossier et d'actions de prévention, la facture grimperait à 60 millions, selon le rapport parlementaire. "Ces problèmes ne sont pas répartis également sur le territoire", précise à l'AFP Eric Marboutin, de l'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS). Les dégâts se concentrent dans l'Est et le centre: "19 départements concentrent 50% des montants indemnisés", selon le rapport parlementaire. - Tirer tous les sangliers? - "Nous ne sommes plus en mesure financièrement de payer", s'alarme Willy Schraen, président de la Fédération nationale des chasseurs (FNC), qui abordera le sujet lors de l'assemblée générale de l'organisation mardi et mercredi. Il existait un pot commun national pour ces indemnisations. Mais il vient d'être supprimé par le gouvernement au profit d'un système de dédommagements au niveau local, dans l'idée de responsabiliser davantage les fédérations de chasse départementales. "Il y a plein de territoires qu'on ne maîtrise plus", assure Willy Schraen, citant les zones périurbaines où il est impossible de chasser avec des armes à feu car trop dangereux, des espaces naturels protégés ou des forêts où les propriétaires refusent la chasse. "On souhaite changer la loi", dit-il, pour ne plus être les seuls à payer le montant des dégâts. Thierry Chalmin, qui suit le dossier à la FNSEA, réclame le "tir libre du sanglier", c'est-à-dire que les chasseurs n'épargnent plus les reproducteurs ni les femelles ayant des petits, et si besoin le recours au piégeage en zone péri-urbaine. Le rapport parlementaire va dans ce sens en recommandant de "bannir toute consigne restrictive pour la chasse", mais aussi de réduire la taille des parcelles agricoles pour limiter les possibilités de se cacher pour les sangliers. Outre les dégâts dans les champs, la prolifération des sangliers inquiète les agriculteurs à cause de la menace de la peste porcine, maladie virale très contagieuse (non transmissible aux humains), présente en Belgique. "Ce serait une catastrophe pour les éleveurs de porcs", insiste Thierry Chalmin. Le ministère de la Transition écologique, de son côté, met en avant des mesures prises récemment: interdiction de lâcher des sangliers dans la nature, limitation de l'agrainage, qui consiste à appâter le gibier avec du grain en forêt ou responsabilisation financière des fédérations départementales. Reste à régler l'épineuse question financière, selon les chasseurs qui attendent à leur AG le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, la secrétaire d'Etat à la Transition écologique Emmanuelle Wargon et la présidente de la FNSEA.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 05:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée réajuste la "niche Copé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191018235026.dm8ufja9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir en faveur d'un réajustement à la hausse du taux de la quote-part de la "niche Copé", à l'initiative d'une députée LREM qui a affirmé qu'il s'agissait ainsi de tirer les conséquences de la baisse de l'impôt sur les sociétés. Les députés ont adopté un amendement porté par Emilie Cariou (LREM) qui révise de 12% à 13,29 %, la quote-part de la "niche Copé", lors de l'examen en première lecture du projet de budget 2020. La "niche Copé" est une exonération partielle d'impôt sur les plus-values à long terme sur la cession de filiales et de titres de participation. Au sein de ce mécanisme, le droit fiscal impose un minimum de quote-part pour frais et charges financières (QPFC) qui reste assujettie au taux normal de l'impôt sur les bénéfices. "Nous faisons baisser le taux d'impôt sur les sociétés, donc si nous ne faisons rien, la niche Copé va s'accroître", a expliqué la députée, indiquant qu'il s'agissait de "stabiliser le taux de taxation des plus-values long terme". L'impôt sur les sociétés doit être progressivement réduit pour atteindre 25% en 2022. Les Insoumis et communistes avaient eux plaidé pour supprimer "enfin et pour de bon" la "niche Copé". Le rapporteur Joël Giraud (LREM) a jugé que supprimer le dispositif risquerait d'avoir des conséquences économiques "un peu regrettable", jugeant aussi qu'augmenter la quote-part n'était "pas opportun". Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a plaidé pour "en rester là". "Nous avons le régime le plus dur d'Europe, puisque tout le monde a soit une exonération totale soit une exonération de 95% avec une quote-part de 5%, c'est le cas de l'Allemagne et de l'Italie," a souligné de son côté la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 23:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée fait un nouveau ménage dans le maquis fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191018183028.wa8r951y.html</link>
   <description><![CDATA[Taxes sur les "marchands de sommeil", les actes d'huissiers, les gisements d'hydrocarbure...: l'Assemblée a voté vendredi un nouveau ménage dans le maquis fiscal, supprimant une série de taxes jugées obsolètes, inutiles ou à faible rendement. L'article 6 du projet de loi de finances visait à supprimer 18 taxes ou catégories de taxes dont 13 avaient un rendement annuel global se limitant à 114,4 millions d'euros. Ce grand ménage fait suite aux recommandations de la Cour des comptes et de l'Inspection générale des finances ainsi qu'à une résolution adoptée en juin 2018 par l'Assemblée nationale dans le cadre du printemps de l'évaluation. L'une des taxes supprimées les plus importantes concerne les frais d'huissier avec 65 millions d'euros de rendement, les autres sont souvent plus modestes. L'une d'elles, portant sur les gisements d'hydrocarbure en mer, rapportait 0 euro. Et pour cause, elle avait été votée en prévision de forages au large de la Guyane qui n'ont jamais vu le jour. Comme dans un inventaire à la Prévert, la liste des taxes supprimées mêle toute sorte de sujets: elles évoquent activités saisonnières, première vente de produits médicaux, voyageurs de commerce ou céréales. Certaines suppressions, comme celle de la taxe "sur les loyers élevés des logements de petite surface", visant les marchands de sommeil, ont été longuement débattues. Certains députés la jugeaient encore utile, d'autres obsolète depuis l'encadrement des loyers. Autre sujet débattu, la suppression de la taxe sur les spectacles perçue au profit du théâtre privé (ASTP) pour soutenir la création théâtrale. Un amendement a reporté la suppression à 2022 avec la remise d'un rapport entre temps. Même chose pour la suppression d'un droit d'enregistrement sur les partages de biens qui renchérit notamment le coût des divorces. Selon une estimation, il aurait représenté 205 millions d'euros en 2018. Le ministre de l'Action et des comptes publics Gérald Darmanin s'est engagé à soutenir sa suppression pour 2021 lors de l'examen de la seconde partie de la loi de finances. "Les Français auront intérêt à divorcer dans un an s'ils veulent payer moins d'impôts", s'est amusé le ministre. Pour ceux qui veulent au contraire se marier, l'Assemblée a supprimé le droit d'enregistrement des contrats de mariage de 125 euros. Les députés ont aussi supprimé, à l'initiative du PS, une taxe sur les ventes de logement HLM, qui n'était pas entrée en vigueur. L'Assemblée a par la suite donné son aval à l'article 7 qui limite dans le temps certaines dispenses fiscales pour permettre leur évaluation et supprime certaines dépenses jugées inefficientes. Lors des débats sur cet article, le rapporteur Joël Giraud (LREM) a expliqué avoir fait adopter en commission un amendement conçu comme une "provocation pédagogique" pour supprimer les "trous noirs fiscaux", des objets dont on n'a "ni connaissance des bénéficiaires, ni connaissance du montant". Il a expliqué l'avoir fait "pour que les chiens sortent des niches", c'est à dire que les bénéficiaires puissent se faire connaître, avant de les retirer car "les chiens sont sortis" et que "tous les cabinets sont en ébullition". Les députés ont supprimé dans l'hémicycle quelques niches complémentaires comme l'exonération des plus-values de cession de bateaux affectés au transport fluvial de marchandises.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Titres de séjour: l'Assemblée vote une réduction de la taxation à 200 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191018161849.3rv3a4m3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi un abaissement de la taxation des titres de séjour de 250 à 200 euros, pour rapprocher la France de la moyenne européenne et favoriser l'intégration des étrangers. Les députés ont adopté des amendements au projet de budget 2020 portés dans les mêmes termes par Stella Dupont (LREM) et le gouvernement qui simplifient le régime actuel de ces taxes. Des amendements similaires avaient été adoptés en commission des Finances. Ils suivent des préconisations d'un récent rapport parlementaire dans lequel Mme Dupont estimait que la taxation "élevée" des titres de séjour, dont doivent s'acquitter les étrangers résidant en France, "compromet" l'intégration de certains d'entre eux. La députée a souligné dans l'hémicycle que ces titres sont souvent financés par des associations, elles-mêmes financées pour partie par l'Etat, évoquant donc "un cercle vicieux très peu pertinent". L'amendement prévoit l'instauration d'un tarif de base fixé à 200 euros (au lieu de 250). Il maintient les exemptions totales de taxes pour les personnes protégées ou vulnérables comme les réfugiés ou mineurs isolés et propose également l'institution d'un seul tarif minoré (au lieu de trois actuellement) de 50 euros au profit notamment des étudiants ou des titulaires de rente accident-maladie. "Pour limiter l'impact sur le budget de l'Etat", l'amendement prévoit dans le même temps, une hausse du droit de timbre porté de 19 à 25 euros. Au final, les amendements aboutissent à une grille simplifiée avec six niveaux de taxe au lieu de 13 actuellement. L'impact sur les recettes de l'Etat est évalué à 24,6 millions d'euros. Des députés avaient tenté en vain déjà l'an dernier de réduire cette taxation. Le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a souligné que "l'unanimité de la commission des Finances pour un certain nombre d'amendements" avait amené le gouvernement à travailler à un "compromis", Mme Dupont plaidant pour que les travaux se poursuivent lors de la navette parlementaire. "C'est une affaire qui date de l'année dernière et je pense qu'il était nécessaire de s'y pencher", a indiqué Eric Woerth (LR), rappelant qu'il n'était pas question de politique migratoire et soulignant à son tour que ces titres sont payés par des associations souvent subventionnées, donc via l'argent du contribuable.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: Des parlementaires de plusieurs pays condamnent l'"agression militaire" turque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191018141812.7ph04jve.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des commissions des Affaires étrangères de plusieurs Parlements, dont l'Assemblée française ou la chambre des représentants américaine, ont condamné vendredi "avec la plus grande fermeté" ce qu'ils considèrent comme "une agression militaire turque dans le nord-est de la Syrie". "Nous, présidents des commissions des Affaires étrangères des Parlements d'Allemagne, des États-Unis d'Amérique, de France, du Royaume-Uni et du Parlement européen, condamnons conjointement et avec la plus grande fermeté l'offensive militaire turque dans le nord-est de la Syrie", écrivent les signataires dans une déclaration conjointe. Il s'agit de Marielle de Sarnez (MoDem) pour l'Assemblée en France, Eliot Engel pour la Chambre des représentants (États-Unis), David McAllister pour le Parlement européen, Norbert Röttgen pour le Bundestag (Allemagne) et Tom Tugendhat pour la Chambre des communes (Royaume-Uni), selon cette déclaration transmise à l'AFP par Mme Sarnez. "Nous considérons que cette intrusion est une agression militaire et une violation du droit international. L'offensive turque est source de souffrance pour les populations locales, contraintes de fuir, et d'une plus grande instabilité en Syrie et dans la région voisine", disent-ils. "Nous considérons que l'abandon des Kurdes de Syrie est une erreur. Les Forces démocratiques syriennes (FDS), notre partenaire dans la coalition internationale, ont grandement contribué au succès de la lutte encore inachevée contre Daech en Syrie et ont ce faisant subi de lourdes pertes", poursuivent les parlementaires. Ils regrettent "profondément la décision du président des États-Unis Donald Trump de retirer les troupes américaines du nord-est syrien" et appellent "l'Union européenne et ses États membres à prendre leurs responsabilités et à participer à la résolution du conflit".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la suppression de la taxe d'habitation pour 80% des ménages en 2020, 100% en 2023</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191018133017.8k3aort0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi la suppression de la taxe d'habitation (TH) sur les résidences principales pour 80% des ménages en 2020, et 100% en 2023, en assortissant la mesure de gestes envers les collectivités qui vont perdre cette ressource. Les députés ont adopté l'article 5 du projet de budget 2020 par 34 voix contre 20, et 2 abstentions: "Promesse (d'Emmanuel Macron) tenue", s'est félicité le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. Entamée cette année, la suppression de la taxe d'habitation va se poursuivre, et 80% des foyers actuellement imposés en seront totalement exemptés en 2020, pour un gain de 3,7 milliards d'euros de pouvoir d'achat. Pour les 20% de foyers restants, la suppression de la TH sera étalée sur trois ans, soit jusqu'en 2023. Si la majorité a soutenu la mesure, droite et gauche se sont prononcées contre, jugeant les communes lésées. La suppression de la TH est "une promesse électoraliste du président, mal préparée", qui va entraîner "une rupture entre le citoyen et sa commune", a dénoncé Christine Pirès-Beaune (PS). Eric Woerth (LR) a accusé le gouvernement de "nationaliser les impôts locaux". A coup de rappels au règlement en série, les oppositions ont réclamé la liste des communes qui vont y perdre. La réforme va "soulager les gens les plus aisés, pas les plus modestes qui eux ne payaient pas" la TH, a aussi relevé Charles de Courson (Libertés et territoires). La suppression de cette taxe, actuellement principale recette fiscale des communes, sera compensée "à l'euro près", s'est engagé le gouvernement. Il est prévu pour elles de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti, soit environ 15 milliards d'euros annuels, revenant jusqu'ici aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. Mais selon l'Assemblée des départements de France (ADF), réunie depuis jeudi en congrès, "le compte n'y est pas". En signe de protestation, un grand nombre de présidents de Conseils départementaux ont quitté la salle pendant le discours de la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault qui défendait la réforme. Le gouvernement a fait vendredi un geste supplémentaire, via un amendement de dernière minute adopté par l'Assemblée. Celui-ci prévoit d'accorder une fraction de TVA d'un montant de 250 millions d'euros aux départements, fraction annuellement indexée sur la dynamique de la TVA. "C'est une proposition d'accompagnement supplémentaire", a fait valoir Olivier Dussopt. Droite et gauche, tout en notant ce "gage" pour "apaiser un certain nombre de tensions", ont jugé "difficile" de voter la disposition en l'état, faute de précisions sur les critères de répartition. "Nous aurons toute l'année 2020 pour discuter des critères", a assuré le secrétaire d'Etat, ceux-ci pouvant même être fixés dans la deuxième partie (dépenses) du projet de loi de finances. Charles de Courson a relevé que sera supprimé en parallèle un fonds de stabilisation à destination des départements, de 115 millions d'euros, d'où un gain réduit pour ceux-ci. Par ailleurs, l'Assemblée a confirmé un autre coup de pouce de 250 millions d'euros déjà voté en commission au profit des collectivités, prévoyant un taux de revalorisation de 1,009% des valeurs locatives pour le calcul de la taxe d'habitation sur les résidences principales en 2020. Les députés ont, en revanche, rejeté un amendement issu des rangs socialistes, qui visait à taxer les logements vacants au même niveau que les résidences secondaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: les départements en colère dénoncent le "monologue gouvernemental"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191018130420.4cqlx9qy.html</link>
   <description><![CDATA[Au moment même où l'Assemblée nationale adoptait la réforme de la taxe d'habitation, les départements ont rejeté avec force vendredi le dispositif de compensation mis en place par le gouvernement et dénoncé un "monologue gouvernemental" sur le sujet. En guise de protestation, les présidents de conseils départementaux ont massivement quitté la salle durant le discours de la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault, venue défendre le projet gouvernemental devant les élus réunis en congrès à Bourges (Cher). Plusieurs dizaines d'entre eux ont entonné La Marseillaise dans le hall du centre des congrès, estimant que le gouvernement ne répondait pas à leurs préoccupations. En l'absence du Premier ministre Edouard Philippe -pas invité à ce congrès que l'Assemblée des départements de France (ADF) avait promis très offensif-, Mme Gourault a défendu un schéma de compensation "juste et adapté aux besoins des collectivités". La suppression de la taxe d'habitation est "un engagement de campagne" d'Emmanuel Macron, a-t-elle rappelé : "Le président de la République a tenu sa parole pour les Français, vous ne pouvez pas lui reprocher d'avoir tenu parole". La suppression de cette taxe doit être compensée par le transfert aux communes de la part de la taxe sur le foncier bâti (TFB), jusque-là la principale ressource fiscale des départements pour 14,5 milliards d'euros par an, ces derniers recevant en compensation une part de TVA. "Aujourd'hui le dialogue est un peu rompu", a déclaré à l'AFP le président du Conseil départemental d'Ille-et-Vilaine Jean-Luc Chenut (PS). "Ce qui est incompréhensible, c'est qu'on supprime la taxe d'habitation perçue par les communes. On nous dit la TVA est une bonne compensation, alors pourquoi ne pas compenser la taxe d'habitation des communes en leur donnant de la TVA à elles ?", fait-il valoir. -Appel à plus de décentralisation- Dans le même temps, l'Assemblée nationale a validé vendredi la suppression de la taxe d'habitation (TH) sur les résidences principales pour 80% des ménages en 2020, et 100% en 2023, en assortissant la mesure de gestes envers les collectivités qui vont perdre cette ressource. Si la majorité a soutenu la mesure, droite et gauche se sont prononcées contre. La suppression de la TH est "une promesse électoraliste du président, mal préparée", qui va entraîner "une rupture entre le citoyen et sa commune", a dénoncé Christine Pirès-Beaune (PS). Eric Woerth (LR) a accusé le gouvernement de "nationaliser les impôts locaux". Au-delà du dispositif de départ, le gouvernement s'était engagé à attribuer dès 2021 aux départements "une fraction de TVA supplémentaire, d'un montant de 250 millions d'euros" et un amendement en ce sens a été adopté à l'Assemblée. Mais ce montant a été jugé "très insuffisant" par les départements "au regard des dépenses engagées pour le compte de l'Etat "qui s'élèvent à 11 milliards d'euros (9 milliards pour les Allocations individuelles de Solidarité et 2 milliards pour les MNA)", les migrants mineurs non accompagnés. Côté gouvernement, on souligne au contraire le dynamisme de la TVA, qui gagne environ 3% par an, et doit permettre aux départements de disposer des recettes nécessaires pour assurer leurs missions. Conclusion des élus de l'ADF dans leur motion finale: "la concertation proclamée urbi et orbi s'est résumée à un monologue gouvernemental". Le dispositif de compensation nie selon eux "totalement le principe fondamental d'autonomie financière" des collectivités et les privant de leur pouvoir de taux. Le gouvernement peine également à convaincre les élus sur la future étape de décentralisation annoncée par l'exécutif pour 2020. "La France crève d'un excès de centralisation", a asséné le président de l'ADF, Dominique Bussereau, qui a "conjuré" le gouvernement de ne pas décevoir les attentes des collectivités. Ces dernières -Régions, communes, départements- affichent leur unité sur le sujet et la décentralisation sera au coeur du Congrès de l'Association des maires de France (AMF), du 20 au 22 novembre à Paris, devant lequel Emmanuel Macron est cette fois attendu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les fact-checks de la semaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191018085823.26mnzrig.html</link>
   <description><![CDATA[Voici une sélection des principaux articles de fact-checking publiés cette semaine par l'AFP : La Marine infiltrée ? Deux semaines après la tuerie de la préfecture de police de Paris, une publication Facebook virale affirme avancer diverses preuves de "la présence d'islamistes infiltrés" au sein de la Marine nationale française. En réalité, ces supposées preuves, dont une photo montrant des fidèles musulmans priant avec des uniformes de la Marine, sont soit fausses, soit très douteuses, soit infondées. Un rapport parlementaire "sur les services publics face à la radicalisation" publié en juin a par ailleurs abouti au constat que les "forces armées [sont] globalement étanches à la radicalisation". http://u.afp.com/JDtm Le (vrai) pompier et le CRS "Il m'a tiré dessus à bout portant. Il m'a regardé droit dans les yeux". Une vidéo d'un homme se présentant comme un pompier et affirmant avoir été blessé mardi par un tir d'un CRS lors de la manifestation nationale des pompiers à Paris, a été vue plusieurs millions de fois sur les réseaux sociaux. De nombreux internautes l'ont accusé d'être un "faux pompier" mais plusieurs sources syndicales ont affirmé à l'AFP que l'homme faisait bien partie du corps des pompiers de l'Essonne. http://u.afp.com/JDts Un char allemand écrase des tombes juives ? "Un char allemand a écrasé une trentaine de tombes juives au cimetière de Kaunas" : c'est ce qu'affirment plusieurs publications s'appuyant sur "un article publié sur le site internet de la communauté juive de Kaunas", deuxième ville de Lituanie. Des soldats allemands, membres d'un bataillon de l'OTAN déployé en Lituanie, stationnaient effectivement à Kaunas fin septembre. Mais un responsable de la communauté juive de la ville et le ministère lituanien de la Défense ont affirmé qu'il s'agissait d'une fausse information. http://u.afp.com/JDt7 Chicha : attention aux photos trompeuses "A partager pour sauver des vies!": une publication Facebook partagée plus de 100.000 fois depuis 2017, alerte, photos à l'appui, sur les risques associés à l'utilisation des chichas. Mais si les conséquences néfastes du narguilé sont connues, certaines des images utilisées - dont l'une montrant une femme au visage mutilé - n'ont aucun lien avec l'usage des pipes à eau. http://u.afp.com/JDt6]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
