<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 17:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: l'UMP défend une résolution en faveur des Français rapatriés après la guerre d'Algérie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612145623.lwbybcds.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP ont défendu jeudi, avant un vote mardi, une proposition de résolution demandant "le maintien d'une administration et de politiques" spécifiques pour les Français rapatriés en métropole après la guerre d'Algérie, y compris les harkis. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif, a donné un avis défavorable à ce texte perçu comme inutile, en soulignant les efforts déjà faits et le "dialogue" engagé avec l'Algérie, notamment depuis la visite de François Hollande dans le pays en décembre 2012. "Je mesure pour des raisons personnelles parfaitement les difficultés rencontrées" par ces populations rapatriées, a ajouté M. Arif, fils de harki. La proposition de résolution, présentée par le député de l'Hérault Elie Aboud, demande notamment la création d'un collège dédié aux rapatriés au sein de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre, dont le nom serait modifié. Cet établissement public devrait aussi poursuivre "son action sociale destinée aux harkis", ces anciens supplétifs de l'armée française, et l'Etat devrait aider leurs enfants à la recherche d'un emploi, prévoit le texte. M. Aboud, lui-même né au Liban, plaide aussi pour que les recherches des personnes d'origine européenne disparues en Algérie, "surtout en 1962, et présumées décédées", soient facilitées, et pour que "soient recherchés avec l'Algérie les moyens de clôturer le dossier de l'indemnisation" pour les biens perdus après l'indépendance de l'Algérie. Le député UMP des Français de l'étranger Thierry Mariani, a appuyé cette proposition de résolution, en déplorant "le retard de la mise en oeuvre des mesures indemnitaires, notamment celles des biens spoliés", qui "est le résultat des controverses toujours d'actualité sur la légitimité de la colonisation française". Cet élu est l'auteur d'un récent tweet controversé évoquant une "déculpabilisation" vis-à-vis de l'esclavage. L'UDI soutient aussi le texte, pour lequel le FN a aussi un avis plutôt favorable. Par contre les socialistes et le Front de gauche ont respectivement épinglé une démarche "électoraliste et politicienne", ou "passéiste et orientée". Dans un communiqué, la Mafa, association des agriculteurs français d'Afrique du Nord, qui a inspiré cette résolution, a regretté la position des socialistes et du gouvernement. "L'objectif de notre résolution reste de rassembler les députés de l'opposition et de la majorité autour d'une proposition consensuelle", écrit-elle. "Il faut apaiser les mémoires, clore enfin les dossiers des rapatriés d'Algérie", selon son président Jean-Félix Vallat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise le gouvernement à légiférer par ordonnance sur l'accessibilité pour les handicapés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612135033.9q25xvug.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le projet de loi habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnance sur la mise en accessibilité des lieux publics et transports aux handicapés, dans de nouveaux délais, de trois à neuf ans. Soutenu par les socialistes, les écologistes, les radicaux de gauche mais aussi l'UDI malgré des réserves, ce texte déjà adopté au Sénat a été voté par 23 voix contre 7, après plus de trois heures de débats où l'UMP s'est affichée à l'offensive et après quelques modifications. Le principal parti d'opposition et le Front de Gauche ont voté contre. Pour éviter la multiplication de contentieux en 2015 (la loi de 2005 prévoyant des sanctions pénales en cas de non-respect), ce texte doit habiliter le gouvernement à adopter des mesures par ordonnance pour modifier la loi de 2005 et donner aux acteurs publics et privés qui ne pourront pas se mettre en conformité avec les règles d'accessibilité d'ici à 2015 trois à neuf ans supplémentaires pour le faire. Principal orateur de l'UMP, Damien Abad a critiqué "un rendez-vous manqué" et un manque de "volontarisme politique" dénoncé notamment par les associations comme l'Association des paralysés de France (APF). Si elle a concédé que "le texte tente d'apporter des réponses", Jacqueline Fraysse a expliqué que son groupe refusait de "participer à un leurre", car "une fois de plus, les espoirs seront déçus" pour raisons financières, tant "le gouvernement prive les communes de moyens". "Ce qui est proposé n'est pas parfait, mais c'est une tentative de sortie par le haut de la situation à quelques mois de la date butoir de 2015", a jugé le coprésident des députés écologistes François de Rugy. Le rapporteur Christophe Sirugue (PS) a plusieurs fois insisté sur un nécessaire "pragmatisme", reprochant à l'UMP de vouloir laisser penser aux personnes handicapées qu'il serait possible de régler tous les problèmes avant l'échéance de février 2015. Comme d'autres orateurs de gauche, il a épinglé l'UMP pour n'avoir pris aucune mesure lorsqu'elle était au pouvoir pour contrer les retards constatés. Alors que le nombre total d'établissements recevant du public, publics ou privés, est estimé à 2 millions, seuls 330.000, soit 15% ont fait l'objet de travaux d'ensemble ou partiels, selon les estimations de l'APF. L'accessibilité des établissements recevant du public, des transports publics, des bâtiments et de la voirie ne concerne pas que les personnes avec une déficience, mais également les personnes âgées, les femmes enceintes, etc. En contrepartie des délais allongés sera rendu obligatoire le dépôt "d'agendas d'accessibilité programmés", détaillant un calendrier de travaux, pour les acteurs publics comme privés qui n'ont pas accompli les mesures prévues par la loi de 2005. Les élus du principal parti d'opposition ont particulièrement critiqué les nouveaux délais pour les transports publics "financés par des fonds publics", évoquant une situation "scandaleuse" en France comparé à d'autres pays européens. A leurs yeux, la responsabilité incombe surtout à la RATP, "nullissime" selon Marc Le Fur, davantage qu'à la SNCF. Ils se sont aussi déclarés inquiets "pour le monde rural", sous l'effet notamment de mesures dérogatoires pour les communes de moins de 500 habitants.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent un texte UMP sur le "cyberdjihadisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612103959.dpg1xn4q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi UMP sur la lutte contre l'apologie du terrorisme sur internet, mais le gouvernement a indiqué qu'il en reprendrait certains éléments dans son prochain projet de loi sur la sécurité. Les députés débattaient d'une proposition du député Guillaume Larrivé, qui prévoit la possibilité de bloquer des sites internet faisant l'apologie du terrorisme et la création d'un nouveau délit réprimant la consultation de tels sites. "Il y a urgence à agir, nous devons placer la France à l'avant-garde face au cyberdjihadisme", a estimé M. Larrivé. Mais la majorité a rejeté le texte en estimant qu'il méritait d'être "approfondi" juridiquement et qu'il ne fallait pas se contenter d'une "loi d'affichage", selon l'écologiste François de Rugy. Le secrétaire d'Etat des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a renvoyé les députés au projet de loi antiterroriste qui devrait être présenté par le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, en conseil des ministres le 25 juin. Le gouvernement s'est dit favorable à une des dispositions du texte UMP, le renforcement des obligations de surveillance des fournisseurs d'accès à internet et des hébergeurs de site. Ceux-ci, selon la proposition UMP, devraient mettre en place un dispositif permettant à toute personne de porter à leur connaissance l'existence de tels sites et ils devraient, en cas de tels signalements, en informer les pouvoirs publics. Il s'agit d'appliquer à ces sites le même régime qu'à ceux qui font l'apologie des crimes contre l'humanité, incitent à la haine raciale ou diffusent des contenus pédopornographiques. En revanche, "le blocage des sites est plus complexe" et difficile à "mettre en oeuvre" tant techniquement que financièrement, a relevé M. Le Guen. Dès qu'on bloque l'accès à un site, celui-ci peut être dupliqué en sites miroirs. En outre, les fournisseurs d'accès devront recevoir une compensation financière de l'Etat, selon une décision du Conseil constitutionnel. Le décret permettant le blocage des sites pédopornographiques "n'est toujours pas sorti, trois ans après le vote de la loi", a relevé la chevènementiste Marie-Françoise Bechtel. Même réserve du gouvernement sur la création du délit, puni de deux ans d'emprisonnement et de 30.000 euros d'amende, réprimant la "consultation habituelle" de sites internet faisant l'apologie du terrorisme. En décembre 2012, le Conseil d'Etat avait déjà considéré cette incrimination "comme constituant ou pouvant constituer une violation disproportionnée de la liberté d'opinion et de communication", a rappelé M. Le Guen. Les députés ont rejeté un amendement d'Eric Ciotti (UMP) sur la déchéance de nationalité pour les Français binationaux ayant été condamnés pour un acte terroriste commis à l'étranger. Le gouvernement et sa majorité ont jugé cet amendement "inutile", le code civil prévoyant déjà la possibilité de déchéance pour un acte de terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 12:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Encadrement des stages: le Sénat a adopté la version définitive du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612101702.6t0mvepg.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté jeudi matin la version définitive de la proposition de loi encadrant les stages des étudiants et prévoyant une augmentation, d'ici septembre 2015, de la rémunération accordée pour ceux dépassant deux mois. Le Sénat a approuvé le texte élaboré le 4 juin lors d'une commission mixte paritaire députés-sénateurs (CMP), qui doit maintenant être voté par l'Assemblée nationale, à une date non encore fixée, pour être adopté définitivement. Comme en première lecture, toute la gauche a voté pour cette proposition de loi d'origine socialiste, même si les communistes ont regretté les "reculs" en CMP, tandis que l'UMP a voté contre un texte "dissuasif" pour les entreprises et que l'UDI s'est abstenue. En vertu du texte, la rémunération mensuelle minimale des stages de plus de 2 mois passera de 436 à 523 euros d'ici septembre 2015. La CMP a conservé la hausse de 87 euros (passage de 12,5% à 15% du plafond de la Sécurité sociale) votée par le Sénat en première lecture, mais la gratification n'est obligatoire que pour les stages dépassant deux mois, et non supérieurs à un mois comme souhaité initialement par le Sénat. "Nous avons rétabli deux mois au lieu d'un, car nous avons eu beaucoup de retours de formations professionnelles du type IUT et BTS qui craignaient de ne plus trouver de stages courts pour leurs étudiants", avait expliqué après la CMP l'auteure de la proposition de loi, la députée Chaynesse Khirouni (PS). Le Sénat a accepté un amendement du gouvernement, qui sera aussi soumis aux députés, permettant dès septembre 2014 aux employeurs du monde agricole de ne pas indemniser des stages supérieurs à deux mois. En effet, a expliqué la secrétaire d'Etat à l'Enseignement supérieur Geneviève Fioraso, les stages inclus dans la scolarité dispensée par les maisons familiales rurales varient entre 18 et 20 semaines. Les stagiaires ayant droit à une gratification seront bien indemnisés dès le premier mois de leur stage. L'entrée en vigueur a été décalée à septembre 2015 au lieu de septembre 2014 car les petites structures publiques ou associatives ont déjà voté leur budget pour 2014. Le texte étend à tous les stagiaires le droit à l'accès aux restaurants d'entreprises, au bénéfice des titres restaurants ou au remboursement des frais de transports lorsqu'ils existent pour les salariés. Les autres mesures de la proposition de loi sont l'instauration d'un nombre maximum de stagiaires en fonction des effectifs salariés, le renforcement des moyens d'identifier et de sanctionner les abus éventuels, l'instauration d'autorisation d'absence et de congés, l'alignement du temps de présence des stagiaires sur celui des salariés et l'exonération d'impôt sur le revenu de la gratification.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défenseur des droits: des députés PS et les jeunes socialistes ne veulent pas de Toubon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612100646.uhoqarzd.html</link>
   <description><![CDATA[Les jeunes socialistes du MJS et deux députés PS porte-parole du collectif la Gauche Forte ont demandé jeudi à leurs collègues de rejeter la nomination, envisagée par François Hollande, du chiraquien Jacques Toubon comme Défenseur des droits. Ils lui reprochent notamment d'avoir voté "contre l'abolition de la peine de mort" en 1981. M. Toubon, alors député RPR, avait en fait voté contre l'ensemble du projet de loi, comprenant plusieurs dispositions, mais voté pour son article 1er prescrivant que "la peine de mort est abolie". "Par conviction intime, je suis favorable à l'abolition de la peine de mort", avait-il alors déclaré, tout en reprochant à l'ensemble du texte de ne pas "réviser l'échelle des peines à travers une réforme du code pénal". "Nommer à ce poste un homme qui s'est prononcé contre l'abolition de la peine de mort, contre la dépénalisation de l'homosexualité, est un signal négatif sur la capacité de cette institution à rendre des décisions propres à favoriser la non-discrimination et la défense des citoyens quelles que soient leurs origines, leurs sexualités, leurs opinions", écrivent les députés Yann Galut et Alexis Bachelay dans un communiqué. En 1981, M. Toubon avait voté contre l'abrogation des peines correctionnelles encourues pour les actes "impudiques ou contre nature" commis avec un mineur du même sexe. "Le président de la République a placé au centre de son engagement avec les Français, la République exemplaire. Cette proposition de nomination est loin de participer à cet effort d'exemplarité pour lutter contre la fracture entre nos concitoyens et les institutions", ajoutent les animateurs de la Gauche Forte. La nomination de M. Toubon sera validée si les commissions compétentes de l'Assemblée et du Sénat ne s'y opposent pas à une majorité des trois cinquièmes. Dans un communiqué distinct, le Mouvement des jeunes socialistes se dit "extrêmement surpris et inquiet" de cette "potentielle nomination", écrivant eux aussi que M. Toubon "avait voté contre l'abolition de la peine de mort et la dépénalisation de l'homosexualité". "A l'heure où l'homophobie explose, où la parole raciste est complètement décomplexée en France et où la République a besoin d'être réaffirmée, les jeunes socialistes souhaitent que cette proposition de nomination soit revue. Si tel n'était pas le cas, ils appelleraient les parlementaires de gauche membres de la Commission des lois à se prononcer contre celle-ci."]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 12:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la proposition de loi pour faciliter la révision des condamnations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611232142.l39vay60.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement dans la nuit de mercredi à jeudi, par un vote unanime de l'Assemblée nationale, une proposition de loi des radicaux de gauche facilitant les révisions de condamnations pénales définitives, actuellement très rares car très compliquées à obtenir. Ce texte, issu des travaux d'une mission d'information de l'Assemblée nationale conduite par le PRG Alain Tourret et l'UMP Georges Fenech, fixe les conditions dans lesquelles une procédure de révision et de réexamen d'une condamnation pénale définitive peut être demandée. S'ils ont préféré conserver la version du texte issue du Sénat pour avoir une adoption définitive plus rapide au Parlement, ces deux députés ont tenu à expliquer leur intention sur un point de divergence. A la différence des députés, les sénateurs ont préféré ne pas qualifier le doute ouvrant la voie à une révision de la condamnation. Mais la "volonté législateur est de faire bénéficier du moindre doute", a résumé M. Fenech, ancien magistrat. Avec ce "texte très important sur un sujet très sérieux et très délicat", a estimé la ministre de la Justice Christiane Taubira, "vous avez réussi à trouver la voie étroite" entre la lutte contre les erreurs judiciaires et l'autorité de la chose jugée. Plusieurs orateurs ont insisté sur l'unanimité du Parlement pour voter ce que M. Tourret, avocat de profession, a qualifié de "belle loi d'humanité". Une unanimité d'autant plus notable, a glissé le coprésident des députés écologistes François de Rugy à l'adresse de l'UMP, que "les questions pénales sont souvent l'objet de polémiques politiques, voire politiciennes", comme récemment sur la réforme pénale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 01:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A Matignon, des députés "frondeurs" réclament à Valls des "mesures de court terme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611204509.9at73oq9.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés socialistes "frondeurs" contestant la ligne économique du gouvernement ont été reçus mercredi soir à Matignon par le Premier ministre Manuel Valls, à qui ils ont réclamé des "mesures de court terme" de soutien à la croissance. Ce petit groupe était composé de Christian Paul (Nièvre), Jean-Marc Germain (Hauts-de-Seine), Laurent Baumel (Indre-et-Loire) Arnaud Leroy et Pouria Amirshahi (Français de l'étranger) ainsi que de Jérôme Guedj, qui vient de quitter son siège de député de l'Essonne qu'il occupait comme suppléant. La rencontre a eu lieu "dans la démarche qui est la sienne (Manuel Valls, ndlr) depuis sa nomination: celle de l'écoute. Une écoute dans la responsabilité", a pour sa part souligné l'entourage du Premier ministre. "Reste à savoir si nous serons entendus", a glissé M. Amirshahi (aile gauche du PS). Les six hommes ont dit avoir défendu leur contre-budget présenté lundi soir, visant notamment à des "rééquilibrages" vers les ménages des mesures gouvernementales de soutien aux entreprises et à relancer la croissance en ne grevant pas trop la dépense publique, ont-ils dit à l'AFP à leur sortie de Matignon. "Ce qu'on lui a indiqué et qui est au coeur de notre démarche, c'est qu'il faut des mesures à court terme, sur la consommation, sur l'investissement local, sans lesquelles on aura un désert de croissance pour les 18 mois qui viennent", a déclaré à l'AFP Christian Paul à la sortie de l'entretien de plus d'une heure avec le Premier ministre. Le petit groupe, selon M. Paul, a évoqué des "lignes à ne pas franchir" pour le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificatif (PLFSSR), qui doit être présenté la semaine prochaine, avec notamment une opposition au gel des prestations sociales. "On a aussi voulu montrer qu'on n'est pas à la fin de notre démarche, qu'on n'en est plutôt qu'au début", a souligné cet élu de la Nièvre, même s'il n'y a "pas eu de menaces, d'un côté comme de l'autre". "Il y a un chemin pour les deux ans qui viennent qui doit être celui qu'on propose et qui n'est pas en contradiction avec les objectifs du président de la République", a fait valoir Jean-Marc Germain. "On a apprécié d'être reçus, c'est la deuxième fois qu'il nous reçoit donc il montre qu'il est capable d'écouter", a-t-il souligné. "Mais on lui a dit qu'on était extrêmement déterminés dans notre démarche parce qu'on pense que ce qu'on défend est absolument indispensable pour le pays", selon ce proche de Martine Aubry. "Il a senti notre détermination et notre sincérité, je crois que ça c'est important", a également souligné Laurent Baumel, l'un des animateurs de la Gauche Populaire. "Échange courtois sur le fond de la politique éco et pas sur les questions de discipline", a-t-il plus tard twitté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 22:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: proposition de résolution de l'UDI pour accorder l'asile à Snowden</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611175416.slbvy97p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président par intérim de l'UDI, Yves Jégo, va déposer une proposition de résolution à l'Assemblée pour accorder l'asile à Edward Snowden et le proclamer citoyen d'honneur, a-t-on appris mercredi. Une initiative similaire a déjà été prise au Sénat la semaine dernière par les centristes Chantal Jouanno et Catherine Morin-Desailly, qui invoquaient également l'article 14 de la Déclaration universelle des droits de l'Homme disposant que "devant la persécution, toute personne a le droit de chercher asile et de bénéficier de l'asile en d'autres pays". Non seulement "la France, qui fut et demeure la patrie des droits de l'Homme, a un devoir d'exemplarité morale" mais il en va de son honneur de préserver "son héritage gaullien de courage diplomatique et sa longue tradition du droit d'asile politique", plaide notamment M. Jégo dans le texte de sa proposition. Soulignant que "les révélations d'Edward Snowden ont montré que les collectes massives d'informations par l'Agence nationale de sécurité (...) dépassaient le cadre de la lutte nécessaire contre le terrorisme ou les autres risques géopolitiques", cet avocat de profession fait valoir que ce "lanceur d'alerte" a permis "d'informer le grand public de ces dérives, en plaçant l'intérêt général et l'éthique au-dessus de la raison d'Etat". Dans son exposé des motifs, M. Jégo juge "indispensable d'accueillir Edward Snowden dans un Etat de droit afin qu'il puisse se défendre et participer au débat sur le renforcement des libertés publiques". Et comme il "s'est mis en danger pour défendre nos libertés à tous", le député de Seine-et-Marne suggère que l'Assemblée nationale "se fasse héritière de l'Assemblée législative de jadis (pendant la Révolution française, ndlr) en le proclamant citoyen d'honneur de la République française". Début juin, plusieurs personnalités françaises ont signé une pétition lancée par le magazine L'Express réclamant le droit d'asile pour le jeune Américain, actuellement en Russie, mais dont le visa expire en juillet. Le Premier ministre, Manuel Valls, a indiqué "ne pas y être favorable". M. Snowden, ancien consultant de la NSA, est inculpé dans son pays d'espionnage et de vol de documents appartenant à l'Etat. Ses révélations ont embarrassé le gouvernement américain et tendu les relations avec des pays alliés furieux de découvrir que Washington enregistrait même les conversations privées de leurs dirigeants.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une nouvelle commission sur le numérique lancée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611164357.xoe1uptf.html</link>
   <description><![CDATA[Une nouvelle commission sur "le droit et les libertés à l'âge du numérique", composée de députés des différents groupes politiques et de personnalités extérieures, a été lancée mercredi à l'Assemblée nationale. Cette commission de réflexion et de propositions, coprésidée par le député PS de la Nièvre Christian Paul et l'avocate Christiane Feral-Schuhl, "cyber-arbitre" auprès de l'Organisation mondiale de la propriété intellectuelle, doit se réunir tous les 15 jours et ses travaux seront publics et interactifs, selon un communiqué. Elle devra "dégager des principes et une méthode de travail sur la question transversale du numérique afin de mieux appréhender ces enjeux dans l'examen de l'ensemble des projets de loi", dans un rapport qui devrait être rendu au printemps 2015. Outre Mme Feral-Schuhl, ancien bâtonnier de Paris, siègent à cette commission 12 autres personnalités dont Henri Verdier, directeur de la mission chargée de l'ouverture des données publiques en France (Etalab), le co-fondateur de La Quadrature du net, association de défense des droits et libertés des citoyens sur Internet, Philippe Aigrain, le président de l'association de l'économie numérique Acsel Cyril Zimmermann, et le journaliste Edwy Plenel. Cette composition mixte, "une première dans l'histoire de notre Assemblée", est possible car "il ne s'agit ici ni de légiférer, ni de contrôler l'action du gouvernement, deux fonctions qui appartiennent, en vertu de la Constitution, aux seuls représentants de la Nation" mais de "prendre du recul et d'éclairer le débat", a souligné le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, en ouvrant les travaux de la commission. Ces personnalités ont été désignées par Claude Bartolone, sur proposition de la majorité et de l'opposition en raison de leurs connaissances et de leur maîtrise des enjeux liés au numérique. Au total, la commission compte 26 membres. Le principe de cette commission avait été décidé en février dernier par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques. Il avait été décidé que la commission aborderait les questions juridiques que pose le numérique à travers six thèmes: vie privée, libertés individuelles et données personnelles; cadre des activités régaliennes; libertés publiques; opportunité d'une réforme constitutionnelle; bases législatives des principales politiques publiques du numérique; promotion de l'économie numérique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale crée une commission d'enquête sur le temps de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611151021.e8akqgld.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé mercredi, sur proposition du groupe centriste UDI, de créer une commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail". Tous les groupes politiques ont approuvé la création de cette commission, même s'ils n'ont pas les uns et les autres "les mêmes attentes" sur ses conclusions, comme l'ont souligné la socialiste Barbara Romagnan et l'écologiste Véronique Massonneau. Le rapide débat dans l'hémicycle a en effet confirmé le clivage entre gauche et droite sur le sujet, même si le député UDI Thierry Benoit a souligné que son groupe ne voulait pas, avec cette commission, organiser "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures". Il s'agit, selon cet élu d'Ille-et-Vilaine, de "procéder à une évaluation de la loi" qui a, en 1998, instauré les 35 heures, "et de son impact sociétal, social, économique et fiscal". La commission élaborera des propositions pour "mieux concilier performance économique, cohésion sociale et épanouissement personnel", a-t-il souhaité. Comme chaque groupe politique d'opposition ou minoritaire de l'Assemblée, l'UDI a droit d'obtenir la création d'une commission d'enquête par an si les trois cinquièmes des députés ne s'y opposent pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte de responsabilité: contre-projet des députés chevènementistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611150449.hb9ga3wa.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés chevènementistes du MRC ont défendu mercredi un "contre-projet" au pacte de responsabilité pour résoudre la question de la compétitivité sans se limiter au coût du travail et pour ne pas créer "un choc" de réduction drastique des déficits. Ces élus du Mouvement républicain et citoyen, apparentés au groupe socialiste - Jean-Luc Laurent, Marie-Françoise Bechtel, Christian Hutin - entendent déposer une demi-douzaine d'amendements au projet de budget rectificatif 2014, sur la base de ces propositions. "Pour l'instant, nous allons essayer d'obtenir des améliorations", a déclaré à l'AFP Mme Bechtel, jugeant "pas impossible que des signaux arrivent" de la part du gouvernement Valls. Pour eux, le pacte de responsabilité cher à François Hollande pose "une bonne question" mais souffre d'"un vice de conception" car "il se limite au seul coût du travail"; il relève en outre d'"une erreur de timing" car en choisissant à la fois "un choc de 50 milliards" d'euros d'économies sur trois ans et un respect des critères européens de réduction des déficits, "la France se retrouve étranglée". Pour restaurer la compétitivité française, ces élus proposent une révision de "la contrainte de l'euro" et du rôle de la Banque centrale européenne. Mme Bechtel s'est d'ailleurs déclarée favorable à un groupe de travail parlementaire sur l'euro. Leur contre-projet suggère aussi de financer la baisse du coût du travail par une fiscalité plus cohérente plutôt que par une révision drastique de la dépense publique, notamment en révisant le CICE (Crédit impôt pour la compétitivité et l'emploi) et en ajoutant à la hausse, "inévitable", de la TVA une révision de la CSG "devenue progressive". Autre préconisation: favoriser davantage la montée en gamme de l'industrie française, notamment pour les PME, et soutenir l'innovation. Le MRC prône une mobilisation de l'épargne française vers le financement de l'industrie et la stabilisation du capital des PME, une "véritable réforme bancaire" dissuadant la spéculation et favorisant l'investissement; il demande de garantir une énergie à bas coût sans réduire la part du nucléaire mais en cherchant de nouvelles ressources, gaz de schiste compris. "L'ensemble de ces mesures, pas toutes en contradiction avec le programme gouvernemental, pourraient rendre une perspective à l'effort collectif demandé aux Français", jugent les députés MRC, selon lesquels un "débat sur la revalorisation des salaires devra inévitablement prendre place dans le contexte européen". Interrogée sur la plateforme publiée par des députés socialistes frondeurs, Mme Bechtel a évoqué "une ou deux bonnes idées, comme sur la CSG", mais aussi pointé plusieurs divergences. "Ces députés acceptent le rythme de réduction des déficits, contrairement à nous. Ils veulent réorienter la politique économique et fiscale vers la demande dès maintenant, alors que nous pensons nécessaire de restaurer la compétitivité avant de mener une politique de demande par la relance salariale. Ils réclament davantage de contrats aidés, alors que nous sommes contre cette vieille recette", a détaillé l'élue de l'Aisne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: une niche UMP remplie à ras bord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611142749.3so2b9xb.html</link>
   <description><![CDATA[Apologie du terrorisme sur internet, situation des rapatriés, formation aux premiers secours, allocations familiales: les députés UMP présentent pas moins de quatre textes jeudi pour une journée à l'Assemblée consacrée à leurs propositions, appelée "niche" dans le jargon parlementaire. L'Assemblée va ainsi se prononcer sur une proposition de loi, déjà adoptée par le Sénat, ajoutant une formation aux premiers secours dans la préparation du permis de conduire, susceptible de réduire la mortalité sur les routes, selon son rapporteur, Bernard Gérard. Au vu des travaux en commission, le texte devrait être voté, mais avec des amendements, ce qui empêchera son adoption définitive et obligera les sénateurs à procéder à une deuxième lecture. Les deux autres propositions de loi ont peu de chances d'être adoptées dans l'hémicycle, ayant déjà été rejetées en commission. L'une, présentée par le député de l'Yonne Guillaume Larrivé, prévoit la création d'un nouveau délit, puni de deux ans d'emprisonnement et de 30.000 euros d'amende, réprimant la consultation de sites internet faisant l'apologie du terrorisme. Mais le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve devrait inviter les députés à attendre son plan de lutte contre les filières jihadistes, qui sera présenté le 25 juin en Conseil des ministres. Une autre proposition de loi, adoptée en mars 2013 par les sénateurs contre l'avis du gouvernement, prévoit de supprimer partiellement les allocations familiales et totalement l'allocation de rentrée scolaire aux parents qui ont perdu la garde de leurs enfants par décision de justice. Actuellement, les juges peuvent décider du maintien total de l'ensemble des allocations. En commission, la majorité socialiste a rejeté la proposition, considérant notamment qu'elle aboutirait à relâcher les liens entre l'enfant et sa famille, dans laquelle il a vocation à revenir. Enfin, le député de l'Hérault Elie Aboud présentera au vote une proposition de résolution demandant "le maintien d'une administration et de politiques" spécifiques pour les Français rapatriés en métropole après la guerre d'Algérie, y compris les Harkis. Le texte demande notamment la création d'un collège dédié aux rapatriés au sein de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre, dont l'appellation serait modifiée en conséquence. Chaque groupe d'opposition ou minoritaire dispose d'une ou plusieurs niches chaque année (5 pour l'UMP et une pour chacun des autres : UDI, PRG, FG et écologiste). Ces derniers mois, l'UMP avait quelque peu négligé cette possibilité de promouvoir ses propositions, sa dernière niche en avril - avec un texte, rejeté, sur le délai de carence des fonctionnaires - n'ayant duré qu'une matinée, et la précédente, en février, ayant été notamment consacrée à l'appellation de "la voie sacrée nationale", route historique de la guerre de 1914-18 entre Bar-le-Duc et Verdun.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: "une dizaine de millions de ménages laissés de côté" par la réduction d'impôt (Carrez)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611134845.b2ijwatz.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction d'impôt inscrite dans le projet de budget rectificatif 2014 va laisser "de côté une dizaine de millions de ménages modestes ou moyens", malgré son "lissage", a critiqué mercredi le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Gilles Carrez. Comparé aux précédentes annonces, le nombre de bénéficiaires de la mesure fiscale a été augmenté de 500.000 pour atteindre 3,7 millions de personnes (dont 1,9 million seront exonérés d'impôt sur le revenu) et le coût porté à 1,1 milliard d'euros, dans le projet présenté en conseil des ministres. "Ce +lissage+, conséquence des réserves du Conseil d'Etat, n'enlève rien à la critique de fond. Le gouvernement crée un effet de seuil massif et les ménages modestes ou les classes moyennes -par exemple ceux qui gagnent pour un couple entre 2.400 euros et 3.500 euros par mois- n'auront qu'un seul droit: payer davantage d'impôts en 2014 même si leurs revenus n'ont pas évolué", a déclaré M. Carrez à quelques journalistes. A ses yeux, le projet de loi de finances rectificative pour 2014 est "un collectif budgétaire absolument nécessaire compte tenu de l'évolution des comptes, avec des ajustements très importants sur les recettes et les dépenses, qui confirme la nécessité d'un collectif de milieu d'année". Quant à la prévision gouvernementale d'une croissance de 1% du PIB en 2014, "il semble très difficile de l'atteindre d'ici la fin de l'année car il faudrait un redressement spectaculaire au troisième trimestre, qui correspond à l'été, et surtout au dernier trimestre", a ajouté cet élu du Val-de-Marne après l'audition du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: "des dizaines de millions de ménages laissés de côté" par la réduction d'impôt (Carrez)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611134049.y1nenpv3.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction d'impôt inscrite dans le projet de budget rectificatif 2014 va laisser "de côté des dizaines de millions de ménages modestes ou moyens", malgré son "lissage", a critiqué mercredi le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Gilles Carrez. Comparé aux précédentes annonces, le nombre de bénéficiaires de la mesure fiscale a été augmenté de 500.000 pour atteindre 3,7 millions de personnes (dont 1,9 million seront exonérés d'impôt sur le revenu) et le coût porté à 1,1 milliard d'euros, dans le projet présenté en conseil des ministres. "Ce +lissage+, conséquence des réserves du Conseil d'Etat, n'enlève rien à la critique de fond. Le gouvernement crée un effet de seuil massif et les ménages modestes ou les classes moyennes -par exemple ceux qui gagnent pour un couple entre 2.400 euros et 3.500 euros par mois- n'auront qu'un seul droit: payer davantage d'impôts en 2014 même si leurs revenus n'ont pas évolué", a déclaré M. Carrez à quelques journalistes. A ses yeux, le projet de loi de finances rectificative pour 2014 est "un collectif budgétaire absolument nécessaire compte tenu de l'évolution des comptes, avec des ajustements très importants sur les recettes et les dépenses, qui confirme la nécessité d'un collectif de milieu d'année". Quant à la prévision gouvernementale d'une croissance de 1% du PIB en 2014, "il semble très difficile de l'atteindre d'ici la fin de l'année car il faudrait un redressement spectaculaire au troisième trimestre, qui correspond à l'été, et surtout au dernier trimestre", a ajouté cet élu du Val-de-Marne après l'audition du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés PS frondeurs vont rencontrer Valls mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611131137.8tbmkclu.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes frondeurs, auteurs de contre-propositions économiques et sociales, doivent rencontrer mercredi en soirée le Premier ministre, après la présentation du budget rectificatif pour 2014, a-t-on appris auprès de plusieurs d'entre eux. Ce projet de budget, présenté en Conseil des ministres, est perçu comme "un premier geste pour les contribuables modestes", a déclaré à l'AFP le député des Hauts-de-Seine et proche de Martine Aubry, Jean-Marc Germain. La réduction fiscale en faveur des ménages modestes annoncée par le gouvernement concernera 3,7 millions de foyers fiscaux dès 2014. Selon lui, les idées avancées par les frondeurs ont déjà influé sur des choix du gouvernement et devront peser aussi sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale qui sera dévoilé la semaine prochaine. Ce mercredi, "nous attendons un dialogue" avec Manuel Valls et de "pouvoir travailler ensemble", a ajouté M. Germain, qui ne souhaite pas "des gestes", mais avant tout parvenir à "une baisse du chômage et un redémarrage de la croissance". "Ce n'est pas la peine de nous dire +autre chose a été décidé et on continue+ car la politique, c'est s'adapter", a poursuivi ce membre de la commission des Affaires sociales, qui, "pour l'instant, ne voit pas un seul argument pour ne pas défendre des amendements" au deux projets de budget rectificatifs de l'Etat et de la Sécu. Le principe de cette rencontre avec le Premier ministre, vis-à-vis duquel les "frondeurs" se présentent comme "force de proposition", était fixé depuis quelque temps. Ces mêmes députés l'avaient vu également juste après sa prise de fonction. Le rendez-vous intervient au lendemain d'une réunion du groupe socialiste à l'Assemblée, où les propositions de ces députés ont été fraîchement accueillies. Ces élus affichent la volonté de mettre le "pays sur de bien meilleurs rails", avec des "rééquilibrages" portant sur "un point de PIB", selon leur "plateforme de l'Appel des 100 pour plus d'emplois et de justice sociale" diffusée lundi soir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
