<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 09:10:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Greta Thunberg à l'Assemblée: Bardella (RN) dénonce une "nouvelle forme de totalitarisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723070043.2ramv63h.html</link>
   <description><![CDATA[L'eurodéputé du Rassemblement national Jordan Bardella a dénoncé mardi "la dictature de l'émotion" et une "nouvelle forme de totalitarisme" avec la venue de l'égérie suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg mardi à l'Assemblée nationale. "Cette dictature de l'émotion permanente, qui plus est lorsqu'elle s'appuie sur des enfants, est une nouvelle forme de totalitarisme", a-t-il critiqué sur France 2, estimant qu'on "est au-delà du ridicule". "Utiliser des enfants pour afficher un fatalisme qui consiste à expliquer à toute la jeunesse que le monde est terminé, que le monde va prendre feu et que plus rien n'est possible, et donc il faut arrêter l'école et aller faire la grève, je trouve que ce discours est profondément défaitiste", a-t-il précisé. Il a aussi dénoncé le double langage de la majorité sur le sujet. "On ne peut pas en même temps faire venir la Jeanne d'Arc du climat, comme certains voudraient la caricaturer à l'Assemblée nationale, et en même temps faire voter le traité de libre-échange avec le Canada (Ceta) qui va accélérer les flux de super-tankers partout dans le monde et qui va accroître la pollution". "Il faut être un peu sérieux, un peu cohérent, et c'est encore une fois l'une des contradictions de la Macronie", a-t-il ajouté. Hasard du calendrier, le vote de ratification du Ceta se déroulera lors d'une journée copieuse à l'Assemblée, marquée aussi par la visite de Greta Thunberg, laquelle n'est pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. La jeune Suédoise de 16 ans est invitée par les 162 députés du collectif transpartisan sur le climat baptisé "Accélérons", à une réunion ouverte aux autres parlementaires. Elle assistera aussi, à la tribune d'honneur, à la séance des questions au gouvernement. Elle a reçu dimanche le Prix Liberté 2019 à Caen en présence de vétérans du Débarquement de Normandie de 1944.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parcours de la "combattante" de femmes homosexuelles pour devenir mères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723050016.fqlqp9zp.html</link>
   <description><![CDATA[Elles ont entre 25 et 40 ans et partagent toutes le même sentiment d'injustice à l'égard du droit français qui rend impossible leur désir de maternité dans la légalité, car homosexuelles. A quelques jours de l'examen, mercredi, en conseil des ministres du projet de loi bioéthique prévoyant la PMA pour toutes, cinq femmes ont raconté à l'AFP leur parcours semés d'embuches. - "Comme l'avortement avant" - Adeline et Katharina, 30 et 36 ans respectivement, sont mamans depuis six mois à peine. Leur fils est né à Toulouse mais il a été conçu par insémination au Danemark. Là-bas, l'enfant a la possibilité de connaître à sa majorité l'identité de son géniteur. "Pour nous, c'était important qu'il puisse savoir, s'il le désire, de qui vient 50% de son ADN", explique Adeline, exprimant le désir d'un changement en ce sens dans la législation en France où le don de sperme est anonyme. Pour ce couple franco-allemand, la PMA a fonctionné à la deuxième tentative, à leur grand soulagement, car "chaque voyage, avec les frais de l'insémination, l'avion et l'hébergement nous a coûté près de 2.500 euros", confie Katharina. Selon elle, "la PMA, c'est comme l'avortement avant, celles qui la veulent l'auront, mais ce serait tellement plus sécurisant qu'elle puisse être réalisée en France dans un cadre légal". Aujourd'hui, elles ne sont pas encore tout à fait sereines, puisque leur fils a officiellement une seule mère et que son adoption par Adeline "dépend du bon vouloir du juge", craint Katharina. "Là est toute l'injustice. Si j'étais mariée à un homme, il serait automatiquement le père en le reconnaissant, même s'il n'est pas le père biologique", s'offusque-t-elle. - "Mère illégale" - Pauline, 40 ans, a toujours su qu'elle voulait être mère. Il y a sept ans, après des mois d'une profonde réflexion, elle décide avec sa compagne de recourir à une PMA en Belgique. Au total, elle a dû faire quatre inséminations, "avec tout ce que cela implique d'allers-retours et de stress". "J'ai tenu parce que j'avais un tel désir de maternité, mais d'un point de vue logistique, ça peut te bouffer", confie cette professeur de français. Son fil de six ans connaît son histoire, qui, "oui est différente et atypique", reconnaît-elle. "Mais on ne lui a pas retiré quelque chose, on lui a juste proposé autre chose". Elle assume entièrement son choix, mais ce sont toutes les tensions dans la société qui l'inquiètent. Pour beaucoup, "je suis une mère illégale car j'ai eu mon fils en allant en Belgique", lance-t-elle amère. Un des moments les plus durs à vivre, alors qu'elle était enceinte de quatre mois, a été la +Manif pour tous+ qui a rassemblé un million de personnes contre le mariage homosexuel. "Les cristallisations de l'époque vont ressurgir aujourd'hui" avec le débat autour de la PMA, craint Pauline. - "Hypocrisie française" - Au début de la trentaine, Edwige, aide soignante, a commencé à ressentir un "besoin viscéral" de porter un enfant. "A la base, notre projet était de réaliser une insémination artisanale avec un don de sperme du meilleur ami de ma femme, mais quand il s'est mis en couple ça n'a plus été possible". Elle se tourne alors vers l'Espagne et Nino naît en 2015 après deux essais. "Ce qui nous a surpris, c'est que tout s'est passé sans encombre en France, avec la gynécologue qui nous suivait, à la pharmacie qui nous délivraient le traitement hormonal, avec les équipes médicales de l'hôpital où notre fils est né...", dit-elle. "Tout est prêt pour une PMA en France, il ne manque plus que la loi", estime Edwige, regrettant "l'hypocrisie française". "A-t-on vraiment besoin de parcourir des milliers de kilomètres pour prouver que cet enfant on le veut vraiment? s'insurge-t-elle. Aujourd'hui, le couple a envie d'un deuxième enfant, mais n'est pas très optimiste sur l'adoption rapide de la loi. "On ira sûrement en Espagne, une nouvelle fois", se résout à accepter Edwige, 37 ans. - Une pipette, une seringue et un pot - A 25 ans, Célia, elle, n'est pas engagée dans une course contre l'"horloge biologique" mais son envie d'avoir un enfant avec sa compagne est tout aussi forte. Avec sa compagne elles n'envisagent pas la PMA à l'étranger, "car l'idée de mettre autant d'argent pour concevoir nous déstabilise un peu", explique la jeune femme. "Pour trouver un donneur en France, il existe beaucoup de sites internet, encadrés par certaines règles comme l'interdiction de toute rémunération", précise-t-elle. La fécondation peut se faire par une méthode naturelle, semi-naturelle --la pénétration a uniquement lieu au moment de l'éjaculation-- ou artisanale. C'est cette dernière qu'a choisi Célia. "Le donneur s'isole dans une pièce avec un pot, et une fois le sperme recueilli, le couple gère seul la fécondation avec une pipette et une seringue". "Pour l'instant ça n'a pas encore fonctionné, après trois essais", soupire Célia. Mais elle continuera "tant qu'il le faudra".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy innocenté? Les enquêtes de l'Assemblée et du gouvernement sur la table</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723020106.a4ujjnul.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, poussé à la démission par des révélations sur ses dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay et les travaux dans son logement de fonction, sera-t-il blanchi une semaine après? Les conclusions des enquêtes lancées par l'Assemblée et le gouvernement doivent être rendues publiques mardi. La petite dizaine de dîners épinglés par Mediapart, lorsque l'ex-ministre de la Transion écologique présidait l'Assemblée en 2017-2018, étaient tous d'ordre "professionnel", avec journalistes et personnalités de la société civile, sait-on déjà de source proche de cette enquête demandée par l'intéressé lui-même. Le montant des travaux à l'Hôtel de Roquelaure - 63.000 euros dont 17.000 pour un dressing - était lui aussi justifié, dans un bâtiment du XVIIIe siècle nécessitant des prestataires spécialisés, d'après Le Parisien. Commandes, devis, factures: rien ne serait irrégulier au vu de cette inspection commandée par le Premier ministre. Ces révélations par Mediapart, ainsi que sur l'utilisation de frais de mandat pour payer des cotisations à son parti en 2013-2014, ont conduit le numéro deux du gouvernement à démissionner mardi dernier, tout en continuant de clamer son innocence. "La clarté sera faite dans les prochains jours", a promis Emmanuel Macron, interpellé samedi dans les rues de Bagnères-de-Bigorre (Hautes-Pyrénées) sur le cas Rugy. "On doit être attaché à la présomption d'innocence", a aussi plaidé le chef de l'Etat, soucieux de contenir la polémique estivale sur homard et grands crus, un an après le déclenchement de l'affaire Benalla. "Retour aux faits. Je m'exprimerai le moment venu", a tweeté François de Rugy en fin de semaine, après les premiers résultats de ces contrôles menés durant une dizaine de jours. "Un jour, il reviendra sur tout cela, sur cette folie médiatique", a-t-on développé dans l'entourage de l'ex-ministre, qui va redevenir député en août et prépare "d'arrache-pied sa contre-offensive avec son avocat". - "Super indépendant" - Pour sa part, le journaliste d'investigation de Mediapart Fabrice Arfi met en doute les vérifications menées par le secrétaire général de l'Assemblée, qui a procédé à des auditions, dont celle volontaire de M. de Rugy, et à l'examen de factures et listes d'invités. "Des dîners +professionnels+ dont Mme Rugy a confirmé dans un entretien enregistré le caractère +amical+ des invités, que François de Rugy qualifie d'+informels+ et dont plusieurs convives ont réfuté l'aspect professionnel... La blague", a tweeté le journaliste. "Les enquêtes internes ne sont pas crédibles" et "ne voient jamais rien", a fustigé lundi l'ex-ministre Delphine Batho sur Franceinfo. Trois autres dîners à Lassay, pour Noël et Saint-Valentin en particulier, pourraient eux être sujets à caution, selon le Journal du Dimanche. François de Rugy s'est engagé à "rembourser chaque euro contesté". Certains politiques mettent aussi en cause l'impartialité de ces enquêtes internes. "Un peu comme si Bayer Monsanto disait que le glyphosate n'était pas nocif pour la santé. Super indépendant", selon Manon Aubry (LFI) sur Twitter. Reste que si rien d'illégal n'a été commis, des élus se placent sur le plan de la moralité, dont François de Rugy se faisait le chantre, au diapason de la macronie. "Le mélange des genres entre caisse privée et caisse publique n'est plus toléré", souligne l'ancienne magistrate et ex-élue EELV Eva Joly, selon qui "dans cette affaire, on ne parle pas de montants très importants" mais "c'est davantage une question de symbole". "On ne peut en rester là, il y a des précautions à prendre désormais", invite une source parlementaire LREM, alors que l'Assemblée a connu des avancées ces dernières années en matière de transparence, mais moins côté présidence. Côté gouvernement, Edouard Philippe pourrait préciser sa circulaire de mai 2017 qui demandait "l'exemplarité" aux ministres, leur préconisant un "comportement modeste". "Les dépenses à caractère personnel ou familial ne peuvent évidemment être mises à la charge de l'Etat", était-il déjà inscrit. Le chef du gouvernement pourrait y ajouter des préconisations sur les travaux dans les logements de fonction. René Dosière, ex-député PS et actuel président de l'Observatoire de l'éthique publique, a préconisé dans Le Figaro "un poste de déontologue" au gouvernement. Pas d'"inquisition", mais "l'Etat accorde des avantages et en contrepartie, ceux-ci doivent être connus". reb/chl/cs/sma MONSANTO TWITTER BAYER]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote sous tension à l'Assemblée sur le Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723020039.01o28mtq.html</link>
   <description><![CDATA[Après des débats musclés, l'Assemblée s'apprête à voter mardi la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), "positif" pour l'économie française selon ses défenseurs, mais porteur de "risques" environnementaux et sanitaires d'après ses opposants. Le texte, entré pour partie en vigueur de manière provisoire il y a bientôt deux ans, suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem, où a minima des abstentions pourraient être observées. Lundi, l'ex-ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a appelé dans une lettre ouverte les parlementaires à avoir "le courage de dire non" à ce traité, qui risque à ses yeux d'ouvrir la porte à des substances dangereuses par un abaissement des normes sanitaires. Une ratification irait "dans le bon sens", lui a répondu Emmanuel Macron, tout en réaffirmant la nécessité de s'assurer qu'il soit "bien mis en oeuvre". Le chef de l'Etat a souligné que l'ex-ministre s'était "battu pour améliorer" le texte de l'accord. Négocié pendant plus de sept ans, l'"Accord économique et commercial global" (AECG) - en anglais Ceta - avait été approuvé par le Parlement européen en février 2017. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son passage par l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Treize Etats dont l'Espagne et le Royaume-Uni l'ont déjà ratifié. Le Ceta, qui supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, est vivement critiqué par agriculteurs et ONG, et les oppositions de droite comme de gauche. Son examen au Palais Bourbon mercredi dernier avait donné lieu à environ 10 heures de vifs échanges, jusque tard dans la nuit. Alors que le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian avait loué d'emblée un "accord important" dans un climat mondial "préoccupant", les socialistes avaient défendu en vain une motion de rejet, repoussée par seulement 136 voix contre 110. Les LR avaient ensuite plaidé sans succès pour un "ajournement" de la ratification (134 voix contre 116). Initialement, le texte devait être soumis à un vote "simple" dans la foulée des débats. Mais après des protestations de l'opposition, le sujet donnera finalement lieu à un scrutin public, mardi après les questions au gouvernement dans l'après-midi. - Ceta et Greta en même temps - Hasard du calendrier, ce vote se déroulera lors d'une journée copieuse à l'Assemblée, marquée aussi par la visite de l'égérie suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg, laquelle n'est pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. Sébastien Chenu, porte-parole du RN, a dénoncé lundi sur BFMTV un "coup de com'", alors qu'"une heure après" la majorité "va nous demander de voter ce traité avec le Canada qui ruine notre agriculture". Julien Aubert (LR), qui taxe aussi l'adolescente de 16 ans de "prophétesse en culottes courtes", a relayé le double risque pointé par son groupe sur la viande bovine: "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière bovine". "Acheter à l'autre bout du monde une viande qu'il est possible de produire soi-même", c'est "une erreur écologique", avait-il grincé dans l'hémicycle. Plusieurs élus d'opposition se sont aussi inquiétés de l'importation de viande nourrie par des farines animales interdites en France. "Fake news", rétorque le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), soulignant que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter aux normes européennes. "Nous ne transigerons jamais sur la santé et la qualité de l'alimentation", a insisté le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne dans un entretien à l'Yonne Républicaine. - "Capitulation" - Les UDI et indépendants, "très majoritairement contre", ont évoqué de "vraies menaces", et "Libertés et Territoires" l'"accord de trop". PS, PCF et LFI ont critiqué à l'unisson un texte "incompatible avec les accords de Paris" et avec un "veto" climatique "introuvable". Ce traité "négocié dans l'ombre" permettrait "éventuellement à des industriels, à de grands groupes puissants canadiens, de venir contester ce que nous avons voté ici", fustige le Premier secrétaire du PS Olivier Faure. "Le principe de précaution est battu en brèche", déplore Hubert Wulfranc (PCF). Le Ceta, "c'est la fin de notre souveraineté populaire, la capitulation du pouvoir politique", selon l'Insoumise Mathilde Panot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: vers une adoption définitive mardi d'un "droit voisin" pour les éditeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722134045.qk0jsbz7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement devrait adopter définitivement mardi l'instauration d'un "droit voisin" au droit d'auteur au bénéfice des agences et éditeurs de presse, une réforme destinée à rééquilibrer leurs relations avec les géants du numérique comme Google ou Facebook. Cette proposition de loi, initiée par le sénateur David Assouline (PS), sera la première à transcrire dans une législation nationale cet article de la réforme européenne du droit d'auteur. "La France est dans un rôle de modèle possible pour toute l'Europe", avait plaidé l'élu de Paris qui avait déposé ce texte au Sénat alors que les négociations européennes étaient encore en cours. Adoptée en janvier en première lecture à l'unanimité par le Sénat puis en mai par 80 voix contre une (Michel Larive, LFI) par l'Assemblée, la proposition de loi a de nouveau fait le plein début juillet à la chambre haute en deuxième lecture, avant de revenir vers les députés qui devraient la voter conforme, ce qui vaut adoption définitive. La création d'un "droit voisin" doit permettre aux médias, comme l'Agence France-Presse (AFP), de se faire mieux rémunérer lors de la réutilisation en ligne de leur production par des agrégateurs d'informations, comme Google News ou des réseaux sociaux, comme Facebook. Le ministre de la Culture Franck Riester défend "un texte absolument essentiel pour notre démocratie". "De son adoption dépend la survie d'une presse indépendante et libre", selon lui. Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola, rapporteur du texte et auteur d'une proposition de loi identique, vante "une manière de lutter contre la loi du plus fort", alors que les revenus en ligne sont "captés à plus de 90% par les Gafa". De très nombreux journalistes et photographes du monde entier, dont une quarantaine de lauréats du prix Albert Londres, se sont mobilisés pour la création de ce nouveau droit, mettant en avant une question "de vie ou de mort pour les médias" et de "survie pour les artistes et les auteurs". Les géants du net ont, eux, vivement combattu le principe de cette nouvelle rémunération, arguant d'une atteinte à la liberté d'internet. Après deux années de bataille, la réforme du droit d'auteur avait été adoptée le 15 avril par le Parlement européen. Les pays membres ont jusqu'au 17 avril 2021 pour la transposer dans leur législation nationale. pr/reb/ll/swi FACEBOOK GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement LREM: bras de fer dans une commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722132311.fcoedm30.html</link>
   <description><![CDATA[Un poste de président de commission à pourvoir, mais que l'actuelle titulaire refuse de remettre en jeu: la commission des Affaires européennes de l'Assemblée est le siège d'un bras de fer, dans le cadre du renouvellement des postes clés LREM. Le vote des députés "marcheurs" pour ce remaniement interne promis à mi-mandat aura lieu mardi et mercredi. Les 23 postes en jeu ont suscité un grand intérêt: 91 élus sont candidats. "Je suis totalement solidaire de nos efforts pour rénover la politique et ses pratiques" mais avec ce renouvellement "je me pose cependant la question de savoir si nous mesurons vraiment les effets secondaires en termes de respect des institutions, de stabilité, de continuité et d'efficacité", a écrit lundi à ses collègues la présidente de la commission des Affaires européennes, Sabine Thillaye. Et le groupe majoritaire "a pris la décision unilatérale de remettre en jeu la présidence" de cette commission non permanente, aux règles spécifiques, "alors que le poste n'est pas à pourvoir", affirme l'élue d'Indre-et-Loire dans cette lettre qu'a pu consulter l'AFP. "Le sérieux de mes propos et mon intégrité ont été mis en cause", ajoute-t-elle. Douze députés LREM de sa commission ont demandé début juillet une élection, ce qui a été validé par le groupe. Pour sortir de "l'impasse", Mme Thillaye propose une élection pour sa commission... en décembre, soit à mi-mandat exactement. Mais le groupe LREM a prévu cette élection cette semaine, et trois candidats sont sur les rangs, sans elle. Le principe du renouvellement à mi-mandat avait été décidé en juin 2017 pour apporter "respiration" et "émulation", alors que Richard Ferrand était à la tête des députés macronistes. Les sortants ne devaient initialement pas pouvoir se représenter pour ces postes clés, mais ils le peuvent finalement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Greta Thunberg à l'Assemblée: Faure et Batho s'en prennent aux députés LR et RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722110408.jqebk3d1.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure et la présidente de Génération écologie Delphine Batho ont critiqué lundi l'attitude des députés LR et RN opposés à la venue de l'égérie suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg mardi à l'Assemblée nationale. "C'est une clarification utile parce que les masques tombent en fait sur un arrière-fond, en quelque sorte, de climato-scepticisme", a accusé la députée des Deux-Sèvres sur Franceinfo. "Monsieur (Guillaume) Larrivé et monsieur (Julien) Aubert jouent leur compétition interne (à la tête du parti les Républicains) de politique politicienne sur le dos de la lutte contre le changement climatique", a-t-elle dénoncé. "Il faut croire qu'on est dans une situation tellement dramatique et même tragique que la jeunesse a davantage lu les rapports du Giec que bien des responsables politiques", s'est-elle indignée. "C'est la colère qui devrait nous emporter tous aujourd'hui. Ce n'est pas la boycotter qu'il faut, c'est au contraire l'acclamer et dire que nous n'en faisons pas suffisamment", a réagi Olivier Faure sur Cnews, en soulignant que "cette jeune femme a eu un rôle extraordinaire dans la prise de conscience globale en Europe, même dans le monde". Samedi, Guillaume Larrivé, candidat à la présidence de LR, avait appelé ses collègues à "boycotter" Greta Thunberg à l'Assemblée nationale. "Ne comptez pas sur moi pour applaudir une prophétesse en culottes courtes, +Prix Nobel de la peur+", a tweeté dimanche Julien Aubert, lui aussi candidat à la tête de LR. "On ne me forcera pas à aller m'agenouiller, à aller applaudir la Justin Bieber de l'écologie, une espèce de créature médiatique qui va énoncer des banalités", a critiqué lundi le député RN Sébastien Chenu sur BFMTV, tout en précisant ne pas être "climato-sceptique". La majorité apparaît divisée sur le sujet. Gabriel Attal, secrétaire d'État auprès du ministre de l'Éducation nationale et de la Jeunesse, estime sur Twitter que "si Greta Thunberg avait 30 ans de plus, personne ne mettrait en cause sa légitimité à y intervenir. C'est bien sa jeunesse qui fait oublier à certains qu'elle a initié un mouvement historique. Triste message pour les jeunes engagés". "Faire la grève de l'école, quel triste symbole", selon le député LREM de Paris Sylvain Maillard qui s'est dit "extrêmement mal à l'aise devant la construction iconique à l'encontre d'une réflexion scientifique". Greta Thunberg est invitée par les 162 députés du collectif transpartisan sur le climat baptisé "Accélérons", à une réunion ouverte aux autres parlementaires. Elle assistera aussi à la séance des questions au gouvernement depuis la tribune d'honneur. L'adolescente de 16 ans a reçu dimanche le Prix Liberté 2019 à Caen en présence de vétérans du Débarquement de Normandie de 1944.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: l'Eglise en terre de mission au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722101812.xpkiexj0.html</link>
   <description><![CDATA[Après l'IVG et le mariage gay, le projet de loi sur la PMA va relancer le débat sur la famille et l'intérêt de l'enfant, des sujets sur lesquels l'Église tente de peser auprès du Parlement, au pays de la laïcité. Au Palais Bourbon, où la liberté de vote est de mise sur les questions éthiques, les pour et contre Procréation médicalement programmée (PMA) se répartissent sur les bancs de l'hémicycle où la sensibilité catholique est représentée à droite comme à gauche. A deux pas, à l'église Sainte Clotilde, le père Marc Lambret, "aumônier des parlementaires", est en terre de mission. "J'ai des échanges avec des députés auxquels je dis ce que je pense et ce que pense l'Église", confie-t-il, jugeant toutefois son "lobbying" un peu vain car il y a sur le sujet "un lâche consensus". "Nous organisons des dîners-débats, souvent avec des universitaires qui présentent une réflexion, une analyse", dit-il, qualifiant la ligne chrétienne de "plutôt à droite au plan sociétal et à gauche pour l'économique et le social". Selon un député, des documents ont été adressés par l'Église aux parlementaires dont un texte sur "la dignité de la procréation" de la Conférence des évêques de France. "Depuis Jean-Paul II, il existe une volonté de l'Église de pénétrer le débat démocratique sur ces questions, avec l'idée que les règles éternelles du droit naturel peuvent répondre aux questions suscitées par l'expansion des technosciences", explique le politologue Philippe Portier, spécialiste des relations politique-religion. Sur la PMA, le nouveau président de la Conférence des évêques de France, Eric de Moulins-Beaufort, a récemment regretté que "le politique (soit) incapable de résister à (la) course à la technique". - "Ligne rouge" - La religion jouera-t-elle pour autant un rôle d'influenceur, comme cela avait pu être le cas pour l'avortement ou le mariage pour tous? Rien n'est moins sûr. L'éviction de la députée LREM Agnès Thill pour des propos sur la PMA jugés excessifs a montré la sensibilité du sujet, même si l'élue récuse l'image "catho" qu'on lui a accolée. "J'étais d'ailleurs pour l'IVG et le mariage pour tous", explique l'élue qui justifie sa croisade contre la PMA par "le franchissement d'une ligne rouge: ce n'est plus un bébé quand je veux mais comme je veux". A droite, l'Entente parlementaire pour la famille, un regroupement informel de députés formé en 2006 pour peser sur les questions sociétales et qui fut le fer de lance de la bataille parlementaire contre le mariage gay, fourbit ses armes. "On a des réunions pour étudier des amendements ou des tribunes que nous pourrions co-signer", explique son animateur Xavier Breton (LR) par ailleurs président d'un groupe d'études sur les relations avec le Vatican. "Je n'utilise jamais d'argument d'ordre religieux", assure l'élu pour qui "c'est la raison qui doit nous guider". Membre de ce groupe, le député Marc le Fur a récemmment défendu un amendement visant à étendre les possibilités de référendum à des questions comme la PMA. Sans succès. "Il y a chez les LR une nette majorité contre la PMA", affirme Philippe Gosselin (LR). "L'Eglise est un repère, elle oblige à se poser des questions. Réfléchir sur le sens de la vie, ce n'est pas crétin quand on est un législateur qui doit décider pour les autres". A gauche, les députés de sensibilité catholique se montrent plus discrets sur la PMA. Dominique Potier, qui s'était abstenu sur le mariage pour tous, réserve sa réponse à la rentrée. Le communiste Pierre Dharréville dit "réfléchir avec son groupe" mais rappelle que le PCF y est plutôt favorable. "Ce débat est avant tout politique", juge le député des Bouches-du-Rhône "très attaché au principe de laïcité", inscrit dans la loi de 1905 sur la séparation de l'Eglise et de l'Etat. "On ne justifie pas un vote avec des convictions religieuses. On le fait en se fondant sur ce qu'on croit être juste et bon pour la société", dit-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 10:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: "Un prolongement du mariage pour tous, pas un bouleversement" (politologue)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722101313.3ht0wv3s.html</link>
   <description><![CDATA[La PMA pour toutes les femmes est "un prolongement du mariage pour tous, pas un bouleversement" de société, estime le politologue Philippe Portier, directeur du groupe sociétés, religions, laïcités du CNRS, qui voit une "stratégie de plus en plus offensive" de l'Eglise sur les questions éthiques. Q: Vous attendez-vous à un débat enflammé sur la PMA? R: "On n'est plus dans la même situation qu'en 2012-2013 au moment du mariage pour tous. Il y a un effet de cliquet: la gauche porte des réformes sociétales dans le sens de la sécularisation de la société et une fois qu'elle les a fait adopter, parfois aux forceps comme pour le mariage pour tous, on ne revient pas dessus, même quand on est de droite. On n'est jamais revenu sur l'IVG. Ces réformes font leur chemin dans l'opinion publique, qui peut être troublée dans son imaginaire dans un premier temps, mais oublie vite en constatant qu'il n'y a pas eu de catastrophe. Pour un gouvernement de droite, il y aurait plus d'inconvénients que d'avantages à remettre les choses sur la table. Ce qui va advenir avec le vote sur la PMA, ce n'est au fond que l'appendice du vote de 2012-2013. Cela prolonge quelque chose, plus que cela n'induit un véritable bouleversement. L'idée d'un passage automatique de la PMA à la GPA est ce qu'on appelle l'argument de la pente glissante qui est au coeur des discours religieux. C'est typique des mouvements qui luttent contre le libéralisme culturel. Certains s'en réjouissent en affirmant que l'homme est libre et d'autres s'en affolent en disant: jusqu'où ira-t-on dans le dépassement des frontières?" Q: Quelle place occupe aujourd'hui l'Église dans le débat politique sur les grands sujets de société, comme la bioéthique et la PMA? R: "Ces questions de l'intime renvoient à la fois aux thèmes de la procréation et de l'organisation de la famille: qu'est-ce que cela veut dire de faire un mariage aujourd'hui? Est-ce que la filiation biologique suffit pour créer un lien de parenté ou pas? L'Église s'est positionnée au XIXe siècle quand elle a perdu la capacité de gérer politiquement la société. Longtemps, cela n'a été qu'un des éléments de son action (...) mais, à partir des années 1990, Jean-Paul II puis Benoît XVI ont placé ces questions au coeur même de leur agenda. Il y a depuis une stratégie de plus en plus offensive de l'Église sur ces questions liées à des problèmes embrouillés que la société a du mal à régler seule. Mais il est aujourd'hui beaucoup plus difficile pour une Église qui traîne des difficultés sur (le comportement) de certains de ses membres de porter une parole de moralité". Q: Quelle influence a-t-elle aujourd'hui sur le monde politique? R: "Son discours est plus ou moins bien reçu par des acteurs politiques qui cherchent des réponses à des questions compliquées. Les députés de droite, et le peuple de droite de manière plus générale, assument un catholicisme plus ou moins spirituel, même s'ils n'en font pas forcément état dans l'espace public. Pour eux, la question se pose ainsi: est-ce que la famille peut faire l'objet d'une délibération comme les autres? Et les députés de la droite catholiques diront qu'il y a des choses naturelles dans la famille auxquelles il ne faut pas toucher. Pour le Rassemblement national, c'est simplement culturel, un vernis civilisationnel. La gauche a une difficulté à parler du religieux (...) parce qu'elle s'est constituée pour beaucoup contre la religion. Elle peut solliciter la parole de l'Église dans certains cas mais toujours avec l'idée qu'il s'agit d'une parole parmi d'autres qui n'a pas vocation à se substituer à la souveraineté du politique. Les députés de gauche diront que ce n'est pas le plus important, qu'il faut mettre cela à la délibération. Ce qui compte d'abord, c'est la justice sociale".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: Hulot appelle les députés à avoir "le courage de dire non"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722081404.fchb6v1c.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille du vote à l'Assemblée nationale sur le traité de libre-échange UE-Canada (Ceta), Nicolas Hulot a exhorté lundi les parlementaires à voter contre cet accord qui risque à ses yeux d'ouvrir la porte à des substances dangereuses via un abaissement des normes sanitaires. "Demain, chacun de vous aura plus de pouvoir que tous les ministres de l'Ecologie réunis. Demain, chacun de vous sera libre de voter contre la ratification du Ceta et exiger ainsi la réouverture des négociations", écrit l'ancien ministre de la Transition écologique dans une lettre ouverte publiée lundi sur le site de franceinfo. Après avoir mis en cause récemment le libre-échange comme facteur du dérèglement climatique, Nicolas Hulot s'inquiète sur les normes et la remise en cause du principe de précaution dans le cadre de cet accord controversé, qui a déjà donné lieu à de vifs débats à l'Assemblée. Le Ceta doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où le vote de l'Assemblée mardi, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Perturbateurs endocriniens, pesticides et autres substances cancérigènes, mutagènes ou reprotoxiques pourraient faire leur entrée en Europe via cet accord commercial qui doit supprimer les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, selon l'ancien ministre. "Le gouvernement a dû finalement reconnaître que les normes qui s'appliquent sur le sol européen et celles qui s'appliquent à l'importation ne sont pas les mêmes en matière sanitaire et phytosanitaire", souligne Nicolas Hulot. Et d'étayer sa démonstration: "Pour permettre l'accès au marché intérieur européen à des produits canadiens, la Commission européenne (qui a négocié l'accord au nom de l'UE) a commencé à relever nos limites maximales de résidus autorisées pour certaines substances et produits", souligne-t-il, voyant dans cet accord une porte ouverte aux lobbys. "Quand nous interdisons des substances dangereuses en France (...), nous portons plus largement atteinte aux intérêts de BASF, Bayer-Monsanto, Syngenta, Dow Chemicals etc. (...) . Ce sont ces firmes qui font pression pour que l'Europe abandonne son approche unique au monde, qui considère que les substances les plus toxiques doivent être interdites sans autres considérations que leur danger intrinsèque", écrit-il. "L'Union européenne doit aujourd'hui faire évoluer sa doctrine de tolérance à l'importation pour aller vers une logique de tolérance zéro résidu pour les substances les plus dangereuses", conclut M. Hulot. may/alu/map BASF SYNGENTA]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anticor dépose une nouvelle plainte dans l'affaire Alstom</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722064358.89thbvs2.html</link>
   <description><![CDATA[Une plainte pour corruption et détournement de fonds publics a été déposée à Paris concernant le dossier Alstom, après la vente du pôle énergie du groupe à l'américain GE et la fusion ratée avec l'allemand Siemens, a-t-on appris lundi auprès de l'association Anticor. Dans cette plainte, déposée au pôle financier du tribunal de Paris, l'association demande que des personnes physiques, notamment l'ex-PDG du groupe Patrick Kron, soient poursuivies en France pour corruption dans ce dossier. "Si la personne morale Alstom a, par un plaider-coupable, reconnu des faits de corruption qui se sont pérennisés pendant de longues années et si un lampiste a fait un long séjour dans une prison américaine, les personnes physiques coupables de la corruption n'ont pas été poursuivies, ni en France ni ailleurs", déclare Anticor dans un communiqué. En décembre 2014, le groupe français avait payé une amende record de 772 millions de dollars aux Etats-Unis pour des faits de corruption dans plusieurs pays. Un haut cadre de l'entreprise, Frédéric Pierucci, avait été arrêté le 14 avril 2013 à son arrivée à l'aéroport de New York pour une affaire de corruption en Indonésie, et écopé d'une peine de 30 mois de prison. Par ailleurs, Anticor demande qu'une enquête soit menée sur la décision de l'Etat de renoncer à son droit d'acheter 20% d'actions Alstom, détenues par le groupe de construction Bouygues, lors du rapprochement entre le groupe ferroviaire Alstom et le conglomérat allemand, "renonçant à un gain de l'ordre de 350 millions d'euros". Anticor avait déjà déposé en janvier 2018 une plainte du chef de "négligence par personne dépositaire de l'autorité publique" concernant ces faits. Mais elle avait été rapidement classée sans suite par le parquet de Paris. Dans sa nouvelle plainte, l'association anticorruption estime, se fondant notamment sur le rapport parlementaire de 2018 de l'ex-président de la commission d'enquête à l'Assemblée sur la politique industrielle de la France, Olivier Marleix, que l'Etat a perdu "consciemment" 500 millions d'euros, "si l'on prend en compte les dividendes et la plus-value perdus", au "profit de la société Bouygues". Olivier Marleix (LR) avait pour sa part saisi le parquet de Paris en janvier pour qu'il enquête sur les circonstances de la vente du pôle énergie d'Alstom à GE, soupçonnant un "pacte de corruption". Après ce signalement, le député a été entendu par les enquêteurs de l'Office anticorruption de la police judiciaire, à la demande du parquet de Paris qui s'est ensuite dessaisi de la procédure au profit du parquet national financier (PNF). edy/cbo/fmp/map ALSTOM SIEMENS BOUYGUES]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 06:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi bioéthique présenté, la PMA agite déjà les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722054409.t6e5xfgo.html</link>
   <description><![CDATA[Le tant attendu projet de loi sur la bioéthique et sa mesure phare sur l'extension de la PMA à toutes les femmes arrive mercredi en Conseil des ministres, avant son examen à la rentrée par les députés, déjà dans les starting-blocks. Le texte, porté par les ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), comprend 32 articles mais une mesure a éclipsé toutes les autres. Engagement d'Emmanuel Macron, l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et femmes célibataires est réclamée depuis des années par les associations pour les droits des homosexuels. Elle sera remboursée par la Sécu, et une filiation établie. Dans cette première grande réforme sociétale du quinquennat, une autre mesure, liée à la première, a également attiré la lumière: la fin au moins partielle de l'anonymat du don de sperme. Le texte contient bien d'autres avancées plus strictement médicales: recherche sur l'embryon, tests génétiques, don d'organes... "La PMA risque de vampiriser le reste", redoutent des députés. En annonçant mi-juin la priorité à ce projet de loi, le Premier ministre Edouard Philippe, ex-LR, s'est dit "persuadé que nous pouvons atteindre une forme de débat serein" et "sérieux", autrement dit à rebours de la bataille sur le mariage pour tous du début du quinquennat Hollande. "Je serais très surpris si le débat avait la (même) tonalité" cette fois, confie un ministre, observant "qu'il y a des gens à droite qui se disent favorables" à l'ouverture de la PMA, alors qu'ils n'étaient qu'une poignée à s'être prononcés en faveur du mariage homosexuel. Si les débats au Palais Bourbon s'annoncent moins enflammés qu'il y a six ans, La Manif pour Tous, qui avait alors rassemblé des milliers de personnes dans les rues en opposition, compte revenir sur le devant de la scène. Les parlementaires ont reçu quantité de sollicitations de lobbies pro et anti-PMA. Mais pour se faire une opinion, assure un "marcheur", "le plus important ce sont les témoignages reçus". - "L'intime de chacun" - La liberté de vote sera de mise dans les groupes politiques. Les Républicains, dont les quatre cinquièmes seraient opposés au texte, ne recevront pas de consigne car "cela touche à l'intime de chacun", explique leur patron Christian Jacob. Lui-même contre un élargissement de la PMA, l'ancien ministre de la Famille met en garde contre un glissement vers la gestation pour autrui (GPA) que réclameraient les hommes pour être à "égalité". Si cette absence de positionnement officiel LR est habile, le grand écart entre notamment un Maxime Minot pro-PMA pour toutes et un Xavier Breton contre, va paraître au grand jour. Chez les LREM, "chacun est au clair", affirme-t-on. "Le temps de la réflexion et de la concertation est passé", entre Etats généraux de la bioéthique, mission d'information à l'Assemblée, séminaires et encore ateliers LREM, fait valoir Jean-Louis Touraine, un des élus engagés. Il souhaite une adoption définitive rapide car "des femmes attendent". Sa collègue Laurence Vanceunebrock-Mialon a par exemple témoigné publiquement de son expérience, avec son ex-compagne, de mère de deux filles laissées "sans filiation complète". Au sein du groupe majoritaire, "il y a une richesse de points de vue, sans lignes de faille", affirme un membre. Farouche opposante à la PMA pour toutes, Agnès Thill a été exclue. A l'opposé, certains comme Aurélien Taché espèrent "un jour" une "GPA éthique", à titre gratuit. Des députés promettent de monter au créneau sur ce sujet sensible, de même que sur la fin de vie, qui a ressurgi avec l'affaire Vincent Lambert. Mais le gouvernement, considérant que cela relève de "l'éthique, et non de la bioéthique", ne veut pas de ce nouveau front. A gauche, les parlementaires sont dans l'ensemble favorables à l'ouverture de la PMA, qui était une promesse de François Hollande. Les Insoumis souhaitent une extension aux transgenres et une filiation protégeant "toutes les familles". A l'opposé, les RN sont vent debout au nom de "l'intérêt de l'enfant". Prochaine étape post-Conseil des ministres: une commission spéciale de 70 députés va être installée à l'Assemblée dès jeudi pour préparer l'examen du texte, avant l'hémicycle fin septembre. La majorité veut largement associer l'opposition mais LR en a refusé la présidence.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 05:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: Greta Thunberg pas bienvenue à l'Assemblée pour une partie de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190721190400.fvbxycjw.html</link>
   <description><![CDATA[L'égérie suédoise de la lutte climatique Greta Thunberg, invitée mardi à l'Assemblée nationale par des parlementaires, n'est pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. "@GretaThunberg a été invitée à l'Assemblée nationale pour la séance. Je respecte la liberté de penser... mais ne comptez pas sur moi pour applaudir une prophétesse en culottes courtes, "Prix Nobel de la peur". La planète, oui. Le greenbusiness, non", a tweeté dimanche Julien Aubert, candidat à la présidence de LR. Samedi, Guillaume Larrivé, également dans la course à la présidence des Républicains, avait appelé ses collègues "à boycotter @GretaThunberg à l'Assemblée nationale". "Pour lutter intelligemment contre le réchauffement climatique, nous n'avons pas besoin de gourous apocalyptiques, mais de progrès scientifique & de courage politique", avait-il lancé sur le réseau social. Auparavant, Valérie Boyer (LR) avait parlé de Greta Thunberg comme d'une "jeune activiste totalement sous emprise". Et Sébastien Chenu (RN) avait demandé: "si je dis que je ne veux pas aller me prosterner devant @GretaThunberg cette enfant de 16 ans invitée à l'Assemblee devant la représentation nationale, je sors (encore?) du politiquement correct?". Des élus de gauche ont pour leur part fait valoir ces derniers jours qu'il était "incompréhensible" que la majorité vante les mérites de la jeune adolescente et vote mardi, au moment même de sa venue, le projet de loi de ratification du traité Ceta de libre-échange entre l'UE et le Canada, nocif selon eux pour l'environnement. Une députée LREM, Bénédicte Peyrol, a pris ses distances dimanche à l'égard de la visite de la jeune Suédoise. "Pourrait-on mettre autant à l'honneur les scientifiques, les personnes qui agissent depuis des années pour la planète. Utiliser le manichéisme du Bien contre le Mal est bien trop simple pour agir dans un monde complexe", a-t-elle tweeté. Greta Thunberg a été invitée par les 162 députés membres du collectif transpartisan pour le climat "Accélérons", pour une réunion ouverte aux autres parlementaires. Elle assistera aussi à la séance des questions au gouvernement, depuis la tribune d'honneur. L'adolescente de 16 ans a reçu dimanche le Prix Liberté 2019 à Caen en présence de vétérans du Débarquement de Normandie de 1944.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée se penche sur l'épineuse réforme de la distribution de la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190721090900.igewqek5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'empare mardi de la réforme de la distribution de la presse, censée relancer une filière secouée par les évolutions numériques, une chute du nombre de points de vente et la quasi-faillite de son leader Presstalis l'an passé. Déjà adopté par le Sénat, ce projet de loi vise à moderniser le système de distribution des journaux. Il est combattu par la CGT du Livre (SGLCE), à l'origine de plusieurs grèves ayant perturbé les parutions. Le gouvernement entend conserver les grands principes de la loi Bichet de 1947, parmi lesquels liberté de diffusion et principe coopératif obligatoire, mais aussi refondre la structure de distribution, alors que le nombre de points de vente est passé de 29.100 en 2006 à 23.200 en 2017 selon l'étude d'impact du texte de loi. "Si elle est une icône de la République", la loi Bichet "ne doit pas être un totem", avait affirmé le ministre de la Culture Franck Riester au Sénat fin mai. Seize mois après la grave crise du distributeur N.1 Presstalis (ex-NMPP), sauvé avec l'aide de l'Etat et des éditeurs de presse, le texte prévoit d'ouvrir le marché à la concurrence au plus tard le 1er janvier 2023. Presstalis se partage aujourd'hui le secteur avec les Messageries lyonnaises de presse. L'Arcep, gendarme des télécoms, deviendra le seul régulateur à la place des deux organes actuels (CSMP et ARDP), y compris pour la partie numérique dont les kiosques (ePresse, LeKiosk, etc.) seront soumis aux mêmes obligations que les marchands de journaux: diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale (IGP) qui le souhaitent. Afin de limiter les invendus, les marchands de journaux auront une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour la vente des titres hors IGP. "Le statu quo serait mortifère", a affirmé en commission le rapporteur Laurent Garcia (MoDem). Virginie Duby-Muller (LR) a salué un "bon équilibre", appelant toutefois le gouvernement à "ne pas se contenter de maintenir Presstalis sous perfusion". Elle a aussi demandé en vain de conserver un ajout du Sénat, pour que l'implantation de nouveaux points de vente soit soumise à l'avis conforme du maire. Béatrice Descamps (UDI-Indépendants) s'est dite "favorable" à la concurrence afin d'intégrer d'autres sociétés "plus rigoureuses". A gauche, Sylvie Tolmont (PS) a pointé "une faille" avec l'Arcep en régulateur unique, qui pourrait conduire la distribution "entre les mains d'un pouvoir", les membres du collège de l'autorité étant désignés par l'Elysée et le Parlement. Pour Marie-George Buffet (PCF), le texte "ne résout pas" les difficultés des distributeurs, alors que "la concurrence (leur) a déjà porté préjudice".]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 09:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bis repetita ou grand chambardement: le groupe LREM élit ses têtes d'affiche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190721060012.bbxdtn1f.html</link>
   <description><![CDATA[Chose promise, chose due: le groupe LREM qui s'était engagé en juin 2017 à renouveler tous les postes clés à mi-mandat passe à l'acte cette semaine, avec un scrutin qui a suscité une avalanche de candidatures, dont... la totalité des sortants. Le vote, qui agite les 304 "marcheurs" depuis plusieurs semaines, a réuni 91 candidatures au total, soit près de un LREM sur trois. C'est la "kermesse de mi-mandat", lâche une source parlementaire, dans un groupe où "tout le monde n'a pas trouvé sa place", selon une autre. Vingt-trois postes sont en jeu: présidence du groupe, présidence de commissions, vice-présidence de l'Assemblée ou encore questeurs (chargés de la gestion). Le scrutin électronique, qui s'annonce très ouvert, aura lieu entre 10H00 et 14H00 mardi, et aux mêmes horaires mercredi, en vue d'un second tour pour la plupart des postes. Pour la tête du groupe majoritaire, le titulaire Gilles Le Gendre se retrouve face à six concurrents: l'ex-PS Florent Boudié, les associés Perrine Goulet et l'ex-LR François Jolivet pour une co-présidence paritaire, Olga Givernet, Christophe Jerretie et la plus discrète Stéphanie Do. L'élu de Paris est critiqué en interne en raison d'un "problème de leadership" et de "boulettes" dans les médias. Mais "le besoin de stabilité" plaide en sa faveur, souligne une source parlementaire, d'autres estimant que l'affaire Rugy peut encore appuyer en ce sens. "Il a une manière de dire les choses qui ne donne pas envie" mais il a réussi "à créer de la cohésion", observe un élu, qui craint de lâcher "la proie pour l'ombre". Son adversaire le plus sérieux est Florent Boudié, élu de Gironde qui plaide pour un groupe "plus politique". Une aspiration largement répandue chez les "marcheurs", à laquelle le patron actuel entend aussi répondre avec des "groupes d'animation politique" pour les gros sujets de l'acte II du quinquennat (retraites, bioéthique...). M. Boudié est salué par certains comme ayant "du métier", fort de ses sept ans de mandat. Mais "il n'a jamais montré son intérêt pour le groupe", tranche une source parlementaire. "Etre politique, est-ce s'opposer à Matignon?", interroge une autre. Dans les autres candidats, le duo Goulet-Jolivet a aussi fait une proposition qui a "fait mouche": un tableau de bord des prises de parole des députés pour plus d'équité. - Risque d'amateurisme - Dans un groupe composite "difficile à sonder", et en l'absence de consigne officielle, compliqué de faire un pronostic. "Des députés sont encore dans le dégagisme", observe un LREM. Côté commissions, seul Roland Lescure (Affaires économiques) n'a aucun adversaire. Cité comme menacé notamment pour son côté "trop directif", Jean-Jacques Bridey (Défense) devra affronter un record de 8 candidats, tandis qu'aux Affaires sociales, l'ex-PS Brigitte Bourguignon est défiée par six "marcheurs" dont le "whip" Laurent Pietraszewski. A la prestigieuse commission des Lois, Yaël Braun-Pivet est challengée notamment par Didier Paris, qui pourrait profiter de son "côté vieux mâle blanc rassurant", selon une source parlementaire. "Yaël n'a pas beaucoup partagé les rôles et la commission d'enquête Benalla a été une douleur pour tous", estime un collègue. Aux Affaires européennes, Sabine Thillaye rechigne à démissionner et à remettre en jeu son poste de présidente. L'équilibre hommes-femmes des présidences de commission sera particulièrement scruté, les marcheurs ayant rejeté contre toute attente une obligation de parité, un vote qui a fait grincer en interne. La questure attire aussi, avec 6 femmes candidates et autant d'hommmes pour deux postes, comme la vice-présidence avec 13 candidatures pour deux postes. Hugues Renson, défié notamment par Sacha Houlié, pourrait profiter de la fin du feuilleton des investitures pour Paris. Dans le cas d'une floppée de nouveaux responsables, certains craignent le retour du procès en amateurisme des débuts. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand, ex-patron du groupe majoritaire, a prévenu en interne que "peu sont en capacité d'assumer ces fonctions" de direction. Et une députée de glisser que l'engagement de renouvellement que M. Ferrand avait porté au départ dans un groupe où "on ne se connaissait pas", visait surtout à "être sûr de pouvoir virer Rugy", alors au perchoir.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
