<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 12:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Coffee shop" à Paris: enquête préliminaire ouverte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617103356.2j6ss8fl.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire le 11 juin concernant une boutique parisienne vendant un dérivé du cannabis, afin de vérifier si elle respecte la législation, a-t-on appris dimanche de source judiciaire, confirmant une information du JDD. Les investigations ont été confiées à la Brigade des stupéfiants et du proxénétisme (BSP), alors que des établissements de ce genre, qui commercialisent des produits à base de cannabidol (CBD), se multiplient en France. Ils profitent d'un flou dans la loi qui autorise le CBD, dès lors que la teneur en THC, composant du cannabis qui a un effet psychotrope, n'excède pas 0,2%. L'enquête porte sur les chefs d'emploi, acquisition, transport, détention, offre et cession de stupéfiants, a précisé la source judiciaire. La législation sur les stupéfiants devrait évoluer en France dans les prochains mois: le gouvernement souhaite ainsi que leur usage, en particulier celui du cannabis, soit sanctionné d'une "amende forfaitaire délictuelle" de 300 euros, avait affirmé début avril la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. Le projet du gouvernement prévoit d'exclure les mineurs du champ de cette amende forfaitaire, qui "sera possible y compris en cas de récidive". Le choix du gouvernement va au-delà des préconisations d'un rapport parlementaire, qui envisageait une amende comprise entre 150 et 200 euros. Dans un sondage publié lundi dernier, 51% des Français se disaient favorables à "une régulation et un encadrement du cannabis", à condition qu'il reste interdit dans certains cas, notamment au volant et pour les mineurs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un an de la nouvelle Assemblée: l'apprentissage est fini, pas les défis (chercheur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617060056.so0vribh.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après le renouvellement sans précédent de l'Assemblée, "les novices se sont acclimatés", le groupe majoritaire LREM n'a pas connu de crise majeure malgré son hétérogénéité, mais la situation n'est pas "stable", observe le sociologue Etienne Ollion, un habitué du Palais Bourbon. - Question: La nouvelle Assemblée est-elle si différente des précédentes? Réponse: Il y avait énormément d'incertitudes il y a un an: 72% de l'ensemble des députés étaient élus pour la première fois à l'Assemblée, et 28% étaient novices en politique, contre 5% sous la législature précédente. Sept groupes politiques ont été constitués, un record sous la Ve République, dont un groupe +vocal+, La France insoumise, et un quasi groupe de députés FN, dont on pouvait s'attendre à ce qu'ils soient assez présents. L'Assemblée était nouvelle également par la fin du cumul des mandats et de la figure du député-maire. Mais, dans les faits, il n'y a pas eu énormément de changements par rapport aux périodes précédentes, si ce n'est que l'institution elle-même se réforme (fin du régime spécial de retraite des députés, fin des privilèges aux anciens présidents de l'Assemblée...). Pour le reste, les novices se sont acclimatés, ce qui n'est guère une surprise car il a toujours existé un effet d'apprentissage: après six mois comme spectateurs du jeu, ils sont passés acteurs. Force est de constater que les rôles ont été pris. Les Insoumis en particulier ont vite compris le jeu et adopté les codes. L'extrême droite a par contre été assez discrète. Et l'Assemblée travaille toujours beaucoup. Cela interroge par rapport à la baisse programmée du nombre des députés: ils constatent qu'ils ne sont pas oisifs, et cette diminution paraît moins évidente à certains qui ont porté cet engagement pendant leur campagne. - Q: Le ciment des députés LREM tient-il bon? R: Le groupe majoritaire n'avait pas d'histoire commune, des fracturations étaient possibles, mais cela n'a pas été le cas jusqu'alors. Des lignes de partage se font jour par contre. Mais les rappels à l'ordre des responsables du groupe et le légitimisme sont plus forts. Cela pourrait changer, car certains ont un intérêt à avoir des positions différentes, avec notamment une partition à gauche. Pour LREM, cela pourrait permettre d'ailleurs d'élargir le spectre et de toucher un public plus large. L'absence de crise à ce stade est notable, compte tenu de l'hétérogénéité des personnes et de la formation du nouveau parti La République en Marche. Chez nos voisins, les mouvements lancés autour d'une personnalité, agrégeant des personnes exprimant une sorte de ras-le-bol, ont souvent été rapidement traversés de tensions, comme Forza italia dans les années 90 ou Podemos en Espagne plus récemment. - Q: Quelles nouvelles évolutions sont à attendre? R: Il ne faut pas croire que la situation est stable, que l'institution a cadré les députés. Il y en a déjà qui ne sont pas heureux, qui ne se sont pas adaptés et sont tentés par l'+escapisme+. Certains, notamment issus de la société civile, n'avaient aucune idée de ce qu'étaient la politique et ses exigences. Pour les plus politiques, il y a les municipales en perspective en 2020. Un changement important est en cours dans les circonscriptions: un des modes classiques d'existence du député est en recul, celui du notable local allant d'inauguration en inauguration, quadrillant les conseils municipaux. A l'heure actuelle, il y a moins d'implantation locale, car les députés ne savent pas à quoi va ressembler leur circonscription, avec leur division prévue quasi par deux aux prochaines législatives. Et à l'avenir, l'activité ne sera pas la même sur un grand territoire. Le travail des députés devrait être modifié par un autre volet de la réforme des institutions: la limitation du droit d'amendement va probablement limiter encore les capacités de l'opposition. Ces députés n'auront d'autre recours que de provoquer des incidents pour profiter de cette caisse de résonance qu'est le Parlement. reb/ic/mat/dar REPONSE]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les sept familles LREM à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617060051.7dbgaw9g.html</link>
   <description><![CDATA[De la "basket" gauche à l'aile droite, les quelque 300 députés LREM, qui fêtent lundi leur un an, se répartissent en un large spectre. De tribunes en amendements qui se multiplient, chacun s'affirme, sans aller jusqu'à fronder. Voici sept familles qu'a distinguées l'AFP. - Les indignés Ils sont apparus au grand jour lors de l'examen en avril du texte asile-immigration - 15 abstentions, un vote contre, Jean-Michel Clément, en retrait depuis du groupe. Et sont revenus à la charge cette semaine sur les migrants de l'Aquarius. Ces femmes pour l'essentiel, Sonia Krimi, Martine Wonner, Sandrine Mörch et encore Delphine Bagarry, ont un passé politique à gauche, des engagements associatifs ou des professions liées à la santé. Ces députées dans "l'émotion", selon le groupe LREM, flirtent parfois avec la ligne rouge. - La "jambe gauche" Brigitte Bourguignon, ex-socialiste ralliée à En Marche, a tôt demandé à l'exécutif des "signes" plus à gauche. A la tête de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, cette élue du Pas-de-Calais a fédéré quelques "marcheurs", dont des anciens PS, autour d'un "pôle". Elle voit "le projet social" du gouvernement "arriver vraiment maintenant" et entend continuer à peser de l'intérieur. - "Macron boys" Trentenaires pour la plupart, Pierre Person, Sacha Houlié et encore Guillaume Chiche, qui se sont connus sur les bancs de la même fac, d'où leur surnom de "la bande de Poitiers", ont été rejoints par Aurélien Taché ou Hugues Renson. Tôt aux côtés d'Emmanuel Macron et se présentant comme le "canal historique", ils plaident pour "remettre du sens" et "faire vivre la complexité du projet", considérant que "la politique menée est plutôt à droite". La faute aux ministres ex-LR selon eux. - Les écolos Proche de Nicolas Hulot, Matthieu Orphelin est engagé sur plusieurs fronts, écologie en tête. Sa bataille - perdue - pour inscrire dans la loi une interdiction du glyphosate a pu être un moment d'épreuve. Il a rallié à cette occasion plusieurs députés LREM dont la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili. Comme elle issus des rangs écologistes, d'autres "marcheurs" tels Paul Molac et François-Michel Lambert sont tentés de prendre le large. - Le marais La plupart des députés macronistes fuient les caméras mais ils n'hésitent plus à prendre la parole dans l'hémicycle pour défendre des textes et répondre aux oppositions. "En un an, il a fallu changer nos vies, trouver nos marques au Palais Bourbon et sur nos territoires, rentrer dans la mécanique", explique une novice qui s'attelle aux tâches qui lui sont confiées. Ces députés se plient aux règles du groupe et ne font pas un pas de côté. - Aile droite Influente mais généralement discrète, la jambe droite s'est manifestée en fin d'année sur le budget, avec la figure d'Amélie de Montchalin, et devrait se faire entendre de nouveau à la rentrée sur le projet de loi Pacte consacré aux entreprises. Dans son giron, figurent des ex-LR (notamment les anciennes juppéistes Aurore Bergé et Marie Guévenoux) ou centristes de droite. On y trouve aussi plusieurs entrepreneurs comme Olivia Grégoire, Sylvain Maillard ou Bruno Bonnell, qui ne voient pas de nécessité à rééquilibrer la politique entre "libérer" et "protéger". - Francs tireurs et personnalités Dans les rangs LREM, se trouvent des personnages hors classe, dont le mathématicien Cédric Villani, arborant ses broches araignée, qui peut aussi bien parler aux "rebelles" d'asile-immigration qu'aux députés hommes d'affaires. A part également, le premier questeur Florian Bachelier, qui tient les cordons du budget de l'Assemblée, ne s'est pas fait que des amis en formulant des propositions choc d'économies. L'ancien Premier ministre Manuel Valls (ex-PS) tranche aussi parfois, lorsqu'il livre sa vision de la laïcité à ses collègues ou appelle à répondre aux "attentes très fortes" de "justice sociale". Mais il n'est qu'apparenté au groupe, un pied dedans, un pied dehors.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'indemnisation chômage des démissionnaires votée à l'Assemblée, mais jugée "dérisoire" par la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180616051805.sqilqywr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a achevé dans la nuit de vendredi à samedi l'examen du projet de loi avenir professionnel, approuvant notamment l'extension de l'indemnisation chômage aux démissionnaires, une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, moquée par la gauche juge pour le nombre "dérisoire" de bénéficiaires potentiels, évalué à 30.000. Les députés ont fini l'examen des quelque 2.000 amendements vers 04H00 samedi matin. Le vote solennel sur le texte aura lieu mardi. Candidat à la présidentielle, Emmanuel Macron avait évoqué une assurance chômage "universelle" permettant aux indépendants et démissionnaires de toucher des allocations, avec en "contrepartie" un contrôle renforcé des chômeurs. Il avait ensuite ajouté l'obligation, pour les démissionnaires, d'avoir un projet professionnel. Le texte "pour la liberté de choisir son avenir professionnel", porté par la ministre du Travail Muriel Pénicaud et présenté comme le complément des ordonnances travail, entend créer de nouveaux "filets de sécurité". "Quand on prend le risque de la mobilité professionnelle, les filets de sécurité sont très déficients", a défendu Mme Pénicaud jugeant nécessaire d'aller vers "une approche universaliste de l'assurance chômage". Pour la LREM Michel Peyron, la réforme "facilitera les transitions professionnelles". En vue : pas une universalité totale, mais une indemnisation, sous conditions, en cas de démission avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. "Il ne faut pas pousser les gens à démissionner mais accompagner ceux qui ont un projet", a justifié Mme Pénicaud. Cette indemnisation sera limitée aux démissionnaires ayant travaillé sans interruption au cours des cinq années précédant la démission. Le gouvernement pourrait éventuellement l'élargir par décret aux personnes qui, lors des cinq dernières années, auraient connu une courte interruption, avait récemment indiqué le rapporteur de ce volet Aurélien Taché (LREM). L'élargissement de la couverture pour les démissionnaires doit concerner 20 à 30.000 bénéficiaires, selon Muriel Pénicaud. Quelque 70.000 démissions par an donnent déjà lieu aujourd'hui à une indemnisation chômage. Les indépendants doivent bénéficier d'une allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire et de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire. Les conjoints associés devaient aussi être indemnisés en cas de divorce ou rupture de Pacs, mais un amendement gouvernemental est revenu sur ce point. Ces périodes d'indemnisation chômage permettront de valider des trimestres pour la retraite. - Une promesse "réduite à peau de chagrin" - La gauche dénonce une promesse "piétinée" du candidat Macron. Le socialiste Boris Vallaud juge notamment "dérisoire" le nombre de démissionnaires et d'indépendants qui pourront être indemnisés. "De la parole aux actes, le gap est considérable", selon ce porte-parole, qui dénonce une réforme qui "fait pschitt". La promesse de campagne "est réduite à peau de chagrin", a renchéri Bastien Lachaud (LFI). Sur l'abus de contrats courts, le gouvernement laisse aux entreprises jusqu'à 2019 pour s'y attaquer, les menaçant sinon d'un alourdissement de cotisations patronales en cas de ruptures de contrats excessivement nombreuses, que permet ce texte. A l'inverse, celles qui ont peu recours à ces contrats courts auront une réduction de leurs cotisations, selon un bonus-malus. "C'est le principe du pollueur payeur, il n'est pas normal que les uns payent pour les autres", a dénoncé Mme Pénicaud en s'en prenant aux employeurs "qui renvoient indéfiniment à l'assurance chômage alors qu'ils ont des besoins permanents". Si 85% des salariés sont en CDI aujourd'hui, 80% des embauches se font en CDD de moins d'un mois, l'un des taux les plus élevés d'Europe. Autre volet épineux, critiqué à droite et à gauche, à l'unisson des partenaires sociaux : la modification du pilotage du régime, avec un encadrement plus strict par l'État des renégociations des règles d'indemnisation par les partenaires sociaux. Endetté depuis le début des années 2000, l'organisme gestionnaire de l'assurance chômage devrait retrouver des couleurs, selon les prévisions qu'il a publiées mercredi, avec un équilibre retrouvé en 2019 et des excédents à partir de 2020. Mais la réforme en cours pourrait générer "un surcoût de 280 à 570 millions d'euros en régime de croisière", selon l'Unédic. Dans son dernier volet, le texte prévoit aussi des mesures pour l'emploi des handicapés, contre le détachement illégal de travailleurs ou pour l'égalité femmes-hommes. Le gouvernement a par ailleurs fait voter des amendements pour permettre d'embaucher des contractuels à des postes de hauts fonctionnaires (quelque 10.000 postes au total). Pour inciter les plateformes de mise en relations (Uber, Deliveroo...) à s'engager pour la protection sociale de leurs travailleurs, en évitant une requalification en salariat, la majorité a défendu un compromis : la possibilité d'une charte sociale, où elles s'engagent notamment sur les conditions d'emploi. "Vous risquez d'affaiblir le droit social existant et vous allez légitimer le système des plateformes", a dénoncé le communiste Pierre Dharéville.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 05:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: recours des députés PCF, PS, LFI au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615171517.zkey7npo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes, socialistes et Insoumis vont déposer un recours auprès du Conseil constitutionnel sur la proposition de loi LREM sur la protection du secret des affaires, selon un communiqué commun publié vendredi. Les groupes présidés par André Chassaigne, Valérie Rabault, Jean-Luc Mélenchon détailleront le 25 juin les principaux points motivant ce recours. "Si les conditions politiques sont réunies, nous organiserons une saisine du Conseil constitutionnel afin de restreindre l'interprétation et le champ d'application de cette loi", avait déclaré jeudi l'orateur socialiste, Dominique Potier. Il avait invité la majorité, "dans le contexte de cette nouvelle loi sur la protection du secret des affaires et la future loi PACTE, à être attentifs et à écouter l'opposition de gauche afin d'éviter cette dérive profonde de notre République et de l'État de droit, que serait le fait d'être doux avec les puissants et durs avec la démocratie". La proposition de loi LREM sur le secret des affaires, défendue par la majorité et la droite, a été votée définitivement jeudi à l'Assemblée, une semaine avant le Sénat, malgré les inquiétudes de la gauche, des médias et d'associations. Cette transposition d'une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après un an et demi de vifs débats a obtenu 61 voix contre 21, LREM-MoDem et droite la jugeant "nécessaire" et "équilibrée", la gauche "liberticide".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation chômage des démissionnaires: une promesse au centre des débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615141613.ykdi7bwc.html</link>
   <description><![CDATA[L'extension de l'indemnisation chômage aux démissionnaires, promesse de campagne d'Emmanuel Macron, est selon la gauche "piétinée" dans le projet de loi défendu par Muriel Pénicaud, ce qui promet de vives discussions dans les dernières heures de débat, vendredi à l'Assemblée. Candidat à la présidentielle, Emmanuel Macron avait évoqué une assurance chômage "universelle" permettant aux indépendants et démissionnaires de toucher des allocations, avec en "contrepartie" un contrôle renforcé des chômeurs. Il avait ensuite ajouté l'obligation, pour les démissionnaires, d'avoir un projet professionnel. Le texte "pour la liberté de choisir son avenir professionnel", porté par la ministre du Travail Muriel Pénicaud et présenté comme le complément des ordonnances travail, entend créer de nouveaux "filets de sécurité". En vue : pas une universalité totale, mais une indemnisation, sous conditions, en cas de démission avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. Cette indemnisation sera limitée aux démissionnaires ayant travaillé sans interruption au cours des cinq années précédant la démission. Les indépendants doivent, eux, bénéficier d'une allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire et de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire. Les conjoints associés devaient aussi être indemnisés en cas de divorce ou rupture de Pacs, mais un amendement gouvernemental prévoit de revenir sur ce point. L'élargissement de la couverture pour les démissionnaires doit concerner 20 à 30.000 bénéficiaires, selon Muriel Pénicaud. Quelque 70.000 démissions par an donnent déjà lieu aujourd'hui à une indemnisation chômage. "Cela ne fera pas des bataillons", mais probablement plus que les évaluations, juge un pilier de la majorité, pour lequel "politiquement, la promesse est tenue". Certains "marcheurs" souhaiteraient ouvrir davantage ce "beau droit" et pourraient obtenir quelques avancées dans l'hémicycle. À défaut, la proposition d'élargir l'indemnisation des démissionnaires à des personnes qui, lors des cinq dernières années, auraient connu une courte interruption pourrait passer par un décret, sans modifier la loi, a indiqué récemment le rapporteur de ce volet Aurélien Taché (LREM). - Une réforme qui "fait pschitt" - La gauche dénonce une promesse "piétinée" du candidat Macron. Le socialiste Boris Vallaud juge notamment "dérisoire" le nombre de démissionnaires et d'indépendants qui pourront être indemnisés. "De la parole aux actes, le gap est considérable", selon ce porte-parole, dénonçant une réforme qui "fait pschitt". La promesse "se fracasse" et ne concernera que "3% des démissionnaires" et "1% des indépendants", a déploré récemment Pierre Dharréville (PCF). "Adieu la grande mesure sociale, bonjour le renoncement et la tromperie!", a fustigé l'Insoumis Jean-Hugues Ratenon. Sur l'abus de contrats courts, le gouvernement laisse aux entreprises jusqu'à 2019 pour s'y attaquer, les menaçant sinon d'un bonus-malus, que permet ce texte. Autre volet épineux, critiqué à droite et à gauche, à l'unisson des partenaires sociaux : la modification du pilotage du régime, avec un encadrement plus strict par l'État des renégociations des règles d'indemnisation par les partenaires sociaux. - Exonérations pour le patronat - Côté financement, conformément à une promesse de campagne, les cotisations chômage des salariés ont été supprimées début 2018, compensées par une hausse de la CSG. D'après Aurélien Taché, le gouvernement compte aller plus loin, en supprimant aussi "une partie" des cotisations patronales. Selon l'Unédic, le projet du gouvernement est d'exonérer les employeurs à hauteur d'"environ 3 milliards d'euros", sur les quelque 25 milliards qu'ils versent au régime. Endetté depuis le début des années 2000, l'organisme gestionnaire de l'assurance chômage devrait retrouver des couleurs, selon les prévisions qu'il a publiées mercredi, avec un équilibre retrouvé en 2019 et des excédents à partir de 2020. Mais la réforme en cours pourrait générer "un surcoût de 280 à 570 millions d'euros en régime de croisière", selon l'Unédic. Dans son dernier volet, le texte prévoit aussi des mesures pour l'emploi des handicapés, contre le détachement illégal de travailleurs ou pour l'égalité femmes-hommes. Le gouvernement entend par ailleurs permettre d'embaucher des contractuels sur des postes de hauts fonctionnaires (quelque 10.000 postes au total). Pour inciter les plateformes de mise en relations (Uber, Deliveroo...) à s'engager pour la protection sociale de leurs travailleurs, en évitant une requalification en salariat, la majorité va défendre un compromis : la possibilité d'une charte sociale, où elles s'engagent notamment sur les conditions d'emploi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: l'Assemblée supprime par "erreur" toutes les cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615104543.90gnn5g5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un amendement LR qui exonère l'ensemble des entreprises de cotisations sociales et patronales sur l'emploi des apprentis, "erreur en séance" qui sera "corrigée très rapidement" selon l'entourage de la ministre, propos dénoncés par LR. Au cinquième jour des discussions sur le projet de loi "avenir professionnel", l'amendement a été adopté très rapidement sans commentaire ni de son auteur Eric Pauget (LR), ni de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) ou de la ministre Muriel Pénicaud. La première s'y est simplement dite "favorable" et la seconde également. Il engendrerait un coût de plusieurs centaines de millions d'euros, compensé par une taxe additionnelle sur le tabac. L'amendement prévoit que "l'employeur est exonéré de la totalité des cotisations sociales patronales d'origine légale et conventionnelle à l'exclusion de celles dues au titre des accidents du travail et des maladies professionnelles. Le salarié est également exonéré de toutes les charges". La mesure s'appliquait jusque là uniquement aux employeurs inscrits au répertoire des métiers, ainsi que pour ceux employant moins de onze salariés. "C'est une erreur que l'on corrigera très rapidement", a indiqué à l'AFP l'entourage de la ministre, évoquant "une erreur en séance". Un peu plus tard, après avoir pris connaissance de cette déclaration, le député LR Patrick Hetzel a protesté dans l'hémicycle. "Ce vote a eu lieu à 9h45, de manière solennelle et démocratique, et l'entourage de la ministre dit (...) qu'on s'assoit dessus et qu'on reviendra par un nouveau vote. Quel mépris pour le Parlement!", s'est-il exclamé, avant d'obtenir une suspension de séance.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: L'Assemblée supprime par "erreur" toutes les cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615094829.wgqfbvzd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un amendement LR qui exonère l'ensemble des entreprises de cotisations sociales et patronales sur l'emploi des apprentis, "une erreur en séance" qui sera "corrigée très rapidement", selon l'entourage de la ministre. Au cinquième jour des discussions sur le projet de loi "avenir professionnel", l'amendement a été adopté très rapidement sans commentaire ni de son auteur Eric Pauget (LR), ni de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) ou de la ministre Muriel Pénicaud. La première s'y est simplement dite "favorable" et la seconde également. Il engendrerait un coût de plusieurs centaines de millions d'euros, compensé par une taxe additionnelle sur le tabac. L'amendement prévoit que "l'employeur est exonéré de la totalité des cotisations sociales patronales d'origine légale et conventionnelle à l'exclusion de celles dues au titre des accidents du travail et des maladies professionnelles. Le salarié est également exonéré de toutes les charges". La mesure s'appliquait jusque là uniquement aux employeurs inscrits au répertoire des métiers, ainsi que pour ceux employant moins de onze salariés. "C'est une erreur que l'on corrigera très rapidement", a indiqué à l'AFP l'entourage de la ministre, évoquant "une erreur en séance".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 09:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sonia Krimi, une "voix cash" chez les marcheurs, sur "le fil du rasoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615090353.w1v0h7a8.html</link>
   <description><![CDATA["Je ne vais pas attendre qu'un ministre m'épelle ce que je dois penser!": Sonia Krimi ne se cache pas derrière son petit doigt quand elle est indignée, notamment sur la question migratoire, quitte pour cette députée LREM à frôler la ligne rouge. "Mais on est où là, on est où? On les accueille, point!" Dans les couloirs de l'Assemblée, entourée de caméras, l'élue de la Manche de 35 ans s'étrangle d'une France restée muette sur les migrants de l'Aquarius. Idem sur les propos d'Emmanuel Macron sur le "pognon" et les minima sociaux: cette novice en politique s'est sentie "très très mal à l'aise". Plaidant pour la "bienveillance", antienne macroniste, elle a même fait un parallèle avec "les sans-dents", sur France 5. Née en Tunisie et naturalisée en 2012, cette brune souvent souriante, qui dit être venue en France parce que c'est le pays des droits de l'Homme, n'en est pas à sa première colère au Palais Bourbon. Cette "migrante économique" issue d'une famille modeste, qui a notamment travaillé pour le nucléaire et été diplômée d'école de commerce, s'était fait remarquer avec son interpellation de Gérard Collomb sur les centres de rétention dans une question au gouvernement en décembre. Juste après, dans les couloirs, le socialiste Olivier Faure avait lancé à cette députée de l'ex-circonscription de Bernard Cazeneuve: ne laissez pas le gouvernement "vous conduire là où vous ne voulez pas aller". Mobilisée sur le projet de loi asile-immigration, elle s'est abstenue, après avoir hésité jusqu'au bout à voter contre. Début juin, elle avait appelé, à rebours de son groupe, à la démission du président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), mis en examen. - "côté insoumis" - Sonia Krimi est "entière, sincère, impétueuse et travailleuse", loue la députée Delphine Bagarry, une proche. Matthieu Orphelin voit "de la sincérité dans ses convictions et ses réactions, parfois à fleur de peau". Quitte à agacer par "son registre émotionnel" et à se faire "remonter les bretelles" par certains responsables. "Elle me fatigue", lâche un "marcheur". "Les injonctions ne font pas avancer le débat", a lâché Cendra Motin (LREM) après ses propos sur l'Aquarius. Erwan Balanant (MoDem) apprécie "que des personnalités fortes" s'expriment, même si "ça peut énerver". Cela montre que la majorité n'est pas "stéréotypée" et, sur certains sujets, on peut être "bien contents d'avoir une voix cash", juge ce Finistérien, récusant tout parallèle avec les anciens "frondeurs" PS. Il la croit "respectée" dans son groupe car "mine de rien, elle s'est faite toute seule", élue sans l'investiture LREM -accordée à un ancien juppéiste. Député LR de la Manche, Philippe Gosselin salue une collègue "brillante et habile" et "en même temps un peu déroutante", dont le parcours "force le respect". Elle a "beaucoup d'ambition" et sait qu'elle "n'existerait pas dans les mêmes conditions hors du groupe". "Toute sa difficulté est de rester en permanence sur le fil du rasoir", "elle l'a très bien compris". Certains se demandent, comme Eric Coquerel (LFI), "ce qu'elle fait dans cette majorité", vu son "côté insoumis" avec ses "colères saines". Cette femme "courageuse" n'est "certainement pas à sa place chez En Marche", abonde Elsa Faucillon (PCF). Mais l'ex-consultante "cost killer" se sent aux antipodes économiquement, estimant avoir "toute (s)a place à LREM". Au groupe, on souligne que "chacun comprend qu'elle exprime sa sensibilité avec passion et conviction". Mais on rappelle aussi les "règles de vie commune: liberté dans nos débats internes" et "péché mortel" du vote contre. Pendant les discussions sur l'asile, la députée avait anticipé d'autres sujets clivants, craignant "le même petit problème sur la fin de vie, la PMA" et plaidant pour la liberté de vote. "Le syndrome post-traumatique des frondeurs, il faut passer à autre chose", avait-elle affirmé. Leur chef de file à l'époque, Christian Paul, lui a adressé mercredi un petit message sur Twitter: "Quand le pouvoir parlementaire est confisqué... Il reste de la place au courage. Bon courage, Sonia Krimi!" chl/ic/chr/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Révolution" ou "régression", la réforme de l'apprentissage validée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614231759.9rr3fvt2.html</link>
   <description><![CDATA[La "révolution copernicienne" de l'apprentissage voulue par le gouvernement pour "booster" cette voie mal aimée a reçu jeudi soir le feu vert de l'Assemblée, malgré une forte opposition de la gauche, inquiète de "régressions", la droite saluant "des contraintes levées". Pour sortir du "statu quo", selon la ministre du Travail Muriel Pénicaud, le projet de loi pour "la liberté de choisir son avenir professionnel" tend à rapprocher l'apprentissage, qui concerne environ 400.000 jeunes, du droit commun des contrats de travail. Il repousse l'âge limite juste avant 30 ans, assouplit le temps de travail pour les mineurs, facilite les ruptures de contrat. Les députés ont adopté un amendement de la rapporteure qui reformule les possibilités de dérogation à la durée hebdomadaire de 35 heures de travail pour les apprentis mineurs, afin d'éviter une "confusion", sur l'idée qu'elle serait augmentée pour tous. La durée pourra être portée à 40 heures pour certaines activités définies par décret. Dans le même temps, le gouvernement prévoit d'augmenter les rémunérations des apprentis, et d'aider de 500 euros le passage du permis de conduire. Des élus LFI et PCF ont plaidé en vain pour revoir à la hausse les rémunérations. Le texte réforme aussi la gouvernance et le financement de l'apprentissage, en donnant plus de responsabilités aux partenaires sociaux dans la construction des diplômes et dans la gestion des centres de formation d'apprentis (CFA). Mesure saluée par le Medef, mais vilipendée par les régions, qui perdent une partie de leurs prérogatives et affirment qu'"environ 700" CFA sont "menacés de fermeture". Plusieurs députés LREM ont défendu un système "désormais plus lisible" pour salariés et entreprises, dont Fadila Khattabi. Il faut donner "le pilotage aux branches et aux entreprises, parce que c'est là que se crée l'apprentissage, c'est là que se créent les emplois", a plaidé le chef de file des "marcheurs" sur ce texte, Sylvain Maillard. S'ils ont affirmé que la filière a besoin "de souplesse et d'ambition", des élus LR ont dénoncé une "volonté de centralisation" au "détriment de nos régions", disant craindre des fermetures de CFA. L'UDI-Agir Francis Vercamer s'est aussi dit "désolé que pour faire rentrer les branches", le gouvernement fasse "sortir les régions". - "Bon marché" - Des élus de gauche ont estimé, à l'instar du socialiste Boris Vallaud, que confier le pilotage "à plus de 510 branches" c'est "prendre le risque de saper durablement l'élan de l'apprentissage", ou regretté qu'on "porte atteinte à l'enracinement de l'apprentissage dans la réalité du terrain" (Pierre Dharréville, PCF). Ce texte "détourne le sens de ce qu'est l'apprentissage" qui n'est pas "une main d'oeuvre bon marché", ont critiqué certains, Sabine Rubin (LFI) dénonçant une "vision myope" de cette filière. Pierre Dharréville a jugé que ce serait "une triste" nouvelle si le nombre d'apprentis augmente grâce à un "abaissement des droits". Face aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a ironisé: "Tout va bien, nous n'avons que 1,3 million de jeunes qui sont nulle part, ni en formation, ni en emploi. Ca fait 20 ans qu'on n'a pas dépassé les 450.000 apprentis (...), les régions sont les pilotes depuis plus de 20 ans et tout va très bien". "On ne peut pas rester au statu quo, sinon c'est ne pas rendre service aux jeunes et aux entreprises", a plaidé cette ancienne DRH, ajoutant que dans "tous les pays européens qui ont réussi l'apprentissage, comme par hasard, les entreprises sont mobilisées". Elle a notamment mis en avant une "triste réalité" avec le fait qu'"une région sur deux n'utilise pas tout l'argent qu'elle reçoit" de la taxe d'apprentissage pour la filière. La ministre a également dénoncé une "propagande" qui n'a "ni queue ni tête" sur la fermeture de 700 CFA. Ce volet du projet de loi a été adopté dans la soirée moyennant quelques retouches, notamment pour favoriser les apprentis handicapés. Les députés ont aussi donné leur feu vert à l'extension des missions des régions en matière d'orientation, en leur confiant ls directions régionales de l'Onisep, ce qui a suscité de vives protestations de la gauche, inquiète pour l'"indépendance" de l'information qui sera fournie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 23:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collégiens et lycéens pourront faire un stage d'une journée pendant le temps scolaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614223201.8igtyt56.html</link>
   <description><![CDATA[Les collégiens de 4e et 3e ainsi que les lycéens de 1ère et terminale pourront faire un stage en milieu professionnel d'une journée chaque année, pendant le temps scolaire, ont voté jeudi soir les députés. Un amendement de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) en ce sens a été adopté dans le cadre de l'examen du projet de loi pour "la liberté de choisir son avenir professionnel", avec l'avis favorable du ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, présent dans l'hémicycle aux côtés de Muriel Pénicaud. "Ce dispositif a pour objectif d'encourager une part d'initiative de la part des élèves dans la découverte métier", est-il expliqué dans son exposé des motifs. Le chef d'établissement devra donner son accord. Gauche et droite ont critiqué la mesure. "Ca rime à quoi? C'est absurde" et l'idée provient de "gens qui n'ont jamais mis les pieds dans une entreprise", s'est élevé Gérard Cherpion (LR), évoquant aussi les questions de "responsabilité" et "assurance". Selon son collègue Patrick Hetzel, les élèves "vont pouvoir sécher une journée de cours" alors que le ministre devrait lutter contre "l'absentéisme". "Une journée, ça n'a aucun sens" et ce sera "encore une fois une prime au piston", a abondé l'élue d'extrême droite Emmanuelle Ménard. Le communiste Jean-Paul Lecoq a partagé ces analyses et dit espérer "que les jeunes n'auront plus de problème pour trouver des stages". Le nouveau dispositif complètera le stage obligatoire sur le temps scolaire en classe de 3e. En outre, via un amendement du gouvernement, les "campus des métiers et des qualifications", au nombre d'environ 80, vont recevoir une "consécration législative", selon l'expression de M. Blanquer. "Dans les temps à venir, nous allons être amenés à développer ces campus", qui développent des formations initiales et continues centrées sur un secteur d'activité, a indiqué le ministre. L'Assemblée a donné son feu vert à un article du projet de loi étendant les missions des régions en matière d'orientation, en leur confiant ls directions régionales de l'Onisep. "Nous avons une approche pragmatique de l'orientation" et les régions "ont quelque chose à dire sur le développement économique et social de leurs territoires", a défendu M. Blanquer. L'ensemble de la gauche s'est élevée contre une mesure portant des "risques sur la qualité de l'information, et (son) indépendance" à l'égard des entreprises, tandis que la droite a cherché à encore renforcer le rôle des régions ou des entreprises. La majorité a voté une série d'amendements pour mieux encadrer ces nouvelles missions des régions. Elles devront ainsi informer élèves, étudiants et familles sur les formations présentes dans la région mais aussi au niveau national et européen. Les régions devront aussi communiquer sur "la mixité des métiers et l'égalité professionnelle". En outre, "un cadre national de référence" sera établi conjointement entre l'État et les régions, afin de "garantir l'unité du service public de l'orientation et favoriser l'égalité d'accès de l'ensemble des élèves et des étudiants à cette information".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 22:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Révolution" ou "régression", la réforme de l'apprentissage fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614182600.amlx5ok0.html</link>
   <description><![CDATA[La "révolution copernicienne" de l'apprentissage voulue par le gouvernement pour "booster" cette voie mal aimée s'est heurtée jeudi à l'Assemblée à une forte opposition de la gauche, inquiète de "régressions", la droite saluant "des contraintes levées". Pour sortir du "statu quo", selon la ministre du Travail Muriel Pénicaud, le projet de loi pour "la liberté de choisir son avenir professionnel" tend à rapprocher l'apprentissage, qui concerne environ 400.000 jeunes, du droit commun des contrats de travail. Il repousse l'âge limite juste avant 30 ans, assouplit le temps de travail pour les mineurs, facilite les ruptures de contrat, dispositions votées en fin d'après-midi jeudi. Les députés ont adopté un amendement de la rapporteure qui reformule les possibilités de dérogation à la durée hebdomadaire de 35 heures de travail pour les apprentis mineurs, afin d'éviter une "confusion", sur l'idée qu'elle serait augmentée pour tous. La durée pourra être portée à 40 heures pour certaines activités définies par décret. Dans le même temps, le gouvernement prévoit d'augmenter les rémunérations des apprentis, et d'aider de 500 euros le passage du permis de conduire. Des élus LFI et PCF ont plaidé en vain pour revoir à la hausse les rémunérations. Le texte réforme aussi la gouvernance et le financement de l'apprentissage, en donnant plus de responsabilités aux partenaires sociaux dans la construction des diplômes et dans la gestion des centres de formation d'apprentis (CFA). Mesure saluée par le Medef, mais vilipendée par les régions, qui perdent une partie de leurs prérogatives et affirment qu'"environ 700" CFA sont "menacés de fermeture". Plusieurs députés LREM ont défendu un système "désormais plus lisible" pour salariés et entreprises, dont Fadila Khattabi. Il faut donner "le pilotage aux branches et aux entreprises, parce que c'est là que se crée l'apprentissage, c'est là que se créent les emplois", a plaidé le chef de file des "marcheurs" sur ce texte Sylvain Maillard. S'ils ont affirmé que la filière a besoin "de souplesse et d'ambition", des élus LR ont dénoncé une "volonté de centralisation" au "détriment de nos régions", disant craindre des fermetures de CFA. "Il n'était pas nécessaire de retirer la compétence aux régions" et "démembrer tous les acteurs de l'apprentissage", a plaidé Stéphane Viry, tandis que Guillaume Larrivé dénonçait une réforme "extrêmement technocratique" conçue "en chambre". L'UDI-Agir Francis Vercamer s'est aussi dit "désolé que pour faire rentrer les branches" le gouvernement fasse "sortir les régions". - "Propagande" - Des élus de gauche ont estimé, à l'instar du socialiste Boris Vallaud, que confier le pilotage "à plus de 510 branches" c'est "prendre le risque de saper durablement l'élan de l'apprentissage", ou regretté qu'on "porte atteinte à l'enracinement de l'apprentissage dans la réalité du terrain" (Pierre Dharréville, PCF). Ce texte "détourne le sens de ce qu'est l'apprentissage" qui n'est pas "une main d'oeuvre bon marché", ont critiqué certains, Sabine Rubin (LFI) dénonçant une "vision myope" de cette filière. Dénonçant une "régression sans précédent de la conception même de l'apprentissage", Pierre Dharréville a jugé que ce serait "une triste" nouvelle si le nombre d'apprentis augmente grâce à un "abaissement des droits". Face aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a ironisé: "Tout va bien, nous n'avons que 1,3 million de jeunes qui sont nulle part, ni en formation, ni en emploi. Ca fait 20 ans qu'on n'a pas dépassé les 450.000 apprentis (...), les régions sont les pilotes depuis plus de 20 ans et tout va très bien". "On ne peut pas rester au statu quo, sinon c'est ne pas rendre service aux jeunes et aux entreprises", a plaidé cette ancienne DRH, ajoutant que dans "tous les pays européens qui ont réussi l'apprentissage, comme par hasard, les entreprises sont mobilisées". Elle a notamment mis en avant une "triste réalité" avec le fait qu'"une région sur deux n'utilise pas tout l'argent qu'elle reçoit" de la taxe d'apprentissage pour la filière. La ministre a également dénoncé une "propagande" qui n'a "ni queue ni tête" sur la fermeture de 700 CFA, et affirmé que "les rares régions qui osent dire qu'ils sont en train de couper les investissements parce qu'ils n'ont plus l'argent, mentent" et c'est "scandaleux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport accablant sur la Seine-Saint-Denis: 15 parlementaires pressent le gouvernement d'agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614174111.zap2yrag.html</link>
   <description><![CDATA[Quinze parlementaires de droite et gauche de Seine-Saint-Denis réclament des "mesures" au gouvernement après la publication d'un rapport parlementaire dénonçant une "République en échec" dans ce département qui concentre les difficultés. "Ce rapport ne doit pas rester lettre morte", a dit à l'AFP Philippe Dallier, sénateur LR, à l'origine de cette démarche. Les parlementaires demandent à être reçus par le Premier ministre et la mise en place d'un comité de suivi interministériel des "actions que le gouvernement entend mener pour corriger cette situation devenue insupportable", écrivent-ils dans un communiqué. "On aimerait que le gouvernement nous dise ce qu'il compte faire. On nous a dit que des choses étaient prévues, on veut savoir quand et comment", a ajouté M. Dallier. A l'exception des trois parlementaires de la majorité En Marche, tous les députés et parlementaires (LFI, LR, UDI, PC, PS) du département se sont associés à cette démarche. Fin mai, un rapport dirigé par les députés François Cornut-Gentille (LR) et Rodrigue Kokuendo (LREM) s'était alarmé d'un Etat "inégalitaire" et "inadapté" dans ce département qui a le plus faible niveau de vie et le plus fort taux de criminalité de France. Ecole, justice, police, le constat dressé était partout le même: malgré les plans gouvernementaux successifs, la Seine-Saint-Denis reste sous-dotée comparée aux autres département de France. Le rapport mettait en lumière une série d'inégalités, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Fin mai, lors d'un discours très attendu sur les quartiers, le président Macron s'était refusé à lancer un énième "plan banlieue", expliquant ne pas croire à la "politique spécialisée". Places en crèche, stages de troisième, testing pour détecter les discriminations à l'embauche: il avait annoncé une série de mesures, qui doivent être complétées en juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Obstruction" face aux demandes sur le budget de l'Assemblée, dénonce un député et rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614141837.ynbqfi3o.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Philippe Vigier (UDI-Agir-Indépendants), rapporteur notamment pour le budget de l'Assemblée, dénonce "l'obstruction" face à ses demandes concernant l'institution, à l'encontre selon lui des "objectifs affichés" par François de Rugy (LREM) et la majorité, dans un rapport transmis jeudi à l'AFP. Dans ce rapport à l'occasion de la loi de règlement 2017, l'élu d'Eure-et-Loir affirme qu'il n'a pas rencontré de difficultés pour exercer sa mission concernant l'ensemble des pouvoirs publics, "à une exception notable, celle de l'Assemblée nationale, où il s'est heurté à toutes sortes d'obstacles". "Ces obstacles, qui peuvent parfois s'apparenter à une forme d'obstruction délibérée, vont totalement à l'encontre des objectifs affichés tant par l'actuel président de l'Assemblée nationale que par l'actuelle majorité en matière de moralisation et de modernisation de la vie publique", estime M. Vigier. Il rappelle avoir effectué le 17 janvier "un contrôle sur pièces et sur place dans les locaux du bâtiment qui abrite les services administratifs de l'Assemblée", pour obtenir des informations notamment sur les modalités de calcul des primes des fonctionnaires ou les moyens (appartements, personnel) à disposition des questeurs, ces trois députés chargés de la gestion. "Les réponses, dans leur grande majorité lacunaires ou imprécises, ne sont parvenues que plus d'un mois après" via les questeurs, retrace-t-il. Il assure avoir, depuis, réinterrogé, sans succès, le premier questeur Florian Bachelier (LREM), et saisi le président de l'Assemblée François de Rugy. "L'argument principal à l'appui de la limitation des pouvoirs (du rapporteur) est que le contrôle interne est déjà assuré par une commission spéciale" chargée de vérifier et d'apurer les comptes, expose M. Vigier, considérant son travail comme complémentaire et récusant toute "démarche inquisitoire". Parmi les données néanmoins obtenues et transmises à l'AFP, figure la liste des 40 traitements de fonctionnaires de l'Assemblée les plus élevés (de 14.894 à 19.328 euros net mensuels), et celle des logements de fonction pour le personnel (1.026 m2 pour 12 logements). Ceux-ci "sont justifiés par l'obligation pour leur occupant de résider sur place pour nécessité de service", précisent les questeurs dans leur courrier. M. de Rugy entend mener une réforme de la fonction publique parlementaire, mais le responsable UAI appelle à "la vigilance" quant à un recours accru aux contractuels. En outre, M. Vigier livre dans son rapport spécial quelques chiffres inédits. Ainsi, l'Assemblée a dû verser en 2017 une subvention d'équilibre de 43 millions d'euros à la Caisse de pensions des députés (+17%), mais depuis, le régime de retraite des futurs parlementaires a été aligné sur le droit commun. Par ailleurs, 354 députés ont reversé fin 2017 le reliquat de leur indemnité de frais de mandat (IRFM, transformée depuis), pour un total de 3,62 millions d'euros. Et le renouvellement sans précédent de l'Assemblée il y a un an a entraîné 1.405 licenciements de collaborateurs parlementaires, pour un coût de 32,2 millions d'euros assumé par l'institution. Au total, les dépenses de l'Assemblée ont augmenté de près de 10% en 2017, pour atteindre 576,3 millions d'euros. L'Assemblée a puisé dans ses réserves à hauteur de 49,7 millions pour compléter la dotation de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: le texte adopté par l'Assemblée, malgré les inquiétudes sur les libertés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614132816.1383ibpk.html</link>
   <description><![CDATA[Le "secret des affaires", une menace pour la liberté d'informer ? La proposition de loi LREM, défendue par la majorité et la droite, a été votée définitivement jeudi à l'Assemblée, une semaine avant le Sénat, malgré les inquiétudes de la gauche, des médias et d'associations. Cette transposition d'une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016, après un an et demi de vifs débats, a obtenu 61 voix contre 21. Les députés LREM-MoDem et de droite l'ont jugée "nécessaire" et "équilibrée", mais la gauche y a vu un texte "liberticide". La proposition de loi, objet d'un compromis entre députés et sénateurs, vise à "protéger les entreprises contre le pillage d'innovations (et à) lutter contre la concurrence déloyale", a plaidé la ministre de la Justice Nicole Belloubet. "L'objectif n'est certainement pas de restreindre la protection juridique accordée aux lanceurs d'alerte, de donner des armes supplémentaires contre la liberté de la presse ou de réinstaurer une forme de censure a priori du juge, abolie en 1881", a objecté Nicole Belloubet aux critiques, à ses yeux infondées. "Il est temps enfin d'adopter un cadre juridique protecteur à la fois des savoir-faire et informations confidentielles, et des libertés fondamentales", a défendu Constance Le Grip (LR). "Indispensable" pour "protéger les acteurs économiques" face à "un défi majeur", pour Philippe Latombe (MoDem). Le texte protège toute information pas "généralement connue ou aisément accessible pour les personnes familières de ce type d'informations en raison de leur secteur d'activité", avec "une valeur commerciale, effective ou potentielle, du fait de son caractère secret", objet "de la part de son détenteur légitime de mesures de protection raisonnables". Des modifications pour la procédure suivant laquelle un juge peut décider de mesures particulières de protection ont été ajoutées jeudi. Le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM) a défendu "un texte d'équilibre", "transposition fidèle et retenue" après "cinq tentatives infructueuses". - "Un outil de censure" - Le dernier échec remontait à 2015. Rapporteur général de la loi Macron, Richard Ferrand (socialiste, devenu président des députés LREM), avait récusé toute atteinte "à la liberté de la presse" ou aux lanceurs d'alerte, mais justifié le retrait de ce volet devant l'"émoi". La majorité élue en 2017 a rouvert ce chantier, relançant la mobilisation des opposants, avec pétitions, tribunes et manifestations. Encore mercredi, plus d'une centaine de rédactions, d'ONG et de journalistes ont appelé Emmanuel Macron à modifier "un outil de censure inédit". Fustigeant "beaucoup de désinformation", Raphaël Gauvain a martelé que "le texte ne pourra pas être appliqué aux journalistes, lanceurs d'alerte ou représentants du personnel". Cet avocat a vanté "un nouveau dispositif pour protéger plus efficacement journalistes et lanceurs d'alerte dans le cadre de procédures dites bâillon", avec une amende civile, que le Sénat souhaitait initialement supprimer. "Sans notre loi, un industriel a attaqué un journaliste de France 2 pour violation du secret des affaires, avec notre disposition, le juge aura la possibilité de sanctionner une entreprise pour procédure abusive", a-t-il clamé. Mais les opposants ne se satisfont pas de "dérogations" pour empêcher les poursuites. "Le principe est le secret (et) la liberté d'information, d'expression, la protection des lanceurs d'alerte, l'exception", a fustigé l'ex-ministre (ancienne PS) Delphine Batho, lançant que "journalistes et ONG (...) savent lire". Défendant vainement le rejet de ce "texte bancal" et sans étude d'impact, Stéphane Peu (PCF) a alerté sur une "légalisation du harcèlement judiciaire de tous les lanceurs d'alerte". Sa collègue Elsa Faucillon a dénoncé "une succession de lois visant à détricoter la grande loi de 1881", comparant les assurances LREM à la novlangue de "1984" de George Orwell. L'Insoumis François Ruffin a fustigé "une arme juridique de plus aux multinationales" et a accusé la majorité d'avoir "choisi l'argent contre les gens" : "Servier contre Irène Frachon, Sanofi contre Marine Martin, Clearstream contre Denis Robert, Vincent Bolloré contre Jean-Baptiste Rivoire (...) Monsanto contre Marie-Monique Robin...". Evoquant Lafarge ou les Panama Papers, Dominique Potier (PS) - qui a relevé les critiques d'une presse par ailleurs selon lui "plutôt bienveillante avec la majorité" - a souhaité une saisine du Conseil constitutionnel. ic/reb/chr/bma MONSANTO LAFARGEHOLCIM]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
