<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 15:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Non-cumul des mandats: "cette question est tranchée" par Fillon (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170111143304.7h7n4vg5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LR du Sénat, Gérard Larcher, a martelé mercredi que la question du non-cumul des mandats est "tranchée" par François Fillon, "fronde ou pas" dans les rangs. "Fronde ou pas", "cette question est tranchée par François Fillon", a déclaré ce fidèle de l'ancien Premier ministre lors de ses voeux devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), martelant que "c'est clair, net et tranché" et que "les Français attendent qu'on leur parle emploi, travail et sécurité, sujets de leur quotidien". S'il a observé que, dans tous les cas, "les couvées législatives ou sénatoriales de 2017 étaient techniquement très, très difficiles à modifier" vu la loi de 2014 renforçant les entraves au cumul des mandats, M. Larcher a surtout jugé impossible "d'expliquer à nos compatriotes que la première décision du premier conseil des ministres serait de se préoccuper du statut des élus" en réformant ou abrogeant cette loi. "Même si je continue à penser que c'est un texte portant un certain nombre de risques pour la vie politique, (...) je partage sans réserve avec François Fillon (l'idée) que ce n'est pas la première priorité", a déclaré cet élu des Yvelines et ancien ministre, qui fut maire de Rambouillet plus d'un quart de siècle. Le président du Sénat a cependant jugé que le référendum sur la réduction du nombre de parlementaires, annoncé par le candidat de la droite et du centre en cas de victoire à la présidentielle, permettrait de "débattre du statut de l'élu, du retour à la vie professionnelle...". Mais ce "débat ne peut pas se faire dans la pulsion, la précipitation", selon lui. Le Sénat doit conserver "un rôle de représentation des territoires", à ses yeux. Interrogé par ailleurs sur une désignation des sénateurs ou un tirage au sort, M. Larcher a observé que cela s'était fait "dans l'Histoire, sous un certain nombre de régimes", mais a exprimé sa conviction que "le suffrage est le moins mauvais de tous les systèmes, qu'il soit direct ou indirect". "Voilà pour régler cette immense proposition d'Anne Hidalgo et de M. Montebourg", a-t-il ironisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Chassaigne déplore des candidatures du mouvement Mélenchon contre des communistes sortants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110202822.7sdnhav0.html</link>
   <description><![CDATA[La mobilisation des communistes sur le terrain pour Jean-Luc Mélenchon pourrait pâtir de "l'incompréhension" née de candidatures aux législatives au nom de "La France insoumise", mouvement du candidat à la présidentielle, contre des communistes sortants, a estimé mardi André Chassaigne, patron des députés Front de gauche. "Pour les parrainages, je pense que c'est réglé pour Jean-Luc Mélenchon -il ne lui en manquerait que quatre ou cinq- et qu'il ne va pas courir après les parrainages PCF", a déclaré M. Chassaigne, lors d'une conférence de presse. Mais "la mobilisation pose problème sur le terrain, quand on apprend par exemple que des députés sortants ont des candidats Insoumis contre eux, comme dans ma circonscription ou dans celle de Nicolas Sansu", a-t-il expliqué. Cette situation suscite "de grandes interrogations, une incompréhension, alors qu'il y avait chez des militants très attachés au Front de Gauche une volonté de s'inscrire dans la campagne de Jean-Luc Mélenchon après le choix majoritaire des adhérents PCF" de le soutenir pour 2017, a poursuit le député du Puy-de-Dôme. Le chef de file des députés Front de Gauche compte discuter mercredi de cette situation "extrêmement compliquée" liée aux législatives avec le numéro un du PCF, Pierre Laurent. "André Chassaigne a raison de pousser un coup de gueule", a estimé ce dernier mardi, sur le plateau de l'Epreuve de Vérité Public Sénat/Radio classique/AFP. "Face à des députés communistes sortant qui appellent à voter Jean-Luc Mélenchon, on ne voit pas pourquoi il y aurait un candidat de la France insoumise", a-t-il estimé. "Ou alors, il faut accepter tous ensemble de se tirer une balle dans le pied !". "J'espère que chacun prendra ses responsabilités dans les élections législatives", avait-il déclaré un peu plus tôt sur LCP, regrettant des décisions pour l'instant "ultra-centralisées" de la part du mouvement de Jean-Luc Mélenchon. "Nous travaillons de manière ouverte et rassembleuse avec tous ceux qui sont disponibles", a-t-il promis, promettant qu'il s'adressait "aux militants de la France insoumise", a-t-il assuré. "Mais pour le moment, j'ai compris que leur décision était ultra-centralisée, donc j'espère que le dialogue national sur ce point sera aussi possible", a-t-il déclaré. Il a assuré que des "contacts" étaient prévus "au cours du mois de janvier". Le Parti communiste réunit son conseil national samedi au cours duquel il devrait avaliser une première série d'investitures pour les législatives. Regrettant que le PCF fasse "une séparation très nette entre les élections présidentielle et législatives", M. Chassaigne a estimé qu'il n'y avait "pas de négociations avec Jean-Luc Mélenchon, qui ne souhaite pas négocier et qui a pris acte du soutien du PCF, point". Il a assuré qu'il n'aurait néanmoins "pas un comportement en opposition avec la décision prise majoritairement par les adhérents de son parti" en faveur de la candidature Mélenchon, à laquelle il était opposé. Mais, a-t-il prévenu, il n'ira "pas en première ligne avec le drapeau à la main et le mégaphone", préférant se concentrer sur les législatives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 21:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive du texte limitant à 26 le nombre des autorités administratives indépendantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110191948.oozjmhxd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi la proposition de loi sénatoriale limitant à 26, contre 42 auparavant, le nombre des autorités administratives indépendantes. Le Sénat a voté à l'unanimité en faveur du texte qui lui revenait de l'Assemblée nationale en troisième lecture. Cette proposition de loi fait suite à la commission d'enquête sénatoriale sur le bilan et le contrôle de ces autorités, présidée par Jacques Mézard (RDSE, à majorité PRG) qui avait formulé des propositions afin d'en limiter le nombre et d'en assurer un meilleur contrôle. Il réserve au législateur la compétence de créer et qualifier les AAI et API (autorités publiques indépendantes), ainsi que de fixer leur régime juridique. Il consacre aussi les garanties d'indépendance des autorités et de leurs membres et renforce les modalités du contrôle parlementaire. "Nous avons trouvé avec l'Assemblée nationale de nombreux accords sur les règles de fonctionnement et d'indépendance de leurs membres", a souligné M. Mézard: leurs mandats seront irrévocables, non renouvelables sauf exception et le cumul de fonctions encadré. Il a noté "à ce propos que les deux tiers des autorités administratives indépendantes sont présidées par des membres du Conseil d'État restés en exercice". De son côté Marie-Hélène des Esgaulx (Les Républicains) a souligné que "les 42 autorités administratives indépendantes sont devenues 26, en s'appuyant sur l'identification de pouvoirs de décision ou de sanction effectifs". Initialement, le Sénat voulait retirer l'Hadopi de cette liste, mais l'Assemblée l'a rétablie. Pour François Bonhomme (LR), "il convenait d'éviter de faire des AAI un quatrième pouvoir, en renforçant leur contrôle en amont et en aval, afin d'asseoir davantage leur légitimité". Jean-Vincent Placé, secrétaire d'État chargé de la réforme de l'État et de la simplification, a toutefois regretté "les règles d'incompatibilité avec les fonctions professionnelles dans des secteurs où une haute expertise est nécessaire". "De même, certains organismes auraient pu légitimement être intégrés dans la liste des AAI", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: un accord de cogestion de l'îlot Tromelin entre la France et Maurice examiné à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110181540.beaz7zfl.html</link>
   <description><![CDATA[Un accord de cogestion de l'ilot Tromelin entre la France et l'île Maurice va être examiné le 18 janvier à l'Assemblée, suscitant de nouveau des inquiétudes au sujet de la souveraineté française sur cet îlot inhabité de l'océan Indien. Le "projet de loi autorisant l'approbation de l'accord-cadre entre le gouvernement de la République française et le gouvernement de la République de Maurice sur la cogestion économique, scientifique et environnementale relative à l'île de Tromelin et à ses espaces maritimes environnants" a déjà été adopté par le Sénat en 2012. Tromelin, bout de terre de 1 km2, à 520 km au nord de la Réunion et découvert par un navigateur français en 1722, est actuellement géré par l'administration des Terres australes et antarctiques françaises (TAAF). Il couvre 280.000 km carrés de domaine maritime. Dans un communiqué mardi, la présidente du Front national Marine Le Pen a dénoncé "un projet qui amputera le territoire national", en mettant "en co-souveraineté avec l'Île Maurice, Tromelin et ses 280.000 km^3 de zone économique exclusive (ZEE)". "Ce texte ne serait qu'une étape avant que la France abandonne toute souveraineté sur Tromelin et sa ZEE", a-t-elle affirmé. Le député du Tarn (UDI) Philippe Folliot et l'écrivain Irène Frain (auteur d'un roman sur l'ilot) ont aussi fait part dans une tribune commune sur lefigaro.fr, de leur inquiétude: "La France s'apprête à céder de fait, et sans contrepartie, une part de notre territoire national", disent-ils. Dénonçant un "traité inique" de cogestion, M. Folliot a lancé une pétition "l'île de Tromelin doit rester française" (sur change.org). Mme Le Pen et M. Folliot s'étaient fait l'écho des mêmes craintes en avril 2013, quand le projet de loi était arrivé à l'Assemblée. L'accord "ne marque en aucun cas un changement de la position française en ce qui concerne la souveraineté ou les compétences territoriales et maritimes sur l'île de Tromelin", avait affirmé le ministre des Outre-mer de l'époque, Victorin Lurel, qui s'était même rendu sur l'ilot. Mais le projet de loi avait finalement été ajourné en juin 2013 et n'avait depuis jamais été réinscrit à l'agenda. Tromelin est revendiqué par l'île Maurice depuis 1976. Depuis, la question de la souveraineté de l'île n'a cessé d'empoisonner les relations entre les deux pays. Pas moins de 20 années de négociations ont été nécessaires pour qu'un accord soit signé le 7 juin 2010, prévoyant une "cogestion" économique, scientifique et environnementale de l'île.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cumul des mandats: des députés LR espèrent encore convaincre Fillon de "changer d'idée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110171051.o9a1diha.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LR ont affiché mardi l'espoir de convaincre François Fillon de "changer d'idée" sur le non-cumul des mandats voté par l'actuelle majorité et sur lequel il ne souhaite pas revenir, qui provoque selon eux "une tension" dans leurs rangs. "Je regrette que François Fillon se soit engagé dans cette décision (de ne pas revoir la loi, ndlr), j'espère qu'on arrivera à le faire changer d'idée", a notamment affirmé Patrick Ollier dans les couloirs de l'Assemblée. Mais, a-t-il dit, "je n'en suis pas sûr". "Résolument pour le retour du cumul des mandats", le président de la Métropole du Grand Paris a estimé que les futurs députés qui ne possèderont pas "un mandat local qui leur permet de prendre la dimension des décisions qu'ils prennent, feront des mauvaises lois". Selon plusieurs élus, les effets de la loi de 2014, qui interdira à partir des prochaines élections législatives, puis sénatoriales de 2017 d'être à la fois parlementaire et maire, seront débattus lors de la réunion hebdomadaire du groupe LR mardi prochain. Pour Philippe Gosselin, "il y a une tension" autour de ce qui est "un vrai sujet". Mais l'élu de la Manche note que revenir sur cette mesure serait "politiquement difficile à vendre", "donnant le signe qu'on veut commencer par s'occuper de nous, nos petites tambouilles". "Est-ce qu'on veut des parlementaires ancrés dans les territoires, est-ce qu'on veut des parlementaires hors sol? C'est ça le vrai sujet", demande de son côté Daniel Fasquelle. Cela fait "des semaines" que les parlementaires hostiles à la loi "montent à l'assaut de François Fillon et là aussi, il est droit dans ses bottes", a commenté de son côté sur France Inter Bruno Retailleau, son coordinateur de campagne. "Les choses sont claires désormais, je crois que les parlementaires vont s'en apercevoir", a jugé le président du groupe LR au Sénat, pourtant lui-même favorable au cumul parce qu'"il faut un enracinement". Aux yeux du chef de file des députés PS Olivier Faure, "la droite est en train de faire (à François Fillon) un procès et cherche à le faire reculer" sur cette revendication "portée par la société civile et les Français depuis fort longtemps". Il a fustigé "des parlementaires de droite en apesanteur, qui continuent de vivre dans l'ancien monde politique, dans lequel on pouvait tout cumuler - les fonctions, les revenus - et on pouvait ne rendre de comptes à personne."]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: Cazeneuve vante la "constance" de l'exécutif et pointe les louanges d'Assad envers Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110155547.0hmqd3xx.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Cazeneuve a vanté mardi à l'Assemblée la "constance" de l'exécutif français dans le dossier syrien, en évoquant la récente sortie de Bachar al-Assad jugeant "bienvenue" la position du candidat de la droite pour la présidentielle François Fillon. En Syrie, "certains peuvent considérer qu'une autre politique est possible avec d'autres alliés. Je remarque d'ailleurs que ces mêmes alliés qui nous sont présentés comme pouvant être à l'origine d'une solution soutiennent publiquement dans les grands médias français l'idée d'un changement de notre politique en la matière. Et vont même, pour certains d'entre eux qui ne sont pas les moins coupables, à désigner les candidats de leur choix pour les élections que nous aurons à arbitrer par la souveraineté nationale", a déclaré le Premier ministre, lors de la séance de questions au gouvernement. "Je crois au contraire qu'en matière de politique étrangère, parce que nous sommes un grand pays, nous devons impérativement faire preuve de constance, de courage face à ce qu'il faut bien appeler une tragédie humanitaire", a poursuivi M. Cazeneuve. Le président syrien Bachar al-Assad a jugé "bienvenue" la position sur la Syrie de François Fillon, évoquant "sa rhétorique concernant les terroristes ou, disons, la priorité du combat contre le terrorisme sans s'ingérer dans les affaires des autres pays", dans un entretien accordé à plusieurs médias français. M. Fillon avait par ailleurs reçu les éloges du président russe Vladimir Poutine entre les deux tours de la primaire de la droite. Pour Bernard Cazeneuve, "ce dont il s'agit, c'est de créer les conditions d'une Syrie apaisée, à l'intégrité territoriale préservée, respectueuse des droits de l'Homme et de la diversité de la Syrie. A défaut ce pays restera un lieu de chaos, un sanctuaire pour le terrorisme" que le régime d'Assad "nourrit davantage qu'il ne le combat". "On ne peut pas fonder l'avenir d'un pays autour d'un homme et d'un régime responsables de beaucoup plus de 300.000 morts et du déplacement ou de l'exil de plus de la moitié de sa population, qui n'a pas hésité à systématiser la torture, à recourir aux armes chimiques", a ajouté le chef du gouvernement. Proche de M. Fillon, le sénateur (Les Républicains) Bruno Retailleau a précisé mardi que M. Fillon n'avait "rien à voir avec Bachar al-Assad", qui "a du sang sur les mains".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 16:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: Bartolone "ne comprend pas" les ministres qui ne donnent pas leur choix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110144657.psky367v.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS), soutien de Manuel Valls dans la primaire organisée par son parti, a dit mardi ne pas "comprendre" que certains ministres ne prennent pas publiquement position pour ce scrutin. "Je ne comprends pas... Lorsqu'on est responsable politique, il faut savoir s'exprimer", a-t-il lancé sur France 3, sans citer quiconque. Des membres du gouvernement comme Ségolène Royal, qui ne cache pas ses sympathies pour Emmanuel Macron, ou Stéphane Le Foll, proche de François Hollande, n'ont pas affiché de préférence à ce stade. "Quel que soit le résultat de cette primaire, ou après de l'élection présidentielle, je pense qu'il est bon que chacun puisse dire les raisons qui l'amènent à faire un choix", a insisté ce député de Seine-Saint-Denis, candidat à un neuvième mandat en juin. Et de réaffirmer qu'il avait "choisi de soutenir la candidature de Manuel Valls, parce que c'est un homme qui sait ce que peut être et ce que doit être la pratique de l'État". "Nous ne sommes pas dans un monde de Bisounours. Demain, le président de la République aura à négocier avec Xi Jinping pour la Chine, M. Trump pour les États-Unis, Mme Merkel, pour permettre d'avoir un débat, une confrontation, pour faire bouger, et changer l'Europe (...) Dans ce monde encore - hélas - trop menacé par le terrorisme et l'insécurité, c'est utile d'avoir quelqu'un qui a son expérience" de ministre de l'Intérieur et chef du gouvernement, a fait valoir M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: des modifications, dont un casier vierge, en débat début févier à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110141240.okdhqpph.html</link>
   <description><![CDATA[Des modifications pour le dépôt des candidatures aux élections, notamment une obligation générale de casier judiciaire vierge, seront débattues dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale le 1er février, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date d'examen de ces trois propositions de loi socialistes a été fixée en conférence des présidents, qui réunit autour de Claude Bartolone (PS) les chefs de file des groupes politiques de l'Assemblée et les présidents de commission. Les travaux parlementaires s'arrêtant fin février, avant la campagne présidentielle, puis des législatives, ces textes ont cependant peu de chances d'être adoptés définitivement sous cette législature. La première proposition de loi, dont le dépôt remonte à septembre 2015, vise à parer aux "fraudes" et au "dépôt de candidature à l'insu de l'accord des personnes", selon son exposé des motifs, qui fait référence à des cas aux dernières municipales et départementales. Pour cette catégorie de scrutins, ainsi que pour les élections régionales et européennes, il est prévu de renforcer les règles de dépôt des candidatures sur la base d'un mandat, avec notamment la photocopie d'un justificatif d'identité de chaque candidat. Un autre texte a pour objet d'instaurer une obligation de casier judiciaire vierge pour les candidats à une élection locale. La dernière proposition de loi, organique, a le même objectif pour les candidats à une élection présidentielle, législative ou sénatoriale. La loi Sapin II relative à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique, adoptée définitivement en décembre, prévoyait d'interdire aux personnes condamnées pour manquement au devoir de probité de se présenter aux législatives. Le Conseil constitutionnel a censuré cette disposition, au motif qu'une loi organique (sur le fonctionnement des pouvoirs publics, avec des modalités d'adoption particulières) est nécessaire. Durant les débats sur ce projet de loi, le Sénat s'était opposé à l'obligation pour les candidats aux législatives de présenter un casier judiciaire vierge, une mesure inconstitutionnelle selon sa majorité de droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail dominical: le commerce, "cheval de Troie" de la généralisation complète (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110140002.wi8awioz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a dénoncé mardi l'extension de l'ouverture des commerces le dimanche, notamment celle des hypermarchés, y voyant un "cheval de Troie" pour une "banalisation complète" du travail dominical. "Même si on nous dit que certains salariés se portent volontaires et que beaucoup y seraient favorables compte tenu de majorations, nous restons très défavorables à l'extension du travail du dimanche au commerce depuis la loi Macron. Cela met le pied dans la porte et c'est un cheval de Troie pour la banalisation complète du travail du dimanche", a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale, au jour de la reprise des travaux parlementaires. Ce député communiste du Puy-de-Dôme a épinglé les effets déjà néfastes à ses yeux de l'application de la loi due à l'ancien ministre de l'Economie devenu candidat à la présidentielle. Outre des accords d'entreprises allant "vers plus de flexibilité concernant les salariés au-delà du seul travail du dimanche", ce responsable FG s'est alarmé d'une extension du travail dominical à tous les hypermarchés. "Les hypermarchés peuvent désormais ouvrir le dimanche jusqu'à 13H00 à la condition que leur activité soit majoritairement alimentaire, ce qui aura un impact pas seulement sur les salariés mais aussi sur le commerce local, y compris les petits supermarchés de proximité, très inquiets", a observé cet élu auvergnat. Les salariés de Carrefour se sont mobilisés mardi pour protester contre l'ouverture dominicale des hypermarchés, a-t-on appris auprès de la CFDT, qui avait appelé à des actions de débrayage et de tractage contre ce changement qui ferait sauter un verrou vieux de 17 ans. Dans le commerce à prédominance alimentaire, la loi Macron d'août 2015 prévoit une majoration salariale de minimum 30% pour employés dans les surfaces de vente supérieures à 400 m2.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés français en Syrie: Woerth désapprouve, critique aussi le "procès en poutinophilie" envers Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170106104921.biw3qhn1.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, député LR et un conseiller du candidat à la présidentielle François Fillon, s'est déclaré vendredi "pas favorable" au voyage en Syrie de trois députés de droite, dont deux LR, jugeant qu'"on ne sait jamais où on met les pieds". Trois députés français, les LR Thierry Mariani et Nicolas Dhuicq ainsi que Jean Lassalle (ex-Modem), comptaient célébrer vendredi le Noël arménien à Alep, récemment reconquise par le régime de Damas, avant une "probable" rencontre avec le président Bachar al-Assad dans la capitale syrienne dimanche. Questionné sur France Info, M. Woerth a répondu: "Je ne suis pas favorable au voyage de parlementaires sur des théâtres d'opérations aussi chauds et compliqués, ce n'est pas tout à fait notre rôle". Tout en considérant qu'"ils ont le droit de le faire", cet élu de l'Oise a souligné qu'"à titre personnel, (il) ne le ferai(t) pas, parce qu'on ne sait jamais où on met les pieds, c'est un conflit extrêmement difficile, il n'y a là dedans que des morts et des personnes qui se renvoient des haines atroces". Quid du problème de la proximité prêtée à François Fillon avec Vladimir Poutine? "On en fait beaucoup trop là dessus. Tous les responsables politiques de droite ont indiqué qu'il fallait qu'on se rapproche de la Russie et ils ont bien raison, il y a des responsables politiques de gauche aussi qui le pensent", selon cet ancien ministre. "La question, ce n'est pas Poutine, c'est la Russie, un pays dont on ne peut pas totalement considérer qu'il n'existe pas (...) Ce qui compte, c'est de garder sa souveraineté, son libre arbitre, et c'est ce que nous faisons", a plaidé M. Woerth. Il a aussi déploré un "procès en poutinophilie assez ridicule" envers François Fillon, "quelqu'un qui connaît bien les affaires internationales", a "une vision équilibrée du monde, sait exactement jusqu'où on doit aller". "La souveraineté du pays passe aussi par un dialogue constant, même et surtout quand c'est difficile", a-t-il défendu. "Ce que fait la Russie en Syrie, on ne peut pas applaudir des deux mains tous les jours", "les bombardements massifs" ne sont "pas nos méthodes, et on ne peut que les condamner", a conclu M. Woerth.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois députés français en Syrie pour le Noël arménien et une "probable" rencontre avec Assad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170105151939.7xx9p98v.html</link>
   <description><![CDATA[Trois députés français devaient arriver en Syrie jeudi pour célébrer le Noël arménien à Alep, récemment reconquise par le régime de Damas, et une "probable" rencontre avec Bachar al-Assad dans la capitale syrienne, ont-ils indiqué à l'AFP. En route pour la Syrie depuis le Liban, un de ces députés, Thierry Mariani, élu LR des Français l'étranger a indiqué à l'AFP faire ce voyage de quatre jours pour "voir l'évolution de la situation, la réalité du terrain", alors qu'Alep "vient d'être libérée". M. Mariani, qui voyage avec le député LR Nicolas Dhuicq et Jean Lassalle, député des Pyrénées-Atlantiques (ancien membre du MoDem), a précisé effectuer ce voyage, une "initiative strictement personnelle", "en solidarité des communautés chrétiennes persécutées" dans le pays, deux semaines après la reprise de la deuxième ville de Syrie par les forces du régime. Les parlementaires partiront pour Alep depuis Damas vendredi, avant de revenir dans la capitale syrienne dimanche, pour une "probable" rencontre avec Bachar al-Assad, selon M. Mariani. Ils quitteront la Syrie lundi matin. A Alep, les députés feront un "passage symbolique" à l'ancien consulat français, et visiteront la citadelle d'Alep, dont une partie des remparts a été détruite dans les combats. Ils célébreront le Noël arménien à la cathédrale arménienne de la ville vendredi soir, et rencontreront des responsables de "l'ensemble des communautés religieuses, a ajouté M. Mariani. M. Mariani et Dhuicq se sont déjà rendus en Syrie à deux reprises depuis novembre 2015, malgré la désapprobation des autorités françaises. Ils avaient notamment passé le week-end pascal à Damas en mars dernier, "en solidarité avec les Chrétiens d'Orient", et avaient à cette occasion rencontré le président syrien. Le régime de Damas avait annoncé, le 22 décembre, avoir repris le contrôle total d'Alep, après plus de quatre ans de combats acharnés et l'évacuation de dizaines de milliers de combattants et de civils qui habitaient les derniers quartiers rebelles de la deuxième ville du pays. La guerre en Syrie a fait plus de 310.000 morts et des millions de réfugiés depuis mars 2011.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression des régions: Marine Le Pen est à "géométrie électorale" (Valérie Pécresse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170104103712.zaij9j1p.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente Les Républicains de la Région Ile-de-France, Valérie Pécresse, a estimé mercredi que Marine Le Pen, qui a proposé la suppression des régions, était "à géométrie électorale". "Ce qui est ironique avec (la présidente du Front National) Marine Le Pen, c'est quand même l'énergie qu'elle et sa nièce Marion Maréchal-Le Pen ont mis à essayer de se faire élire présidentes de région", a déclaré Mme Pécresse sur Radio Classique. "On a envie de lui dire, +Vous perdez les présidences de région, vous supprimez les régions, quand vous perdrez la présidence de la République, est ce que vous supprimerez l'Etat?+", a ajouté l'élue francilienne. "On a l'impression que sur les institutions, elle est à géométrie variable, on dirait même à géométrie électorale", a-t-elle poursuivi. En proposant la suppression des régions, Marine Le Pen, candidate à l'élection présidentielle, "a tort parce que les régions sont un échelon extrêmement pertinent, surtout aujourd'hui que l'argent public vient à manquer, un échelon extrêmement pertinent pour investir, pour donner de la puissance aux territoires", a ajouté Mme Pécresse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à la mission de la Croix-Rouge de réunification des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161221185946.ehqq7uem.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné son feu vert mercredi soir, par un vote unanime de l'Assemblée, à une proposition de loi PS pour favoriser l'exercice par la Croix-Rouge de sa mission, méconnue, de réunification de familles. Avec le soutien appuyé de tous les groupes, les députés ont approuvé en deuxième lecture une version conforme à celle adoptée par le Sénat en septembre. La Secrétaire d'Etat chargée de l'aide aux victimes, Juliette Méadel, a souligné que la proposition répondait "à un engagement du président de la République qui avait été formulé il y a deux ans", notant qu'elle permettra à la Croix-Rouge de remplir "cette mission essentielle qui consiste à réunifier les membres d'une famille séparés par un conflit, par une catastrophe naturelle ou par une crise humanitaire". Depuis 1949, toute personne résidant en France, sans condition de nationalité, a le droit de solliciter gratuitement l'organisation afin de pouvoir entrer en contact avec un membre de sa famille porté disparu ou, le cas échéant, d'avoir confirmation de son décès. Le demandeur doit faire état d'un lien familial avec la personne recherchée et d'une cause de la rupture du lien liée à une situation de conflit armé, une catastrophe naturelle ou d'origine humaine, ou toute autre situation humanitaire. Pour permettre à la Croix-Rouge de remplir cette mission, le texte lui accorde des dérogations ciblées afin qu'elle obtienne des administrations la communication de documents ou données à caractère personnel qui ne sont en principe communicables qu'à l'intéressé. Elle pourra notamment obtenir communication des copies intégrales et extraits d'actes de l'état-civil et vérifier l'inscription d'une personne sur les listes électorales. Sont exclues de la mission de la Croix-Rouge les recherches de personnes disparues dans des conditions suspectes, les recherches généalogiques ou celles qui résultent d'une adoption. L'organisation demande en outre le consentement écrit préalable de toute personne retrouvée avant communication de ses coordonnées aux membres de la famille qui la recherchent. La Croix-Rouge française est devenue la seule instance de recours des particuliers pour les aider dans ce type de démarches depuis la suppression en 2013 d'un dispositif du ministère de l'Intérieur, intitulé "recherches dans l'intérêt des familles", créé après la Première Guerre mondiale mais qui n'était plus guère utilisé. Selon Mme Méadel, l'an dernier, 562 demandes de recherche ont été traitées par la Croix-Rouge et 23 familles ont pu être réunies. Avec ce vote, le texte pourra être promulgué "avant la fin de l'année, en ces temps de troubles et de violences qui rendent plus que jamais leur acuité aux principes fondamentaux du mouvement international de la Croix-Rouge", a salué la rapporteure François Dumas (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 19:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent encadrer le droit à l'image pour les sportifs professionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161221143745.xug91cha.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés veulent encadrer le versement aux sportifs professionnels d'une redevance sur l'utilisation de leur image par les clubs afin qu'elle ne soit pas abusivement utilisée comme mode de rémunération, via un amendement adopté mercredi en commission dans un texte PS. Cette proposition de loi sénatoriale PS sur l'éthique, la régulation et la transparence du sport professionnel, qui sera discutée en séance le 12 janvier, veut clarifier les conditions dans lesquelles un club peut conclure avec un sportif ou un entraîneur professionnel "un contrat relatif à l'utilisation et à l'exploitation commerciale de son image, de son nom ou de sa voix". Cette législation sur le droit à l'image est réclamée de longue date par les clubs sportifs professionnels au nom de la compétitivité du sport français par rapport à ses voisins européens, car cette redevance ne sera pas soumise aux cotisations sociales comme le salaire. Mais, pour la rapporteure du texte à l'Assemblée, la radicale de gauche Jeanine Dubié, "ce droit à l'image ne doit pas faire l'objet d'une optimisation sociale". Le salaire ne doit pas être remplacé par "une redevance qui ne comporte pas même les droits sociaux". Son amendement, adopté à l'unanimité, vise à permettre la fixation de l'assiette de cette redevance par décret, pour l'ensemble des disciplines, et de renvoyer au dialogue social, par discipline, le soin de fixer les conditions de conclusion du contrat. "Il s'agit notamment de prévoir un seuil de déclenchement, lié au salaire perçu au titre du contrat de travail, ainsi qu'un plafond pour le versement de la redevance", a expliqué cette députée des Hautes-Pyrénées en commission des Affaires culturelles et de l'Éducation. Contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure, les députés ont également allongé la liste existante des événements sportifs devant faire l'objet d'une diffusion audiovisuelle sur une chaîne gratuite. L'amendement de la socialiste Valérie Corre veut garantir à l'avenir "que les rencontres à élimination directe des compétitions sportives internationales", lorsqu'elles se déroulent en France, "soient prioritairement réservés aux chaines gratuites, parmi lesquelles le service public". "Il est injuste que des Français qui contribuent à l'organisation d'un grand événement sportif par leurs impôts se voient exclus de sa diffusion", a argumenté cette élue du Loiret. Pour l'instant, la diffusion n'est garantie, suivant les sports, que pour les demi-finales et la finale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 15:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent le taux de la taxe sur les spectacles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161220184042.bcax1x6i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mardi le taux de la taxe sur les spectacles affectée au centre national des variétés, de la chanson et du jazz (CNV) qui avait été baissé par les sénateurs à l'occasion de l'examen du projet de loi de finance rectificative (PLFR) pour 2016 en nouvelle lecture. Le Sénat avait baissé le taux de cette taxe de 3,5 à 3%. Les députés ont également augmenté le plafond de cette taxe de 30 à 50 millions d'euros à l'initiative de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS). Initialement le plafond devait être augmenté à 39 millions d'euros mais Mme Rabault a reconnu que le rendement de cette taxe, attendu à 32 millions d'euros en 2016, était appelé à progresser du fait que davantage de professionnels ont l'intention adhérer au CNV, comme le secteur du cirque. Cette taxe avait donné lieu à une petite tension dans l'hémicycle vendredi en nouvelle lecture du projet de budget 2017 car le gouvernement voulait la déplafonner, ce qu'avait refusé Mme Rabault qui avait demandé et emporté un second vote, fait rarissime.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 19:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
