<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour mieux piloter le budget de l'Etat et de la Sécu, une série de textes votés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210719161359.036k8cma.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à voter lundi soir une série de textes pour mieux "piloter" le budget de l'Etat et celui de la sécurité sociale à long terme et les rendre plus "transparents" dans un contexte de déficit record causé par la pandémie du Covid-19. Examinées en première lecture, ces propositions de loi consacrent le principe de "pluriannualité" des budgets afin de contrôler l'évolution des dépenses publiques avec davantage de recul. Votée généralement en début de législature, la loi de programmation des finances publiques devra indiquer en "milliards d'euros constants" les dépenses attendues dans les années qui suivent. Puis chaque automne, le budget mentionnera un "compteur des écarts" entre les dépenses prévues dans la trajectoire pluriannuelle et celles finalement établies pour l'année à venir. Les parlementaires pourront ainsi interpeller le gouvernement sur les écarts constatés. Ce ne sont "pas des textes purement techniques" mais "éminemment politiques", au moment où "il faut se donner les moyens d'un rétablissement de nos finances publiques le plus rapidement possible", a assuré le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM), cosignataire d'une proposition de loi organique avec le président LR de la commission des Finances Eric Woerth. Ces textes "rationalisent" aussi le calendrier des discussions budgétaires avec une séquence en avril fusionnant les débats sur le programme de stabilité et l'orientation des finances publiques. La pratique du "printemps de l'évaluation", lancée durant cette législature pour évaluer les politiques publiques, est également consacrée dans la loi. Ces propositions de loi vont "rénover" la "Constitution financière" de la France, la loi organique relative aux lois de finances (LOLF), promulguée en 2001. "Ce n'est pas une révolution, mais une évolution significative", selon Eric Woerth (LR). Même démarche pour la Sécurité sociale, dans des propositions de loi portées par le rapporteur du budget de la sécurité sociale Thomas Mesnier (LREM). Le ministre du Budget Olivier Dussopt a salué des "outils rénovés et précieux" pour "le Parlement comme pour le gouvernement". La droite a globalement soutenu les textes. A gauche, la socialiste Valérie Rabault considère que cela "va plutôt dans le bon sens" mais voulait plus de "fond" et une fusion des débats budgétaires sur les recettes de l'Etat et de la Sécurité sociale. Le communiste Jean-Paul Dufrègne a dénoncé un "pilotage quasi automatique" du budget, pour "réduire encore la dépense publique" et limiter "le Parlement à un rôle de commentateur".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Jean Castex au 13H00 de TF1 mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210719112953.c5vskmys.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Jean Castex, sera mercredi l'invité du journal de 13H00 de TF1, avant le début de l'examen par l'Assemblée nationale du projet de loi intégrant l'obligation vaccinale des soignants et étendant le pass sanitaire, a annoncé lundi la chaîne. Le chef du gouvernement sera interrogé à l'issue d'un conseil de défense réuni par le président Emmanuel Macron sur le thème de la crise sanitaire du Covid-19. Alors que les chiffres de contamination flambent à nouveau sous l'effet du variant Delta du coronavirus, il s'agira de la première interview télévisée de M. Castex depuis le 20H00 de France 2 le 11 mai. L'utilisation du pass sanitaire doit être élargie dès mercredi, sans attendre la loi qui pourrait être définitivement votée vendredi, à l'entrée de tous les lieux de loisirs et de culture rassemblant plus de 50 personnes. Le pass doit être ensuite étendu début août aux restaurants, cafés, centres commerciaux, établissements médicaux et transports de longue distance.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propos de la députée Wonner: Castaner (LREM) souhaite la saisine de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210717211350.el0ttv4b.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Christophe Castaner a appelé samedi la présidence de l'Assemblée nationale à saisir la justice, après les propos de la députée controversée Martine Wonner, exhortant les manifestants contre le pass sanitaire à "faire le siège des parlementaires" et "envahir leurs permanences pour dire que vous n'êtes pas d'accord". Egérie de la galaxie covidosceptique, l'ex-LREM Martine Wonner est intervenue samedi lors de la manifestation parisienne contre la "dictature" sanitaire, aux côtés de l'ancien FN Florian Philippot. "Jamais nous n'accepterons cette dictature", "nous devons refuser la ségrégation" entre vaccinés et non vaccinés, "nous devons refuser la stigmatisation", a-t-elle lancé à la tribune. "Allez faire le siège des parlementaires, allez envahir leurs permanences pour dire que vous n'êtes pas d'accord", a lâché la députée du Bas-Rhin. Le chef des députés LREM Christophe Castaner a aussitôt écrit au président de l'Assemblée Richard Ferrand en estimant qu'il "conviendrait" de "saisir le procureur de la République de Paris, afin de vérifier la véracité des propos tenus ainsi que les éventuelles suites pénales qu'il pourrait y donner". "Dans le contexte de recrudescence des menaces et des actes contre les élus et tout particulièrement contre les parlementaires, il ne saurait être toléré qu'une représentante de la Nation, siégeant à nos côtés, puisse proférer de telles paroles, incitant à la haine et à la rébellion, y compris par des actes violents", considère Christophe Castaner, dans ce courrier dont l'AFP a eu connaissance. "Cela va trop loin, une plainte doit être déposée, elle n'a plus rien à faire au Palais Bourbon", a aussi estimé sur Twitter le député LREM Jean-Baptiste Moreau. "Une fois de plus, mes propos sont surinterprétés pour me porter préjudice. Il s'agissait de répondre en direct aux citoyens qui ne supportent plus les non réponses par mail, téléphone ou courrier de leurs élus", a réagi Martine Wonner auprès de l'AFP. Psychiatre de profession, Martine Wonner avait été exclue du groupe LREM en mai 2020 après son vote contre le plan de déconfinement. Depuis, ses interventions contre la "cochonnerie" des vaccins ARN ou la "dictature" provoquent régulièrement des remous, y compris dans son nouveau groupe parlementaire Libertés et Territoires. Sa sortie samedi intervient alors que le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a annoncé jeudi porter plainte à la suite de menaces de mort reçues par des députés favorables aux mesures vaccinales et au pass sanitaire. "J'apprends que plusieurs députés ont été menacés de mort, ce que je condamne totalement", a répondu Martine Wonner samedi. "Je m'étonne néanmoins que les harcèlements, menaces de mort et autres intimidations que je subis sans discontinuité depuis plusieurs mois ne soient pas traités avec autant d'égard", a-t-elle ajouté. adc-reb/cs/mpm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 21:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des anti-vaccins envahissent la permanence de Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210716182058.xz48ei0t.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de manifestants anti-vaccins ont envahi vendredi la permanence du président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) à Châteaulin (Finistère), avant d'être mis en fuite par une patrouille de gendarmerie, a indiqué cette dernière. Faisant preuve d'une "certaine hostilité", les manifestants ont eu "des comportements ou des gestes qui peuvent s'apparenter à des menaces de mort", selon la même source qui a précisé qu'il n'y avait eu ni dégradation, ni violence, ni cri. Ils ont pris la fuite "précipitamment" à l'arrivée d'une patrouille de gendarmes, a indiqué la gendarmerie. Richard Ferrand était en déplacement à Quimper au moment des faits, selon son entourage. Contacté par l'AFP, il n'a pas donné suite dans l'immédiat. Le député du Finistère a annoncé le dépôt d'une plainte à la radio France Bleu Breizh Izel. "Il est inadmissible que des manoeuvres violentes d'intimidation soient menées à l'égard d'un parlementaire quel qu'il soit", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport commandé par Matignon prône un "Défenseur de l'environnement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210716103722.sab7fkf3.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Cécile Muschotti propose vendredi, dans un rapport commandé par Jean Castex, la création d'un "Défenseur de l'environnement et des générations futures", dans la lignée d'une suggestion de la Convention citoyenne pour le climat. "Notre dispositif de protection de l'environnement et de prise en compte des attentes citoyennes n'est aujourd'hui pas assez lisible et manque d'efficacité", note l'élue du Var dans ce rapport remis vendredi et dont l'AFP a eu copie. Elle y promeut la création d'une telle autorité indépendante, plutôt qu'une nouvelle compétence au Défenseur des droits, pour des raisons d'"incarnation" et d'"impartialité". Les membres de la Convention citoyenne avaient recommandé il y a un an "une analyse approfondie afin d'envisager la création d'une nouvelle instance de contrôle qui pourrait être un +Défenseur de l'environnement+, sur le modèle du Défenseur des droits" et qui serait ancré dans la Constitution. Dans la foulée, Jean Castex avait confié à Mme Muschotti la mission d'"étudier les conditions de création" d'une telle "structure médiatrice entre l'appareil politique et administratif de l'Etat et nos concitoyens". Selon la députée, "les missions du Défenseur de l'environnement et des générations futures devraient donc s'inspirer directement de celle du Défenseur des droits: guichet unique comme porte d'entrée des citoyens, organisateur de la consultation publique environnementale (...), médiateur à tout moment, conseil des pouvoirs publics, animateur du débat sociétal et de l'éducation à l'environnement". "Lui confier des missions d'évaluation des politiques publiques, en s'appuyant sur un réseau d'expertise externe, pourrait également renforcer cette nouvelle autorité", ajoute-t-elle, avançant que le nouveau Défenseur "pourrait être une véritable vitrine pour 2022, parce qu'il répond à une volonté citoyenne autant qu'à une obligation morale, éthique". Mais lors du débat devant l'Assemblée nationale en mars sur le projet de l'exécutif visant à inscrire le climat dans la Constitution, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti s'était dit défavorable à un Défenseur de l'environnement. "Nous ne souhaitons pas multiplier les autorités administratives indépendantes", avait-il opposé à un amendement PS.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 10:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pass sanitaire: Ferrand porte plainte pour des menaces de mort contre des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210715193636.o8r555a5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale a annoncé jeudi porter plainte à la suite de menaces de mort reçues par des députés soutenant les mesures vaccinales et le pass sanitaire annoncés lundi par le président Emmanuel Macron. "Le président de l'Assemblée nationale constate que plusieurs députés ont fait l'objet de menaces de mort en raison de leur soutien à la stratégie vaccinale présentée" lundi par M. Macron pour lutter contre un regain de l'épidémie de Covid-19, indique un communiqué de l'Assemblée. "Il ne saurait être toléré qu'un représentant de la nation puisse faire l'objet de tentatives d'intimidation visant à entraver l'exercice" de son mandat d'élu, poursuit le communiqué. Par conséquent, M. Ferrand "a décidé de saisir le procureur de la République de Paris" afin que "les auteurs de ces actes antidémocratiques en répondent devant la justice". Le communiqué ne donne pas de nom de députés menacés, ni leur nombre, ni plus de détails sur ces menaces et leur origine. Toutefois, la député LREM de l'Hérault Patricia Mirallès a indiqué mercredi sur twitter avoir été visée dans un message de ce genre. "Dîtes aux autres députés de bien voter car à partir de maintenant c'est de vraies balles que vous allez prendre (je suis armé), faites attention où vous allez. Vous nous injecterez jamais le vaccin", selon ce message reproduit par la parlementaire sur son compte twitter. Mme Mirallès qualifie cette menace de "très inquiétante" mais ajoute quelle ne l'"intimide pas" et exprime sa volonté de porter plainte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eau: il faut renforcer le rôle de la puissance publique, plaide un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210715174733.rq6ffyem.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut renforcer en France le rôle de la puissance publique pour protéger la ressource en eau, notamment face aux intérêts privés, plaide un rapport parlementaire rendu public jeudi. "Le simple fait qu'un opérateur privé se voit confier la gestion de l'eau potable, qu'une entreprise opère des prélèvements sur l'eau pour l'embouteiller et la mettre sur le marché, n'est pas en soi constitutif de prédation ou de financiarisation. Cependant la puissance publique ne peut se désintéresser de ces activités et les laisser prospérer sans un contrôle fin et constant des activités privées", a résumé devant la presse le rapporteur, le député (LREM) de Guadeloupe, Olivier Serva. Ce rapport et ses 76 propositions sont issus des travaux d'une "commission d'enquête relative à la mainmise sur la ressource en eau par les intérêts privés" proposée par la France Insoumise et installée en début d'année. Parmi ses préconisations, "repenser le rôle de la puissance publique en définissant, dans la loi, l'eau comme un bien commun". Les moyens de contrôle des pouvoirs publics sont aussi à renforcer (police de l'eau), comme les réponses judiciaires, et les moyens et effectifs des Agences de l'eau, en baisse constante. Les redevances pour atteintes à la ressource sont en outre insuffisantes et pèsent "de manière démesurée" sur les usages domestiques, pointe le rapport, qui appelle à les "rééquilibrer entre usages domestiques, industriels et agricoles", à élargir l'assiette à d'autres produits polluants et à augmenter la redevance sur les prélèvements pour usages lucratifs. Les parlementaires ont, notamment, étudié la situation de Volvic et de Vittel. Le rapport s'est aussi penché sur le cas de la Guadeloupe: "Face à des entreprises privées, des élus ne se sont pas donné les moyens nécessaires pour s'assurer que leurs contractants effectuaient les prestations demandées", note le rapporteur. "Face à la dégradation de services publics essentiels, les représentants de l'Etat n'ont pas pris les mesures pour garantir l'accès à l'eau potable et à l'assainissement pour tous". Pour M. Serva, ce rapport "ne doit pas rester lettre morte", ses auteurs comptant le remettre au Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 17:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drogues: le gouvernement veut autoriser les "salles de shoot" après 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210715150054.a6p46okw.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut permettre le développement de salles de consommation de drogues à moindres risques au-delà de 2022, a annoncé jeudi le ministère de la Santé à l'AFP, alors que la ville de Paris souhaite multiplier ces espaces face au crack qui gangrène le nord-est de la capitale. Début juin, le cabinet d'Olivier Véran avait jugé "positif" le bilan des deux structures de ce genre testées à Paris et Strasbourg depuis 2016, et avait expliqué vouloir "pérenniser" dans le droit commun ces dispositifs, dont l'expérimentation n'était prévue que jusqu'en 2022. Ce projet était toutefois suspendu à un arbitrage de Jean Castex, alors que ces "salles de shoot" irritent au sein même du gouvernement. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin s'est publiquement opposé fin juin à la création d'un espace de ce type à Lille, et à Paris le préfet de police Didier Lallement répète régulièrement l'opposition de Beauvau "à des salles où on se drogue". Le Premier ministre a désormais tranché et le dossier "est bien arbitré", explique le ministère de la Santé. Une disposition doit être inscrite dans le projet de loi de financement de la sécurité sociale, qui sera soumis au vote de l'Assemblée nationale en septembre, pour prolonger l'existence de ces salles de consommation à moindres risques (SCMR). De quoi permettre aux villes qui le souhaitent de créer de nouvelles structures. "Le nombre de lieux ne sera pas fixé par l'Etat, puisque selon notre ligne c'est un constat local qui préside à la construction d'un projet", précise-t-on rue de Ségur. La création de nouvelles salles serait ainsi autorisée au cas par cas par le ministère, après concertation entre élus locaux, agences régionales de santé, préfectures et parquets. De quoi faire évoluer la donne à Paris, où les ravages liés au crack ont pris un tour dramatique ces derniers mois. Malgré un plan de lutte coordonné par la mairie et différents services de l'Etat, des centaines de toxicomanes errent dans le nord-est de la capitale, au grand dam des riverains désespérés par les violences et les nuisances. Face à ce dérivé fumable de la cocaïne, la maire Anne Hidalgo refuse de "déplacer" une énième fois les toxicomanes, comme le souhaite la préfecture de police. Elle souhaite plutôt ouvrir plusieurs lieux d'accueil dédiés, avec des espaces de consommation leur permettant de fumer du crack. La semaine dernière, la socialiste a notamment promis l'ouverture d'une structure de ce genre "dès cet été". A terme, la municipalité espère créer quatre ou cinq salles de consommation dans Paris, selon plusieurs élus de sa majorité. Mardi, Olivier Véran a souligné devant l'Assemblée nationale que "la clé du succès dans l'installation de tels dispositifs, c'est d'abord qu'il y ait un consensus". Selon le ministre de la Santé, "le travail (...) de la maire de Paris, c'est de mener la consultation et la concertation avec les concitoyens parisiens."]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2022: Le Maire annonce 10,8 milliards d'euros de plus de dépenses publiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210715075022.n5jwqad9.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a annoncé jeudi devant l'Assemblée nationale une augmentation des dépenses publiques de 10,8 milliards dans le budget 2022, après les arbitrages réalisés pour les crédits des différents ministères. "Au total nous augmenterons les moyens de l'Etat de 10,8 milliards d'euros pour 2022, une augmentation similaire à celle de 2021", a-t-il déclaré. Bercy souligne les efforts dans le domaine régalien et l'éducation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 07:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "antiterroriste": nouveau feu vert de l'Assemblée en 2e lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210713184322.oug6e8jd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert mardi en deuxième lecture au projet de loi renforçant les mesures "antiterroristes" et le renseignement, passant outre des modifications souhaitées par le Sénat. Des divergences entre députés et sénateurs s'étaient traduites la semaine dernière par l'échec d'une commission mixte paritaire censée parvenir à un texte de compromis entre les deux chambres. Le projet de loi, approuvé mardi à main levée, rétablit pour l'essentiel la version initiale de l'Assemblée. Il sera à nouveau examiné par le Sénat le 21 juillet, le dernier mot revenant toutefois aux députés. La ministre déléguée à la citoyenneté Marlène Schiappa a estimé qu'il s'agissait d'un "texte essentiel pour renforcer l'arsenal anti-terroriste", tout en préservant "l'équilibre avec les libertés individuelles". Le texte vise à faire entrer dans le droit commun des dispositions emblématiques mais expérimentales de la loi "sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme" (Silt) de 2017. Il s'agit notamment des mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance (Micas), susceptibles d'être allongées à deux ans cumulés pour certains ex-détenus condamnés pour terrorisme. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait notamment refusé cet allongement à deux ans, arguant d'un risque constitutionnel, mais les députés l'ont rétabli conformément au voeu du gouvernement. Les députés ont également rétabli dans leur rédaction initiale les dispositions sur une nouvelle mesure de sûreté visant à prévenir la récidive et garantir la réinsertion des personnes condamnées pour terrorisme, qui avait été modifié par le Sénat. Le volet renseignement entend tirer les conséquences des évolutions technologiques et juridiques des cinq dernières années. Il pérennise la technique dite de l'algorithme: un traitement automatisé des données de connexion et de navigation sur Internet, grâce la coopération des fournisseurs d'accès, afin de repérer les profils à risque. Le texte comprend aussi un article controversé réformant l'accès aux archives classifiées. Il prévoit de libéraliser l'accès à certaines archives à des fins d'études et de recherches mais introduit, en contrepartie pour les documents les plus sensibles, des exceptions au délai de 50 ans prévu pour la déclassification, suscitant l'ire des historiens et de sénateurs de différents bords, de gauche et du centre. Le groupe de la France insoumise s'est opposé en bloc à ce texte par le biais d'une motion de rejet préalable, repoussée. Le député LFI Ugo Bernalicis a estimé qu'il "n'apportait pas les garanties d'un Etat de droit et d'une démocratie accomplie". Pour LR, Sandra Boëlle a déclaré que son groupe "approuvait les dispositions du projet de loi", tout en soulignant qu'il "n'était pas à la hauteur de la menace".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: dernier feu vert de l'Assemblée à une réforme consensuelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210713173125.pl250uth.html</link>
   <description><![CDATA[Unanime, l'Assemblée nationale a donné mardi son dernier feu vert à la réforme de l'aide française au développement, avec des moyens renforcés et recentrés vers dix-huit pays africains et Haïti, l'opposition demandant des garanties sur la trajectoire financière après 2022. L'adoption définitive est prévue le 21 juillet au Sénat. Les députés ont soutenu le texte par 51 voix pour, zéro contre et des abstentions de LFI et des communistes. Ce projet de loi consensuel comprend un mécanisme de restitution aux populations des avoirs saisis par la justice française dans les affaires de "biens mal acquis" de dirigeants étrangers. Une ligne budgétaire spécifique sera créée cet automne ou à l'automne 2022 pour financer des projets de développement dans les pays concernés. C'est "un moyen très concret de lutter contre les ravages de la corruption", a souligné le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne. Le projet de loi concrétise l'engagement d'Emmanuel Macron de porter l'aide publique au développement (APD) à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat, en 2022. L'APD française est attendue "autour de 14,3 milliards d'euros en 2022, alors qu'elle était à peine supérieure à 10 milliards en 2017", insiste une source diplomatique auprès de l'AFP. Le projet de loi redéfinit la "doctrine française" quand certains reprochaient à la France de saupoudrer. Le texte fixe 19 pays prioritaires, Haïti et 18 pays d'Afrique subsaharienne, et pousse pour une politique de dons plutôt que de prêts, pour éviter de rendre plus vulnérables des pays déjà endettés. La France entend se distinguer de la Chine, régulièrement taxée de financer par des prêts des grands projets d'infrastructures africains pour mieux convoiter les ressources naturelles locales. Le rapporteur LREM Hervé Berville a souligné les priorités thématiques de l'aide française - éducation, santé, changement climatique et égalité femmes-hommes - et insisté sur la clarification de "la chaîne de commandement" en renforcant le "rôle de nos ambassadeurs sur le terrain", notamment vis-à-vis d'opérateurs comme l'Agence française de développement. Le texte indique en outre que la France "s'efforcera" en 2025 de consacrer 0,7% de son RNB à l'APD, un objectif martelé depuis les années 70 par la communauté internationale et devenu un vieux totem de l'aide au développement. Une clause de revoyure est prévue fin 2022 pour compléter la programmation financière jusqu'en 2025. Plusieurs députés d'opposition ont réclamé des garanties sur le sujet, malgré les objectifs intermédiaires (en pourcentage du RNB) mentionnés jusqu'en 2025. Chez LFI, Clémentine Autain a regretté que le texte soit un simple "sparadrap".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi climat sera adopté fin juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210713133120.xy1ki1cx.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue de neuf heures de discussions marathon, députés et sénateurs sont parvenus à un accord sur le projet de loi climat, ouvrant la voie à une adoption définitive dès la fin juillet, malgré la déception de la gauche et des ONG environnementales. Réunis jusque tard dans la nuit de lundi à mardi pour une commission mixte paritaire parmi "les plus longues de la Ve République" selon le gouvernement, les parlementaires des deux chambres ont trouvé un compromis sur ce projet de loi dense, inspiré des propositions de la Convention citoyenne pour le climat. Présenté début 2021, le projet de loi "climat et résilience" traduit une partie des 146 propositions de la Convention citoyenne pour le climat qu'avait retenues Emmanuel Macron. Elles vont de la suppression de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2H30 en train à l'interdiction de location des logements passoires thermiques. - "Capacité à dépasser les clivages" - Associé à d'autres lois et au plan de relance, ce texte "permet" à la France "de tendre vers l'objectif de -40%" des émissions de gaz à effet de serre d'ici 2030, assure l'entourage de la ministre. Lors de la commission mixte, le Sénat dominé par la droite "est revenu sur les reculs environnementaux qui étaient des lignes rouges pour le gouvernement, sur l'artificialisation des sols, les menus végétariens et encore la rénovation énergétique des logements", s'est-on félicité à Matignon. "Il faut saluer cette capacité à dépasser les clivages politiques pour faire avancer l'écologie toujours plus loin", s'est réjouie sur Twitter la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. Plus d'une centaine de textes d'application sont attendus, dans la foulée des ultimes votes de l'Assemblée et Sénat la semaine prochaine et de la promulgation du texte. Selon le rapporteur LREM à l'Assemblée Jean-René Cazeneuve, "l'un des combats les plus durs" entre députés et sénateurs a porté sur l'extension des zones à faibles émissions, sans véhicules polluants, aux agglomérations métropolitaines de plus de 150.000 habitants d'ici le 31 décembre 2024. Le délai n'a pas été assoupli comme le réclamaient les sénateurs, mais ils ont obtenu l'expérimentation d'un prêt à taux zéro pour l'achat de véhicules propres destiné aux habitants à proximité. Concernant l'implantation d'éoliennes, les députés se sont opposés à un droit de veto du maire souhaité par le Sénat. Mais "sans remettre en cause l'objectif", le maire pourra donner "son avis", selon Jean-René Cazeneuve. Le député évoque un texte "complété" par d'autres éléments venus du Sénat pour développer l'hydroélectricité, impliquer davantage les collectivités locales ou renforcer le volet accompagnement, notamment sur le forfait mobilités durables. - "Opération sauvetage" - "On a montré qu'on avait une vraie conscience de la problématique et qu'on voulait aussi lier tout ce qui était climat avec l'économie", souligne auprès de l'AFP le sénateur Jean-François Longeot, président centriste de la commission de l'Aménagement du territoire et du Développement durable. "Chacun avait des totems" mais "on est arrivés à ne pas être moins-disant", d'après le député MoDem Erwan Balanant, qui souligne les "dix jours de négociations en amont". Le projet de loi est très critiqué par les ONG environnementales et les écologistes pour son "manque d'ambition". "Si une opération sauvetage a pu être menée par les parlementaires sur quelques mesures (zones à faibles émissions, menus végétariens, etc.), il n'y a pas eu de miracles et la loi reste très éloignée des objectifs climatiques et des attentes des citoyens", aux yeux de WWF France. Cet accord en CMP "se résume au plus petit dénominateur commun entre les chambres", ont aussi critiqué les socialistes, pointant "un accord au rabais, un échec pour la planète". Le 1er juillet, c'est le Conseil d'Etat qui a donné neuf mois à l'Etat pour prendre "toutes les mesures utiles". La plus haute juridiction administrative française a relevé que les trajectoires actuelles de la France ne lui permettent pas de respecter ses engagements dans le cadre de l'accord de Paris. reb-adc-vm-abd/cs/mpm]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi climat: vers une adoption définitive cet été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210712230631.efccihhc.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue de neuf heures de discussions, députés et sénateurs sont parvenus dans la nuit de lundi à mardi à un accord sur le projet de loi climat, ouvrant la voie à une adoption définitive dès cet été, a-t-on appris de sources gouvernementale et parlementaire. Réunis en commission mixte paritaire, les parlementaires des deux chambres ont trouvé un compromis sur ce projet de loi dense, inspiré des propositions de la Convention citoyenne pour le climat. "C'est une étape importante de franchie", s'est réjoui le rapporteur général du texte côté Assemblée Jean-René Cazeneuve (LREM). Le Sénat dominé par la droite "est revenu sur les reculs environnementaux qui étaient des lignes rouges pour le gouvernement, sur l'artificialisation des sols, les menus végétariens et encore la rénovation énergétique des logements", s'est-on aussi félicité à Matignon. La commission mixte a retenu cependant les apports du Sénat sur le volet accompagnement, notamment sur le forfait mobilités durables. "Il faut saluer cette capacité à dépasser les clivages politiques pour faire avancer l'écologie toujours plus loin", s'est réjouie sur Twitter la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui a porté le projet de loi devant les assemblées. "Nous allons faire entrer l'écologie dans nos vies", a vanté celle qui promeut "une écologie du quotidien". "L'un des combats les plus durs" entre députés et sénateurs a porté sur l'extension des zones à faibles émissions, sans véhicules polluants, aux agglomérations métropolitaines de plus de 150.000 habitants d'ici le 31 décembre 2024. "On ne voulait pas de changement de calendrier ou de dérogations", a insisté Jean-René Cazeneuve. Le député évoque sur d'autres points un texte "complété" par des éléments venus du Sénat pour développer l'hydroélectricité ou pour impliquer davantage les collectivités locales. Concernant l'implantation d'éoliennes, les députés se sont opposés à un droit de veto du maire souhaité par le Sénat. Mais "sans remettre en cause l'objectif", le maire pourra donner "son avis", selon le député LREM, qui souligne la "bonne qualité du travail bicaméral". Présenté début 2021, le projet de loi "climat et résilience" traduit une partie des 146 propositions de la Convention citoyenne pour le climat qu'avait retenues Emmanuel Macron. Elles vont de la suppression de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2H30 en train à l'interdiction de location des logements passoires thermiques. Il doit aider la France à tenter d'atteindre l'objectif de baisse de 40% des émissions de gaz à effet de serre d'ici 2030, mais est très critiqué par les ONG environnementales et les écologistes pour son "manque d'ambition". Le 1er juillet, c'est le Conseil d'Etat qui a donné neuf mois à l'Etat pour prendre "toutes les mesures utiles". La plus haute juridiction administrative française a relevé que les trajectoires actuelles de la France ne lui permettent pas de respecter ses engagements dans le cadre de l'accord de Paris. La trajectoire sera d'autant plus difficile à respecter que l'Union Européenne s'apprête à revoir à la hausse ses objectifs avec des répercussions attendues pour la France.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 23:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Biens mal acquis" par des dirigeants étrangers: la France va adopter un mécanisme de restitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210712134811.higrs8i7.html</link>
   <description><![CDATA[Après 15 années de combat des ONG, la France s'apprête à adopter un mécanisme de restitution aux populations des avoirs saisis dans les affaires dites de "biens mal acquis" par des dirigeants étrangers. Une fois la mesure votée mardi à l'Assemblée et le 21 juillet au Sénat, un vaste chantier s'ouvre pour la mettre en oeuvre dans les pays concernés, via des projets de développement. Que sont les "biens mal acquis" ? Les "biens mal acquis" désignent des avoirs et biens publics détournés par des dirigeants étrangers ou leurs proches à des fins personnelles: biens immobiliers luxueux, voitures, montres, comptes en banque... La France a longtemps fait figure de destination privilégiée pour constituer ces patrimoines. En 2008, les ONG Sherpa et Transparency International ont déposé plainte contre des dirigeants du Gabon, du Congo-Brazzaville ou de Guinée équatoriale, ouvrant la voie à des enquêtes. La procédure la plus avancée concerne Teodorin Obiang, le fils du président de Guinée équatoriale, condamné en appel le 10 février 2020 à trois ans de prison avec sursis, 30 millions d'euros d'amendes et des confiscations. Un arrêt de la Cour de cassation est attendu le 28 juillet. Quel est le mécanisme français ? Depuis 2003, la Convention onusienne de Merida (Mexique), signée par de nombreux pays, fixe le principe de restitution des fruits de la corruption aux pays spoliés. Mais les mécanismes de restitutions demeurent rares: ils existent notamment aux Etats-Unis, au Royaume-Uni et surtout depuis une loi de 2015 en Suisse, où le dispositif passe pour le plus abouti. La France s'apprête à son tour à se doter d'un mécanisme, via un projet de loi consacré au développement solidaire, devant être adopté définitivement le 21 juillet. Il prévoit que soient "restituées, au plus près de la population de l'État étranger concerné", les "recettes provenant de biens confisqués aux personnes définitivement condamnées pour blanchiment, recel...". Comment le mettre en oeuvre ? En pratique, une ligne budgétaire spécifique, abondée par la revente des biens, est attendue dans le budget français sous la responsabilité du ministère des Affaires étrangères. Elle doit financer des "actions de coopération et de développement", au "cas par cas" dans les pays concernés, en matière de santé, éducation, égalité femmes-hommes... Le premier cas concret devrait être celui de la Guinée équatoriale. Avec une incertitude sur la possibilité de faire apparaître les crédits dès cet automne dans le budget 2022 ou seulement dans le budget 2023, le temps de revendre les biens saisis, estimés à quelque 150 millions d'euros par les ONG. "Ca ne sera pas comptabilisé en aide publique au développement, car c'est de l'argent qui n'est pas le nôtre. Et les mécanismes budgétaires habituels ne s'appliqueront pas : il n'y aura pas de taux de réserve" (marge conservée par l'Etat), et "il y aura un report automatique des crédits d'une année sur l'autre s'ils ne sont pas consommés", souligne une source diplomatique. Pourquoi c'est délicat ? Les restitutions devront articuler respect de la "souveraineté" des Etats concernés et inclusion de la société civile pour éviter que l'argent ne reparte dans des circuits de corruption. Mission délicate en Guinée équatoriale, dirigée depuis bientôt quarante-deux ans par Teodoro Obiang Nguema. "Il n'y a quasiment aucune société civile indépendante, nos partenaires sur place sont presque tous exilés, ca peut être compliqué", relève Sara Brimbeuf, de l'ONG Transparency, qui applaudit le futur mécanisme mais reste "vigilante". Selon les informations de l'AFP, des contacts ont déjà été établis entre la France et les autorités équato-guinéennes pour expliquer la philosophie de la restitution. Certains parlementaires regrettent que le mécanisme reste sous la tutelle du ministère des Affaires étrangères. "Il ne faut pas que les restitutions se mélangent avec d'autres enjeux diplomatiques", prévient la députée ex-LREM Emilie Cariou. Enfin, pour restituer d'autres avoirs "mal acquis", il "faudra d'abord les identifier", insiste l'avocat Nicola Bonucci, ancien expert de l'OCDE. "Cela n'aura de sens que si la France se dote d'une politique volontariste" de détection des flux financiers illicites. A ce titre, le projet de loi de "confiance dans la justice" en cours d'examen et sa limitation à trois ans des enquêtes préliminaires inquiètent les ONG, alors que les enquêtes financières sont souvent d'une grande complexité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dossier Dupond-Moretti: deux députés démissionnent de la Cour de justice de la République</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210712105606.iej9d0fg.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, une LREM et un LR, ont annoncé leur démission de la Cour de justice de la République, refusant de prendre part à un "semblant de justice" selon eux, avec la prochaine convocation d'Eric Dupond-Moretti en vue d'une mise en examen. Soupçonné de conflit d'intérêt, le garde des Sceaux est convoqué vendredi devant la CJR en vue d'une mise en examen - une première pour un ministre en exercice. M. Dupond-Moretti est soupçonné d'avoir profité de ses fonctions de ministre pour régler des comptes dans des dossiers dans lesquels il avait été impliqué en tant qu'avocat, en ordonnant des enquêtes administratives sur plusieurs magistrats dont trois du Parquet national financier (PNF). Pour Naïma Moutchou, députée LREM du Val-d'Oise et avocate de profession, "le désir non dissimulé d'une poignée de magistrats de réduire à l'impuissance politique un garde des Sceaux disqualifié dès sa nomination pose question". "Car si l'enquête en cours visant Eric Dupond-Moretti pour de prétendus +conflits d'intérêts+ a pour objet d'obtenir la mise en examen du ministre pour qu'il démissionne, comme l'ont déclaré sans réserve certains juges, alors le problème institutionnel est très grave car s'installerait un contre-pouvoir illégitime", a-t-elle écrit dans une tribune au Journal du Dimanche, indiquant qu'elle démissionnait de ses fonctions de juge titulaire de la CJR pour ne pas "prendre part à ce semblant de justice". Mme Moutchou pose au passage "solennellement le principe de la responsabilité effective des juges" car selon elle "l'indépendance de l'autorité judiciaire implique également la responsabilité". Lundi, c'était au tour du député LR du Val-d'Oise Antoine Savignat, également avocat de profession, de démissionner de ses fonctions de juge suppléant à la CJR, car il ne souhaite pas "être instrumentalisé par ceux tentés d'user de leur autorité pour poursuivre des fins plus personnelles ou corporatistes". "Quand la plainte déposée devant la CJR par des syndicats de magistrats contre le ministre" a été "précédée d'une tribune dans la presse nationale signée par les deux plus hauts magistrats français, nous ne pouvons que nous interroger sur l'indépendance de l'autorité judiciaire et son impartialité", accuse-t-il dans un communiqué. "Ces magistrats portent une atteinte sans précédent au pouvoir exécutif et plus généralement à l'équilibre de nos institutions", estime M. Savignat. Pour sa part, M. Dupond-Moretti, nommé il y a un an, répète qu'il est "extrêmement serein".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
