<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 13:00:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: le plafonnement des questions écrites au gouvernement passe mal à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623105735.m6zevjed.html</link>
   <description><![CDATA[Le plafonnement à une par semaine des questions écrites des députés au gouvernement, qui entrera en vigueur au 1er octobre afin d'améliorer leur taux de réponse et les délais, fait grincer des dents à droite. "La majorité essaye de limiter le travail des parlementaires, et donc de limiter le contrôle du gouvernement, c'est scandaleux", s'est insurgé mardi dans un communiqué Pierre Morel-A-l'Huissier (Les Républicains), député de Lozère. "Je ne fais que mon travail. Je suis sollicitée par les habitants de ma circonscription et me fais leur porte-parole, j'essaie de vérifier l'application des lois (ou pas!), je vérifie qu'il n'y a pas de décalage entre les discours du gouvernement et ses actes. Eh bien, ce ne sera plus possible", a dénoncé Isabelle Le Callennec, élue d'Ille-et-Vilaine. "Circulez, il n'y a rien à voir et les questions qui fâchent, ou pas d'ailleurs, sont désormais interdites! Quelle sera la prochaine étape?", s'est-elle interrogée. Le plafond a été fixé à 52 questions écrites pour la période du 1er octobre 2015 au 30 septembre 2016, lors d'une récente conférence des présidents, qui réunit autour de Claude Bartolone (PS) les chefs de file des groupes politiques de l'Assemblée. Le chiffre correspond à la moyenne, constatée au cours des dernières années, du nombre de questions posées par un député. Dans un courrier au Premier ministre Manuel Valls que s'est procuré l'AFP, M. Bartolone a demandé au gouvernement "un effort équivalent" dans ses réponses à celui "consenti par les députés". Actuellement, "moins d'un quart des questions, y compris lorsqu'elles ont été signalées, obtient une réponse dans le délai réglementaire de deux mois", a relevé le locataire du "perchoir" de l'Assemblée. La plafond établi à 52 questions écrites "ne l'a été que pour la prochaine session" et "sa reconduction sera liée au bilan qui sera dressé à son issue", a précisé M. Bartolone. Le principe d'une limitation des questions écrites avait été voté dans le cadre de la modification du règlement de l'Assemblée en novembre 2014. Le patron des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, avait alors protesté. Ces questions écrites ont doublé en moins de vingt ans: 32.545 questions écrites ont été posées en 2012-2013, et 26.906 en 2013-2014, dont la moitié par seulement 49 députés. Leur taux de réponses s'élève à 68% depuis juin 2012. Au cours de la dernière session 2013-2014, 15 députés ont posé plus de 300 questions chacun, pour un total, à eux seuls, de 8.394 questions. Des spécialistes de la vie parlementaire ou des députés considèrent, comme le socialiste René Dosière, que cette pratique "ne témoigne guère de l'activité réelle des parlementaires". reb/ic/mat/it ARCANDOR]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du FN et des partis: un amendement PS à l'Assemblée pour combler une faille législative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623101626.jw705k3f.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Dominique Raimbourg a déposé un amendement à un projet de loi en matière pénale examiné mercredi, pour combler une faille juridique pouvant profiter au Front national dans le cadre de l'enquête en cours sur son financement. Cette modification proposée à la loi de mars 1988 relative à la transparence financière de la vie politique vise à rétablir les sanctions pénales contre les partis politiques ayant accepté des dons de personnes morales. "Afin d'éviter toute interprétation restrictive, sont également mentionnés explicitement les dons reçus d'États étrangers ou de personnes morales de droit étranger (desquels les partis ne peuvent recevoir ni +contributions+, ni +aides matérielles+)", précise, entre autres, l'exposé de la mesure suggérée par M. Raimbourg. Le projet de loi d'adaptation de la procédure pénale au droit de l'Union européenne, dont il est le rapporteur et auquel devrait être ajouté son amendement, doit être discuté en séance publique mercredi à l'Assemblée nationale. La lacune qu'il vise à combler provient d'une première réécriture de la loi de 1988 sur la transparence financière de la vie politique, lors des discussions du projet de loi dit Cahuzac de 2013. Le législateur cherchait en 2013 à "ne sanctionner pénalement que les partis ayant accepté des dons de plus de 7.500 euros d'une même personne physique", mais "la nouvelle rédaction a eu pour effet de supprimer l'applicabilité des sanctions pénales à l'encontre d'un parti politique acceptant des dons (quel qu'en soit le montant) de personnes morales", a expliqué M. Raimbourg dans son exposé. Le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) avait récemment justifié sur son blog ce "bug législatif" par "l'accumulation" de textes examinés à l'époque. "Il sera corrigé par un amendement dans un prochain texte", avait-il assuré. Que la loi ne punisse plus le fait pour un parti politique d'accepter un don d'une personne morale a pu bénéficier au Front national, dont le trésorier Wallerand de Saint-Just, convoqué pour être mis en examen, a été simplement placé sous le statut de témoin assisté. Le député socialiste Romain Colas avait indiqué début juin qu'il préparait une proposition de loi sur le financement de la vie politique, visant à remédier notamment à cette faille législative, et comptait la soumettre au groupe PS au début de la prochaine session ordinaire à la rentrée. De son côté, le sénateur PS Jean-Pierre Sueur a déposé début juin une proposition de loi également pour combler le "vide juridique" pouvant profiter au FN.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: ouverture du site pour accéder aux données en "open data"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150622181542.omfl11lg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ouvert lundi un site pour accéder à ses données en format "open data" pour les rendre accessibles à tous sur internet, dans un format librement exploitable et réutilisable sans restriction technique, juridique ou financière, selon un communiqué de la présidence. Dans les jeux de données disponibles se trouvent la liste des députés "actifs", avec leur état civil, leurs coordonnées, leur appartenance aux organes parlementaires ainsi qu'aux assemblées parlementaires internationales et organismes extra-parlementaires où l'Assemblée est représentée, leur rattachement à un parti; les réunions tenues à l'Assemblée et, pour les réunions des commissions, les participants et les excusés; les questions au gouvernement ainsi que les questions écrites et orales avec les réponses du gouvernement. Y figurent aussi la réserve parlementaire (à partir de 2013), ou encore la liste des représentants d'intérêt enregistrés sur le registre de l'Assemblée nationale mentionnant leur raison sociale, le type d'organisation et leur secteur d'activité. Seront ajoutés au site lundi prochain les amendements déposés en séance publique et en commission (depuis le début de la présente législature en juin 2012), ainsi que la liste des députés depuis le début de la XIe législature (juin 1997) avec leur appartenance aux organes parlementaires ou leur rattachement à un parti. En juillet, ces données seront complétées par les éléments des dossiers législatifs, et la liste des personnes ayant été député, sénateur ou ministre depuis juin 2012, puis, à la fin de l'année, par les comptes rendus de la séance publique, les résultats des scrutins publics et la liste des personnes auditionnées en commission. Cette mesure de mise à disposition des données en "open data" s'inscrit dans le programme fixé en octobre par le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS), qui a décidé de placer cette année parlementaire "sous le signe de la révolution numérique", avec notamment l'expérimentation d'une consultation des citoyens sur un projet de loi, entamée par le texte sur la fin de vie. Au terme de la montée en puissance du dispositif, plus de 800.000 documents seront accessibles en "open data" d'ici fin 2015, avait précisé à l'automne M. Bartolone, selon lequel "l'ouverture des données améliore la transparence de l'action parlementaire et favorise la participation des citoyens à la vie publique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 20:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Deux manières de débattre de l'islam", selon Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150622172853.kvk705on.html</link>
   <description><![CDATA[Il y a "deux manières" de débattre de l'islam, l'une "stigmatisante" et l'autre "apaisante", a affirmé lundi Manuel Valls, critiquant ainsi implicitement un débat organisé la semaine dernière par Les Républicains et Nicolas Sarkozy. Le Premier ministre défendait sa propre participation à un "forum" intitulé "République et islam" à l'Assemblée nationale, organisé lundi après-midi à l'initiative du député socialiste Jean Glavany. Outre le débat à huis clos organisé à l'UMP, ce débat à l'Assemblée suit d'une semaine la première réunion de l'instance de dialogue sur l'islam organisé par le gouvernement dans le sillage des attentats jihadistes de janvier. Manuel Valls s'est défendu d'un éventuel abus de ce type de débat au sujet de la religion musulmane, après les critiques en ce sens d'un des principaux responsables du Conseil français du culte musulman (CFCM), Abdallah Zekri. "Aujourd'hui avec les experts, les intellectuels, les sociologues, nous poursuivons ce débat, il faut à la fois agir mais il faut aussi débattre. Mais de manière apaisée, en écoutant", a plaidé M. Valls devant la presse en arrivant au débat à l'Assemblée. "Le débat est toujours nécessaire dans nos sociétés, ce qu'il faut éviter, c'est de stigmatiser, de faire croître les factures dans notre société. Il y a deux manières de débattre. La manière stigmatisante, celle qui consiste en général à dresser les gens les uns contre les autres, à tenir des propos blessants et une autre, comme cette après-midi, avec ceux qui souhaitent au contraire avancer, être constructifs", a fait valoir le Premier ministre. "La société française a besoin de débats constructifs et apaisants", a-t-il insisté. Quant au fait que ce débat soit consacré à l'islam et pas aux autres religions, "d'abord on peut parfaitement en (les autres religions, ndr) parler, il y a des instances de dialogue", s'est défendu M. Valls. "Mais la question de la place de l'islam dans notre société, dans la société française et européenne, qui n'est pas une question nouvelle, il faut la traiter avec doigté et intelligence et donc dans le respect de nos compatriotes de confession et de culture musulmane", a-t-il poursuivi. Nicolas Sarkozy s'était ému des critiques venues notamment du gouvernement sur le débat organisé au sein de l'ex-UMP, en ironisant sur le fait que la "réunion" organisée par le gouvernement n'avait elle "posé aucun problème".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote définitivement la prorogation de l'octroi de mer, taxe pour l'Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618195054.hxnz6d17.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un vote du Sénat conforme à celui de l'Assemblée nationale, la prorogation jusqu'en 2020 du système de l'octroi de mer, une taxe en vigueur en Guadeloupe, Guyane, Martinique et Réunion. Le texte avait été voté lundi à l'Assemblée. Députés et sénateurs s'étaient mis d'accord en commission mixte paritaire (CMP, 7 députés, 7 sénateurs) sur une version de compromis. L'octroi de mer, dont le principe remonte au 17e siècle, est un impôt applicable dans les départements d'outre-mer aux importations ainsi qu'aux livraisons de biens produits localement. Le présent projet de loi vise, d'une part, à transposer une décision du Conseil de l'Union européenne de décembre 2014 qui proroge l'octroi de mer jusqu'au 31 décembre 2020 et définit le cadre dans lequel les régions d'outre-mer sont autorisées à exonérer totalement ou partiellement de l'octroi de mer les productions locales sensibles limitativement énumérées et, d'autre part, à actualiser ce dispositif. Il abaisse ainsi à 300.000 euros de chiffre d'affaires, contre 550.000 euros actuellement, le seuil d'assujettissement à la taxe. Il étend le champ des exonérations notamment aux carburants à usage professionnel, aux biens destinés à l'avitaillement des bateaux et avions et aux importations de biens destinés à certains opérateurs. Il offre enfin une possibilité supplémentaire de déductibilité aux entreprises nouvellement assujetties.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 21:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Forum sur l'islam à l'Assemblée: "ça suffit!", clame un responsable du CFCM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618190846.3wj8hvm8.html</link>
   <description><![CDATA[Un des principaux responsables du Conseil français du culte musulman (CFCM), Abdallah Zekri, a vertement critiqué jeudi l'organisation lundi prochain, à l'Assemblée nationale, d'un forum "République et islam" à l'initiative du député et ancien ministre socialiste Jean Glavany. "Nous avions estimé que la journée de travail du parti de Nicolas Sarkozy sur l'islam (le 4 juin) stigmatisait les musulmans. Là, j'ai envie de dire à M. Glavany d'arrêter de mettre en avant l'islam, qui n'est pas responsable de tous les problèmes de ce pays", a déclaré à l'AFP le trésorier et prochain secrétaire général du CFCM. A l'initiative de Jean Glavany, figure du camp laïciste, une salle du Palais Bourbon accueillera lundi après-midi un forum intitulé "République et islam: ensemble, relevons le défi". Selon l'invitation transmise à la presse, ce forum doit réunir "une trentaine de personnalités de toutes origines et de tous horizons qui, à l'issue de leurs échanges, adresseront deux appels publics et solennels: l'un aux responsables politiques qui se réclament de la République afin qu'ils relèvent le défi sans démagogie politicienne ni surenchère populiste mais sereinement et fermement en se référant aux valeurs de la République; l'autre à nos compatriotes de confession musulmane afin qu'ils aident à la construction d'une relation apaisée avec la République par la promotion de l'islam de France comme un islam des Lumières, moderne et tolérant". Les travaux seront ouverts par le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, et conclus par le Premier ministre Manuel Valls. "Nous sommes républicains, nous respectons la laïcité, la loi de 1905 nous convient parfaitement. Maintenant je dis ça suffit", a réagi Abdallah Zekri, également président de l'Observatoire national contre l'islamophobie au CFCM. "M. Glavany fait partie de la majorité. Plutôt que de prendre de telles initiatives, qu'il se rapproche du ministre de l'Intérieur (Bernard Cazeneuve), qui a abordé sans tabous les problèmes des Français de confession musulmane lundi dernier lors du lancement de l'+instance de dialogue+, avec laquelle le gouvernement est évidemment dans son rôle", a ajouté le responsable du CFCM. "Il faut laisser tranquilles les musulmans, surtout en ce mois de ramadan, qui est un mois d'apaisement et de partage", a encore estimé Abdallah Zekri, qui dit en avoir assez que les fidèles de l'islam en France soient "des pions dans les mains des politiciens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron et 49-3: les députés du Front de Gauche voteront la motion de censure de droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618162149.ezmpjygy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront jeudi après-midi la motion de censure du gouvernement déposée par la droite et le centre, après la décision de Manuel Valls de recourir à nouveau au 49-3 pour faire adopter le projet de loi Macron sans vote de l'Assemblée. "C'est le seul moyen que nous avons pour nous opposer au texte" porté par le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a justifié le chef de file du Front de Gauche, André Chassaigne, lors d'une conférence de presse. Le groupe a échoué une nouvelle fois, comme en février, à réunir les 58 signatures nécessaires pour déposer sa propre motion de censure "de gauche". Dans les autres groupes de gauche, seule la députée écologiste Isabelle Attard (membre du parti Nouvelle Donne) votera aussi la motion déposée par Les Républicains (ex-UMP) et l'UDI, d'après M. Chassaigne. "Nous serons au moins neuf sur dix" des députés Front de Gauche à voter la censure, a précisé le député communiste du Puy-de-Dôme, disant attendre la réponse de Nicolas Sansu, jusqu'alors en Grèce. En février lors du premier recours à l'article 49-3 de la Constitution sur le projet de loi Macron à l'issue de la première lecture du texte, six des dix députés Front de Gauche avaient voté la motion UMP-UDI, les autres ne voulant pas joindre leurs voix "à celles de la droite et de l'extrême droite". "En première lecture, certains d'entre nous avaient éprouvé une certaine gêne à mêler leurs voix avec la droite, mais le texte de la motion de la droite ne nous intéresse pas, nous votons la censure", a expliqué M. Chassaigne. "D'ailleurs, la droite est d'accord avec la loi Macron, même si elle ne la vote pas pour des raisons politiques", a-t-il dit. Le chef de file des députés du Front de Gauche a estimé que "le texte retenu par le gouvernement était beaucoup plus régressif que celui adopté en première lecture", notamment avec "le plafonnement des indemnités prud'homales pour licenciement abusif". En outre, "il y a une aggravation de la méthode", a-t-il critiqué, estimant "inacceptable" le nouveau recours au 49-3 "sans aucun débat dans l'hémicycle" et l'ajout, à la dernière minute dans le texte, d'amendements du gouvernement "qui n'ont pas été discutés", comme celui retouchant la loi Evin. Dans l'après-midi, M. Chassaigne a indiqué qu'une tentative de "tribune" commune de gauche, à défaut d'une motion, avait échoué également. Des écologistes, des chevènementistes et des frondeurs socialistes devaient y participer, ce qui a été confirmé à l'AFP par un de ces derniers, qui a indiqué y avoir "activement travaillé". Mais les frondeurs s'en sont retirés, a déploré M. Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls défend une loi Macron "symbole" de la réforme et s'en prend aux communistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618160153.qjkyu6pi.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu jeudi l'usage de l'article 49.3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi Macron, un "symbole" qui ancre "définitivement" la France dans la réforme. Dans son discours de réponse à la motion de censure déposée par la droite, le Premier ministre s'en est vivement pris à l'intention des députés du Front de gauche de voter la motion de censure avec la droite, interpellant à plusieurs reprises leur chef de file André Chassaigne (Puy-de-Dôme). Manuel Valls a accusé les élus communistes de se "tromper de camp", et d'être par leur choix "du côté des conservateurs". "Quelle est votre cohérence dans cette alliance improbable?" a-t-il lancé, défendant "une loi de gauche et de progrès". Avec le projet de loi sur la croissance et l'activité, "la France s'inscrit pleinement, définitivement dans la réforme", a plaidé le Premier ministre, interpellé à de nombreuses reprises par des députés de droite lors de son intervention. "Au fond, réfléchissons un peu, si cette loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques concentre les crispations, les invectives, mais aussi les attentes et les espoirs, c'est parce qu'elle est devenue un symbole", a-t-il fait valoir. "Non pas le symbole d'un +passage en force+, monsieur le président Jacob!", a-t-il lancé à l'adresse du patron des députés UMP. "Mais le symbole du passage à l'action, le symbole du mouvement", a-t-il ajouté. "Il n'y a pas de majorité pour l'immobilisme, pour le statu quo. Pas de majorité pour le retour en arrière", mais "une majorité pour la réforme", a encore plaidé le Premier ministre. - 'Larmes de crocodiles' - "Certains versent des larmes de crocodile sur l'utilisation du 49.3 au nom même du débat soi-disant constructif alors qu'ils voulaient simplement s'opposer parce qu'ils ne savent faire que ça", a-t-il grincé. "Certains disent qu'elle s'éparpille ou vise trop large", a-t-il poursuivi à l'adresse notamment de Barbara Pompili, la co-présidente du groupe écologiste à l'Assemblée, qui avait pris la parole quelques minutes auparavant. "Moi je dis, au contraire, qu'elle s'attaque largement, à tous les verrous, où qu'ils soient. Son principe même, c'est de se diffuser partout au coeur de notre économie, d'aller dénicher ici, d'extirper là, chacun des blocages, et méthodiquement." Manuel Valls a listé des mesures du projet de loi (assouplissement du permis de conduire, réforme des notaires et des huissiers, autocars, ouverture des magasins le dimanche, lutte contre les zones mal couvertes par la téléphonie mobile et internet...) en lançant à chaque occasion: "C'est cela que vous voulez censurer? Alors, dites-le aux Français!" "Le message que vous envoyez aujourd'hui, avec cette motion de censure, les Français ne le comprennent pas", a-t-il affirmé. La motion de censure, selon M. Valls, "n'est qu'une posture. Une de ces postures politiciennes que nos concitoyens ne veulent plus", a-t-il dit dans un hémicycle aux bancs très dégarnis. Malgré la décision du Front de gauche, le vote de la motion de censure, au terme d'interventions de tous les dirigeants de groupe à l'Assemblée et du Premier ministre, est sans risque pour Manuel Valls, qui a utilisé mardi une deuxième fois le recours au 49-3 pour faire passer le projet de loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls aux députés communistes: "Vous êtes aux côtés des conservateurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618155941.tow3e5cm.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a dénoncé jeudi la participation des députés Front de gauche au vote de la motion de censure de la droite, estimant qu'ils se "trompaient de camp" et se plaçaient "aux côtés des conservateurs". "Quelle est votre cohérence dans cette alliance improbable?", leur a lancé le Premier ministre à l'Assemblée nationale, lors du débat préalable au vote de la motion de censure après le recours au 49.3 pour faire passer une nouvelle fois le projet de loi Macron. "Vous vous trompez de camp! Vous êtes aujourd'hui du côté des conservateurs! Et les censeurs aujourd'hui, c'est l'alliance de tous les conservateurs et je le regrette", a déclaré M. Valls, s'adressant directement au chef de file des députés FG, André Chassaigne. "Quelle est votre cohérence à mêler vos voix avec celles de la droite? Avec ceux qui, pendant dix ans, ont mis à mal notre modèle social et nos services publics, avec ceux qui, aujourd'hui, plaident pour des coupes budgétaires massives. Alors, (...) quelle est votre cohérence dans cette alliance improbable?" a-t-il interrogé. "Vous votez sur le texte de la droite (...) pour vous opposer à sa politique, va comprendre! Les Français, M. Chassaigne, ne veulent plus de ces vieilles ficelles", a-t-il encore déclaré. "Moi, je sais quelle est ma cohérence, je sais quelle est notre cohérence, celle de la majorité: c'est celle d'une gauche efficace, responsable, qui assume les responsabilités du pouvoir dans des moments particulièrement difficiles!" a encore dit le chef du gouvernement, louant dans la loi Macron "une loi (...) et de gauche et de progrès". "C'est le seul moyen que nous avons pour nous opposer au texte", avait justifié jeudi matin M. Chassaigne, expliquant avoir échoué, comme en février, à réunir les 58 signatures nécessaires pour déposer une motion de censure "de gauche". Il a annoncé qu'"au moins neuf (députés) sur dix" allaient voter la censure. En février lors du premier recours à l'article 49-3 de la Constitution sur le projet de loi Macron à l'issue de la première lecture du texte, six des dix députés Front de Gauche avaient voté la motion UMP-UDI. kp/mat/fm ARCANDOR]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Macron inscrit "définitivement" la France "dans la réforme" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618155533.yw2xmg2n.html</link>
   <description><![CDATA[La loi Macron inscrit "définitivement" la France "dans la réforme", a souligné jeudi Manuel Valls devant l'Assemblée nationale, dans un discours préalable au vote sur la motion de censure déposée par l'opposition. "Avec cette loi, la France s'inscrit pleinement, définitivement, et c'est la raison pour laquelle c'est un moment important, dans la réforme", a souligné le Premier ministre. Cette loi Macron n'est pas "le symbole d'un +passage en force+", mais "du passage à l'action", du "mouvement", a-t-il lancé à l'adresse de Christian Jacob, chef de file des députés Les Républicains. "Certains disent qu'elle s'éparpille ou vise trop large", a-t-il poursuivi, à l'adresse notamment de Barbara Pompili, la coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée, qui avait pris la parole quelques minutes auparavant. "Moi je dis, au contraire, qu'elle s'attaque largement, à tous les verrous, où qu'ils soient. Son principe même, c'est de se diffuser partout au coeur de notre économie, d'aller dénicher ici, d'extirper là, chacun des blocages, et méthodiquement." "Cette loi, a souligné le Premier ministre, a été écrite par celles et ceux qui veulent regarder la réalité en face - et je salue tous les parlementaires qui l'ont enrichie. Elle invite, avec pragmatisme, à dépasser les vieux réflexes, les vieux dogmes dont nous sommes prisonniers depuis trop longtemps. Elle libère tout ce qui peut l'être. Elle autorise, là où c'était impossible. Elle facilite, là où c'était toujours compliqué." "Notre pays, a-t-il déploré, est depuis longtemps pris au piège de tant de petits blocages. Nous les connaissons bien. Ils freinent notre économie, exaspèrent, découragent, rendent la vie plus difficile à nos concitoyens." "Notre Constitution est (...) pleinement respectée" avec ce nouvel engagement de responsabilité du gouvernement pour la loi Macron, a relevé aussi Manuel Valls au début de son intervention, pour répondre à Christian Jacob, qui avait accusé le Premier ministre d'avoir "violé la Constitution" par un "recours abusif au 49.3" sur le projet de loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure de la droite: les interventions des groupes de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618154225.sjjjvjwu.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les interventions des chefs de file des groupes de gauche de l'Assemblée jeudi sur la motion de censure de la droite: - Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste: "Pas plus aujourd'hui qu'hier et que demain, les écologistes ne se livreront à la politique du pire" et ne voteront donc pas, "dans cet épisode peu glorieux de notre vie parlementaire", une "motion de censure signée Les Républicains, la même chose qu'une motion de censure signée UMP, en pire". Mais "comprenez que nous ne puissions pas applaudir l'artifice législatif qui coupe court à la nécessaire discussion au fond - et jusqu'au bout-", alors que le projet de loi Macron comporte "des dispositions nouvelles qui inquiètent et interpellent: le plafonnement des indemnités dues aux salariés abusivement licenciés" et que "sur les questions d'écologie", "le compte n'y est pas". "Ce n'est pas un acte d'autorité que vous accomplissez, monsieur le Premier ministre: c'est l'échec d'un débat au sein de la majorité que vous actez". "La majorité dans son ensemble doit trouver en son sein le moyen de sortir de cette impasse pour agir efficacement au service des Français (...) dans les deux ans qui viennent". - Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file des députés radicaux de gauche: "Le 49-3 doit être une arme d'exception et non une arme à répétition, voire une arme automatique. (...) Était-il vraiment impossible de trouver un accord avec l'ensemble des députés de la majorité, en acceptant de préciser ou d'infléchir quelques dispositions de ce texte, plutôt que de sembler vouloir forcer l'assentiment? Mieux vaut convaincre que contraindre." "L'article 49-3 a été conçu pour éviter le vote sur un texte, mais pas pour éviter un débat sur ce texte. L'Assemblée ne peut se voir réduire au quasi-mutisme." Cependant, "même si certaines dispositions de ce texte peuvent appeler des réserves (modalités du travail dominical et plafonnement des indemnités prud'homales, ndlr), nous ne voterons évidemment pas la censure, car ce serait désavouer votre politique d'ensemble, alors que nous en sommes naturellement solidaires". - André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche: L'adoption d'une motion de censure de gauche aurait permis "la mise en place d'un gouvernement qui oeuvre au changement promis en 2012, qui incarne une alternative à la politique de Sarkozy et qui mène la guerre contre la finance". Les députés FG ont échoué à recueillir suffisamment de signatures pour une telle motion, "non pas parce qu'il n'existe pas d'alternative à gauche mais parce que votre méthode de gouvernement l'empêche de s'exprimer". "Ceux qui s'opposaient au détricotage de notre modèle social, ceux qui refusaient les atteintes au droit environnemental, ceux qui ne pouvaient se résoudre aux coups portés aux droits des salariés, étaient suffisamment nombreux pour empêcher le passage de ce texte." "La droite n'hésite pas, comme en février dernier à se livrer à son traditionnel numéro de claquettes, sans craindre le ridicule, en affichant une opposition de façade au projet de loi" qu'elle "souhaite voir adopter avec la même impatience" que Pierre Gattaz, président du Medef. Aux députés de l'opposition: "Le seul reproche que vous avez à faire au gouvernement, c'est d'avoir adhéré à votre propre programme économique et de l'appliquer sans vous reconnaître les droits d'auteur." "Au nom du peuple de gauche et dans l'intérêt du pays, avec conviction et détermination, en notre âme et conscience, nous votons aujourd'hui pour rejeter le projet de loi sur lequel vous avez décidé d'engager votre responsabilité." - Bruno Le Roux, président du groupe socialiste: "Ce n'est pas un texte imposé, c'est un texte coproduit (...) La discussion parlementaire a occupé plus de 400 heures de débat. Et la loi ne serait pas promulguée avant l'été? (...) Il n'y a pas de loup et rien de flou. Nous devons collectivement gagner en efficacité et tout faire pour que la loi -celle-ci comme les autres- trouve à s'appliquer le plus rapidement possible." Le projet de loi Macron est "une loi de progrès social", qui concourt "fortement" aux objectifs de "redresser le pays et capter la croissance nécessaire au retour de l'emploi" autant que d'"inventer les nouvelles protections" pour "tous les travailleurs". "Certains considèrent -et ils siègent, hélas, trois fois hélas, sur tous ces bancs- que les politiques de la majorité d'aujourd'hui seraient quasiment identiques à celles de la majorité d'hier. Cessons d'alimenter cette petite musique car elle sonne faux et parce qu'elle entretient tous les populismes". Avec l'opposition, vu les déclarations de Bruno Le Maire sur l'école, de François Fillon ou Laurent Wauquiez sur le modèle social, et de Nicolas Sarkozy sur la remise en cause du droit du sol, "nos projets sont opposés", et "nous faisons nous, le choix de bousculer les conservatismes (...) le choix de l'égalité des chances et du progrès".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Jacob accuse Valls d'avoir "violé la Constitution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618150228.266bb2g6.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes Les Républicains et UDI, Christian Jacob et Philippe Vigier, ont respectivement accusé Manuel Valls d'avoir "violé la Constitution" par un "recours abusif au 49.3" sur le projet de loi Macron, et d'agir "avec brutalité", en présentant à l'Assemblée leur motion de censure contre gouvernement jeudi. "Vous avez engagé votre responsabilité sur un texte qui n'a jamais été présenté dans l'hémicycle, dont les amendements n'ont pas été débattus en commission et il s'agit pour certains d'entre eux d'amendements de fond qui changent complètement la nature du texte", a lancé M. Jacob au Premier ministre. M. Jacob faisait allusion aux amendements joints mardi à la dernière minute par le gouvernement au projet de loi, comme celui assouplissant la communication sur certains alcools dans le cadre de la loi Evin. "Non seulement, vous mentez en prétendant que les amendements du gouvernement sont des amendements de forme mais, plus grave, vous violez notre Constitution, modifiée en 2008", a martelé M Jacob, dont le groupe a déposé avec l'UDI la motion de censure en réponse à l'engagement mardi de Manuel Valls de la responsabilité de son gouvernement pour faire adopter sans vote le projet de loi Macron en nouvelle lecture. "On se souviendra de vous ici comme le Premier Ministre qui a humilié et trahi sa majorité, qui a violenté le Parlement et notre Constitution pour un tout petit dessein : se maintenir coûte que coûte à Matignon", a-t-il asséné. Pour Philippe Vigier, le nouveau recours au 49-3 n'est pas un acte d'autorité au service de la France mais "un aveu de faiblesse" d'un Premier ministre "condamné à l'impuissance" par absence de majorité. Voyant dans le projet de loi Macron "et ses trop timides avancées (...) le point de rupture de votre majorité entre les conservateurs et ceux qui savent que l'immobilisme n'est plus tenable", il a lancé qu'"exercer le pouvoir, c'est se libérer des enjeux partisans: non, la France ne s'arrête pas à la rue de Solférino et l'intérêt général n'est pas la seule synthèse des courants du Parti Socialiste". Au Premier ministre, l'élu d'Eure-et-Loir a aussi lancé: "Exercer le pouvoir pour la France est incompatible avec toute forme de brutalité". "Or vous agissez avec brutalité lorsque vous refusez à l'Assemblée nationale un débat sur un projet de loi qui contient pourtant des questions aussi cruciales que le plafonnement des indemnités pour licenciements abusifs". "Exercer le pouvoir, ce n'est pas non plus se réfugier derrière les institutions et tenter de rassembler artificiellement une majorité contre la motion de censure, à défaut de pouvoir la rassembler véritablement autour d'un projet cohérent", pour le président du groupe de l'Union des démocrates et indépendants. M. Vigier a considéré que le chef du gouvernement avait aussi "besoin des frondeurs, qui font passer vos timides velléités de réforme pour des bouleversements profonds". Malgré votre "volontarisme", "vous êtes condamné à l'impuissance", a-t-il asséné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Da Silva (PS) dénonce "l'hypocrisie de l'opposition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618145159.y2caz3uf.html</link>
   <description><![CDATA[Carlos Da Silva, porte-parole du PS et député de l'Essonne, a dénoncé jeudi sur RCJ "l'hypocrisie de l'opposition", dont "une partie aurait dû voter" la loi Macron. La loi Macron est "une loi équilibrée et de bon sens" qui "aurait pu trouver une majorité à gauche mais qui aurait dû être votée par une partie de l'opposition. Cette hypocrisie dans le débat politique évite que l'on parle des vrais sujets, je ne peux que le regretter", a affirmé M. Da Silva. L'opposition est "clairement hypocrite sur cette loi", a-t-il insisté. "Des amendements ont été adoptés, beaucoup de l'UDI, parfois même de l'UMP et, honnêtement, on aurait pu trouver un consensus républicain sur cette loi". Concernant les propos tenus mardi par Christian Jacob contre Manuel Valls, le Premier ministre accusé par le patron des députés Républicains (ex-UMP) d'"insuffisance" et d'"orgueil démesuré", M. Da Silva a affirmé: "c'est choquant et pathétique à la fois. Quand il (M. Jacob) s'exprime à la tribune, y compris chez lui, personne ne l'écoute". "Ce qui le gêne, Christian Jacob, c'est que le Premier ministre est là pour réformer le pays et il ne va pas s'arrêter. Il reste deux ans de mandat à François Hollande et ce seront deux années utiles (...) On fait des réformes et on va continuer, parce que ça doit être deux années utiles pour les Françaises et les Français", a-t-il ajouté. Les députés débattaient jeudi après-midi de la motion de censure déposée par Les Républicains et l'UDI, en réponse au 49.3 utilisé par le gouvernement Valls.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: le débat commence dans un hémicycle aux quatre cinquièmes vide</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618141329.x2f0bc5w.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la motion de censure, après le nouvel engagement de responsabilité du gouvernement Valls sur le projet de loi Macron, a commencé jeudi après-midi à l'Assemblée nationale dans un hémicycle aux quatre cinquièmes vide. Au moment où le premier orateur, le chef de file du groupe Les Républicains Christian Jacob, a débuté son discours, peu après 16H00, moins d'une centaine de députés étaient présents dans l'hémicycle. Cet absentéisme s'explique par plusieurs raisons: les députés socialistes n'ont pas besoin d'être présents, car comptent seules les voix favorables à la motion de censure, beaucoup d'élus sont restés dans leurs circonscriptions pour les cérémonies du 18 juin, et rien d'autre n'est prévu à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale en cette fin de semaine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Lefebvre (LR) dénonce "la stratégie de l'opposition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618065624.4ydx6iqg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains (LR) des Français établis hors de France Frédéric Lefebvre a fustigé jeudi la "mauvaise stratégie de l'opposition" sur la loi Macron qui "l'empêche de peser sur le contenu de la loi", dans une interview au Figaro. L'ancien conseiller, puis secrétaire d'Etat de M. Sarkozy estime que l'opposition aurait "pu aller plus loin avec une position constructive dans l'intérêt des Français". M. Lefebvre, s'il a déclaré qu'il voterait la motion de censure, "n'apportera pas sa signature à une saisine du Conseil constitutionnel dont l'objectif est de faire échouer la loi". En se prononçant pour la loi Macron, un texte "globalement bon", il a évoqué un texte "proche" du rapport Attali et des réformes engagées durant le quinquennat de M. Sarkozy. Le député s'est néanmoins dit "très opposé à nombre de ses orientations économiques". L'ancien secrétaire d'Etat a dénoncé "les postures du monde politique". Il a par ailleurs déclaré que les frondeurs du PS, "minoritaires", ont été "installés sur un piédestal", "dans une logique idéologique de fermeture". Frédéric Lefebvre s'était déjà prononcé pour la loi Macron lors de sa première lecture en février, mais avait voté la motion de censure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
