<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 12:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation, CICE, micro-taxes: les mesures fiscales du projet de budget 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181015101616.7z3oex9i.html</link>
   <description><![CDATA[De la nouvelle baisse de taxe d'habitation à l'abandon de certaines micro-taxes, le projet de budget 2019, examiné à partir de lundi par l'Assemblée nationale, va engager ou confirmer plusieurs réformes fiscales parfois coûteuses pour les finances publiques. Taxe d'habitation Votée dans le cadre du projet de loi de finances 2018, la baisse de la taxe d'habitation va se poursuivre en 2019 avec une nouvelle étape de 3 milliards d'euros, appliquée à 80% des foyers assujettis à cet impôt. Une troisième baisse, d'un montant équivalent, est d'ores et déjà programmée en 2020, qui permettra aux 17 millions de foyers concernés de ne plus payer du tout de taxe d'habitation. Les 20% de ménages les plus aisés, pour l'instant exclus du dispositif, seront alors eux aussi concernés, l'objectif étant une disparition pure et simple de cet impôt en 2021. Coût global de l'opération: 20 milliards d'euros. CICE Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la transformation du crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en baisses de charges pérennes, actée dans le projet de loi de finances 2018, entrera en vigueur au 1er janvier. Cette mesure va peser lourdement sur le déficit public en 2019: l'Etat devra payer "double" en supportant le remboursement du CICE pour 2018 et la baisse de cotisations pour l'année en cours, soit un total de 40 milliards d'euros. Pour limiter l'impact de cette "bascule", Bercy a annoncé un report au 1er octobre 2019 d'un allègement supplémentaire de 4 points sur les cotisations patronales, prévu sur les salaires au niveau du SMIC. De quoi économiser deux milliards d'euros. Impôt sur les sociétés La baisse de l'impôt sur les sociétés (IS), engagée sous François Hollande, va se poursuivre en 2019: le taux "normal" appliqué aux entreprises passera ainsi à 31%, contre 33,3% actuellement. La baisse doit par ailleurs se poursuivre tout au long du quinquennat, avec des paliers à 28% en 2020, 26,5% en 2021 et 25% en 2022. Le taux réduit de 15%, réservé aux petites entreprises, sera lui conservé. Fiscalité écologique La hausse de la fiscalité énergétique, destinée à orienter le comportement des consommateurs vers des activités moins polluantes, va se poursuivre en 2019, notamment en ce qui concerne les carburants. Selon le ministère de la Transition écologique, les taxes sur le diesel augmenteront de 6,5 centimes d'euro par litre l'année prochaine, quand celles sur l'essence progresseront de 2,9 centimes. Le taux réduit de la taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) sur le gazole non routier sera par ailleurs supprimé pour les entreprises du secteur industriel et du bâtiment. La taxe générale sur les activités polluantes (TGAP) devrait quant à elle augmenter sensiblement, afin de compenser une baisse de la TVA sur le recyclage. Micro-taxes Taxe sur les farines, taxe sur les appareils de reproduction ou d'impression... 22 taxes à faible rendement vont être supprimées en 2019, pour un montant global de 200 millions d'euros, selon Bercy. Cette mesure, destinée à simplifier le "mille-feuille fiscal" français, devrait se poursuivre en 2020, le gouvernement s'étant engagé à supprimer pour 400 millions d'euros de petites taxes en deux ans. Exit tax Emmanuel Macron avait annoncé au printemps sa suppression pure et simple: "l'exit tax", destinée à freiner l'exil fiscal des entrepreneurs, sera finalement remplacée par un dispositif "plus ciblé", selon Bercy. Ce nouveau dispositif anti-abus portera sur les cessions de patrimoine intervenant jusqu'à deux ans après un départ de France, contre jusqu'à 15 ans à l'heure actuelle. Brevets Le régime fiscal des brevets, qui permet de bénéficier d'un taux d'impôt sur les sociétés réduit pour les revenus tirés des brevets déposés en France, sera durci, afin d'inciter les entreprises à effectuer intégralement en France leur recherche et développement. Agriculteurs Le "dispositif de dotation pour aléas", qui permet aux agriculteurs de se constituer durant les bonnes années une épargne de précaution, va être assoupli. L'abattement sur les bénéfices pour les jeunes agriculteurs sera lui révisé pour le recentrer sur les plus bas revenus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés démarrent un marathon budgétaire... très physique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181013070011.sa6f3ub5.html</link>
   <description><![CDATA[Des litres de café, du sport quand c'est possible, et surtout de l'adrénaline: les députés s'apprêtent à plonger dans le "tunnel" de l'examen du budget, jusqu'à Noël, une épreuve très physique, racontent-ils à l'AFP. "Pour mon dernier budget comme rapporteur général, nous avons passé 250 heures rien qu'en séance", se remémore Valérie Rabault (PS). Les séances se tiennent souvent du lundi au vendredi soir, jusqu'à 1h du matin quotidiennement, pour les quelques dizaines de députés piliers du budget, sans compter collaborateurs et personnels de l'Assemblée. "Il faut gérer le sommeil, et se forcer à un peu de sport", conseille cette parlementaire désormais d'opposition. "Si on est motivé, on tient", assure Eric Alauzet, devenu "marcheur". Moyennant parfois "une petite sieste" dans les salons jouxtant l'hémicycle, reconnaît-il en saluant ses collègues LREM "endurants car motivés". "La niaque, l'envie et le café" font tenir Thomas Mesnier, en lice comme porte-parole du groupe majoritaire pour le budget de la Sécu, l'autre course parallèle. La plupart carburent au café, Amélie de Montchalin, la cheffe de file LREM, au thé. Le macroniste Laurent Saint-Martin, 33 ans, se prépare lui à devenir à mi-mandat rapporteur général, une fonction clé où l'on est sans cesse sur le pont. "Ma recette, c'est nuits calmes, ne pas boire et footing obligatoire le week-end", livre-t-il, en jugeant que "le risque n'est pas tant la fatigue physique que l'irritabilité". Au Coca zéro, plusieurs anciens préfèrent cependant l'alcool. Et aucune substance illicite: "votre coke, c'est la dépense publique!", lance dans les couloirs une novice à un opposant chevronné. Charles de Courson (UDI-Agir), qui en est à sa "26e loi de finances initiale", ne se lasse pas. "Et comme je suis un vieux célibataire, je me fais pas engueuler en rentrant". Le député de la Marne, 66 ans, a acquis un pied-à-terre parisien, quand d'autres regagnent leurs bureaux-couchettes. Marie-Christine Dalloz (LR) souligne aussi la "concentration longue" nécessaire, alors que d'ordinaire, "un député dans la journée passe sans cesse d'un sujet à l'autre". "C'est passionnant: chaque ligne du budget aura un impact sur les ménages, les entreprises", retient-elle. "C'est le marathon depuis des mois", lâche l'Insoumis Eric Coquerel, qui "tourne" avec les 16 collègues de son groupe et aimerait suivre "un entraînement". Gilles Carrez, ex-président de la commission des Finances qui a aussi été rapporteur général durant dix ans, estime que "c'est devenu trop long" du fait d'une "débauche d'amendements" - plus de 2.000 pour la première lecture à partir de lundi. "Le moment le plus dangereux est la 2e lecture car le Sénat a alors modifié le texte et il faut faire des suppressions de suppressions", avertit Valérie Rabault. "Et il y a déjà eu des accidents"... mais purement législatifs.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de l'an II à l'Assemblée, bataille sur le pouvoir d'achat en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181013070010.hfbug2l2.html</link>
   <description><![CDATA[Le deuxième budget du quinquennat arrive lundi dans l'hémicycle de l'Assemblée, promettant des batailles politiques et de chiffres autour du pouvoir d'achat des Français. La traditionnelle saison budgétaire, qui va durer jusqu'à Noël, débute par le premier volet du projet de loi de finances (PLF) 2019, consacré aux "ressources" de l'Etat, c'est-à-dire impôts et taxes, durant une longue semaine. Les deux ministres Bruno Le Maire (Economie) et Gérald Darmanin (Comptes publics), s'ils ne changent pas de portefeuille dans le cadre du remaniement, seront présents sur le banc du gouvernement. "Ce PLF obéit à une règle, celle de la constance", selon le premier. Le cap a été fixé l'année dernière et pour cinq ans, avec un allègement de la fiscalité sur le capital pour l'orienter vers l'investissement, un objectif de réduction de la dette ainsi que des dépenses publiques contenues. Mais entre une croissance molle (1,7% attendus par Bercy) et les promesses à Bruxelles de bonne conduite budgétaire, ce budget n'a pas été évident à boucler. Le déficit public devrait atteindre 2,8% du PIB en 2019 contre 2,6% cette année. Alors que la politique d'Emmanuel Macron est perçue comme inégalitaire par une partie de l'opinion, la baisse des impôts atteindra l'année prochaine six milliards d'euros pour les ménages, "plus grande baisse" depuis 2008, affirme le ministre des Comptes publics, malgré les hausses de taxes sur les carburants et sur le tabac, évaluées par le gouvernement à 2,3 milliards d'euros. Gérald Darmanin met en avant "la deuxième tranche de suppression de la taxe d'habitation, le plein effet des baisses de cotisations sociales, la mesure de correction de la contribution sociale généralisée (geste fiscal pour 300.000 retraités, ndlr), le coup de pouce aux heures supplémentaires". - "passe-passe" - Mais les oppositions crient au mensonge sur ces 6 milliards, du fait de "singuliers oublis" selon LR, de tours de "passe-passe" selon les socialistes voire d'une "arnaque" aux yeux de la gauche de la gauche. L'Observatoire français de la conjoncture économique (OFCE) a évalué à 3,5 milliards le gain de pouvoir d'achat l'an prochain pour les ménages, en incluant notamment le quasi-gel des pensions de retraites et des allocations. Cette mesure figure dans le projet de budget de la Sécurité sociale, qui sera examiné en parallèle en commission. Selon l'Institut des politiques publiques (IPP), le gain de pouvoir d'achat retomberait même à 1,2 milliard d'euros si l'on prend en compte la hausse des taux de cotisation pour les retraites complémentaires des salariés du privé. Tous les ménages, en outre, ne seraient pas logés à la même enseigne. Les réformes de 2018 et 2019 entraîneront ainsi une hausse du revenu disponible de près de 1% pour les 60% de "ménages intermédiaires", c'est-à-dire les classes moyennes, et une perte nette de 0,5% à 1% pour les 20% de ménages les moins fortunés, souligne l'IPP. Droite et gauche vont se faire l'écho du "ressenti des Français", selon les mots du président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), dont le parti brocarde un "budget anti-pouvoir d'achat". Les retraités notamment s'apprêtent à manifester jeudi, pour la quatrième fois en un an, contre les choix budgétaires du gouvernement. Le mécontentement des foyers recevant des avis de taxe d'habitation en hausse se fait aussi entendre sur les réseaux sociaux, le gouvernement rejetant la responsabilité sur certains maires. "Les classes moyennes ne verront pas leur situation changer", estime Jean-Christophe Lagarde (UDI). C'est la "saison 2" du "budget des riches", fustigent les Insoumis, pointant aussi des "cadeaux fiscaux supplémentaires aux entreprises sans contrepartie". Quelque 18,8 milliards d'euros de baisses d'impôts sont programmées pour les entreprises, grâce à la diminution de l'impôt sur les sociétés et à la transformation du Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) en baisses de charges. Plus de 2.000 amendements sont au menu, près du double de l'an dernier. Les députés de la majorité LREM et MoDem en particulier sont aguerris et mettent sur la table leurs idées en matière de simplification, de fiscalité écologique ou agricole, mais ils ont aussi "davantage reçu de lettres de lobbies", d'après un élu chevronné. Les débats promettent d'être nourris en outre sur les effets du prélèvement à la source, qui sera mis en oeuvre à compter du 1er janvier. Les Républicains pointent une collecte en hausse, puisqu'elle portera sur les revenus 2019.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les impôts et cotisations ont dépassé les 1.000 milliards d'euros en France (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181012194430.3q4sk6d9.html</link>
   <description><![CDATA[Les prélèvements obligatoires ont dépassé pour la première fois la barre des 1.000 milliards d'euros en France en 2017, année de transition entre le quinquennat Hollande et celui d'Emmanuel Macron, selon un rapport parlementaire sur le projet de budget 2019. D'après ce document, publié vendredi par le rapporteur du budget Joël Giraud (LREM) et repéré par le journal Les Echos, l'ensemble des impôts et cotisations recouvrés par les administrations publiques ont atteint cette année-là 1.038 milliards d'euros. C'est 43,3 milliards de plus que le chiffre atteint en 2016 (994,7 milliards), 59,6 milliards de plus qu'en 2015 (978,4 milliards) et surtout 368,5 milliards de plus qu'en 2002, précise le rapport. En pourcentage du produit intérieur brut (PIB), le taux de prélèvements obligatoires a atteint cette année-là son "point le plus haut", avec 45,3% du PIB. Les cotisations sociales ont pesé pour 37% des prélèvement obligatoires et les impôts pour 63%. Ce taux doit retomber à 45% du PIB en 2018 et à 44,2% du PIB en 2019, en raison des baisses d'impôts décidées par le gouvernement (taxe d'habitation, impôt sur le fortune, flat tax). Malgré tout, la quantité d'impôts et cotisations recouvrés par l'Etat, les collectivités et la sécurité sociale devrait continuer à augmenter, pour atteindre 1.057 milliards d'euros en 2018 et 1.070 milliards en 2019. Cela s'explique par l'"évolution spontanée" des recettes fiscales, souligne Joël Giraud dans son rapport, destiné à éclairer les parlementaires sur le projet de loi de finances, qui sera débattu à l'Assemblée nationale à partir de lundi. Les rentrées d'impôts augmentent en effet quand l'activité économique croît, la bonne tenue de l'économie stimulant notamment la taxe sur la valeur ajoutée (TVA) et l'impôt sur le revenu, lié au salaire. Le taux de croissance attendu pour cette année comme pour l'an prochain (1,7% dans les deux cas selon le gouvernement) laisse entrevoir une hausse des recettes fiscales en volume supérieure aux baisses prévues par le gouvernement. Selon les calculs du rapporteur, l'évolution spontanée des recettes devrait ainsi avoisiner les 29,8 milliards en 2018, tandis que les baisses liées aux réformes fiscales de l'exécutif atteindront 10,4 milliards d'euros. En 2019, ces chiffres seront respectivement de 31,9 milliards et de 19,3 milliards.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition de loi LR sur l'avenir de la santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011231513.jdqq0luj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR sur "l'orientation pour l'avenir de la santé", la ministre Agnès Buzyn assurant en partager "certains objectifs", mais la jugeant "non opportune", notamment au regard du plan santé du gouvernement. "Entendez-vous les craintes, les inquiétudes et l'angoisse des Français pour leur santé et celle de leurs proches" et "l'épuisement des professionnels de santé?", a lancé à l'ouverture des débats le député LR Jean-Carles Grelier, auteur de la proposition débattue dans le cadre d'une journée réservée au principal groupe d'opposition ("niche parlementaire"). Plaidant pour "une réponse rapide" dépassant "les clivages" et "un nouveau cap", le député a défendu son texte qui entend notamment placer le patient "au coeur du système" et propose un plan pluriannuel d'action dénommé "Objectif santé 2022". La ministre de la Santé a assuré partager les préoccupations du député et "certains objectifs", notamment en matière de prévention. Mais, alors que l'Assemblée s'apprête à examiner le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019, elle a jugé la proposition "non opportune et pour certains de ses objets déjà satisfaite au regard de ce que propose le gouvernement" notamment dans le cadre du plan "Ma santé 2022", présenté mi-septembre par Emmanuel Macron. Des élus de la majorité ont aussi pointé ce "télescopage" et, comme en commission, la proposition a été rejetée à l'initiative de LREM par 75 voix contre 55, sans que ses articles ne soient examinés. Une autre proposition de loi LR pour "la création d'un répertoire des maladies rares ou orphelines" n'a pu être votée, les discussions n'étant pas terminées à 01h00 dans la nuit de jeudi à vendredi, horaire de clôture de la séance. La conférence des présidents doit fixer les conditions de la poursuite de l'examen du texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 23:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don du sang: l'Assemblée maintient le statu quo pour les donneurs homosexuels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011221825.tzkga5wh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu le statu quo concernant une différence de traitement dans le don du sang touchant les homosexuels, vote qui a divisé jusque dans les rangs de la majorité LREM-MoDem, à l'occasion de l'examen d'une proposition de loi LR. Cette mesure alignait pour le don la durée d'abstinence des homosexuels sur celle s'appliquant aux hétérosexuels (quatre mois d'absence de relations avec plusieurs partenaires). Elle avait été ajoutée au texte en commission via un amendement des socialistes, Hervé Saulignac en tête. Jeudi soir, elle a été rejetée par 29 voix contre 23. Des groupes d'opposition, de gauche comme de droite, ont soutenu ce texte ainsi que le MoDem, dénonçant "une discrimination". "Le critère d'exclusion doit être celui des comportements à risque et non de l'orientation sexuelle", a estimé le député MoDem Jean-Luc Lagleize. "Stoppons ces hypocrisies", a affirmé Xavier Paluszkiewicz, l'un des deux "marcheurs" à avoir voté pour le texte alors que son groupe s'est prononcé contre. Depuis juillet 2016, les homosexuels peuvent théoriquement donner leur sang, geste qui leur était interdit depuis 1983 en raison des risques de transmission du sida. Mais cette possibilité est soumise à des conditions fixées par un arrêté du 5 avril 2016, notamment l'abstinence d'un an, qui doit être déclarée lors d'un entretien préalable. "L'abstinence de 12 mois n'a aucun fondement ni juridique ni scientifique", a estimé M. Saulignac en fustigeant "une erreur politique" du gouvernement. La ministre de la Santé Agnès Buzyn avait déposé un amendement pour supprimer la mesure, avant de le retirer pour ne pas donner l'impression de s'opposer "sur le fond". Elle a néanmoins appelé au"bon sens" des députés avant le scrutin. "Comme vous, je me suis étonnée, pour ne pas dire émue, du critère d'abstinence de un an (...) Mais n'inscrivons pas dans la loi des critères de sélection qui nous feraient prendre un risque un jour par rapport à un nouvel agent pathogène ou un risque d'épidémie", a dit Mme Buzyn en soulignant que ces critères relèvent davantage du règlement que de la loi. Dans cette proposition de loi "visant à la consolidation du modèle français du don du sang", portée par Damien Abad (LR), les députés par ailleurs ont voté l'abaissement de l'âge légal ouvrant droit au don du sang de 18 à 17 ans, âge fixé en commission pour s'aligner sur le droit européen. Le texte entendait en outre inciter davantage les dons en entreprise par les salariés, rappeler dans la loi les principes de sécurité, d'éthique et de gratuité du don du sang, et encore permettre de pouvoir inscrire sur la carte d'identité les éléments sur le groupe sanguin de la personne. Mais l'Assemblée a rejeté toutes ces autres mesures.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 22:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Auvergne-Rhône-Alpes: Mignola (MoDem) quitte la région en critiquant Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011174834.37i4kvru.html</link>
   <description><![CDATA[Le député MoDem de Savoie Patrick Mignola a démissionné jeudi de son mandat de conseiller de la région Auvergne-Rhône-Alpes, en faisant valoir ses obligations à l'Assemblée nationale mais aussi la "dérive droitière" de son président Laurent Wauquiez. L'élu veut d'abord "retrouver de la disponibilité", a-t-il expliqué à des médias régionaux en marge d'une assemblée plénière jeudi à Lyon, en rappelant qu'il était devenu récemment premier-vice président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale. "On avait eu un accord technique avec Laurent Wauquiez en 2015 mais, entre-temps, il est devenu président national des Républicains, et moi vice-président national du Mouvement Démocrate. Il ne fallait pas que l'accord technique devienne une figure baroque", a-t-il ajouté. Il y a trois ans, après avoir affiché plusieurs fois des divergences de vue, Patrick Mignola avait finalement annoncé son ralliement à Laurent Wauquiez lors de la campagne des élections régionales, avant de devenir vice-président aux Transports, poste conservé jusqu'à son élection comme député avec l'investiture de LREM. "Je suis très inquiet de la dérive droitière des Républicains, comme d'ailleurs de la dérive gauchiste des socialistes", a-t-il poursuivi jeudi dans une vidéo publiée sur le site du Dauphiné Libéré. "Demain, si la majorité présidentielle échoue, ce n'est pas le PS ou les Républicains qui en profiteront, ce sera un scénario à l'italienne, où l'extrême droite et l'extrême gauche viendront diriger ce pays. Il faut toujours éviter - et je l'ai de nouveau dit à Laurent Wauquiez - de faire la course à l'extrême ou aux populistes", a-t-il conclu. Cette annonce intervient quelques jours après la publication d'un communiqué du président du MoDem Savoie, Jean-Philippe Fages, qui appelait les élus régionaux de son camp "à être clairs: pour ou contre Laurent Wauquiez!" D'autres démissions suivront-elles ? Sur les 113 élus de la majorité, 31 font partie du groupe centriste "Les Démocrates" qui réunit élus UDI et MoDem. "Monsieur Mignola est un ambitieux. Il était maire et a souhaité être au conseil régional pour devenir député. Il rêve de devenir ministre ou secrétaire d'Etat. Grand bien lui fasse mais c'est dommage", a réagi auprès de l'AFP Sylvie Goy-Chavent, conseillère UDI et sénatrice de l'Ain. Les élus régionaux LREM, issus du groupe socialiste, ont vu quant à eux dans cette décision un "véritable carton rouge" adressé à Laurent Wauquiez et une "preuve", selon eux, qu'il "n'a jamais su faire l'alliance avec le centre". "On comprend que ses nouvelles responsabilités ne soient pas compatibles avec son mandat à la région", s'est-on borné à indiquer dans l'entourage du patron de LR. A l'Assemblée nationale, une entrée au gouvernement du président du groupe MoDem Marc Fesneau, pressenti notamment pour le ministère de l'Agriculture dans le cadre du remaniement à venir, pourrait aussi profiter à M. Mignola.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elèves handicapés: l'Assemblée retoque une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011162306.rtybcyww.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retoqué jeudi une proposition de loi LR pour "l'inclusion des élèves en situation de handicap", le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer mettant en avant "le chemin" déjà pris par le gouvernement et une concertation à venir. "Personne ne peut décemment regarder dans les yeux ces familles, ces enfants, ces adolescents, ces accompagnants et leur dire que l'urgence est ailleurs", a plaidé Aurélien Pradié, qui défendait ce texte dans le cadre d'une "niche parlementaire" LR. L'élu du Lot a rappelé que "le nombre d'élèves (en situation de handicap) accueillis est passé d'environ 100.000 en 2006 à (...) 340.000 en 2018", de nombreux élèves étant restés sans solution d'accompagnement à la rentrée. Sa proposition de loi prévoyait notamment un statut unique "d'accompagnant à l'inclusion scolaire", mieux rémunéré, pour les auxiliaires de vie scolaire (AVS) ou les accompagnants des élèves en situation de handicap (AESH). Elle visait aussi à "décloisonner" l'accompagnement entre scolaire et périscolaire. Anticipant le rejet de son texte, M. Pradié a fustigé le "mépris" des députés LREM, le chef de file du groupe Christian Jacob dénonçant aussi la volonté de la majorité de "fermer le ban". Jean-Michel Blanquer a observé que le texte comportait "bien entendu des éléments intéressants" sur cette "priorité gouvernementale", mais a refusé d'être "caricaturé comme quelqu'un qui ne voit pas les difficultés actuelles et les pistes d'amélioration". Il a notamment souligné qu'à la rentrée 2018, "20.000 élèves de plus que l'an dernier" avaient été accueillis, observant aussi que le statut unique prôné par M. Pradié est "très précisément la feuille de route que nous nous sommes fixée". "Il y a donc un chemin qui est pris qui est clairement conforme à ce que vous appelez de vos voeux", a-t-il affirmé au député LR, ajoutant que ses "pistes de réflexion" pourront être le point de départ d'une concertation prévue fin octobre devant le Conseil national consultatif des personnes handicapées (CNCPH). "Ce n'est pas par la loi qu'on va changer les choses car nous avons tous les ingrédients pour réussir", a assuré par la suite la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées, Sophie Cluzel, renvoyant elle aussi à la concertation. Les LR ont vu "une trahison" dans le rejet du texte avant l'examen de ses articles, par 70 voix contre 54. Des élus d'autres groupes se sont aussi dits "attristés", François Ruffin (LFI) lançant aux "marcheurs" que ce vote leur collerait "à la peau comme une infamie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand : trois juges d'instruction désignés à Lille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011154456.h03vn8aw.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelle étape dans le dossier Richard Ferrand, classé sans suite à Brest, relancé à Paris puis dépaysé à Lille: trois juges d'instruction viennent d'être désignés pour instruire cette affaire immobilière qui avait coûté à l'actuel président LREM de l'Assemblée nationale sa place au gouvernement. Ces trois juges ont été désignés le 25 septembre "pour instruire le dossier", a annoncé jeudi le parquet de Lille à l'AFP, précisant "qu'aucune convocation pour mise en examen n'(avait) été délivrée". La Cour de Cassation avait ordonné en juillet le dépaysement à Lille de l'information judiciaire ouverte à Paris. En effet, la plus haute juridiction judiciaire avait validé la demande des avocats de Richard Ferrand, qui avaient mis en avant en mars un possible conflit d'intérêts lié à un magistrat parisien membre de l'association anticorruption Anticor à l'origine de la procédure judiciaire. Les hauts magistrats ont donc décidé de confier l'enquête au tribunal de grande instance de Lille "afin de garantir l'impartialité objective de la juridiction saisie". Cette procédure de dépaysement avait entraîné le report de son audition devant le juge parisien Renaud Van Ruymbeke initialement prévue le 26 mars. Il y a tout juste un mois, dans la foulée de la démission surprise du ministre de l'Ecologie Nicolas Hulot, Richard Ferrand, fidèle de la première heure du président Emmanuel Macron, a connu une belle promotion en étant élu président de l'Assemblée nationale après la nomination de François de Rugy au gouvernement. Cet ex-journaliste et ex-dirigeant de mutuelle, ancien socialiste, élu depuis 2012 au Palais Bourbon, pilotait jusqu'alors, depuis son départ forcé du gouvernement, en juin 2017, le groupe majoritaire LREM. Révélée par Le Canard enchaîné, l'affaire porte sur le bien immobilier acquis par la compagne de Richard Ferrand et loué aux Mutuelles de Bretagne, dont il était alors le directeur général (1998-2012). Cette histoire lui avait coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, qu'il avait dû abandonner un mois après sa nomination. - 'Traitement indépendant ' - Les faits visés remontent à 2011. A l'époque, les Mutuelles de Bretagne, qui cherchaient à louer des locaux pour installer un centre de soins à Brest, avaient choisi parmi trois offres la proposition d'une société civile immobilière (SCI) appartenant à 99% à sa compagne, l'avocate Sandrine Doucen. Ce bien acquis pour un prix de 375.000 euros a été financé par les loyers versés par les Mutuelles de Bretagne. Le 13 octobre, le parquet de Brest avait classé sans suite son enquête préliminaire. Le procureur de Brest reconnaissait avoir pu "envisager l'ouverture d'une information judiciaire" sur des soupçons de prise illégale d'intérêts. Mais il s'est avéré que "l'infraction éventuelle" était "prescrite" depuis le 19 juin 2015, selon les règles de prescription (trois ans) alors en vigueur, avait-il expliqué. Déçue par ce classement sans suite, l'association Anticor avait déposé à Paris une plainte avec constitution de partie civile, procédure qui permet de passer outre le refus du parquet d'entamer des poursuites pénales. Le juge du pôle financier de Paris, Renaud Van Ruymbeke, avait ouvert le 12 janvier une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts". Pour l'avocat de Richard Ferrand, Philippe Bazire, la désignation de ces trois juges d'instruction est "la suite normale de la procédure". "Elle se met en oeuvre, il n'y a rien de spécial à en dire, c'est l'étape attendue", a-t-il dit. Mais pour l'avocat d'Anticor, Jérôme Karsenti, "la présence de trois juges pour cette affaire emblématique qui touche un des premiers personnages de l'Etat est rassurant sur le traitement indépendant qui sera fait à l'enquête". "Nous sommes satisfaits que les choses avancent dans cette affaire, malgré les manoeuvres dilatoires de M. Ferrand", a pour sa part déclaré à l'AFP Jean-Christophe Picard, président de l'association, en référence à la requête déposée par les avocats du couple pour demander le dépaysement de l'affaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autotests de dépistage du sida: les députés prolongent la TVA réduite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011145733.9sya4ymk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en commission une pérennisation du taux réduit de TVA pour les autotests de dépistage du sida, via un amendement des communistes au projet de budget 2019. Le taux de TVA à 5,5%, en vigueur depuis 2017, est actuellement assuré d'être maintenu jusqu'à fin 2018. Pour défendre sa pérennisation, les députés communistes ont souligné dans leur amendement que "même si d'importantes avancées ont été réalisées ces dernières années dans le domaine de la lutte contre le VIH à travers, notamment, le développement d'outils de prévention et de traitement, le combat contre cette pandémie reste d'actualité et doit unir le plus grand nombre". "En France, entre 30.000 et 50.000 personnes seraient séropositives sans le savoir. Renforcer le dépistage est urgent pour permettre à ces personnes d'être informées et soignées, mais aussi pour interrompre le cycle de transmission", ont-ils ajouté. Cet amendement au projet de budget 2019, validé par la commission des Finances, devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégré au texte de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand: trois juges d'instruction désignés à Lille (parquet à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011133923.c7obgf1z.html</link>
   <description><![CDATA[Trois juges d'instruction ont été désignés à Lille pour instruire le dossier Richard Ferrand dans l'affaire immobilière qui avait coûté à l'actuel président LREM de l'Assemblée nationale sa place au gouvernement, a-t-on appris auprès du parquet de Lille. "Trois juges d'intruction" ont ainsi été désignés, "le 25 septembre", "pour instruire le dossier", a indiqué cette source à l'AFP. "En l'état, aucune convocation pour mise en examen n'a été délivrée", a-t-elle ajouté. La Cour de Cassation avait ordonné en juillet le dépaysement à Lille de l'information judiciaire ouverte à Paris.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 13:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget 2019: incident de vote en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011111554.md3eug3v.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la majorité n'étaient pas suffisamment nombreux jeudi matin en commission des Finances à l'Assemblée, où la suppression d'un article du projet de budget pour 2019 concernant le gazole non routier a été votée. Ce vote est toutefois sans incidence à ce stade, puisque l'article concerné pourra être validé la semaine prochaine dans l'hémicycle. "Les marcheurs ne sont pas du matin... C'est le nouveau monde ! La majorité a été mise en minorité en com. finances: nous avons réussi à supprimer l'art. 19 du PLF 2019 qui allait lourdement pénaliser les travaux publics avec une suppression du taux réduit sur le gazole", s'est félicité sur Twitter Thibault Bazin (LR) après l'adoption d'un amendement de son groupe. "Après avoir levé à 1h cette nuit, reprise à 9h ce matin. Certains ont eu un réveil difficile, du coup en commission l'opposition (était) majoritaire", a aussi tweeté la députée PS Christine Pirès-Beaune. Mais "plusieurs députés de la majorité étaient en audition en vue de leurs rapports spéciaux" sur le projet de budget, a-t-on expliqué au groupe LREM. Et la réunion jeudi matin de la commission n'était pas prévue initialement et a été ajoutée ces dernières heures. L'article 19 vise à supprimer le tarif réduit de taxe intérieure de consommation (TICPE) sur le gazole non routier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés votent une série de mesures en faveur des agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011103354.47s853gj.html</link>
   <description><![CDATA[Transmission des exploitations, épargne professionnelle: les députés ont voté en commission, dans la nuit de mercredi à jeudi, une série de mesures supplémentaires en faveur des agriculteurs, dans le cadre de l'examen du projet de budget pour 2019. Comme annoncé mi-septembre par le Premier ministre Edouard Philippe, la transmission des exploitations sera facilitée, via un triplement du plafond d'exonération des transmissions de baux ruraux à long terme, qui a été voté en commission des Finances à l'initiative du rapporteur Joël Giraud (LREM). Actuellement fixé à 101.897 euros, ce seuil sera relevé à 300.000 euros. Le projet de loi de finances prévoit un assouplissement du "dispositif de dotation pour aléas", qui permet aux agriculteurs de se constituer durant les bonnes années une épargne de précaution. Les députés LREM en commission ont poussé plus loin l'assouplissement, en prévoyant que "l'épargne stocks" (fourrage, bovidés, produits de la viticulture, etc) pourra dépasser la moitié du total de l'épargne. Cela "responsabilise l'exploitant, à qui il appartiendra d'apprécier l'opportunité de constituer une épargne monétaire et l'ampleur de celle-ci", selon les auteurs de cet amendement. En outre, les députés ont prévu de supprimer sous conditions l'indemnité compensatrice liée au défrichage de forêts, dans certains cas de transformation en petit terrain agricole. Ces amendements devront être revotés dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégrés au projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Niche Copé": les députés circonscrivent une révision favorable aux entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011090622.atxcpxwe.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont circonscrit en commission une révision de la "niche Copé" voulue par le gouvernement mais jugée trop favorable aux entreprises, dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. La "niche Copé" est une exonération partielle d'impôt sur les plus-values à long terme sur la cession de filiales et de titres de participation. Le gouvernement voulait étendre de 88 à 95% cette exonération pour "compenser" la suppression de certains avantages fiscaux pour les entreprises, en lien avec la modification du "régime de groupe" français sur l'intégration fiscale. Les députés socialistes, communistes et également une soixantaine d'élus LREM, emmenés par Emilie Cariou, souhaitaient eux ne pas toucher à cette "niche Copé", pour ne pas créer d'"appel d'air pour certains grands groupes" et attendre de connaître les impacts du toilettage de l'intégration fiscale. Le coût pour les finances publiques de cette révision de la niche s'élèverait à 330 millions d'euros. Le rapporteur général Joël Giraud (LREM) a lui proposé un amendement afin de conserver l'exonération à 95%, mais uniquement pour les groupes fiscalement intégrés, soit 120.000 entreprises, pour la plupart des PME d'après lui. Cette proposition a été adoptée, et devra être revotée dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégrée au projet de loi. Le président de la commission Eric Woerth (LR) a pour sa part défendu la "niche Copé", qui a, d'après lui, "beaucoup fait pour conserver l'attractivité du pays" pour les holdings. Son coût s'est élevé à 4,4 milliards en 2017, 7 milliards en 2018, a pointé la gauche en commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Annie Genevard (LR) critique les "mots inutilement blessants" du pape sur l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011065150.ttcvson3.html</link>
   <description><![CDATA[Annie Genevard, la vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, a jugé jeudi "violents" et "inutilement blessants" les mots employés mercredi par le pape François sur l'avortement, comparé au recours à un "tueur à gages". "Je pense que les mots sont violents et l'expression est choquante, malheureuse", a estimé sur Cnews la secrétaire générale des Républicains, ajoutant que "les mots que le pape a employés sont inutilement blessants et risquent de réactiver une guerre inutile". "L'Église s'est toujours positionnée contre l'interruption volontaire de grossesse, ce n'est pas une position propre à ce nouveau pape, donc sur le fond, c'est son droit et on comprend pourquoi elle est dans cette logique, c'est conforme au message évangélique", a aussi rappelé la députée LR. Le pape François a comparé mercredi l'interruption volontaire de grossesse au recours à "un tueur à gages", dans son homélie prononcée lors de sa traditionnelle audience sur la place Saint-Pierre. "Interrompre une grossesse c'est comme éliminer quelqu'un. Est-il juste d'éliminer une vie humaine pour résoudre un problème?", a demandé le pape argentin aux fidèles rassemblés sur la place. "Se débarrasser d'un être humain, c'est comme avoir recours à un tueur à gages pour résoudre un problème", a-t-il martelé dans une homélie consacrée au commandement biblique de "ne pas tuer".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
