<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Macron devant le Congrès avant Philippe à l'Assemblée ? "une humiliation" (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626083102.obljwm6f.html</link>
   <description><![CDATA[Une intervention d'Emmanuel Macron devant le parlement réuni en Congrès avant la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe serait "une humiliation" pour le Premier ministre, a jugé lundi le président du groupe PS à l'Assemblée Olivier Faure. Selon le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner, M. Macron "réfléchit" à réunir députés et sénateurs en Congrès à Versailles. RTL avançait dimanche la date du 3 juillet, la veille de la date prévue pour la déclaration de politique générale du Premier ministre. "Ce serait surtout une humiliation pour le Premier ministre", a jugé Olivier Faure sur CNEWS. "Après avoir théorisé le dépassement des corps intermédiaires, après avoir choisi de contourner le parlement avec les ordonnances, voilà qu'il en est maintenant à vouloir doubler son propre gouvernement", a poursuivi le député de Seine-et-Marne. "On a un président qui a décidé d'avoir un rapport direct, exclusif, à l'opinion. Et donc le voilà qui écarte progressivement les corps intermédiaires, le parlement, maintenant son propre gouvernement, pour aller en fait dans un rapport direct à l'opinion", a insisté M. Faure qui y voit une conception "plébiscitaire". "Je crois au contraire que quand on veut être un bon manager, ce qu'il entend être puisqu'il calque beaucoup sa propre conception de la vie publique sur la façon dont on manage dans le privé, un bon manager ce n'est pas celui qui écrase les échelons intermédiaires mais c'est au contraire quelqu'un qui donne sa place et son rôle à chacun. Je vois que ce n'est pas le cas aujourd'hui". "Jusqu'ici nous avions avec le général De Gaulle un Premier ministre qui dirigeait le gouvernement", "avec Nicolas Sarkozy nous avons eu un Premier ministre qui est devenu son collaborateur", "cette fois-ci on observe que ça pourrait devenir, si le président de la République parlait avant lui le 3 juillet, un simple répétiteur". bpa/mat/it RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) voit un "effet d'optique" dans l'adhésion à Macron et à sa majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626065759.6onewqfk.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, député de la France insoumise (LFI), a vu lundi "un effet d'optique" dans l'adhésion des Français à Emmanuel Macron, alors qu'il n'y a selon lui "pas de majorité" en France pour une réforme du droit du travail synonyme de "précarisation". "Il y a (...) un effet d'illusion, un effet d'optique. Il y a une volonté de grand changement qu'a pu à sa façon incarner le mouvement En Marche!, que des Français ont accompagné en se disant que c'est un coup de balai peut-être plus tranquille que ce que Mélenchon proposait. Mais quand ils vont voir la réalité de ce qui est proposé...", a averti M. Corbière sur RTL. "Quand je vois qu'un électeur sur deux ne s'est pas déplacé, il n'y a rien d'apaisé. On est dans un pays dans un grand état de turbulence, même sourde. Il y a une colère qui monte (...). Malheur à celui qui croit que la situation est stabilisée et apaisée", a ajouté le nouveau député de Seine-Saint-Denis. "Il y a encore dans ce pays une majorité qui selon moi refuse ce que je vais appeler une loi El Khomri +++. (...) Les gens, les salariés, les Français ne veulent pas voir leurs conditions de rémunération à la baisse, la précarité pour tout le monde, pour eux, pour leurs enfants. Je n'y crois pas. Ce qui monte dans le pays, c'est le refus des inégalités et de l'injustice", a poursuivi M. Corbière. La "précarisation" et "l'ubérisation" qu'induit cette réforme, "c'est une logique dangereuse face à laquelle (...) il faut s'opposer. On fera le travail de dénonciation, de pédagogie, pourquoi pas d'accompagner des mobilisations", a-t-il dit. Par ailleurs, il a dénoncé "ce qui est prévu par ce gouvernement" sur le plan fiscal, c'est-à-dire "baisser l'impôt sur la fortune (ISF), qui permettra aux 3.400 Français les plus riches de voir une ristourne revenir dans leur poche, 500.000 euros, et à l'inverse (...) augmenter la CSG pour les retraités qui ont une pension de 1.200 euros... Redonner aux plus riches et prendre aux catégories moyennes et notamment aux anciens, je dis que c'est scandaleux et je ne pense pas qu'il y ait une majorité là-dessus", a accusé M. Corbière. bpa/mat/kp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin (LFI) "ne vivra pas avec le Smic", "il a d'autres sources de revenus" (Corbière)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626064806.zhhhrw0j.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin "ne vivra pas avec le Smic" car "il a d'autres sources de revenus", a indiqué lundi Alexis Corbière, qui juge néanmoins que la promesse de son collègue du groupe La France insoumise à l'Assemblée est un "bel exemple". Le journaliste-réalisateur François Ruffin, élu député de la 1ère circonscription de la Somme, a assuré qu'il se paierait au Smic, réservant le reste de ses revenus "à des oeuvres". "Non mais il ne vivra pas avec le Smic, François Ruffin. Il a d'autres sources de revenus. Il gardera l'équivalent d'un Smic sur sa pension de parlementaire", a précisé M. Corbière, interrogé sur le sujet par RTL. "Moi je n'ai pas de patrimoine, je n'ai aucune famille qui a de l'argent, je ne possède rien à part un vélo. Je suis dans une situation comme beaucoup de gens. (...) Je ne m'enrichirai certainement pas mais j'aurai des conditions de travail qui me permettront d'avancer comme parlementaire", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "Il faut que chacun soit dans une réalité qui fait qu'il ne voit pas ses conditions de rémunération baisser et je ne crois pas que ce soit le cas de François Ruffin", a-t-il également déclaré. "C'est bien ce que dit François Ruffin par ailleurs, il mène un combat qui est assez exemplaire sur beaucoup de choses. C'est bien qu'il soit là", a conclu M. Corbière. bpa/mat/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère: Macron devant le Congrès "pas contradictoire" avec le discours de Philippe le lendemain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626060337.vxyab8ss.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Thierry Solère, cheville ouvrière du groupe "LR constructifs-UDI-indépendants", a salué lundi la volonté prêtée à Emmanuel Macron de réunir le parlement en Congrès le 3 juillet, qu'il ne juge pas "contradictoire" avec le discours de politique générale d'Edouard Philippe programmé le 4. Selon le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner, M. Macron "réfléchit" à réunir députés et sénateurs en Congrès à Versailles. RTL avançait dimanche la date du 3 juillet. "Je trouve bien qu'une fois par an le président réunisse le Congrès. Et qu'au démarrage de cette législature, on ait un discours du chef de l'Etat devant le Congrès me paraît très bien", a déclaré M. Solère sur France 2. Cela n'écraserait-il pas la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe ? "Dans nos institutions le Premier ministre est le chef de la majorité. Il est surtout le chef du gouvernement", a répondu le député des Hauts-de-Seine, proche du Premier ministre. "Que le président de la République nous donne les grandes lignes et qu'ensuite le Premier ministre vienne expliquer, avec un vote de confiance derrière, sa méthode, ses priorités, son calendrier, je crois que ce n'est pas contradictoire", a poursuivi M. Philippe. Dans son programme présidentiel, M. Macron avait inscrit "la présentation, par le président de la République, de son bilan national et européen une fois par an devant le Congrès".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malgré deux groupes, les députés LFI et communistes "auront des combats communs" (Autain)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625200208.g994cjw2.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue de Seine-Saint-Denis Clémentine Autain a affirmé dimanche que, malgré le choix regrettable à ses yeux de deux groupes à l'Assemblée, les députés "Insoumis" et communistes "auront des combats communs" contre la politique de la majorité présidentielle. Regrettant l'absence de groupe commun, choix "absurde puisqu'on va voter grosso modo la même chose" voire "inquiétant" sur la stratégie, Mme Autain a espéré sur CNews qu'"à un moment donné, la politique va reprendre le dessus et que nous allons nous retrouver". "Ce n'est pas la fin de l'histoire. Nous aurons des combats communs à l'Assemblée nationale et en dehors", et "avec les députés communistes -plus ultramarins-, nous allons donner de la voix (...) pendant le quinquennat sur une ligne politique claire" d'"opposition de gauche", a-t-elle promis. Cette conseillère régionale Front de gauche d'Ile-de-France, qui a succédé dans sa circonscription à François Asensi (PCF) et est issue du mouvement Ensemble!, est aussi une militante féministe. Si, pour le renouvellement des profils, "l'ère Macron aura sans doute marqué l'histoire, il aura profité d'un rejet massif de LR et du PS", cette nouvelle élue a jugé que "les Français vont se retrouver avec une politique de totale continuité". Et elle a estimé que "les Français vont se retrouver très très vite avec une forme de gueule de bois, au regard des résultats concrets de ce gouvernement", dont "la destruction du code du travail". Interrogée sur le chantier de l'exécutif pour relancer la confiance dans la vie publique, Mme Autain a considéré que "ce n'est pas avec une loi de moralisation et quatre démissions du gouvernement qu'on va répondre a la crise de défiance". Elle a rappelé la défense par le mouvement de Jean-Luc Mélenchon d'une VIème République. Sur sa propre rémunération comme députée, elle a répondu qu'elle ne se ramènerait "pas au Smic comme François Ruffin", mais qu'"une part substantielle ira au financement de la vie politique".]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 22:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entre "frondeur et godillot", il y a "député" (Guerini, REM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625190519.g403h95f.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député de la République en Marche dans la 3ème circonscription de Paris, Stanislas Guerini, a estimé dimanche qu'entre "frondeur et godillot", "il y a député", au terme d'un week-end de "séminaire" d'arrivée des élus REM à l'Assemblée. "On crée souvent des oppositions stériles dans la vie politique", a jugé l'élu de 34 ans sur LCI, "on serait soit frondeur, soit godillot. Entre les deux, il y a député". "C'est-à-dire un parlementaire qui travaille, qui, dans les commissions, challenge le gouvernement, est capable de porter des propositions de loi", a poursuivi M. Guerini, issu du monde de l'entreprise et ancien strauss-kahnien. Le nouveau député a ensuite justifié l'élection à main levée samedi de l'ancien ministre Richard Ferrand comme nouveau patron des députés REM (306 pour, deux abstentions) par le fait de ne pas organiser "une sorte de simulacre". Les Français "en ont un petit peu marre des postures, des faux semblants. Le groupe avait envie que ce soit Richard Ferrand le président (...) parce que c'est le meilleur candidat. Il connaît le mouvement sur le bout des ongles, il a été parlementaire, il a un poids politique, c'était le patron qui nous fallait", a-t-il défendu. Interrogé par ailleurs sur une éventuelle intervention d'Emmanuel Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, le 3 juillet selon RTL, soit la veille du discours de politique générale du Premier ministre, M. Guerini a indiqué qu'il n'avait" pas d'information complémentaire pour la date". "Sur le principe, le fait que le président de la République vienne s'exprimer devant le Congrès, c'est profondément sain. Le président doit avoir une parole à la fois rare mais qui porte", selon lui. ff/ic/ct RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 21:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La droite doit en finir avec "le même logiciel" et "les mêmes gens" (Solère, LR "constructif")</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625184825.50oscm49.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des initiateurs du groupe "LR constructifs-UDI-indépendants" de l'Assemblée, Thierry Solère, a déclaré dimanche privilégier la reconstruction "du pays" plutôt que du parti LR, ajoutant que la droite et le centre devaient arrêter de penser avec le "même logiciel" et les "mêmes gens". Interrogé sur le sort de LR, fracturé, M. Solère a répondu sur CNews: "Moi, je m'intéresse à faire avancer le schmilblick pour que le pays se redresse. Je m'intéresse à ce que les réformes qui n'ont pas été faites depuis 20 ans soient mises en oeuvre. Je ne vais pas attendre cinq ans et je ne vais pas mettre toute mon énergie à redresser des partis politiques". "Après, on va voir comment la droite française et le centre français évoluent, se reconstituent. Il faut arrêter de penser avec le même logiciel, avec les mêmes gens (...) qui attendent juste une seule chose pour conquérir le pouvoir: que celui qui est au pouvoir se plante", a lancé celui qui a été réélu député LR des Hauts-de-Seine, sans candidat de la République en marche en face Se disant "d'accord pour une grande partie" avec les propos de Xavier Bertrand au JDD sur les causes de l'échec de la droite, M. Solère a jugé que "ce n'est pas que l'affaire Fillon" mais aussi le bilan "de 2002 à 2012, où les Français se disent que, dans cette décennie-là, le chômage n'a pas baissé, c'est la vérité, les déficits n'ont pas baissé, c'est la vérité, les impôts n'ont pas baissé, c'est la vérité". Mais "une partie de la droite a voulu courir en permanence derrière le FN, en radicalisant, radicalisant, radicalisant. Et je dis à Laurent Wauquiez de regarder les résultats au Puy-en-Velay, même là, au premier tour de la présidentielle, ce n'est pas François Fillon qui gagne", a-t-il glissé. Observant que "tous les présidents de la République dans notre pays sont battus, sauf cohabitation, depuis 45 ans", M. Solère a prévenu que "si à la fin de ce quinquennat, il y a moins de chômage, moins de pauvreté, s'il (Emmanuel Macron) veut se représenter, je crois qu'il sera bien parti. Ou bien (...) le pays sera encore en échec, et ceux qui seront le plus en capacité d'incarner l'alternative, ce sera le FN et LFI".]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 20:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LFI devrait être "le seul groupe" à voter unanimement contre la confiance (Coquerel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625174551.f3fvje7w.html</link>
   <description><![CDATA[La France Insoumise sera probablement le "seul groupe" de députés à voter unanimement contre la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, a estimé dimanche le nouveau député LFI de Seine-Saint Denis Eric Coquerel. "Je me demande si nous n'allons pas être le seul groupe dont tous les membres votent contre la confiance" au gouvernement, a déclaré M. Coquerel sur France 3. Le groupe de 17 députés LFI, que devrait présider Jean-Luc Mélenchon, "sera une opposition écologiste et sociale", qui sera "sans concessions par rapport au projet" du président Emmanuel Macron et de la majorité, a-t-il promis. "Si certaines lois sont bonnes, on votera pour", mais "pour le projet global, loi de travail, transformation de l'état d'urgence en loi, c'est évident que nous serons des opposants", a-t-il encore dit, en affirmant que "notre programme (L'Avenir en commun, NDLR) sera notre feuille de route". Les députés de la France insoumise s'opposeront au projet de nouvelle réforme du code du travail "à l'Assemblée et dans la rue", car c'est "un projet néfaste", une "loi El Khomri ++" et un "projet du Medef", a-t-il insisté, pronostiquant que ce texte pourrait entraîner "la destruction du CDI et donc le retour au travail à la tâche". Face à la volonté de l'exécutif de privilégier les accords d'entreprise, l'élu de Seine-Saint-Denis a déclaré que "l'inversion (de la hiérarchie) des normes est contraire à toute la législation du travail français." M. Coquerel a également refusé le plafonnement des indemnités prud'homales, qui est "la sécurisation des licenciements." "A partir du moment où nous serons le groupe d'opposition" au projet d'Emmanuel Macron, le député Insoumis a estimé que la tête de la commission des Finances, donnée à l'opposition depuis une dizaine d'années, devrait revenir à LFI.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 19:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas "cohérent" que Ferrand dirige le groupe REM, selon l'UDI Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625165726.bnofkwny.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a estimé dimanche qu'il n'était pas "cohérent" que Richard Ferrand ait quitté son poste de ministre pour prendre la tête des députés de la République en Marche à l'Assemblée nationale. Ce "n'est pas une bonne solution, ce n'est pas cohérent", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis sur Radio J, au lendemain de l'élection, à main levée, de M. Ferrand à la tête du groupe de 308 députés, avec deux abstentions. M. Ferrand "est présumé innocent (...) mais s'il ne pouvait pas exercer une fonction de ministre, il va exercer une fonction beaucoup plus importante, président du groupe qui a la majorité absolue à l'Assemblée nationale", a ajouté M. Lagarde. "Il y a une incohérence", a répété le dirigeant centriste, pour lequel "Richard Ferrand pouvait rester ministre, il n'est pas poursuivi, pas condamné, pas mis en examen, pas renvoyé en correctionnelle". "Sur le fond, c'est à la justice de trancher", a-t-il ajouté. L'UDI s'est associée à une vingtaine de députés LR "constructifs", dont des proches du Premier ministre Edouard Philippe, pour former à l'Assemblée un groupe indépendant des LR originels. La "plupart" des membres de ce groupe "souhaitent s'abstenir" sur la déclaration de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe (LR), certains voter pour, avait affirmé jeudi le président de l'UDI. Interrogé dimanche sur une participation de radicaux valoisiens comme Yves Jégo (UDI) à un éventuel autre groupe, avec notamment des radicaux de gauche et le socialiste Manuel Valls, M. Lagarde a affirmé qu'"il n'a jamais été question (pour lui) d'aller siéger dans un tel groupe". Le président de l'UDI a déclaré s'être entretenu au téléphone avec M. Jégo, après des informations de presse évoquant ce regroupement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Barbara Pompili candidate pour présider la commission Développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625155955.ybp2idl2.html</link>
   <description><![CDATA[La députée REM Barbara Pompili a annoncé dimanche qu'elle serait candidate à la présidence de la commission sur le Développement durable à l'Assemblée nationale, jugeant par ailleurs que Richard Ferrand était la "bonne personne" pour diriger le groupe des députés REM. Disant vouloir s'investir "autrement", la députée de la Somme, issue des rangs des écologistes "réformistes", a déclaré sur France 3 qu'elle n'était pas candidate au "perchoir", pour lequel elle soutient François de Rugy, mais à la tête de la commission du Développement durable. "J'ai envie de prendre des responsabilités à l'Assemblée nationale, j'ai envie de travailler sur le fond pour continuer le travail que j'ai déjà fait sur ces sujets-là", a ajouté l'ex-secrétaire d'Etat des gouvernements Valls et Cazeneuve, passée à la République En Marche. Mme Pompili a par ailleurs considéré que Richard Ferrand, qui vient d'être élu patron des députés REM, a été "choisi parce qu'il est le bon homme à la bonne place", ajoutant que l'ancien ministre, mis en cause dans une transaction immobilière, est "la bonne personne". "Un groupe de plus de 300 députés, il va falloir le tenir et des gens qui ont cette capacité-là, à l'heure actuelle, il n'y en avait pas 150", a fait valoir cette ancienne co-présidente du groupe écologiste, avec M. de Rugy, sous la précédente législature. "Il a une légitimité due à son histoire, due au travail effectué auprès du président pour pouvoir tenir un groupe composé de 80-90% de nouveaux", a-t-elle ajouté au sujet du député du Finistère, ex-socialiste rallié de la première heure à Emmanuel Macron et devenu une cheville ouvrière du mouvement En Marche. Quant à l'ex-Premier ministre socialiste Manuel Valls, dont elle n'a "pas connaissance" qu'il ait demandé à intégrer le groupe REM, "il faut qu'il aille là où il se sent bien", a-t-elle glissé, alors que le député de l'Essonne tenterait avec d'autres élus, dont des radicaux de gauche et des centristes, de constituer un groupe distinct du PS.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Riester juge nécessaire de "refonder en profondeur" la droite, "avec des gens différents"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625144746.hc820d3f.html</link>
   <description><![CDATA[Franck Riester, l'un des députés du groupe LR-UDI "constructif" vis-à-vis de la majorité macroniste, a jugé dimanche qu'il serait nécessaire de "refonder en profondeur" la droite, "avec des gens différents". Rappelant l'hémorragie du parti à l'Assemblée, de 350 députés UMP (devenue LR) en 2002 à une centaine d'élus LR désormais, ce député de Seine-et-Marne a estimé sur France Inter que "si on continue avec les mêmes pratiques et la même ligne politique que depuis 2009-2010, nous continuerons à aller dans le mur et nous nous retrouverons en 2022 pas plus nombreux que le PS". Cet élu de 43 ans a ajouté qu'il "va falloir refonder en profondeur avec des gens différents, qui ont envie de construire une nouvelle offre politique à droite et au centre", observant que "dans d'autres démocraties", on "laisse la place à d'autres" après une série de défaites électorales. Et il "faudra trouver dans cette refondation une façon que chacun puisse exprimer ses idées, tout en gardant une certaine unité", selon lui. A la question de savoir s'il se sentait toujours de la même famille politique que Laurent Wauquiez par exemple, M. Riester a reconnu que "le coin est de plus en plus fort entre les deux droites, mais il y a des points de convergence", comme la "nécessité de restaurer l'autorité de l'Etat (...) ça, on le partage avec Laurent Wauquiez et Eric Ciotti". Après avoir rappelé les désaccords notamment sur le refus d'appeler à voter au second tour de la présidentielle pour Emmanuel Macron afin de contrer Marine Le Pen, M. Riester a souligné qu'il "ne di(t) pas, a priori, que ce ne sera pas possible de rétablir un certain nombre de fondamentaux avec des collègues qui, pour l'instant, s'éloignent". Pour ce membre du groupe des députés "constructifs" ayant quitté le groupe LR historique, il faut "d'abord se concentrer pour travailler pour que le quinquennat soit une réussite". Pourquoi n'avoir pas rejoint la majorité emmenée par la République en marche (alliée au MoDem)? "Nous avons beaucoup plus à apporter, y compris à l'exécutif et aux Français dans la modernisation du pays en étant à l'extérieur de la majorité, avec la liberté de pouvoir s'opposer quand ce sera nécessaire", a justifié M. Riester.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner: Macron "réfléchit" à la tenue d'un Congrès à Versailles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625131151.tj4f6xx4.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron "réfléchit" à réunir députés et sénateurs en Congrès à Versailles, a indiqué dimanche le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, sans indiquer de date. Interrogé sur une information de RTL sur la tenue de ce Congrès le 3 juillet, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale, M. Castaner a répondu au micro de la même radio ne pouvoir "ni infirmer ni confirmer". "La date (d'une réunion du Congrès), je ne la connais pas. Il (le président Macron) y réfléchit en ce moment", a-t-il ajouté, soulignant qu'il "est important qu'il puisse donner le cap au Parlement". Interrogé sur le choix symbolique de cette date éventuelle, celui qui est aussi porte-parole du gouvernement a indiqué qu'"aujourd'hui, il n'y a pas d'expression du président de la République sur les grandes orientations de la France qui ne soient travaillées avec le Premier ministre et inversement". Emmanuel Macron est "toujours le maître des horloges et de son calendrier", a-t-il ajouté, rappelant que le président "avait pris cet engagement devant les Français de réunir chaque année le Congrès". ff/ic/fm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: "encore" possible de "vivre et travailler ensemble", juge Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625113656.58jadt3y.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR et ancien ministre Eric Woerth a jugé dimanche "encore" possible pour les membres de son parti de "vivre et travailler ensemble", mettant cependant en garde contre le "risque de s'isoler en autant de chapelles que de lignes politiques". Alors que le président de la région des Hauts-de-France Xavier Bertrand affirme que "nous continuons à vivre ensemble, mais ça fait bien longtemps qu'on ne s'aime plus" au sein de LR, M. Woerth a affirmé sur Europe1/CNews/Les Echos avoir été "surpris par cette interview". Prenant "acte" de sa décision de ne pas briguer la tête du parti où M. Bertrand "était légitime pour être un candidat", le député de l'Oise a ajouté que "sur son diagnostic de la droite, on ne peut pas dire qu'il ait totalement tort, bien sûr que nous sommes fracturés, mais on a toujours été divisés sur un certain nombre de lignes idéologiques". A ses yeux, les "défaites" électorales successives de LR ont été "des révélateurs probablement de manières différentes de penser la stratégie de ce que devrait être la droite républicaine". "Avant de s'occuper des hommes ou des femmes qui incarnent la droite républicaine, il faut d'abord s'occuper d'éclaircir ce que nous sommes", a-t-il dit. "Je pense encore qu'on peut vivre ensemble", a insisté M. Woerth, laissant entendre qu'il regrettait la création du groupe "constructif" LR-UDI créé notamment par Thierry Solère. "Nous aurions pu travailler dans le cadre du groupe LR, en faisant vivre des idées différentes", a-t-il estimé. Prié de dire s'il partageait l'avis de Xavier Bertrand, pour lequel Laurent Wauquiez "court après l'extrême droite", l'ancien ministre a répondu: "On a plein de talents et on ne va pas commencer à les flinguer les uns après les autres". S'il a considéré que "la primaire (...) a radicalisé un peu la droite", M. Woerth a assuré que "personne n'a envie de courir derrière le FN". "Ca fait 30 ans qu'on nous fait ce procès-là", dit-il. Clamant être "unioniste", il a souligné le "risque de s'isoler en autant de chapelles qu'il y a de petites lignes politiques". Il a appelé à "essayer de travailler ensemble". "ça ne veut pas dire qu'on va partir en vacances ensemble", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll ne veut pas d'"opposition radicale" des députés PS à la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625113437.rnks5zq5.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll a réaffirmé dimanche qu'il plaiderait pour que le groupe socialiste à l'Assemblée Nationale n'affiche pas une "opposition radicale" à la majorité REM, exprimant aussi un avis "positif" sur les débuts du président Emmanuel Macron. "Ma disposition d'esprit (...) est de faire en sorte que ce groupe aille dans un certain sens qui n'est pas une opposition aujourd'hui radicale à ce qui est mis sur la table", a dit l'ancien ministre de l'Agriculture sur BFMTV. Si le groupe décide de voter contre la confiance au gouvernement, "je vais plaider pour éviter que le groupe aille dans ce sens là", a insisté ce proche de l'ancien président François Hollande. "Je suis pour être utile à ma famille politique, au pays et à la réussite du quinquennat qui s'ouvre", a encore déclaré l'ancien porte-parole du gouvernement sous François Hollande. M. Le Foll a par ailleurs jugé "positif" le premier mois de mandat présidentiel d'Emmanuel Macron, en particulier sur le climat et l'Europe. Le Parti socialiste a affirmé "clairement" samedi son appartenance à "l'opposition" à la majorité présidentielle dans une résolution adoptée par le Conseil national du PS (le "parlement" du parti) à main levée. En revanche, le Conseil national a rejeté une formulation qui aurait préconisé aux parlementaires de voter contre la confiance au gouvernement. La formule finalement retenue laisse la porte ouverte à l'abstention des députés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marc Fesneau élu président du groupe MoDem de l'Assemblée à l'unanimité (sources concordantes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625105906.9be7ry9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Loir-et-Cher Marc Fesneau a été élu dimanche président du groupe MoDem de l'Assemblée nationale, à l'unanimité des 42 députés du parti centriste allié de la République en marche, selon plusieurs élus MoDem. Après la renonciation de l'ex-ministre et députée de Paris Marielle de Sarnez à briguer la présidence du groupe, M. Fesneau, 46 ans, était le seul candidat en lice pour ce poste. Il a été désigné à la mi-journée à l'issue d'un vote à bulletins secrets lors d'un séminaire près du Palais Bourbon. Le parti présidé par François Bayrou a immédiatement tweeté un message de "félicitations" à celui qui est également secrétaire général du MoDem. Mme de Sarnez, vice-présidente du MoDem, a indiqué à l'AFP avoir été "désignée à l'unanimité par le groupe comme future présidente de commission". Aux législatives, Marc Fesneau, soutenu par le parti macroniste, l'avait aisément emporté au second tour dans la 1ère circonscription du Loir-et-Cher face au candidat FN Michel Chassier avec 69,15% des suffrages, sans pour autant réduire l'abstention (54,93%). Maire de la petite commune de Marchenoir (Centre-Val de Loire) et président de la communauté de commune de Beauce Val de Loire, ce directeur d'un institut de formation d'élus a adhéré au centre en 2002. Diplômé de Sciences-Po après avoir repris ses études à 30 ans, M. Fesneau a été directeur du développement local à la chambre d'agriculture du Loir-et-Cher.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
