<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 14:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Philippe appelle les députés LREM à rester "groupés" face au "gros temps" en Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619121115.kwwlyq1l.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a appelé mardi les députés LREM à rester "groupés" face au "gros temps" à venir, notamment au vu du contexte politique en Europe, selon des propos rapportés. "Ce qui est devant nous est un gros temps: quand ça devient difficile il vaut mieux être groupés", a déclaré le chef du gouvernement devant le groupe majoritaire à l'Assemblée lors d'une réunion à huis clos, un an après leur élection. "Satisfaction du travail réformateur effectué depuis un an, préoccupations sur le contexte en Europe. Députée de la nation, je partage avec mes collègues et Edouard Philippe la conscience de ces enjeux pour la France", a tweeté la députée de la Drôme, Mireille Clapot. Cette réunion est "l'occasion de dresser un point d'étape et d'évoquer les grands enjeux européens et internationaux. La majorité est mobilisée aux côtés du gouvernement et du président", a aussi écrit sur le réseau social le président du groupe, Richard Ferrand. Emmanuel Macron retrouve mardi en Allemagne une Angela Merkel politiquement affaiblie pour négocier en particulier des alliances sur la crise migratoire et parachever une réforme de la zone euro. Avant l'arrivée du Premier ministre, M. Ferrand avait dressé le bilan de l'année écoulée, jugeant que "ce qui nous cimente est infiniment plus grand que ce qui nous fissure", selon des participants. "La parole est libre, mais mesurons bien qu'exprimer le moindre état d'âme laisse penser qu'il y a une division", avait-il ajouté, en appelant "à la responsabilité de chacun". "Un an de travail collectif, ni godillots, ni frondeurs mais travailleurs", a résumé la députée Stéphanie Rist sur Twitter. Les questions au gouvernement posées mardi et mercredi par les députés LREM porteront "sur le bilan de l'action engagée par la majorité pour la transformation du pays depuis un an", a indiqué le groupe. A l'approche de l'examen par l'Assemblée du volet constitutionnel de la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron, M. Ferrand a aussi demandé de "porter cette réforme collectivement", appelant à demi-mot à la modération sur les amendements individuels. "Ce n'est pas rien de modifier la Constitution, ce n'est pas anecdotique", a estimé l'ancien ministre, soulignant que "chaque amendement fera l'objet d'un débat et aura des réponses, notamment en réunion de balayage" par le groupe. Le député Bruno Questel a suggéré un "engagement collectif à ne pas présenter d'amendements individuels sur la réforme constitutionnelle" et a été largement applaudi, selon un participant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement réuni en Congrès le 9 juillet, en session extraordinaire à partir du 3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619112236.hrgbjycj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement sera réuni en Congrès le lundi 9 juillet à Versailles, où Emmanuel Macron doit s'exprimer, et il est convoqué en session extraordinaire à compter du mardi 3 juillet, précise le Journal officiel mardi. L'Elysée avait indiqué en mai, sans confirmer la date, que le chef de l'Etat s'exprimerait de nouveau devant le Congrès à Versailles en juillet, comme il l'avait fait en 2017 et comme il avait promis de le faire chaque année. Le 3 juillet 2017, soit deux mois après son élection et à la veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe, Emmanuel Macron avait fixé devant le Congrès le cap de son action pour le quinquennat, annonçant notamment la réforme des institutions. Avant cela, le Parlement aura entamé sa session extraordinaire estivale à partir du 3 juillet, selon le Journal officiel. Les projets de loi sur l'immigration et l'asile, sur le droit à l'erreur, et sur l'"avenir professionnel", ainsi que les propositions de loi "fake news" seront notamment au menu, en plus de la révision constitutionnelle. Le projet de révision de la Constitution, premier des trois textes de réforme des institutions, sera débattu dans l'hémicycle les deuxième et troisième semaines de juillet, avait précisé ces derniers jours le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Députés et sénateurs discuteront également du projet de loi relatif à la lutte contre la fraude, de celui renforçant la lutte contre les violences sexuelles et sexistes, et du projet de loi "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine", précise le JO. Sera aussi examiné le projet de loi relatif à la programmation militaire pour les années 2019 à 2025. Outre la proposition de loi organique relative à la lutte contre les fausses informations, les parlementaires débattront notamment de la proposition de loi sur la lutte contre les rodéos motorisés, de celle relative à l'harmonisation de l'utilisation des caméras mobiles par les forces de l'ordre et de celle sur l'interdiction de l'usage du téléphone portable dans les écoles et les collèges. Le chef de file des députés LR Christian Jacob a jugé "hallucinant" lors d'un point presse le fait qu'"on décale le travail parlementaire en fonction des convenances du président de la République, qui n'était pas disponible le 2 juillet pour ce grand exercice narcissique". Il a dénoncé "un Parlement qui n'existe pas, un président de l'Assemblée qui se laisse marcher dessus par l'exécutif", notant que "la première semaine de juillet il n'y aura rien" et promettant aussi de "redemander" le coût du Congrès, qui s'ajoute à celui de "la vaisselle" commandée par l'Elysée. Interrogés de leur côté sur un éventuel boycott du Congrès, les députés communistes ont indiqué qu'ils allaient "articuler" leur décision avec leurs collègues sénateurs, l'un de leurs porte-parole observant qu'il y a "plusieurs manières" de manifester une opposition, "à l'intérieur", ou ailleurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 11:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Outre-mer, la haine anti-LGBT plus virulente que dans l'Hexagone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619112158.pl6qqzdc.html</link>
   <description><![CDATA[La haine anti-LGBT (lesbiennes, gays, bi et trans) est "plus virulente" dans les Outre-mer que dans l'Hexagone, et aggravée par le poids de la famille, de la religion, des préjugés sexistes et de l'insularité, révèle mardi un rapport de la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée. Les auteurs, les députés Laurence Vanceneubrock-Mialon (Allier), Raphaël Gérard (Charente-Maritime) et Gabriel Serville (Guyane), font le constat dans les Outre-mer "d'une haine anti-LGBT et d'un rejet latent", "plus marquée en Outre-mer que dans le territoire national", a expliqué Raphaël Gérard devant la délégation. Un "constat cruel", sur un sujet qui manque de données statistiques, que ce soit en matière de plaintes, d'agressions recensées, de témoignages de discriminations ou de nombre d'unions de même sexe, a-t-il dit. Il fait état de "multiples actes de violence en direction des personnes homosexuelles", verbales, psychologiques et physiques, comme l'agression d'un jeune Guadeloupéen séquestré puis torturé en janvier 2016 par un groupe de jeunes à l'aide d'un fer à repasser. Le rapport note aussi "des violences homophobes intrafamiliales répandues" et "culturellement admises", et "une tolérance vis-à-vis de l'homosexualité toujours conditionnée à son invisibilité". Pour Laurence Vanceneubrock-Mialon, "le poids de la colonisation" peut expliquer cette haine. "Les sociétés pré-coloniales était plus ouvertes", mais "le processus de colonisation" et "un mouvement d'évangélisation a systématisé l'homophobie dans les sociétés ultramarines". Paradoxalement, dans ces territoires, l'homosexualité est aujourd'hui souvent "perçue comme une donnée culturelle exogène", les populations caribéennes ou afro-descendantes l'imputant à "quelque chose qui appartiendrait à la +civilisation blanche+", notent les rapporteurs. Les auteurs mettent en avant le "poids de l'insularité, de l'interconnaissance et de la rumeur", dans des territoires exigus "où "l'anonymat n'existe pas", mais aussi "le poids des traditions religieuses" et "des stéréotypes de genre", comme la "valorisation d'une forme de virilité sexuelle" dans les populations antillaises. Ils constatent également "la faiblesse des associations", souvent peu visibles voire inexistantes, et un "manque de soutien de la part des élus et des collectivités locales". "La teneur des discours de certains élus ou personnalités publiques en Outre-mer participe parfois à la légitimation de violences homophobes", notent-ils. En début de séance, le président de la délégation Olivier Serva, député LREM de Guadeloupe, qui lors de la campagne des législatives de 2012 avait eu des propos homophobes, a réitéré ses excuses, disant regretter "le mal que ses propos ont pu causer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Pacte: une commission spéciale à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619104549.xn3qq8xv.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la croissance des entreprises, dite loi Pacte, texte tentaculaire destiné à rendre l'économie française "plus compétitive", sera examiné à l'Assemblée nationale par une commission spéciale, selon une décision actée mardi en conférence des présidents. Comme il est d'usage, cette commission comptera 70 membres, dont 39 LREM, 13 LR, 6 MoDem, 4 UDI-Agir-Indépendants, 4 socialistes, 2 communistes, 2 LFI. Un, voire deux, députés non inscrits pourront éventuellement y être inclus. L'une des porte-parole du groupe LREM, la députée de Paris Olivia Grégoire, est candidate pour présider la commission, a confirmé le chef de file des "marcheurs" Richard Ferrand lors de la réunion du groupe à huis clos, selon des participants. Avec 70 articles portant sur tous les aspects de la vie des PME et de leurs salariés, le projet de loi Pacte, présenté lundi en conseil des ministres, ancre la politique du gouvernement dans la logique "pro-entreprises" défendue par Emmanuel Macron "Ce texte balaye très large pour lever tous les verrous de l'économie française", a souligné lundi le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, en défendant la "cohérence" de ce projet de loi fourre-tout, parfois comparé à la loi Macron. Il a "vocation à améliorer la vie des salariés et des entreprises. Le but de ce texte est de fournir des mesures pragmatiques et opérationnelles. Les entreprises souhaitent de la visibilité, de la stabilité, pas un big bang", a plaidé Olivia Grégoire mardi sur LCP, vantant aussi "la boîte à outil qu'il manque aux entreprises pour simplifier, pour créer plus facilement une entreprise, pour grandir plus facilement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: "Dictature syndicale" si la grève se poursuit, juge Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619080758.dmj5at2r.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth (LR), a estimé mardi que si la grève se poursuivait durant l'été à la SNCF, ce serait "une dictature syndicale". "J'espère que la CGT ne fera pas ça, sinon il y a une dictature syndicale qui veut s'imposer à la démocratie politique", a déclaré M. Woerth sur Cnews, alors qu'une intersyndicale se réunit mardi soir pour discuter de la poursuite ou non du mouvement au-delà du 28 juin. "Le texte il a été voté, par l'Assemblée nationale, par le Sénat, on n'est plus au temps de la grève", a poursuivi le député de l'Oise. "La grève elle a eu lieu pendant des semaines et des semaines, il y a des usagers qui sont sur les quais de gare tous les jours à attendre leur train, c'est une galère totale et absolument inqualifiable, il faut arrêter ça". "A un moment donné ça ne sert plus à rien. C'est pour ça que je parle de dictature syndicale. (...) A un moment donné on est dans l'excès (...) et je demande à M. Martinez de bien réfléchir à tout cela et surtout de penser aux autres, de penser aux usagers de la SNCF", a-t-il ajouté. Faire grève ou non cet été à la SNCF sera l'objet d'une réunion de l'intersyndicale CGT, Unsa, SUD et CFDT mardi soir. La CGT Cheminots, qui avait "proposé" lors de la précédente réunion intersyndicale mercredi de faire grève "les 2, 6 et 7 juillet", va "modifier un peu" cette proposition, a déclaré à l'AFP son secrétaire général Laurent Brun. SUD-Rail va proposer "d'arrêter le calendrier" par épisode - deux jours de grève sur cinq depuis début avril - et de "cibler des dates de grève qui permettraient de redynamiser le mouvement", a expliqué son porte-parole et secrétaire fédéral, Erik Meyer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 08:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement sera réuni en Congrès le lundi 9 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619053837.mrtq2qa5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement sera réuni en Congrès le lundi 9 juillet à Versailles, où Emmanuel Macron doit s'exprimer, et il est convoqué en session extraordinaire à compter du mardi 3 juillet, précise le Journal officiel mardi. L'Elysée avait indiqué en mai, sans confirmer la date, que le chef de l'Etat s'exprimerait de nouveau devant le Congrès à Versailles en juillet, comme il l'avait fait en 2017 et comme il avait promis de le faire chaque année.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 05:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Yves Jégo quitte la vie politique et l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619020104.eatze8li.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI (Union des démocrates et indépendants) Yves Jégo, âgé de 57 ans, a décidé de quitter la vie politique et l'Assemblée nationale, a-t-il annoncé lundi soir sur son compte Twitter. "C'est avec une profonde reconnaissance pour tous ceux qui m'ont accompagné et soutenu (...) et fier d'un parcours électif (...) qui m'a conduit jusqu'au gouvernement, que je quitterai sans regret mi juillet la vie parlementaire et la vie politique nationale", écrit Yves Jégo qui reste cependant élu municipal jusqu'à la fin de son mandat. "J'ai pris cette décision après 28 ans de vie politique, 16 ans de vie parlementaire, j'ai été élu quatre fois député, quatre fois maire. La vie politique n'est pas un viager. Je l'ai vécue avec passion mais j'ai envie aujourd'hui d'aller m'investir ailleurs", explique-t-il dans un entretien au Parisien publié mardi. Il a été notamment maire de Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) de 1995 à 2017 et secrétaire d'État chargé de l'Outre-Mer dans le gouvernement Fillon II (2008-2009). Il est actuellement député de la troisième circonscription de Seine-et-Marne et vice-président de l'Assemblée nationale. Yves Jégo va désormais s'occuper "de développement durable en dirigeant une belle start-up innovante dans le secteur de la transition énergétique". "J'arrive à un moment de ma vie où je veux être le plus utile possible pour l'intérêt général. Aujourd'hui, ça n'est - hélas - plus au sein de nos institutions que je peux l'être", déplore le député qui ne cherche "surtout pas à verser dans l'antiparlementarisme". Mais l'élu dresse le constat suivant : "le monde a changé plus vite que les institutions. Le Parlement est devenu un outil conservateur plutôt qu'un levier d'innovation et d'anticipation." En retournant dans la société civile, "je veux à tout prix éviter l'usure du pouvoir". "Il y a vingt ans, vous faisiez cinquante ans de carrière et on trouvait ça formidable. Aujourd'hui, au bout de quelques années, on ne vous supporte plus et ça ne me choque pas !" conclut Yves Jégo.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amnesty appelle à l'accueil des migrants et donne les "raisons"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619000131.f07cf3bi.html</link>
   <description><![CDATA[Amnesty International France a projeté dans la nuit de lundi à mardi sur la façade principale de l'Assemblée nationale des "raisons" en faveur de l'accueil de migrants, alors que s'ouvre mardi au Sénat le débat autour du projet controversé de loi asile-immigration, a constaté un photographe de l'AFP. "Parce que nous ne choisissons pas le pays où l'on naît", "parce que ça pourrait être nous un jour", "Comment avoir bonne conscience en laissant des êtres humains mourir en mer ?", ou encore : "Parce qu'il y a de la place pour tous", sont parmi les slogans qui ont été projetés sur le palais Bourbon après l'extinction des lumières peu après 01H00 mardi matin. La projection effectuée par une demi-douzaine de militants a duré une vingtaine de minutes jusqu'à ce que des policiers à moto demandent "gentiment" aux projectionnistes d'un soir de ranger leur matériel, a précisé la même source. "Ces +raisons+ sont adressées aux autorités françaises afin d'exiger qu'elles s'engagent davantage pour la protection des personnes qui fuient les violences", détaille l'organisation internationale dans un communiqué". "En un an, plus de 20.000 personnes ont donné leur raison pour accueillir des réfugiés en France", précise-t-elle. Le projet de loi asile-immigration qui a suscité des critiques y compris au sein du mouvement présidentiel arrive au palais du Luxembourg mardi avec en toile de fond la crise du navire Aquarius et ses 630 migrants. Il avait été adopté en première lecture fin avril à l'Assemblée après des débats très enflammés. Au Sénat il fera l'objet d'un vote solennel le 26 juin. Il sera ensuite examiné par une commission mixte paritaire chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Le texte avait été qualifié par Amnesty France de "dangereux pour les migrants et les demandeurs d'asile".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand réfléchit à "passer la main" à mi-mandat à la tête des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618122955.i9hhuh7w.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après l'arrivée massive de députés LREM à l'Assemblée, leur chef de file Richard Ferrand a indiqué qu'il réfléchissait à "passer la main" à mi-mandat, dans un entretien lundi au Figaro. A mi-mandat, soit fin décembre 2019, "il faudra remettre à plat et en cause l'ensemble des responsabilités" exercées par des "marcheurs" à l'Assemblée, conformément à l'engagement pris il y a un an, a rappelé M. Ferrand, estimant que cela "ne veut pas dire organiser une vidange intégrale". Le député du Finistère et ancien ministre sera-t-il candidat à sa succession à la tête du groupe LREM ? "Ça, nous verrons en son temps (...) Reparlons-en dans un an ! L'esprit des choses serait que je passe la main", répond-il. Présider le groupe majoritaire, "ce n'est pas un chemin pavé de roses tous les jours" mais "les choses sont bien partagées entre difficultés et satisfactions", selon M. Ferrand. Il y a un an, "on nous promettait les pires difficultés. Or, les textes de transformation adoptés démontrent qu'il y a bien, après débats, une unité de pensée et d'action qui s'élabore au sein de notre groupe" de 312 membres, souligne-t-il. Le vote contre le projet de loi asile-immigration en avril du député Jean-Michel Clément a entraîné sa mise en retrait du groupe LREM. Et depuis ce lundi, jour anniversaire de l'élection de la nouvelle Assemblée, il siège parmi les non-inscrits, est-il écrit sur le site de l'Assemblée. D'après M. Ferrand, il existe dans le groupe "des sincérités divergentes, mais aucune volonté de nuire au travail commun". Il compare la démarche d'Emmanuel Macron, "la création d'un rassemblement autour d'un socle de valeurs, d'une vision et d'une démarche", à "ce que le général de Gaulle a cherché à faire en 1958". Avec le groupe MoDem allié (47 membres), M. Ferrand reconnaît que "parfois, il y a des divergences" mais "les collègues ont appris à se connaître, à s'apprécier, et les échanges s'améliorent chaque jour". Porte-parole des députés LREM, Olivia Grégoire a jugé sur Europe 1 que son groupe "n'est pas caporalisé" et qu'il "n'y a pas une ligne doctrinaire à laquelle nous serions contraints de nous tenir". "Je me rappelle des procès en +godillerie+ qu'on nous faisait il y a un an, force est de constater qu'aujourd'hui on est capable de s'émanciper un peu", a ajouté la députée de Paris. Maintenant "j'ai le sentiment d'un groupe très énergique et c'est plutôt sain même si parfois ça peut frotter un peu", a conclu Mme Grégoire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les acteurs de la sécurité privée alertent sur l'"urgence absolue" de leur situation financière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618104935.jllpg86n.html</link>
   <description><![CDATA[Les principaux acteurs du marché de la sécurité privée ont dénoncé lundi la hausse générale de leurs coûts et alerté sur l'"urgence absolue" de leur situation, à la veille de la publication d'un rapport parlementaire sur les partenariats entre public et privé dans le secteur. Ils pointent dans un communiqué "le paradoxe auquel le secteur est soumis, avec d'un côté des exigences toujours plus importantes pour contribuer à la sécurité des Français", et de l'autre "une érosion continue" de leurs marges. Ils regrettent la hausse importante de leurs coûts "en particulier suite aux nouvelles obligations réglementaires de formation de leur personnel" et "la pression simultanée et insoutenable sur les prix" d'un grand nombre de leurs clients". BSL Sécurité, Byblos Group, Fiducial Sécurité, Main Sécurité, Prosegur, Samsic Sécurité, Securitas, Seris Security, Torann-France et Triomphe Sécurité, qui pèsent 2,1 milliards de chiffre d'affaires et qui emploient 55.000 collaborateurs, se sont regroupés au sein d'un collectif "Urgence Sécurité" et appellent notamment à l'union syndicale. Début février, deux députés LREM, l'ancien chef du Raid Jean-Michel Fauvergue et l'avocate Alice Thourot, avaient été chargés d'une mission par le gouvernement pour donner plus de place aux acteurs privés de la sécurité dans le cadre de partenariats avec les forces de l'ordre. Au même moment, le secteur des entreprises privées de sécurité avait été épinglé par le rapport annuel de la Cour des comptes. Le secteur y était jugé "peu fiable", "marqué par une qualité de service aléatoire" et caractérisé par "d'importantes fragilités économiques et sociales". pid/soe/shu SECURITAS]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un an après, état des lieux des groupes politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618093817.x7t1vl0f.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité secouée par quelques turbulences internes, mais jamais inquiétée, une droite qui se fait entendre mais cherche parfois sa ligne, des Insoumis toujours remuants...: état des lieux des sept groupes politiques à l'Assemblée un an après le grand renouvellement des législatives. - LREM-MoDem, un tandem sans crise majeure - Forte d'un total de 360 élus, la majorité LREM-MoDem n'a jamais été inquiétée en un an, même si elle a traversé quelques zones de turbulences internes, lors du texte asile-immigration. Les convictions de chacun s'expriment davantage depuis, et les amendements individuels fleurissent, nourris aussi par les envies de certains de se faire connaître et de monter dans les classements des députés. Le chef de file LREM Richard Ferrand se défend de tout "caporalisme". Le groupe penche à gauche, dit-on en interne, et il ne connaît "ni chapelles, ni courants" mais des "sensibilités" s'y expriment, selon une députée. Une source parlementaire pronostique que "ça ne va pas aller en s'améliorant, l'équilibre sera de plus en plus complexe". Le tandem formé avec le MoDem, dont les votes n'ont pas fait défaut, fonctionne. Les députés centristes, Marc Fesneau en tête, font entendre leur voix - et parfois quelques dissonances intérieures - mais souvent retirent leurs amendements. "On est trop gentils", juge un membre. Le président du parti François Bayrou veille et guide encore bien des choix. - Les deux droites - - Principale force d'opposition avec ses 102 députés, LR a réussi à éviter l'explosion après le départ d'une dizaine de "constructifs" et a même regagné quelques unités avec des partielles. A la peine pour s'opposer sur certains sujets économiques et sociaux (ils ont voté la réforme SNCF ou les ordonnances travail), le groupe mené par Christian Jacob tente de se positionner comme le défenseur de la ruralité (contre les 80 km/h, diesel, etc) et des retraités (CSG). Dans le sillage de Laurent Wauquiez, il s'oppose frontalement à la majorité sur les sujets régaliens, principalement les questions asile/immigration et terrorisme. - Le groupe UDI-Agir-Indépendants, composé d'une trentaine de centristes et d'ex-LR, peine à trouver sa place et son identité. Les ex-LR (Agir) votent ainsi davantage avec la majorité que ne le fait l'UDI, dont les membres sont eux-même rarement tous d'accord. Plusieurs centristes songent d'ailleurs à créer un nouveau groupe avec des radicaux de gauche non-inscrits, frustrés de ne pas avoir de visibilité. - Les trois gauches - - Avec 17 élus très actifs, la France Insoumise est au front sur tous les textes, souvent avec véhémence et quelques coups d'éclat spectaculaires. Le groupe, conduit par Jean-Luc Mélenchon, est en conflit de plus en plus ouvert avec le président de l'Assemblée François de Rugy. - Le groupe Nouvelle Gauche, qui a changé de pilote en avril avec l'élection de Valérie Rabault (première femme présidente d'un groupe de plein exercice), pour succéder à Olivier Faure, devenu patron du parti, peine toujours à se faire entendre, mais a retrouvé une unité de vote. Ses 30 élus (et non plus 31 depuis que Delphine Batho a quitté le PS en mai) ont voté unanimement contre les dernières grandes réformes (asile, agriculture, logement, SNCF). - Moins dans la lumière, le groupe GDR à dominante communiste (16 députés), parvient à faire entendre une voix différente. Ses membres ne veulent pas être seulement dans la "protestation", mais "prendre à pleines mains" des problèmes concrets, selon leur chef de file André Chassaigne. - Des non-inscrits peu audibles - - Sur ces 20 députés, il y a les RN (ex-FN), dont Marine Le Pen, qui souffrent terriblement de pas être un groupe politique, ce qui les prive de beaucoup de temps de parole. Après plusieurs mois difficiles, ils se sont quand même fait entendre sur le projet de loi asile-immigration que LR voulait préempter. Dans les autres non-inscrits, les trois nationalistes corses font entendre leur voix principalement... sur les questions liées à la Corse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 09:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy veut inscrire des principes écologiques dans l'article 1er de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618081503.86zbvm93.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a soutenu lundi matin l'inscription dans le premier article de la Constitution de "la lutte contre le dérèglement climatique" et "la protection de la biodiversité." "Je plaide pour qu'on puisse dire dans cet article premier qu'il y a la question de l'écologie, mais en étant précis sur la lutte contre le dérèglement climatique et la protection de la biodiversité", a déclaré l'ancien écologiste rallié à la majorité présidentielle. Il se range ainsi du côté du ministre de la Transition énergétique Nicolas Hulot, qui s'était prononcé pour que ces principes figurent dans l'article inaugural de la loi fondamentale, "qui affirme un certain nombre de principes" comme l'a rappelé M. de Rugy. En avril, toutefois, lors de la présentation des grandes lignes de la réforme constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron, le Premier ministre Édouard Philippe avait fait savoir que "le projet de loi constitutionnel inscrira(it) l'impératif de lutte contre le changement climatique à l'article 34, qui définit le domaine de la loi". Ce qui n'a pas empêché le président de l'Assemblée de demander lundi "qu'on actualise en quelque sorte la Constitution", en y intégrant les "grands principes de vie en société d'aujourd'hui, qui n'étaient pas dans les préoccupations de ceux qui l'ont rédigée il y a soixante ans". Parmi ces "grands principes", le quatrième personnage de l'État a plaidé pour que "l'égalité hommes-femmes" soit également insérée dans l'article inaugural de la Constitution. Chantal Jouanno, alors sénatrice centriste, avait déjà déposé une proposition de loi constitutionnelle en ce sens en mars 2017. Interrogé sur la loi contre les "fake news", M. de Rugy a concédé "un problème de maîtrise de calendrier", alors que l'examen de ladite loi a commencé le 7 juin et que de nombreux amendements doivent encore être débattus à une date pour l'instant indéterminée. Ils seront "sans doute examiné(s) dans la dernière semaine de juin ou la première de juillet", a tranché le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 08:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des pêcheurs vont bloquer plusieurs ports européens pour protester contre la pêche électrique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618030025.j1x35b9i.html</link>
   <description><![CDATA[Des ONG et des pêcheurs traditionnels de plusieurs pays, dont la France, la Belgique, l'Allemagne et les Pays-Bas, vont bloquer lundi des ports pour protester contre la pêche électrique, méthode "qui détruit le milieu marin et menace leur survie économique", selon un communiqué de l'ONG Bloom. L'action des pêcheurs débutera lundi à partir de 09h00, selon l'ONG, qui mène campagne contre la pêche électrique depuis plusieurs mois. Les pêcheurs interviendront dans les ports de Boulogne-sur-Mer (France), Ijmuiden (Pays-Bas), Nieuwpoort (Belgique) et Lowestoft (Royaume-Uni). Des actions sont également prévues à Flensbourg (Allemagne), Mandriola (Italie), Saint-Mandrier, La Ciotat et Saint-Jean-de-Luz (France). Les pêcheurs souhaitent ainsi interpeller les responsables politiques européens pour qu'ils interdisent définitivement cette technique de pêche destructrice, précise Bloom. A Boulogne-sur-Mer, ils recevront le soutien du député européen EELV Yannick Jadot. Une plateforme a été lancée pour permettre au public d'interpeller les décideurs européens (https://stopelectricfishing.org/). La pêche électrique interdite notamment en Chine, au Brésil et aux États-Unis, consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. Elle est interdite en Europe depuis 1998 mais la Commission européenne permet sa pratique depuis 2006 dans le cadre d'un régime dérogatoire exceptionnel. Les ONG accusent la Commission d'avoir cédé aux lobbies néerlandais de la pêche industrielle au détriment des petits pêcheurs. "Au fil des ans, l'épuisement du poisson le long des côtes de la mer du Nord a amené les pêcheurs traditionnels au bord du gouffre économique. A titre d'exemple, entre 2014 et 2018, les fileyeurs des Hauts--de--France ont perdu en moyenne 50% de leurs captures de soles", déplore Bloom dans son communiqué. Mi-janvier, le Parlement européen s'est prononcé pour une nouvelle interdiction de la pêche électrique dans l'UE. Cela n'est qu'une étape sur le long parcours législatif du texte, le Parlement devant négocier avec le Conseil (les États membres) et la Commission pour trouver un compromis final. En France, l'Assemblée nationale a apporté son soutien à l'unanimité au gouvernement pour qu'il obtienne l'interdiction définitive. Fin janvier, des pêcheurs ont déjà bloqué des ports, à Calais et à Boulogne-sur-Mer.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 03:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômeurs/sanctions: "les situations personnelles" seront prises en compte, assure Pénicaud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617142449.qwqij6z5.html</link>
   <description><![CDATA[Les "situations personnelles" seront prises en compte lors de "l'appréciation", par Pôle emploi, des sanctions à prendre lorsqu'un chômeur est amené par exemple à refuser deux offres "raisonnables" d'emploi, a promis dimanche Muriel Pénicaud sur RMC et BFM TV. Le barème des sanctions visant un chômeur qui ne remplit pas ses "obligations" (insuffisance de recherche d'emploi, absence à une convocation, refus de deux offres raisonnables d'emploi) va être réformé par la loi "avenir professionnel", projet porté par la ministre du Travail, qui doit être voté mardi à l'Assemblée. "L'offre raisonnable d'emploi (...) jusqu'ici, avant que la loi ne soit votée, est la même pour tout le monde" et "ne prend pas en compte la situation personnelle. Aujourd'hui, c'est les mêmes règles pour tous", c'est-à-dire qu'après deux refus d'offre "raisonnable" d'emploi, "le chômeur est sanctionné", a rappelé la ministre. "Demain, on dit qu'on va personnaliser, c'est-à-dire que le conseiller Pôle emploi discutera avec le demandeur d'emploi, non seulement en terme de types de rémunérations et de qualifications, mais aussi sur les conditions qui permettent d'accepter" une offre d'emploi, et ce "avant" que des propositions lui soient faites, a-t-elle expliqué. Par exemple, lorsque "vous êtes une femme seule avec deux enfants" dans un "bassin d'emploi rural", et qu'il "y a bien un emploi qui est à 30 kilomètres", mais que "vous n'avez pas de permis ou pas de voiture, et que les crèches ne sont pas ouvertes à temps" alors "vous ne pouvez pas prendre cet emploi", a dit la ministre du Travail. Mais il n'y aura pas de "règle +après coup+" car "on cible avant", et cela "permet que l'appréciation des efforts faits" par le demandeur d'emploi "prenne en compte les situations personnelles", a-t-elle expliqué. "Cela protégera les plus vulnérables, qui n'ont pas forcément les mêmes moyens" et "au lieu que ça tombe au hasard à la fin, ce sera convenu à l'avance", a-t-elle conclu, estimant "normal" que le système d'assurance chômage comporte "des droits et des devoirs".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Coffee shop" à Paris: enquête préliminaire ouverte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617103356.2j6ss8fl.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire le 11 juin concernant une boutique parisienne vendant un dérivé du cannabis, afin de vérifier si elle respecte la législation, a-t-on appris dimanche de source judiciaire, confirmant une information du JDD. Les investigations ont été confiées à la Brigade des stupéfiants et du proxénétisme (BSP), alors que des établissements de ce genre, qui commercialisent des produits à base de cannabidol (CBD), se multiplient en France. Ils profitent d'un flou dans la loi qui autorise le CBD, dès lors que la teneur en THC, composant du cannabis qui a un effet psychotrope, n'excède pas 0,2%. L'enquête porte sur les chefs d'emploi, acquisition, transport, détention, offre et cession de stupéfiants, a précisé la source judiciaire. La législation sur les stupéfiants devrait évoluer en France dans les prochains mois: le gouvernement souhaite ainsi que leur usage, en particulier celui du cannabis, soit sanctionné d'une "amende forfaitaire délictuelle" de 300 euros, avait affirmé début avril la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. Le projet du gouvernement prévoit d'exclure les mineurs du champ de cette amende forfaitaire, qui "sera possible y compris en cas de récidive". Le choix du gouvernement va au-delà des préconisations d'un rapport parlementaire, qui envisageait une amende comprise entre 150 et 200 euros. Dans un sondage publié lundi dernier, 51% des Français se disaient favorables à "une régulation et un encadrement du cannabis", à condition qu'il reste interdit dans certains cas, notamment au volant et pour les mineurs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
