<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 01:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Code du travail: bataille idéologique, mais pas de premières retouches en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705230806.2fwjungd.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi visant à réformer par ordonnances le Code du travail a donné lieu mercredi à une bataille idéologique portée essentiellement par les "Insoumis" et les communistes face à la ministre du Travail, en commission à l'Assemblée. Les amendements portés par ces élus et visant à supprimer le premier article du texte ont notamment été rejetés. D'emblée, le rapporteur Laurent Pietraszewski, député La République en Marche du Nord, a dit entendre le "positionnement politique global" des Insoumis et des communistes, mais estimé que le large vote de confiance obtenu par le gouvernement la veille avait "légitimé la méthode retenue (...) à travers cette loi d'habilitation". Et de prévenir: "si la très grande majorité" des quelque 200 amendements à examiner sur les neuf articles recueille un avis défavorable, "c'est principalement en raison du respect de cette méthode". "On fait confiance ou pas au dialogue social", ce qui est "tout le pari de la loi", a plaidé la ministre Muriel Pénicaud. "Sinon, effectivement, si on croit que la loi peut, à Paris, entre l'Assemblée et le gouvernement, définir tout ce qui se passe dans toutes les entreprises, tous les jours, c'est une autre conception un peu bureaucratique du monde, mais ce n'est pas la nôtre", a-t-elle ajouté. "Vous n'êtes pas là pour faire des paris (...) mais pour prendre des décisions et celles que vous prenez nous semblent dangereuses", a estimé Adrien Quatennens (LFI), dont le groupe a été à l'origine d'environ la moitié des amendements, visant principalement à vider des articles. "Le pari de la confiance, il est basé sur la réalité de terrain", lui a répondu la ministre, tandis que l'élu communiste Pierre Dharréville s'est dit "un peu surpris" de cette "vision un peu naïve", jugeant qu"'on ne peut pas laisser faire simplement la main invisible du marché". Peu après, M. Quatennens s'est dit convaincu que "la petite musique commence à s'entendre de ce qui est en train de se préparer dans le pays", déplorant être comme "assigné à résidence ici pour faire passer un projet dont ni le Premier ministre ni la ministre n'a (réussi) à nous expliquer pourquoi il était si urgent et si pressé". "Nous ne sommes pas assignés à résidence, nous sommes des députés en session qui travaillons", a rétorqué la présidente de la commission Brigitte Bourguignon visiblement piquée. Dans la soirée, toujours en présence de la ministre, M. Quatennens a fait remarquer que le taux d'acceptation des amendements était jusqu'alors de "0%". Les députés ont notamment adopté l'article concernant la barémisation des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, promesse de campagne d'Emmanuel Macron. Il "concentre toutes nos inquiétudes et des lignes rouges", a souligné Ericka Bareigts au nom des élus "Nouvelle Gauche", citant outre cette barémisation, le "recours étendu au contrat de chantier, plus précaire qu'un CDD". Alors que M. Dharréville évoquait le risque d'un "CDI précaire", le rapporteur a assuré qu'il ne s'agissait "pas de remettre en cause le CDI". Une fois l'examen en commission achevé, vraisemblablement jeudi dans la matinée, le texte sera examiné en première lecture dans l'hémicycle à partir du 10 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les commissaires LR aux finances demandent un projet de loi rectificatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705191850.dav6uz4w.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissaires LR aux finances de l'Assemblée nationale ont demandé mercredi au gouvernement de présenter un projet de loi de finances rectificative, en soulevant "la question de l'insincérité de la loi de finances 2017". "L'audition de Didier Migaud, premier président de la Cour des comptes, par la Commission (...) a mis en évidence la question de l'insincérité de la loi de finances pour 2017", ont noté les signataires de la requête, parmi lesquels le président de la commission Eric Woerth, et l'ex-président Gilles Carrez, alors que le ministère de l'Economie est aujourd'hui dirigé par Bruno Le Maire (issu de LR). Ils ont notamment invoqué une décision du Conseil constitutionnel, rendue le 29 décembre 2016, qui avait rejeté l'argument d'insincérité, mais estimé que "si l'évolution des charges ou des ressources était telle qu'elle modifierait les grandes lignes de l'équilibre budgétaire, il appartiendrait au (...) gouvernement de soumettre au Parlement un projet de loi de finances rectificative". Or les commissaires reprochent au Gouvernement actuel d'envisager de "procéder par décret d'annulation" plutôt "que par la voie d'une loi de finances rectificative". "Ce choix pose à la fois un problème juridique qui touche au fonctionnement de nos institutions, mais aussi un problème démocratique en piétinant les droits élémentaires du Parlement chargé de voter les lois de finances", ont-ils estimé dans un communiqué. La Cour des comptes a estimé dans son audit des finances publiques remis au gouvernement d'Édouard Philippe que le déficit public devrait atteindre 3,2% du produit intérieur brut (PIB) en France en 2017, "sans mesures fortes de redressement". Mardi l'ancien Premier ministre Manuel Valls, qui a quitté le PS pour rejoindre le groupe La République en marche comme député apparenté, avait quant à lui réfuté le terme d'"insincérité" employé par la Cour des comptes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une Franco-allemande à la tête de la commission des Affaires européennes de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705174204.x3cofdie.html</link>
   <description><![CDATA[La députée La République en marche d'Indre-et-Loire Sabine Thillaye, qui a la double nationalité française et allemande, a été élue mercredi présidente de la commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale, a-t-on appris de source parlementaire. "Je suis originaire de l'Allemagne du Nord. Je suis arrivée en France, il y a 34 ans, à l'âge de 24 ans, après avoir épousé un Français", a récemment déclaré au journal La Nouvelle République cette femme de 58 ans, qui se définit comme "une Européenne convaincue". Jusqu'alors, elle cumulait ses fonctions de chef d'entreprise (elle est co-fondatrice d'une agence de conseils en communication et signalisation) et de chargée de cours en allemand juridique à l'Université François Rabelais de Tours. Cette novice en politique était sympathisante d'En Marche depuis juin 2016. Mme Thillaye siège également à la commission de la Défense, la commission des Affaires européennes n'étant pas permanente.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: feu vert au report d'un an voté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705174003.8d5d1cjp.html</link>
   <description><![CDATA[Le report d'un an de l'entrée en vigueur du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, introduit via l'habilitation à des ordonnances réformant le code du travail, a obtenu mercredi le feu vert de la commission des Finances de l'Assemblée. Saisie de ce volet sur le fond, la commission a adopté cette mesure, objet de l'article 9 du projet de loi habilitant le gouvernement à prendre par ordonnances les mesures pour "le renforcement du dialogue social". Elle a rejeté tous les amendements de suppression, venant par exemple de Nouvelle gauche, en défense d'une réforme du quinquennat Hollande "très attendue", ou de LFI, critique de la "précipitation" et du principe des ordonnances. Sur cette "vieille idée fiscale" du prélèvement à la source, "dont les contribuables sont les premiers demandeurs (...) nonobstant quelques questions légitimes de la part des entreprises", le ministre de l'Action et des Comptes publics, Gérald Darmanin (issu de LR), a mis en avant la volonté "qu'il n'y ait point de difficulté d'interprétation, d'année blanche ou d'autre question constitutionnelle". Mais, lui a demandé le président de la commission et ancien ministre du Budget Eric Woerth (LR) : "Est-ce que l'administration n'était pas prête? Des bugs sont-ils survenus? (...) Ou le report serait-il parce que cela rendrait illisible l'augmentation de CSG, compensée par la baisse des cotisations sociales sur la feuille de paie?" "Je n'ai pas été totalement convaincu que l'administration, malgré son travail très important, était prête", a dit M. Darmanin, ajoutant que les syndicats avaient "tous évoqué des difficultés" et qu'il valait mieux "pour éviter tout drame bien revérifier une seconde fois". "Un test grandeur nature" du prélèvement à la source avec des entreprises, collectivités locales et associations va cependant être "maintenu", et une mission d'audit de l'IGF, couplée au cabinet Mazard, menée notamment sur "la charge réelle ou supposée pour les entreprises", a-t-il précisé. Christine Pirès Beaune, députée PS (groupe Nouvelle gauche), a espéré que "ce report ne se transformera pas en enterrement de première classe d'une bonne mesure", pour laquelle "nous aurions été prêts au 1er janvier 2018". Ancienne rapporteure générale du Budget, sa collègue Valérie Rabault a rappelé que des pays comme les Etats-Unis, l'Allemagne ou la Grande-Bretagne avaient adopté le prélèvement à la source "dans les années soit 1930 soit 1950". Et "30% des contribuables Français voient leurs revenus varier d'une année sur l'autre (changement de situation familiale, retraite, chômage...)", a-t-elle observé, plaidant pour prélever l'impôt l'année de perception des revenus. Ces deux députées ont fait adopter un amendement prévoyant que l'expérimentation menée entre juillet et septembre 2017 fasse l'objet d'un rapport, qui pourra alimenter le projet de loi de finances pour 2018. L'ex-président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), qui a jugé "sage" le report, a appelé à préférer au prélèvement à la source des "techniques nouvelles de rapprochement entre revenus et impôts" et à ne pas remettre en cause la conjugalisation et la familialisation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Essais nucléaires en Polynésie: le comité d'indemnisation devra "reprendre les dossiers refusés" (Girardin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705170015.pspisws8.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Outre-mer a assuré mercredi à l'Assemblée nationale que le gouvernement était "aux côtés" des victimes des essais nucléaires polynésiens, et que le Comité d'indemnisation des victimes des essais nucléaires (Civen) "devra reprendre l'ensemble des dossiers d'indemnisation refusés". La ministre Annick Girardin était interpellée, lors des premières questions au gouvernement de la nouvelle Assemblée, par la députée de Polynésie Maina Sage, qui a réclamé "des actes clairs de réparation". "Je vous demande de vous engager pour que cette année nous puissions avancer, d'abord sur l'indemnisation des victimes des essais nucléaires, l'indemnisation de notre hôpital, de notre caisse de sécurité sociale, de la surveillance des sites qui ont servi aux essais", a-t-elle réclamé. De 1966 à 1996, les atolls de Mururoa et Fangataufa ont été le théâtre de 193 essais nucléaires. Annick Girardin a reconnu que l'Etat avait "tardé à reconnaître les conséquences des essais nucléaires et les indemnités pour les victimes". Mais avec l'accord du 17 mars 2017, signé par François Hollande, "l'Etat a reconnu la contribution de la Polynésie française à la constitution de sa force de dissuasion nucléaire et "a reconnu aussi que les expérimentations nucléaires ont eu un impact économique, sanitaire, environnemental", a-t-elle rappelé. "La mise en oeuvre de la loi Morin (sur l'indemnisation des victimes des essais nucléaires) en 2010 n'était pas satisfaisante", a admis la ministre, car "seulement une cinquantaine de dossiers d'indemnisation de victimes, dont treize seulement originaires de Polynésie, ont été enregistrés". Quantité de dossiers étaient en effet rejetés, notamment au motif que le risque attribuable aux essais nucléaires dans la survenue de maladies était "négligeable", une notion qui a été supprimée par la loi Egalité réelle Outre-mer (EROM), votée en février dernier. "Le Conseil d'Etat a confirmé que ces nouvelles dispositions étaient d'application immédiate", a insisté la ministre. "Sachez que ce gouvernement est mobilisé. Nous passons aujourd'hui à l'acte. Le Premier ministre a souhaité que le comité de suivi de la loi, présidé par Agnès Buzyn, ministre de la Santé, se réunisse immédiatement (...). Et le Civen devra reprendre l'ensemble des dossiers qui ont été refusés", a assuré la ministre. Interpellée également par le député de La Réunion Thierry Robert (MoDem) sur les prochaines assises des Outre-mer, promesses de campagne d'Emmanuel Macron, Mme Girardin a indiqué qu'elle présenterait cette démarche jeudi à l'ensemble des parlementaires. Ces assises "devront permettre de réaffirmer que l'Etat accompagnera l'ensemble de ces territoires pour relever leurs défis communs mais aussi leurs défis spécifiques", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: la prolongation jusqu'au 1er novembre votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705115021.vosmlg6g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission la sixième prolongation de l'état d'urgence jusqu'au 1er novembre, votée mardi au Sénat, rejetant aussi bien des amendements LFI s'y opposant que des amendements LR souhaitant l'étendre pour un an. Si le texte, approuvé par la grande majorité des groupes à l'exception de LFI (Insoumis) et GDR (communistes), est de nouveau adopté conforme jeudi en séance, la prolongation sera définitivement adoptée par le Parlement. La sixième prolongation de ce régime d'exception, mis en place au soir des attentats du 13 novembre 2015, doit être la dernière. Emmanuel Macron a confirmé au Congrès sa levée au 1er novembre, après l'adoption d'une loi antiterroriste gravant plusieurs de ses mesures dans le droit commun. "Il s'agit d'une prorogation pour en sortir", a plaidé le rapporteur Didier Paris (REM). Cet ancien sous-préfet a aussi mis en avant le bilan de l'application depuis la cinquième prolongation en février: "62 assignations à résidence, 161 perquisitions administratives, 48 interdictions de séjour ou d'accès, cinq fermetures de site ou de lieux de réunion". La présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet (REM), a annoncé qu'elle poursuivrait le contrôle parlementaire de l'état d'urgence instauré pendant la précédente législature, en compagnie d'un élu LR qui sera désigné la semaine prochaine. Ugo Bernalicis (LFI) a dénoncé une prolongation également utilisée "contre des militants écologistes (lors de la Cop 21) et des syndicalistes, lors de la loi travail". "Comment faisait-on avant l'état d'urgence ? On ne savait pas arrêter les terroristes ?", s'est-il exclamé. "L'état d'urgence n'a pas empêché le mouvement Nuit Debout", lui a répliqué le LR Sébastien Huyghe. Les élus LR, emmenés par Eric Ciotti, ont tenté de durcir le texte, via notamment "une prorogation d'un an", en affirmant que la future loi sur la sécurité ne pourra pas être en vigueur au 1er novembre. "On risque d'avoir des trous dans la raquette", selon le LR Philippe Gosselin. Déjà controversé, le nouveau projet de loi antiterroriste, à l'ordre du jour du Sénat à partir du 18 juillet, sera débattu en commission en septembre à l'Assemblée, puis en octobre en séance. Il entend confier de manière permanente aux préfets et au ministre de l'Intérieur le pouvoir d'assigner des individus dans un "périmètre géographique déterminé" et de perquisitionner de jour comme de nuit, deux mesures jusqu'ici indissociables de l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon appelle à des rassemblements le 12 juillet pour défendre le Code du travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705114327.6de95vyf.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a appelé mercredi à des "rassemblements" le 12 juillet, en particulier Place de la République à Paris, "pour défendre les acquis sociaux et le Code du travail". "Nous allons être à la Place de la République pour faire un rassemblement", a indiqué le chef de file de La France insoumise sur BFMTV et RMC. "Je demande à mes amis partout dans le pays d'organiser des rassemblements le 12 juillet", a-t-il ajouté. "Nous souhaitons une bataille populaire et nous prenons notre part. Les syndicats ont la leur, ils décident ce qu'ils veulent et comme ils veulent", a encore dit le député des Bouches-du-Rhône. Le projet de loi d'habilitation à réformer par ordonnances le Code du travail sera examiné en première lecture à l'Assemblée nationale à partir du 10 juillet. La CGT a appelé à "une journée d'action et de grève dans toutes les entreprises et services" le 12 septembre contre la réforme du Code du travail engagée par le gouvernement, à laquelle participera le Nouveau Parti anticapitaliste (NPA), selon son porte-parole Olivier Besancenot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: le patronat insiste sur "l'urgence" de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705104523.vg8b7j99.html</link>
   <description><![CDATA[Les organisations patronales ont insisté mercredi sur l'"urgence" de réformer le Code du travail, afin de "redonner confiance" aux entreprise pour investir et embaucher, lors de leur audition en Commission des affaires sociales de l'Assemblée nationale. Les représentants du Medef, de la CPME et de l'U2P ont été auditionnés à la suite des syndicats sur la loi d'habilitation à réformer par ordonnances, qui doit être examinée dans l'hémicycle à partir de la semaine prochaine. "Nous serons très attentifs et très vigilants pour que le maximum de portes soient ouvertes et qu'à aucun moment on ne se retrouve dans cette situation absurde où (...) des choses sont nécessaires, utiles, possibles et même pourraient être acceptées par l'ensemble des parties, mais qu'une rédaction trop restrictive (...) nous empêche de le faire", a prévenu Alexandre Saubot (Medef). Il a insisté sur la nécessité de la réforme car "accepter le statu quo, c'est accepter le déclin et accepter plus de trois millions de chômeurs". Un avis qu'a partagé Jean-Michel Pottier (CPME), pour qui il y a "urgence absolue de régler la problématique du Code du travail français, qui met dans un état de complexité et d'insécurité beaucoup de chefs d'entreprises". Pour ce représentant des PME, le code du travail actuel fait peser sur elles "parfois un risque mortel" et "beaucoup de chefs rechignent à embaucher compte tenu de l'insécurité dans laquelle ils vivent". Sur le référendum à l'initiative de l'employeur, promesse d'Emmanuel Macron que les syndicats critiquent vertement, M. Saubot a estimé que ce dispositif devait rester "exceptionnel" et "conforter un accord" discuté avec les syndicats. En revanche, le Medef réclame la fusion "des quatre instances représentatives du personnel" (CE, CHSCT, délégué du personnel et délégué syndical). La ministre du Travail, Muriel Pénicaud, n'envisage de rassembler que trois d'entre elles, souhaitant que la négociation (délégué syndical) reste en dehors de l'instance fusionnée. De son côté, Alain Griset, de l'U2P (artisanat, commerce, libéral), a réclamé que des dispositions "différenciées" soient prévues pour les toutes petites entreprises. "Chez nous, l'accord d'entreprise n'a pas de sens. Quand on a un, deux, trois salariés, ça ne veut rien dire, ça crée une insécurité juridique très forte. L'accord de branche pour nous est la référence tout à fait indispensable", a expliqué M. Griset, proposant toutefois que l'entreprise puisse déroger dans certains cas à la convention de branche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France insoumise "plutôt dans la politique spectacle" (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705102359.6gpzu4hz.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise (LFI) est "plutôt dans la politique spectacle" et ses représentants "accumulent les tubes à l'Assemblée", a ironisé mercredi Olivier Faure (PS) pour qui la gauche pourra se "réconcilier" si "ses acteurs ne surjouent pas la division". "Je ne crois pas qu'il cherche beaucoup le dialogue et ils sont plutôt dans la politique spectacle ces derniers jours", a déclaré M. Faure sur franceinfo, qui lui demandait s'il fallait reconstruire la gauche avec Jean-Luc Mélenchon. "Quand je regarde ce qu'ils font, je vois bien qu'ils accumulent les tubes à l'Assemblée et qu'ils cherchent à réveiller des ardeurs, des réflexes. Mais en réalité, quelle est la construction politique à laquelle ils veulent parvenir ? Quel est l'intérêt d'être 17 et de dire à 17 on résiste ? Mais à 17 on ne résiste à rien, en réalité", a poursuivi le président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée. "A 17 qu'est-ce qu'on fait ? On va brandir un code du travail un jour, se mettre à lever le poing à la République la veille, et puis ça change quoi ? Rien. Moi ce que je veux, c'est réussir à réunir demain à nouveau des gauches que certains ont jugé irréconciliables mais que je ne juge pas irréconciliables", a également déclaré M. Faure. "Je ne comprend pas qu'à un moment où on explique que la gauche et la droite peuvent se réconcilier dans une majorité avec Emmanuel Macron, on n'arrive pas, nous, à réconcilier la gauche, ce serait quand même un comble". "On peut réussir à réconcilier la gauche sur des bases claires et à condition que ses acteurs ne miment pas, ne surjouent pas la division, ce qui a été le cas pendant longtemps", a-t-il dit. "C'est pour ça que je regrette les initiatives prises par les uns et les autres, et je regrette les départs simultanés de Manuel Valls, de Benoît Hamon qui courent partir à l'aventure. Ils n'ont pas encore compris que la seule aventure qui vaille pour les idées qu'ils ont défendues depuis trente ans c'est de reconstruire le Parti socialiste", a conclu M. Faure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas: "l'état d'urgence doit s'arrêter"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705102225.bqo8dxmi.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas plaide que l'état d'urgence, qui n'est "plus efficace" ni "utile" ou "adapté" à ses yeux, "doit maintenant s'arrêter", dans une tribune publiée par L'Express mercredi. Alors que le Parlement s'apprête à prolonger pour la sixième et dernière fois ce régime d'exception, en vigueur depuis les attentats de novembre 2015, l'ancien président de la commission des Lois de l'Assemblée considère que "la sortie de l'état d'urgence n'est plus une question juridique, mais uniquement un choix politique". "Les parlementaires auront-ils ce courage? Tout doit les y inciter", selon lui. Un projet de loi controversé "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme" doit prendre le relais de l'état d'urgence à l'automne et pérenniser certaines mesures exceptionnelles en les inscrivant dans le droit commun. Mais, aux yeux de l'ancien député du Finistère, battu aux dernières législatives, le maintien jusqu'à ce terme de l'état d'urgence "n'est plus utile". "Notre droit a changé" déjà et "à la faveur des cinq prolongations successives, le législateur méticuleux n'a cessé d'améliorer la capacité d'action des autorités judiciaires". En outre, "l'état d'urgence n'est plus adapté" car il n'a pas empêché plusieurs attentats sur le sol français et "sa pérennisation ne peut qu'affadir sa portée", avance encore M. Urvoas. "L'état d'urgence est dépassé" car "c'est un outil de réaction alors que l'effort doit maintenant être porté sur l'anticipation", ajoute-t-il, considérant que la "seule préoccupation des députés" devrait être de voter une loi de programmation sur la justice. "Une loi de programmation pour la justice est une heureuse confirmation mais pourquoi attendre 2018? L'urgence et les besoins sont là", a-t-il tweeté à ce sujet après l'annonce d'Edouard Philippe dans sa déclaration de politique générale. M. Urvoas a déjà soutenu depuis de longs mois une sortie de l'état d'urgence. "Pour une nation, résister c'est être lucide. C'est savoir qu'aucun dispositif juridique ne pourra suffire à exorciser le terrorisme", conclut dans sa tribune celui qui va redevenir enseignant en droit à l'université de Bretagne Occidentale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS): "depuis le départ", Macron avance "caché"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705100544.2wdefabg.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure (PS), président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée, a reproché mercredi à Emmanuel Macron d'avancer "caché" depuis son élection, sans expliciter notamment les pistes envisagées de réduction de la dépense publique. Mardi à l'Assemblée, Edouard Philippe "annonce des objectifs sans expliquer le moins du monde comment il y parviendra", a regretté sur franceinfo M. Faure, évoquant les "20 milliards à trouver" pour "baisser la pression fiscale", et les "60 milliards de baisse de dépense publique" annoncés par le Premier ministre. "J'ai du mal à y croire et je crains les conséquences de ce discours. Rien n'est affirmé, rien n'est dit et c'est bien tout le problème de ce gouvernement et de ce président, il avance, depuis le départ, caché. A chaque étape, on découvre un certain nombre d'éléments, mais on le voit bien, y compris sur des sujets qui étaient au coeur de la campagne électorale, il n'a jamais dit ce qu'était la loi travail, ce que serait cette baisse de la dépense publique, quels sont les services publics qui sont menacés", a dénoncé le député de Seine-et-Marne. Le président du groupe Nouvelle gauche, qui s'est majoritairement abstenu mardi lors de la déclaration de politique générale, a mis en balance les reports d'"un an pour l'ISF" et de "cinq ans pour la taxe d'habitation. Donc on voit bien qu'il y a des choix qui sont réalisés et ce sont des choix à l'évidence qui ne sont pas des choix de gauche". "Sur les mesures de pouvoir d'achat, qui étaient finalement des produits d'appel dans la campagne d'Emmanuel Macron, cette fameuse disparition de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, eh bien elle est reportée aux calendes grecques. On renvoie à une concertation en fin de parcours. En revanche, quand il s'agira d'augmenter la CSG, ça se fera dès 2018. Et qui en aura à subir les conséquences? Les retraités, vraisemblablement aussi les fonctionnaires et aussi les indépendants qui ne seront pas compensés de la même façon sur la baisse des cotisations salariales", a insisté M. Faure. "J'aimerais comprendre quels sont les fonctionnaires qui devront demain travailler moins nombreux. Est-ce que ce sera à l'hôpital, la police, la gendarmerie, l'école? Vraisemblablement à l'école, puisque c'est là que la masse salariale est la plus importante", s'est-il inquiété.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les syndicats listent les "dangers" de la réforme devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705094615.nfo7rd4j.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats ont listé mercredi à l'Assemblée nationale les "dangers" pour les salariés d'une réforme du code du travail entraînant notamment la mise en place d'un barème prud'homal pour licenciement abusif et un rôle accru pour l'accord d'entreprise, et réclamé l'évaluation des réformes précédentes. Les négociateurs CFDT, CGT, FO, CFE-CGC et CFTC étaient auditionnés mercredi par la Commission des affaires sociales de l'Assemblée sur la loi d'habilitation à réformer par ordonnances, qui doit être examinée dans l'hémicycle à partir de la semaine prochaine. "On aurait préféré, dans la mesure où beaucoup de réformes ont déjà eu lieu sur ces thèmes, qu'un temps plus long ait été permis pour la mise en oeuvre de ces réformes et surtout un temps d'évaluation", a souligné Véronique Descacq (CFDT), qui a démarré l'audition. La même critique sur le fond a été formulée par la CGT et FO. "Pas loin de 65 lois dans la précédente mandature ont touché de près ou de loin le code du travail, bien souvent sous prétexte de simplification", a souligné Michel Beaugas (FO). Catherine Perret (CGT), qui a dénoncé "la méthode" employée par le gouvernement consistant à légiférer par ordonnances, a réclamé que la ministre du Travail, Muriel Pénicaud, organise une réunion multilatérale avec toutes les organisations syndicales et patronales. Des études menées par l'OCDE, la Banque mondiale ou l'Insee "dénoncent toutes qu'il n'y a pas de lien entre baisser les droits et les garanties collectives et régler le problème de l'emploi et du chômage", a encore relevé Mme Perret. Sur les mesures prévues, la CFDT a notamment rappelé son opposition au "référendum" d'entreprise à l'initiative de l'employeur, promesse d'Emmanuel Macron. Si le terme ne figure pas dans le projet de loi d'habilitation, la possibilité d'une "consultation des salariés" est ouverte, sans plus de détails. "Ligne rouge" pour la CFDT: la possibilité de "changer les règles de calcul des accords majoritaires", qui fait craindre également de "renvoyer au pouvoir unilatéral de l'employeur". Le syndicat est aussi "très réservé", comme la CFTC, quant à la fusion des instances représentatives. Comme FO, elle réclame une augmentation des indemnités légales de licenciement. Gilles Lecuelle (CFE-CGC) a agité le risque de "dumping social et économique" si la rémunération était renvoyée à l'accord d'entreprise. Quant au contrat de chantier, que la réforme pourrait étendre, c'est un "élément de danger" pour le salarié, selon M. Lecuelle, pour qui il n'est pas "nécessaire d'apporter de la précarité pour créer de l'emploi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Où est l'opposition là-dedans?", interroge Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705091242.780yyxuv.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a fustigé mercredi l'attitude des députés LR et Nouvelle Gauche (ex-PS) qui se sont majoritairement abstenus lors du vote de la confiance au gouvernement, demandant "où est l'opposition là-dedans". "Quand même, qu'est-ce que c'est que cette opposition, Les Républicains ?", s'est interrogé le chef de file de La France insoumise. "Christian Jacob (patron des députés LR, ndlr) remue bras et jambes pour dire +c'est nous l'opposition+ (...) et puis au moment du vote, il fait un discours méchant comme une gale, il tape, il tape, il tape M. le Premier ministre et puis à la fin tchouf, les trois quarts du groupe s'abstient, dont lui", a-t-il poursuivi. "Alors qu'est-ce que c'est qu'une opposition qui s'abstient au moment où on vote la confiance?". "Et puis alors les socialistes, si vous aviez vu ça, il ne sont même plus l'ombre d'eux-mêmes", a encore attaqué le député des Bouches-du-Rhône. "Le refrain du PS c'était le gouvernement veut faire quelques chose, nous aussi. Et pareil, ils s'abstiennent (...) c'est du jamais vu, où est l'opposition là-dedans ?". Édouard Philippe a obtenu mardi une large confiance de l'Assemblée nationale, avec 370 voix pour, 67 contre et 129 abstentions. Seuls 23 des 100 députés LR se sont prononcés contre. Les 17 députés de La France insoumise ont unanimement voté contre, de même que 12 des 16 membres du groupe des communistes, et 5 Nouvelle Gauche (ex-groupe PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez aux dirigeants LR: "n'ayez pas peur du verdict de la base"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705083442.xcb3bpha.html</link>
   <description><![CDATA["N'ayez pas peur du verdict de la base", a lancé le N.2 des Républicains Laurent Wauquiez à ses collègues du parti, en demandant "un Congrès rapidement" pour "redonner une voix à la droite française". "Il faut redonner la parole aux adhérents, et je le dis à un certain nombre de mes amis: n'ayez pas peur des électeurs, n'ayez pas peur du verdict de la base, parce que la reconstruction, c'est d'elle qu'elle repartira", a déclaré M. Wauquiez sur Europe 1. "Il faut un Congrès, il faut un Congrès rapidement. Personne ne comprendrait qu'après la claque monumentale qu'on a prise, on continue à dire +on reste comme ça et on ne va rien changer+. Et surtout je pense que la reconstruction de la droite ne peut pas se faire dans quelques bureaux parisiens", a également déclaré le président de la région Auvergne-Rhône-Alpes. Sera-t-il candidat à la présidence de LR ? "J'en parlerai en temps et heure", a-t-il éludé alors que Xavier Bertrand a récemment fait savoir qu'il renonçait, accusant au passage M. Wauquiez de "courir après l'extrême droite". "Je ne ferai jamais d'alliance avec le Front national, mais je revendique de parler aux électeurs du FN et de les ramener vers une droite qui les a déçus par ses lâchetés. La droite que je veux, c'est une droite claire et une droite rassemblée", lui a de nouveau répondu l'ancien soutien de Nicolas Sarkozy. Au sujet des députés ayant quitté le groupe LR pour constituer avec l'UDI le groupe des "constructifs", M. Wauquiez a déclaré: "je n'aime pas trop les procès de Moscou. Mais on voit bien que dans l'attitude de ces députés, il y a des comportements différents". "Il y en a qui en fait se sont vendus pour un poste, et dont on voit très bien que leur choix, leur comportement... Ils se sont fait acheter, pour tel ou tel poste. Je pense d'ailleurs que c'est une erreur d'Emmanuel Macron d'avoir en partie construit son équipe de mercenaires parce que les mercenaires, ça trahit dans un sens, ça trahit dans l'autre". "Et puis il y a des députés qui sont sincères, qui, je pense, se disent +il faut regarder, soutenir au maximum+" M. Macron. Je pense qu'il faut leur tendre la main et leur dire maintenant il est peut-être temps d'ouvrir les yeux, après la déclaration de politique générale dont on peut sérieusement penser qu'il y a duperie", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 10:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez (LR) dénonce une "duperie" après le discours d'Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705082802.bsyluz1z.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président des Républicains Laurent Wauquiez a qualifié de "duperie" la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe, avec "beaucoup de promesses électorales repoussées à plus tard" et "rien sur le régalien". "Il y a duperie parce qu'il y a beaucoup de promesses électorales qui ont été repoussées à plus tard", a réagi M. Wauquiez sur Europe 1. "Personne ne peut penser qu'Emmanuel Macron, qui était ministre des Finances (en fait de l'Economie, ndlr), qui était le conseiller de François Hollande, n'était pas au courant de la situation des finances publiques. (...) Aujourd'hui on se réveille et ce qu'on a, c'est des augmentations d'impôt immédiates et des mesures de pouvoir d'achat qui sont repoussées à plus tard", a accusé le président de la région Auvergne-Rhône-Alpes. "Dans cette déclaration de politique générale, les augmentations d'impôts, c'est pour tout de suite, les mesures de pouvoir d'achat, c'est pour plus tard", a, comme le président du Sénat Gérard Larcher, relevé M. Wauquiez, énumérant "la taxe d'habitation repoussée", "la défiscalisation des heures supplémentaires, totalement oubliée", "le CICE et l'allègement de charges, complètement repoussés à plus tard". Par ailleurs, "rien sur la lutte contre l'islamisme radical, rien sur les sujets régaliens, un très grand flou sur les sujets d'immigration", a-t-il ajouté. "Ce que je ne pouvais pas faire, c'est voter la confiance à un gouvernement dont le premier signe serait l'augmentation de CSG", a dit M. Wauquiez, alors que 75 des 100 députés LR se sont abstenus face à la déclaration de leur ancien collègue Edouard Philippe, nommé à Matignon par Emmanuel Macron. "La ligne est simple: avoir une opposition ouverte. Ca veut dire qu'on ne cherche pas à s'opposer systématiquement et s'il y a des lois qui correspondent à nos valeurs et à l'intérêt du pays, on peut parfaitement les voter. Mais opposition, ça veut dire qu'il n'y a pas de chèque en blanc", a réaffirmé M. Wauquiez. "Au fond, on a eu un président de la République (lundi à Versailles) que j'ai trouvé plutôt coupé des réalités, assez vaseux, et très enfermé dans le débat institutionnel. Aujourd'hui, le Premier ministre a fait le job de Premier ministre". "De cette séquence on sort avec un président de la République plutôt affaibli, plutôt déconcertant, plutôt coupé du quotidien des Français, et un Premier ministre qui a fait son travail de Premier ministre", avait déjà commenté M. Wauquiez la veille sur BFMTV.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 10:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
