<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 22:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Asile: le projet de loi adopté en commission après 28 heures de débats.</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180406200145.4nps9lri.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont achevé vendredi soir l'examen en commission du projet de loi "asile et immigration" après plus de 28 heures de débats et l'étude de 850 amendements depuis mardi soir. Le texte sera maintenant débattu en séance à partir du 16 avril. "Sur un texte difficile qui met en jeu un certain nombre de valeurs, nous avons travaillé ensemble pour converger et satisfaire à la fois l'exigence d'efficacité et la volonté d'humanité", a conclu le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, présent quasiment tout au long des débats. Après avoir débattu les précédents jours, de manière parfois un peu tendue au sein de la majorité, sur l'accélération du traitement des demandes d'asile et l'efficacité des reconduites à la frontière, les députés se sont surtout penchés sur le volet intégration du texte. Les divers amendements prévoyant d'ouvrir le marché du travail aux demandeurs d'asile, dans le sillage du rapport d'Aurélien Taché (LREM) préconisant un délai de six mois après le dépôt de la demande (contre neuf actuellement), ont été renvoyés en séance, le temps de retravailler des mesures qui font débat. "Nous sommes favorables à ce que l'on puisse, après six mois accéder, au travail, à cette réserve près qu'il ne faut pas que le demandeur d'asile puisse bénéficier d'une procédure plus facile que les personnes qui viennent légalement en France pour travailler", a indiqué Gérard Collomb. "Il faudra aller vers la finalisation d'une rédaction commune qui prenne en compte" ces préoccupations, a-t-il ajouté. Cette ouverture précoce du marché du travail, à l'instar de ce que fait l'Allemagne est vigoureusement dénoncée à droite. Cela "conduira nécessairement à accélérer le nombres de régularisation des déboutés du droit d'asile", a assuré Guillaume Larrivé (LR), pour qui il s'agit là d'une "fausse bonne idée". Apparenté LREM, Manuel Valls s'est aussi dit "très interrogatif" sur cette mesure, en "contradiction" avec le raccourcissement des délais que vise par ailleurs le projet de loi, et "qui risque de mettre les entreprises dans une certaine difficulté" si un employé est débouté. "Il y a bien d'autres freins" qui empêchent l'emploi des demandeurs d'asile, a assuré Aurélien Taché, pour qui "on n'aura pas d'appel d'air avec des mesures de ce type". Autre point sensible renvoyé en séance, la réécriture de ce qu'on appelle "le délit de solidarité", qui a conduit certaines personnes venant en aide aux migrants devant la justice. La vice-présidente de la commission des Lois Naïma Moutchou (LREM) a ainsi défendu un amendement visant "à mettre fin aux poursuites fondées sur l'aide, sans but lucratif et sans contrepartie matérielle directe ou indirecte, à la circulation et au séjour irréguliers des étrangers en France". Mais elle a accepté de le retravailler pour la séance. M. Collomb a fait une distinction entre ceux qui aident "occasionnellement" les migrants et une "catégorie extrêmement dangereuse de personnes totalement irresponsables (...) qui appellent à la suppression des frontières". "On a incité des migrants à franchir un certain nombre de cols (dans les Alpes) pour venir en France: s'il n'y avait pas eu la gendarmerie de haute montagne, on aurait eu des morts", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des données personnelles: Assemblée et Sénat restent en désaccord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180406113609.pzjeqvsu.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué vendredi à trouver une version commune, en commission mixte paritaire (CMP), sur le projet de loi sur la protection des données personnelles, un texte d'application du droit européen, selon des sources parlementaires. Après une nouvelle lecture à l'Assemblée le 12 avril, puis au Sénat le 19 avril, l'Assemblée aura le dernier mot pour statuer. Parmi les points de désaccord entre les deux chambres, l'âge minimal à partir duquel un mineur peut consentir seul au traitement de ses données personnelles, 15 ans pour l'Assemblée, 16 ans pour le Sénat. Le Sénat avait aussi "prévu d'encadrer beaucoup plus strictement l'usage des algorithmes par l'administration pour prendre des décisions individuelles, et de renforcer les garanties de transparence en la matière", affirme dans un communiqué le président de la commission des Lois Philippe Bas (LR) qui impute l'échec de la CMP à la majorité LREM de l'Assemblée. Cette révision de la loi fondatrice Informatique et libertés de 1978 est rendue nécessaire par l'entrée en vigueur le 25 mai du "paquet européen de protection des données", qui comprend le Règlement général sur la protection des données personnelles (RGPD) et une directive applicable aux fichiers pénaux. Ce nouveau règlement repose sur le droit fondamental que constitue, pour tout Européen, la protection de sa vie privée et de ses données personnelles. Il sera applicable à l'ensemble des entreprises et de leurs sous-traitants quelle que soit leur implantation, y compris hors Union européenne (UE). Excepté pour les données "sensibles" comme les données biométriques, le texte remplace le système de contrôle a priori - avec des déclarations et des autorisations préalables - par un contrôle a posteriori.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gens du voyage: débats inachevés à l'Assemblée sur un texte LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405232507.3jjk33wi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'est pas allée au bout de l'examen, dans la nuit de jeudi à vendredi, d'une proposition de loi LR qui visait initialement à durcir la lutte contre les installations illicites de gens du voyage. Comme le prévoit le règlement de l'Assemblée, la séance a été levée à 1H00 du matin, au milieu de l'examen des articles de ce texte, qui figurait dans une "niche" réservée au principal groupe d'opposition. Cela rend son sort très incertain. La proposition de loi issue du Sénat, où elle avait été adoptée en première lecture en octobre, prévoyait notamment d'augmenter la taxe sur les caravanes, de doubler les peines en cas d'occupation illicite d'un terrain et d'exonérer des petites communes de leur obligation de participer à la politique d'accueil des gens du voyage. Ces dispositions avaient été supprimées par la majorité, dès le stade de l'examen en commission à l'Assemblée. "Il y a urgence, la situation se dégrade sur le terrain" du fait de campements illégaux et "nous voulons des actes", sans attendre "un drame", avait lancé la rapporteure LR Virginie Duby-Muller (Haute-Savoie) à l'ouverture des débats dans l'hémicycle, en déplorant la suppression des articles clés, ou le fait que d'autres aient été "vidés de leur substance". La secrétaire d'Etat Geneviève Darrieussecq a reconnu une "multiplication des stationnements illicites", nourrissant "un climat délétère", mais étant le fait de "groupes isolés". "Le gouvernement est déterminé à pouvoir effectivement lutter contre les campements illicites", en utilisant "au maximum" les outils juridiques existants, a-t-elle ajouté. Quelque 30% des collectivités ne satisfont pas à leurs obligations en matière d'accueil, a aussi souligné la secrétaire d'Etat. "Nous souhaitons un plus grand soutien aux communes", lui a rétorqué Mme Duby-Muller, première vice-présidente du groupe LR à l'Assemblée, pointant "les multiples attaques contre les territoires" en cours. La députée a également critiqué un "procès d'intention" de la majorité alors que le texte ne visait pas à "stigmatiser les gens du voyage". Au cours d'échanges qui ont duré près de cinq heures, des députés FN et UAI sont allés dans le sens des Républicains, tandis que la gauche était plutôt sur la même ligne que LREM et MoDem, dont plusieurs élus, y compris d'anciens maires, ont pointé de la "démagogie" à droite. La ministre auprès du ministre de l'Intérieur, Jacqueline Gourault a aussi critiqué dans la soirée "ceux qui politisent tout sans arrêt".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 23:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme des institutions sur un chemin semé d'embûches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405211917.e5kxu6pv.html</link>
   <description><![CDATA[Entre une droite très offensive, un MoDem qui se fait entendre, une gauche qui proteste, quelles sont les chances de la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron d'aboutir, sans passer par la case référendum? - La droite à l'offensive Les principales figures des Républicains -leur président Laurent Wauquiez, les figures du Parlement Gérard Larcher, Christian Jacob et Bruno Retailleau- avaient réagi mercredi aux annonces de l'exécutif par un communiqué très offensif. Le président du Sénat Gérard Larcher a enfoncé le clou jeudi soir dans les colonnes du Figaro. En dépit des concessions obtenues, sur le non-cumul des mandats dans le temps notamment, il a dit son "total désaccord" avec la réduction de 30% du nombre de parlementaires, car elle ne permet plus selon lui une "juste représentation des territoires". M. Larcher acte en revanche l'introduction de 15% de proportionnelle aux législatives, une "voie de passage" entre les souhaits de l'exécutif et l'hostilité des défenseurs traditionnels du scrutin majoritaire, à commencer par LR. "Le moins il y en aura, le mieux cela vaudra", avait jugé le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, tandis que pour son homologue de l'Assemblée Christian Jacob, "la bonne dose", "c'est zéro". "Place au débat parlementaire", résume-t-on, laconique, dans l'entourage de Laurent Wauquiez, peu disposé à offir un succès politique à Emmanuel Macron. Et le parti demande en plus un "paquet régalien" face au "terrorisme" non prévu à l'ordre du jour par le gouvernement. - Enchères au MoDem Les propositions sont "un point de départ et non pas un point d'arrivée" et "il y a beaucoup de choses qu'on peut améliorer", a rapidement averti le président du MoDem François Bayrou, qui n'a pas obtenu gain de cause sur sa demande de 25% de proportionnelle. "15%, c'est un début", selon la ministre MoDem Jacqueline Gourault. Ce taux ne "satisfait" pas l'objectif de "sortir durablement de la bipolarisation et représenter les différentes sensibilités politiques", ont averti les députés MoDem. En coulisses, certains espèrent que si le "deal" avec le Sénat capote, "on rediscutera de la dose". Même si, selon une source centriste, "dans l'accord Bayrou-Macron de campagne, il n'y avait pas de chiffre". - Gauche en embuscade Pas forcément de rejet en bloc, mais une salve de critiques sur une réforme d'"inspiration bonapartiste". En plus d'une "absence d'ambition constitutionnelle", députés et sénateurs PS s'alarment d'un "déséquilibre" accru en faveur de l'exécutif, surtout avec moins de parlementaires. Jean-Luc Mélenchon perçoit, "sous couleur de modernité, un nouvel abaissement du Parlement" et "un retour à l'Ancien régime" avec de possibles "lois locales". Les Insoumis veulent une VIe République et une proportionnelle intégrale. Les communistes, vent debout contre la révision "la plus antidémocratique depuis la naissance de la Vème République" au profit "d'une technocrature", demandent un référendum car "c'est au peuple de décider". - L'inconnue du référendum En cas d'impasse, Emmanuel Macron n'a jamais exclu le recours à un référendum, arme constitutionnelle très encadrée et pouvant être à double tranchant. Mais "nous nous plaçons plutôt dans une logique de travail parlementaire et donc de réunion du Congrès" in fine pour le vote du texte constitutionnel (qui requiert la majorité des 3/5e des suffrages exprimés), non dans une logique de référendum, a dit jeudi le Premier ministre. Les trois projets de loi de réforme (ordinaire, organique et constitutionnel) seront au menu de l'Assemblée probablement en juin-juillet, du Sénat à la rentrée, en vue d'une adoption définitive repoussée à 2019. Congrès ou référendum sur le volet constitutionnel (suppression de la CJR, réforme du CSM, fabrique de la loi), le choix sera "à l'appréciation du président après que les textes auront été votés dans les mêmes termes", ce qu'Edouard Philippe "pense possible". Pour les textes simple et organique, porteurs des sujets les plus épineux (proportionnelle, réduction des parlementaires, non-cumul dans le temps), l'exécutif n'a besoin que de sa majorité à l'Assemblée. Certains LREM et MoDem préfèreraient sur ce volet un référendum (article 11) à "un compromis défavorable avec le Sénat", d'autres appellent à la prudence. Si Emmanuel Macron jouait cette carte, ce serait, selon Christian Jacob (LR), pour chercher "un plébiscite". reb-bpa/frd/cam CSM]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rabault (PS) veut revenir à l'appellation "socialiste" pour son groupe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405175759.o5v85ls9.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Valérie Rabault, candidate à la succession d'Olivier Faure à la tête du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, a annoncé jeudi qu'elle souhaitait revenir à l'appellation "socialiste" pour son groupe. Estimant que ce nom "Nouvelle Gauche", "moche" et "inadapté", "ne représente pas le Parti socialiste", l'élue du Tarn-et-Garonne a affirmé, lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Le Point-AFP: "Un groupe parlementaire à l'Assemblée et au Sénat doit porter le même nom que son parti". Elle "proposera" ce changement de nom même si elle n'est "pas élue" à la tête du groupe. Le vote pour désigner le nouveau président du groupe sera "sans doute acté la semaine prochaine", a précisé Mme Rabault, qui travaillera "main dans la main avec Olivier Faure", à qui elle a apporté son soutien pour la conquête du PS. Interrogée sur l'état du parti, la candidate a admis que celui-ci avait "subi de lourdes défaites à la présidentielle et aux législatives" et qu'il n'était "pas en grande forme". Elle a toutefois insisté sur la légitimité du PS en tant que parti d'opposition et dont la "place n'a été prise par personne". "Si vous vous opposez juste pour vous opposer, sans faire de propositions, je ne suis pas sûre que ça débouche sur grand chose", a-t-elle jugé en allusion à La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon. "Quand il y a eu le débat budgétaire, nous sommes le premier groupe a avoir lancé un contre-budget (...) La France Insoumise et les communistes nous ont suivi un mois après puisqu'ils ont proposé leur propre contre-budget", s'est félicitée l'ancienne rapporteure générale de la Commission des finances (avril 2014-juin 2017). "Le groupe Nouvelle Gauche est le premier groupe d'opposition pour le nombre d'amendements votés pendant le débat budgétaire", a-t-elle également rappelé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Heures sup' et carburant: LR mène la bataille du pouvoir d'achat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405172957.pgaaat3x.html</link>
   <description><![CDATA[Exonération des heures sup' et création d'un "ticket-carburant": Les Républicains ont mené jeudi la bataille du pouvoir d'achat à l'Assemblée, se posant en relais de la "colère" des Français face à une majorité ciblée sur ce sujet, notamment depuis la hausse de la CSG. Dans une "niche parlementaire" dédiée à leurs propositions, les élus LR avaient notamment choisi de "mettre l'accent sur le pouvoir d'achat" et de faire "un rappel à l'ordre à Emmanuel Macron", avait expliqué en amont leur chef de file Christian Jacob. Les propositions ne visaient "pas à être clivantes ou polémiques", avait-il assuré, alors que le parti présidé par Laurent Wauquiez n'a cessé de dénoncer un "matraquage". LR a lancé en février une offensive avec notamment un "hasthag de mobilisation" pour les réseaux sociaux: "#ladditionMacron". Alors que plus d'un Français sur deux estime que les mesures économiques et fiscales du gouvernement "détériorent globalement le pouvoir d'achat", selon un récent sondage Viavoice, le groupe ne s'est pas privé de cibler la majorité sur son compte Twitter, au vu d'un hémicycle pas comble. "Hausse des prélèvements obligatoires, de la #CSG , du prix du gasoil, des timbres, des cigarettes... Nous savions que le #PouvoirDachat des Français n'était pas la priorité de la majorité. Son absence ce matin, alors que nous proposons des mesures, le confirme !", ont-ils tweeté. Première proposition: une "exonération fiscale et sociale des heures supplémentaires", dès 2019, comme entre 2007 et 2012 sous Nicolas Sarkozy, pour "atténuer l'effet des mesures fiscales du gouvernement". Elle a été renvoyée en commission par 67 voix contre 53, coupant court au débat. La secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Economie, Delphine Gény-Stéphann a dit s'y opposer, notamment parce qu'elle "n'est pas financée". Comme s'y était engagé le candidat Macron, le gouvernement, dirigé par l'ex-LR Edouard Philippe, entend agir sur ce sujet, mais à l'horizon 2020 et en supprimant les cotisations sociales, pas la fiscalisation. - "Chaudron magique" - Plusieurs députés de la majorité ont plaidé que "chacun avait à coeur d'améliorer le pouvoir d'achat de nos concitoyens", mais jugé "pas raisonnable" une proposition qui coûterait 4,5 milliards d'euros. La présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (ex-PS), pour qui "la remise en cause de l'exonération sociale des heures supplémentaires sous le précédent quinquennat était une erreur", a plaidé pour agir "rapidement", mais trouvé le texte "socialement injuste", s'opposant à une défiscalisation. Julien Dive (LR), élu de l'Aisne et porteur du texte, a pointé auprès de l'AFP le "malaise profond dans la majorité", dont les élus "expliquent qu'ils sont pour et votent contre". Rejeté, sans débat des articles et amendements, par 64 voix contre 42, le deuxième texte, porté par Guillaume Peltier, vice-président de LR, visait à créer un ticket-carburant, sur le modèle du ticket-restaurant. L'élu LR du Loir-et-Cher a dit exprimer l'"impatiente colère de millions de Français", "au nom de ceux qu'on n'entend jamais" et auxquels "on demande toujours tout", notamment dans "les territoires ruraux et villes moyennes". En défense, la secrétaire d'Etat, qui a objecté que des dispositifs existent déjà et sont moins coûteux, a souhaité "rétablir la vérité sur l'action du gouvernement en matière de pouvoir d'achat". "Les impôts des ménages baissent bien cette année", a-t-elle affirmé, évoquant aussi la suppression d'une partie de la taxe d'habitation, ou une hausse du salaire net "grâce à la suppression des cotisations chômage et maladie pour tous les salariés du privé qui fait plus que compenser la hausse de la CSG". Et Bruno Millienne (MoDem) de lancer: "matraquage fiscal et abandon de la ruralité dites-vous? C'est le credo que la droite semble avoir choisir pour exister en ce début de quinquennat". Et c'est un texte d'"apprenti chimiste", avec "une petite fiole de pouvoir d'achat, un petit flacon de ruralité, versés dans votre chaudron magique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétention: l'allongement de la durée maximale votée en commission mais encadré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405171827.bd82d368.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté en commission jeudi l'une des mesures les plus controversées du projet de loi asile et immigration, l'allongement de la durée maximale possible de rétention des étrangers en attente de leur expulsion, mais en y posant des conditions. Comme le voulait M. Collomb, cette durée maximale va passer de 45 à 90 jours mais les députés ont supprimé la possibilité d'aller au-delà jusque 135 jours en cas d'obstruction à la reconduite. Les députés ont en outre adopté un amendement du groupe LREM qui "séquence" cette durée de 90 jours, chaque prolongation étant soumise à l'autorisation du juge des libertés et de la détention. Les deux premières phases, de 2 et 28 jours, demeurent inchangées par rapport à aujourd'hui. La troisième phase, de 15 jours aujourd'hui, sera portée à 30 jours. L'administration pourra la solliciter "lorsque le laissez-passer consulaire de l'étranger n'a pas encore été délivré par les autorités de son pays d'origine alors que l'administration peut raisonnablement penser que tel sera prochainement le cas", a expliqué le chef de file LREM sur ce texte Florent Boudié. Un "rebond", de deux fois 15 jours, sera possible afin de prévenir "d'éventuelles manoeuvres dilatoires" (refus d'embarquement) ou d'attendre que parviennent les documents consulaires "lorsqu'il est établi que ceux-ci seront délivrés dans un très bref délai". M. Collomb s'est rallié à ce texte équilibré, qui a fait l'objet de négociations serrées depuis plusieurs semaines au sein de la majorité. "Si j'accepte les 90 jours, c'est parce qu'il semble que dans les négociations que nous avons avec les pays dont sont originaires un certain nombre de migrants, nous avons la capacité à obtenir dans une période de 90 jours les laissez-passer consulaires", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carte aux anciens combattants en Algérie après 1962: l'Assemblée repousse un texte LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405165911.ydmm4kq4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé jeudi une proposition de loi qui visait à attribuer la carte du combattant aux soldats engagés en Algérie après les accords d'Évian, au motif que ce texte LR était "prématuré". Son auteur, Gilles Lurton, y voyait "l'occasion de mettre un terme à une injustice qui perdure depuis trop longtemps". "Si la qualité de combattant a été octroyée aux personnes ayant participé aux +opérations+ en Afrique du Nord entre le 1er janvier 1952 et le 2 juillet 1962, les militaires engagés sur le territoire algérien après le 2 juillet 1962 (veille de l'indépendance, ndlr) ne sont pas considérés comme des combattants comme les autres", soulignait cet élu d'Ille-et-Vilaine dans son exposé des motifs. Les accords d'Évian de mars 1962 ont marqué la fin du conflit armé mais près de 80.000 militaires français ont continué d'être déployés sur le territoire algérien. La proposition de loi, qui a fait l'objet d'une motion de renvoi en commission, avait vocation à couvrir les soldats déployés jusqu'au 1er juillet 1964. Jugeant son adoption "prématurée", Geneviève Darrieussecq, secrétaire d'État auprès de la ministre des Armées, a assuré vouloir "faire avancer ce dossier", avec les associations et de façon "pragmatique". Alors que M. Lurton avait évoqué 24.000 bénéficiaires potentiels, pour un coût de 18,7 millions d'euros annuels, la secrétaire d'Etat a expliqué que les chiffres "varient selon les associations, les parlementaires et les services de l'Etat". La carte du combattant donne droit notamment à la retraite du combattant (749 euros par an) et au port de la croix du combattant. Tous les orateurs des groupes politiques ont soutenu le principe de la carte pour ces anciens soldats en Algérie, objet de propositions de loi récurrentes, dont une en 2012 signée par l'actuel ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (ex-LR). Mais jeudi, les députés de la majorité LREM et MoDem ont donné rendez-vous à la prochaine loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ticket-carburant: une proposition de loi LR repoussée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405165723.g8gmg2un.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé jeudi la création d'un "ticket-carburant" défendue par LR au nom de la défense du pouvoir d'achat et des territoires ruraux, la majorité objectant notamment qu'il existe déjà des dispositifs qui sont moins coûteux. Présenté par le vice-président des Républicains Guillaume Peltier, le texte proposait la création d'un ticket-carburant, sur le modèle du ticket-restaurant, et à l'initiative des employeurs ou par accord entre l'employeur et les organisations syndicales. Il a été rejeté par une motion adoptée à 64 voix contre 42. Se posant en porte-voix de "l'impatiente colère de millions de Français qui attendent des propositions concrètes en faveur du pouvoir d'achat et de l'égalité des territoires", le député du Loir-et-Cher a défendu une mesure pour "augmenter le pouvoir d'achat de nos concitoyens qui ont vu le prix de l'essence, du diesel bondir". Il a défendu la possibilité de permettre, pendant deux ans à titre expérimental, à une entreprise de prendre en charge des frais de transport pouvant aller "jusqu'à 200 euros net par mois de pouvoir d'achat", via "un ticket-carburant", assorti d'une exonération de cotisations sociales pour les employeurs et d'une défiscalisation pour les salariés. A la différence des zones urbanisées, où "la prise en charge de 50% du coût des transports publics est obligatoire", M. Peltier a affirmé que "si vous habitez Provins, Romorantin ou Aurillac, il n'y a presque rien pour aider les travailleurs". La secrétaire d'Etat Delphine Gény-Stephann, qui a contesté l'idée que le gouvernement ne ferait rien pour le pouvoir d'achat, a plaidé que "des dispositifs existants répondent déjà à l'objectif d'un +titre+carburant", à un coût moindre pour les entreprises" et pour les salariés. Elle a aussi insisté sur les actions engagées en faveur des mobilités mais aussi du télétravail. Ce texte "ressemble souvent à une publicité Esso, faire le plein de cadeaux, mais cela se ferait au détriment de l'argent public et coûterait très cher aux entreprises", selon Julien Borowczyk (LREM). Après avoir rappelé l'échec passé du chèque transport, le MoDem Bruno Millienne a critiqué une proposition de "démagogues". Vous avez "saisi une petite fiole de pouvoir d'achat, un petit flacon de ruralité dont vous avez versé le contenu dans votre chaudron magique", a-t-il lancé au vice-président de LR. Les Insoumis, qui ont dénoncé par la voix d'Alexis Corbière "un refus systématique de débattre" de la majorité, ont évoqué "beaucoup de points" à "réévaluer, modifier" dans le texte. L'UDI-Agir a déploré les discussions interrompues, partageant un "constat alarmant notamment sur les territoires ruraux". ic/frd/fm ESSO SOCIETE ANONYME FRANCAISE]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés entendront le patron de Lactalis, de force si nécessaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405153317.o3jnyxzp.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire du lait infantile Lactalis contaminé a promis jeudi d'entendre le PDG du groupe, Emmanuel Besnier, en le faisant venir de force si nécessaire. "Nous sommes (...) très attachés aussi à entendre le patron de Lactalis, qui se fait rare", a déclaré le président de cette commission, Christian Hutin (gauche), au début de la première audition. "Je ne souhaiterais pas (y avoir recours, ndlr), mais j'aurai la force publique pour qu'il vienne nous voir", a-t-il ajouté, sans préciser de date. M. Hutin l'a redit à la fin de cette audition, où s'est exprimé le président de l'Association des familles victimes du lait contaminé aux salmonelles (AFVLCS), Quentin Guillemain. "Nous ne reculerons devant rien. Je pense en particulier au président de Lactalis qui se fait très rare. Mais le président Hutin a le pouvoir de l'obliger à venir", a prévenu le député du Nord, parlant de lui-même à la troisième personne. Depuis qu'a éclaté début décembre le scandale du lait infantile contaminé, M. Besnier est resté extrêmement discret. Il a refusé de rencontrer l'AFVLCS et n'a accordé qu'un seul entretien à des journalistes, ceux du Journal du dimanche, à la mi-janvier. L'audition de M. Guillemain a été l'occasion pour lui de dénoncer les responsabilités de l'industriel et des pouvoirs publics dans cette affaire. D'après l'agence sanitaire Santé publique France, 37 bébés ont été atteints de salmonellose en France depuis l'été 2017 après avoir consommé un produit d'alimentation infantile Lactalis infecté sorti de l'usine de Craon (Mayenne). L'association estime qu'il s'agit de "chiffres a minima", de nombreux cas de cette maladie ayant pu ne pas être diagnostiqués faute d'avoir mené les examens nécessaires. "À ce jour ce sont plus de 50 plaintes de nos adhérents qui ont été déposées", a indiqué M. Guillemain. Le pôle santé publique du parquet de Paris avait ouvert en décembre une enquête préliminaire pour "blessures involontaires" et "mise en danger de la vie d'autrui".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migrants: les députés veulent plus d'attention pour les "personnes vulnérables" refusées aux frontières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405143623.dpisdujq.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois a adopté un amendement LREM jeudi pour que soit portée "une attention particulière aux personnes vulnérables", comme les mineurs, qui font l'objet d'un refus d'entrée sur le territoire, notamment à la frontière franco-italienne. "Il s'agit pour les personnes vulnérables qu'il y ait une attention particulière, pour qu'une femme enceinte qui fait l'objet d'un refus d'entrée ne soit pas remise de l'autre côté de la frontière en pleine tempête de neige. C'est la moindre des bienveillances", a témoigné l'auteur de l'amendement, le député des Hautes-Alpes Joël Giraud (LREM), lors du débat en commission du projet de loi "asile-immigration". Plusieurs polémiques ont eu lieu ces dernières semaines sur la manière dont les autorités françaises ont renvoyé des mineurs ou des femmes enceintes à la frontière franco-italienne. Cet amendement a suscité une vite protestation du député LR des Alpes-Maritimes Eric Ciotti. "Cela fragilise les procédures de non-admission, il y en a eu 49.700 dans les Alpes-Maritimes. Si vous fragilisez les procédures de contrôle aux frontières, vous allez aboutir à une arrivée massive d'étrangers d'Italie", a-t-il jugé. La rapporteure LREM, Elise Fajgeles, a fait par ailleurs adopter un amendement visant à permettre une prise en charge et un hébergement des personnes préalablement à l'enregistrement de leur demande d'asile. "Cela pourrait permettre de mieux prévenir la constitution de campements", a-t-elle jugé. La commission a également adopté l'article du projet de loi qui prévoit que les structures d'accueil communiquent mensuellement à l'Office français de l'immigration et de l'intégration (OFII) la liste des personnes qu'ils hébergent. Sonia Krimi (LREM) et des députés de gauche ont plaidé en vain contre cet article y voyant "l'ombre de la circulaire Collomb" qui avait suscité une vive controverse en décembre. Les associations y voyaient une remise en cause de l'inconditionnalité de l'accueil et avaient saisi le Conseil d'État afin de la suspendre. Le Conseil d'Etat avait finalement maintenu la circulaire mais en précisant qu'elle ne confère à l'administration aucun pouvoir de contrainte, à la satisfaction des associations. Le gouvernement affirme avoir besoin de ces informations pour connaître les publics (réfugiés, déboutés, sans-abris...) et les orienter en fonction de leur situation afin de désengorger des centres saturés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présentation d'un rapport parlementaire conjoint sur les relations entre la France et la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405124948.2n36q5qp.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions des Affaires étrangères du Sénat français et du Conseil de la Fédération russe ont présenté jeudi un rapport conjoint sur les relations entre leurs deux pays. "C'est la première fois que deux parlements se retrouvent pour rédiger un rapport ensemble", a souligné le président de la commission des Affaires étrangères du Sénat Christian Cambon (LR). "Cette démarche n'allait pas de soi en raison des divergences entre la France et la Russie", a-t-il ajouté, mais "c'est parce que nous vivons cette période difficile que le dialogue est nécessaire". "Notre travail conjoint est très positif et un exemple à suivre", a estimé de son côté le président du comité des affaires internationales du Conseil de la Fédération, la chambre haute du Parlement russe, Konstantin Kossatchev. "Le lecteur russe aura une connaissance de première main de la position française sur les sujets internationaux, et même chose pour le lecteur français". "Aucun des grands dossiers internationaux ne pourra se régler sans la Russie", a par ailleurs estimé M. Cambon. "Nous voulons avoir avec nos homologues russes un dialogue franc, un dialogue sans ambiguïté, un dialogue exigeant. Dans notre rapport, nous demandons à la Russie de respecter le droit international. Nous dégageons aussi des convergences culturelles, économiques, technologiques". Le rapport est divisé en six parties dans lesquelles les deux commissions chargées des Affaires étrangères dans chacune des chambres livrent leurs analyses des relations politiques, économiques et culturelles entre les deux pays, accompagnées chaque fois de commentaires de l'autre partie. Rédigé en français et en russe, "c'est un document officiel en France et en Russie", a souligné M. Kossatchev. Il résulte d'une initiative du président du Sénat Gérard Larcher (LR) qui s'était rendu à Moscou en février 2015 et qui avait proposé de développer la coopération entre les deux chambres. Ce rapport est publié alors qu'Emmanuel Macron doit se rendre en Russie fin mai.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exonération des heures sup': l'Assemblée nationale rejette un texte LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405105607.j9eypem0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR pour une "exonération fiscale et sociale des heures supplémentaires" dès 2019, jugée trop coûteuse par le gouvernement, qui entend les exonérer de cotisations sociales à l'horizon 2020. Par 67 voix contre 53, la proposition de loi, portée par l'élu de l'Aisne Julien Dive lors d'une "niche parlementaire" réservée à des textes de son groupe, a été renvoyée en commission. Le texte entendait permettre dès l'an prochain de "redonner du pouvoir d'achat aux Français et atténuer l'effet des mesures fiscales du gouvernement". Dénonçant le "mépris" de la majorité, ce proche du président de la région Hauts-de-France Xavier Bertrand, a jugé "incompréhensible le rejet d'une mesure plébiscitée et attendue par les classes moyennes", qui a "déjà fait ses preuves entre 2007 et 2012", sous Nicolas Sarkozy, avant d'être supprimée par François Hollande. Il a pointé auprès de l'AFP à l'issue du vote "un malaise profond dans la majorité", dont les élus "expliquent qu'ils sont pour et votent contre", estimant que "ce sont les salariés des classes moyennes qui ne gagneront pas avec ces petits calculs politiques". La secrétaire d'Etat après du ministre de l'Economie, Delphine Gény-Stéphann, avait auparavant dit se "réjouir" de voir LR "rallier une préoccupation formulée par le candidat Emmanuel Macron", suscitant quelques exclamations de la droite. En campagne, M. Macron avait proposé de rétablir l'exonération de cotisations sociales pour les heures supplémentaires, mais pas la défiscalisation. Le Premier ministre Edouard Philippe (ex-LR) a évoqué en février l'horizon 2020 pour sa mise en oeuvre. "Nous rétablirons les exonérations sociales sur les heures supplémentaires", a réaffirmé Mme Gény-Stéphann dans un hémicycle pas comble. Pour autant, la secrétaire d'Etat a dit s'opposer à la proposition LR, notamment parce qu'elle "n'est pas financée" et parce que le gouvernement n'entend pas "rétablir l'exonération d'impôt", ayant "retenu les expériences du passé". Plusieurs députés de la majorité ont plaidé que "chacun avait à coeur d'améliorer le pouvoir d'achat de nos concitoyens", mais jugé "pas raisonnable" de soutenir la proposition LR, qui coûterait 4,5 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: le nombre de députés élus à la proportionnelle "peut évoluer", selon Gourault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405091850.0jr8e4d2.html</link>
   <description><![CDATA[Le pourcentage de députés élus à la proportionnelle, actuellement prévu à 15% par l'exécutif dans le cadre de la réforme des institutions, "peut évoluer", a estimé jeudi Jacqueline Gourault. "Le gouvernement a décidé 15%, bon c'est un début", a déclaré la ministre auprès du ministre de l'Intérieur sur LCP. "Tout peut évoluer puisque je rappelle quand même que ce sont des propositions", a-t-elle complété. "Il y a un débat parlementaire et (...) dans tout débat parlementaire, quelle que soit d'ailleurs la proposition qui y est faite (...), elle va faire débat et il va y avoir des amendements", a estimé cette proche de François Bayrou (MoDem). Le Premier ministre a dévoilé mercredi soir les arbitrages sur la réforme emblématique des institutions promise par Emmanuel Macron. Parmi les sujets les plus scrutés, la "dose" de proportionnelle: 15% pour les législatives à compter de 2022. Ce pourcentage est loin de faire consensus dans l'opposition. Le MoDem, allié du gouvernement, poussait pour 25%, soit le haut de la fourchette envisagée par l'exécutif. Dès l'annonce des mesures envisagées par le gouvernement, François Bayrou a estimé que le projet global n'était qu'"un point de départ" et qu'il y aurait "beaucoup de choses à améliorer" lors du débat parlementaire. "On va avoir une discussion d'abord à l'Assemblée nationale, peut-être un élément de calendrier avant l'été, et ensuite il y aura une première lecture au Sénat, je dirais à la rentrée, à l'automne", a précisé Mme Gourault qui considère "nécessaire" d'avoir deux lectures dans chaque assemblée pour aboutir à "un texte commun". L'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives est un sujet sensible. Nicolas Sarkozy comme François Hollande l'avaient promise, sans aller au bout. Seule exception depuis 1958: aux législatives de 1986, François Mitterrand avait choisi la proportionnelle intégrale pour limiter la victoire annoncée de la droite et 35 députés du Front national étaient entrés à l'Assemblée. En annonçant mercredi une dose de 15% couplée à 30% de parlementaires en moins (soit 61 députés sur 404), Edouard Philippe n'a pas détaillé les modalités devant figurer dans un projet de loi ordinaire: listes nationales, régionales ou panachages, redécoupage des circonscriptions, etc.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision des institutions: l'exécutif privilégie une adoption en Congrès (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405072219.ojm3kzw2.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement penche pour une adoption de sa réforme des institutions par le Parlement réuni en Congrès, plutôt que par un référendum, a indiqué le Premier ministre Edouard Philippe jeudi. "Tout indique, compte-tenu de la méthode que nous avons retenue pour travailler, que nous nous plaçons plutôt dans une logique du travail parlementaire et donc de réunion du Congrès", a déclaré M. Philippe sur France Inter, alors qu'on lui demandait si le référendum était "toujours sur la table". Le chef du gouvernement a toutefois rappelé que le choix serait fait par le président Emmanuel Macron, "après que le texte [aura] été voté dans les mêmes termes à l'Assemblée nationale et au Sénat". Si le président choisissait de passer par le Congrès, une majorité des 3/5 serait nécessaire pour adopter la réforme. Le projet du gouvernement, annoncé mercredi par le Premier ministre, contient une réduction de 30% du nombre de parlementaires, 15% des députés élus à la proportionnelle et une référence explicite de la Corse dans la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 07:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
