<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 17:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: l'Assemblée vote la publication du "reporting" pays par pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204162154.njud1z2c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, contre l'avis du gouvernement, l'obligation de rendre publics les activités et impôts payés pays par pays pour les grandes entreprises, en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales. Dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015, les députés ont adopté des amendements sur la publicité de ce "reporting", portés par la commission des Finances, les écologistes ainsi que des socialistes, qui étaient aussi soutenus par le Front de gauche. La publicité est un élément essentiel dans la "bataille pour la transparence", a lancé un des tenants de la mesure, le socialiste Pascal Cherki. Cela permet le "name and shame" (technique anglo-saxonne du "nommer et blâmer"), a renchéri son collègue Benoît Hamon (PS), autre membre de l'aile gauche du PS. Pour les écologistes, Eva Sas a salué une "avancée", tandis que Patrice Carvalho (FG) soulignait le soutien des ONG et de la société civile. "Enfin un vrai pas vers la transparence des multinationales!", s'est félicitée l'ONG One France, évoquant aussi "une victoire extrêmement importante pour les pays en développement" victimes de "l'évasion fiscale d'entreprises implantées sur leur territoire". Dans un communiqué commun avec Réactive, CCFD-Terre Solidaire, Oxfam France et Peuples Solidaires ActionAid France, ces ONG se réjouissent d'une "mesure historique" qui permettra de "révéler les montages fiscaux artificiels". "Ce vote est d'autant plus important que cette question est discutée en ce moment même au niveau européen", soulignent-elles. Les sociétés concernées sont celles cotées et celles qui remplissent deux parmi trois critères: bilan supérieur à 20 millions d'euros, chiffre d'affaires net supérieur à 40 millions d'euros et plus de 250 salariés. Ces informations sur les activités et les impôts payées par ces entreprises dans chaque Etat ou territoire d'implantation seront publiées en ligne, en format de données ouvertes, centralisées et accessibles au public, prévoient les amendements adoptés. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait opposé que cette publicité pourrait "nuire à la compétitivité de nos entreprises". "Nous devons avancer au même rythme que nos partenaires européens", avait-il aussi fait valoir. "Les informations qui peuvent être divulguées ont un caractère stratégique", a abondé le socialiste Christophe Caresche, l"un des rares opposants à la publicité à être présent, dans un hémicycle particulièrement clairsemé en ce vendredi après-midi. La France a introduit une exigence de "reporting" pays par pays pour les banques dans la réforme bancaire adoptée en juillet 2013, par souci notamment de dissuader les entreprises faisant de l'optimisation fiscale et de donner des outils au fisc pour identifier des risques d'évasion fiscale. L'Assemblée nationale a intégré le 12 novembre au projet de budget 2016 l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre à l'administration un "reporting" pays par pays, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entendait traduire dans la législation française l'une des 15 actions de l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale agressive, avant la validation de ce plan par le G20 mi-novembre. A ainsi été prévu le dépôt en France à partir de l'exercice 2016, par les sociétés mères des groupes présentant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 750 millions d'euros, de déclarations comportant la répartition pays par pays des bénéfices des groupes ainsi que la localisation et l'activité des entités. La proposition des écologistes de rendre publiques ces informations avait alors été rejetée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la création du fonds d'aide aux salles de spectacle, après les attentats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204152816.k1dr17xs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi la création du fonds destiné à aider les salles de spectacle face aux annulations dues aux attentats et aux dépenses de sécurité. Les députés ont voté un amendement du gouvernement au projet de budget rectificatif 2015, précisant le fonctionnement de ce "fonds d'intervention pour la sécurité et le risque économique" pour les entreprises du spectacle vivant. En comptant une aide de 0,5 million d'euros de l'Adami, principal gestionnaire des droits des artistes et musiciens interprètes, le fonds est doté à ce stade de 4,5 millions d'euros. Ce fonds de solidarité avait été annoncé dès le 16 novembre par la ministre de la Culture Fleur Pellerin, trois jours après les attentats ayant touché particulièrement la salle du Bataclan à Paris. Dans un communiqué, Mme Pellerin a salué son adoption à "une large majorité". Les auteurs des attentats du 13 novembre "rêvaient de salles désertes. Tout devait être entrepris dès les premiers jours pour que la musique continue de se faire entendre et que les Français se sentent pleinement en confiance en retournant dans les salles de concert", a-t-elle fait valoir. Créé pour une durée de trois ans, le fonds va être financé pour partie via la taxe sur les spectacles de variété, et pourra être également alimenté par des contributions versées par des organismes publics ou privés. A ce stade il est prévu que 2,5 millions d'euros proviennent du fonds de roulement du Centre national de la chanson, des variétés et du jazz (CNV), qu'1 million d'euros soit versé à titre exceptionnel sur les dépenses du ministère au titre de la création, et que la Société des auteurs, compositeurs et éditeurs de musique (Sacem) contribue à hauteur de 0,5 million d'euros. S'y ajoutent 0,5 million versés par l'Adami. D'autres contributions du secteur privé sont attendues, précise l'exposé des motifs de l'amendement. Le fonds sera géré par le CNV. "Les premiers dossiers seront examinés la semaine prochaine pour répondre sans plus attendre aux besoins des acteurs en difficulté", a précisé le ministère. Les députés ont aussi adopté vendredi un amendement de Razzy Hammadi (PS) visant à étendre la TVA réduite à l'ensemble des lieux de représentation et de production, pour ce qui concerne leur billetterie, afin de couvrir notamment certains festivals jusqu'alors écartés. Les établissements devront être affiliés au CNV.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'alignement de la fiscalité du tabac en Corse, avant de rétropédaler</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204151625.5fnkdm3z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi dans un premier temps l'alignement de la fiscalité du tabac en Corse sur celle en vigueur en France continentale, avant de faire machine arrière à la demande du gouvernement. A la toute fin des débats sur le projet de budget rectificatif 2015 en première lecture, les députés ont ainsi adopté des amendements du gouvernement pour revenir sur le propre vote intervenu quelques heures plus tôt. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a justifié cette nouvelle délibération par la volonté du gouvernement de ne "pas agir à ce stade sur ce levier" de la fiscalité dans sa lutte contre le tabagisme. Le tabac en Corse est 25% moins cher, ce qui place la France sous la menace d'une condamnation de la Cour européenne de justice. Selon la rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), "nous allons sans doute perdre", et donc "il faudra que nous avancions sur cette question". "Qui va payer l'amende ?", a-t-elle interrogé, alors qu'en Corse, ce qui est une exception, "la fiscalité du tabac est versée aux collectivités locales". L'amendement de la députée socialiste Michèle Delaunay avait été de même rejeté il y a quelques semaines dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale 2016 sous l'effet de la mobilisation des députés corses, qui avaient défendu cette dérogation insulaire. Ces députés insulaires n'étaient pas présents vendredi dans un hémicycle quasiment déserté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les députés Les Républicains saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204145023.iiset3zu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ont saisi le Conseil constitutionnel sur l'ensemble du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016, adopté définitivement par le Parlement lundi, contestant notamment la "Protection universelle maladie", l'une des mesures phares du texte. Le texte de la saisine, publié vendredi sur le site du groupe et enregistré jeudi par le Conseil, indique que les députés ont saisi les Sages pour "l'ensemble de la loi de financement de la Sécurité sociale pour 2016 et, spécialement, ses articles 24, 33, 59, 77 et 78". Ils contestent en particulier la création d'une "Protection universelle maladie" (PUMA), qui vise à simplifier les démarches pour avoir droit à un remboursement, notamment en cas de changements d'activité professionnelle ou de déménagements. Cette innovation revient, estiment les députés LR, à "supprimer la plupart des situations juridiques d'ayant-droit", ce qui "apparaît contraire, pour plusieurs raisons, à la Constitution". Ils jugent que cela "porte atteinte aux fondements mêmes de la protection sociale", notamment parce que cela "individualise ainsi les droits à l'assurance maladie en les déliant de toute référence à une situation de travail". Les élus du principal groupe d'opposition de l'Assemblée contestent aussi la mesure visant à favoriser l'accès à des complémentaires santé pour les plus de 65 ans, jugeant que le texte "porte atteinte au principe d'égalité" et à "la liberté d'entreprendre". Ils s'interrogent aussi sur la constitutionnalité d'un article qui prévoit d'assujettir aux prélèvements sociaux les revenus du patrimoine des non-résidents affiliés à un autre régime de Sécurité sociale que celui de la France. Enfin, ils contestent des dispositions liées à la tarification à l'activité (T2A) et la réforme du financement des soins de suite et de réadaptation (SRR). Le Conseil constitutionnel peut être saisi à l'initiative de 60 députés ou sénateurs. Une fois saisi, il doit statuer dans un délai d'un mois.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un allègement de cotisations accru pour les particuliers employeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204145008.2z8fa0y7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé vendredi de porter à deux euros la réduction forfaitaire de cotisations par heure travaillée au bénéfice des particuliers-employeurs. La réduction est actuellement de 0,75 euro, et depuis 2015 de 1,5 euro pour les seules activités de garde d'enfants de 6 à 13 ans. Les députés ont voté un amendement du gouvernement au projet de budget rectificatif 2015, portant la réduction à 2 euros pour toutes les activités de services à la personne (aide aux personnes âgées, handicapées, aide-ménagère...). La mesure s'appliquera aux cotisations dues au titre des périodes courant à compter du 1er décembre 2015. Le coût est évalué à 18,8 millions d'euros dès 2015 et 225 millions en année pleine pour le budget de l'Etat. "Le gouvernement souhaite soutenir le secteur des particuliers employeurs", a déclaré dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Il a jugé la période favorable à une telle évolution, "les conditions étant un peu moins dures pour les finances publiques" et le secteur connaissant "parfois une baisse d'activité". C'est une mesure "d'équité", a aussi affirmé M. Eckert, alors que le secteur ne bénéficie ni des allègements Fillon sur les bas salaires ni du crédit d'impôt compétitivité emploi. "C'est une excellente nouvelle pour les employeurs comme pour les salariés. Un accélérateur puissant pour l'emploi déclaré à domicile", s'est félicitée dans un communiqué la Fédération des particuliers employeurs de France (Fepem), qui réclamait depuis longtemps une augmentation de la déduction forfaitaire. "Un an après les Etats généraux de l'emploi à domicile, cet effort ouvre des perspectives encourageantes de relance de l'emploi durable et décent dans un secteur qui va nécessairement doubler dans les dix prochaines années, dès lors que toutes les conditions de sa consolidation seront réunies", a souligné la Fepem.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA réduite pour la presse en ligne: indignation de Jacob et Carrez (Les Républicains)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204144619.om35zepr.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, et le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), ont dénoncé vendredi le vote d'un amendement permettant une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, principalement Mediapart et Arrêt sur Images. Tout en jugeant que "le combat pour que toute la presse bénéficie du même taux de TVA est légitime", M. Jacob a déclaré à l'AFP trouver "totalement choquant qu'un tel amendement puisse passer: cela légalise un détournement de la loi", vu la rétroactivité de la mesure. "Ce n'est pas acceptable", a-t-il insisté. Si cela avait concerné "n'importe quelle autre entreprise, cela aurait fait la Une de Mediapart", s'est exclamé ce député-maire de Provins (Seine-et-Marne). Le gouvernement serait "bien inspiré" de faire supprimer cette mesure d'ici au vote définitif du Parlement sur le projet de budget rectificatif 2015, sinon "nous aurons recours au Conseil constitutionnel sur ce sujet", a menacé le président du groupe LR. Quant au président de la commission des Finances, fortement opposé à la mesure déjà dans l'hémicycle, il a soulevé dans un communiqué postérieur "de nombreuses questions de principe" sur le plan juridique. "Il n'existe pas de précédent où la loi fiscale aurait été modifiée rétroactivement dans le but d'éteindre des contrôles en cours", a d'abord argumenté M. Carrez. Epinglant ensuite "un grave problème de rupture d'égalité des citoyens devant les charges publiques, dans la mesure où de nombreuses entreprises de presse en ligne n'ont pas eu l'audace d'anticiper l'application du taux super réduit", il a estimé que "le Conseil constitutionnel ne manquera pas de relever qu'aucun motif d'intérêt général ne saurait justifier une telle différence de traitement". D'autant que cet amendement est incompatible avec les délais de prescription applicables en matière de TVA (3 ans), selon lui. Le président de la commission des Finances s'est aussi interrogé sur les modalités de remboursement des entreprises de presse concernées. De son côté, le député de Paris Bernard Debré a protesté via le réseau social Twitter: "La fraude fiscale de Mediapart amnistiée par la bénédiction de certains députés de gauche. Les contribuables apprécieront!" L'Assemblée nationale a voté vendredi de justesse et contre l'avis du gouvernement une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, principalement Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. chl-ic-reb/mat/pad TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Flottes d'entreprise: l'Assemblée vote un alignement des avantages diesel-essence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204122148.7bwf5hn9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi, contre l'avis du gouvernement et d'une partie du groupe socialiste, un amendement écologiste alignant d'ici 2017 les avantages fiscaux accordés aux véhicules diesel dans les flottes des parcs d'entreprise aux véhicules essence. Pour "mettre fin à l'inégalité de traitement fiscal entre le gazole et l'essence poussant les décideurs des entreprises à investir dans des véhicules diesel", les députés verts ont proposé de rendre déductible la TVA sur l'essence, comme c'est le cas à 80% pour le gazole. Il est en effet impossible de rendre non déductible la TVA sur le gazole sous l'effet des directives européennes sur la TVA. Du fait de cet avantage, bien qu'il soit classé cancérogène certain par l'Organisation Mondiale de la Santé en 2012, le diesel représente 96% de la flotte des véhicules particuliers des entreprises. "Cet avantage oblige les gestionnaires de flottes d'entreprises à acquérir des véhicules diesel alors que ces flottes circulent essentiellement en ville pour lequel le diesel n'est pas adapté", a souligné l'écologiste Denis Baupin en défendant cet amendement au budget rectificatif 2015. Cette déductibilité sera faite de manière progressive, de 40% en 2016, puis de 80% en 2017. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est dit opposé à cet amendement car "notre industrie automobile est plus concentrée sur les véhicules diesel que sur les véhicules essence" et que le projet de budget 2016 a déjà donné un "signal assez fort" sur le rapprochement des fiscalités diesel/essence avec une hausse d'un centime pour le gazole et une baisse d'un centime pour l'essence. "Allez plus vite et plus loin serait déstabilisant", a jugé M. Eckert. Même raisonnement du député du Doubs Frédéric Barbier, dont le département abrite des usines PSA, pour qui "cet alignement des régimes de TVA pourrait conduire à une déstabilisation radicale du marché ravageuse pour les constructeurs français". M. Barbier aurait souhaité un alignement progressif sur cinq ans. Selon l'exposé de la mesure adoptée, qui cite l'Observatoire des véhicules d'entreprises, "cette mesure coûterait entre 15 et 20 millions d'euros, mais elle serait rapidement compensée par le fait que l'État perçoit sur chaque litre d'essence des recettes de TICPE plus importantes que celles qu'il perçoit sur un litre de gazole". far/mat/kp/ic PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'alignement de la fiscalité du tabac en Corse sur le reste de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204115422.qg7jabr0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi, contre l'avis du gouvernement, l'alignement de la fiscalité du tabac en Corse sur celle en vigueur en France continentale dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015. Le tabac en Corse est 25% moins cher, ce qui place la France sous la menace d'une condamnation de la Cour européenne de justice. Cet amendement de la socialiste Michèle Delaunay avait été rejeté il y a quelques semaines dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale 2016 sous l'effet de la mobilisation des députés corses, qui avaient défendu cette dérogation insulaire mais qui n'étaient pas présents vendredi dans un hémicycle déserté par les députés. "On en reparlera en seconde lecture", a néanmoins promis François Pupponi, député-maire de Sarcelles (Val d'Oise), mais membre du "lobby corse" de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les dons aux victimes du terrorisme exonérés de droits de mutation (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204114604.d6q7u042.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi un amendement du gouvernement exonérant de droits de mutation les dons consentis après un acte de terrorisme en France ou à l'étranger au profit des victimes, ou, si ces dernières sont décédées, de leurs proches. Cet amendement, voté dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015, s'appliquera dès le 1er janvier 2015 pour que les victimes des attentats de cette année puissent en bénéficier. "Il s'agit d'accompagner l'élan de solidarité nationale qui s'est spontanément manifesté au profit des victimes et de leurs proches", a expliqué le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, rappelant que les dons à un tiers sont soumis à un droit de mutation de 60%. Cette exonération est valable pour les dons versés pendant douze mois après les faits, sauf lorsqu'ils sont versés par une association d'intérêt général où il n'y aura pas de condition de délai. L'amendement étend cette même exonération, dans les mêmes conditions, aux proches des forces de sécurité décédées dans l'exercice de leurs fonctions. Ces dons ouvrent droit au régime fiscal du mécénat, rappelle le gouvernement dans son amendement. Par ailleurs, l'amendement modifie sur deux points le régime d'exonérations des droits de succession des victimes du terrorisme et des forces de l'ordre décédés dans leur mission. D'une part, les successions des militaires décédés en opérations extérieures sont actuellement exonérées de droits de succession. L'amendement prévoit d'étendre cette exonération aux opérations intérieures. D'autre part, il supprime la disposition limitant le champ de l'exonération aux ascendants, descendants, et frères et soeurs. De la sorte, les successions entre concubins consécutives à des actes de terrorisme seront également exonérées de droits de succession.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 12:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA sur la presse en ligne: l'Assemblée vote une amnistie fiscale, contre l'avis du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204114534.6dbv4ke5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi de justesse et contre l'avis du gouvernement une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, principalement Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. Après un long débat et un vote debout, les députés ont adopté par 11 voix contre 10 un amendement de députés socialistes, notamment de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault et de l'ex-ministre de la Culture Aurélie Filippetti, visant une telle amnistie pour la période de 2008 à début 2014, dans le cadre du projet de loi de finances rectificative 2015. L'amendement, signé au total par 13 socialistes, était soutenu par les écologistes et le Front de gauche. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait donné un avis défavorable "sur un plan factuel, juridique et technique", jugeant notamment que l'amendement contrariait le principe constitutionnel d'égalité devant l'impôt. Le Conseil constitutionnel pourrait être amené à se pencher dessus, si la mesure est maintenue dans la version définitive du projet de loi. Vivant d'abonnements, Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) principalement sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. Indigo Publications (Lettre A, Presse News...) est aussi l'objet d'un redressement. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit de 2,1%, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés, d'où des redressements déjà notifiés l'an dernier. Les recours ayant été récemment rejetés, les sites sont maintenant contraints de les payer, mais poursuivent leur bataille juridique. Des amendements de gauche et de droite pour une amnistie fiscale avaient aussi été acceptés lundi par la commission des Finances. L'amendement de députés Les Républicains (LR) avait cependant été retiré par la suite, le président de leur groupe, Christian Jacob, ayant jugé qu'une amnistie, qui s'apparenterait à "un détournement de la loi", serait "un vrai scandale". Le président de la commission, Gilles Carrez (LR), a vivement réprouvé vendredi dans l'hémicycle toute "complaisance parlementaire" à l'égard de "contribuables qui ont décidé de s'auto-administrer un taux réduit de TVA". Christian Paul, premier signataire de l'amendement socialiste favorable à l'amnistie, a défendu à l'inverse la réparation d'une "forte et choquante inégalité fiscale" entre presse papier et presse en ligne, considérant qu'elle a été préjudiciable au développement de cette dernière et à la liberté de la presse. Opposé à une amnistie, son collègue socialiste François Pupponi s'est insurgé contre ces contribuables "violant la loi" et mettant "la pression sur le Parlement". Les sites d'informations Mediapart et Arrêt sur Images, qui avaient fait appel aux dons des internautes début novembre pour faire face à ces redressements fiscaux, ont récolté environ 400.000 euros chacun, selon des données transmises lundi par les sites de dons.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renonce à taxer les gros abattoirs pour aider les éleveurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204095250.hl5c7cud.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé vendredi en séance la création d'une taxe exceptionnelle sur les gros abattoirs, qu'ils avaient pourtant votée en commission mais sur laquelle le gouvernement s'était dit défavorable. Cet amendement au budget rectificatif 2015 visait à établir une taxe, assise sur le chiffre d'affaires des entreprises de transformation de produits carnés dépassant les 250 millions d'euros, pour financer un fonds d'aide à l'élevage en crise. Mais la fédération des abatteurs Culture Viande avait vivement dénoncé le projet, soulignant que "les entreprises françaises d'abattage-découpe sont actuellement frappées comme les éleveurs par une crise sans précédent". "Le gouvernement est très opposé à cet amendement, assez massif", a confirmé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Face à cette opposition, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a retiré l'amendement voté en commission des Finances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 10:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du groupe EI: l'Assemblée écarte une commission d'enquête LR au profit d'une mission plus large</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203180800.pokw9fmv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi la proposition de députés Les Républicains d'une commission d'enquête sur le financement du groupe Etat islamique (EI), dans l'attente du lancement d'une mission d'information plus large sur les moyens de l'organisation jihadiste. Le député des Yvelines Jean-Frédéric Poisson avait déposé en mai une proposition de résolution afin de créer une telle commission d'enquête "relative à la participation de fonds français au financement de Daech", qui s'est trouvée débattue jeudi dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe. Le président du Parti Chrétien-Démocrate (PCD) y prenait la défense des Chrétiens d'Orient, "cible prioritaire des violences", et demandait de "veiller à ce qu'aucun euro français ne contribue directement comme indirectement au financement de Daech". Il plaidait pour qu'"une commission d'enquête puisse se réunir d'urgence afin de s'assurer que pas une goutte de pétrole terroriste n'est achetée par des sociétés françaises". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a dit dans l'hémicycle sa préférence pour la mission d'information parlementaire sur les "moyens" dont bénéficie l'EI, qui a été décidée mardi par la conférence des présidents de l'Assemblée et permettra d'aborder les questions "dans leur globalité". La mission d'information, composée de 30 députés de tous les groupes politiques, disposera aussi de davantage de temps pour travailler, n'ayant pas la limite des six mois d'une commission d'enquête. Rappelant que l'EI a "amassé un butin de guerre exceptionnel", estimé à "près de 3 milliards de dollars fin 2014", M. Le Guen a énuméré les diverses actions de la communauté internationale, de l'Union européenne et de la France pour tarir ses sources de revenus (pétrole, extorsions, trafic d'antiquités...). Il en a profité pour assurer que "nous ne disposons d'aucune information permettant d'étayer des propos selon lesquels des pays européens achèteraient le pétrole produit dans les zones sous contrôle de Daech". L'exposé des motifs de la proposition de résolution rappelait des propos tenus par l'ambassadrice de l'Union européenne en Irak, Jana Hybaskova, devant les députés de la commission des Affaires étrangères du Parlement européen, selon lesquels "des États membres de l'Union européenne achètent ce pétrole".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>COP21: des parlementaires de 167 pays, Fabius et Ban Ki-moon samedi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203175545.1qygcjcn.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de 167 pays, les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius et le secrétaire général de l'ONU Ban Ki-moon seront réunis samedi à l'Assemblée à l'occasion de la conférence sur le climat. Ces parlementaires se retrouveront également le lendemain au Sénat. A l'Assemblée, la séance de travail de l'Union interparlementaire, qui sera ouverte par Claude Bartolone (PS), comprendra des allocutions de Gérard Larcher (Les Républicains), du secrétaire général de l'organisation des Nations unies, du ministre français des Affaires étrangères et du Développement durable, ou encore de Saber Chowdhury, président de l'Union interparlementaire, l'organisation internationale des parlements née en 1889. L'acteur et ancien gouverneur républicain de Californie Arnold Schwarzenegger, président fondateur de l'organisation non gouvernementale R20 (Regions of Climate Action), interviendra comme invité spécial. L'objectif de cette séance spéciale dans l'hémicycle du Palais Bourbon est de permettre aux parlementaires des 167 pays membres de l'UIP de débattre des principaux enjeux et des grandes orientations de la COP21, de dialoguer avec les négociateurs gouvernementaux et d'échanger leurs vues à propos du prolongement que les parlements pourront donner à la conférence sur le climat. Par ailleurs, l'Assemblée nationale accueillera, vendredi et samedi, la réunion annuelle du forum parlementaire international Globe sur les effets du dérèglement climatique et les moyens permettant de le contenir. Au Sénat où ils seront accueillis par M. Larcher, les participants à la réunion plancheront sur le thème "Conduire le monde vers une économie verte", sous la houlette de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, d'Achim Steiner, directeur exécutif du Programme des Nations unies pour l'environnement, et du secrétaire général de l'Organisation de Coopération et de Développement Economiques, Angel Gurria. Ils débattront ensuite sur des thèmes comme "De la climatologie à l'action parlementaire" ou "Des aspects des politiques climatiques liés au genre, à la jeunesse et aux comportements", avant d'adopter un projet de document final dont le rapporteur sera le sénateur français Hervé Maurey (UDI-UC). Créé en 1989 et regroupant des parlementaires de plus de 80 pays, Globe entend faire progresser les législations environnementales nationales et partager les meilleures pratiques de développement durable face aux défis des changements climatiques, de la déforestation et de la biodiversité. Le but de la COP21 est de s'entendre, d'ici au 11 décembre, sur un accord permettant de limiter à deux degrés la hausse du réchauffement climatique par rapport à l'ère pré-industrielle, alors que la planète a déjà gagné un degré. Les délégués de 195 pays, réunis au Bourget, doivent trancher le maximum d'options avant samedi, puis passer le relais à leurs ministres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des campagnes et partis: propositions de loi PS pour un système plus "vertueux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203174531.16m5pnk5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Romain Colas a présenté jeudi deux propositions de loi socialistes portant sur le financement des partis politiques et des campagnes électorales, avec l'objectif affiché de contribuer à l'émergence d'un "écosystème vertueux" et plus "transparent". Les deux textes -une proposition de loi ordinaire et une proposition de loi organique-, déposés à l'Assemblée nationale mais pas encore formellement enregistrés, sont co-signés par quelque 150 députés, dont le président du groupe, Bruno Le Roux, et le président de la commission des lois, Jean-Jacques Urvoas. Ils se fondent en grande partie sur un rapport adopté en juillet par la commission des Finances que M. Colas avait réalisé, à partir du constat qu'il y avait "quelques trous dans la raquette dans lesquels celles et ceux qui voulaient contourner l'esprit de la loi n'avaient pas manqué de s'engouffrer", a indiqué le député de l'Essonne à l'AFP. Il a notamment évoqué l'affaire Bygmalion portant sur les comptes de campagne de Nicolas Sarkozy de 2012, qui a montré que "la commission nationale des comptes de campagne pouvait voir totalement lui échapper des dépenses particulièrement conséquentes", ou le cas du microparti Jeanne géré par des proches de Marine Le Pen (FN), qui a montré selon lui qu'il était possible de mettre en place "des systèmes qui visaient à faire de la marge sur les remboursements publics des campagnes électorales". Le projet de loi ordinaire, qui comporte une quinzaine d'articles, prévoit notamment d'interdire à un parti de dégager des bénéfices sur le prix de biens ou de services fournis aux candidats dans le cadre d'une campagne électorale. Il vise aussi à mieux encadrer la pratique récente des primaires en posant le principe que les dépenses du candidat sont imputées à son compte de campagne. Sur ce sujet, M. Colas a dit s'attendre à de possibles débats, car "c'est l'opposition qui sera concernée" en 2016, mais il assure ne faire que proposer d'inscrire dans la loi ce qui s'est déjà appliqué lors des dernières primaires, à droite pour des municipales, comme à gauche. Ces propositions sont rendues publiques alors que l'Assemblée doit examiner mardi en nouvelle lecture une proposition de loi du sénateur (PS) Jean-Pierre Sueur qui prévoit de rétablir les sanctions pénales prévues lorsqu'un parti politique accepte des dons de personnes morales autres que des partis politiques. Ces dispositions avaient été supprimées par erreur lors du vote de la loi sur la transparence de la vie publique en 2013 après l'éclatement de l'affaire Cahuzac. chl/ic/mat/ei COLAS]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent une proposition de loi Les Républicains sur la rénovation des casernes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203171701.2u1cbts9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi du groupe Les Républicains visant à financer les travaux de réhabilitation des casernes par l'Agence nationale de rénovation urbaine, le gouvernement et la majorité estimant que ce n'était pas l'outil adapté. Cosignée par plus de 70 députés, la proposition de loi défendue par le député-maire de Versailles (Yvelines) François de Mazières, où vivent de nombreux militaires, voulait intégrer la rénovation des casernes dans les missions de l'ANRU, chargée de mettre en oeuvre des projets de renouvellement urbain dans 200 quartiers en difficulté et dotée pour cela d'une enveloppe de 5 milliards d'euros pour le programme national de renouvellement urbain 2014-2024. "Le caractère vétuste du parc domanial n'est plus à démontrer et il ne cesse de se dégrader faute d'investissements suffisants de la part de l'État. Ce parc domanial est très largement daté: l'âge moyen des logements est de 41 ans", a assuré M. de Mazières, pour qui "l'état de ces logements pèse lourdement sur les conditions de vie des gendarmes et de leur famille". Pour l'UDI Philippe Gomes, ce texte pourrait "rentrer dans le pacte de sécurité" annoncé par François Hollande après les attentats de Paris et de Saint-Denis. "Si les ministres de la Défense et de l'Intérieur ont bien conscience de l'état du parc domanial, l'ANRU n'a pas été créée pour répondre à cette problématique et ne peut se substituer aux ministères" concernés, a expliqué le ministre de la Ville Patrick Kanner, argument repris par les députés socialiste Daniel Goldberg et radical de gauche Joël Giraud. "Si d'autres missions devaient être confiées à l'ANRU, les objectifs concernant ces 200 quartiers devraient être revus en termes budgétaires", a aussi souligné M. Goldberg, député de Seine-Saint-Denis. Pour autant, l'ANRU peut soutenir "la rénovation de casernes situées dans ces quartiers prioritaires ou à proximité, comme à Melun (Seine-et-Marne)", a fait remarquer ce rapporteur pour avis sur les crédits budgétaires 2016 pour le Logement. L'Assemblée a également rejeté un amendement du député-maire de Versailles visant à faire des logements de militaires des logements rentrant dans le calcul de la loi SRU qui oblige les communes à un quota minimum de logements sociaux. La loi Solidarité et rénovation urbaine de décembre 2000, imposait, sur la période 2011-2013, aux communes de plus de 3.500 habitants et de 1.500 habitants en Ile-de-France, de construire 20% de logements sociaux, taux relevé à 25% depuis 2014.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
