<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 13:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'ONG Transparency demande d'urgence "un Parlement exemplaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170220120609.9hfky4us.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG Transparency International France demande que des mesures "pour un Parlement exemplaire" soient adoptées avant la fin de la législature, via une pétition qui avait recueilli lundi plus de 16.000 signatures, à deux jours de l'arrêt des travaux de l'Assemblée. Après les affaires d'emplois fictifs présumés touchant François Fillon et Marine Le Pen, "partout des citoyens se mobilisent et appellent à une plus grande transparence de leurs élus", constate l'association, interpellant "les parlementaires pour qu'ils modifient d'urgence les règles des assemblées". Dans sa pétition en ligne, elle demande notamment "la transparence totale des indemnités parlementaires, l'interdiction d'employer un membre de sa famille, un véritable statut pour les collaborateurs parlementaires, et un organe de contrôle indépendant pouvant enquêter et au besoin sanctionner les manquements aux règles de déontologie des parlementaires". Transparency a lancé cet appel à l'approche d'une réunion mercredi du bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, qui a le pouvoir de prendre des décisions en ce sens. A ce stade, aucun des points à l'ordre du jour de ce bureau, probablement le dernier de la législature, ne porte sur la transparence ou la déontologie. Cependant, des députés membres du bureau envisagent de soulever ces questions, dans le sillage de l'affaire de l'emploi de Penelope Fillon comme collaboratrice parlementaire. Des manifestants dimanche dans plusieurs villes, notamment Paris et Toulouse, ont dénoncé la corruption de certains élus. De nouveaux rassemblements sont annoncés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 13:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: Alliance Vita poursuit le ministère de la Santé devant la justice administrative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170216114307.n5ha09pt.html</link>
   <description><![CDATA[L'association pro-vie Alliance Vita a annoncé jeudi le dépôt d'une requête devant la justice administrative contre des informations "inexactes ou non objectives" qui figurent selon elle sur le site du ministère de la Santé consacré à l'IVG. Annoncé après que le Parlement a adopté définitivement l'extension du délit d'entrave à l'IVG aux sites internet qui pratiquent la "désinformation", la requête doit être déposée au tribunal administratif de Paris "dans la journée", a dit à l'AFP une représentante de l'association. Fondée en 1993 par Christine Boutin, Alliance Vita milite notamment contre l'avortement et l'euthanasie. Elle anime sosbébé.org, l'un des sites visés par l'extension du délit d'entrave. Celui-ci est passible d'une peine allant jusqu'à deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende. Son recours vise notamment une vidéo figurant sur le site officiel ivg.social-santé.gouv.fr, dans laquelle un gynécologue affirme : "la majorité des études scientifiques sérieuses (...) montrent qu'il n'y a pas de séquelle à long terme psychologique de l'avortement". Selon Alliance Vita, "le déni de toute séquelle à long terme (...) est susceptible de tromper les femmes". Dans le reste de sa réponse, le gynécologue ajoute qu'il "n'y a pas de syndrome post-traumatique qui persisterait à distance, plusieurs années après un avortement". Mais "ce n'est pas un moment très agréable à passer", ajoute-t-il. Des femmes "le vivent, on va dire plutôt bien" et d'autres "sont tristes, pleurent. Et à ce moment là il ne faut pas hésiter à demander à des professionnels formés à l'accompagnement psychologique de vous aider." Dans son recours, Alliance Vita fait état par ailleurs de "l'inexactitude de certaines informations" contenues dans le dossier-guide remis à toute femme allant consulter en vue d'une IVG, qui "date de novembre 2014". La réglementation impose une mise à jour annuelle du document.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prescription pénale: le Parlement adopte définitivement le doublement des délais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170216113623.n4n1d7pw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un dernier vote de l'Assemblée, la proposition de loi transpartisane qui double les délais de prescription pour les crimes et délits. Le texte, adopté à main levée, était cosigné, fait rare, par un député radical de gauche Alain Tourret et un député LR Georges Fenech. Il porte de dix à vingt ans le délai de prescription de l'action publique en matière criminelle. Pour les délits de droit commun le délai doit passer de trois à six ans. A l'issue du vote, au cours d'une conférence de presse aux côtés de M. Fenech, M. Tourret a salué l'adoption de ce texte, qui "marquera incontestablement les décennies qui vont venir", rappelant qu'il était "porté par deux députés que normalement tout oppose". Il a souligné que jusque là, la situation du droit en matière de prescription était "un chaos juridique". Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas avait vanté au cours des débats une réforme "nécessaire", tant "le droit de la prescription, hérité du code d'instruction criminelle de 1808, était devenu complexe". Le syndicat de la magistrature (SM, gauche) avait signifié de son côté mardi aux parlementaires son opposition à ce texte, arguant que "les bonnes intentions ne feront pas une bonne législation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert définitif du Parlement à la réforme du statut de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170216104943.yb9iy7xp.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné jeudi son feu vert définitif, par un ultime vote de l'Assemblée, au projet de loi sur le statut de Paris et l'aménagement métropolitain, qui prévoit notamment la fusion des quatre premiers arrondissements de la capitale et la création de 7 nouvelles métropoles. Le texte, l'un des derniers d'ampleur du quinquennat, a été approuvé à main levée, sans les voix des élus LR et UDI qui ont dénoncé notamment une "réforme électoraliste" au profit de la maire de Paris Anne Hidalgo (PS). L'une des mesures phares du projet de loi est la création d'un nouveau secteur regroupant les Ier, IIe, IIIe et IVe arrondissements de la capitale avec un seul maire élu, mais en gardant les codes postaux des 20 arrondissements. Une modification ardemment souhaitée par Anne Hidalgo qui estime qu'elle permettra de corriger des écarts de représentativité des conseillers de Paris et de faire des économies, mais dénoncée comme un "tripatouillage électoral" par les élus LR, et comme une réforme "électoraliste" par l'UDI. Hors capitale, le projet doit entraîner la création de sept nouvelles métropoles en plus des 15 déjà existantes: Saint-Étienne, Toulon, Orléans, Dijon, Tours, Clermont-Ferrand et Metz. Cela permettra, selon le gouvernement "de mailler, de manière cohérente, l'ensemble du territoire d'un réseau de métropoles". Outre ces deux mesures, le texte met fin au double statut ville-département de la capitale avec la création d'une collectivité à statut particulier dénommée "Ville de Paris". Il donne aussi de nouveaux pouvoirs au maire de la capitale: police des funérailles, des baignades, gestion des fourrières, habitat insalubre, délivrance des cartes nationales d'identité et passeports. Le maire doit également récupérer les "pervenches", aujourd'hui fonctionnaires de la préfecture.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le délit d'entrave à l'IVG sur internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170216100142.b8p8gfds.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un dernier vote de l'Assemblée, la proposition de loi PS visant à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'IVG, âprement combattue par une partie de la droite et le mouvement "pro-vie". Ce texte, voté à main levée, prévoit d'étendre au numérique le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse, créé en 1993 et sanctionné par une peine pouvant aller jusqu'à deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende. Tous les groupes de gauche et une majorité de l'UDI ont voté pour, alors que Les Républicains ont voté contre "une atteinte à la liberté d'expression". Conçu initialement pour les "commandos" qui venaient perturber les établissements pratiquant l'avortement ou menacer les personnels, le délit d'entrave concernera aussi avec ce texte des informations destinées "à induire intentionnellement en erreur" les femmes s'informant sur l'IVG, "dans un but dissuasif". Quarante ans après la loi Veil, "les adversaires du contrôle des naissances avancent masqués, dissimulés derrière des plateformes qui imitent les sites institutionnels ou des numéros verts d'apparence officielle", a dénoncé la ministre des Droits des femmes Laurence Rossignol. "Les militants anti-IVG resteront libres d'exprimer leur hostilité à l'avortement. A condition de dire sincèrement qui ils sont, ce qu'ils font et ce qu'ils veulent", a-t-elle assuré. Pour l'orateur des Républicains Christian Kert, cette loi menace "la liberté de pensée" et "met en place une véritable censure gouvernementale" que selon lui le Conseil constitutionnel n'acceptera pas. "La liberté d'expression, ce n'est pas la liberté de tromper les personnes, la liberté de manipuler", a répondu l'UDI Philippe Vigier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Légère éclaircie pour l'emploi pharmaceutique en France en 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170216081638.hbieq2b5.html</link>
   <description><![CDATA[Pour la première fois depuis 2007, l'emploi dans l'industrie pharmaceutique en France a renoué avec la croissance en 2016 (+0,2%), selon une première estimation publiée jeudi par la fédération du secteur, le Leem, pour qui "des signes de fragilisation persistent". En 2015 la filière employait 98.960 salariés (-0,1% sur un an), soit plus de 3% de l'emploi industriel du pays, a rappelé le Leem, confirmant des données antérieures déjà divulguées en novembre. La situation est toutefois "contrastée" selon les familles de métiers: les effectifs en production, qui représente 44% des salariés du secteur, ont progressé de 2,3% en 2015 sur un an, tandis que les effectifs commerciaux (25% des emplois pharmaceutiques) ont poursuivi leur déclin (-4,2%), selon le Leem, qui détaille jeudi des données pour l'année 2015. Entre 2004 et 2015, 11.500 emplois dans la visite médicale ont été supprimés, en raison des évolutions des stratégies commerciales des laboratoires. Ces derniers ont désormais tendance à promouvoir des produits à forte valeur ajoutée, mais à plus faibles volumes, et donc de manière plus ciblée, y compris à distance via les outils numériques. Des "mesures structurantes d'anticipation et de transformation des métiers" ont permis d'"endiguer" à partir de 2015 la dégradation des effectifs pharmaceutiques, selon le Leem. Les entreprises membres du Leem se sont engagées l'an dernier auprès des organisations syndicales à recruter davantage de jeunes et de seniors dans les trois prochaines années, ainsi qu'à doubler le nombre de contrats d'apprentissage ou de professionnalisation, à 5.000 par an d'ici 2022. Pour autant "les signes de décrochage" du secteur en France demeurent "bien réels", estime le Leem, qui dénonce régulièrement des mécanismes de régulation "inadaptés" pour les prix et l'accès au marché des médicaments en France, ainsi que des charges fiscales spécifiques au secteur grevant sa compétitivité. En 2016, 13 plans de sauvegarde de l'emploi ont été annoncés en France dans le secteur, contre 20 en 2015, mais avec un impact plus important sur les effectifs: 1.715 postes concernés en 2016, contre 1.560 en 2015, précise la fédération. Le secteur s'inquiète notamment des conséquences du retard pris par la France dans la production de médicaments issus des biotechnologies, qui incarnent l'avenir. Actuellement, "80% de la production française est concentrée sur la fabrication de médicaments d'origine chimique" et souvent anciens, a ainsi rappelé mercredi le directeur général du Leem, Philippe Lamoureux, lors d'une table ronde sur l'industrie pharmaceutique à l'Assemblée nationale. Malgré une abondance de start-up tricolores dans les sciences de la vie, la France n'arrive qu'en septième position en Europe en termes de ventes générées par les biotechnologies, a-t-il ajouté. Sur 46 autorisations de mise sur le marché de nouveaux médicaments en Europe sur la période 2014-2016, seulement trois sont produits en France, a encore pointé M. Lamoureux. "Ce sont des milliers d'emplois que l'on a laissé filer" ces dernières années, a regretté lors de cette même table ronde Yves Lépine, directeur général du groupe Guerbet et membre du G5 santé, cercle de réflexion des industriels du secteur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 09:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive de la proposition de loi sur l'éthique du sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215184437.x6eb6ir6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une proposition de loi sur le sport professionnel interdisant aux sportifs de parier sur leur discipline et permettant aux clubs de verser à leurs stars une redevance, moins taxée qu'un salaire, pour utiliser leur image. Les sénateurs ont voté à l'unanimité ce texte de leur collègue Dominique Bailly (PS) conforme à la version adoptée début janvier par l'Assemblée nationale, considérant que celle-ci avait préservé les grands équilibres souhaités par le Sénat. "Cette loi permet au sport français de franchir un cap, une bonne nouvelle supplémentaire pour la candidature de Paris aux jeux Olympiques de 2024", a jugé M. Bailly. Pour son volet éthique, le texte vise "à lutter contre les manipulations sportives", selon le secrétaire d'État aux Sports, Thierry Braillard, avocat de profession et fidèle de l'Olympique lyonnais notamment. La principale disposition concerne l'interdiction faite aux sportifs de parier sur les matches de leur discipline. Jusqu'à présent, ils n'avaient pas le droit de parier sur les matches de leur compétition. Depuis le scandale du match de handball Cesson-Montpellier en 2012 - où des joueurs de l'équipe des frères Karabatic avaient parié sur la défaite de leur club -, plusieurs autres affaires, notamment dans le tennis, ont éclaté sur des joueurs pariant sur des matchs de leur discipline. "Le sport professionnel se doit d'être irréprochable s'il veut être moteur du développement des pratiques dans notre pays et facteur de cohésion sociale", a souligné Jean-Jacques Lozach (PS). L'autre volet majeur du texte vise à renforcer la "compétitivité" du sport français, principalement le football, en permettant à un club de verser, à côté du salaire, une redevance à un sportif ou un entraîneur pour l'utilisation commerciale de son image. Cette législation est réclamée de longue date par le football français pour pouvoir garder (ou attirer) les meilleurs joueurs. En effet, cette redevance ne sera soumise qu'à une contribution de 15,5% alors que sur un salaire de 600.000 euros, un club paye 30% de cotisations patronales, beaucoup plus qu'en Angleterre ou en Espagne, selon des chiffres cités lors de la conférence sur le sport professionnel du printemps 2016, à l'origine de ce texte. Le texte permet aussi aux collectivités territoriales de garantir les emprunts des clubs liés aux enceintes sportives, afin que les clubs en deviennent peu à peu propriétaires ou puissent les rénover. En revanche, votée en première lecture par le Sénat, l'impossibilité pour les collectivités territoriales et leurs groupements de financer plus de 50% des dépenses de construction des nouvelles enceintes sportives destinées à être utilisées majoritairement par des associations sportives n'a pas été retenue. A l'exception de Lyon, les principaux clubs de Ligue 1 ne sont pas propriétaires de leurs stades, contrairement à la plupart des grands clubs européens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 19:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien de l'ordre: le président de l'Assemblée saisit le Défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215170527.0o5t7g2o.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a saisi le Défenseur des droits, afin qu'il mène une étude sur "la doctrine et la pratique" du maintien de l'ordre en France, selon un courrier transmis mercredi à l'AFP. La saisine, qui intervient en pleine affaire Théo, découle d'une demande des députés Pouria Amirshahi (ex-PS) et l'écologiste Noël Mamère faite en janvier à M. Bartolone. Les deux députés avaient déjà saisi le Défenseur des droits en 2016 au sujet de l'usage de flash-balls par les forces de l'ordre. Dans un courrier, daté du 14 février et transmis par M. Amirshahi à l'AFP, Claude Bartolone demande au Défenseur des droits Jacques Toubon - comme la loi le lui permet -, de mener une étude sur "les conséquences de la doctrine et de la pratique du maintien de l'ordre en France par les forces de l'ordre au regard des règles de déontologie qui s'imposent à elles". Il souligne que "la question du maintien de l'ordre dans notre pays se révèle très sensible à un moment où la sécurité est menacée par des menées terroristes". Il note que "les efforts consentis" par les forces de l'ordre "doivent être salués et soutenus", mais que "pour autant, cette situation suppose qu'une attention particulière soit portée aux enjeux déontologiques". Le président de l'Assemblée demande à M. Toubon de faire part de ses conclusions "avant la fin de la présente législature", afin que les travaux "puissent être mis à disposition des députés qui seront élus en juin prochain". Dans un communiqué, M. Amirshahi a dit souhaiter "que la mission que conduira Jacques Toubon permette à la France demain d'adopter une doctrine de police enfin moderne, apaisée et démocratique". Sur Twitter, il a salué une "grande première".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernier feu vert de l'Assemblée au projet de loi de sécurité publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215170238.m5ni0xi2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé une dernière fois mercredi le projet de loi de sécurité publique, qui assouplit les règles de légitime défense pour les policiers, durcit les peines pour outrage aux forces de l'ordre et autorise l'anonymat des enquêteurs. Le projet de loi, qui sera soumis à un ultime vote au Sénat jeudi, a été adopté par 34 voix contre 5. Le Front de gauche avait été le seul groupe politique à appeler à voter contre. La principale mesure aligne les règles de légitime défense des policiers sur celles des gendarmes, qui disposent d'une plus grande marge de manoeuvre. Le texte liste cinq situations où les forces de l'ordre (ainsi que les douaniers et les militaires de l'opération Sentinelle) pourront utiliser leurs armes: face à la menace de personnes armées; lorsqu'ils ne peuvent défendre autrement le terrain qu'ils occupent; lorsqu'une personne cherche à échapper à leur garde, qu'ils ne peuvent l'arrêter autrement et qu'elle présente une menace; lorsqu'ils ne peuvent arrêter autrement un véhicule présentant une menace; et enfin dans le but d'interrompre un "périple meurtrier". Mais la jurisprudence de la Cour de cassation et de la Cour européenne des droits de l'homme, qui exigent des conditions "d'absolue nécessité" et de "stricte proportionnalité" pour l'emploi des armes, "a déjà considérablement unifié ce régime", a relevé l'orateur du Front de gauche Marc Dolez, craignant, à l'instar des syndicats de magistrats, que ce texte ne donne "l'illusion" aux policiers de pouvoir utiliser plus facilement leur arme. Tout en soutenant le texte, la droite a regretté qu'il ne soit étendu aux policiers municipaux que dans le cas de la menace de personnes armées, et non par exemple lors d'un "périple meurtrier". Le président de la commission des Lois Dominique Raimbourg (PS) a fait valoir que dans le cas d'interruption d'un "périple meurtrier", cela nécessiterait "une très forte coordination avec les forces de police et de gendarmerie qui n'existe pas à ce jour".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 18:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive de la loi pour lutter contre l'accaparement des terres agricoles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215154459.p70nu3tt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi la proposition de loi destinée à lutter contre l'accaparement des terres agricoles par de grandes sociétés et à préserver le modèle français d'exploitation familiale, après un ultime vote du Sénat. Une commission mixte paritaire (7 députés et 7 sénateurs) avait approuvé la mise en place d'ici trois mois de nouveaux outils pour mieux appréhender les cessions partielles de parts sociales en faveur d'une meilleure transparence des ventes de terres agricoles. La France est dotée du système des Safer, sociétés chargées de veiller à l'aménagement rural et foncier, qui disposent lors de la cession d'une exploitation agricole d'un droit de préemption. Ce droit a été étendu aux cessions totales de parts d'exploitations agricoles constituées sous forme de société, mais cela n'a pas suffi à empêcher un fonds de gestion chinois, basé à Hong Kong, d'acheter grâce à un montage juridique 1.600 hectares de terres agricoles dans le Berry, a souligné le rapporteur Daniel Gremillet (LR). Pour éviter ce type d'acquisition, la proposition de loi reprend des dispositions de la loi Sapin 2 censurées en décembre par le Conseil constitutionnel, qui avait estimé qu'elles ne se situaient pas dans le bon véhicule législatif. Ces dispositions visent à assurer une meilleure transparence des cessions de parts ou actions de sociétés détenant du foncier agricole. Les acheteurs seraient obligés de déclarer leur acquisition à la Safer même s'ils prennent moins de 100% des parts, ce qui était jusqu'à présent le niveau obligeant à une déclaration et ouvrant la voie à une préemption possible. Toutefois, a estimé le rapporteur, "la question du foncier agricole reste cependant encore largement ouverte". "Si nous voulons que les paysans restent maîtres de la terre indispensable à toute production, tout en permettant des investissements indispensables à la modernisation des structures agricoles, il nous faudra probablement aller plus loin", a-t-il dit en annonçant qu'il s'attellerait à cette tâche. La proposition de loi veut par ailleurs encourager le biocontrôle à travers une dispense d'agrément pour les entreprises assurant l'application de produits de biocontrôle, et une dispense de certificat de produits phytopharmaceutiques pour les salariés intervenant en application de ces produits. L'accord trouvé en commission mixte paritaire prévoit la mise en place d'une exception à l'interdiction faite aux collectivités territoriales d'utiliser des produits chimiques classiques lorsque la survie d'une espèce végétale est en jeu et qu'aucune solution alternative n'existe. "Cette solution permettra aux collectivités territoriales de traiter efficacement le problème du dépérissement des buis", a jugé M. Gremillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve fait ses adieux à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215150945.6dmt78q6.html</link>
   <description><![CDATA["J'ai toujours essayé de faire au mieux": le Premier ministre Bernard Cazeneuve, qui ne se représente pas aux législatives en juin, a fait ses adieux émus à l'Assemblée nationale mercredi, lors de sa dernière séance des questions au gouvernement. "C'est pour moi un moment d'émotion, ça fait plus de 20 ans que j'ai eu l'occasion d'être à vos côtés pour de multiples débats où nous nous sommes opposés. Et où parfois aussi nous avons contribué à faire oeuvre législative ensemble", a déclaré M. Cazeneuve, qui avait déjà fait ses adieux au Sénat mardi. "Je voudrais dans cette circonstance particulière remercier l'ensemble des députés de tous les bancs pour la qualité du travail qui a été accompli, dire la grande fierté qui a été la mienne de pouvoir contribuer à ce travail", a poursuivi le Premier ministre. "Dans ces années d'exercice du travail parlementaire, comme ministre ou comme député, j'ai toujours essayé de faire au mieux mais chacun sait que, face à la rudesse des choses et des défis, quand on essaie de faire au mieux on n'est jamais sûr de bien faire", a ajouté l'élu de la Manche, député entre 1997 et 2002 puis depuis 2007. "Et je voudrais vous dire aussi l'immense fierté qui a été la mienne d'être si longtemps à vos côtés", a conclu M. Cazeneuve, salué par les applaudissements de tous les bancs et une ovation debout à gauche. Les dernières séances de questions au gouvernement du quinquennat se tiendront mardi et mercredi prochain, mais M. Cazeneuve sera en voyage officiel en Chine. La concorde n'a guère duré dans l'hémicycle puisque dès la question suivante, Jean-Charles Taugourdeau, député LR de Maine-et-Loire, a accusé le Premier ministre de "faire du clientélisme et de mettre les Français en colère par calcul politique pour garder le pouvoir". "Avant de nous quitter, une seule question s'impose: aimez-vous vraiment la France?", a lancé l'élu de droite. Le ministre des Finances Michel Sapin a fait part de son indignation: "Quel contraste entre la dignité et l'émotion de l'intervention du Premier ministre et les mots que vous avez prononcés! Quelle peine pour vous de ne pouvoir parler de la France, qu'avec ces termes-là!", a-t-il tancé. parl-map/chr/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 16:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une candidature Bayrou? Lagarde (UDI) doute que ça changerait la donne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215145035.3d6ja5c4.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI, a dit mercredi douter de l'utilité d'une candidature de François Bayrou à la présidentielle, s'interrogeant sur sa capacité à incarner le renouveau et porter "un projet qui viendrait modifier la donne politique". "François Bayrou réfléchit à se présenter à l'élection présidentielle. Je crois que ce n'est pas la première fois. S'il était candidat, ce serait la quatrième. J'ai lu il n'y a pas très longtemps qu'il disait que le chiffre 4 portait bonheur. Je n'ai pas bien compris pourquoi", a-t-il ironisé devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Plus sérieusement, est-ce que François Bayrou porterait un projet qui viendrait modifier la donne politique dans notre pays? De ce que j'en ai lu, aujourd'hui je n'en ai pas le sentiment", a-t-il poursuivi, au sujet du président du MoDem qui doit dire d'ici le 20 février s'il est candidat. Il a noté que les enquêtes d'opinion "à prendre avec toutes les pincettes du monde (...) semblent dire que sa candidature serait quelque chose de neutre, dans le sens où il prend un point à Le Pen, un point à Mélenchon, un point à Macron, un point à Fillon....". "Je ne suis pas sûr que ce soit déterminant pour l'élection présidentielle", a-t-il conclu, avant d'ajouter: "c'est son droit, c'est son choix. S'il veut le faire, c'est respectable. Ca ne me concernera pas". Interrogé sur une rupture définitive avec le MoDem, il a ensuite répondu: "entre nous et le MoDem, non. Entre l'ambition présidentielle de François Bayrou et nous, oui". Le président de l'UDI a par ailleurs réitéré son soutien à François Fillon, jugeant "le feuilleton largement épuisé" sur les affaires le concernant. "Je ne pense pas que ce qui lui est reproché le disqualifie pour exercer la fonction de président de la République", a-t-il martelé, regrettant de voir que l'affaire "obscurcit l'ensemble du débat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le "tout sauf Sarkozy", c'est "SOS Sarkozy", ironise Olivier Faure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215143817.iq31req6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale, Olivier Faure, a ironisé mercredi sur le déjeuner entre François Fillon et Nicolas Sarkozy, y voyant le signe d'un "SOS Sarkozy" de la part du candidat de la droite à la présidentielle. "On est passé de +tout sauf Sarkozy+ à +SOS Sarkozy+", a lancé le député de Seine-et-Marne. "Et s'il fallait reprendre la formule qui était celle de M. Fillon quand il interpellait Nicolas Sarkozy, je dirais +est-ce qu'on imagine le général de Gaulle faire appel au président Coty?+", a-t-il lâché.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: les syndicats de collaborateurs parlementaires réclament "un véritable statut"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215110606.63v17bzn.html</link>
   <description><![CDATA[Un collectif de collaborateurs parlementaires réclame, dans une tribune publiée mercredi sur le site du Monde, un "véritable statut" pour leur fonction sur laquelle l'affaire des emplois présumés fictifs des proches de François Fillon "jette un discrédit". "Les 3.000 collaborateurs parlementaires de l'Assemblée nationale et du Sénat ne disposent d'aucun statut et sont pourtant indispensables au bon fonctionnement de la démocratie", écrivent les représentants syndicaux de collaborateurs signataires de cette tribune, revendiquant un travail "réel et quantifiable". Les syndicats de collaborateurs, qui avaient déjà protesté à plusieurs reprises depuis le début de l'affaire Fillon en scandant notamment "Nous ne sommes pas des Penelope", invoquent "le droit de sortir de l'ombre". Ils estiment que "l'absence de transparence est une source de dérives" et que "seul un statut" permettrait "de clarifier l'usage du crédit alloué aux parlementaires pour leur rémunération". L'absence d'un tel statut "pose le problème majeur du respect du droit du travail et du dialogue social", disent-ils, notant qu'un premier accord collectif a été signé à l'Assemblée fin 2016, mais que sa portée est "restreinte" et sa pérennité "pas garantie". Les collaborateurs rappellent que "chaque fin de législature et chaque remaniement gouvernemental entraînent un plan social qui ne dit pas son nom", soulignant qu'avec les élections législatives de juin et sénatoriales de septembre, "près de 1.300 collaborateurs" seraient concernés. Déplorant des résistances institutionnelles "immenses", ils estiment que "l'actualité a montré que le système actuel a vécu et que les ajustements ou l'autorégulation n'empêcheront rien". "Citoyens, journalistes, parlementaires, collaborateurs, interpellez les questeurs et les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, pour leur demander de prendre leurs responsabilités", plaident les représentants syndicaux. La tribune est co-signée par Florence Faye (UNSA USCP), Thierry Besnier (SNCP-FO), Emmanuel Larsonneur et Camille Naget (CGT), Déborah Assor (CFE-CGC), Gonzague de Chantérac (CFTC).]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 12:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"On est en campagne et on y va" - Jacob, LR -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170215073810.30iq1zxc.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe LR à l'Assemblée nationale: "On a eu hier une réunion de groupe qui a été un peu plus longue que d'habitude (...) mais la conclusion, c'est la mobilisation et on entre en campagne. Parce que on ne va pas rester comme ça en décalant de semaine en semaine. On est en campagne et on y va". "Sur 350 parlementaires, effectivement 16 ou 17 se sont réunis, d'ailleurs ils étaient à la réunion de groupe, on a échangé ensemble et il y a -l'unanimité c'est toujours très compliqué à dire -, mais dans l'écrasante majorité, c'est +on est mobilisé et on rentre en campagne+". "On n'est pas dans une fronde, il faut relativiser les choses". "Il y a un moment, l'heure n'est plus à la réunionite, l'heure est à être mobilisés et à faire campagne et c'est ce qu'on a décidé hier". "Stop, maintenant on est ensemble". vm/chr/pad RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 08:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
