<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'avenir de la présence militaire française au Sahel en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210304125815.vr0p7ojx.html</link>
   <description><![CDATA[Les ministres français des Affaires étrangères et des Armées ont défendu jeudi à l'Assemblée nationale la poursuite des efforts militaires français au Sahel, devant des députés soucieux d'en comprendre l'avenir et la stratégie après huit ans de présence ininterrompue. "Il nous semble aujourd'hui légitime, utile et nécessaire de débattre de la stratégie de la France au Sahel" après huit années d'engagement militaire dont "nous pouvons être fiers", mais à l'important "coût humain" (50 morts au combat) et "financier" (un milliard d'euros par an), a souligné en préambule le député de la majorité présidentielle Thomas Gassilloud (Agir ensemble). "Si les résultats obtenus sont réels" depuis le sursaut militaire décidé début 2020 au sommet de Pau (sud-ouest), "la situation sécuritaire au niveau régional demeure préoccupante", a-t-il souligné. En matière de gouvernance et de développement, "le bilan reste trop léger". Et sur le plan militaire, "les renforts européens sont précieux mais fragiles", a-t-il constaté, plaidant pour une implication accrue des Etats sahéliens. "L'opération Barkhane (5.100 militaires français, ndlr) n'est pas éternelle, mais aujourd'hui il n'est pas question de partir parce que nos partenaires nous demandent de continuer à les aider", a réagi la ministre des Armées Florence Parly, selon qui "la sécurité des Français et des Européens en dépend". Mi-février, lors d'un sommet à N'Djamena avec les partenaires du G5 Sahel, le président Emmanuel Macron avait annoncé que Paris ne comptait pas réduire "dans l'immédiat" les effectifs de Barkhane, appelant d'abord à "décapiter" les groupes jihadistes, notamment ceux affiliés à Al-Qaïda, qui continuent d'agir dans la région. La France lutte "contre les groupes terroristes qui cherchaient hier à y établir un califat islamiste et qui, battus en brèche, poursuivent aujourd'hui une stratégie meurtrière de chaos et de déstabilisation", a fait valoir pour sa part le chef de la diplomatie française, Jean-Yves Le Drian, insistant sur la nécessité d'un "sursaut civil" et "de développement", déjà en cours selon lui. - "La guerre à des concepts" - Les débats ont reflété le doute qui gagne peu à peu l'opinion française. Selon un sondage publié début janvier, peu avant le sommet de N'Djamena, seuls 49% des personnes interrogées sont encore favorables à cette intervention, contre 73% en février 2013 et 58% fin 2019. Extrême-gauche et gauche radicale ont ainsi émis de sérieux doutes sur sa stratégie. "La France doit préparer son départ du Sahel, il faut commencer à discuter en multilatéral d'un agenda" de retrait progressif, a jugé le communiste André Chassaigne. "Huit ans de guerre, 55 Français morts, cinq milliards d'euros dépensés, deux millions de civils déplacés (...). Nous sommes en guerre, quels sont les objectifs?", a renchérit le chef de la France insoumise, Jean-Luc Mélenchon. "Que faisons-nous là-bas ? La guerre au terrorisme ? Depuis quand la France fait-elle la guerre à des concepts?" A l'inverse, l'opposition de droite a soutenu le maintien de l'effort. "Je suis convaincue que l'heure n'est pas à la réduction de nos efforts mais à leur intensification", a jugé Nathalie Serre (Les Républicains - LR). "Si nous abandonnions le Sahel, nous en payerions les conséquences sur le plan du terrorisme et de l'immigration illégale", a abondé son collègue LR Claude de Ganay. "Ce que nous visons, c'est à terme que les forces sahéliennes puissent assurer de façon autonome leur propre sécurité", a conclu Mme Parly. "L'objectif est de parvenir à une opération plus agile et de nous appuyer de plus en plus sur (le groupement de forces spéciales européennes) Takuba pour accompagner les Sahéliens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccin/UE: tout n'est "pas parfait" mais la "solidarité" est là (Le Drian)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303184147.7ra93bmd.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre français des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a concédé mercredi des "manques parfois lourds" dans la politique des vaccins de l'UE mais estimé que la "solidarité" des Vingt-Sept portait ses fruits, y compris à l'égard de l'Afrique. "Aujourd'hui la situation n'est sans doute pas satisfaisante totalement, elle n'est pas parfaite (...) avec parfois des manques lourds mais il faut mesurer le chemin parcouru", a-t-il déclaré lors d'un débat sur l'Europe à l'Assemblée nationale. "Face à l'urgence d'une crise sans précédent, nous avons posé les bases d'une Europe de la santé", a-t-il dit, en défendant la politique d'achat de vaccins anti-Covid au niveau de l'UE et non pas de chaque Etat. "Nous avons su être solidaires à la fois dans l'achat et dans le partage des vaccins européens et je souhaite vraiment que cette dynamique-là puisse perdurer même si je vois bien ici ou là des tentations de sécession", a-t-il ajouté. Au moins trois pays de l'UE, Hongrie, Slovaquie et République tchèque, ont opté pour les vaccins russe et chinois en dehors de toute coordination européenne. La Chine, la Russie et l'Inde font la course en tête dans la distribution de vaccins aux pays les plus défavorisés, notamment en Afrique, suscitant des interrogations sur la mobilisation des Occidentaux en la matière. "Je pense quand même qu'il faudra tirer les leçons à la fin de l'histoire. Les comparaisons n'interviendront qu'à la fin", a estimé Jean-Yves Le Drian. Le ministre a notamment vanté les mérites du dispositif Covax créé par l'Organisation mondiale de la Santé (OMS) au bénéfice des pays les plus démunis, à l'initiative notamment de la France. "Des doses de vaccins commencent à arriver (en Afrique via Covax) : au Ghana ont été reçus 600.000 doses le 24 février, en Côte d'Ivoire 500.000 doses le 26, en Angola 500.000 doses le 2 mars, au Nigeria quatre millions de doses le 2 mars", a-t-il lancé. "C'est de la réalité concrète de solidarité", a-t-il martelé, alors qu'il était interpellé par le chef des députés LFI Jean-Luc Mélenchon. Ce dernier a plaidé de son côté pour une levée des brevets sur les vaccins, qui "pourrait sauver des milliers de vies", et reproché à l'OMC et à l'UE de "s'y opposer". "Regardons en face la situation : 50 pays les plus riches ont reçu 70% des doses injectées, 50 pays les plus pauvres ont reçu 0,1% des doses injectées", a-t-il lancé. La socialiste Valérie Rabault a déploré pour sa part que les pouvoirs publics se soient "désengagés de la recherche en vaccins" et que "la grande partie de la production ne se fasse plus sur le sol européen". "L'Europe n'est pas en mode commando même si le président de la République (Emmanuel Macron) a eu beau dire que nous étions en guerre contre le Covid", a-t-elle asséné, regrettant que les Européens investissent "trois fois moins" que les Américains dans la recherche sur les vaccins. La députée Carole Grandjean (La République en marche, LREM) s'est pour sa part félicitée que "l'Europe paie ses vaccins d'un quart à moitié moins cher que les Etats-Unis" grâce à des achats mutualisés, négociés par la Commission européenne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: 5.000 amendements et vifs débats en vue à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303174427.tkesmim9.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 5.000 amendements ont été déposés en vue de l'examen du projet de loi climat en commission à l'Assemblée lundi, avec de nombreux points sensibles sur la rénovation thermique, les menus végétariens dans les cantines ou les engrais agricoles, selon des sources parlementaires mercredi. Une commission spéciale de députés va plancher deux semaines sur ce texte présenté comme l'un des derniers projets de loi phares du quinquennat, qui est attendu dans l'hémicycle à la fin du mois de mars et jusqu'à mi-avril. Les échanges s'annoncent intenses avec plus de 1.500 amendements LREM, 1.160 LR, 460 du PS, 130 LFI... Au sein du groupe majoritaire, certains "marcheurs" souhaiteraient des mesures plus fortes sur la rénovation thermique globale des logements ou l'encadrement de la publicité, alors que le texte interdit la publicité pour les énergies fossiles seulement. La lutte contre l'artificialisation des sols va être aussi âprement discutée avec quelques centaines d'amendements sur le sujet, oppositions comprises. Le nombre de 5.000 amendements est loin de constituer un record: quelque 21.700 amendements avaient été déposés en commission sur le projet de réforme des retraites début 2020. Le chiffre est cependant important et, aux yeux de Matthieu Orphelin, député ex-LREM proche de Nicolas Hulot, "il ne pouvait en être autrement, vu le manque d'ambition du texte présenté par le gouvernement". Dimanche, la Convention citoyenne pour le climat (CCC), dont les travaux ont pourtant inspiré le projet de loi, a très sévèrement noté la mise en oeuvre de ses propositions par le gouvernement, avec des moyennes de 2,5/10 et 3,3/10. Pour sa part, la présidente de la commission spéciale Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM) fait valoir que "c'est un texte d'équilibre du gouvernement" et "à nous aussi de porter des ambitions et chercher des arbitrages". Le Premier ministre Jean Castex a assuré mardi devant les députés macronistes ne pas avoir "une approche ayatolliste" mais vouloir "faire bouger les lignes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La TNT condamnée à évoluer pour survivre (experts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303173851.j352dbuw.html</link>
   <description><![CDATA[La télévision numérique terrestre conserve de nombreux atouts mais elle doit impérativement évoluer pour résister à la concurrence des autres modes de diffusion, ont souligné mercredi les participants à une table ronde organisée par la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale. Du président du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) Roch-Olivier Maistre, à Nicolas de Tavernost, patron du groupe M6 et président de l'Association des chaînes privées, en passant par le PDG de Télédiffusion de France (TDF) Olivier Huart et le secrétaire général de France Télévisions Francis Donnat, tous ont rappelé les avantages historiques, et toujours valables, de la TNT. Parmi lesquels, la gratuité, la simplicité, une couverture géographique très large, pas de données personnelles à fournir, et l'absence de tout intermédiaire encombrant type opérateur de télécoms ou GAFA... La TNT est même "consubstantielle" au service public, en raison de "son universalité", a insisté Francis Donnat, rappelant qu'elle est le mode de réception unique de la télé pour près de 22% des foyers. Mais elle doit impérativement évoluer pour rester dans la course, alors que plus de la moitié des ménages reçoivent la télé via leur box. "La TNT a fait la preuve de son adaptabilité, mais elle n'est plus le mode d'accès dominant à la télévision", a constaté M. Maistre, rappelant le souhait du CSA de la moderniser en lançant des expérimentations sur l'ultra-haute définition (Ultra HD) et en développant la HBBTV (une norme qui permettra de diffuser des services interactifs, ou encore des services de streaming comme Salto, sur la TNT). Tandis que M. de Tavernost a rappelé les énormes réserves de Canal+, qui a demandé l'an dernier au CSA de renouveler pour trois ans seulement l'autorisation de diffusion de la chaîne cryptée sur la TNT, en raison de l'attractivité déclinante de cette technologie. Se pose également la question d'un éventuel partage de la bande de fréquences utilisée par la TNT (470-694 mégahertz), qui lui est actuellement réservée jusqu'en 2030. La question de son éventuelle "co-allocation" aux réseaux de télécoms, de plus en plus gourmands en matière de spectre radioélectrique, doit être réexaminée au niveau international en 2023. Une cohabitation qui serait "très compliquée", en raison des interférences qu'elle créerait, selon M. Maistre. Qui a par ailleurs insisté sur la nécessité de ne pas "rater le coche" sur le plan législatif, si la France veut être en mesure de lancer le basculement de la TNT vers l'Ultra HD lors des Jeux de Paris-2024...]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: les députés retiennent un seuil de "non-consentement" à 15 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303163429.j72waml2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fixé à 15 ans le seuil de "non-consentement" pour les mineurs victimes d'actes sexuels de la part d'adultes, mercredi lors de travaux en commission sur une proposition de loi visant à renforcer la protection contre ces abus. Ce texte issu du Sénat sera examiné dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à partir du 15 mars. En dessous de 15 ans, le principe du non-consentement d'un jeune sera la règle, "même si ces actes ne lui ont pas été imposés par violence, contrainte, menace ou surprise", selon un amendement du gouvernement adopté par la commission des Lois de l'Assemblée. Ainsi, "aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement" d'un mineur de moins de 15 ans, a résumé le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Les députés ont fait préciser dans le texte que les "actes bucco-génitaux" étaient aussi visés dans la définition d'un viol, afin de clarifier la jurisprudence. Ces dispositions ne s'appliquent toutefois que quand "la différence d'âge entre l'auteur et le mineur est d'au moins cinq ans". Cette rédaction, surnommée "clause Roméo et Juliette", vise à ne pas "criminaliser les amours adolescentes" librement consenties, a expliqué le garde des Sceaux. Le seuil d'âge est relevé à 18 ans en cas d'actes "incestueux" - un terme que les parlementaires ont également tenu à faire figurer en tant que tel à la place d'une rédaction initiale allusive. - "prescription prolongée" - Le gouvernement a également fait adopter un amendement instituant un mécanisme de "prescription prolongée", ou "prescription glissante", pour les viols commis sur des mineurs. Le délai de prescription - actuellement de 30 ans à compter de la majorité de la victime - serait prolongé en cas de nouveau viol sur un autre mineur, jusqu'à la prescription du dernier crime. Ce principe serait aussi appliqué aux délits sexuels sur mineurs. Nombre d'associations demandent que ces actes soient imprescriptibles, mais le gouvernement estime notamment que cela doit continuer d'être réservé aux crimes contre l'humanité, comme les génocides. Cette proposition de loi visant à "protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels" - son intitulé officiel - a déjà été adoptée en première lecture par le Sénat à l'unanimité, mais avec un seuil d'âge fixé à 13 ans. L'Assemblée nationale a de son côté unanimement voté le 18 février un autre texte sur la protection des mineurs contre les atteintes sexuelles. Le gouvernement a toutefois choisi de poursuivre la procédure législative sur la base de la proposition de loi de la chambre haute, quitte à l'amender en profondeur, en faisant valoir qu'elle permettrait de légiférer plus rapidement. Le président Emmanuel Macron a promis un renforcement du droit face à ces actes, dans un contexte de fort retentissement dans l'opinion d'affaires d'abus ou viols sur des mineurs et d'incestes. "Il y a une évolution de la société, et il y aura bientôt une évolution de notre droit" pour "poser un interdit clair" face à ces actes, a affirmé la rapporteure du texte à l'Assemblée, Alexandra Louis (LREM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>AAH: la désolidarisation du revenu du conjoint acceptée par les sénateurs en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303161341.ahb6owt8.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont accepté mercredi en commission le principe d'une désolidarisation de l'Allocation adulte handicapé (AAH) des revenus du conjoint, votée à l'Assemblée nationale en première lecture en février 2020, contre l'avis du gouvernement et de la majorité. Le texte sera examiné en première lecture mardi dans l'hémicycle du Sénat, à majorité de droite. La suppression de la prise en compte des revenus du conjoint dans le calcul de cette allocation est une demande forte des associations de défense des droits des personnes handicapées et des associations féministes. Cette revendication a fait l'objet d'une pétition sur le site du Sénat, qui a dépassé les 100.000 signatures, la première à atteindre ce seuil conditionnant la possibilité d'une inscription à l'ordre du jour de la chambre haute. La commission des Affaires sociales du Sénat s'est saisie d'une proposition de loi des députés Libertés et Territoires "portant diverses mesures de justice sociale", dont l'AAH, pour donner "une réponse" à cette pétition, a indiqué à la presse sa présidente Catherine Deroche (LR). Depuis sa création en 1975, l'AAH "a toujours eu un caractère hybride, entre minimum social et prestation de compensation", a souligné le rapporteur LR Philippe Mouiller. Les sénateurs ont "choisi de trancher" en faveur de la seconde proposition, en acceptant en commission la "déconjugalisation" du calcul de l'AAH. Ils ont toutefois modifié la rédaction des députés pour réintroduire le plafonnement du cumul de l'AAH avec les ressources propres du bénéficiaire. Le dispositif ainsi réécrit aurait un coût évalué à 560 millions d'euros, selon M. Mouiller, contre 20 milliards dans la version votée par les députés. Le rapporteur a aussi prévu "un mécanisme transitoire" de 10 ans, pour permettre aux bénéficiaires de l'AAH qui seraient perdants de conserver le mode de calcul actuel. D'un montant de 900 euros mensuels (maximum pour une personne seule), l'AAH compte aujourd'hui plus de 1,2 million de bénéficiaires, dont 270.000 sont en couple. Selon des estimations de la Drees, la déconjugalisation de l'AAH ferait 44.000 ménages perdants, a précisé M. Mouiller. En 2018, le Sénat s'était opposé à une proposition de loi du groupe CRCE à majorité communiste visant à supprimer la prise en compte des revenus du conjoint dans le calcul de l'AAH.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 16:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la maladie de Lyme: "bilan décevant", juge un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303110012.5ly5k0gl.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier plan de lutte contre la maladie de Lyme, lancé en 2016, laisse un "bilan décevant", selon un rapport parlementaire publié mercredi, qui réclame "une adaptation" de son contenu et davantage de "moyens". Le financement de la lutte contre cette maladie, causée par une bactérie et transmise par les morsures de tiques, n'est que "partiellement identifiable" et se caractérise par "un effort de recherche très modeste" et "insuffisamment coordonné", conclut ce rapport de la députée LR Véronique Louwagie. Le "plan Lyme", annoncé en septembre 2016 par l'ancienne ministre de la Santé Marisol Touraine, visait à améliorer le diagnostic et la prise en charge de cette pathologie. Il s'agissait notamment d'apaiser la controverse entre certains médecins et certaines associations de patients sur la réalité de la forme chronique de la maladie. "Ce bilan ne traite pas de la prise en charge des patients", précise le rapport, qui rappelle qu'une autre mission d'information, à la commission des affaires sociales de l'Assemblée, "travaille actuellement sur ce sujet". Parmi les "premiers pas positifs" permis par ce plan, Véronique Louwagie identifie des "progrès en matière de surveillance" des populations de tiques et des "avancées en matière de sensibilisation du grand public" et des professionnels, avec notamment la pose de panneaux d'information aux entrées des forêts. Mais elle déplore "d'importants points de crispation" autour de la gouvernance du plan et "une recherche en échec", avec un budget "très modeste" (moins de 1,5 million d'euros par an), un effort de recherche "déséquilibré" (peu orienté vers la santé humaine et les sciences sociales) et "insuffisamment coordonné". Jugeant qu'une "relance" du plan Lyme est "nécessaire", le rapport propose d'"engager un second plan national (...) sans attendre la fin de la crise sanitaire" liée au Covid-19, "dans le but d'améliorer durablement la situation des malades", et d'en confier le pilotage à la nouvelle agence de recherche ANRS-Maladies infectieuses émergentes. Il suggère aussi d'expérimenter "une déclaration obligatoire de la maladie" pour mieux connaître son ampleur et de "relever à 5 millions d'euros le budget annuel de la recherche" contre cette maladie, dont 50.133 nouveaux cas ont été répertoriés en 2019, contre 29.072 en 2009.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 11:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale unanime vote la hausse de l'aide au développement, recentrée sur l'Afrique et Haïti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302170329.vkh5pv54.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, unanime, a adopté mardi en première lecture le projet de loi de programmation de l'aide publique au développement (APD) française, prévue en hausse et recentrée sur l'Afrique et Haïti. Les députés ont soutenu ce texte consensuel par 502 voix pour et 41 abstentions, des communistes et des insoumis. Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves le Drian a salué "un très bon signal" et un "tournant pour notre politique de développement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 17:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée de la majorité dépose une proposition de loi pour lutter contre "l'âgisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302163744.p7axxkxs.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux représenter les seniors à la télévision, garantir les droits des plus âgés, intégrer la question du vieillissement dans les manuels scolaires: une députée LREM a déposé mardi une proposition de loi pour lutter contre "l'âgisme", le rejet des aînés qui a pu être accentué pendant la crise sanitaire. "Le renforcement des droits des personnes âgées dans notre société pour lutter contre l'âgisme est devenu au regard de la crise du Covid-19 une nécessité. Il faut rééquilibrer le regard porté sur le vieillissement", a déclaré mardi la députée de Loire-Atlantique Audrey Dufeu lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. Cette proposition de loi "visant à réussir la transition démographique pour lutter contre l'âgisme", co-signée par une cinquantaine de députés, n'est pas encore inscrite au calendrier parlementaire mais pourrait être étudiée en mai dans le cadre d'une niche réservée à son groupe, a-t-elle espéré. La France va être confrontée dans les prochaines années à un vieillissement important de sa population. Selon l'Insee, en 2040, les plus de 65 ans représenteront un quart de la population. Pour éviter "une guerre des générations", il faut, selon la parlementaire, cesser de "présenter la vieillesse comme une rupture, comme une incapacité ou un coût financier". Le texte, inspiré des conclusions d'un rapport parlementaire qu'elle avait remis en 2019 au gouvernement, a vocation à "préserver notre société de dérives âgistes, discriminantes", a-t-elle présenté. Il comporte 16 articles de loi pour "renforcer les droits des personnes âgées", "préparer la société à la transition démographique" et "améliorer leur représentation dans la société". Ainsi, Mme Dufeu propose notamment d'organiser tous les trois ans une Conférence nationale du Grand âge ou de prévoir la possibilité pour les bénéficiaires de l'allocation personnalisée d'autonomie (APA) ou de la prestation de compensation du handicap (PCH) de demander l'accompagnement d'un tiers pour faire valoir leurs droits. En outre, elle plaide pour l'inscription de la transition démographique et la longévité dans les programmes scolaires, et pour encourager les chaînes de télévision à proposer des programmes qui respectent une perception plus réaliste de la longévité, en renforçant les pouvoirs de contrôle du Conseil supérieur de l'audiovisuel. Dans un communiqué, l'association des directeurs au service des personnes âgées (AD-PA), qui oeuvre depuis plusieurs années contre l'âgisme, a salué cette initiative, insistant toutefois sur "la nécessaire mise en oeuvre de la grande loi autonomie promise par le président Macron", plusieurs fois reportée et vivement attendue par un secteur durement touché par la crise.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2022: accord députés/sénateurs sur les modalités de la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302145316.6buusez2.html</link>
   <description><![CDATA[Exit le vote anticipé: députés et sénateurs sont parvenus à un accord mardi sur le projet de loi révisant les modalités techniques de la présidentielle sans cette disposition polémique, le texte devant être définitivement approuvé la semaine prochaine par le Parlement. Comme il est d'usage plus d'un an avant une échéance présidentielle, ce projet de loi organique "relatif à l'élection du président de la République" vise à réviser les conditions techniques du scrutin de 2022. Mais ce texte de "toilettage" a pris subitement une dimension politique le 16 février, avec le dépôt surprise d'un amendement du gouvernement, juste avant son examen dans l'hémicycle du Sénat. Cet amendement devait permettre le vote par anticipation, sur machines à voter, pour la présidentielle de 2022. Rejeté à grand bruit et à une très large majorité par la chambre haute, l'amendement n'a nullement été repris par les parlementaires mardi en commission mixte paritaire. "Le bons sens l'a emporté", a jugé Stéphane Le Rudulier (LR), rapporteur pour le Sénat. "Si notre droit électoral peut évoluer (...) nous ne devons pas agir dans la précipitation", a-t-il affirmé. Principales nouveautés du texte: le vote par correspondance pour les détenus, des procurations "déterritorialisées" et un délai de dix semaines au moins pour recueillir les parrainages, spécificité de la présidentielle. Parmi les modifications apportées par les sénateurs : la convocation des électeurs par décret simple, plutôt que par décret en Conseil des ministres, et l'ouverture des parrainages aux présidents des conseils consulaires des Français de l'étranger et des conseils exécutifs de Corse et de Martinique. Le Sénat a encore renforcé l'accessibilité de la propagande électorale aux personnes en situation de handicap et imposé aux instituts de sondage de publier leurs marges d'erreur lors de toute publication ou diffusion d'un sondage relatif à l'élection présidentielle. L'accord conclu en CMP sera confirmé solennellement par un dernier vote dans chacune des chambres, le 9 mars à l'Assemblée nationale, puis le 11 au Sénat, ce qui vaudra adoption définitive.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: "on n'a pas une approche ayatolliste", souligne Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302135133.i98ko8ja.html</link>
   <description><![CDATA[Avec le projet de loi climat, "on n'a pas une approche ayatolliste mais on veut faire bouger les lignes", a souligné mardi le Premier ministre Jean Castex devant les députés LREM, selon des sources parlementaires. "Nous sommes dans la bonne méthode, le bon contenu (...). On n'a pas une approche ayatolliste mais on veut faire bouger les lignes. On n'est pas dans le camp du conservatisme", a indiqué le Premier ministre lors de la réunion du groupe LREM, selon des propos rapportés. Le texte, présenté comme l'un des derniers projets de loi phares du quinquennat, va être examiné en commission spéciale à partir du 8 mars, puis dans l'hémicycle à compter du 29 mars. Il comprend une batterie de mesures sur les transports, le logement, l'alimentation et la consommation. Dimanche, la Convention citoyenne pour le climat (CCC), dont les travaux ont pourtant inspiré le projet de loi, a très sévèrement noté la mise en oeuvre de ses propositions par le gouvernement, avec des moyennes de 2,5/10 et 3,3/10. Auditionnée lundi, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a assuré qu'il n'y avait "aucune baisse d'ambition": "s'il y a eu des bougés par rapport à ce que voulait la Convention citoyenne, ce n'est certainement pas pour en changer l'esprit mais pour faire en sorte qu'on puisse le mettre en oeuvre de la manière la plus efficace possible". Dans la majorité, Valérie Petit (Agir Ensemble) a ironisé mardi sur les notes de la Convention: "je me suis sentie revenir en CE2". Elle insiste sur le "dispositif global" depuis le début du quinquennat avec "plusieurs lois", dont celle sur l'économie circulaire et la lutte contre le gaspillage. Dans l'opposition, le socialiste Guillaume Garot a critiqué un "projet de loi qui sonne creux". Le groupe PS promet "plus de 300 amendements" pour défendre des "propositions concrètes" comme "l'interdiction de la publicité pour les produits les plus gras et les plus sucrés" . "Sur la question de la rénovation énergétique des logements, nous ne sommes pas du tout au niveau des investissements nécessaires", a abondé le communiste Pierre Dharréville. A droite, le chef de file du groupe LR Damien Abad a dénoncé "le concours Lépine dans la majorité pour déposer l'amendement le plus écolo", en plaidant pour "une écologie de droite, davantage fondée sur les bonus que sur les malus". adc-parl-tg/grd/cg/sp]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: le gouvernement débattra avec les députés le 24 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302102807.th2o2g7u.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat avec le gouvernement sur le "suivi de la crise sanitaire" se tiendra devant l'Assemblée nationale le 24 mars, sur fond de possible reconfinement ou nouveau tour de vis, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce débat, lors d'une semaine de contrôle de l'action du gouvernement, avait été proposé début février par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), à la suite de l'arrêt très critiqué d'une mission d'information parlementaire sur la gestion de la crise du Covid-19. M. Ferrand a fait l'annonce de ce débat en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et présidents de commissions. Le 24 mars, gouvernement, représentants des commissions et des groupes politiques s'exprimeront puis il y aura un temps de questions-réponses. La semaine précédente, un rapport récapitulant les travaux des commissions sur la crise sera publié, a précisé le titulaire du perchoir. Fin janvier, la mission d'information des députés sur la gestion par le gouvernement de la crise du Covid-19 avait pris fin malgré les protestations des oppositions: "naufrage démocratique totalement surréaliste" selon le patron des députés LR Damien Abad, "reniement" d'après Boris Vallaud (PS). Au Sénat à majorité de droite, une mission d'information chargée d'évaluer "les effets des mesures prises ou envisagées en matière de confinement ou de restrictions d'activités" poursuit, elle, ses travaux. Face à la progression des variants plus contagieux du coronavirus, le gouvernement a instauré des confinements localisés le week-end sur tout le littoral des Alpes-Maritimes et pour la communauté urbaine de Dunkerque. Il a également placé 20 départements, qui couvrent notamment Paris, Lyon et Marseille, sous surveillance accrue, avec la possibilité d'y prendre les mêmes mesures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 10:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: la nouvelle "doctrine française" au vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302030036.dmvaxoqm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à adopter mardi en première lecture la réforme de l'aide au développement française, une hausse des crédits recentrée sur les pays africains et Haïti, et sur les dons plutôt que les prêts, pour se distinguer du modèle chinois. En fin d'après-midi, les députés devraient largement soutenir ce projet de loi relativement consensuel et attendu ensuite au Sénat. Le texte concrétise l'engagement d'Emmanuel Macron de porter l'aide publique au développement (APD) à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat en 2022, contre 0,37% à son arrivée à l'Elysée. Il redéfinit la "doctrine française" en termes d'APD, quand certains reprochaient à la France de "saupoudrer et de ne pas être très lisible", souligne la députée LREM Valérie Thomas. Y sont "très clairement" affichées les "priorités sectorielles" - lutte contre la pauvreté, santé, climat, éducation et égalité femmes/hommes - "et géographiques, avec dix-neuf pays prioritaires": dix-huit pays d'Afrique subsaharienne et Haïti, ajoute la "marcheuse" du Puy-de-Dôme. Durant les débats dans l'hémicycle il y a une dizaine de jours, l'opposition de droite comme de gauche a principalement critiqué le "retard" de cette loi de programmation, qui ne concernera finalement "que l'année 2022", regrettent Bérengère Poletti (LR) ou Clémentine Autain (LFI). C'est une "charte de principes non contraignants", a aussi pointé le communiste Jean-Paul Lecoq. "La plus grande partie du retard est due au Covid. Et ça ne nous a pas empêchés d'augmenter les crédits chaque année", répond à l'AFP le rapporteur LREM Hervé Berville, qui met en avant la "trajectoire la plus ambitieuse depuis 30 ans". L'APD française a atteint 10,9 milliards d'euros en 2019, 12,8 milliards en 2020 et poursuivra sa hausse cette année, quand un pays comme le Royaume-Uni va réduire son aide à environ 10 milliards de livres (11,1 milliards d'euros) en 2021, en raison de l'impact financier de la pandémie. Pour confirmer cette augmentation, les députés ont aussi inscrit dans la loi que la France "s'efforcera" en "2025" de consacrer "0,7% de son revenu national brut" à l'APD. Réclamé par la communauté internationale depuis les années 70 et maintes fois répété par la France, cet objectif de 0,7% est un vieux totem de l'aide au développement. - Restituer les "biens mal acquis" ? - Mais cette fois, "nous fixons une date", avec un "taux d'effort" et "nous nous donnons les moyens d'y aboutir", fait valoir le ministre des Affaires Étrangères Jean-Yves Le Drian. Si la France respectait cette trajectoire, elle irait au-delà des engagements des Etats membres de l'UE, qui visent l'échéance de 2030, même si certains pays comme le Luxembourg ou les pays scandinaves - les meilleurs élèves de l'APD - dépassent déjà l'objectif. Cet indicateur suscite toutefois des réserves, y compris chez le rapporteur Hervé Berville, qui le juge "inadapté": "ça ne dit rien de l'impact de ce qu'on fait. Jamais un acteur de terrain ne demande que la France dépense 0,7% de son RNB. Ce qu'ils réclament, c'est une aide efficace". L'un des apports du projet de loi est d'ailleurs la mise en place d'une commission d'évaluation de l'aide française. Autre ajout: l'Assemblée a voté en faveur d'un mécanisme visant à "restituer" aux "populations", sous forme de projets de développement, les avoirs confisqués par la justice française dans les affaires dites de "biens mal acquis" de dirigeants étrangers, notamment africains. La France a longtemps fait figure de destination privilégiée pour l'achat de ces biens luxueux par des dirigeants étrangers ou leurs proches, sur fond de soupçons de spoliation d'argent public à des fins privées. Enfin, la philosophie générale de cette réforme de l'APD est de privilégier les dons aux prêts, afin d'éviter de rendre plus vulnérables des pays déjà endettés. La France entend se distinguer de la Chine, régulièrement taxée de financer par des prêts pour de grands projets d'infrastructures africains, pour mieux convoiter les ressources naturelles locales. "On est entré dans des guerres de modèle et d'influence" avec la Chine, assumait mi-février Jean-Yves Le Drian, soulignant le rôle de l'aide au développement pour le "soft power" français.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote à distance autorisé pour les députés en période de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210301193432.7icci8sn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé lundi le vote à distance, mais limité, pour les députés en cas de crise de tout type, au-delà de la pandémie actuelle. Les votes sur l'ensemble d'un texte et sur des déclarations du gouvernement pourront être concernés. Pas les votes sur les amendements ou articles, au grand dam notamment des socialistes qui auraient souhaité une généralisation, comme dans d'autres pays. Les parlementaires ont voté la proposition de résolution modifiant en ce sens le règlement intérieur de l'Assemblée, par 56 voix pour, 5 contre et 2 abstentions. Lancé en mai 2020 à la suite de l'épidémie de Covid-19 qui a sérieusement perturbé le fonctionnement du Palais Bourbon, un groupe de travail transpartisan présidé par Sylvain Waserman (MoDem) avait planché sur "le mode de fonctionnement des travaux parlementaires en période de crise" et avancé cette piste du vote à distance, parmi une boîte à outils. Le règlement de l'Assemblée tel que modifié - qui doit encore être validé par le Conseil constitutionnel - prévoit qu'en cas de "circonstances exceptionnelles", les modalités de participation des députés aux réunions de commission et aux séances publiques pourront être adaptées temporairement. La conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et présidents de commission autour de Richard Ferrand (LREM), pourra en décider à la majorité simple de ses membres. Ce point a été critiqué par des députés d'opposition, notamment le patron des députés communistes André Chassaigne, qui souhaitaient une majorité qualifiée ou un droit de veto pour chaque président de groupe politique. Mais ce n'est pas sur "notre mode de crise" qu'il faut "déroger au fait majoritaire qui fonde notre institution", lui a répondu M. Waserman, rapporteur. Une clause de revoyure est prévue en conférence des présidents tous les quinze jours, pour maintenir ou modifier ce fonctionnement de crise. La plupart des députés se sont félicités qu'ait été écarté un "état d'urgence parlementaire", avec des règles dérogatoires au droit commun, en cas de pandémie, mais aussi inondation, incendie, risque terroriste... Les instances habituelles de l'Assemblée, telles son président, son bureau ou la conférence des présidents, poursuivront ainsi leurs missions. Cependant, aux yeux de Philippe Gosselin (LR), "il y a presqu'un an nous entrions dans une période de couvre-feu sur les pouvoirs du Parlement" et "l'Assemblée nationale a été malmenée, pas sûr que cela soit terminé". Et l'insoumis Michel Larive a vu dans cette réforme du règlement un "prétexte à un nouvel affaiblissement du Parlement", renforçant la "concentration des pouvoirs entre les mains de l'exécutif".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat civil: ñ, a, e, ì, ò ou u toujours bannis des actes de naissance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210227074505.oltinh4g.html</link>
   <description><![CDATA[Né à Quimper en 2017, Fañch aura mis moins de temps à apprendre à écrire son prénom que la République à l'autoriser. Malgré des promesses récurrentes, le tilde (~) reste interdit à l'état civil. Tout comme de nombreux autres signes des langues régionales. Le 11 mai, Fañch Bernard aura tout juste 4 ans. "Il sait écrire son prénom avec le tilde", sourit son père Jean-Christophe Bernard. "Parfois, il l'ajoute même à d'autres prénoms." Quand en mai 2017, le procureur s'oppose à l'inscription de cette petite vague sur son acte de naissance, l'affaire émeut les défenseurs des langues régionales. Le 13 septembre 2017, le tribunal de Quimper est formel: autoriser le tilde reviendrait "à rompre la volonté de notre État de droit de maintenir l'unité du pays", estime-il, citant la loi du 2 Thermidor An II (20 juillet 1794) qui a imposé, durant la Terreur, le français comme seule langue de l'administration. Mais c'est surtout une circulaire ministérielle de 2014, listant seize signes (accent, tréma, cédille, etc.) autorisés sur certaines lettres seulement, qui interdit le tilde à l'état civil. En novembre 2018, la cour d'appel de Rennes donne finalement raison à la famille en jugeant que l'usage du tilde "n'est pas inconnu de la langue française". Un pourvoi en cassation du parquet général est déclaré irrecevable en octobre 2019. Mais, faute de modification de la circulaire, le problème subsiste. Ainsi, en novembre 2019, le parquet de Brest interdit le tilde à un deuxième Fañch, né à Morlaix. Face à l'inertie de l'administration, le député breton Paul Molac (Libertés et Territoires) annonce une proposition de loi (PPL) pour la promotion des langues régionales qui permettra d'autoriser "tous les signes diacritiques des langues régionales". Un mois plus tard, en février 2020, c'est le président de l'Assemblée nationale, le Finistérien Richard Ferrand (LREM), qui l'assure: "un décret pour Fañch" est "en cours de finalisation" à la Chancellerie. - "mauvaise volonté" - Puis, plus rien ne se passe. Jusqu'en décembre 2020 et l'examen de la PPL de Paul Molac au Sénat. Le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer promet alors "un décret en conseil d'État" précisant "avant la fin du mois de janvier 2021, la liste des signes diacritiques régionaux" autorisés à l'état civil. "Une telle liste m'a été transmise, mais elle portait la mention +non exhaustive+. Le ministère de la Culture dispose-t-il seulement d'une liste exhaustive?", lui lance alors la sénatrice Monique de Marco, rapporteuse de la PPL. Dans son rapport, Mme de Marco détaillait une liste de plusieurs signes fournis par l'administration: "il existe en tahitien le a, e, i, o, u ; en catalan, créole et occitan le signe ò ; en alsacien et en corse, le signe ì." "Le problème d'une liste fermée, c'est qu'ils peuvent parfaitement en avoir oublié. Ce qu'il faudrait, c'est qu'ils rendent possible l'utilisation des signes diacritiques de l'alphabet latin en général", estime Philippe Blanchet, professeur de socio-linguistique à l'Université de Rennes 2. "Sinon on risque de se retrouver dans une situation de blocage sur un point qu'ils n'avaient pas prévu." D'autant qu'on ne recense pas moins de 82 langues minoritaires ou régionales en métropole et Outre-Mer. Interrogé sur l'avancée du dossier, le ministère de la Culture indique ne pas avoir de nouvelles de ce projet de décret "porté par la Chancellerie". Le ministère de la Justice n'a lui pas donné suite. "La première lettre que j'ai écrite sur les signes diacritiques, c'est en septembre 2017. Ça prouve une certaine inertie qui confine à la mauvaise volonté", estime Paul Molac. "On sait qu'ils nous baladent depuis le début. On nous promet toujours le décret et, pour l'instant, on ne voit rien. Si c'est dans la loi, il n'y aura pas besoin du décret." Sa PPL doit passer en deuxième lecture à l'Assemblée le 8 avril. En attendant, chaque cas est réglé localement. Le maire de Pabu (Côtes d'Armor) a autorisé un Awen Fañch en mai 2020, tandis qu'Alexandra Ibañez a obtenu en juillet, au bout de trois ans de démarches, le rétablissement du tilde sur le patronyme de son fils.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 07:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
