<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 15:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Traçage, déconfinement: les oppositions décrochent un vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421125426.hd0j0tkw.html</link>
   <description><![CDATA[Sous la pression des oppositions, le gouvernement a finalement décidé mardi que les débats à l'Assemblée nationale sur le "tracking" et le déconfinement progressif seraient suivis de votes, dans un hémicycle qui va se regarnir. Des élus de droite comme de gauche étaient montés au créneau ces derniers jours pour réclamer un scrutin sur le sujet sensible du traçage des données mobiles dans la lutte contre le coronavirus, à l'issue du débat prévu le 28 avril. Le Premier ministre Edouard Philippe n'y avait pas fermé la porte lundi et l'annonce du vote, en application de l'article 50-1 de la Constitution, a finalement été faite mardi en conférence des présidents de l'Assemblée. Alors que le projet est également critiqué par certains dans la majorité pour ses risques concernant la vie privée des utilisateurs, le président des députés LREM Gilles Le Gendre avait fait grincer des dents en estimant lundi que le débat était "essentiel" mais que "le vote n'apporterait rien de plus", en raison des règles sanitaires et des effectifs "très réduits" à l'Assemblée. Selon un responsable d'opposition, ses déclarations ainsi que celles du secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O, ont "mis le feu aux poudres" et rendu le vote inéluctable. Cédric O avait notamment fait valoir que l'application de traçage ne serait "pas prête pour le 28 et 29 avril", date du débat prévu devant le Sénat, jugeant que la "discussion peut difficilement donner lieu à un vote qui donnerait un oui ou un non sur un élément non finalisé". L'application "StopCovid", envisagée par l'exécutif, doit permettre à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Elle fonctionnerait sur la base du volontariat. Le président Emmanuel Macron avait annoncé le 13 avril son souhait de voir le Parlement se saisir de cette question polémique, en vue du déconfinement à partir du 11 mai. - "Déconfiner la démocratie" - Selon un membre du groupe majoritaire, "le vote va être très, très compliqué" au sein des "marcheurs". Parmi les élus LREM hostiles au dispostif, Sacha Houlié, qui avait dénoncé une réponse "dangereuse" avec le traçage, a jugé "normal" sur Twitter que le Parlement puisse se prononcer. Pour Damien Abad (LR), il y a bel et bien "un risque de fracturation" de la majorité. Les élus souhaitant voter contre pourront se signaler en amont. Et si le scrutin n'aura pas de force contraignante, il aura "une valeur politique forte", a-t-il prédit devant la presse: en cas de vote majoritairement défavorable, "je ne vois pas comment (le gouvernement) pourrait passer outre". "Plutôt réservé", le groupe de droite devrait opter pour la liberté de vote sur ce dispositif qui "ne peut être l'alpha et l'oméga du déconfinement", selon M. Abad. Même satisfecit quant au scrutin de la part des députés communistes qui soulignent que l'Assemblée n'est pas une "chambre d'enregistrement". Ils se prononceront contre le traçage "sans ambiguité", y voyant le "symbole d'une start-up Nation" dont l'efficacité n'est "pas démontrée", selon leur porte-parole Sébastien Jumel. Le secrétaire national d'EELV Julien Bayou a de son côté jugé "incroyable qu'il faille se démener autant pour obtenir de ce gouvernement de... faire voter le Parlement". Au Sénat, les modalités du débat n'ont pas encore été fixées. Les socialistes notamment souhaitent regrouper les échanges sur traçage et déconfinement, avec un vote in fine. Concernant la sortie progressive du confinement à partir du 11 mai, le chef de l'Etat poursuit ses consultations pour préparer l'après en recevant notamment Richard Ferrand (LREM) et son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) à déjeuner mardi. Un vote aura bien lieu à l'Assemblée, à une date restant à déterminer, ce que LR réclamait notamment. Les élus veulent surtout être associés à l'élaboration du plan de déconfinement. Pour les députés PCF, le scrutin est "la moindre des choses", mais il faut une "co-élaboration démocratique". Ils réclament "un plan de déconfinement de la démocratie". Les députés seront en tout cas davantage présents dans l'hémicycle: 75 d'entre eux (contre une vingtaine jusqu'alors) pourront, à compter de la semaine prochaine, revenir siéger au Palais Bourbon où va s'engager une "reprise progressive".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après des demandes, 75 députés pourront revenir siéger la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421103150.j0a27fpt.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux demandes pressantes des députés, l'Assemblée nationale va permettre à partir de la semaine prochaine à 75 d'entre eux de revenir siéger au Palais Bourbon, et engager un plan de "reprise progressive" lors du déconfinement, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Alors que les élus siègent en "format restreint", à une vingtaine, depuis mi-mars pour cause de coronavirus, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a annoncé en conférence des présidents qu'à compter de la semaine prochaine, "75 députés pourront se réunir dans l'hémicycle". Après les contaminations à l'Assemblée qui ont touché depuis début mars une vingtaine de députés, la présence dans l'hémicycle avait été limitée à 50 personnes, y compris fonctionnaires et membres du gouvernement. Après avis des autorités sanitaires, M. Ferrand a annoncé que ce seuil serait relevé à 100 personnes, ce qui fait que 75 députés pourront être présents "dans un respect complet des règles de distanciation sociale". La représentation par groupe sera de 40 LREM, 13 LR, 5 Modem, 4 PS, 4 UDI-Agir, 3 Libertés et Territoires, 3 GDR, 3 LFI. Le président de l'Assemblée a également annoncé la présentation par les questeurs et lui-même d'un plan de reprise progressive de l'activité parlementaire, qui sera soumis lors d'une réunion de bureau exceptionnelle la première semaine de mai. Alors que le chef de l'Etat a annoncé la date du 11 mai pour le début du déconfinement, l'administration a entrepris "un minutieux travail technique" en ce sens, selon le titulaire du perchoir. Il s'appuie notamment sur la création d'une "charte de sécurité sanitaire", la validation par l'Agence régionale de santé d'Ile-de-France des mesures ou encore un dispositif "Résilience" permettant un retour au confinement en cas de nouvelles contaminations. M. Ferrand a indiqué aux députés mesurer "combien l'attente d'un retour à la normale est fort", rappelant à ceux qui "font injonction par courriers ou par voie de presse, de reprendre une activité complète, que seules les recommandations des autorités de santé guident" les choix. Dans un courrier qui lui était adressé, consulté lundi soir par l'AFP, 35 députés LR avaient notamment réclamé de rétablir un "fonctionnement le plus normal possible". Le patron du groupe LR Damien Abad a salué auprès de la presse "une avancée importante": "Pour nous ce n'était plus possible de continuer avec simplement trois députés (...) alors qu'on est le premier groupe d'opposition". En visioconférence de presse, les députés communistes ont estimé que "la démocratie virtuelle a montré ses limites", réclamant la présence de davantage de membres des oppositions. Interpellé par ailleurs par la cheffe de file des élus PS Valérie Rabault sur la possibilité d'un vote électronique pour les absents, M. Ferrand a notamment fait valoir que le mécanisme permettant par mail d'exprimer sa position de vote permet déjà l'expression individuelle. L'Assemblée nationale a été elle-même un foyer épidémique. Au total, 22 députés, 2 ministres, 6 membres du personnel et deux collaborateurs ont été testés positifs au covid-19. En outre, plus d'une soixantaine de députés, fonctionnaires et collaborateurs ont présenté des symptômes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage et déconfinement: les débats à l'Assemblée seront suivis de votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421095255.aovc9inz.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a indiqué mardi que les débats prévus à l'Assemblée nationale sur le traçage des données mobiles dans la lutte contre le coronavirus et le déconfinement progressif à partir du 11 mai seraient suivis de votes des députés, a appris l'AFP de source parlementaire. Face à la demande répétée d'un vote sur le traçage faite par les oppositions, le Premier ministre Edouard Philippe n'avait pas fermé la porte lundi à un tel scrutin sur ce sujet sensible qui touche les libertés publiques. L'annonce du vote, en application de l'article 50-1 de la Constitution, a été faite en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand (LREM) les présidents des groupes politiques et des commissions ainsi que le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Lundi, le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre avait fait grincer des dents en estimant que le débat était "essentiel" mais que "le vote n'apporterait rien de plus", en raison des règles sanitaires et des effectifs "très réduits" à l'Assemblée. Ceux-ci vont cependant être portés à 75 députés la semaine prochaine. "Le vote va être très, très compliqué" au sein des "marcheurs", selon un membre du groupe majoritaire. Des élus LR, PS, PCF, EELV ou LFI avaient tour à tour réclamé un vote sur ce projet, également critiqué par certains dans la majorité pour ses risques concernant la vie privée des utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles. Selon le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O, l'application de traçage ne sera toutefois "pas prête pour le 28 et 29 avril", date du débat devant le Sénat, et la "discussion peut difficilement donner lieu à un vote qui donnerait un oui ou un non sur un élément non finalisé". La CNIL (commission nationale informatique et libertés) doit se prononcer en amont du débat parlementaire sur cet outil de traçage. L'application envisagée par l'exécutif, "StopCovid", doit permettre à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Elle fonctionnerait sur la base du volontariat. Le président Emmanuel Macron avait annoncé le 13 avril son souhait de voir le Parlement se saisir de cette question polémique, en vue du déconfinement à partir du 11 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage des données mobiles: le débat à l'Assemblée sera suivi d'un vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421090803.2hsbchdd.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a indiqué mardi que le débat prévu à l'Assemblée nationale le 28 avril sur le traçage des données mobiles dans la lutte contre le coronavirus serait suivi d'un vote des députés, a appris l'AFP de source parlementaire. Face à la demande répétée d'un vote faite par les oppositions, le Premier ministre Edouard Philippe n'avait pas fermé la porte lundi à un tel scrutin sur ce sujet sensible qui touche les libertés publiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: 35 députés LR réclament un retour à un "fonctionnement le plus normal possible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200420201137.slhk1oed.html</link>
   <description><![CDATA[Trente cinq députés LR réclament de rétablir un fonctionnement quasi normal à l'Assemblée nationale, dans un courrier adressé au président de l'institution Richard Ferrand (LREM), alors que les parlementaire siègent en "format restreint" depuis le 19 mars pour cause de coronavirus. Pour ces élus de droite, l'examen du nouveau budget rectificatif vendredi s'est tenu "selon une procédure dégradée" ne permettant "ni un examen approfondi des mesures envisagées, ni une délibération conforme aux principes fondamentaux constitutionnels et organiques, exposant le projet de loi à un risque certain d'inconstitutionnalité". En raison de la crise sanitaire, chacun des huit groupes parlementaires n'était représenté que par son président de groupe (ou son représentant) et deux députés dans l'hémicycle. Et les modalités de vote font grincer certains députés, qui n'ont la possibilité de signaler leurs éventuelles divergences vis-à-vis de leur groupe que pour le vote global des textes, et non sur chaque amendement. Ce fonctionnement "dérogatoire" a été établi en conférence des présidents, "la crise sanitaire ne permettant par d'être en nombre dans l'hémicycle", avait souligné Richard Ferrand vendredi matin. Dans leur courrier, les 35 députés LR demandent "de rétablir dès à présent un fonctionnement sinon parfaitement normal, du moins le moins dégradé possible de l'Assemblée nationale" et jugent que "l'hémicycle doit être accessible à tout député désireux d'intervenir, de soutenir ses amendements et de voter en son âme et conscience". Ils estiment aussi que "les commissions doivent pouvoir entendre toute personne sans interface technologique altérant la qualité des débats", dans une allusion aux visioconférences qui se tiennent régulièrement. Ces parlementaires, dont le député d'Eure-et-Loir Olivier Marleix, considèrent enfin que l'Assemblée "peut exercer sa mission dans un autre lieu que le Palais Bourbon si ce dernier s'avérait inapproprié au regard des risques sanitaires". Y compris au sein du groupe LREM, des députés ont émis des réserves quant au mode de fonctionnement de l'Assemblée. "Confinés, aucun des députés de la majorité n'ayant pu venir défendre dans l'hémicycle leurs amendements visant à impliquer les réserves des assureurs dans la crise actuelle, je regrette qu'il n'y ait que la voix des oppositions pour soutenir la voix de 80 députés de la majorité", a tweeté vendredi Emilie Cariou, après le rejet de l'une de ses propositions. L'Assemblée a été l'un des foyers de l'épidémie avec au moins une vingtaine de députés infectés par le Covid-19.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 20:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage des données mobiles: Philippe ne ferme pas la porte à un vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200420155153.q8thf6ax.html</link>
   <description><![CDATA[Face à l'opposition qui hausse le ton, le Premier ministre Edouard Philippe n'a pas fermé la porte lundi à un vote au Parlement après le débat fin avril sur le traçage des données des téléphones pour lutter contre le coronavirus. "Le Premier ministre a dit qu'il entendait les demandes (de vote) et qu'il y aurait des discussions à ce sujet", a confirmé son entourage à l'AFP en précisant cependant qu'aucune décision n'était encore prise: "Il n'a pas dit non, il n'a pas dit oui". Le chef du gouvernement s'est exprimé lors d'une réunion téléphonique avec les chefs de partis dont beaucoup demandent de pouvoir voter sur un sujet aussi sensible pour les libertés publiques. Auditionné au Sénat, le secrétaire d'Etat Cédric O a par ailleurs indiqué que "normalement la CNIL (commission nationale informatique et libertés) devrait être saisie formellement aujourd'hui par le secrétariat général du gouvernement" pour qu'elle puisse "se prononcer en amont du débat parlementaire" sur cet outil de traçage. Lundi matin sur LCI, le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a fait grincer des dents en estimant que le débat était "essentiel" mais que "le vote n'apporterait rien de plus", en raison des règles sanitaires et des effectifs "très réduits" à l'Assemblée. "Rien de plus ? Le vote, c'est ce qui distingue le débat parlementaire de la causerie", a réagi le député et porte-parole du PS Boris Vallaud sur Twitter, alors que l'Insoumis Alexis Corbière fustigeait "une dérive antidémocratique". Plusieurs élus ont ensuite salué une évolution positive après le point téléphonique avec Edouard Philippe. "Merci au Premier ministre qui a entendu les demandes et vient de laisser la porte ouverte à un vote à l'Assemblée", s'est félicité sur Twitter le député Matthieu Orphelin (Libertés et territoires), proche de Nicolas Hulot. "Le Premier ministre a rappelé qu'il ne s'agissait pas d'un débat obligatoire, qu'il ne portait pas sur un projet de loi et que le vote n'était donc pas indispensable. Mais, sous la pression, il n'a pas fermé la porte à un vote et a dit: +on verra+", a rapporté à l'AFP le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Le débat sur le "tracking" est prévu le 28 avril à l'Assemblée et le 29 avril au Sénat. Des élus LR, PS, PCF, EELV ou LFI ont tour à tour réclamé un vote sur ce projet, également critiqué par certains dans la majorité pour ses risques concernant la vie privée des utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles. Les Verts appellent ainsi les internautes à signer une "plateforme" en ligne à ce sujet. Selon Cédric O, l'application ne sera toutefois "pas prête pour le 28 et 29 avril" et la "discussion peut difficilement donner lieu à un vote qui donnerait un oui ou un non sur un élément non finalisé" et qui ne nécessite pas de changement législatif ou règlementaire. Devant les sénateurs, il a plutôt proposé à chacun de faire part de ses "lignes rouges" et évoqué la mise en place après le 28 avril d'un "comité de suivi" parlementaire ou rassemblant élus, scientifiques et juristes. L'application envisagée par l'exécutif "StopCovid", si elle est déployée, doit permettre, à l'utilisateur, d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Elle fonctionnerait sur la base du volontariat. La président Emmanuel Macron avait annoncé le 13 avril son souhait de voir le Parlement se saisir de cette question sensible.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le nouveau budget de crise voté à l'Assemblée, avant le Sénat mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200418110023.bhzqk6ty.html</link>
   <description><![CDATA[Face au coronavirus et à "l'urgence économique", l'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi un nouveau budget aux dépenses considérablement alourdies, entre soutien aux entreprises et aide aux plus modestes. Ce second projet de loi de finances rectificative, après celui adopté en mars, est attendu au Sénat mardi. Il tient compte du plan de 110 milliards d'euros annoncé par le gouvernement pour soutenir l'économie. Dans l'opposition, malgré des réserves, LR et le PS ont voté le texte, contrairement aux communistes et aux insoumis. Qui paiera ces nouvelles dépenses ? La gauche et l'extrême droite ont d'ores et déjà lancé le débat en réclamant le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF) pour faire contribuer les plus riches, alors que le gouvernement refuse toute hausse d'impôts à ce stade. - Entreprises stratégiques - Autre pomme de discorde, les 20 milliards d'euros prévus pour recapitaliser des entreprises stratégiques en difficulté, notamment dans l'aéronautique et l'automobile. Les oppositions ont demandé des éclaircissements et des ONG environnementales dénoncent "un chèque aux grands pollueurs", sans conditions. "Ce ne sera pas un chèque en blanc", a rétorqué le ministre de l'Economie Bruno Le Maire dans l'hémicycle, conditionnant les montées au capital ou éventuelles nationalisations temporaires à "un effort de redressement et de compétitivité" ainsi qu'à "une politique environnementale ambitieuse". Un amendement LREM a ainsi été voté dans la nuit pour que ces entreprises soient "exemplaires" en termes de responsabilité sociale et environnementale, "en particulier en matière de lutte contre le changement climatique". Du "pipeau" selon la non inscrite et ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho. Et du simple "greenwashing", considère le député ex-LREM et proche de Nicolas Hulot Matthieu Orphelin, auteur d'un amendement rejeté. Face à une crise d'une ampleur inédite, ce nouveau budget repose sur de sombres prévisions macro-économiques avec un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9,1% du PIB et une dette à 115%. La baisse de 8% du PIB est "un chiffre sévère" mais "pas définitif", a d'ailleurs prévenu Bruno Le Maire, pendant que son collègue des Comptes publics Gérald Darmanin relevait que "nous avons pris 20 points de dette en trois mois". Le gouvernement a rajouté 2 milliards de dépenses vendredi soir en élargissant le dispositif de chômage partiel à certaines catégories, en finançant des masques non sanitaires ou en soutenant les parcs animaliers en difficulté, ce qui fait passer le déficit prévu de 9 à 9,1% du PIB. Ce nouveau budget porte notamment à 24 milliards d'euros les crédits destinés au chômage partiel, dont un tiers pris en charge par l'Unedic. "Près de 9 millions de salariés aujourd'hui sont au chômage partiel", ce qui doit éviter des "licenciements de masse", a estimé M. Le Maire. - "Sentiment d'injustice" - Le texte hisse aussi à 7 milliards d'euros le fonds de solidarité en faveur des très petites entreprises et des indépendants. Ce projet de loi comprend en outre une "avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt, ainsi qu'un fonds de soutien aux entreprises de taille intermédiaire d'un milliard d'euros. A droite, Eric Woerth (LR) a réclamé des annulations de charges pour hôtels, restaurants ou commerces. M. Darmanin a indiqué étudier "une exonération de charges (patronales) à la reprise". Enfin, ce texte de loi intègre l'aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minimas sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant, annoncée par l'exécutif mercredi. Evaluée à 880 millions d'euros au total, cette aide est jugée insuffisante par la gauche. "Elle touche les familles en grande précarité mais il reste toute une catégorie de travailleurs pauvres" avec "un sentiment d'injustice, peut-être même de colère", selon Jean-Louis Bricout (PS). En fin d'après-midi vendredi, les députés avaient par ailleurs adopté une baisse de la TVA, de 20 à 5,5%, sur les masques et le gel hydroalcoolique pour les rendre plus accessibles pendant cette crise.]]></description>
   <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote le nouveau budget de crise, avant le Sénat mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200418011829.reggb02h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi un nouveau budget aux dépenses considérablement alourdies face à la crise du coronavirus, entre soutien aux entreprises, aide aux plus modestes et prime aux soignants. Attendu au Sénat mardi, ce second projet de loi de finances rectificative, après celui de fin mars, prend en compte le "plan" de 110 milliards d'euros annoncé par le gouvernement face à "l'urgence économique". Dans l'opposition, malgré des réserves, LR et le PS ont voté ce texte, contrairement aux communistes et aux insoumis.]]></description>
   <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 01:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage des données mobiles: les députés PS et communistes veulent un vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200417185400.9ntr30er.html</link>
   <description><![CDATA[Après les LR jeudi, les députés PS et communistes ont à leur tour réclamé vendredi un vote de l'Assemblée nationale à l'issue du débat du 28 avril sur le projet StopCovid et les techniques de traçage des données des téléphones pour lutter contre le coronavirus. Les deux groupes de gauche ont chacun adressé un courrier au Premier ministre Edouard Philippe à ce sujet. La députée PS Cécile Untermaier, au nom de ses collègues socialistes, demande un vote, mais aussi la saisine de la CNIL pour qu'elle rende un avis avant le 28 avril, ainsi que le descriptif complet et le code source de l'application envisagée. L'utilisation de telles technologies "soulève en effet bien des questions éthiques et juridiques". Le groupe communiste juge lui "inconcevable que le recours à cette nouvelle technologie, qui soulève des enjeux éthiques déterminants pour notre société pour aujourd'hui et pour demain, puisse se mettre en place après un simple échange de points de vue et sans que la représentation nationale puisse se prononcer par un vote". La veille, les députés LR s'étaient aussi prononcés pour un vote afin de "pouvoir être le garant des libertés publiques", sur "un "sujet aussi sensible". Le débat se tiendra le 28 avril à l'Assemblée nationale et le 29 au Sénat, sans vote, comme le permet l'article 50-1 de la Constitution. Ce projet de traçage des données mobiles pour endiguer le coronavirus est critiqué jusque dans les rangs de la majorité pour ses risques concernant la vie privée de ses utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles. Mardi, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O s'est dit "optimiste mais pas totalement certain" de l'utilité de ce projet d'application StopCovid dans la lutte contre le coronavirus. L'application StopCovid, si elle est déployée, doit permettre, à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Le projet est lancé dans une course contre la montre, puisque l'application doit être prête avant le 11 mai, date prévue pour une sortie progressive du confinement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée s'attelle au nouveau budget, la gauche et le RN réclament l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200417172403.a55fwbwc.html</link>
   <description><![CDATA[Soutiens aux entreprises, aide aux plus modestes, prime aux soignants: l'Assemblée nationale s'apprête à voter vendredi soir un deuxième budget révisé, à grand renfort de milliards face au coronavirus, alors que la gauche et l'extrême droite réclament déjà un "effort des plus riches" en rétablissant l'ISF. Après celui de la fin mars, ce deuxième projet de loi de finances rectificative (PLFR) intègre les 110 milliards d'euros annoncés par le gouvernement face à "l'urgence économique". Il prévoit un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9% du PIB et une dette à 115%. Et la baisse de 8% du PIB est "un chiffre sévère" mais "pas définitif", a reconnu le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. "Nous avons pris 20 points de dette en trois mois", a ajouté son collègue des Comptes publics Gérald Darmanin. Défendant sans succès une motion de rejet, le chef de file des députés insoumis Jean-Luc Mélenchon a demandé "l'annulation de la dette ou du moins la conversion en dette perpétuelle". Examiné en première lecture, le texte est attendu au Sénat mardi. Cette révision budgétaire porte notamment à 24 milliards d'euros les crédits destinés à financer le chômage partiel, dont un tiers pris en charge par l'Unedic. "Près de 9 millions de salariés aujourd'hui sont au chômage partiel", ce qui doit éviter des "licenciements de masse", a estimé M. Le Maire. - "Sentiment d'injustice" - Le texte hisse aussi à 7 milliards d'euros le fonds de solidarité en faveur des très petites entreprises et des indépendants. Le gouvernement met également à disposition 20 milliards d'euros pour recapitaliser des entreprises stratégiques en difficulté, notamment dans les secteurs aéronautique et automobile. Les oppositions ont réclamé des éclaircissements et des ONG dénoncé "un chèque aux grands pollueurs sans conditions". "Ce ne sera pas un chèque en blanc", leur a rétorqué Bruno Le Maire en séance, conditionnant les montées au capital ou éventuelles nationalisations temporaires à "un effort de redressement et de compétitivité" ainsi qu'à "une politique environnementale ambitieuse". Ce projet de loi comprend en outre une "avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt, ainsi qu'un fonds de soutien aux entreprises de taille intermédiaire d'un milliard d'euros. A droite, Eric Woerth (LR) a réclamé des annulations de charges pour hôtels, restaurants ou commerces. M. Darmanin a indiqué étudier "une exonération de charges (patronales) à la reprise". Enfin, ce texte de loi tient compte de la prime exceptionnelle de 500 à 1.500 euros destinée aux soignants. Et intègre l'aide aux ménages les plus modestes de 150 euros, plus 100 euros par enfant, annoncée par l'exécutif mercredi. Evaluée à 880 millions d'euros au total, cette aide est jugée insuffisante par la gauche. "Elle touche les familles en grande précarité mais il reste toute une catégorie de travailleurs pauvres" avec "un sentiment d'injustice, peut-être même de colère", selon Jean-Louis Bricout (PS). En fin d'après midi, les députés ont en outre adopté une baisse de la TVA, de 20 à 5,5%, sur les masques et le gel hydroalcoolique pour les rendre plus accessibles pendant cette crise. Le vote de ce budget rectifié devrait être large, socialistes comme Républicains y étant favorables, malgré des "trous dans la raquette". Et même le RN: dans l'hémicycle, Marine Le Pen a apporté son soutien à ce texte, "même lacunaire". - Qui va payer ? Au-delà, la question du "qui va payer" commence à se poser. La gauche réclame le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF) remplacé en 2018 par l'impôt sur la fortune immobilière (IFI). "Le président (Macron) a dit +nous sommes en guerre+", alors "il faut un impôt de guerre", a lancé le numéro un du PCF Fabien Roussel. Le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan (Debout La France) et Marine Le Pen y sont aussi favorables, avec une exonération pour ceux qui investiraient "sur le sol national". L'ISF, "je comprends bien le symbole que ca représente, mais ca ne résoudrait évidemment pas la problématique de la crise économique et sociale", a répondu le rapporteur Laurent Saint-Martin (LREM). A ce stade, l'exécutif refuse toute augmentation d'impôts.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote une baisse de TVA pour les masques et le gel hydroalcoolique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200417164048.q3skfs06.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une baisse de TVA, de 20% à 5,5%, sur les masques et le gel hydroalcoolique, afin de les rendre plus accessibles pendant la crise du coronavirus. La mesure, adoptée dans le nouveau projet de loi de finances rectificative, doit encore être examinée au Sénat mardi. Cette baisse de TVA court jusqu'en 2022. Les dons de masques ou de gel sont exonérés de TVA. La majorité avait initialement prévu de ne baisser la TVA que sur les masques, en rappelant que les prix du gel hydroalcoolique étaient déjà encadrés par le gouvernement pour éviter les excès. Mais après une série de propositions de tous bords et une suspension de séance, le gouvernement a accepté d'appliquer un taux de TVA réduit au gel hydroalcoolique. La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher s'est engagée à répercuter cette baisse de TVA sur l'encadrement des prix du gel, grâce à un arrêté. Certains députés avaient plaidé pour une TVA zéro sur ces produits de "première nécessité" en temps de crise sanitaire. Mais le rapporteur général LREM Laurent Saint-Martin a indiqué qu'un taux nul représentait un "risque" juridique vis-à-vis de la législation européenne. La présidente du RN Marine Le Pen s'en est agacée dans l'hémicycle: "aujourd'hui on est en train de se dire, on ne va pas demander en-dessous de 5,5% de TVA, sinon avec la commission européenne, ça risque un peu de frictionner", a-t-elle ironisé. "Cette Union européenne n'a strictement rien fait depuis le début de cette crise et a abandonné les pays en rase campagne", a-t-elle lancé. "Je voulais répondre à Mme Le Pen, mais elle est partie depuis, la séquence capsule vidéo étant terminée, comme malheureusement souvent", a réagi Laurent Saint-Martin (LREM) quelques minutes plus tard. "Et rappeler que sans l'Europe aujourd'hui, on n'a pas la Commission européenne qui se met d'accord sur 100 milliards d'euros pour accompagner le chômage partiel dans les pays", a-t-il ajouté avant d'insister sur le rôle de la banque centrale européenne dans cette crise.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée s'attelle au nouveau budget, la gauche réclame l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200417102553.15x97ufy.html</link>
   <description><![CDATA[Soutiens aux entreprises, chômage partiel, aide aux plus modestes, prime aux soignants: l'Assemblée nationale doit voter vendredi un deuxième budget révisé, à grand renfort de nouveaux milliards face au coronavirus, alors que la gauche réclame déjà une contribution des plus riches et le retour de l'ISF. Après celui de la fin mars, ce deuxième projet de loi de finances rectificative (PLFR) intègre les 110 milliards d'euros annoncés par le gouvernement face à "l'urgence économique". Il prévoit un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9% du PIB et une dette à 115%. Face à une Assemblée réunie en format restreint pour raisons sanitaires, M. Le Maire a reconnu que le recul de 8% du PIB était "un chiffre sévère" mais "pas définitif". "Nous avons pris 20 points de dette en trois mois", a relevé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Défendant sans succès une motion de rejet, le chef de file des députés insoumis Jean-Luc Mélenchon a demandé "l'annulation de la dette ou du moins la conversion en dette perpétuelle". Examiné en première lecture, le texte est attendu au Sénat mardi. Face à la crise, "aucun citoyen, aucune entreprise, aucun emploi, aucun territoire de la République ne sera laissé de côté", a insisté le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). Cette révision budgétaire version 2 porte notamment à 24 milliards d'euros les crédits destinés à financer le chômage partiel, dont un tiers pris en charge par l'Unedic. "Près de 9 millions de salariés aujourd'hui sont au chômage partiel", ce qui doit éviter des "licenciements de masse", a estimé M. Le Maire. - "Sentiment d'injustice" - Le texte hisse aussi à 7 milliards d'euros le fonds de solidarité en faveur des très petites entreprises et des indépendants. Le gouvernement met également à disposition 20 milliards d'euros pour recapitaliser des entreprises stratégiques en difficulté dans les secteurs de l'aéronautique, de l'automobile et de la santé, a listé M. Le Maire. Les oppositions ont réclamé des éclaircissements et des ONG dénoncé "un chèque aux grands pollueurs sans conditions". "Ce ne sera pas un chèque en blanc", leur a rétorqué le ministre en séance, conditionnant les montées au capital ou éventuelles nationalisations temporaires à "un effort de redressement et de compétitivité" ainsi qu'à "une politique environnementale ambitieuse". Ce projet de loi comprend en outre une "avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt, ainsi qu'un fonds de soutien aux entreprises de taille intermédiaire d'un milliard d'euros. La droite a réclamé d'aller plus loin, Eric Woerth (LR) réclamant des annulations de charges pour hôtels, restaurants ou commerces. M. Darmanin a indiqué étudier "une exonération de charges (patronales) à la reprise". Enfin, le texte de loi tient compte de la prime exceptionnelle de 500 à 1.500 euros destinée aux soignants. Et intègre l'aide aux ménages les plus modestes de 150 euros, plus 100 euros par enfant, annoncée par l'exécutif mercredi. Evaluée à 880 millions d'euros au total, cette aide est jugée insuffisante par plusieurs députés de gauche. "Elle touche les familles en grande précarité, mais il reste toute une catégorie de travailleurs pauvres" avec "un sentiment d'injustice, peut-être même de colère", selon Jean-Louis Bricout (PS). Le vote global dans la soirée sur ce budget rectifié devrait cependant être large, socialistes comme Républicains y étant favorables, malgré des "trous dans la raquette". Et même le RN: dans l'hémicycle, Marine Le Pen a apporté son soutien à ce texte, "même lacunaire". - Qui va payer ? Au-delà, la question du "qui va payer" commence à se poser. Insoumis, communistes et socialistes réclament le rétablissement de l'impôt sur la fortune (ISF). "Vous faites payer le travail, comme avant. Nous voulons faire participer le capital", a lancé le numéro un du PCF Fabien Roussel. Le "marcheur" Laurent Saint-Martin leur a déclaré jeudi que "l'ISF pour vous est un symbole" mais "on ne répond pas à la tempête par des dispositifs fiscaux". Quelques rares voix dissonantes se font entendre chez LREM, dont la députée Fiona Lazaar ou le sénateur Xavier Iacovelli favorable "à une contribution exceptionnelle des plus grandes fortunes pendant cette crise", dit-il à l'AFP. A ce stade, l'exécutif refuse toute augmentation d'impôt.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 10:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur le traçage des données mobiles: les députés LR pour un vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200416124905.cc7yvre1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont demandé jeudi un vote de l'Assemblée nationale à l'issue du débat le 28 avril sur les techniques de traçage des données des téléphones pour lutter contre le Covid-19. "Sur un sujet aussi sensible, chaque député doit pouvoir être le garant des libertés publiques", affirment le patron du groupe LR Damien Abad et le député Philippe Gosselin, membre de la Cnil (Commission nationale de l'informatique et des libertés), dans un communiqué. Ils annoncent le dépôt d'une proposition de résolution pour obtenir un vote à l'issue du débat parlementaire voulu par Emmanuel Macron. "Le gouvernement ne doit pas s'assoir sur l'article 34 de la Constitution qui dispose que le Parlement fixe les règles concernant (...) les garanties fondamentales accordées aux citoyens pour l'exercice des libertés publiques", soulignent les deux élus. "Le rôle du Parlement n'est pas de papoter mais d'assurer le contrôle du respect des libertés individuelles et publiques", insiste M. Abad. Le débat se tiendra le 28 avril à l'Assemblée nationale et le 29 au Sénat, sans vote, comme le permet l'article 50-1 de la Constitution. La députée ex-LREM Paula Forteza, spécialiste du numérique, a également demandé un vote via une proposition de résolution qu'elle a soumise à ses collègues, a-t-elle indiqué dans un tweet. Ce vote est nécessaire pour "toute application technologique développée par l'Etat et présentant un risque éthique et sociétal", selon l'élue. L'absence de scrutin a déjà été vivement critiquée par le secrétaire national d'EELV Julien Bayou ou le député ex-LREM Matthieu Orphelin. Le projet de traçage des données mobiles est critiqué jusque dans les rangs de la majorité pour ses risques concernant la vie privée de ses utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles. Mardi, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O s'est dit "optimiste mais pas totalement certain" de l'utilité de ce projet d'application StopCovid dans la lutte contre le coronavirus. L'application StopCovid, si elle est déployée, doit permettre, à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Le projet est lancé dans une course contre la montre, puisque l'application doit être prête avant le 11 mai, date prévue pour une sortie progressive du confinement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solidays annulé: des députés LREM inquiets pour la lutte contre le sida</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200416084338.6dkfyvv7.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de députés LREM s'inquiètent du financement cette année de la lutte contre le sida après l'annulation du festival Solidays en raison de l'épidémie de coronavirus, dans un courrier au ministre de la Santé transmis jeudi à la presse. Le festival de musique parisien, "organisé par l'association Solidarité Sida, constitue un modèle dans le paysage culturel français en ce sens qu'il permet de financer des projets d'associations partenaires engagées dans la lutte contre le VIH-Sida", soulignent ces parlementaires emmenés par Jean-Louis Touraine (Rhône). En 2019, "l'association avait ainsi apporté les recettes de son édition annuelle en soutien à 108 projets d'aide aux malades du Sida, portés par plus de 80 associations dans 22 pays du monde (en particulier dans des pays d'Afrique où les systèmes de santé sont faibles)", soulignent-ils. Quelque 228.000 spectateurs avaient assisté au festival. Les pertes de financement cette année sont évaluées à 3 millions d'euros et Solidarité Sida "compte désormais sur la solidarité des partenaires du festival comme du public pour continuer à soutenir les projets financés et accompagnés". Les députés de la majorité signataires sont "inquiets" de l'impact de l'annulation du festival et sont "plus largement soucieux des effets que la crise pourrait avoir sur les actions essentielles des associations et structures d'aide aux malades, que ce soit dans nos territoires ou à l'international". "Face à ces risques, nous souhaitons que l'engagement public, notamment de l'État, soit total", plaident-ils auprès d'Olivier Véran. Le festival Solidays, qui était prévu du 19 au 21 juin, a été annulé lundi en raison du coronavirus. "Plus de 65% de la billetterie était déjà vendue", avait indiqué à l'AFP son fondateur Luc Barruet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les finances publiques mises à mal comme jamais par la crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200415153114.v27mhtjz.html</link>
   <description><![CDATA[La récession historique que va connaître la France cette année et les moyens déjà débloqués par le gouvernement pour soutenir l'économie vont considérablement dégrader les finances publiques, un choix assumé par l'exécutif. Dépenses massives, recettes fiscales en net recul: la crise économique engendrée par l'épidémie de Covid-19 et la prolongation du confinement jusqu'au 11 mai a encore obligé le gouvernement à refaire les comptes du budget de l'Etat pour 2020, avec un nouveau projet de loi de finances rectificative adopté mercredi en conseil des ministres. "Nous avons fait ce choix de soutenir notre économie, de la protéger. Nous continuerons de le faire, le temps que durera cette crise sanitaire", a assuré le ministre de l'Economie Bruno Le Maire à l'issue du conseil. Ce projet de loi vise "à améliorer un certain nombre de dispositifs d'urgence que nous avions mis en place", a-t-il ajouté. Avec un plan d'action relevé à 110 milliards d'euros, contre 45 milliards dans le premier budget rectificatif adopté en mars, les dépenses consacrées à la crise vont plus que doubler. Cette hausse intègre notamment le bond du coût du chômage partiel, à 24 milliards d'euros (dont un tiers est pris en charge par l'Unedic), les reports de charges, évalués à 12 milliards d'euros, ou encore l'augmentation du fonds de solidarité pour les petites entreprises et les indépendants de 1 à 7 milliards d'euros. Le gouvernement a aussi décidé de nouvelles mesures, dont la mise à disposition de 20 milliards d'euros pour recapitaliser des entreprises en difficulté ou la création d'une "avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt, ainsi qu'un fonds de soutien aux entreprises de taille intermédiaire d'un milliard d'euros. Le projet de budget intègre également 2,5 milliards d'euros pour des dépenses imprévues qui pourraient s'avérer nécessaires dans les prochaines semaines et une enveloppe pour financer des primes pour les fonctionnaires et le personnel soignant. La part des dépenses publiques va fortement augmenter à 60,9% du PIB, après 54% en 2019, selon le texte du projet de loi obtenu par l'AFP. Dans le même temps, avec la contraction attendue de 8% du PIB, le gouvernement anticipe une perte de 42,7 milliards d'euros de recettes fiscales par rapport au projet de loi de finances initiale adopté fin 2019, avant l'éclatement de la crise. - recettes en berne - C'est 32 milliards d'euros de plus que ce qui était envisagé il y a trois semaines dans le premier budget rectificatif. Dans le détail, les recettes de l'impôt sur les sociétés baisseraient de 12,8 milliards d'euros par rapport aux sommes inscrites dans la première loi de finances rectificative. Les recettes de taxe sur la valeur ajoutée (TVA) diminueraient de 9,1 milliards d'euros du fait notamment du recul de la consommation des ménages, tandis que les recettes de l'impôt sur le revenu baisseraient de 4,6 milliards, la taxe sur les carburants (TIPCE) de 1,5 milliard et les autres taxes de 4 milliards en tout. Conséquence: le déficit public devrait augmenter finalement à 9% du PIB, un niveau inédit depuis 1945, contre 3,9% prévus dans le premier budget rectificatif, et la dette à 115% du PIB. Très loin des règles européennes qui plafonnent le déficit à 3% et la dette à 60% du PIB. C'est un "plongeon" des finances publiques, a commenté le président LR de la Commission des Finances de l'Assemblée nationale Eric Woerth, même s'il a jugé que l'action du gouvernement répondait à "un objectif que nous partageons (...): faire en sorte que nous évitions la faillite de l'économie française". Ces dernières prévisions ne tiendront que si la situation économique ne se dégrade pas encore davantage, ce qui n'est pas à exclure, a pour sa part estimé le Haut conseil pour les finances publiques (HCFP). Le scénario économique du gouvernement "repose sur l'hypothèse forte d'un retour assez rapide à la normale de l'activité, au-delà du 11 mai", et "si cette hypothèse forte ne se réalisait pas, la chute d'activité pourrait se révéler supérieure", a-t-il indiqué dans son avis sur son projet de budget. Quoi qu'il en soit, M. Le Maire a estimé à l'Assemblée que "nous en avons pour des années avant de sortir des conséquences économiques de cette crise".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
