<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 20:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Taxe sur les transactions financières: 65 députés PS écrivent à Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218192502.oyibhkk5.html</link>
   <description><![CDATA[Une soixantaine de députés socialistes ont adressé un courrier à Manuel Valls "soutenant l'action du gouvernement dans le cadre des négociations européennes sur la taxe sur les transactions financières", a indiqué jeudi à l'AFP l'un des signataires, Christophe Castaner. "Cette lettre a été cosignée dans un premier temps par 65 députés avant d'être soumise à l'ensemble du groupe SRC ce jour", a précisé M. Castaner (Alpes-de-Haute-Provence), rapporteur spécial des budgets du travail et de l'emploi. Elle intervient alors que le ministre des Finances Michel Sapin a annoncé mardi qu'il prendrait en janvier "une nouvelle initiative" pour mettre en oeuvre une taxe sur les transactions financières (TTF) au niveau de 11 pays européens. La dernière réunion entre les 11 pays volontaires, la semaine dernière à Bruxelles, s'est terminée sans résultat du fait de désaccords persistants, amenuisant les chances de mettre en place cette taxe au 1er janvier 2016 comme prévu. M. Sapin avait proposé en novembre une taxe s'appliquant aux actions et à quelques CDS, des contrats d'assurance très spéculatifs contre le défaut de paiement d'une valeur. Selon des associations d'aide au développement et de promotion de la transparence financière, cette initiative de Paris, épargnant le secteur des produits dérivés dans lequel les banques françaises sont très actives, avait braqué les autres pays et réduit à néant les chances d'un accord. Les parlementaires exhortent Manuel Valls à persévérer: "nous souhaitons (...) que notre pays conserve intacte l'ambition initiale du projet qui inclut +toutes les transactions financières+ comme l'énonçait l'engagement n°7 du candidat François Hollande". "Cette ambition doit nous permettre de nous doter d'un outil adapté pour réguler les crises financières et assurer plus de transparence du secteur financier, tout en participant au redressement des comptes publics et en assurant le financement d'investissements utiles à tous et à la solidarité internationale", poursuivent les parlementaires. Parmi ces derniers figurent entre autres l'ancien Premier ministre Jean-Marc-Ayrault, Karine Berger, Aurélie Filippetti, Pascal Cherki, Olivier Dussopt, Razzy Hammadi, Martine Lignières-Cassou... qui représentent diverses sensibilités du parti. "Ceux qui s'opposent à l'instauration d'une taxe sur les transactions financières évoquent le risque d'évasion fiscale, géographique ou technique, par la modification des contrats qui servent de supports aux transactions. Ce risque doit être évalué au niveau européen pour permettre à tous les Etats mobilisés de mener à terme leur initiative", affirment-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 20:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: mission d'information sur les liens lycée-supérieur, conclusions envisagées fin juin 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218151252.hp5vjno1.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée nationale va se pencher sur les liens entre le lycée et l'enseignement supérieur pour voir comment pallier un "défaut d'articulation" entre les deux, avec l'objectif de rendre ses conclusions fin juin 2015. Créée par la commission des Affaires culturelles et de l'Education et réunie pour la première fois mercredi, cette mission de 15 députés sera présidée par l'UMP Dominique Nachury et aura comme rapporteur le socialiste Emeric Bréhier. Elle fera le point sur "le défaut d'articulation entre l'enseignement secondaire et l'enseignement supérieur et les voies et moyens permettant d'assurer un véritable continuum de formation entre le +bac-3+ et le +bac+3+, celui-ci étant désormais prévu par la loi", selon un communiqué de la commission de l'Education. Outre une série d'auditions notamment d'enseignants, de lycéens, de proviseurs et de responsables des différentes filières de formation post-baccalauréat (licence, classe préparatoire, IUT et STS), la mission d'information prévoit de faire des déplacements pour bénéficier de "l'éclairage des expériences de terrain".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le texte sur la simplification de la vie des entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218145735.qlgj9ict.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi le projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises, le Sénat ayant voté en dernière lecture le texte dans une version issue d'un compromis députés-sénateurs. De l'allègement des enquêtes d'urbanisme à la fin de la déclaration des congés d'été pour les boulangers, ce projet de loi hétéroclite entend constituer une des étapes du "choc de simplification" promis par François Hollande. Il comprend 14 des 50 mesures devant entrer en vigueur avant la fin de l'année pour faciliter les relations entre l'administration et les entreprises, adapter le droit du travail, continuer la simplification du droit de l'urbanisme et de l'environnement, alléger le droit des sociétés, simplifier les obligations comptables et fiscales. Les 36 autres seront adoptées par décret ou arrêté, ou en changeant les pratiques de l'administration. En première lecture, il avait été adopté grâce à la droite qui avait supprimé deux mesures emblématiques de la gauche, le compte pénibilité et l'information préalable des salariés en cas de cession des PME. En raison de ces modifications, l'ensemble de la gauche, PS, PCF, écologistes et la quasi totalité du RDSE, à majorité PRG, avaient voté contre tandis que la droite UMP et centriste, désormais majoritaire à la Haute Assemblée, avait voté pour. La commission mixte paritaire (CMP) Sénat-Assemblée a prévu que, d'ici au 30 juin 2015, le gouvernement remettra au Parlement un rapport sur la mise en oeuvre du compte personnel de prévention de la pénibilité, qui proposera, le cas échéant, après consultation des organisations syndicales et patronales, des pistes d'amélioration et de simplification. "Après l'heureuse issue de la CMP, nous voterons ce texte ", a déclaré Alain Richard (PS). Joël Labbé (Ecologiste) a estimé qu'"il est impossible de voter contre un tel texte", même s'il contient une disposition sur les motoneiges qu'il a qualifiée de "choquante". "Vous ne vous attaquez pas aux racines du problème", a critiqué en revanche Thierry Foucaud dont le groupe Communiste, républicain et citoyen (CRC) a voté contre. "Ne fragilisons pas les droits de nos concitoyens au nom de la simplification", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 15:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intercommunalités: l'Assemblée fixe de nouvelles règles de représentation des communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218124336.ldupr2sr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé jeudi de nouvelles règles de représentation des communes au sein des intercommunalités, alors que le Conseil constitutionnel avait censuré une disposition permettant de mettre en place à leur tête des majorités non proportionnelles à la population. Le Sénat avait adopté fin octobre à l'unanimité une proposition de loi socialiste en ce sens, que l'Assemblée a modifiée, si bien que la navette de ce texte va se poursuivre en 2015. Le Conseil constitutionnel, saisi d'une question prioritaire de constitutionnalité, avait estimé le 20 juin dernier que la possibilité de mettre en place, à la tête des intercommunalités, des majorités non proportionnelles à la population, était favorable aux petites communes, et méconnaissait le principe constitutionnel d'égalité devant le suffrage. Le texte établit ainsi des limites chiffrées aux écarts de représentation issus d'un accord local par rapport à la représentation qui résulterait de l'application du barème proportionnel à la population. La commission des Lois de l'Assemblée, à l'initiative du rapporteur Olivier Dussopt (PS), a modifié des seuils pour mieux correspondre à la jurisprudence constitutionnelle. Il s'agit d'un "juste milieu entre la représentation choisie après un accord local et celle sur la base d'un calcul automatique", selon les mots de Yannick Favennec (UDI), soucieux "que la représentation communale, en particulier celle des petites communes, ne soit pas mise à mal au profit des communes les plus peuplées". La proposition de loi laisse six mois aux communautés affectées par la décision du Conseil constitutionnel, soit quelque 90% d'entre elles, pour conclure un nouvel accord, après sa promulgation. Plusieurs groupes politiques à l'Assemblée se sont inquiétés de ce délai jugé trop court, et de la "sécurité juridique" du nouveau dispositif, mais tous ont soutenu la proposition de loi. Le Front de gauche a cependant regretté une "démocratie locale encore un peu plus réduite" par cette "centralisation des pouvoirs" dans les intercommunalités. Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, a annoncé une saisine "à titre préventif" du Conseil constitutionnel une fois la loi adoptée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 13:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mamère à la tête de la commission d'enquête à l'Assemblée sur le maintien de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218115043.azs9uv73.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Noël Mamère a été nommé jeudi président de la commission d'enquête sur le maintien de l'ordre dans les manifestations, qui avait été demandée par les écologistes après la mort de Rémi Fraisse à Sivens (Tarn), a-t-on appris de source parlementaire. Cette commission, créée par l'Assemblée début décembre et qui devrait avoir achevé ses travaux fin mai 2015, a pour rapporteur le socialiste Pascal Popelin. Il s'agit de "faire plus qu'un tour d'horizon", en allant "fouiller" ce que doivent être les modalités de maintien de l'ordre "dans une démocratie", a indiqué M. Mamère à la presse. "Si cette commission d'enquête peut contribuer à ce que le maintien de l'ordre soit conduit de manière telle qu'on n'aboutisse pas à des catastrophes comme celle que que l'on a connu avec la mort de Vital Michalon à Creys-Malville (en 1977) ou plus récemment avec la mort de Rémi Fraisse à Sivens, ou à des personnes énucléées par des tirs de flash balls (...) nous aurons fait notre travail", considère cet élu écologiste (ex-EELV), qui avait lancé après la mort du manifestant sur le chantier du Tarn: "On ne construit pas un barrage sur un cadavre". La commission ne pourra cependant pas enquêter sur les circonstances du décès de Rémi Fraisse, n'ayant pas le droit de s'intéresser à des faits faisant l'objet d'une information judiciaire. Dans un communiqué, l'UMP Guillaume Larrivé a indiqué avoir "accepté d'être vice-président (de la commission) afin de défendre une conception républicaine, rigoureuse et efficace de l'ordre public". Le député de l'Yonne, ancien conseiller de Nicolas Sarkozy à l'Elysée, "n'accepte pas que les gendarmes et les policiers soient injustement mis en cause". La commission compte trois autres vice-présidents: Philippe Doucet (PS), Philippe Folliot (UDI, élu du Tarn) et Clotilde Valter (PS). Sur ce "sujet très important", selon M. Mamère, la commission de trente membres au total mènera de multiples auditions "d'experts, d'anciens préfets, d'anciens policiers, de policiers en exercice, d'organisateurs de manifestations". "Il faudra que l'on regarde ce qui se passe dans d'autres pays de l'Union européenne", a ajouté le député-maire de Bègles (Gironde). A l'issue de ses travaux, la commission apportera "des propositions", s'est-il engagé, car "le législateur est là pour faire évoluer le droit".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a définitivement adopté le budget rectificatif 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218114320.5e4h4t7k.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un vote de l'Assemblée nationale, le budget rectificatif 2014 qui prévoit notamment une surtaxe sur certaines résidences secondaires et les grandes surfaces commerciales. Comme ils l'avaient auparavant fait pour le budget de l'an prochain, les députés ont adopté à main levée dans un hémicycle dégarni ce projet de loi de finances rectificative. Le texte fait figure de "voiture-balai budgétaire" avec des ouvertures de crédits compensées par des annulations. Il constitue aussi un gage à la Commission européenne sur la volonté de réduire le déficit, à coups d'économies et de taxes pour compenser de moindres rentrées fiscales et le dérapage de certaines dépenses, militaires ou sociales. Il autorise notamment les communes à relever de 20% la taxe d'habitation sur les résidences secondaires dans les zones où le marché de l'immobilier est tendu. Il majore de 50% la taxe sur les très grandes surfaces commerciales (Tascom). Il prévoit le remplacement en 2016 de la prime pour l'emploi (un crédit d'impôt), par un nouveau dispositif, la prime d'activité, qui remplacera également le RSA activité (complément aux petits salaires). Enfin, il exempte d'impôt les événements sportifs internationaux attribués à la France avant fin 2017, ce qui inclut l'Euro-2016 de football mais aussi éventuellement les jeux Olympiques de 2024 pour lesquelles Paris pourrait se porter candidate. L'Assemblée nationale a également adopté le projet de loi de programmation des finances publiques 2014-2019, qui prévoit de faire passer le déficit public de 4,4% du PIB en 2014 à 0,7% en 2019, en passant par 4,1% l'an prochain, 3,6% en 2016, 2,7% en 2017 et 1,7% en 2018. Les députés se sont ensuite séparés et reprendront leurs travaux le 13 janvier, avec un vote sur la prolongation de l'intervention des forces françaises en Irak.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a définitivement adopté le budget 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218110925.y3169z30.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un vote de l'Assemblée nationale, le budget 2015 qui supprime la première tranche de l'impôt sur le revenu et prévoit un déficit public de 4,1% du PIB. Les députés ont adopté à main levée dans un hémicycle dégarni ce projet de loi de finances, à l'issue de deux mois de marathon budgétaire durant lesquels le texte a rencontré l'opposition de l'UMP, de l'UDI et du Front de Gauche, le soutien de la majorité du PS et les réticences des écologistes, de certains socialistes et parfois des radicaux de gauche. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a défendu à la tribune une dernière fois les trois priorités de ce budget: "La poursuite de l'assainissement des finances publiques car, pendant 30 ans, tous les gouvernements ont accumulé les déficits", l'emploi et la croissance, et "la justice fiscale". Le déficit structurel (hors effet de la conjoncture), a-t-il souligné, s'établit à 2,1% du PIB, contre 5,6% en 2010, et le déficit de l'Etat, durant la même période "a été exactement divisé par deux", de 148,8 milliards à 74,4 milliards d'euros. Pour l'UMP, Hervé Mariton a reproché au gouvernement de s'être placé dans "une stratégie de pure aubaine", en profitant de l'effet positif de la baisse des taux d'intérêts sur les finances publiques. Mais, a-t-il prévenu, la probabilité est forte "d'une hausse très significative de ces taux" au deuxième semestre de l'an prochain.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Changement chez les socialistes à la vice-présidence de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218104048.6ep67b9w.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste des Pyrénées-Atlantiques David Habib remplacera au 1er janvier son collègue PS de Saône-et-Loire Christophe Sirugue à la fonction de vice-président de l'Assemblée. L'annonce en a été faite jeudi matin à l'ouverture des débats dans l'hémicycle par la présidente de séance, Sandrine Mazetier (PS), autre vice-présidente. Ce changement à mi-mandat avait été prévu dès la mise en place en juin 2012 du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Au total, le bureau actuel comprend trois vice-présidents socialistes, deux UMP et un écologiste. Il est renouvelé chaque année et a une compétence sur l'organisation et le fonctionnement interne de l'Assemblée. C'est lui qui peut par exemple décider de sanctionner un député qui s'est mal comporté dans l'hémicycle. Christophe Sirugue, ancien maire de Chalon-sur-Saône, a travaillé notamment sur les lobbies et conduit à l'adoption de nouvelles règles encadrant les relations entre députés et représentants d'intérêt, entrées en vigueur en octobre 2013. Président du groupe d'études sur la pauvreté et la précarité, M. Sirugue avait proposé en juillet 2013 dans un rapport de créer une "prime d'activité" pour remplacer les actuels dispositifs d'aide aux travailleurs pauvres, RSA-activité et Prime pour l'Emploi, idée reprise par le gouvernement et qui doit être mise en place à partir du 1er janvier 2016. Ce député est aussi vice-président de la délégation de l'Assemblée aux droits des femmes. A partir de janvier, il s'investira sur la loi Macron pour la croissance et l'activité puisqu'il est vice-président de la commission spéciale chargée de son examen. Pour sa part, David Habib est membre de la commission des Finances et effectue son troisième mandat d'affilée comme député. Il a été l'adversaire malheureux de François Bayrou aux élections municipales de mars à Pau.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Union bancaire, transparence des sociétés pétrolières: feu vert du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218094343.7cv7tl20.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté dans la nuit de mercredi à jeudi un projet de loi habilitant le gouvernement à transposer diverses directives européennes, notamment sur l'union bancaire, par un vote conforme du Sénat à celui de l'Assemblée nationale. Ce texte "d'adaptation au droit de l'Union européenne en matière économique et financière" touche aussi aux assurances, à la consommation, à l'énergie, à l'open data, et prévoit une transparence accrue des sociétés pétrolières et minières. L'un des chapitres majeurs concerne l'union bancaire, qui a été définitivement adoptée en avril par le Parlement européen et doit éviter aux contribuables de payer pour les banques en cas de nouvelle crise. Elle prévoit la supervision unique des banques de la zone euro par la Banque centrale européenne (BCE) ainsi qu'un mécanisme chargé d'organiser la faillite ordonnée des instituts en difficulté. Autre volet phare, la transposition dans la loi française de la directive européenne créant un nouveau cadre réglementaire du secteur de l'assurance (Solvabilité II), qui doit entrer en vigueur à partir de janvier 2016. Le débat au sein de la gauche avait été vif à l'Assemblée en première lecture en septembre concernant la transposition de la directive imposant aux compagnies pétrolières et minières, mais aussi forestières, de publier des informations détaillées sur les sommes qu'elles versent aux autorités des pays dans lesquels elles sont actives selon une ventilation par pays et par projet. Certains députés auraient souhaité aller plus loin pour accroître encore la transparence et lutter contre la corruption. Députés et sénateurs se sont mis d'accord mi-décembre en commission mixte paritaire (CMP) sur un texte commun. Sur l'initiative du Sénat, la CMP a conditionné l'habilitation à légiférer par ordonnances à la ratification par le Parlement de l'accord intergouvernemental sur le transfert et la mutualisation des contributions des banques au fonds de résolution unique. Autre apport du Sénat: la Cour d'appel de Paris aura cinq mois pour se prononcer sur les recours formés à l'encontre des décisions de l'Autorité des marchés financiers concernant les OPA.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 10:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: pour Bayrou, il n'est pas envisageable de résilier les contrats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141218093505.56ujlwm9.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, président du MoDem, qui s'était battu avec acharnement contre la privatisation des autoroutes, ne juge pas crédible la résiliation des contrats passés alors avec les concessionnaires. Interrogé jeudi par BFMTV et RMC sur une telle mesure préconisée dans un rapport parlementaire, le maire de Pau a rappelé que lors de la privatisation opérée en 2006, il était "allé tout seul, en tant que citoyen, au Conseil d'Etat pour contester la décision du gouvernement de l'époque". "Je considérais que c'était un manquement à l'intérêt national". Il jugeait "que c'était de surcroît un manquement sur lequel on ne pouvait pas revenir" car il s'agissait de "contrats en béton armé, écrits par des juristes de haut vol". "Je pensais que c'était un aller sans retour et nous en sommes là", a poursuivi l'ancien candidat à l'Elysée. "La résiliation nous coûterait entre 40 et 50 milliards d'euros", a-t-il estimé. Le député PS Jean-Paul Chanteguet, rapporteur d'une mission d'information sur les autoroutes, a préconisé une "résiliation des contrats en cours" avec les sociétés concessionnaires des autoroutes. "Le montant de l'indemnité de résiliation (...) serait compris entre 25 et 30 milliards d'euros", estime-t-il pour sa part dans son rapport.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 10:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fusion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne: un cortège funèbre symbolique à Strasbourg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217193557.es92fc4u.html</link>
   <description><![CDATA[Un collectif alsacien contre la fusion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne a organisé mercredi un cortège funèbre symbolique à Strasbourg pour dénoncer "l'enterrement de la démocratie française" après le vote définitif de la réforme territoriale à l'Assemblée nationale. Le cortège d'une petite vingtaine de personnes a défilé en fin d'après-midi dans le centre-ville avec un cercueil recouvert du drapeau régional rouge et blanc, a déclaré à l'AFP l'un des organisateurs de la coordination "Le peuple alsacien contre la fusion", Christian Chaton, conseiller général UMP du Haut-Rhin. Le cercueil a ensuite été déposé devant la cathédrale, où les manifestants ont fait jouer au clairon la sonnerie aux morts avant d'observer une minute de silence. "Il ne s'agissait pas aujourd'hui de l'enterrement de l'Alsace, qui n'est pas prête de mourir, mais de l'enterrement de la démocratie française", a dit M. Chaton, dénonçant une réforme territoriale votée de manière "arbitraire, sans aucune concertation". "On a perdu une bataille mais pas la guerre, qui va être longue. On va mener une guerre d'usure, manifester de multiples façons, essayer d'inscrire notre mouvement dans la durée", a-t-il ajouté. Le président UMP du Haut-Rhin, Charles Buttner a parlé, dans un communiqué diffusé mercredi soir, d'une "blessure historique" pour l'Alsace, absorbée "dans une méga-région sans âme, sans cohérence, sans projet, et surtout sans aucune consultation du peuple, sans entendre les très vives protestations des Alsaciens". Son homologue UMP du Bas-Rhin, Guy-Dominique Kennel, a fait part de son "regret" du vote de la loi et précisé qu'il était cosignataire du recours que les parlementaires UMP doivent déposer jeudi devant le Conseil constitutionnel, arguant qu"'on ne peut pas toucher au périmètre d'une collectivité territoriale sans avoir préalablement consulté cette collectivité". Le maire PS de Strasbourg, Roland Ries, a appelé à une rencontre des élus des villes et collectivités territoriales du Grand Est pour "apprendre à travailler ensemble" et créer les conditions d'une "collaboration fructueuse". Le Parlement a adopté définitivement mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée, la nouvelle carte de France à 13 régions, malgré la colère toujours véhémente des UMP alsaciens contre la fusion de leur région avec la Champagne-Ardenne et la Lorraine. Plusieurs manifestations contre cette fusion avaient réuni quelques milliers de personnes en Alsace ces dernières semaines. Le président de la région Alsace, Philippe Richert (UMP), n'avait pas prévu de s'exprimer avant jeudi sur le vote de la loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 20:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code mondial antidopage: feu vert du Parlement à une transposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217185441.navi9amb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement, par un vote de l'Assemblée, a donné mercredi son feu vert au gouvernement pour traduire en droit français le code mondial antidopage révisé, qui doit entrer en vigueur au 1er janvier prochain. Ce projet de loi habilitant le gouvernement à prendre des ordonnances, qui avait été adopté à l'unanimité par le Sénat mi-octobre, a été voté par l'ensemble des groupes politiques de l'Assemblée à l'exception du Front de gauche qui s'est abstenu. Cette nouvelle version du code mondial antidopage remontant à 2003 a été adoptée à Johannesburg le 15 novembre 2013 et entérine des sanctions plus lourdes pour les sportifs convaincus d'avoir violé les règles de façon intentionnelle. Le secrétaire d'Etat aux Sports Thierry Braillard a indiqué que la ou les ordonnances seraient présentées aux parlementaires et discutées, si possible dès janvier. Il a précisé qu'elles permettraient "des sanctions disciplinaires ou administratives à l'égard des personnes complices de sportifs ou de toute autre personne qui enfreindrait les dispositions relatives à la lutte contre le dopage", un "élément important dans la lutte contre les filières". Elles apporteront aussi "l'obligation de signalement et de coopération des fédérations sportives au profit des fédérations internationales", et "permettra à l'Agence française de lutte contre le dopage de procéder à des contrôles supplémentaires lors de manifestations internationales de sa propre initiative dès lors qu'elle sera choisie comme prestataire". En outre, il sera possible "d'assortir les périodes d'interdiction de participer aux compétitions d'un sursis lorsque les sportifs auront apporté une aide substantielle à la découverte d'autres infractions à la législation de lutte contre le dopage". Le délai de prescription des sanctions disciplinaires sera porté de huit à dix ans. Les contrôles antidopage pourront aussi être effectués entre 21H00 et 6H00 du matin, ce qui n'est pas le cas actuellement. Ce dernier point notamment a suscité des interrogations de la part de l'UMP quant au respect du principe d'"inviolabilité du domicile", et de la part de Marie-George Buffet (Front de gauche) sur sa "proportionnalité". Cette ancienne ministre des Sports a salué le "chemin parcouru" depuis 15 ans mais "les affaires récentes de dopage et de corruption montrent que ce combat n'est pas encore gagné", selon cette élue de Seine-Saint-Denis. Avec d'autres porte-parole de groupes, elle a déploré le recours aux ordonnances.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 19:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un duo Ciotti-Mennucci à la tête de la commission d'enquête sur les filières jihadistes à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217165510.q0q77hio.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête sur la surveillance des filières et des individus jihadistes, créée à l'Assemblée à la demande de l'UMP, a désigné mercredi comme président Eric Ciotti (UMP) et comme rapporteur Patrick Mennucci (PS). Cette commission de trente membres, qui comprend d'autres personnalités engagées sur ces thèmes telles que Claude Goasguen (UMP) et Meyer Habib (UDI), nommés parmi les vice-présidents, ou encore Christian Estrosi (UMP) et Malek Boutih (PS), devra rendre ses travaux d'ici début juin 2015. "Nous avons un double souci de responsabilité par rapport à la gravité de la situation, et d'unité nationale", a affirmé lors d'une conférence de presse M. Ciotti, qui a rencontré mardi le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve au sujet des travaux de la commission, créée par l'Assemblée début décembre. Dès le 13 janvier, la commission effectuera un déplacement en Grande-Bretagne pour observer la politique mise en oeuvre, puis elle se rendra au Danemark voir un centre de "déradicalisation" et en France dans des centres pénitentiaires. La commission mènera diverses auditions de services de renseignements, d'universitaires, de religieux. M. Ciotti, qui a reconnu que le gouvernement n'a pris jusqu'alors que des décisions "positives", a souhaité déboucher sur des "propositions pour mieux protéger nos concitoyens face à la menace terroriste". Aux côtés du député des Alpes-Maritimes, M. Mennucci, élu des Bouches-du-Rhône, a déclaré également vouloir "essayer d'aller au-devant de ces jeunes" qui basculent dans le jihad, et se rendre ainsi dans des communes comme Lunel (Hérault) ou Torcy (Seine-Marne). "Je crois beaucoup à la dimension psychologique, voire psychiatrique de ces basculements", a-t-il ajouté, en se disant pro "surveillance et prévention". Les auditions seront pour la plupart publiques. "Nous pensons que le débat doit être sur la place publique" et "si les citoyens s'en saisissent, il y aura une meilleure compréhension dans le pays de ce qui se passe", a estimé l'élu socialiste marseillais.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 17:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: Dupont-Aignan espère que le gouvernement "prendra en compte" le rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217125708.l12vumd3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Debout la France, Nicolas Dupont-Aignan, a dit espérer mercredi que le gouvernement "prenne en compte" les préconisations du rapporteur de la mission parlementaire sur les autoroutes selon qui il faut "dénoncer les contrats en cours". Le rapporteur de la mission d'information sur les autoroutes, le député PS Jean-Paul Chanteguet, a préconisé mercredi une "dénonciation des contrats en cours" liant l'Etat et les sociétés concessionnaires et a exhorté le gouvernement à "agir très vite", en présentant ce rapport en commission à l'Assemblée nationale. "Cela confirme le racket que je dénonce depuis la privatisation des autoroutes en 2006. Je me félicite donc aujourd'hui qu'un rapport parlementaire se range derrière mon avis", écrit M. Dupont-Aignan dans un communiqué. "Il a fallu huit années pour que le bon sens revienne. Les rapports de la Cour des Comptes et celui de l'Autorité de la Concurrence ont déjà démontré que les sociétés françaises d'autoroutes affichent une rentabilité exceptionnelle qui ne se justifie ni par leurs coûts ni par les risques auxquels elles sont exposées", selon le député de l'Essonne. "La question est désormais de savoir si le gouvernement prendra en compte ce rapport et osera s'opposer aux grands groupes détenant les concessions d'autoroutes", s'interroge le maire de Yerres (Essonne). "Il y a urgence à ce que l'État mette fin à ce monopole privé. Les autoroutes appartiennent à tous les Français car ils les ont largement financées par leurs impôts et les péages", assure-t-il. "Le coût d'une résiliation, chiffrée au minimum à 20 milliards, est un mensonge de plus agité par les sociétés d'autoroute (...) Il doit se faire au prix où les sociétés d'autoroute ont été vendues, en y ajoutant les investissements et diminué des bénéfices illégitimes réalisés par ces entreprises depuis cette vente", recommande ce souverainiste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale valide la désignation de Jospin au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217113629.iutxwinq.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a validé mercredi à une large majorité la nomination au Conseil constitutionnel de Lionel Jospin, proposée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone, a-t-on appris de source parlementaire. La nomination de l'ancien Premier ministre a été validée à une majorité des 4/5es. Sur 54 votants et 50 suffrages exprimés, 40 membres de la commission se sont prononcés pour, et 10 contre. Pour que M. Jospin ne puisse pas être nommé, il aurait fallu une majorité en ce sens des 3/5es. L'ancien dirigeant socialiste succédera à l'ancien ministre centriste Jacques Barrot, décédé le 3 décembre. Il accomplira donc la deuxième partie du mandat de ce dernier, pour une période de moins de cinq ans (les membres du Conseil constitutionnel sont nommés pour neuf ans). Le rapporteur de la commission des Lois Guillaume Larrivé (UMP) a estimé que Lionel Jospin avait "démontré" lors de son audition, pendant plus d'1H30 avant le vote, "trois qualités éminentes: l'expérience de l'Etat, l'impartialité personnelle, qui est une vertu, et sans doute une fidélité aux principes classiques de notre République (...), indispensable au sein d'une institution, le Conseil constitutionnel, qui doit savoir modérer les ardeurs de la majorité du moment (...)". En conformité avec les réponses écrites au questionnaire de la commission, l'ex-Premier secrétaire du PS s'est déclaré défavorable à des changements qui rapprocheraient le fonctionnement de cette institution de celui de la Cour suprême américaine ou de la Cour européenne des droits de l'Homme. En réponse à des questions, il a précisé qu'il n'avait "absolument pas l'intention" durant l'exercice de ses nouvelles fonctions, "de mener une quelconque campagne politique". Pendant la campagne sur le Traité constitutionnel européen en 2005, soumis à référendum, Valéry Giscard d'Estaing, membre de droit du Conseil, avait pris position pour le "oui". Il a redit son hostilité à la présence de membres de droit du Conseil - les anciens présidents de la République -, tout en soulignant que cette position, qui était celle de la commission sur la rénovation de la vie publique qu'il avait présidée au 2e semestre 2012, n'avait "aucun rapport avec la qualité individuelle" des membres de droit. VGE est aujourd'hui le seul membre de droit siégeant au Conseil. De même, M. Jospin a précisé que si le Conseil constitutionnel était saisi d'une Question prioritaire de constitutionnalité (QPC) sur un projet de loi voté alors qu'il était Premier ministre (1997-2002), "à l'évidence, (il se) déporterai(t)", autrement dit qu'il ne siégerait pas sur le cas soulevé. Si la haute juridiction devait juger de l'élection du président de la République - le Conseil constitutionnel avait réformé en 2013 le compte de campagne de Nicolas Sarkozy, "mon penchant et mon plaisir seraient d'être pleinement et seulement un juge constitutionnel", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 12:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
