<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 15:40:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": la majorité cherche une porte de sortie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130143559.4n4ean44.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes parlementaires LREM, MoDem et Agir devant la presse, Gérald Darmanin face aux députés: la majorité se mobilise lundi après-midi pour trouver rapidement une porte de sortie à la crise politique autour de la proposition de loi sur la "sécurité globale". Après la tenue d'une réunion à l'Elysée, Christophe Castaner, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, et ses collègues Patrick Mignola (MoDem) et Olivier Becht (Agir) ont appelé à 16H00 à l'Assemblée nationale à une conférence de presse qui n'était pas prévue à l'agenda. Ce rendez-vous relance les spéculations sur des changements à la proposition de loi sur la "sécurité globale" au lendemain d'un week-end de manifestations fournies contre un texte conspué par la gauche, les journalistes et les défenseurs des libertés publiques. Certains députés de la majorité réclament la suppression de l'article 24 qui prévoit de pénaliser la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre, et qui cristallise les tensions. "Une réécriture de l'article [24] ou la mise en place d'un comité Théodule ne sauraient mettre fin à la défiance ressentie par une partie de la population. Je souhaite donc la suppression de l'article 24", a affirmé Pierre Person, l'ex-numéro 2 de LREM, dans un entretien au journal Le Parisien. Dimanche déjà, la présidente LREM de la commission des Lois à l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet, s'était dire "fermée à rien" sur cet article. L'avenir de cet article litigieux est désormais plus qu'incertain, même s'il ne sera pas réécrit par une commission, tel que l'avait d'abord indiqué le Premier ministre Jean Castex, sur une proposition du ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, et qui a suscité une bronca parlementaire. Pour tenter de trouver une solution, Emmanuel Macron a réuni lundi en fin de matinée le Premier ministre, le ministre de l'Intérieur, celui de la Justice, Eric Dupont-Moretti, et les présidents des groupes. Le chef de l'Etat avait demandé la semaine passée qu'on lui fasse "rapidement des propositions pour réaffirmer le lien de confiance" entre police et population. Resté en retrait pendant l'examen à l'Assemblée nationale du texte "Sécurité globale" à l'article 24 controversé sur la pénalisation de la diffusion malveillante d'images de policiers, M. Macron avait fustigé vendredi le tabassage à Paris d'un producteur noir par des policiers, révélé par des images de vidéosurveillance. "Des images qui nous font honte", avait-il dit. M. Darmanin sera entendu lundi à 18H15 par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, après une visioconférence à huis clos en matinée avec les commissaires LREM aux Lois, puis mardi à 17H00 avec l'ensemble du groupe. - "piège" - Les tensions engendrées par la proposition de loi votée mardi au Palais Bourbon en première lecture ont explosé jeudi après la diffusion des images du passage à tabac du producteur. Parmi les quatre policiers mis en examen ce week-end, trois le sont pour "violences volontaires par personne dépositaire de l'autorité publique (PDAP)", avec des circonstances aggravantes dont "des propos à caractère raciste". Ils ont aussi été mis en examen pour "faux en écriture publique par personne dépositaire de l'autorité publique", un crime passible des assises. Sur les quatre policiers, deux ont été écroués et deux placés sous contrôle judiciaire. Mais la pression ne retombe pas et de nouvelles vidéos diffusées sur les réseaux sociaux ont montré ce week-end des policiers cette fois frappés par des manifestants. Alors que certains à gauche, dont le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon, ont réclamé la démission de M. Darmanin, incarnation d'une aile droite, la majorité lui réitère son soutien. "C'est un bon ministre de l'Intérieur", a assuré lundi le délégué général de LREM Stanislas Guerini. A "en faire beaucoup pour faire (de ce texte) un marqueur idéologique et donc électoral", "Gérald Darmanin s'est laissé prendre à son propre piège car cette majorité n'est pas prête à accepter ce genre de choses", estime dans l'opposition Gilles Platret, vice-président des Républicains. Que faire désormais de l'article 24 ? Reculer ouvrirait un boulevard aux critiques de la droite sur un laxisme supposé de l'exécutif sur les questions régaliennes; s'entêter conforterait la gauche dans ses accusations de velléités "liberticides". S'il était retiré, l'article pourrait être recyclé dans le projet de loi contre les "séparatismes", dont l'article 25 reprend l'esprit de la mesure, selon des responsables de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le fonds d'indemnisation des victimes de pesticides mis en oeuvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130134923.208mqncg.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau fonds d'indemnisation pour les victimes de maladies professionnelles liées aux pesticides, qui vise notamment à mieux dédommager les exploitants agricoles, est entré en vigueur, aux termes d'un décret gouvernemental. Ce texte, paru vendredi au Journal officiel et entré en vigueur le lendemain, fixe le régime des indemnisations et les conditions de fonctionnement de ce fonds, dont la création avait été votée dans le cadre du budget 2020 de la Sécurité sociale. Le nouveau dispositif étend notamment l'indemnisation aux victimes professionnelles jusqu'alors non couvertes, comme les non-salariés agricoles ayant pris leur retraite ou les enfants exposés pendant la période prénatale "du fait de l'activité professionnelle de l'un de leurs parents". Il concernera les "demandes déposées à compter du 1er janvier 2020 ou en cours d'instruction à cette date", précise le décret. Les dépenses (53 millions d'euros d'ici à 2022) seront notamment financées par un relèvement progressif de la taxe sur les ventes de pesticides et par les cotisations accidents du travail et maladies professionnelles. Avant le vote sur la création du dispositif, la commission des Affaires sociales de l'Assemblée avait estimé qu'il se justifiait par la solidarité nationale envers les victimes mais aussi par la responsabilité de l'État, qui a délivré et maintenu des autorisations de mise sur le marché des pesticides. "Bien qu'il ne soit pas à la hauteur des attentes, ce fonds d'indemnisation devrait permettre une meilleure prise en charge des victimes des pesticides", a commenté l'association Phyto-victimes qui regrette notamment qu'il "ne donne pas lieu à une réparation intégrale des préjudices subis par les victimes, ni aucune amélioration d'indemnisation pour les salariés".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: une proposition de "loi Ségur" tièdement accueillie à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130070019.fok08mqw.html</link>
   <description><![CDATA[Après les hausses consensuelles des salaires pour les personnels hospitaliers, des mesures plus polémiques sur les statuts et l'organisation: l'Assemblée nationale se penche lundi sur une proposition de loi LREM traduisant une partie des accords du "Ségur de la santé". Sitôt adopté le projet de budget 2021 de la Sécurité sociale, qui finance ces hausses de rémunérations, les députés vont s'atteler en fin de journée à cette proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification", portée par Stéphanie Rist et objet de quelque 500 amendements. Cette députée du Loiret, elle-même médecin de profession, travaillait initialement sur la coopération des établissements de santé. "Est intervenue la crise sanitaire", et la promesse d'un plan "massif" en faveur de l'hôpital et ses agents, relate-t-elle. Sa proposition de loi est alors apparue comme le "vecteur approprié" pour le volet non financier des accords du Ségur signés en juillet. Mais elle a dressé contre son texte médecins et directeurs d'hôpitaux, conduisant la majorité à revoir et corriger largement la copie dès l'examen en commission la semaine dernière. Tout d'abord, son article 1er prévoyait la création d'une "profession médicale intermédiaire" entre praticiens et infirmiers. Car "le fossé reste important" entre d'un côté "le médecin diplômé bac+10", de l'autre "l'infirmière à bac+3 et certaines professions paramédicales à bac+4 ou +5", constate Mme Rist. Et ce, "alors que de nombreux pays voisins ont avancé pour mieux répondre aux défis" des besoins en personnels et qualifications. Or le gouvernement avait annoncé cet été une simple "mission de réflexion" sur le sujet. L'Ordre des médecins a exigé au préalable "le retrait" de l'article mis sur la table, les syndicats des médecins libéraux son "rejet", et les doyens des facultés de médecine et des autres professions de santé (pharmacie, dentaire, sage-femme) se sont inquiétés d'une "démarche qui apparaît précipitée". L'article 1er a été par conséquent transformé en une simple demande de rapport au gouvernement sur la question. - "A la va-vite" - Le même scénario ou presque s'est produit sur l'article 7, qui prévoyait qu'un établissement public sans chef passe automatiquement en "direction commune" avec l'hôpital de référence de son territoire. Face à la levée de boucliers des syndicats des directeurs d'hôpitaux - "le pire des modèles" pour le Syncass-CFDT, et portant "un risque d'"oppositions fortes entre les acteurs territoriaux" selon le SMPS-Unsa - la mesure ne sera pas automatique et soumise à divers avis. L'auteure et également rapporteure n'entend pas "braquer", et cherche le "consensus". D'autres mesures provoquent moins de remous, comme l'autorisation pour les sages-femmes de prescrire des arrêts de travail dans "les mêmes conditions" que médecins et dentistes. Idem pour le blocage du paiement des praticiens intérimaires au-delà du plafond règlementaire, afin de lutter contre le "mercenariat" pratiqué par certains médecins aux compétences recherchées. La proposition de loi a été également complétée en commission des Affaires sociales. Ainsi les sages-femmes pourront pratiquer des interruptions volontaires de grossesse (IVG) par voie chirurgicale jusqu'à la dixième semaine de grossesse. Le rapporteur général de la commission Thomas Mesnier (LREM) a lui inscrit la mise en place d'un service d'accès aux soins (SAS) accompagné d'un numéro unique "santé", le 113. Il a vocation à remplacer les différents numéros existants en lien avec la santé, notamment le 15 pour l'aide médicale urgente et le 116-117 pour la permanence des soins. Sur cette proposition de loi "patchwork", selon le mot du communiste Pierre Dharréville, les oppositions sont partagées. Les socialistes déplorent que le gouvernement n'ait pas rédigé un projet de loi en bonne et due forme, avec à la clé étude d'impact et avis du Conseil d'Etat, plutôt que ce texte "écrit à la va-vite". La droite ne voit "aucune véritable réforme", et le chef de file LR Jean-Pierre Door n'y trouve ni "simplification" ni "confiance", regrettant "trop d'hospitalocentrisme". Pour sa part, Stéphanie Rist ne prétend pas défendre "une grande loi Santé". Mais en pleine deuxième vague du coronavirus, "il est important d'envoyer le message aux soignants que l'on fait passer les mesures promises". reb/cr/ib/nm SAS]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faciliter les adoptions d'enfants: LREM porte la cause devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130070016.0x9kwa6d.html</link>
   <description><![CDATA[Ouvrir l'adoption aux couples non mariés, abaisser l'âge minimal requis pour les parents, et aussi faciliter l'adoption des enfants délaissés: l'Assemblée nationale se saisit mercredi d'une proposition de loi LREM qui hérisse la droite sur plusieurs aspects. La majorité vante "un texte de progrès" et "d'actualisation" de l'adoption, soutenu par le gouvernement, et qui sera au menu des députés en première lecture jusqu'à vendredi, défendu par le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet. Il est issu d'un rapport au gouvernement fin 2019, co-écrit par la députée LREM Monique Limon et la sénatrice LR Corinne Imbert. Il s'agit de "faciliter et sécuriser l'adoption", et "renforcer le statut de pupille de l'État", compte tenu des disparités et difficultés d'application de la dernière loi relative à l'adoption de 2016. Mesure phare, l'ouverture de l'adoption plénière aux couples pacsés ou concubins doit permettre de mettre fin aux "discriminations relatives aux règles d'union ou à l'homoparentalité", selon la cheffe de file LREM sur ce texte, Coralie Dubost. Actuellement, seul l'un des membres du couple peut adopter l'enfant. Le mariage n'est aujourd'hui "pas une garantie de stabilité" pour les enfants, justifie aussi la rapporteure Monique Limon. Mais les députés LR sont contre ce changement, au nom de "l'intérêt supérieur de l'enfant". "Le mariage est une union stable" et c'est le "cadre le plus protecteur", selon Xavier Breton. Plus globalement, il pointe dans cette proposition de loi des "mesures pragmatiques, qui vont dans le bon sens" mais aussi "d'autres dispositions, juridiquement bancales ou idéologiques", dans la lignée du projet de loi ouvrant la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, en cours d'examen au Parlement. - "Bons sentiments" - L'association La Manif pour tous dénonce "une proposition de loi dangereuse, examinée de manière précipitée", et la présidente de Sens Commun Laurence Trochu un texte "enrobé de bons sentiments mais mal ficelé". Les députés ont abaissé en commission la semaine dernière l'âge minimal requis pour chacun des adoptants, de 28 à 26 ans. Et la durée minimale de communauté de vie a été réduite de deux à un an. La proposition de loi fixait aussi un écart d'âge maximal de 45 ans entre le plus jeune des adoptants et le plus jeune des enfants à adopter, écart qui a été porté à 50 ans en commission pour tenir compte des évolutions de la société. Le débat sur la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger, qui a resurgi en commission, ne manquera pas de revenir dans l'hémicycle. La proposition de loi vise par ailleurs à améliorer le fonctionnement des conseils de famille, organes de tutelle des pupilles de l'État dans les départements, et traite également de la question des enfants déclarés délaissés par leurs parents. Ce dernier point est discuté. Monique Limon entend aider à leur adoption simple, actuellement trop rare, en supprimant la possibilité, pour les parents remettant l'enfant à l'Aide sociale à l'Enfance en vue de son admission comme pupille de l'État, de consentir ou non à son adoption. Mais plusieurs acteurs du secteur sont vent debout, dont la fédération d'associations EFA (Enfance et familles d'adoption) qui a co-rédigé un "livre blanc" très critique. L'article 13 en question "soulève le plus de difficultés" et "pourrait être déclaré non-constitutionnel et non-conventionnel" au regard de la Convention européenne des droits de l'Homme, peut-on y lire. L'absence de consentement des parents biologiques serait "un grave retour en arrière". Mais, répond Monique Limon, "la décision des parents doit d'abord être de dire qu'ils ne sont pas en capacité d'élever leurs enfants". Le nombre de familles attendant de concrétiser leur projet d'adoption est largement supérieur aux adoptions réalisées chaque année. Selon les derniers chiffres connus, quelque 650 pupilles de l'État ont été adoptés en 2018, et 615 enfants adoptés à l'étranger la même année - volet international non abordé dans la proposition de loi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité, violences et manifestations: l'exécutif pris en étau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201129201759.nxacp43k.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de manifestations fournies contre la loi "Sécurité globale", l'exécutif se retrouve pris en tenailles face à la pression d'une mobilisation grandissante et une aile droite incarnée par Gérald Darmanin, soucieuse de défendre les forces de l'ordre. Comment sortir du piège de "l'article 24", qui prévoit de pénaliser la diffusion malveillante d'images de policiers? La disposition est devenue le symbole d'une véritable crise politique depuis son vote en première lecture à l'Assemblée nationale, mardi, percutée par plusieurs affaires de violences policières présumées, précisément révélées par des vidéos, qui ont suscité l'émoi et ont multiplié soudainement les rangs de ses opposants. L'avenir de l'article litigieux est désormais plus qu'incertain: certes, il ne sera pas réécrit par une commission, tel que l'avait d'abord indiqué le Premier ministre Jean Castex, sur une proposition de Gérald Darmanin, et qui a suscité une bronca parlementaire. Mais son enterrement est désormais évoqué à voix haute dans la majorité: "Moi, franchement, je ne suis fermée à rien: il nous est arrivé de modifier, supprimer des articles", a résumé dimanche la présidente LREM de la commission des Lois à l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet, sur France Inter. Le ministre des Relations avec le Parlement, Marc Fesneau, a pour sa part prévenu dans le JDD qu'il restait encore "des mois de travail" avant la finalisation de la proposition, qui doit être examinée par le Sénat et le Conseil constitutionnel. La promesse de renvoi aux calendes grecques est-elle suffisante pour calmer une mobilisation électrisée? La semaine écoulée a mis en exergue les limites du +et-en-même-temps+ macronien sur les questions de sécurité: si le chef de l'Etat a fustigé le tabassage par des policiers d'un producteur de musique à Paris - "des images qui nous font honte" -, la ligne de fermeté sur le régalien, incarnée par le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, n'est nullement remise en cause. D'autant que la forte mobilisation samedi (entre 130.000 et 500.000 participants) contre la proposition de loi "Sécurité globale", dont est issu l'article 24, a été émaillée de scènes de violence, cette fois contre les policiers. - Macron directement exposé - L'exécutif est donc face à un dilemme: faut-il "retirer" cet article, dont chacun s'accorde à reconnaître, à tout le moins en privé, qu'il est mal écrit et d'ailleurs probablement inconstitutionnel, pour mettre fin au risque de pourrissement de la situation ? Certains évoquant même les souvenirs des mobilisations contre la loi Travail sous François Hollande ou contre le CPE sous Jacques Chirac tels des épouvantails. L'idée d'une reculade sèche présente un risque politique: d'abord, donner une victoire à la gauche, revigorée par l'affaire et qui, de Jean-Luc Mélenchon à François Hollande en passant par Yannick Jadot, demande à l'unisson la suppression de la mesure. "Aujourd'hui, s'il y a de l'honneur, il doit se trouver dans le retrait du texte et pas dans son maintien", a notamment fait valoir l'ex-président socialiste. Ensuite, elle nourrirait les critiques de la droite contre un supposé laxisme de l'exécutif: "Jamais il n'a été aussi impératif et urgent de remettre la France en ordre", a fustigé Marine Le Pen, alors que le numéro deux de LR, Guillaume Peltier a dénoncé "les bureaucrates qui nous conduisent à la tyrannique anarchie", après les images de policiers attaqués. L'article 24 pourrait également être retiré, mais recyclé dans le projet de loi contre le séparatisme, dont une disposition reprend l'esprit de la mesure, étendue à l'ensemble des fonctionnaires, soufflent plusieurs responsables de la majorité. Dimanche soir, sur CNews, le député Jean-Michel Fauvergue, l'un des rapporteurs de la proposition de loi "Sécurité globale", a par ailleurs émis l'idée que l'article litigieux soit intégré au Code pénal, et non à la loi de 1881 sur la liberté de la presse, tel qu'initialement prévu. Reste que c'est désormais Emmanuel Macron qui est directement exposé: "Le responsable de tout cela, c'est le président de la République", a taclé dimanche l'ex-LR Xavier Bertrand, adversaire putatif du chef de l'Etat lors de la prochaine élection présidentielle. Le président des Hauts-de-France épargne en revanche Gérald Darmanin mais, de manière plus inattendue, attaque le préfet de police, Didier Lallement, en relais des appels à son limogeage lancés par la gauche et une partie de la majorité tant l'homme incarne les violences policières pour une partie de l'opinion. Jusqu'alors, le haut-fonctionnaire a bénéficié du soutien sans faille de Gérald Darmanin, qui refuse toujours d'en faire un fusible.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 20:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Energie solaire: le Sénat vote contre une révision à la baisse de certaines contrats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201127192518.8h3e74ou.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté vendredi contre la révision à la baisse des tarifs d'achat d'électricité pour certains parcs solaires, un amendement gouvernemental adopté il y a deux semaines par l'Assemblée nationale qui avait suscité la colère de la filière photovoltaïque. Le 13 novembre, les députés avaient adopté cet amendement gouvernemental en première lecture, dans le cadre du débat parlementaire sur le budget dédié à l'écologie en 2021. Il prévoit la révision à la baisse des tarifs d'achat d'électricité pour certains contrats passés avec l'Etat avant 2011, devant assurer aux producteurs un prix de rachat fixe pendant vingt ans. Vendredi, le Sénat a "supprimé" l'article "révisant à la baisse le tarif d'achat de l'électricité photovoltaïque produite par les installations d'une puissance supérieure à 250 kilowatts pour les contrats conclus entre 2006 et 2011". Le collectif Solidarité Renouvelables, qui regroupe 300 entreprises de la filière et avait fait part de sa colère après le vote de l'Assemblée nationale, s'est félicité de la décision du Sénat, dans un communiqué vendredi. Il a "salué le soin avec lequel les sénateurs de tous bords ont, pour pallier l'absence d'étude d'impact de la mesure par le gouvernement, pris le temps d'apprécier sans préjugés les équilibres du secteur et les conséquences d'un reniement par l'Etat de sa signature". "Réviser les tarifs ferait peser un risque de solvabilité d'autant plus inopportun sur les acteurs concernés qu'ils sont déjà fragilisés par la crise: PME, agriculteurs, territoires ruraux...", met en avant Solidarité Renouvelables. Dans un communiqué distinct, le Syndicat des énergies renouvelables (SER) et Enerplan, le syndicat des professionnels de l'énergie solaire, ont estimé que le Sénat avait "montré à l'unanimité la voie de la raison". "On ne peut renier un engagement pris auprès d'une filière industrielle, et au-delà fragiliser durablement la dynamique de développement des énergies renouvelables en France, qui favorise l'activité et l'emploi local dans tous les territoires", estiment le SER et Enerplan qui en appellent au Premier ministre. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili avait affirmé que cette révision concernait "les plus gros contrats", qui bénéficient selon elle d'une "rentabilité hors de proportion, soulignant qu'il y aurait une "clause de sauvegarde", au bénéfice des installations photovoltaïques que le nouveau dispositif risquerait de "compromettre".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi "sécurité globale" ouvre une crise politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201127123517.y669uc8t.html</link>
   <description><![CDATA[D'abord resté à une prudente distance, Emmanuel Macron doit désormais désamorcer "la crise de l'article 24" de la loi sur la sécurité globale qui, en quelques jours, est parvenue à braquer la majorité, fragiliser la solidarité gouvernementale et opposer le Premier ministre au président de l'Assemblée nationale. Alors que le débat était déjà très tendu, la succession d'affaires de violences policières, lors d'une opération d'évacuation de migrants ou d'une interpellation qui a viré au tabassage d'un producteur de musique ont achevé d'électriser le débat. Se tenant à l'écart jusque-là, Emmanuel Macron s'est dit vendredi "très choqué" par les images du tabassage. Le président de la République a reçu jeudi son ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, indéfectible soutien de l'article 24. De cette entrevue a germé une idée, dont la paternité revient, à tout le moins officiellement, à M. Darmanin: faire "réécrire" l'article par une "commission" indépendante. Validée, puis annoncée par Matignon, la décision d'apaisement a au contraire mis le feu aux poudres. Au point que, vendredi, deux des plus hauts personnages de l'Etat, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, un très proche de M. Macron, et celui du Sénat, Gérard Larcher, ont exprimé leur "opposition" à cette commission. L'idée de cette commission a mis le feu dans toute la majorité. Christophe Castaner, patron du groupe des députés LREM a fait part de son "étonnement". Son homologue du MoDem Patrick Mignola a dénoncé un "comité Théodule". "A quoi sert-donc le Parlement?", s'est encore ému le groupe Agir, autre partenaire de la majorité. "Les députés sont fumasses", résume un parlementaire de la majorité, constatant que la lettre de M. Ferrand au Premier ministre, "ça pique quand-même" et regrettant qu'à Matignon "ils sont à l'ouest par rapport" à la colère des députés. La fronde aiguise ce qui est devenu au fil des jours une véritable crise politique, née d'une disposition contestée de la proposition de loi sur la "sécurité globale" - à l'initiative de deux parlementaires et non du gouvernement - déjà critiquée par une partie de la majorité pour sa rédaction floue et finalement votée, après réécriture, en première lecture par l'Assemblée nationale. La colère des journalistes et des défenseurs des libertés publiques, qui jugent la disposition liberticide, n'avait pu être calmée malgré les promesses de défense de la liberté de la presse affichées par le gouvernement. Les doutes gagnent une partie de l'exécutif: jeudi soir, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti s'est dit "scandalisé par ces images" et a reconnu que, sans elles, "on n'aurait pas connu" cette affaire. "Il faut filmer", a-t-il conclu, en évitant soigneusement de commenter l'article 24, dont la constitutionnalité-même est mise en doute par nombre de juristes. - Le souvenir du CPE - M. Macron doit-il désormais intervenir pour empêcher un enlisement politique ? "Vite, il faut que Dieu parle ? Après on dit qu'il se mêle de tout, c'est sans fin", rejette une source au sein de la majorité. Selon un cadre macroniste, "au nom de la séparation des pouvoirs", le chef de l'Etat ne souhaite pas s'exprimer sur un texte d'origine parlementaire. Reste que les crises sont multiples: d'abord, il s'agit de trouver une porte de sortie à l'article 24 contre lequel un nouveau rassemblement est prévu samedi à Paris. Le futur projet de loi contre les séparatismes - cette fois à l'initiative du gouvernement - pourrait reprendre l'idée d'une protection face à la diffusion malveillante d'images, étendue à tous les fonctionnaires, permettant ainsi d'enterrer à peu de frais la disposition de "sécurité globale". "Parfois, renoncer est plus sage que s'obstiner", glisse le député LREM Hugues Renson, en convoquant le souvenir de la crise du CPE de 2006, cauchemar politique d'une ampleur depuis inégalée. Ensuite, le chef de l'Etat doit retrouver le "en même temps" à la fois d'une fermeté régalienne incarnée par M. Darmanin et de la lutte contre les violences policières. Or, la tête du préfet de police, Didier Lallement, réclamée à voix haute par des députés LREM, est toujours ardemment défendue par le locataire de Beauvau. Enfin, la question de l'autorité de M. Castex est à nouveau convoquée. "Je pense que Gérald Darmanin profite de la faiblesse du Premier ministre", estime un député LREM qui regrette que M. Macron en général donne "le sentiment qu'il ne s'intéresse pas" aux parlementaires de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission sur l'article 24: Ferrand dit à Castex sa "vive émotion" et son "opposition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201127113744.zh6vs782.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a dit vendredi au Premier ministre Jean Castex sa "vive émotion" et son "opposition" à la création d'une commission extérieure pour réécrire l'article 24 controversé de la loi "Sécurité globale" qui encadre la diffusion d'images de policiers, a-t-on appris auprès de son entourage. Lors d'un entretien téléphonique, M. Ferrand lui "a indiqué que s'il était loisible au gouvernement de s'entourer des éclairages qu'il souhaite recueillir, il n'appartient pas au gouvernement de substituer aux prérogatives parlementaires les travaux d'une commission extérieure", a-t-on rapporté de même source. Dans cette rare mise au point institutionnelle, le titulaire du perchoir, très proche d'Emmanuel Macron, a rappelé "qu'in fine, seuls les parlementaires écrivent et votent la loi". Face au tollé provoqué par cet article 24 qui encadre la diffusion d'images de policiers, le Premier ministre Jean Castex a annoncé jeudi la création d'une "commission indépendante chargée de proposer une nouvelle écriture" de l'article, sur proposition du ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. L'initiative a provoqué "l'étonnement" de Christophe Castaner, président du groupe LREM à l'Assemblée, soucieux de défendre le travail parlementaire, et au-delà de nombreux députés, y compris des oppositions. M. Ferrand a fait part à Jean Castex "de sa vive émotion, partagée par les députés" et lui a dit "son opposition à l'initiative consistant à confier à un organe extérieur au Parlement le soin de réécrire un texte d'une proposition de loi issue de travaux parlementaires", a encore détaillé l'entourage du président de l'Assemblée. Dans un courrier envoyé ensuite au Premier ministre et transmis à la presse, M. Ferrand rappelle son "attachement commun" avec Jean Castex au "strict respect de la séparation des pouvoirs". "Le gouvernement peut à loisir consulter des comités d'experts. Toutefois, nous sommes convenus que ceux-ci ne sauraient en aucun cas se substituer aux travaux parlementaires", insiste le président de l'Assemblée, qui demande au Premier ministre de lui "confirmer qu'il ne s'agit effectivement en aucun cas pour (ce comité) de proposer une réécriture d'un article voté par l'Assemblée nationale". "Le ministre de l'Intérieur aura l'occasion de s'en expliquer devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale afin de dissiper tout malentendu", ajoute M. Ferrand M. Darmanin sera auditionné lundi à partir de 18H15. Le même jour, dès 09h00, il sera, de source parlementaire, en visioconférence avec les députés LREM de la Commission des Lois. Parlementaires de gauche et de droite dénoncent eux vendredi une nouvelle marque de "mépris" pour leur travail de la part du gouvernement. Le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a estimé que "désigner un comité Théodule pour réécrire un article de loi en plein examen est une absurdité constitutionnelle et une faute politique". "En une décision, Jean Castex se désavoue, désavoue G. Darmanin, et plus grave: liquide le Parlement. Dangereux. Si le Premier ministre veut dissoudre l'Assemblée, qu'il le fasse dans les formes", a abondé dans un tweet le député et porte-parole du PS Boris Vallaud.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission sur l'article 24: Ferrand dit sa "vive émotion" et son "opposition" à Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201127095329.n78bv3ke.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a dit vendredi au Premier ministre Jean Castex sa "vive émotion" et son "opposition" à la création d'une commission extérieure pour réécrire l'article 24 controversé de la loi "Sécurité globale", qui encadre la diffusion d'images de policiers, a-t-on appris auprès de son entourage. Lors d'un entretien téléphonique, M. Ferrand lui "a indiqué que s'il était loisible au gouvernement de s'entourer des éclairages qu'il souhaite recueillir, il n'appartient pas au gouvernement de substituer aux prérogatives parlementaires les travaux d'une commission extérieure", a-t-on rapporté de même source.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 09:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences des forces de l'ordre: Darmanin auditionné à l'Assemblée nationale lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126184820.hc8wv964.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin sera auditionné lundi par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, après les violences qui ont entaché l'action des forces de l'ordre depuis dix jours, a annoncé jeudi sa présidente. Violences lors de la manifestation contre la proposition de loi sur la "sécurité globale" près de l'Assemblée nationale le 17 novembre, évacuation d'un campement de migrants place de la République lundi, passage à tabac d'un producteur noir par des policiers: l'audition doit permettre "d'interroger le ministre sur les conditions dans lesquelles les forces de l'ordre ont eu recours à la force lors de différents événements survenus à Paris depuis la manifestation du 17 novembre 2020", a ajouté Yaël Braun-Pivet. Cette audition, qui aura lieu lundi à 18H15, "s'inscrit dans le cadre de la mission de contrôle de l'action du gouvernement par le Parlement", a précisé la députée des Yvelines. "Elle portera également sur le contrôle de l'action des forces de sécurité intérieure, l'efficacité des corps d'inspection ainsi que sur les améliorations envisagées dans ce domaine", a complété la présidente de la commission des Lois. Arrivé en juillet place Beauvau, M. Darmanin est sous le feu des critiques après une succession de bavures dont sont accusées les forces de l'ordre, sur fond de controverses autour de l'article 24 de la proposition de loi "sécurité globale" qui prévoit de pénaliser la diffusion malveillante de l'image des policiers et gendarmes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 18:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Tu casses, tu répares": l'Assemblée nationale pour renforcer la "justice de proximité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126155856.1sf3r1up.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est largement prononcée jeudi pour le renforcement d'une "justice de proximité" destinée à mieux répondre aux incivilités et à la petite délinquance, avec notamment un recours accru aux peines alternatives et aux Travaux d'intérêt général (TIG). Une proposition de loi en ce sens du député du Nord Dimitri Houbron (groupe Agir ensemble, allié de la majorité), a été adoptée en première lecture, avec le soutien du gouvernement, par 110 contre 2. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a indiqué que ce texte s'inscrivait "dans la feuille de route que nous nous sommes fixés afin d'améliorer la réponse des pouvoirs publics à cette délinquance". Il a rappelé le budget "exceptionnel" alloué à la justice en 2021, à hauteur de 8,2 milliards d'euros, avec à la clé notamment la création de 1.100 emplois pour les services judiciaires, la protection judiciaire de la jeunesse et les services pénitentiaires d'insertion et de probation. Qu'il s'agisse des tags sur immeubles reproduits sitôt effacés, du vandalisme sur des équipements collectifs ou des dépôts d'ordures sauvages, la proposition de loi s'inspire du principe "tu casses, tu répares, tu salis, tu nettoies". Ainsi, il pourrait être demandé au délinquant "de remettre en état les lieux ou les objets qu'il aurait dégradés". Le texte offre aussi la possibilité de "demander à l'auteur des incivilités le versement d'une contribution financière qui ne pourra dépasser 3.000 euros à une association agréée d'aide aux victimes", une formule baptisée "contribution citoyenne". Il prévoit aussi de faciliter et développer le recours aux TIG, "une réponse pénale particulièrement adaptée aux incivilités du quotidien" mal prises en compte par des tribunaux surchargés ou une police en proie à la lassitude face à la petite délinquance. "Les études montrent que le taux de récidive des bénéficiaires d'un TIG est deux fois moins élevé (34%) que pour les individus qui sortent de prison", soulignent M. Houbron et un autre député Agir, Pierre-Yves Bournazel (Paris). La proposition de loi veut envoyer un message de "tolérance zéro vis-à-vis de ces actes (...) qui dégradent le cadre de vie des habitants", mais veut aussi "donner du sens à la peine", ajoutent-ils. La droite a soutenu le texte, même s'il est "de portée limitée". La gauche s'est montrée plus circonspecte, étant en accord avec son objectif mais mettant en garde contre une "déjudiciarisation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale pour réprimer les discriminations fondées sur l'accent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126112332.grdho4yk.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés témoignant d'une "forme de racisme" ou de "moqueries" à leur propre encontre: l'Assemblée nationale a largement adopté jeudi une proposition de loi réprimant les discriminations fondées sur l'accent, avec le soutien du gouvernement. Le texte adopté en première lecture par 98 voix contre 3 vise à inscrire l'accent comme une des causes de discriminations réprimées par la loi, au même titre que la race, le sexe ou le handicap. La peine prévue pour ces discriminations s'élève à trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. La proposition du député de l'Hérault Christophe Euzet, du groupe Agir ensemble, allié de la majorité, a donné lieu à un débat animé et souvent émotionnel en séance. La députée de Polynésie française Maina Sage (Agir) a dénoncé une "forme de racisme", en évoquant les difficultés que peuvent rencontrer les personnes parlant avec des intonations ultramarines. Patricia Mirallès (LREM), fille de rapatriés d'Afrique du Nord, a exprimé le souvenir douloureux des "moqueries" envers l'accent pied-noir, qu'elle a brièvement repris dans son intervention. D'autres élus ont dénoncé le fait que des journalistes au fort accent soient relégués "à la chronique rugbystique ou au bulletin météo". A l'inverse, Jean Lassalle (groupe Libertés et territoires) a affirmé qu'il ne voterait pas le texte. "Je ne demande pas la charité, je ne demande pas à être protégé parce que je suis comme je suis", a-t-il lancé avec son fort accent du sud-ouest. Emmanuelle Ménard, élue d'extrême droite de Béziers, a jugé "inconvenant" de placer l'accent au même titre que le handicap au titre des motifs de discrimination. A l'inverse, le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti s'est dit "archi-convaincu" par le texte. "À l'heure où les minorités +visibles+ bénéficient de la préoccupation légitime des pouvoirs publics, les minorités +audibles+ sont les grandes oubliées du contrat social fondé sur l'égalité", a plaidé M. Euzet. La proposition de loi entend promouvoir "la diversité de prononciation de la langue française", en "prohibant les +discriminations par l'accent+ que l'on constate factuellement dans les fonctions impliquant, tout particulièrement, une expression publique", selon son exposé des motifs. M. Euzet a précisé qu'il s'agissait de réprimer les discriminations dans le travail en particulier, mais pas le simple "humour" sur les accents locaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 11:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale améliore l'aide aux parents d'enfants lourdement malades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126112213.j53l8ydw.html</link>
   <description><![CDATA[Unanime, l'Assemblée nationale a voté jeudi en première lecture un dispositif améliorant l'aide aux parents d'enfants souffrant d'une pathologie grave, pour qu'ils puissent rester plus longtemps à leurs côtés si nécessaire. Une proposition de loi à cet effet, présentée par Paul Christophe (Nord) du groupe Agir ensemble, a été adoptée dans le cadre d'une journée de "niche" réservée à son groupe, allié de la majorité. Le texte doit désormais passer devant le Sénat. Le dispositif actuel prévoit 310 jours de congés de présence parentale (CPP) et d'allocation journalière de présence parentale (AJPP), dans la limite d'une durée de trois ans. Ce droit à 310 jours de CPP et d'AJPP peut être renouvelé en cas de rechute ou de récidive de la maladie, après la période de trois ans. Pour répondre à certaines situations - en particulier les familles dont les enfants sont atteints d'un cancer - la proposition ouvre la possibilité, sous certaines conditions, de renouveler le versement de l'allocation pour un maximum de 310 jours et pour trois ans, sans attendre le terme de la première période de trois ans. Cette mesure doit permettre ainsi d'ouvrir des droits à CPP et AJPP sur une période de 620 jours continue, ce qui "améliorera notablement non seulement la situation des familles dont les enfants sont atteints de cancer, mais également celle des familles dont les enfants souffrent d'autres pathologies nécessitant des soins lourds, de très longue durée, et d'un accompagnement soutenu", indique l'exposé des motifs du texte. M. Christophe a souligné à la presse que le dispositif actuel satisfaisait environ 94% des cas et que sa proposition de loi permettrait d'offrir un surcroît d'aide aux 6% "qui auraient besoin de plus de temps". Le coût est évalué à 5 millions d'euros, pour un dispositif représentant actuellement 94 millions d'euros. Le gouvernement "soutient entièrement" cette "belle proposition de loi", a réagi dans un communiqué adressé à l'AFP le secrétaire d'État à l'Enfance et aux familles, Adrien Taquet. La réforme vient "très utilement compléter" le dispositif existant, pour apporter une réponse "encore plus forte" à "certaines situations particulièrement difficiles, concernant environ 600 familles", a détaillé M. Taquet, qui était présent dans l'hémicycle lors du vote. En mai dernier, le Parlement avait également adopté, par un ultime vote à l'unanimité de l'Assemblée, une proposition de loi centriste prévoyant de porter le congé pour deuil d'enfants à 15 jours ouvrés. Mais ce texte UDI-Agir avait initialement été repoussé, en raison du coût supporté par les entreprises, ce qui avait provoqué une vague d'indignation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale pour ouvrir le débat sur le revenu universel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126103744.dobpexa5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi pour ouvrir un débat national sur un mécanisme de revenu minimum universel auquel tout le monde aurait droit, le gouvernement travaillant de son côté sur un "revenu universel d'activité". Les députés ont adopté par 106 voix contre 11 une résolution qui "invite le gouvernement à ouvrir un débat national et citoyen sur la création, l'expérimentation, le financement, la mise en ouvre et l'évaluation" d'un tel mécanisme, qui était soumise par la députée du Nord Valérie Petit dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe Agir, allié de la majorité. Il s'agit de relancer un débat ancien sur la garantie pour tous d'un revenu plancher, avec pour ambition de créer un "choc de simplification majeur" et non pas un énième "remaniement" du système des aides existantes "à bout de souffle" et "irréformable". L'idée d'un revenu universel avait notamment constitué la proposition phare du candidat socialiste Benoît Hamon lors de la présidentielle de 2017. La résolution est co-signée, au-delà de la majorité, par plusieurs députés d'opposition comme Régis Juanico, apparenté PS, ou Frédérique Dumas (Libertés et territoires). Le "socle citoyen" proposé reposerait sur un impôt sur le revenu étendu à tous, servant de base au calcul d'un "crédit d'impôt individuel". Si ce crédit est positif on paie alors l'impôt, s'il est négatif les finances publiques versent la différence permettant de garantir à chacun un revenu mensuel au moins égal à un montant à définir. La formule permettrait d'inclure des catégories - indépendants, jeunes notamment - à l'écart des systèmes d'aide, souligne Mme Petit, selon qui "l'enjeu du revenu universel, ce n'est ni de baisser ni d'augmenter les minima sociaux". Elle suggère un "socle citoyen" qui soit "au minimum le montant du RSA". La députée réfute également les critiques selon lesquelles le revenu universel constituerait une prime à "la paresse" et à "l'assistanat". S'appuyant sur les travaux de la prix Nobel d'économie française Esther Duflo, elle souligne que "quand vous investissez dans les gens, ils sont plus actifs et plus entrepreneurs". La critique a toutefois été reprise par Stéphane Viry (LR) qui a pointé un risque de "prime à l'inactivé", à la "soutenabilité très contestable" pour les finances publiques. A gauche, le communiste Pierre Dharréville a dénoncé une proposition qui "ne s'attaque pas aux causes" de la pauvreté et de "la captation de richesses au profit du capital". La ministre Brigitte Bourguignon a admis que les propositions d'Agir étaient "intéressantes de prime abord", mais a fermement pris la défense du système de protection sociale français actuel, "fort". Elle a rappelé les travaux engagés sur un Revenu universel d'activité (RUA), suspendus en raison de la crise sanitaire mais qui "seront finalisés au cours de 2021".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 10:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rabault (PS) réclame des précisions sur la vaccination</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126074034.05ksn6sy.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault, la présidente du groupe PS à l'Assemblée nationale, s'est prononcée jeudi contre un isolement coercitif des malades du Covid-19, et a appelé Jean Castex à détailler lors de sa conférence "le mode d'emploi" pour la campagne de vaccination à venir. Elle s'est félicitée sur Sud Radio qu'Emmanuel Macron ait donné mardi l'échéance de la fin d'année pour son déploiement. Mais, considérant que la France est "le pays qui a donné le moins d'informations concrètes sur la vaccination", elle a dit "attend(re) du Premier ministre qu'il dise combien de doses (ont été achetées), à qui (elles seront administrées en priorité)", si le vaccin devra être conservé "à -80 degrés ou pas, et comment il compte les déployer sur les territoires (...) Il nous faut un mode d'emploi précis". Jean Castex doit détailler jeudi à 11H00 les mesures d'allégement du confinement exposées par Emmanuel Macron mardi et qui présentent encore de nombreuses zones de flou. Il sera accompagné du ministre de la Santé Olivier Véran et de celui de l'Economie Bruno Le Maire. Interrogée par ailleurs sur la piste d'un isolement des malades lancée par le chef de l'Etat, elle a considéré que ce n'était pas une bonne idée: "si on a des mesures coercitives, les Français n'iront plus se faire tester. C'est beaucoup plus risqué comme stratégie plutôt que d'avoir une stratégie incitative", a-t-elle expliqué. La députée socialiste a en outre réclamé au Premier ministre "des précisions" pour les stations de ski et les restaurateurs, qui restent fermés, et l'a exhorté à "ne pas laisser la jeunesse à l'abandon". Interrogée par ailleurs sur le changement de nom voulu par le premier secrétaire du PS Olivier Faure, elle a fait remarquer que "rien n'est décidé", et que "honnêtement, les Français s'en fichent un peu du changement de nom, ils ont d'autres soucis. Je les comprends et la priorité des priorités c'est de tout faire pour que cette crise soit passée le plus rapidement possible".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 07:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
