<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Droits de l'enfant : Macron reçoit 50 associations pour préciser ses projets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200126194916.fmmxn7ox.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a reçu à l'Elysée dimanche une cinquantaine d'associations qui défendent les droits des enfants, l'occasion de préciser ses prochaines mesures en faveur des enfants, en particulier contre la pédocriminalité, a indiqué l'Elysée. Outre les représentants des associations, il avait aussi invité pour un goûter dans la salle des fêtes 150 enfants qu'il est venu saluer informellement. Avec des associations comme la Voix de l'enfant, Action Enfance ou encore l'Unicef et la Croix Rouge, il a fait le point sur plusieurs textes de loi en cours d'examen, aux côtés du secrétaire d'Etat à la Protection de l'enfance Adrien Taquet. La secrétaire générale du Secours populaire français, Henriette Steinberg, lui a demandé d'appuyer à Bruxelles le maintien au même niveau des fonds européens d'aide alimentaire, menacés de réduction dans le prochain budget européen. Ce à quoi il lui a assuré qu'il défendrait cette position et que s'il n'obtenait pas gain de cause, l'Etat français pourrait se substituer à l'aide européenne, a-t-elle expliqué à l'AFP. Le chef de l'Etat a rappelé les objectifs du plan contre les violences conjugales, qui sera présenté la semaine prochaine à l'Assemblée et durcira les peines pour ceux qui consultent des sites pédopornographiques, allongées de 2 à 5 ans de réclusion, avec interdiction de retravailler avec des enfants, a précisé M. Taquet. Pour lutter contre l'exposition des enfants à la pornographie sur internet, sujet auquel le chef l'Etat et son épouse sont très attachés, une mesure prévoira en outre que les "dissimilaires" (mentions à cocher où l'internaute certifie qu'il est majeur) ne seront plus suffisants, a rappelé le secrétaire d'Etat. Le chef de l'Etat a enfin rappelé à ses interlocuteurs l'objectif du Plan violence lancé fin novembre, qui prévoit d'installer dans chaque département une unités d'accueil médico-judiciaires dédiées à l'écoute des enfants victimes. Adrien Taquet a précisé de son côté que la "Commission 1000 jours" rendra dans quelques semaines ses propositions sur les 1000 premiers jours de la vie de l'enfant, avec des mesures concrètes pour aider les jeunes parents.]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stopper les violences conjugales: un nouveau texte LREM à l'Assemblée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200126094917.z71d71d0.html</link>
   <description><![CDATA[Faire plus contre les coups et les souffrances qui surviennent derrière des portes closes: l'Assemblée nationale se penche mardi sur un nouveau texte LREM consacré aux violences conjugales, qui doit permettre un signalement du médecin en cas de "danger immédiat". Chaque année, plus de 210.000 femmes sont victimes de violences physiques ou sexuelles de la part de leur compagnon. Et selon le dernier décompte de l'AFP, au moins 126 femmes ont été tuées par leurs conjoints ou ex-conjoints en France en 2019, et quatre depuis le début de cette année. La proposition de loi du groupe majoritaire, qui arrive en première lecture après un autre texte LR adopté définitivement en décembre, tire les conséquences du "Grenelle des violences conjugales" achevé fin novembre. Le texte de l'élu de droite Aurélien Pradié, qui avait pris de vitesse la majorité, a déjà intégré certaines propositions du Grenelle, comme la suspension de plein droit de l'autorité parentale en cas de crime. Il prévoit aussi le bracelet antirapprochement, dispositif destiné à éloigner les conjoints et ex-conjoints violents. Portée par la "marcheuse" Bérangère Couillard, la proposition LREM entend aller plus loin pour protéger les victimes de violences et "éviter les drames". Certains élus notamment dans les rangs LR déplorent de légiférer ainsi "par petits bouts". Le texte autorise notamment la levée du secret médical lorsque le professionnel de santé "a l'intime conviction que la victime majeure est en danger immédiat et qu'elle se trouve sous l'emprise de (l') auteur". Le médecin devra "s'efforcer d'obtenir l'accord de la victime" et à défaut devra "l'informer du signalement fait au procureur de la République". LREM vante un "compromis" avec les professionnels de santé, soulignant avoir "tenu" la plume avec l'Ordre des médecins pour rédiger cet article. Mais en commission mi-janvier, des réticences se sont exprimées y compris dans la majorité, avec la députée MoDem et ex-magistrate Laurence Vichnievsky. Des élues comme Valérie Boyer (LR) ou Cécile Untermaier (PS) ont dit craindre que la mesure ne soit contre-productive, risquant de briser le lien de confiance entre les victimes et leur médecin. La proposition de loi prévoit aussi d'alourdir les peines en cas de harcèlement au sein du couple. Elles seraient portées à dix ans d'emprisonnement et 150.000 euros d'amende lorsque le harcèlement a conduit la victime à se suicider ou à tenter de se suicider. - "Cyberviolences conjugales" - Toujours au chapitre du harcèlement, le texte complète l'article du Code pénal qui réprime les atteintes à la vie privée en y ajoutant le fait de localiser en temps réel une personne sans son consentement. Il crée aussi une circonstance aggravante en cas de violation du secret des correspondances par un conjoint ou ex-conjoint, dans l'idée de mieux lutter contre les "cyberviolences conjugales". Parmi les autres mesures, un article vise à renforcer la protection des mineurs à l'exposition à la pornographie. Il complète le Code pénal afin que les infractions s'appliquent y compris si le mineur a fait "une simple déclaration" indiquant qu'il a au moins 18 ans, pour accéder au contenu visé. En commission, les députés ont également ajouté à l'initiative de Guillaume Gouffier-Cha (LREM) une disposition pour pénaliser une pratique qui émerge sur le "darknet" - la partie cachée d'internet - consistant à commander des vidéos notamment de viols à l'étranger. Sera ainsi incriminé le fait de faire réaliser, y compris hors du territoire national, des crimes d'assassinat et empoisonnement, de torture, de viol, et le délit d'agression sexuelle, même s'ils n'ont été finalement ni commis ni tentés. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a jugé cette semaine dans Le Parisien cette mesure "indispensable pour stopper ce phénomène émergent". Dans le consensus qui règne chez les députés sur la nécessité d'en faire plus contre le fléau des violences conjugales subsiste un gros bémol: l'absence de moyens supplémentaires, pointée de LR à LFI.]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 09:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: à l'Assemblée, les oppositions promettent "la mère des batailles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200124090012.x9eq13hp.html</link>
   <description><![CDATA[Une avalanche d'amendements, des contre-projets de réforme, une motion de censure et d'autres "surprises": les oppositions promettent une rude bataille des retraites en février à l'Assemblée nationale. Les projets de loi sont présentés vendredi en Conseil des ministres et vont être aussitôt transmis au Palais Bourbon, où chaque camp fourbit ses armes, en parallèle de la mobilisation sociale. Une commission spéciale de 70 députés de tous les groupes politiques, les plus engagés, va d'abord s'emparer des textes. Présidée par Brigitte Bourguignon (LREM, ex-PS), cette commission sera installée mardi 28 janvier et auditionnera aussitôt le gouvernement, avant les organisations syndicales et patronales le lendemain. A la manoeuvre côté majorité, pas moins de sept co-rapporteurs (5 LREM, 1 MoDem, 1 Agir) qui feront le lien notamment avec le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski. "On est tous sur le pont", affirme le président des élus macronistes Gilles Le Gendre, en vue de cette "longue marche législative" qui doit mener à une adoption définitive de la réforme avant l'été. Le responsable LREM assure ne pas redouter de dissensions internes, en particulier à l'aile gauche. Il se prépare au face-à-face avec les oppositions, qui pourraient "être tentées d'organiser un troisième tour social". L'examen article par article débutera en commission le 3 février pour une longue semaine. La réforme de la retraite par points sera ensuite en première lecture dans l'hémicycle à partir du 17 février, pour deux semaines au moins. C'est que la gauche, vent debout et qui s'efforce de s'unir, annonce "le plus d'amendements possible", et le recours à toutes les astuces de la procédure parlementaire. L'idée est de freiner les débats, comme à l'été 2018 lorsque l'affaire Benalla avait interrompu le cours de la révision constitutionnelle. "S'il y a 10.000 amendements, ça va être compliqué", même avec le nouveau règlement interne de l'Assemblée censé accélérer les échanges, reconnaît-on chez LREM. - "Pas les Martinez de l'hémicycle" - "On connaît les ficelles, il faut les mettre en oeuvre", glisse à l'AFP le chef de file des députés communistes André Chassaigne, pour qui "c'est LA bataille", qui sera "massive". Le leader des Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, a déjà dégainé mi-janvier une proposition de motion de censure contre le gouvernement, qui nécessite 58 signatures parmi les 577 députés, soit l'ensemble de la gauche. Mais socialistes et communistes l'ont jugée trop précoce. Il vaudra mieux l'utiliser "quand les débats bloqueront", préconise une figure de gauche. D'autres "surprises" seront au menu, assure-t-on, alors que chaque groupe organise des tours de garde pour être jour et nuit en séance. A l'autre bord de l'hémicycle, pas d'obstruction en vue. "Notre stratégie est d'incarner une troisième voie entre le gouvernement et celles et ceux dans le blocage", avance le patron du groupe LR Damien Abad, vantant "une droite crédible, responsable et réformatrice". L'exécutif "voudrait le même match que dans la rue mais on ne sera pas les Martinez de l'hémicycle", promet un élu de droite en référence à Philippe Martinez, le chef de la CGT. Les Républicains, qui ont élaboré un contre-projet de réforme, comme la gauche, vont tenter de le décliner dans des amendements sur l'âge de départ (qui reculerait à 64 puis 65 ans) ou la pénibilité. Droite comme gauche s'accordent cependant pour dénoncer un "texte à trous", entre renvoi de mesures à des ordonnances que le gouvernement prendra ultérieurement, et manque du volet financement. La présidente du groupe PS Valérie Rabault fustige en outre une "impréparation". Pour que "les droits du Parlement soient respectés", Damien Abad a demandé que la conférence de financement, qui réunira les partenaires sociaux à partir du 30 janvier, rende ses travaux avant le coup d'envoi dans l'hémicycle. Une source LREM philosophe: "Il y aura beaucoup de houle au début des débats, notamment à bâbord (gauche), mais nous tiendrons le cap par épuisement des troupes. A tribord (droite), les arguments s'épuiseront rapidement".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-ministre Ericka Bareigts présidera la commission d'enquête sur le "moustique tigre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200123161521.7qg14n2z.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre des Outre-mer Ericka Bareigts, députée PS de La Réunion, a été nommée présidente d'une commission d'enquête parlementaire sur la propagation des moustiques Aedes ("moustiques tigres") et des maladies vectorielles (zika, chikungunya, dengue, etc.), , a annoncé jeudi l'assemblée nationale. La rapporteure de cette commission sera la députée LREM de Mayotte Ramlati Ali. Issue d'une "niche" socialiste, la création d'une commission d'enquête sur la propagation du "moustique tigre" a été adoptée le 12 décembre. Son objectif est notamment l'évaluation des politiques de prévention et les politiques publiques en matière de lutte contre la propagation de ce moustique et des maladies qui lui sont liées, comme la dengue, le chikungunya, le zika, ou encore la fièvre jaune ou le virus du Nil occidental. La commission d'enquête, composée de 30 députés, aura aussi pour objectif d'évaluer les recherches, notamment entomologiques, médicales et épidémiologiques sur le sujet. Son rapport devrait être adopté au plus tard début juin. Cette commission d'enquête "n'a pas vocation à faire le procès de quiconque, mais bien de regarder avec intelligence et volontarisme l'ampleur de la tâche et des dangers qui sont devant nous", avait précisé la députée en décembre, soulignant la "prolifération intense massive et rapide" de l'"aedes albopictus" (type de moustique tigre, ndlr), considéré comme l'un des principaux responsables des maladies vectorielles. "Ce phénomène est appelé à s'amplifier dans les années à venir en raison du réchauffement climatique", et "la colonisation du territoire hexagonal est donc inéluctable", avait-elle ajouté. "Pour la première fois présent en France continentale en 2004, le moustique-tigre est présent dans 60 départements hexagonaux, aujourd'hui", selon la députée. L'épidémie de chikungunya à la Réunion en 2005-2006 avait touché 266.000 personnes et fait 267 morts, selon Mme Bareigts. "Rapportée à l'Hexagone, on compterait plus de 22 millions de personnes touchées et plus de 22.000 morts", a-t-elle précisé. Quant à l'épidémie de dengue qui frappe l'île depuis deux ans, elle "représenterait près de 2 millions de cas, 180.000 passages aux urgences et plus de 1.500 morts" en Hexagone.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 16:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat supprime l'autoconservation des gamètes du projet de loi bioéthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200123151807.dwuzn1au.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a supprimé jeudi du projet de loi bioéthique l'article autorisant l'autoconservation des gamètes (ovocytes et spermatozoïdes), mais le gouvernement pourra le réintroduire à l'Assemblée nationale. Alors que dans un premier temps, des amendements visant à supprimer l'article avaient été rejetés par les sénateurs, le vote sur l'article à l'issue de son examen a donné une égalité de votes "pour" et "contre", signifiant son rejet. 119 sénateurs se sont prononcés pour l'adoption de l'article, et 119 contre, sur 313 votants. Le secrétaire d'Etat chargé de la Protection de l'Enfance, Adrien Taquet, a émis au nom du gouvernement un avis défavorable à l'adoption de l'article 2, dans sa forme réécrite par les sénateurs, annonçant sa volonté de le réintroduire à l'Assemblée nationale. Le gouvernement s'était en particulier opposé à une disposition introduite par les sénateurs, à savoir l'autorisation pour les établissements de santé privés lucratifs à pratiquer l'activité de don de gamètes. Les sénateurs avaient également renvoyé l'encadrement des limites d'âge pour la pratique de la procédure à l'appréciation des équipes médicales, alors que l'exécutif préférait les fixer par décret en Conseil d'Etat. Le résultat du vote, avec un nombre important d'abstentions (75), apparaît comme une conjonction de différentes "lignes rouges" posées par les uns et les autres. Seuls, les socialistes ont très majoritairement voté pour, Yves Daudigny soulignant une mesure de "justice". Les sénateurs LR ont majoritairement voté contre (83 sur 144), après avoir exprimé des inquiétudes, par la voix de Stéphane Piednoir sur la "liberté" des femmes, ou de la "pression sociale" des employeurs auxquelles elles pourraient être soumises. Son collègue, Philippe Bas, a lui mis en garde contre le mirage d'"une assurance grossesse par l'épargne des ovocytes". Le groupe RDSE, à majorité radicale, a voté contre, car opposé à l'ouverture au privé, a expliqué à l'AFP Véronique Guillotin. Pour le même motif, le groupe CRCE à majorité communiste s'est abstenu, à l'exception de l'écologiste Esther Benbassa qui a voté pour. Le groupe LREM s'est abstenu également. Le centriste Loïc Hervé a plaidé pour "maintenir le droit en place", avançant des réserves sur les conséquences que la mesure aurait sur la "carrière des femmes". Marie-Pierre de La Gontrie (PS) s'est amusée de la "lucidité" de ses collègues sur la pression exercée par les employeurs sur les femmes par rapport à leur désir d'enfants, tout en rappelant que la pression pour celles-ci était "totale". Conserver ses gamètes pour mener à bien une grossesse future est aujourd'hui très encadré et autorisé pour des raisons médicales (cancers, endométriose...). Hormis ces situations, il n'est pas permis de les congeler pour les utiliser plus tard, lorsque la fertilité baisse (après 35 ans).]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Application des lois: un "bilan positif" et une "priorité", selon Fesneau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200123114541.iwk6jmf0.html</link>
   <description><![CDATA[Le taux d'application des lois de plus de six mois a atteint 95%, un niveau record, s'est félicité jeudi le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, évoquant une "priorité" de l'exécutif. "Pendant trop longtemps la loi est restée inappliquée faute d'actes règlementaires permettant de rendre effectives certaines dispositions législatives", a-t-il souligné devant des députés d'une "mission d'information sur la concrétisation des lois". "C'est une époque révolue. Ainsi, au 31 décembre dernier, le taux d'application des lois de plus de six mois a atteint 95%, ce qui est un niveau jamais enregistré depuis que cet indicateur existe", soit depuis 2008. Le gouvernement a pris 941 des 991 mesures règlementaires nécessaires pour rendre applicables les lois votées depuis le début de la législature et promulguées depuis plus de six mois. La concrétisation des lois, qui suppose ces mesures règlementaires et aussi une application "au quotidien", "constitue une priorité", a ajouté le ministre en référence à cet objectif d'Emmanuel Macron pour l'acte II du quinquennat. "La loi doit être plus claire et plus intelligible si l'on veut qu'elle représente pour nos citoyens une réalité concrète", a-t-il noté. En outre, à l'égard des "acteurs concernés" par les textes, il faut "un important travail de pédagogie et de négociation que l'on a parfois négligé au nom de +la force de la loi+". "Une partie de votre travail, c'est que les gens sachent", a lancé aux parlementaires M. Fesneau, ex-député du Loir-et-Cher, plaidant pour un rôle d'"informateur et médiateur". Tout en soutenant la fin du cumul entre mandat parlementaire et fonction exécutive locale (maire, adjoint...), le ministre MoDem a relevé qu'auparavant existait un "sentiment d'une plus grande prise sur le terrain".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: l'Assemblée vote un meilleur ciblage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200122184143.zysmavvk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté un meilleur ciblage des contenus haineux en ligne qu'entend combattre une proposition de loi LREM, adoptée mercredi en nouvelle lecture. Controversé, le texte de Lætitia Avia prévoit que plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. "Il peut apparaître que le champ infractionnel était trop large", a reconnu dans la nuit de mardi à mercredi le secrétaire d'État au Numérique Cédric O, après des recommandations de la Commission européenne. Les députés ont ainsi adopté un amendement du gouvernement excluant du champ de la régulation les contenus relatifs à la traite des êtres humains et au délit de proxénétisme. Relayant des craintes d'associations, Raphaël Gérard (LREM) a appuyé cette dernière exclusion de contenus, soulignant qu'"un message à caractère sexuellement explicite ou publié par des associations de défense des droits des travailleuses du sexe (aurait pu) faire l'objet d'un retrait de la part des plateformes sans qu'il ne relève d'une activité illicite". Le gouvernement souhaitait aussi initialement exclure du champ du texte le harcèlement sexuel, mais Lætitia Avia s'y est opposée. "Vous essayez de toiletter l'article 1er" de la proposition de loi face à un "risque d'inconstitutionnalité", a lancé au gouvernement Guillaume Larrivé (LR), opposé à la mesure phare d'obligation de retrait des contenus "manifestement" illicites, tout comme la gauche de la gauche, le Rassemblement national et une partie des centristes, au nom de la liberté d'expression. M. Larrivé a demandé que le président de la République ou le Premier ministre saisisse le Conseil constitutionnel. Cette proposition de loi a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique. Les députés ont en outre voté un amendement du gouvernement prévoyant une "règle spécifique", selon les mots du secrétaire d'État, pour les contenus terroristes ou pédopornographiques en cas de notification par les autorités publiques: le délai de retrait sera non plus de 24 heures comme actuellement, mais une heure. Ce délai est "matériellement impossible à respecter pour la grande majorité des plateformes Web", qui "n'auront d'autres choix que de fermer boutique ou de déléguer leur modération aux outils de censure automatisée fournis par Google et Facebook", s'est émue la Quadrature du Net dans un communiqué. L'Assemblée nationale a adopté mercredi la proposition de loi à main levée. Le Sénat l'examinera à son tour en nouvelle lecture le 30 janvier, avant son adoption définitive le 11 février à l'Assemblée, qui a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport préconise d'encourager l'immigration professionnelle en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200122180928.6tm2u7hv.html</link>
   <description><![CDATA[La politique migratoire de la France, historiquement dominée par l'immigration familiale, doit davantage mettre l'accent sur l'immigration professionnelle, notamment de salariés très qualifiés, estime un rapport parlementaire dévoilé mercredi. "Longtemps focalisée sur le respect des droits individuels en matière de regroupement familial et de droit d'asile", la France s'est privée "des avantages économiques que pourrait lui procurer une immigration de travail plus dynamique et plus ciblée vers les hauts potentiels", écrivent les députés Stéphanie Do (LREM) et Pierre-Henri Dumont (LR). Sa publication intervient au lendemain de la diffusion des chiffres de l'immigration en France, marqués notamment par une hausse de 7% des demandes d'asile et du regroupement familial, et deux mois après la présentation par le gouvernement d'un plan immigration controversé, instaurant notamment des "quotas" de professionnels qualifiés. "La France n'est pas du tout prête à ce système de quotas", a estimé Pierre-Henri Dumont, membre de l'opposition, lors d'une conférence de presse. Le rapport rappelle notamment "l'obsolescence" de la liste des métiers sous tension, élaborée en 2007 et jamais actualisée depuis. Selon une étude de l'OCDE citée par le rapport, "seuls 15% des métiers inscrits sur cette liste seraient encore en tension" en France. Le gouvernement a chargé Pôle emploi et la Direction de l'animation de la recherche, des études et des statistiques (Dares) de créer un "nouvel outil statistique", qui doit être prêt d'ici mars. "Nous préconisons plutôt une pilotage précis, bassin d'emploi par bassin d'emploi, métiers par métiers, par un comité d'experts indépendants placé auprès du ministère de l'Intérieur, comme ce qui se fait déjà au Royaume-Uni", a souligné M. Dumont. L'immigration en France, en majorité familiale, a un impact "neutre" sur les salaires et l'emploi et "légèrement négatif" sur les finances publiques, tandis que les pays de l'OCDE qui ont valorisé une immigration plus qualifiée en tirent davantage de bénéfices pour leur économie, souligne le rapport. Selon les chiffres publiés mardi, l'immigration économique a représenté 15% des titres de séjours délivrés en 2019, contre 32% pour l'immigration familiale - dont le regroupement familial est une sous-partie. Les rapporteurs appellent donc à promouvoir une immigration du travail "plus nombreuse, sélectionnée davantage en fonction de l'éducation et des qualifications", en s'élargissant aux "pays émergents sous-représentés dans l'immigration française", comme la Chine, le Brésil, l'Inde, la Russie et les pays d'Asie du Sud-Est. Instauré en 2016, le dispositif "passeport talent", destiné à faciliter la venue des salariés les plus qualifiés, est salué par les deux députés qui estiment nécessaire de davantage le faire connaître par des "campagnes d'information" ciblées sur les employeurs et les principaux pays d'origine. Le rapport suggère aussi de simplifier les dispositifs de recrutement des travailleurs immigrés, jugés "lourds et complexes", ce qui a pour effet de décourager les PME à embaucher. Le système de critères définis pour la délivrance des autorisations de travail est notamment jugé "opaque et aléatoire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée aménage son droit de regard sur les nominations de dirigeants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200122174706.phgfmfkk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en première lecture un projet du gouvernement visant à revoir la liste des dirigeants de structures publiques dont la nomination est soumise à l'avis préalable du Parlement. Les deux projets de lois (l'un organique et l'autre ordinaire) actualisent la liste des nominations par le président de la République de dirigeants d'autorités ou d'entreprises étant soumises à l'avis préalable des commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat, soit une cinquantaine de fonctions concernées. En vertu du 5e alinéa de l'article 13 de la Constitution, les commissions peuvent depuis 2008 exercer un "veto" sur ces nominations, à la condition de réunir au moins 3/5 de voix négatives, sur le total des votes députés-sénateurs. L'Assemblée nationale a suivi les sénateurs qui, en décembre, avaient validé la sortie de cette liste du dirigeant de la Française des jeux, privatisée depuis la loi PACTE, et l'entrée de la présidence de la Commission d'accès aux documents administratifs (CADA) et de la direction générale de l'Office français de l'immigration et de l'intégration (OFII). Les députés ont pour leur part ajouté les directions générales de l'Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé (ANSM) et de l'Agence nationale de sécurité sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail (ANSES), signe de "l'intérêt des parlementaires pour le contrôle de l'exécutif", selon Hélène Zannier (LREM). Les sénateurs s'étaient opposés à la diminution voulue par le gouvernement du nombre de dirigeants de la SNCF soumis à ce contrôle. Pour tirer les conséquences de la réforme de la SNCF, le projet de loi prévoit de remplacer les trois auditions de dirigeants actuelles par une unique audition du directeur général de la société nationale SNCF. Les députés ont eux suivi l'avis du gouvernement. cro/reb/pab/nm Française des jeux]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France doit davantage encourager l'immigration professionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200122160039.emgkch08.html</link>
   <description><![CDATA[La politique migratoire de la France, historiquement dominée par l'immigration familiale, doit davantage mettre l'accent sur l'immigration professionnelle, notamment de salariés très qualifiés, estime un rapport parlementaire dévoilé mercredi. "Longtemps focalisée sur le respect des droits individuels en matière de regroupement familial et de droit d'asile", la France s'est privée "des avantages économiques que pourrait lui procurer une immigration de travail plus dynamique et plus ciblée vers les hauts potentiels", écrivent les députés Stéphanie Do (LREM) et Pierre-Henri Dumont (LR). Leur rapport sur "l'évaluation des coûts et bénéfices de l'immigration en matière économique et sociale" s'est notamment appuyé sur une étude commandée à France Stratégie, un organisme de réflexion rattaché au Premier ministre. Sa publication intervient au lendemain de la publication des chiffres de l'immigration en France, avec notamment une hausse de 7% des demandes d'asile et du regroupement familial, et deux mois après la présentation par le gouvernement d'un plan immigration controversé, instaurant notamment des "quotas" de professionnels qualifiés. Selon ces chiffres, l'immigration économique représente 15% des titres de séjours délivrés en 2019, contre 32% pour l'immigration familiale - dont le regroupement familial est une sous-partie. Les rapporteurs appellent à promouvoir une immigration du travail "plus nombreuse, sélectionnée davantage en fonction de l'éducation et des qualifications", en s'élargissant aux "pays émergents sous-représentés dans l'immigration française", comme la Chine, le Brésil, l'Inde, la Russie et les pays d'Asie du Sud-Est. Instauré en 2016, le dispositif "passeport talent", destiné à faciliter la venue des salariés les plus qualifiés, est salué par le rapport qui estime nécessaire de davantage le faire connaître par des "campagnes d'information" ciblées sur les employeurs et les principaux pays d'origine. Par ailleurs, les deux députés préconisent un "meilleur pilotage" de l'immigration professionnelle dont ils pointent les "nombreuses faiblesses". Ils rappellent notamment "l'obsolescence" de la liste des métiers sous tension, élaborée en 2007 et jamais actualisée depuis. Selon une étude de l'OCDE citée par le rapport, "seuls 15% des métiers inscrits sur cette liste seraient encore en tension" en France. Alors que le gouvernement a promis la création d'un "nouvel outil statistique", le rapport préconise qu'il soit construit "sur la base d'un maillage géographique très fin", dans chaque bassin d'emploi, "en concertation avec les partenaires sociaux, les branches professionnelles et les régions".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 16:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-Calédonie/Référendum: la commission des Lois rejette l'inscription d'office sur la liste électorale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200122154403.ipb38oda.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a rejeté mercredi une proposition de loi organique proposant d'inscrire d'office sur la liste électorale spéciale pour le référendum sur l'indépendance de la Nouvelle-Calédonie tous les électeurs nés dans l'archipel et y résidant en continu depuis trois ans. La proposition de loi organique du député de Nouvelle-Calédonie Philippe Gomes (UDI-Agir) sera examinée en première lecture à l'Assemblée nationale le 30 janvier prochain, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe UDI-Agir. Mais le rejet en commission des Lois, notamment du groupe LREM, augure mal d'une issue favorable au texte dans l'hémicycle. Après un premier référendum sur l'accession à la pleine souveraineté de la Nouvelle-Calédonie le 4 novembre 2018, qui a vu la victoire du non à l'indépendance (56,7%), un deuxième référendum est prévu le 6 septembre prochain, dans le cadre de l'accord de Nouméa, signé en 1998. La question du corps électoral pour ce référendum, plus restreint que pour les autres élections, est un sujet sensible. Lors du premier référendum, une révision de la liste électorale par loi organique avait permis à 11.000 natifs de Nouvelle-Calédonie, soit 7.000 kanak et 4.000 Calédoniens de droit commun (non-kanak, NDLR), d'être inscrits d'office sur la liste électorale spéciale pour le référendum. Mais il était prévu que ce dispositif ne s'applique, pour les non-kanak, que pour le premier référendum. En octobre dernier, lors d'une réunion des leaders calédoniens à Matignon, les indépendantistes kanak ont refusé qu'une nouvelle loi organique modifie le corps électoral pour le prochain référendum pour les électeurs non kanak. Le Premier ministre avait alors promis que les électeurs concernés seraient "identifiés" de manière exhaustive et "contactés personnellement" afin qu'ils fassent la démarche de s'inscrire sur la liste spéciale. Les deux principaux groupes non indépendantistes, "L'avenir en confiance et "Calédonie ensemble", auquel appartient M. Gomes, avaient estimé "inacceptable qu'il y ait une différence de traitement". Un courrier a bien été envoyé aux 4.500 natifs de Nouvelle-Calédonie de droit commun, non encore inscrits sur la liste électorale spéciale, mais l'Etat a reconnu début janvier que "plusieurs centaines" de courriers n'avaient pas pu être remis. "C'est un désastre", considère M. Gomès, jugeant que "moins d'un quart des personnes concernées ont pu être contactées". Au nom du groupe LREM, Naima Moutchou a estimé qu'il n'existait pas "de consensus politique" pour modifier la liste électorale spéciale, et "pas d'arguments juridiques". Egalement défavorable, Philippe Latombe (MoDem et apparentés), a jugé que voter une nouvelle loi organique "conduirait à un report de la date du référendum", qui a fait l'objet de nombreuses discussions. Les groupes Liberté et territoire et GDR (communistes et élus ultramarins de gauche) se sont également exprimés contre. Philippe Gosselin pour le groupe LR, Michel Zumkeller (UDI-Agir) et Hervé Saulignac (PS), se sont prononcés en faveur de la modification électorale, pour qu'il n'y ait pas de "rupture d'égalité" et donc d'illégitimité du résultat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 15:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de commission à l'Assemblée: Sabine Thillaye accepte un nouveau vote LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200122103624.xsx9412s.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LREM a reçu mercredi la députée Sabine Thillaye, qui refusait de céder son poste à la présidence de la commission des Affaires européennes, et lui propose de se soumettre à un nouveau suffrage "dans les meilleurs délais", ce qu'elle a accepté, sous conditions. Après l'audition de Mme Thillaye, le bureau des députés LREM s'est prononcé en faveur d'un "ultime compromis" et propose un nouveau suffrage interne, indique le groupe parlementaire, sans préciser la date du scrutin. Le courrier de convocation de la députée LREM mentionnait une possible exclusion. Dans une "logique d'apaisement", Sabine Thillaye "a accepté le principe d'un nouveau scrutin, à condition que les modalités et conditions proposées permettent une élection loyale". Le principe d'un renouvellement à mi-mandat des postes clefs de l'Assemblée nationale détenus par des députés "marcheurs" avait été décidé en juin 2017 pour apporter "respiration et "émulation" par Richard Ferrand, alors à la tête du groupe. Les "marcheurs" ont choisi l'été dernier pour la commission des Affaires européennes Pieyre-Alexandre Anglade, lors d'un scrutin que Sabine Thillaye considère comme "irrégulier". Selon elle, ce principe de renouvellement ne concernait pas sa commission, qui joue un rôle particulier à l'Assemblée: chargée de suivre les travaux conduits par les institutions européennes, elle n'a pas d'activité législative. Juridiquement, les membres de cette commission "au statut hybride" sont élus en début de législature pour cinq ans, contrairement aux "commissions permanentes renouvelées chaque année", arguait Mme Thillaye. "Si elle veut rester présidente, elle en a parfaitement la possibilité" mais "il y a d'un côté la règle, et il y a (de l'autre) l'esprit politique", avait estimé mardi le patron des députés LREM Gilles Le Gendre devant la presse. Le bras de fer s'éternisait depuis plusieurs mois et Mme Thillaye avait décliné des précédentes convocations, notamment au mois d'octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 10:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brune Poirson met en garde contre le "populisme vert", Mélenchon réplique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200121193242.i8x18hbp.html</link>
   <description><![CDATA[Brune Poirson, secrétaire d'État à la Transition écologique, a mis en garde mardi contre "un populisme vert", porté par "des responsables politiques prêts à faire croire n'importe quoi", s'attirant une réplique sèche de Jean-Luc Mélenchon. "Un véritable populisme vert est en train de se développer, a soutenu la secrétaire d'Etat, dans un entretien au Figaro. Elle a pointé un mouvement qui "vise, soit à utiliser l'écologie comme excuse pour casser le système actuel", en référence "à l'extrême gauche avec Jean-Luc Mélenchon, les Insoumis et Yannick Jadot à EELV", "soit à vanter une écologie du repli, dont le projet secret est de refermer la France sur elle-même et de l'isoler, comme le souhaite Marine Le Pen". Selon Brune Poirson, le discours de ces opposants se résume par: "Ici on pourrait faire passer à 100% d'énergies renouvelables en quelques années, là on pourrait supprimer tous les plastiques jetables en autant de temps". "Face à eux, tout discours rationnel sur l'écologie est interprété comme un renoncement", a déploré la secrétaire d'État, en reprochant à ses adversaires d'utiliser "l'angoisse créée par l'urgence climatique pour pousser les Français à y répondre par la précipitation". Le leader de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a interpellé en fin de journée Mme Poirson à l'Assemblée, lors de la lecture définitive du projet de loi antigaspillage: "Je vous félicite pour ce néologisme" sur le "populisme vert". "Voici une nouvelle variété de cet objet insaisissable, le populisme (...). Je veux bien que vous me qualifiiez de populiste vert" mais "oui, nous devons interdire l'usage du plastique dans un délai d'urgence", a-t-il plaidé. La ministre a vu dans cette intervention "l'essence même du populisme vert que je dénonçais effectivement". "Faire passer le réalisme pour un manque d'ambition est extrêmement dangereux à moyen terme", a-t-elle considéré dans Le Figaro, en défendant la politique "réaliste" portée par Emmanuel Macron sur le sujet, "moins facile sur un plateau télé mais plus efficace pour la planète". Interrogée sur Ségolène Royal, qui entend lancer un mouvement de sauvegarde de la planète après avoir quitté son poste d'ambassadrice des pôles, la secrétaire d'État auprès d'Élisabeth Borne a répondu que ça la laissait "de glace". "Rappelons que ce gouvernement s'occupe des dossiers qu'elle n'a pas gérés: l'écotaxe et les péages autoroutiers, l'aéroport Notre-Dame-des-Landes, Fessenheim", a-t-elle cinglé. "Voilà pour le décalage entre les paroles et les actes."]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antigaspi: ultime feu vert de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200121192411.9y6zo4kz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son ultime feu vert mardi au projet de loi antigaspillage, un texte de "l'écologie du quotidien" qui aura notamment été marqué par les divisions autour de la consigne pour les bouteilles en plastique, repoussée à 2023. Le projet de loi, qui a fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, part au Sénat pour un dernier vote qui vaudra adoption définitive le jeudi 30 janvier. Les députés ont largement voté en faveur du texte, à 227 voix pour, 15 abstentions, et seulement dix voix contre, celles des Insoumis. Leur leader Jean-Luc Mélenchon, qui a défendu en vain une motion de rejet, a appelé le gouvernement à prendre des "mesures décisives" permettant d'affronter "les dangers résultant du changement climatique". "Nous devons +écologiser+ la vie quotidienne", a insisté la secrétaire d'Etat Brune Poirson, en égrenant des mesures du projet de loi comme le développement du "vrac" dans les supermarchés ou "la suppression" des contenants en plastique dans les fast-food pour les repas sur place à l'horizon 2023. La plupart des députés ont salué un texte "d'équilibre" et de "compromis", telle Valérie Beauvais (LR) qui a toutefois souligné les "progrès" restant à faire. Guillaume Garot (PS) a pointé un "manque d'ambition politique", notamment sur la fin du plastique. Selon François-Michel Lambert (Libertés et Territoires), qui s'est abstenu, "tout est encore à faire pour l'urgence écologique". Examiné en décembre en première lecture, en plein mouvement social sur les retraites, ce projet de loi voulu comme un marqueur environnemental de l'acte II du quinquennat n'aura pas eu l'écho souhaité. Il prévoit une série de mesure concrètes pour lutter contre le gaspillage, dont l'interdiction, pour les grandes surfaces ou les plateformes en ligne, de détruire leurs invendus non alimentaires, notamment les produits d'hygiène et de textile, dès 2022. Il veut aussi créer de nouvelles filières pollueur-payeur, notamment dans le bâtiment, afin de lutter contre les dépôts sauvages. Mais l'image de ce projet de loi a été brouillée par le conflit opposant le gouvernement aux professionnels du recyclage et aux associations de collectivités, sur la consigne pour recyclage des bouteilles en plastique, "symbole malheureux" déploré par la députée UDI-Agir Sophie Auconie. Le ministère de la Transition écologique a été contraint à un "compromis". Il laisse finalement aux collectivités et aux recycleurs jusqu'à 2023 pour tenter d'atteindre les objectifs intermédiaires de collecte, faute de quoi, après "concertation", le dispositif de consigne pour recyclage pourrait être "mis en oeuvre". Le texte vise enfin la fin des emballages en plastique à usage unique en 2040. Un objectif jugé "irréaliste" par les industriels, mais "trop tardif" par l'ONG WWF qui décrit le projet de loi comme une "occasion manquée de sortir de la société du tout jetable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 19:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "Les parlementaires seront suffisamment éclairés", assure Fesneau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200121172755.1uwbfg1s.html</link>
   <description><![CDATA["Les parlementaires seront suffisament éclairés" sur le futur système de retraites et son financement pour pouvoir voter en conscience sur le projet de réforme, a assuré mardi le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, alors qu'une commission spéciale à l'Assemblée nationale débutera ses travaux mardi prochain. "Les parlementaires auront les éléments sur le système d'arrivée, le système dit cible, ils auront des hypothèses et des éléments sur les transitions proposées, et après, au gré des discussions avec les partenaires sociaux viendra s'adjoindre la partie de financement qui ne concerne que le mécanisme entre aujourd'hui et 2027", a expliqué M. Fesneau sur RFI. "On est tous sur le pont" en vue de cette "longue marche législative" qui doit mener à une adoption définitive de la réforme avant l'été, a déclaré le patron des députés LREM Gilles Le Gendre devant la presse. "Nous allons avoir en face de nous des oppositions qui peuvent être tentées d'organiser à l'Assemblée un troisième tour social", selon cet élu de Paris. La constitution de la commission spéciale, qui sera présidée par Brigitte Bourguignon (LREM), a été retardée d'une poignée de jours à la suite d'une demande du chef de file des députés communistes André Chassaigne. Il a voulu faire appliquer strictement le règlement de l'Assemblée sur les délais de constitution, laissant augurer avec d'autres oppositions une bataille procédurale à tous les stades d'examen. Les débats dans l'hémicycle démarreront le 17 février. A droite comme à gauche, les parlementaires s'inquiètent d'avoir à examiner "un texte à trous", qui manquerait d'éléments précis sur la question du financement, alors que les partenaires sociaux doivent trouver d'ici à fin avril, au terme d'une conférence, les moyens de garantir l'équilibre financier du système en 2027. Le président de la commission des Finances à l'Assemblée nationale Éric Woerth (LR) a réaffirmé mardi que les Républicains ne voteraient pas le texte "sans savoir comment il (allait) être financé". "La question du financement qui est posée aux partenaires sociaux, c'est la question du financement du retour à l'équilibre pour 2027 dans le système actuel", a affirmé M. Fesneau, "donc c'est pas un trou énorme". "La question du financement du système cible, du système universel à points", n'est, elle, "pas le sujet", a-t-il insisté. Il a souligné que, pour cette partie, "des dispositifs sont prévus dans le texte", et une étude d'impact "très volumineuse" permettant "à chacun de nourrir les hypothèses sur lesquelles est construit le nouveau système", "est sur la table". Le député LREM Guillaume Gouffier-Cha, rapporteur général de la réforme à l'Assemblée, a précisé devant la presse que l'étude d'impact était "en cours de stabilisation". L'équipe de rapporteurs doit échanger mercredi avec le "Monsieur Retraites" du gouvernement, Laurent Pietraszewski, un ex-député. La majorité sera "dans une discussion avec l'exécutif, n'attendez pas de nous une sorte de contre-projet des retraites", a prévenu M. Le Gendre, qui appelle ses troupes à "une certaine retenue" dans les amendements, pour ne pas bousculer "un édifice déjà bien stabilisé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 17:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
