<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 04:10:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Parlement engage la longue bataille de la réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710020446.2bo82w8i.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du discours d'Emmanuel Macron au Congrès, les députés entament mardi après-midi une bataille parlementaire de plusieurs mois sur la vaste réforme institutionnelle voulue par le chef de l'Etat, avec un premier épisode sur la Constitution qui s'annonce enflammé. Un an après avoir lancé le chantier institutionnel devant ce même Congrès et "assumant ce retard", le président de la République a défendu "le coeur" de la réforme: "liberté plus grande des collectivités territoriales", "justice indépendante" et Parlement "doté de droits supplémentaires et animé par des débats plus efficaces". Au contraire, les oppositions de droite et de gauche rejettent ce volet constitutionnel comme un "abaissement des droits du Parlement". Avec les non-inscrits corses et FN, elles ont déposé près de 90% des 2.400 amendements qui passent en revue la Loi fondamentale, bien au-delà du texte gouvernemental. Preuve de son importance politique, c'est Edouard Philippe qui présentera le projet de révision constitutionnelle, au côté de la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Et c'est le chef de file LREM Richard Ferrand qui en sera le rapporteur général, assisté du président du groupe MoDem Marc Fesneau et de la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM). Fort de 18 articles, le texte comprend deux sujets particulièrement épineux: un "droit à la différenciation" accru pour les collectivités territoriales (avec nouvel article sur la Corse) et l'accélération de la procédure parlementaire, au nom de l'"efficacité". Un autre volet, moins controversé mais discuté depuis des années, prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, la réforme du Conseil supérieur de la magistrature et celle du Conseil économique, social et environnemental. La "préservation de l'environnement" dès l'article 1er, la suppression du mot "race" et l'interdiction de la "distinction de sexe", votées en commission, devraient aussi être gravées. Les deux autres volets de la réforme des institutions (lois ordinaire et organique), porteurs des mesures emblématiques -réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps et introduction de 15% de proportionnelle aux législatives- seront examinés à la rentrée à l'Assemblée quand le Sénat s'emparera lui de la révision constitutionnelle. - Que fera le Sénat ? - Mais LR va batailler dès à présent contre ces points litigieux. Pour son président Christian Jacob, au-delà d'une réforme "dangereuse" qui "affaiblit l'Assemblée et le Sénat", la remise en cause, même partielle, du scrutin majoritaire sape une "clé de voûte des institutions de la Ve". Toute la gauche rejette aussi cette révision "comme une reconcentration du pouvoir", selon la cheffe de file PS Valérie Rabault. Les communistes veulent "empêcher les pouvoirs d'hyper-président" et les "Insoumis" dénoncent, comme Adrien Quatennens, "un coup violent contre la démocratie" en déclinant leurs propositions pour une VIe République. Les oppositions ont été au moins entendues sur une de leurs revendications, Emmanuel Macron s'étant engagé sur un amendement pour permettre au chef de l'Etat d'écouter les parlementaires et leur répondre lors des prochains Congrès... Regrettant comme Marc Fesneau "ceux qui ont décidé d'en rester aux postulats de départ", la majorité LREM-MoDem entend essentiellement renforcer les moyens des parlementaires pour contrôler le gouvernement et évaluer la loi avec des pouvoirs d'enquête accrus. Elle devrait aussi revenir sur les restrictions sur le droit d'amendement. Mais Richard Ferrand a surtout appelé ses troupes à ne pas agiter des "chiffons rouges qui nous éloigneraient d'un accord avec le Sénat", avertissement contre des amendements individuels sur les collectivités ou les langues régionales notamment. Les deux chambres doivent d'abord adopter un texte identique avant une possible adoption définitive par le Congrès aux trois cinquièmes des suffrages exprimés ou par référendum. La majorité parie que la droite sénatoriale est, contrairement aux LR de l'Assemblée, prête à négocier cette révision constitutionnelle, moyennant des garanties sur la représentativité des territoires ou le mode d'élection des sénateurs. D'où des mots doux à l'égard du Sénat. "Je crois au bicamérisme qui garantit une démocratie mieux équilibrée", a ainsi salué lundi le chef de l'Etat. Fin négociateur, le président de la Haute assemblée Gérard Larcher (LR), encore reçu jeudi à l'Elysée, a jugé que la réforme des institutions pourrait, au printemps, "aboutir ou ne pas aboutir"... far-parl/frd/sma]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 02:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron au Congrès, "l'an II": Jeu de Paume, contre-tweets et flèches décochées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709174621.d5fduypf.html</link>
   <description><![CDATA[Un serment du Jeu de Paume version communiste, un déjeuner -resserré- sans sujets qui fâchent, des contre-tweets des Insoumis, un long discours dans une chaleur écrasante et une série de réquisitoires: scènes vues de "l'an II" du Congrès d'Emmanuel Macron sous les ors de Versailles. - JEU DE PAUME ET CONTRE-TWEETS - Après avoir boycotté le Congrès de 2017, les parlementaires PCF ont voulu y porter la "parole populaire". Mais avant, ils ont prêté un serment symbolique anti-"monarchie présidentielle" devant la salle du Jeu de Paume, haut lieu de la Révolution, promettant une "immense bataille" pour un référendum sur la réforme des institutions. Absents physiquement, les Insoumis se sont exprimés via une pluie de tweets pour dénoncer le propos du chef de l'État, catalogue "saoulant", dixit Jean-Luc Mélenchon. Les élus LFI avaient annoncé en amont "une manifestation numérique" avec le mot dièse #MacronMonarc. "@EmmanuelMacron à transformé le #CongresVersailles en meeting de campagne. Notre boycott en était d'autant plus justifié", a tweeté ainsi Éric Coquerel, Adrien Quatennens voyant "le début de la fin". "Jean-Luc Mélenchon a passé l'heure et demie à envoyer des tweets. Il a toute sa place ici, qu'il vienne", a riposté Benjamin Griveaux, porte-parole du gouvernement dans les couloirs versaillais. - DÉJEUNER SANS TENSIONS, MAIS AVEC DES ABSENTS - Peu après 13H00, le chef de l'État est arrivé à l'ex-résidence des rois de France pour un déjeuner, salon Louis-Philippe, avec des ténors parlementaires, boycotté par des ténors LR, PS, PCF et LFI. A sa table: Édouard Philippe, le président du Sénat Gérard Larcher (LR), celui de l'Assemblée François de Rugy (LREM) ou encore, côté gouvernement, Christophe Castaner. "Sympathique et convivial, aucun sujet politique", selon un participant. "Pas de tensions particulières", a renchéri le sénateur centriste Vincent Delahaye, pour qui le président "semblait détendu". "Il n'y a pas eu de discours, on a bien mangé, comme toujours dans ce type de circonstances", a souri Claude Malhuret (Les Indépendants), évoquant "fraîcheur de tomates de Provence et crabe au basilic, dos de loup de Méditerranée au citron confit, fromages de France, fraises et rhubarbe acidulées et crème légère citronnée". - LONG DISCOURS ET ÉVENTAILS - Venus en cars 100% électriques, les plus de 900 parlementaires conviés ont commencé à affluer vers 14 heures dans l'aile du Midi, sous haute sécurité (chiens renifleurs...). Assis par ordre alphabétique, certains font des selfies, y compris des ministres, mais moins frénétiquement que l'an dernier. Le gouvernement est en grande partie en tribune. Aux côtés du Premier ministre, Gérard Collomb, Nicole Belloubet et Christophe Castaner et non loin, Gérard Larcher. A 15h02, François de Rugy ouvre la séance, notant, comme d'autres ensuite, que c'est l'anniversaire du jour où "en 1789, l'Assemblée nationale issue des États généraux s'est reconnue un pouvoir constituant". Devant un hémicycle avec quelques sièges vacants, le chef de l'État entame son discours de près d'1H30 en assurant n'avoir "rien oublié des peurs et colères". Face à la chaleur écrasante de cette salle rouge et or, les parlementaires utilisent des éventails de fortune (comme un passeport pour une élue). Entre les salves d'applaudissements de la majorité et des ovations debout, quelques-uns piquent du nez, d'autres prennent des notes. Une rare bronca se fait entendre lorsque le chef de l'État affirme que, pour les pensions de réversion, "rien ne changera pour les retraités d'aujourd'hui". - MACRON PARTI, FLÈCHES DÉCOCHÉES - Après le départ d'Emmanuel Macron, les groupes parlementaires s'expriment dans un hémicycle déjà déserté par certains. Offensifs, les ténors LR attaquent un président "pas au rendez-vous de ses promesses" (Bruno Retailleau) ou qui n'a "pas vraiment compris que le Parlement n'est pas sa chose" (Christian Jacob). "Où est votre politique sociale ?", demande Patrick Kanner (PS). Dans les couloirs, le patron du PS Olivier Faure affirme que "les pauvres sont coupables d'être pauvres, les riches continueront à l'être". Marine Le Pen (RN), elle, raille une "sorte de long séminaire de coach en développement personnel". parl-chl/ic/frd/sd]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: principales interventions après le discours de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709173603.pqyzio69.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des extraits des interventions des principaux responsables parlementaires à Versailles, après le discours d'Emmanuel Macron lundi devant le Congrès: - Richard Ferrand (LREM, Assemblée): "Notre charge, comme notre raison d'être, nous conduisent à explorer les terres inconnues du progrès, à défricher de nouvelles espérances: voilà les chantiers des marcheurs et des députés de l'an II", qui restent "gardiens du réel". "Nos transformations ne réussiront que bien comprises au fur et à mesure qu'elles porteront leurs fruits" - Bruno Retailleau (LR, Sénat): "Depuis un an, les Français sont passés de l'espoir au doute" car "le président n'est pas au rendez-vous de ses promesses", "vous avez confondu la transformation avec la communication et (...) pris le risque de distendre un peu plus les liens qui unissent les Français". "Comme hier, la France est championne de la dépense publique, comme hier, la France est championne des prélèvements sociaux. Vous avez négligé le déclassement de productivité des entreprises" et "tout n'est que recentralisation parisienne", y compris la réforme institutionnelle. - Christian Jacob (LR, Assemblée): Il "n'a pas vraiment compris que le Parlement n'est pas sa chose, son jouet ou une sorte de marchepied". "Le macronisme est d'abord une jactance" et "le président de la République inquiète de plus en plus nos concitoyens". "Le +en même temps+ est un leurre qui ne marche pas" et "parce qu'il est le fruit d'une effraction -c'est lui qui l'a dit-, il repartira sans doute comme il est arrivé". - Patrick Kanner (PS, Sénat): "Où est votre politique sociale? Dans l'augmentation des salaires des actifs? (...) Le compte n'y est pas, l'équilibre promis n'est pas là. Vous nous trouverez toujours pour accompagner les réformes de progrès social et la défense de la République. Vous nous trouverez toujours aussi pour combattre les mesures qui profitent à ceux qui ont déjà tout". - Marc Fesneau (MoDem, Assemblée): "Cette exigence de réussite pour notre pays nous oblige, collectivement, à continuer les transformations", le libérer et le protéger, "l'un et l'autre se nourrissent et se combinent et c'est cet équilibre-là qu'il nous faut tenir dans la durée", et "sans se laisser balloter par la simple idée qu'il faudrait, par des mesures symboliques, équilibrer et contre-balancer le poids de l'un ou de l'autre". - Hervé Marseille (Union centriste, Sénat): "Tout semble remonter au sommet de l'Etat. Or, quand tout remonte, il y a thrombose. C'est d'ailleurs la seule ligne de force de l'ensemble de l'action gouvernementale, celle du renforcement de la verticalité" - Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir, Assemblée): "Vous avez été élus par la France mondialisée, celle qui se sort bien des changements du monde et sait en tirer profit, celle qui, au fond, n'a pas besoin de la politique et qui n'attend d'elle que de ne pas être entravée. Mais je vous alerte. Cette France est minoritaire. Et c'est parce que votre politique donne l'impression de ne servir que cette France-là qu'en un an, les Français sont passés de l'espoir au doute" - Valérie Rabault (PS, Assemblée): Un an après, "il faut bien reconnaître que la fraternité s'est effilochée au mépris des promesses (...) Mes chers collègues de la majorité présidentielle, votre leitmotiv est la liberté, quel qu'en soit le prix (...) Ne prenez pas vos ordres auprès d'un pouvoir qui se voudrait monarchique" mais ayez "un sursaut autour de la fraternité". - Claude Malhuret (Les Indépendants, Sénat): "Les déconvenues, aucun gouvernement n'y échappe. Et les états de grâce, comme la jeunesse et les roses, ne durent jamais". "Les élus de nos territoires sont prêts à accepter beaucoup (...) mais ils aimeraient (...) des preuves d'amour ou tout au moins d'affection". - Pierre Laurent (PCF, Sénat): "Cette seconde convocation du Parlement en congrès en deux ans est plus qu'un symbole, c'est à nos yeux une alerte pour la démocratie". "C'est bien à un exercice monarchique et autoritaire du pouvoir, au service des plus riches, auquel on veut nous habituer".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron veut faire amender la Constitution pour pouvoir écouter et répondre aux parlementaires en Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709171310.0osxvu0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va déposer un amendement au projet de loi constitutionnelle pour permettre au chef de l'État d'écouter les parlementaires et leur répondre lors des Congrès, a annoncé lundi Emmanuel Macron. "J'ai demandé au gouvernement de déposer dès cette semaine un amendement au projet de loi constitutionnelle qui permettra que, lors du prochain Congrès, je puisse rester non seulement pour vous écouter mais aussi pour pouvoir vous répondre", a déclaré le chef de l'État devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. La révision constitutionnelle sera examinée à partir de mardi en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale. Si la révision de 2008 a offert la possibilité au chef de l'État de prendre la parole devant le Congrès -il ne pouvait le faire que par messages écrits auparavant- l'article 18 de la Constitution décide que "sa déclaration peut donner lieu (...) à un débat" mais "hors sa présence". M. Macron entend ainsi répondre "aux pires reproches" faits "à cette procédure" alors que certains parlementaires ont choisi de boycotter le rendez-vous, dénonçant une rencontre "surfaite" ou encore un exercice "autocratique, monarchique". Ce souhait de M. Macron rejoint celui de groupes d'opposition mais aussi de certains députés LREM, lors du passage en commissions du projet de loi, fin juin. "Victoire ! Macron s'incline. La prochaine fois, il devra écouter et répondre. Victoirissime", s'est ainsi réjoui sur Twitter le chef de file des députés La France insoumise Jean-Luc Mélenchon. "Amendement déposé par des groupes d'opposition en Commission Loi et rejeté par Richard Ferrand sous prétexte de la séparation des pouvoirs", a rappelé sur le même réseau le député (LR) Pierre-Henri Dumont. M. Ferrand, rapporteur général du texte et proche d'Emmanuel Macron, avait souligné qu'on "remettrait en jeu la position de non-responsabilité devant le Parlement" du chef de l'État. "L'esprit de 2008" est que le président "ne peut être interpellé directement", avait-il appuyé, ajoutant que le président "a les moyens de suivre ce qui est dit après son intervention". Cette proposition a été accueillie de manière contrastée au Congrès par des ténors du Parlement. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a ainsi jugé dans son intervention, une fois le président parti comme le prévoit la Constitution, qu'avec un tel amendement, "nous allons clairement vers un changement de régime, vers un régime présidentiel et vers la fin du poste de Premier ministre". A l'inverse, le coprésident des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde s'est est "réjoui d'autant plus que le groupe UDI-Agir et Indépendants l'a proposé en commission la semaine dernière", glissant que "la majorité aura entendu désormais raison". La présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, a considéré un peu plus tard, dans les couloirs, que "le président de la République vient d'annoncer en quelque sorte la disparition du Premier ministre". jmt-ic-reb/frd/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'"éducation, combat de notre siècle" pour Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709145847.6bg6b8py.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a affirmé lundi devant le Congrès réuni à Versailles que l'éducation était le "combat de notre siècle", qui "libère du déterminisme social". Le "pilier premier de la politique sociale est une politique d'émancipation de chacun qui libère du déterminisme social", a affirmé le président de la République, justifiant ainsi "pourquoi depuis un an nous avons tant fait pour l'éducation". "C'est le combat de notre siècle parce qu'il est au coeur de nos transformations économiques, de la société post-industrielle" actuelle faite de "changements, de ruptures, de mutations qui nous obligent à mieux former au début de la vie mais aussi tout au long de la vie", a affirmé Emmanuel Macron. "L'école est la condition même d'une vie de citoyen libre et autonome", a-t-il insisté, rappelant les réformes portant sur l'école obligatoire à trois ans ou le dédoublement des certaines classes. Les dernières décennies, a-t-il lancé, ont "brisé la dignité de la transmission, abimé le prestige du professeur, discrédité l'utilité du diplôme, aggravant en cela la pire des inégalités (...) l'inégalité de naissance, l'inégalité de condition sociale".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron : "Nous devons construire l'Etat providence du XXIe siècle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709144015.knydtvu8.html</link>
   <description><![CDATA[La "priorité de l'année qui vient" sera de "construire l'État providence du XXIe siècle", a déclaré Emmanuel Macron lundi devant le Congrès réuni à Versailles, souhaitant un système "émancipateur, universel, efficace" et "responsabilisant". Alors que "des pans entiers de notre population sont trop peu ou trop mal couverts" par la Sécurité sociale", ou que "nous sommes aujourd'hui laissés seuls face à des risques majeurs comme celui de la perte d'autonomie, des retraites incertaines", la "priorité" est aujourd'hui de construire "un État providence émancipateur, universel, efficace, responsabilisant, c'est-à-dire couvrant davantage, protégeant mieux, s'appuyant aussi sur les mêmes droits et les mêmes devoirs pour tous", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emmanuel Macron salue "les chantiers d'une ampleur jamais vue" engagés depuis un an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709134651.qn0kemau.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a salué lundi, devant le Congrès réuni à Versailles, les "chantiers d'une ampleur jamais vue" engagés par les députés et les sénateurs depuis son arrivée au pouvoir il y a un an. "Durant cette année, le parlement a beaucoup travaillé. La mission que les Français nous ont assignée il y a un an, vous ne l'avez jamais perdue de vue", a déclaré le président élu en mai 2017. "Par là, vous avez démontré qu'il n'existe pas de fatalité de l'enlisement et de l'échec, lorsque prévaut une volonté politique sans faille, guidée par l'intérêt général", a souligné le chef de l'Etat. "Vous avez engagé des chantiers d'une ampleur jamais vue", a-t-il affirmé, en citant la formation professionnelle, l'apprentissage, et le logement. "Renforcer notre économie, définir un modèle social juste et équitable, conforme aux aspirations de notre siècle, restaurer l'autorité de l'Etat, et lui donner réactivité et efficacité, relancer l'Europe. Vous avez jour après jour oeuvré en ce sens", a-t-il énuméré. "Vous avez oeuvré dans l'urgence pour tourner la page des politiques et des blocages qui handicapaient lourdement notre pays", a souligné Emmanuel Macron. "Votre action a permis que l'investissement reparte, que le scandale du tirage au sort à l'université prenne fin, que l'école retrouve sa place, et la transmission sa dignité, que la lutte contre le terrorisme soit inscrite dans notre droit sans avoir plus recours à l'état d'urgence, que le travail paie davantage, que la France se dote d'un budget sincère, efficace, et ambitieux et repasse sous les 3% de déficit". "Vous avez rendu à la France ses capacités militaires à travers une loi de programmation d'une ambition nouvelle et inédite", a-t-il poursuivi. "Vous avez levé les blocages du marché du travail, créé par un code devenu par obsolète et inadapté. Vous avez sauvé d'une faillite certaine notre service public du transport, la SNCF, par une réforme sans précédent". "Qui peut sur tous ces sujets oublier la situation dans laquelle était le pays il y a un an ? Qui peut oublier que sur chacun de ces sujets il était dit que ces réformes étaient impossibles il y a un an ?" , a-t-il demandé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au Congrès, les ténors PS attendent un "signe" pour la "protection" des Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709130151.6p1k3adb.html</link>
   <description><![CDATA[Les ténors socialistes attendent d'Emmanuel Macron un "signe" pour la "protection" des Français, lors de son discours lundi devant le Congrès à Versailles, car "le compte n'y est pas". "Dans le triptyque +libérer, protéger, unir+, la protection des Français attend et l'unité est loin d'être au rendez-vous", a déclaré le président des sénateurs PS, Patrick Kanner, devant la presse. "Le 9 juillet 1789 l'Assemblée nationale s'est constituée en Assemblée nationale constituante pour dire non", marquant "la fin du pouvoir monarchique absolu", a rappelé à côté de lui devant le château de Versailles la cheffe de file des députés PS, Valérie Rabault, voyant un "symbole" dans la date de la réunion du Congrès par le chef de l'Etat. L'examen du projet de révision constitutionnelle voulu par Emmanuel Macron débute mardi à l'Assemblée. En assistant à ce Congrès, à la différence des élus LFI, "nous respectons les institutions" mais "pour autant nous ne sommes pas une chambre d'enregistrement" et "nous rappellerons ce qu'est la République: liberté, égalité, fraternité", a ajouté Mme Rabault, entourée de l'ensemble des parlementaires PS, ceints de leur écharpe tricolore. "Nous sommes venus porter une voix différente" car "un autre chemin est possible, sur la CSG, les aides sociales, l'environnement", a abondé Olivier Faure, numéro un du PS et député, jugeant "ce président ni social ni démocrate". "S'il souhaite modifier cette Constitution, il faut le faire devant les Français, avec eux" en passant par un référendum, a encore plaidé M. Faure.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: le questeur Bachelier relativise le coût et espère que les absents rembourseront leur indemnité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709124640.6far5fya.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier questeur de l'Assemblée Florian Bachelier (LREM) a relativisé le coût de 285.000 euros du Congrès lundi à Versailles, à comparer à celui d'une journée de travail du Parlement "de 2,5 millions d'euros", et espéré que "les déserteurs" rembourseront leur indemnité. "Le coût du Congrès est de 285.912 euros TTC. Il est supporté pour deux tiers par l'Assemblée nationale et un tiers par le Sénat. La majeure partie de ce coût est liée à la captation audiovisuelle qui permettra à tous nos compatriotes de suivre ce moment important pour notre démocratie", explique M. Bachelier dans un communiqué. "Une journée de travail au Parlement (Assemblée nationale et Sénat) coûte 2,5 millions d'euros", précise le questeur. Le Congrès se réunit à Versailles "car c'est la règle. Ce n'est pas Emmanuel Macron qui fait le choix du lieu", rappelle-t-il. M. Bachelier juge donc "insupportable d'entendre quelques-uns confondre bonne gestion de l'argent public et plein exercice de la démocratie. Nous ne devons pas ergoter sur chaque dépense mais nous poser la question de leur utilité pour notre pays". "Il est toujours troublant que des représentants du peuple s'affranchissent de la Constitution qui les a fait élire", s'étonne-t-il en espérant que "les déserteurs du jour rembourseront leur indemnité parlementaire à la Chambre dont ils sont issus". Sur la comparaison monarchique, M. Bachelier ironise sur le fait que "jamais un Roi n'aurait pris la peine de faire la pédagogie de son action et d'ailleurs, aucun Président de la République n'a pris la peine de le faire non plus !"]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: les parlementaires PCF au Jeu de Paume contre la "monarchie présidentielle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709122820.bku5q240.html</link>
   <description><![CDATA[Un serment symbolique contre la "monarchie présidentielle": les parlementaires communistes se sont rassemblés lundi devant la salle du Jeu de Paume peu avant le début du Congrès à Versailles, a constaté une journaliste de l'AFP. "Notre présence est extrêmement symbolique. Le président de la République a décidé d'instituer une journée annuelle, la journée de Versailles", et voudrait que les parlementaires mettent "en musique" ses "directives", a déclaré le secrétaire général du PCF et sénateur Pierre Laurent, devant ce haut lieu de la Révolution française dans lequel les députés avaient juré le 20 juin 1789 de ne pas se séparer avant d'avoir donné à la France une Constitution. Il était entouré d'élus communistes, certains en écharpe tricolore, et de quelques militants. Sur la devanture de la célèbre salle, aux abords du château de Versailles où le chef de l'Etat doit s'exprimer à 15 heures, avaient été placardées des affiches siglées PCF représentant Emmanuel Macron en monarque. S'opposant à la "loi du Prince", M. Laurent a affirmé que les parlementaires communistes étaient là pour "exiger que le peuple de notre pays soit consulté" sur la réforme des institutions via un référendum, promettant "une immense bataille" pour obtenir une telle consultation. "N'oublions pas que le Serment du Jeu de Paume c'était, de la part de 300 députés des Etats généraux, l'affirmation d'une exigence de souveraineté populaire et d'une exigence de séparation des pouvoirs entre le monarque et les députés, c'était ça en 1789", a rappelé devant la presse le chef de file des députés communistes André Chassaigne. "Et aujourd'hui, la dimension de notre serment est très comparable puisqu'on est entré dans une phase de remise en cause très importante de la souveraineté populaire" et d'"attaque" contre la séparation des pouvoirs", a-t-il ajouté. Les parlementaires communistes, qui avaient boycotté le Congrès l'an dernier, ont décidé cette fois d'y porter la "parole populaire", a ajouté l'élu du Puy-de-Dôme. Son homologue au Sénat Eliane Assassi a ensuite lu le texte du serment des parlementaires dénonçant notamment en Emmanuel Macron un "président des riches", qui agit "de plus en plus comme un monarque méprisant le peuple". En 2009, des élus socialistes, dont le chef de file des députés d'alors Jean-Marc Ayrault, s'étaient réunis devant la célèbre salle pour dénoncer la "pratique sarkozyste" du pouvoir avant une réunion du Congrès en présence du chef de l'Etat, en vertu d'une modification de la Constitution qu'il avait faite voter en 2008.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Arrivée de Macron à Versailles pour le déjeuner d'avant Congrès, boycotté par certains ténors parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709112317.zicxz0m3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron est arrivé lundi peu après 13H00 au château de Versailles pour un déjeuner, en amont du Congrès, avec des ténors parlementaires, boycotté par certains, ont constaté des journalistes de l'AFP. Accueilli, suivant le protocole, à l'arrière du pavillon royal par le président de l'Assemblée nationale et du Congrès François de Rugy (LREM), son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) et le Premier ministre Edouard Philippe sous un soleil voilé, le chef de l'Etat est entré dans le palais sous les honneurs de la Garde républicaine. Les quatre hommes se rendront ensuite au déjeuner, galerie Louis-Philippe, réunissant les membres des bureaux des assemblées et les chefs de groupes parlementaires ayant accepté l'invitation, avant l'allocution d'Emmanuel Macron à 15H00 devant l'Assemblée et le Sénat réunis en Congrès. Les chefs de file LR, PS, PCF et LFI (qui boycotte tout le Congrès et organise une "manifestation en ligne") ne seront en revanche pas autour de la table. "Je n'y étais pas allé l'an passé. Je vais déjà subir le discours du trône, alors le souper du roi...", a notamment expliqué dès jeudi le président du groupe LR au Sénat Bruno Retailleau à l'AFP. Les élus LR concernés "ne souhaitent pas servir de faire-valoir à un président de la République qui n'a jamais manifesté la moindre considération pour l'opposition parlementaire", selon Christian Jacob. Au moment du déjeuner, députés et sénateurs communistes prêteront "le serment de défendre une République démocratique", devant la salle du Jeu de paume, haut lieu de la Révolution dans lequel les députés avaient juré le 20 juin 1789 de ne pas se séparer avant d'avoir donné à la France une Constitution. Après le discours d'Emmanuel Macron, le deuxième de son quinquennat dans ce cadre symbolique, les groupes parlementaires des deux chambres représentés dans l'hémicycle s'exprimeront pendant 10 minutes à tour de rôle. Mais ce sera seulement une fois le chef de l'Etat parti, comme le prévoit la Constitution depuis la révision voulue par Nicolas Sarkozy en 2008. Sauf changement de dernière minute, les orateurs seront, dans l'ordre d'importance numérique des groupes, Richard Ferrand (LREM, Assemblée), Bruno Retailleau (LR, Sénat), Christian Jacob (LR, Assemblée), Patrick Kanner (PS, Sénat), Marc Fesneau (Modem, Assemblée). Ils seront suivis de Hervé Marseille (Union centriste, Sénat), Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), Jean-Claude Requier (RDSE, Sénat), Valérie Rabault (PS, Assemblée), François Patriat (LREM, Sénat), André Chassaigne (PCF, Assemblée), Pierre Laurent (PCF, Sénat), Claude Malhuret (Les Indépendants, Sénat), Olivier Falorni (non inscrit, Assemblée).]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 11:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La révision constitutionnelle arrive mardi sur la scène de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708160703.15kur8k8.html</link>
   <description><![CDATA[Echanges enflammés en perspective et pluie d'amendements: le projet de révision constitutionnelle voulu par Emmanuel Macron promet de belles batailles à l'Assemblée nationale, où il entre en scène mardi, avec l'obligation de ne pas heurter le Sénat sans qui son adoption est impossible. Les débats vont démarrer pour deux semaines, au lendemain du discours du chef de l'Etat devant Assemblée et Sénat réunis en Congrès à Versailles, avec des oppositions bien décidées à batailler pour contrer un "abaissement des droits du Parlement". "Pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace": telle est l'ambition affichée, avec ce premier volet constitutionnel en 18 articles, qui comprennent suppression de la Cour de justice de la République, réforme du Conseil supérieur de la magistrature et du Conseil économique, social et environnemental. Des "marronniers", selon certains parlementaires chevronnés. Au menu également, le sujet plus épineux des différenciations territoriales accrues et, très contestée, l'accélération de la procédure parlementaire au nom de l'"efficacité". La "préservation de l'environnement" dès l'article 1er de la Loi fondamentale, la suppression du mot "race" et l'interdiction de la "distinction de sexe", votées en commission, devraient aussi être gravées. La garde des Sceaux Nicole Belloubet et, pour l'article dédié à la Corse la ministre Jacqueline Gourault, seront au banc du gouvernement, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) souvent au "perchoir" pour ce nouveau marathon parlementaire. Plus de 2.400 amendements sont au menu, les députés s'étant livrés à un "concours Lépine" selon certains. Les deux autres volets de la réforme des institutions (lois ordinaire et organique), porteurs des mesures emblématiques de réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps et d'introduction de 15% de proportionnelle aux législatives, seront examinés à la rentrée à l'Assemblée. Mais LR, qui défendra mardi deux motions préalables de rejet et renvoi en commission, va soulever ces points litigieux dès à présent, en plus des sujets sécurité ou immigration. Pour les trois quarts du plus grand groupe d'opposition et son président Christian Jacob, l'ensemble de la réforme revient à "triturer les institutions afin de diminuer les libertés de nos concitoyens", et "l'Assemblée nationale est attaquée au bazooka", ont-ils accusé dans le Journal du Dimanche. - "Chiffons rouges" - Toute la gauche rejette aussi une révision synonyme, selon ses élus, d'un "affaiblissement du Parlement" par une limitation des amendements ou la réduction des navettes pour les textes. Les communistes prêteront lundi "le serment de défendre une République démocratique", devant la salle du Jeu de paume à Versailles, et chercheront au Palais Bourbon à "empêcher les pouvoirs d'hyper-président" ou favoriser la démocratie participative. Les Insoumis déclineront leurs propositions pour une VIe République. Les socialistes vont chercher à rééquilibrer le texte, en restant dans le cadre de la Ve. Après un "tour de chauffe des oppositions" en commission, selon la formule du rapporteur général LREM Richard Ferrand, "ça va être long et chaud" dans l'hémicycle avec des "postures", anticipe Marc Fesneau, chef de file MoDem. Dans la majorité, il y avait initialement chez certains, selon un acteur de la révision, "une inquiétude sur un affaiblissement des droits du Parlement" mais des ajustements proposés par les rapporteurs - Richard Ferrand, Yaël Braun-Pivet (tous deux LREM) et Marc Fesneau y ont mis fin. Egalement patron des députés macronistes, Richard Ferrand les a appelés à ne pas agiter des "chiffons rouges qui nous éloigneraient d'un accord avec le Sénat", avertissement contre des amendements individuels sur les collectivités ou les langues régionales notamment. Les deux chambres doivent en effet in fine adopter un texte identique, avant une adoption définitive par le Congrès aux trois cinquièmes des suffrages exprimés, ou bien par référendum (article 89 de la Constitution). Avec le Sénat, "il n'y a pas de deal" global sur les trois textes de réforme, martèle-t-on dans la majorité. Le président de la haute assemblée, Gérard Larcher (LR), encore reçu jeudi par Emmanuel Macron, après François de Rugy, a jugé cette semaine que la réforme, à l'aboutissement déjà repoussé à 2019, n'était "pas ensablée". L'ensemble pourrait "aboutir, ou ne pas aboutir", au printemps, selon ce fin négociateur. "Je ne vends pas la peau de l'ours" mais "on a créé les conditions pour parvenir" à un accord, assure le président de l'Assemblée. Verdict dans quelques mois.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: Jacob (LR) dénonce une forme de "pulsion narcissique" chez Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708125200.kjjguiz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Christian Jacob a fustigé dimanche une forme de "pulsion narcissique" chez le président Emmanuel Macron qui, selon lui, prononcera lundi devant le Congrès un discours "très autocentré sur sa personne". "Ce président est très autocentré sur lui-même, c'est vraiment ça sa préoccupation quotidienne et il y a une certaine forme de pulsion narcissique à certains moments", a déclaré le député de Seine-et-Marne au Grand Jury RTL-Le Figaro-LCI. "Demain on va avoir un discours long sur +ma vie, mon oeuvre+ et très autocentré sur sa personne", a ajouté Christian Jacob, qui a prévu de boycotter un déjeuner avec le président. Pour le président du groupe LR à l'Assemblée, Emmanuel Macron est "d'une suffisance totale" et "c'est ce mépris, cette suffisance, ce côté condescendant à l'égard de ses concitoyens qui est mis en exergue avec (les) textes" de réforme des institutions, qui vont être débattus à partir de mardi. Dans sa réponse au discours de M. Macron, Christian Jacob a prévu d'évoquer cette révision constitutionnelle, estimant que "l'objectif du président de la République, c'est d'affaiblir à tous points de vue le Parlement et de décrédibiliser les parlementaires". "Et quand on fragilise le rôle des députés, on dévalorise le peuple et on ne l'entend pas", a-t-il souligné. "Jamais aucun de ses prédécesseurs n'a mené une telle attaque contre les élus du peuple", a poursuivi M. Jacob, s'oppose notamment à l'introduction de la proportionnelle aux élections législatives, préférant un scrutin majoritaire qui "permet à un gouvernement d'avoir une majorité stable".]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les ajouts des députés en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708070322.56w6rj5p.html</link>
   <description><![CDATA[Egalité, environnement, droits du Parlement: près de 70 amendements au projet de loi constitutionnelle, votés en commission, devraient l'être encore par l'Assemblée. Aperçu de ces évolutions à venir, à l'initiative pour l'essentiel de la majorité. - EGALITE Interdiction des discriminations en fonction du sexe, à l'article 1er. Suppression du mot "race", au même article. Ainsi, la France assurera "l'égalité devant la loi de tous les citoyens sans distinction de sexe, d'origine ou de religion", au lieu de "sans distinction d'origine, de race ou de religion". - ENVIRONNEMENT La France "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre le changement climatique", prévoit un amendement des rapporteurs et du groupe LREM à l'article 1er, et non à l'article 34 (sur le domaine de la loi) comme dans le texte initial. - FABRIQUE DE LA LOI Calendrier prévisionnel fourni par le gouvernement tous les six mois, calendrier précis actualisé tous les trois mois, "débat d'orientation" sur les textes peu après leur dépôt: la majorité veut une meilleure organisation des travaux. Un nouvel amendement pour un "temps législatif programmé séquencé" sera au menu, pour une meilleure organisation des débats sur un texte. Au menu également, pour un meilleur équilibre des pouvoirs, le droit de priorité élargi de l'exécutif sur l'ordre du jour devrait être limité, le droit d'amendement maintenu pour la lecture définitive des textes, et les amendements admis s'ils présentent "un lien direct ou indirect" avec le texte étudié. Cette dernière proposition n'a cependant pu être discutée en commission, après un vote accidentel. - EVALUATION Les instances chargées au sein de l'Assemblée ou du Sénat d'exercer les missions de contrôle et d'évaluation disposeront des pouvoirs de convocation, d'accès aux données publiques et de communication de tout document. Et les commissions pourraient saisir la Cour des comptes, selon un nouvel amendement. - JUSTICE La cour d'appel de Paris, amenée à juger les ministres en lieu et place de la Cour de justice de la République, pourra aussi "connaître des faits commis par les coauteurs ou complices des ministres". - FORUM Le Conseil économique, social et environnemental sera rebaptisé "Forum de la République". Il ne sera pas saisi obligatoirement sur les projets de loi à caractère économique, social et environnemental. - NET Le principe de "protection des données personnelles" devrait être gravé, en vertu d'un nouvel amendement. - SERVICE NATIONAL, SECU, MATERNITE... La loi fixera les règles concernant les sujétions imposées par le service national. Des lois de financement de la Sécurité sociale auront des missions "étendues à la protection sociale". Les parlementaires provisoirement empêchés seront remplacés par leurs suppléants (congés longue maladie, maternité).]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: le casting très politique de la majorité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708070221.gnpmpbvt.html</link>
   <description><![CDATA[Preuve de l'importance de la réforme des institutions pour Emmanuel Macron, la répartition des tâches au sein des députés de la majorité a été décidée au plus haut niveau de l'exécutif et dans une logique très politique. Richard Ferrand, le capitaine Fidèle d'Emmanuel Macron, le chef de file des députés LREM a une mission de confiance comme rapporteur général sur la révision constitutionnelle, mais aussi les lois organique et ordinaire (réduction du nombre de parlementaires, proportionnelle...) à la rentrée. Sur le projet de loi constitutionnelle, il veillera à ne pas laisser "dénaturer le texte" par la "fertilité de l'imagination des députés", et appelle notamment la majorité à ne pas s'"enhardir pour amender des choses dont on sait que le Sénat ne veut pas". C'est aussi l'occasion pour le député du Finistère, ex-cheville ouvrière d'En marche et brièvement ministre, de revenir sur le devant de la scène, après avoir essuyé certaines critiques pour son implication jugée trop faible dans l'hémicycle, voire son manque d'appétence pour son poste. Marc Fesneau, le diplomate centriste Le chef de file des députés MoDem est rapporteur de la partie la plus sensible du texte constitutionnel: réforme de la procédure parlementaire (droit d'amendement, raccourcissement des délais, évaluation...) et questions territoriales (Corse, droit à la différenciation). Le second groupe de la majorité, allié de LREM, réclamait d'être associé à cette réforme institutionnelle chère à François Bayrou et sur laquelle il a quelques critiques (droit d'amendement, proportionnelle...). "Marc, il a tendance à serrer ses troupes" et "il est bon", vante un élu MoDem. "Il est sympathique mais va un peu au gré du vent", tacle un LR. Diplomate, ce député du Loir-et-Cher de 47 ans, connaisseur des arcanes de la chambre haute, aura aussi à discuter avec les nombreux sénateurs centristes, aux voix précieuses. Yaël Braun-Pivet, au nom des Lois A défaut de chapeauter la réforme, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) pilotera le volet justice longtemps attendu et globalement consensuel (réformes de la Cour de justice de la République, du Conseil supérieur de la magistrature, du Conseil constitutionnel), plus la mue du Conseil économique, social et environnemental. Cette ex-avocate attachée à "l'indépendance de la justice", élue des Yvelines de 47 ans au poids politique questionné chez LREM, a des rapports parfois "un peu rugueux" avec certains députés de droite mais s'entend bien avec son homologue LR du Sénat Philippe Bas. Sacha Houlié, jeune pousse macroniste A 29 ans, cet ex-socialiste et cofondateur des Jeunes avec Macron, député de la Vienne, a décroché la fonction de chef de file des élus LREM sur toute la réforme institutionnelle. Il fait partie à l'Assemblée de la "bande de Poitiers", qui se revendique comme le "canal historique" du macronisme. Parfois provocateur, comme avec sa proposition de loi pour changer le mode d'élection sénatorial, cet avocat est respecté pour sa capacité de travail et car "il fait de la politique, il assume, il le fait bien", selon un "marcheur". "Du talent", mais attention à "jouer collectif", prévient une autre. Il doit jouer la synthèse et "tenir les troupes sur les amendements", observe-t-on au groupe majoritaire. Marie Guévenoux, pour répondre à la droite Rapporteure spéciale sur les autres volets de la réforme institutionnelle (non-cumul, proportionnelle...) qui seront abordés à la rentrée, la députée de l'Essonne (ex-LR devenue LREM), 41 ans, est sur le banc de touche à ce stade. Mais elle pourrait monter au front sur ses sujets, que la droite compte aborder sans attendre. Cette ancienne juppéiste et professionnelle de la politique devra user de son expérience et ses réseaux, jusqu'au Sénat, pour aider à l'aboutissement de la réforme. Une forme de revanche après avoir été déçue que le poste de rapporteure sur asile-immigration lui échappe au profit d'une "marcheuse" plus marquée à gauche. "Bosseuse, loyale, connaissant ses sujets": elle est, selon une collègue, "un soldat dans le collectif". François de Rugy, la carte du président Actif en amont, avec les groupes de travail engagés sur la réforme de la procédure législative ou l'évaluation, et ses multiples rendez-vous notamment avec Gérard Larcher, le président LREM de l'Assemblée martèle qu'un accord avec le Sénat est possible. Cet élu de Loire-Atlantique chevronné, qui revendique une "culture du résultat" mais dont le "poids" politique fait s'interroger certains "marcheurs", compte faire mentir "l'histoire écrite à l'avance" d'un échec. Il épingle la "rengaine" des oppositions sur une réduction des pouvoirs du Parlement. Au "perchoir", François de Rugy, 44 ans, présidera "une bonne part" de ces débats sensibles. reb-far-parl/ic/chr/cam]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
