<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 15:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Minute de silence de l'Assemblée nationale en hommage aux victimes des intempéries sur la Côte d'Azur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006132752.hfhyd2au.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé mardi, avant la séance de questions au gouvernement, une minute de silence en hommage aux victimes des intempéries qui ont ravagé une partie de la Côte d'Azur samedi. "Des intempéries d'une violence exceptionnelle ont frappé samedi le sud-est de la France, provoquant des inondations meurtrières dans les Alpes-Maritimes, qui ont coûté la vie à 20 de nos concitoyens. En votre nom à tous, j'exprime notre extrême émotion face aux conséquences tragiques de cette catastrophe climatique", a déclaré, debout au "perchoir", l'écologiste Denis Baupin, qui présidait cette séance de questions au gouvernement. Ce vice-président de l'Assemblée a aussi salué "la mobilisation exceptionnelle des services sur le terrain et le travail exemplaire des secours". Le Premier ministre a ensuite pris la parole pour "associer le gouvernement à cet hommage, à la compassion, à la solidarité des familles de victimes", rappelant que François Hollande s'était rendu dimanche dans les Alpes-Maritimes avec le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve. Après avoir affirmé que "la nation est dans la douleur, des vies ont été emportées, des familles font face à la terrible disparition de leur proche" et que, "à ce drame humain, s'ajoute la désolation face à des lieux dévastés par la force des éléments", Manuel Valls a rendu un "hommage sincère du gouvernement à tous ceux et celles qui sont intervenus et à leur courage, sapeurs-pompiers, policiers, gendarmes, agents des collectivités, associations, citoyens, élus". Députés et ministres ont ensuite observé une minute de silence. Les intempéries meurtrières dans le sud-est de la France ont fait l'objet de plusieurs questions au gouvernement, à commencer par celle du premier député à prendre la parole, le député-maire Les Républicains d'Antibes (Alpes-Maritimes), Jean Leonetti, suivi peu après par le socialiste Christophe Castaner, tête de liste du PS pour les élections régionales en PACA.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enquête préliminaire: Bartolone compte sur la justice pour "faire cesser cette campagne de calomnies"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006130247.m5x0kd0e.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, tête de liste PS aux régionales en Ile-de-France, a dit mardi espérer que l'enquête préliminaire ouverte sur un éventuel emploi fictif dans son entourage en Seine-Saint-Denis permettrait "de faire cesser cette campagne de calomnies". Dans un communiqué transmis mardi à l'AFP, le président de l'Assemblée nationale assure avoir reçu "cette information avec sérénité". Il affirme aussi que "tous les recrutements qui sont intervenus" lorsqu'il était président du conseil général de Seine-Saint-Denis, entre 2008 et 2012, "l'ont été dans le parfait respect de la loi et ont tous été soumis au contrôle de légalité du préfet". "Il n'a échappé à personne qu'une campagne électorale est engagée. La ficelle est un peu grosse", estime M. Bartolone, selon qui, "depuis des mois, des rumeurs nauséabondes et malveillantes sont diffusées dans le seul but d'éclabousser la probité et l'honnêteté qui ont toujours été les (siennes) tout au long de (son) parcours politique". Une enquête préliminaire contre X a été ouverte sur l'embauche en 2012 d'un élu de la Seine-Saint-Denis au conseil général de ce département, a indiqué mardi le parquet de Bobigny. A la mi-juillet, le président du groupe Les Républicains de Seine-Saint-Denis, Jean-Michel Bluteau, avait saisi le parquet de Bobigny, après un rapport de la Chambre régionale des comptes (CRC) mettant en cause la gestion du département du temps de M. Bartolone. Dans sa lettre, M. Bluteau attirait particulièrement l'attention du procureur sur l'embauche en 2012 d'un ancien vice-président du Conseil général, Didier Ségal-Saurel, pour un travail qui "n'a pas été réalisé", l'accusant ainsi à mots couverts d'avoir bénéficié d'un emploi fictif. "Dans son rapport, la Chambre régionale des comptes, quelles que soient ses observations, n'a pas considéré que ce recrutement était illégal. Dans le cas contraire, elle aurait eu l'obligation de saisir la justice, ce qu'elle n'a pas fait", relève M. Bartolone dans son communiqué. "L'ouverture de cette enquête judiciaire va permettre enfin en toute objectivité de faire cesser cette campagne de calomnies et de laisser place à la vérité", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Jacob demande à Bartolone des clarifications sur l'usage de moyens de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006125516.mi2c7htb.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés Les Républicains, Christian Jacob, a demandé des clarifications à Claude Bartolone, tête de liste PS pour les régionales en Ile-de-France, sur l'usage de moyens de la présidence de l'Assemblée, dans un courrier dont l'AFP a eu copie mardi. M. Bartolone lui a aussitôt répondu qu'il s'était "lancé dans cette campagne en (s')engageant à la plus complète exemplarité" et à opérer "une stricte séparation entre (sa) fonction de président de l'Assemblée nationale et (sa) campagne électorale", dans une longue lettre que s'est procurée l'AFP. M. Jacob lui avait déjà demandé en mai de "respecter un cahier des charges de la transparence", notamment pour que les moyens matériels mis à sa disposition par l'Assemblée ne soient plus utilisés pour des événements ou déplacements relatifs à la campagne. Or "nous avons récemment reçu une invitation à participer à une nouvelle édition des +mardis de l'avenir+ que vous organisez dans les salons de l'Hôtel de Lassay", qui abrite la présidence de l'Assemblée, a écrit cet élu de Seine-et-Marne, dans sa lettre datée de lundi. Il veut que M. Bartolone précise de quelle manière il envisage "de faire figurer le coût de ces manifestations dans (son) compte de campagne". Il souhaite également que le candidat socialiste fasse "état des personnes qui, à (son) invitation, assistent dans la loge réservée à la présidence de l'Assemblée nationale, aux séances des questions d'actualité ainsi qu'aux séances publiques, et ce, dans un souci de totale transparence". "Il me paraît important que ces questions d'ordre déontologique soient toutes clarifiées dans le cadre de la campagne électorale en cours", conclut M. Jacob. Dans sa réponse, M. Bartolone souligne que "les +mardis de l'avenir+ ne font aucune référence à la campagne électorale" et, concernant les invitations aux séances, qu'"il n'y a aucune raison pour que les électeurs de (sa) circonscription soient lésés ou discriminés d'une façon ou d'une autre, du fait de (sa) décision d'entrer en campagne électorale". "Sauf à envisager des mesures de transparence pour toutes les invitations, y compris d'ailleurs pour celles de tous les députés candidats aux prochaines élections régionales", glisse le député de Seine-Saint-Denis. Il appelle tous les députés à respecter "ce même esprit d'exemplarité", notamment dans l'utilisation "des questions au gouvernement, qui offrent aux députés candidats une exposition médiatique à laquelle leurs adversaires ne peuvent prétendre dans les mêmes conditions". L'équipe de Claude Bartolone avait annoncé jeudi qu'elle allait saisir la justice, après avoir fait constater qu'une mairie Les Républicains de Seine-et-Marne servait de point de distribution de tracts de campagne de Valérie Pécresse. La candidate LR a demandé à son avocat de porter plainte contre X après cette découverte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu: débat sur le prélèvement à la source à l'Assemblée le 14 octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006120346.4xrdyt8f.html</link>
   <description><![CDATA[Le prélèvement de l'impôt à la source fera l'objet d'un débat, sans vote, à l'Assemblée nationale le 14 octobre, lors de la semaine consacrée à l'examen du volet recettes du projet de loi de finances 2016, a-t-on appris mardi de source parlementaire. L'annonce de ce débat a été faite par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie le Guen lors de la conférence des présidents, qui réunit, autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), les chefs de file des groupes politiques et présidents des commissions. Cette discussion à l'Assemblée, "c'est une manière de mûrir le sujet et de montrer la volonté politique de mener cette réforme", a estimé lors d'une conférence de presse l'une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit. Lors de ce débat, programmé à 21H30, le gouvernement fera une intervention liminaire, avant les prises de parole de la rapporteure générale du budget Valérie Rabault (PS), du président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains), puis d'un orateur de chaque groupe politique. Et le gouvernement répondra pour finir. Le prélèvement à la source, annoncé par le gouvernement avant l'été, figurait dans les engagements de François Hollande en 2012. Le projet de budget 2016 prévoit une première étape vers le prélèvement à la source, avec la généralisation de la déclaration en ligne proposée de façon graduelle sur quatre ans aux contribuables ayant une résidence équipée d'un accès à Internet. Les modalités de mise en oeuvre de la réforme seront présentées au Parlement d'ici au 1er octobre 2016, sans doute sous la forme d'un projet de loi. Cette réforme "sera la plus grande modernisation de l'impôt sur le revenu depuis des décennies", a vanté le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, le 30 septembre. Les détracteurs du prélèvement à la source critiquent, entre autres, une réforme technique qui ne simplifierait pas l'impôt sur le revenu, devenu trop complexe notamment en raison des multiples niches fiscales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 14:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Scandale Volkswagen: mission d'information de l'Assemblée sur l'offre automobile française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006103847.lbfui28l.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée nationale va se pencher sur l'offre automobile française, dans les domaines industriel, énergétique, écologique et fiscal, à la suite du scandale des moteurs diesel truqués de voitures Volkswagen, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La décision de créer cette mission d'information, souhaitée par la nouvelle présidente de la commission des Affaires économiques Frédérique Massat (PS), a été prise lors de la conférence des présidents, qui réunit autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone, les chefs de file des groupes politiques et des commissions. La mission d'information, qui sera présidée par un député du groupe Les Républicains et qui aura comme rapporteur un député socialiste, sera composée de 30 membres, dont 15 élus PS, 10 LR, 2 UDI, 1 écologiste, 1 PRG et 1 Front de Gauche. Le constructeur allemand a reconnu il y a deux semaines avoir équipé 11 millions de véhicules dans le monde, dont près d'un million en France, d'un logiciel capable de fausser les résultats des tests antipollution et de faire passer ses voitures VW, Audi, Seat ou encore Skoda pour plus vertes qu'elles ne le sont vraiment. ic/reb/mat/kp VOLKSWAGEN]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transsexuels: proposition de loi PS pour faciliter le changement d'état civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006101031.htlx0fq7.html</link>
   <description><![CDATA[L'ensemble des députés socialistes a déposé une proposition de loi afin de faciliter la modification de la mention du sexe à l'état civil pour les personnes transsexuelles, a-t-on appris mardi de source parlementaire. "Toute personne majeure dont la mention relative à son sexe à l'état civil ne correspond pas à l'expérience intime de son identité et au sexe dans lequel elle est perçue par la société peut en demander la modification", stipule cette proposition de loi mise en ligne sur le site de l'Assemblée. Le texte, signé notamment par Bruno Le Roux, Pascale Crozon, Erwann Binet, Michèle Delaunay, Laurence Dumont, Catherine Lemorton, détaille aussi la procédure à suivre "démédicalisée et partiellement déjudiciarisée", avec une demande adressée au procureur de la République. Depuis 1992 et la condamnation de la France par la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH), imposant la possibilité de modifier la mention du sexe à l'état civil au nom du droit à la vie privée, la procédure est encadrée par la jurisprudence, précise l'exposé des motifs. Les demandeurs doivent encore souvent se soumettre à des expertises médicales attestant notamment d'une opération chirurgicale de réassignation sexuelle ou de leur stérilisation. "La France est aujourd'hui isolée sur la scène internationale", justifient aussi les députés socialistes. En Argentine, au Danemark, en Norvège et à Malte, le changement de sexe est de plein droit sur simple demande. Et les Pays-Bas, la Belgique, le Royaume-Uni, l'Espagne, le Portugal et l'Uruguay ont adopté des législations supprimant la condition d'irréversibilité ainsi que plusieurs États des États-unis, d'Australie et du Mexique, relèvent-ils, en rappelant aussi les positions d'instances internationales. "Loin d'être une simple normalisation administrative, la modification de la mention du sexe à l'état civil apparaît comme l'enjeu central de la protection des personnes trans, de leur vie privée et la garantie de conditions de vie respectueuses de leurs droits", justifie aussi le groupe PS. Lorsqu'ils étaient dans l'opposition, en décembre 2011, 73 députés PS avaient déposé une proposition de loi proche, soutenue par tous les autres membres du groupe socialiste et par des apparentés, pour simplifier la procédure de changement de la mention du sexe dans l'état civil.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: l'Assemblée rejette une nouvelle fois l'aide active à mourir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005224359.vdi4qudv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté une nouvelle fois lundi soir, par 35 voix contre 26, la possibilité d'une "assistance médicalisée active à mourir", que soutenaient des socialistes et des radicaux de gauche. Dans le cadre de la deuxième lecture de la proposition de loi PS-LR sur la fin de vie, les députés ont aussi repoussé un amendement de l'écologiste Véronique Massonneau en faveur d'"une assistance médicale au suicide". L'ensemble de ces amendements avaient reçu un avis défavorable des rapporteurs de la proposition de loi, Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR). Pour le premier, le risque en cas d'adoption était "qu'aucun texte" ne sorte finalement du Parlement. La ministre des Affaires sociales, Marisol Touraine, avait aussi appelé à ne pas soulever "d'inquiétudes" dans la société par de tels "éléments d'affrontement à l'Assemblée". Déjà en première lecture en mars dernier, la même proposition avait été refusée par 89 voix contre 70. L'Assemblée a en revanche de nouveau voté lundi le "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour les malades incurables et dont le pronostic vital est engagé à court terme. Des amendements de certains députés LR pour supprimer cette disposition, prévoir une sédation "réversible" ou encore une clause de conscience pour les médecins ont été retoqués. Auteur de l'amendement cosigné par 122 collègues socialistes pour une aide active à mourir, Jean-Louis Touraine avait défendu cette proposition "très raisonnable, très contrôlée". Cette "assistance médicalisée" aurait été décidée conjointement par le malade et un collège médical. Il s'agissait selon lui de mettre fin aux quelque "3.400 fins de vie provoquées dans nos hôpitaux en catimini et en toute illégalité" chaque année en France. Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, voulait aussi éviter une agonie "lente et douloureuse", induite selon lui par la sédation. Il a rappelé la position constante de son parti sur la question, à l'inverse de plusieurs responsables socialistes qui défendaient encore en 2009 un "droit de finir sa vie dans la dignité". Avant de lever la séance, les députés ont voté l'article de la proposition de loi prévoyant de rendre contraignantes les "directives anticipées", par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique. En vain, plusieurs députés LR comme Xavier Breton sont montés au créneau pour protester contre cette disposition, qui "déresponsabilise les professionnels de santé". L'Assemblée poursuivra mardi en fin de journée la discussion du texte.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réaffectation de la bande des 700 mégahertz: adoption définitive de l'acccord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005174446.qcb1vtd0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté lundi l'accord trouvé entre les députés et les sénateurs sur l'attribution à la téléphonie mobile des fréquences de la bande des 700 mégahertz, jusqu'à présent utilisées essentiellement par la télévision numérique terrestre (TNT). Après les députés, les sénateurs ont voté dans les mêmes termes qu'eux ce compromis. Le texte, une proposition de loi de députés socialistes relative "au deuxième dividende numérique et à la poursuite de la modernisation de la télévision numérique terrestre", reprend trois apports du Sénat introduits lors du débat en première lecture en juillet. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) pourra refuser son agrément au rachat d'une chaîne de TNT qui n'aura pas respecté ses obligations conventionnelles. Le principe de la couverture à 95 % du territoire par la TNT est préservé pour les chaînes diffusées en numérique. Enfin, le gouvernement remettra dans les trois mois au Parlement un rapport sur l'éligibilité à l'aide à l'équipement des foyers qui reçoivent la TNT par voie satellitaire. Le texte habilite notamment le gouvernement à modifier, par voie réglementaire, les normes de diffusion des autorisations en cours en vue de l'adaptation régulière du paysage audiovisuel aux nouvelles normes de diffusion et de compression, sans qu'il soit nécessaire, à chaque évolution technique, d'en passer par la loi. Considérée comme étant celle des "fréquences en or", la bande des 700 MHz permet une meilleure qualité de service, répondant ainsi aux contraintes de la téléphonie 4G. Les nouvelles fréquences seront attribuées avant la fin de l'année, pour une durée de vingt ans. "Ce texte, fruit d'un accord transpartisan, offre un cadre modernisé et protecteur pour la TNT au bénéfice des Français et de l'exception culturelle française, la TNT finançant en grande partie la création audiovisuelle et cinématographique", a déclaré Axelle Lemaire, secrétaire d'Etat chargée du numérique. Le rapporteur Catherine Morin-Desailly (UDI-UC) a souligné que le débat au Sénat avait permis de pérenniser les obligations de couverture minimales de 95% de la population pour la TNT. De son côté, le groupe écologiste s'est abstenu après avoir exprimé plusieurs réserves, notamment sur l'affectation des ressources dégagées. "Celles-ci sont destinées au budget général, même si le budget de la défense devrait largement en profiter", a relevé Corinne Bouchoux. "Nous souhaiterions obtenir l'engagement que le budget en faveur de la création sera abondé de manière significative".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Stop à l'hypocrisie": des militants pro-euthanasie devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005171400.dslvf2fr.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques dizaines de militants de l'Association pour le droit à mourir dans la dignité (ADMD) se sont rassemblés devant l'Assemblée nationale lundi, à l'occasion de l'examen en seconde lecture du texte sur la fin de vie, a constaté une journaliste de l'AFP. "François fais comme la Hollande", "Respectez nos volontés", "Stop à l'hypocrisie"... Panneaux brandis, sous la pluie, les militants de l'ADMD appelaient à "une loi d'ultime liberté". Les jeunes de l'ADMD, qui ont organisé l'événement, se sont déguisés pour mettre en scène un patient encadré par un médecin et un juge, soit "ceux qui refusent sa liberté à mourir dans la dignité", explique Christophe Michel, secrétaire général de l'association. Rejeté par le Sénat en juin, le texte rédigé par Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR) revient cette semaine à l'Assemblée dans sa forme initiale, jugée "hypocrite" par le président de l'ADMD, Jean-Luc Romero. "Peu de sujets font autant consensus dans la société. Mais en première lecture, l'amendement Touraine a échoué à 19 voix près", a affirmé M. Romero. Cet amendement, déposé par le député PS du Rhône Jean-Louis Touraine, autorise une aide active à mourir pour des patients qui en auraient fait la demande. "Cette fois-ci plus de députés se sont engagés à le voter, mais encore faut-il qu'ils soient présents pour le faire". Le projet Claeys-Leonetti instaure le droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort pour les malades conscients dont les traitements sont inefficaces et dont les jours sont comptés, ainsi que pour ceux qui font l'objet de traitements qui les maintiennent artificiellement en vie. Selon un sondage Ifop réalisé en octobre 2014, 96% des Français seraient pour que les médecins mettent fin à la vie de "personnes souffrant de maladies insupportables et incurables demandant une euthanasie". L'ADMD appelle à une centaine de manifestations en France le 2 novembre, journée mondiale pour le droit à mourir dans la dignité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Touraine appelle à en rester au "point d'équilibre" trouvé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005165227.142vb0cu.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a demandé lundi aux députés d'en rester au "point d'équilibre" trouvé à l'Assemblée autour de la proposition de loi PS-LR sur la fin de vie, jugeant que cela marque "une étape considérable" pour les droits des malades. A l'ouverture de la deuxième lecture de ce texte dans l'hémicycle, Mme Touraine a rappelé que le président de la République a souhaité "un consensus le plus large possible pour proposer une étape législative nouvelle". Le texte d'Alain Claeys (Parti socialiste) et Jean Leonetti (Les Républicains) doit permettre des "avancées importantes", avec le renforcement de l'accès aux soins palliatifs, la meilleure prise en compte de la "volonté du patient" et le "droit concret" à "une sédation profonde et continue jusqu'au décès" dans certains cas, a rappelé la ministre. "Certains considèrent ce texte insuffisant", d'autres "souhaiteraient en rester au cadre juridique" actuel, a-t-elle relevé, demandant aux députés, notamment "par attention aux équilibres de notre société, de ne pas bouleverser l'architecture du texte". "Le débat reste ouvert" pour "une étape supplémentaire" ultérieurement, a-t-elle ajouté. Une majorité des socialistes, des élus Les Républicains, UDI et Front de gauche, devraient de nouveau approuver la proposition de loi. En première lecture en mars, l'Assemblée l'avait adoptée par 436 voix contre 34, et 83 abstentions. Mais le Sénat l'avait rejetée en juin, après l'avoir vidée de sa substance. Les députés ont déjà rétabli en commission la semaine dernière leur version du texte. Mais près de 400 amendements doivent être examinés en séance jusqu'à mardi. Certains députés LR, souvent membres de l'"Entente parlementaire pour la famille", veulent empêcher des "dérives" vers l'euthanasie. Marion Maréchal-Le Pen (FN) a dénoncé une euthanasie "maquillée". Des députés socialistes, radicaux de gauche et écologistes réclament, eux, une assistance médicalisée active à mourir. Elle serait "décidée conjointement par le malade lui-même et un collège médical", a expliqué Jean-Louis Touraine, auteur d'un amendement cosigné par 122 collègues socialistes. L'écologiste Véronique Massonneau a indiqué qu'elle ne défendrait pas comme dans le passé la légalisation de l'euthanasie, privilégiant "un débat apaisé". Au nom du groupe des radicaux de gauche, qui ne votera pas le texte en l'état, Olivier Falorni a regretté "un rendez-vous manqué". Il a fait état de la récente "dégradation du siège du PRG par des opposants à la fin de vie dans la dignité". A l'appel du collectif anti-euthanasie "Soulager mais pas tuer", des centaines de militants ont manifesté samedi devant des préfectures. A l'opposé, des militants de l'Association pour le droit de mourir (ADMD) se sont rassemblés lundi près de l'Assemblée. A la tribune, M. Leonetti a jugé le texte débattu "en continuité avec la loi de 2005" dont il fut l'auteur, refusant tout "déséquilibre en poussant le curseur d'un côté ou de l'autre". M. Claeys a estimé qu'il "offre de nouveaux droits et n'en retire aucun". Il a cependant plaidé pour un "préalable", l'amélioration des politiques de soins palliatifs, afin de parvenir à "une égalité devant la mort". La ministre doit préciser prochainement le plan triennal de développement des soins palliatifs, annoncé en décembre 2014 par François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu minimum obligatoire: Le Roux opposé à l'amendement Hammadi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005164314.omugxyt2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, s'est montré lundi opposé à un amendement du député PS Razzy Hammadi visant à établir un impôt sur le revenu minimum obligatoire, jugeant que cela relevait plutôt d'un "débat citoyen". Interrogé sur l'amendement au projet de loi de finances 2016 déposé, avec deux versions différentes, par le député PS de Seine-Saint-Denis, M. Le Roux a répondu lors du Talk Orange-Le Figaro: "Je ne souhaite pas qu'il y ait d'amendement déposé à l'Assemblée nationale. Cela n'aboutira pas. Cela ne fait pas partie de ce que nous avons prévu en matière fiscale pour le projet de loi de finances". Le chef de file des députés PS, également élu de Seine-Saint-Denis, a aussi voulu "redire aux plus modestes et aux classes moyennes que rien ne viendra alourdir l'impôt et faire en sorte qu'il y ait des prélèvements nouveaux d'ici la fin du quinquennat" de François Hollande. A ses yeux, le débat sur un impôt sur le revenu minimal n'est pas "médiocre" mais est davantage "un débat citoyen que fiscal". Alors que l'impôt sur le revenu est actuellement payé par moins d'un Français sur deux, ce proche du président de la République a aussi fait valoir que "nous revenons, par la baisse que nous allons faire pour la troisième année consécutive, au même nombre de foyers français (assujettis à cet impôt) qu'en 2008". Disant avoir le soutien d'une quarantaine d'autres députés, M. Hammadi a affirmé samedi à l'AFP avoir déposé deux versions de son amendement: "la première crée une tranche supplémentaire qui devient la première tranche" et entraînerait un "paiement forfaitaire minimum". La deuxième version consiste à "rajouter une ligne à la feuille d'impôt (comme pour la redevance télé) intitulée +cotisation civique minimum obligatoire+, dont le montant est à fixer par décret". "Quelques dizaines d'euros, on est entre 30 et 60 euros", a précisé ce membre de la commission des Finances. "Le gain de cet impôt symbolique serait complètement versé en direction des classes moyennes" via des allégements, "avec aucun gain fiscal enregistré par l'Etat". De son côté, M. Le Roux s'est déclaré pour "une refonte globale de notre système fiscal, dont nous essayons de réduire les injustices mais qui est toujours injuste, en couplant l'impôt sur le revenu, la CSG, des éléments permettant le prélèvement à la source véritable, une véritable progressivité dans l'impôt".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zones inondables: une députée Les Républicains veut revenir sur l'"application uniforme" de la loi SRU</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005150243.vnhj7pz6.html</link>
   <description><![CDATA[Michèle Tabarot, députée-maire Les Républicains du Cannet, une des communes de la Côte d'Azur frappées par des intempéries meurtrières, a annoncé lundi une proposition de loi pour "protéger les communes en zone inondable de la sur-urbanisation" en cessant "l'application uniforme des lois SRU et ALUR". Le texte sera déposé "dans la semaine" à l'Assemblée nationale, a-t-on précisé dans l'entourage de cette élue des Alpes-Maritimes. "Les pouvoirs publics doivent arrêter avec leur discours schizophrène, qui consiste à dénoncer les ravages du bétonnage tout en exigeant des communes qu'elles construisent encore et toujours plus d'immeubles au péril de la vie des administrés", dit Mme Tabarot dans un communiqué. Elle souhaite en conséquence que soit "mis un terme à l'application uniforme et aveugle des lois SRU et ALUR, par lesquelles l'Etat veut forcer les maires à autoriser des immeubles et peut même se substituer à eux pour les imposer". La loi SRU (Solidarité et rénovation urbaine) de décembre 2000, imposait, sur la période 2011-2013, aux communes de plus de 3.500 habitants (et de 1.500 habitants en Ile-de-France), de construire 20% de logements sociaux, taux relevé à 25% depuis 2014. François Hollande a réaffirmé le 24 septembre la volonté de sévir contre les maires ne respectant pas l'obligation. En France, 218 communes dites "carencées" dont 86 situées en PACA, ne respectent pas le quota de logements sociaux imposé par la loi SRU, ce qui les expose à des pénalités financières et à une action renforcée des préfets, selon un bilan du ministère du Logement publié en avril. Le Cannet en fait partie. Prenant l'exemple de sa commune, "urbanisée sur 95% de son territoire, avec une densité de 5.500 habitants par kilomètre carré", la maire du Cannet (depuis 1995) affirme que "l'application stricte de la loi SRU reviendrait à y construire plus de 4.000 nouveaux logements" et que cela "aggraverait le bétonnage et le ruissellement des eaux". Elle demande que "pour les agglomérations ayant subi des inondations ou soumises à ce risque, les exigences de développement de l'habitat soient concertées, et non plus imposées doctrinairement par l'Etat".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mézard (PRG): la remise en cause du bicamérisme par le rapport Bartolone "n'est pas acceptable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005121834.m96yhhrn.html</link>
   <description><![CDATA[Jacques Mézard, le président du groupe RDSE au Sénat à majorité PRG, a affirmé lundi que la remise en cause du bicamérisme par le groupe de travail sur les institutions coprésidé par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) "n'est pas acceptable". "Ce groupe de travail attaque frontalement le Sénat en tant qu'institution parlementaire libre et indépendante: une telle remise en cause du bicamérisme n'est pas acceptable", écrit l'élu du Cantal, dans un communiqué. M. Mézard note que ce rapport propose la fusion du Sénat et du Conseil économique, social et environnemental (CESE). "Comment peut-on prétendre +rénover le bicamérisme+ en l'affaiblissant et en retirant au Sénat une large partie de ses compétences actuelles?", demande-t-il. "Il n'est plus acceptable que le Sénat soit pris pour cible et caricaturé sur des fondements populistes et démagogiques à des fins uniquement partisanes", poursuit-il, citant "la qualité reconnue de ses travaux de législateur, mais également de son indépendance maintes fois réaffirmée". M. Mézard souligne d'ailleurs qu'"au moins trois des principales recommandations contenues dans le rapport Bartolone ont fait l'objet de propositions de loi ou d'amendements déposés par le RDSE au Sénat": le rétablissement à sept ans la durée du mandat du président de la République tout en le rendant non renouvelable, la limitation dans le temps du mandat de parlementaire, et l'instauration d'un droit de réplique à la réponse des ministres lors des séances de questions d'actualité au gouvernement, mesure entrée en vigueur au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: les anti-euthanasie une nouvelle fois mobilisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151003161450.cj4wsl15.html</link>
   <description><![CDATA[Des centaines de militants anti-euthanasie, selon les organisateurs, ont manifesté samedi devant les préfectures des 13 futures grandes régions contre le projet de loi sur la fin de vie qui sera examiné lundi à l'Assemblée nationale. Les rassemblements se sont tous déroulés en milieu de journée, devant chacune des treize préfectures des nouvelles régions, à l'appel du collectif anti-euthanasie "Soulager mais pas tuer". A Toulouse, les manifestants étaient 70 environ, selon un journaliste de l'AFP, brandissant des banderoles où était notamment inscrit: "Non à l'euthanasie masquée". Le projet de loi sur la fin de vie "est un premier pas vers une euthanasie qui ne dit pas son nom. La sédation profonde, cela revient exactement à une injection létale: le corps souffre", a déclaré Elisabeth Le Lann, porte-parole en Haute-Garonne de "Soulager mais pas tuer". Lors des différents rassemblements, les militants poussaient symboliquement une ambulance de carton, pilotée par une effigie du président François Hollande, et qui portait l'inscription "Les soins palliatifs sont au point mort". "Ho! Hisse! Les soins palliatifs", scandaient les manifestants devant la préfecture de région à Toulouse. "On veut voir du concret et non plus des belles promesses", a martelé une porte-parole du collectif à Lyon, où les manifestants étaient environ 200 selon les organisateurs. "Depuis 2012, plus rien n'est fait pour les soins palliatifs alors que cela faisait partie des promesses de François Hollande", a-t-elle jugé. La porte-parole a cité l'exemple de l'Auvergne qui compte seulement "une seule unité de soins palliatifs avec une quinzaine de lits". "C'est ridicule par rapport aux besoins", a-t-elle estimé. A Bordeaux, ils étaient une petite centaine (70 selon la police) devant la préfecture, dont quelques anciens des Manif pour tous. "Il faut maintenir avec force l'interdit de tuer, mais il faut familiariser avec la mort", a résumé Edouard de Montalembert, généraliste bordelais membre de "Soulager mais pas tuer", pour qui le développement des soins palliatifs doit être une vraie "dynamique de société". Le projet de loi sur la fin de vie, qui sera examiné en deuxième lecture dès lundi, instaure le droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort pour les malades conscients dont les traitements sont inefficaces et dont les jours sont comptés, ainsi que pour ceux qui font l'objet de traitements qui les maintiennent artificiellement en vie. Evoquant le sort de Vincent Lambert, pour qui le tribunal administratif de Châlons-en-Champagne se prononcera vendredi sur un arrêt des soins, Mme Le Lann, de la manifestation de Toulouse, a estimé qu'il ne s'agissait pas d'un problème de fin de vie. "C'est le problème d'une personne lourdement handicapée mais qui n'est pas victime d'un acharnement thérapeutique", a-t-elle jugé. burs-lv/bw]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement d'un député PS visant à établir un impôt sur le revenu minimum obligatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151003125800.wclflbox.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Razzy Hammadi a déposé samedi un amendement devant la commission des Finances visant à établir un impôt sur le revenu minimum obligatoire, et ce alors que cet impôt emblématique est actuellement payé par moins d'un Français sur deux. Le député de Seine-Saint-Denis a indiqué à l'AFP avoir déposé deux versions de son amendement: "la première crée une tranche supplémentaire qui devient la première tranche" et entraînerait un "paiement forfaitaire minimum". La deuxième version consiste à "rajouter une ligne à la feuille d'impôt (comme pour la redevance télé) intitulée +cotisation civique minimum obligatoire+, dont le montant est à fixer par décret". "Quelques dizaines d'euros, on est entre 30 et 60 euros", a-t-il précisé. "Ca faisait longtemps que je souhaitais aborder ce débat", a-t-il expliqué. Ce concept était entravé notamment par "la notion du coût du prélèvement de l'impôt", mais vu qu'"on va vers la dématérialisation et la déclaration en ligne obligatoire, cet argument technique perd toute sa pertinence". "J'ai reçu une quarantaine de soutiens d'autres députés", s'est-il réjoui. "L'objectif est de répondre à la frustration de certains de nos concitoyens, alors que plus de 50% de la population ne paye pas d'impôt sur le revenu", a-t-il souligné. "C'est aussi une instrumentalisation du FN à laquelle il faut mettre fin". "Le gain de cet impôt symbolique serait complètement versé en direction des classes moyennes" via des allégements en leur faveur, "avec aucun gain fiscal enregistré par l'Etat afin de respecter l'engagement du président de la République" François Hollande de ne plus alourdir la facture fiscale des ménages. L'impôt emblématique du système fiscal français est considéré comme le plus juste qui soit, en raison de son caractère progressif, mais avec les successions de coups de rabot il a vu son assiette se réduire. Dernier exemple en date: un allègement de deux milliards d'euros, censé bénéficier à huit millions de foyers en 2016. Ce geste fiscal, confirmé à la rentrée par François Hollande, fait suite à la suppression de la première tranche de "l'IR", qui a fait sortir trois millions de Français de l'assiette de l'impôt en 2015. En 2006, 56,8% des foyers fiscaux y étaient assujettis. Le chiffre, après avoir baissé puis augmenté au cours des neuf dernières années, est retombé cette année à 47,4%, soit 17,6 millions de foyers. Ces baisses d'impôt, destinées à aider les ménages les plus modestes, ont suscité ces dernières années des réactions contrastées, à droite comme à gauche. En raison notamment de la "fonction sociale" de "l'IR", perçu comme un fondement du pacte républicain.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
