<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 14 May 2019 12:40:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Nouvelle-Calédonie: Deux députés demandent une commission permanente dédiée aux Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190514103641.pdyzn7p9.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés de Nouvelle-Calédonie ont demandé mardi qu'une commission permanente dédiée aux Outre-mer soit créée à l'Assemblée nationale pour mieux prendre en compte les spécificités de ces territoires, dans le cadre de la révision du règlement de l'Assemblée examinée à partir de mercredi. Les députés (UDI-Agir) Philippe Gomès et Philippe Dunoyer vont proposer "par voie d'amendement la création d'une commission permanente dédiée aux Outre-mer qui s'ajouterait aux huit commissions existantes", afin de mieux prendre en compte les spécificités des territoires ultramarins, annoncent-ils dans un communiqué commun. Ils saluent la création en 2012 d'une Délégation aux Outre-mer à l'Assemblée nationale et son inscription dans la loi en 2017, qui "ont constitué une avancée pour une meilleure prise en compte des réalités ultramarines dans les travaux législatifs", mais regrettent qu'elle "ne dispose pas à ce jour de moyens et de pouvoirs comparables à ceux des commissions permanentes", et ne peut par exemple amender les textes soumis au Parlement. "Or, on constate que les textes, qu'ils soient d'initiative parlementaire ou gouvernementale, omettent souvent de prévoir les adaptations nécessaires à la spécificité des territoires ultramarins, en particulier à la Nouvelle-Calédonie qui dispose d'un statut particulier", soulignent-ils. La réforme du règlement de l'Assemblée nationale sera examinée en commission le 15 mai puis dans l'hémicycle les 27 et 28 mai. Après un contrôle - obligatoire - par le Conseil constitutionnel, son entrée en vigueur est programmée dès septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 May 2019 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eurodéputés: l'Assemblée vote un texte pour les députés "réservistes" en cas de Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190513184014.uzsutnvz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi un projet de loi permettant de redistribuer des sièges de députés européens réservés au Royaume-Uni en cas d'accord de Brexit. Les 34 listes validées pour les européennes du 26 mai en France, comptent chacune 79 noms: 74 sièges attribués à la France dans le nouveau Parlement européen, auxquels s'en ajouteront cinq si le Royaume-Uni sort de l'UE. Dans un article unique qui doit être examiné au Sénat jeudi en vue de son adoption avant le scrutin européen, le texte précise la méthode de désignation de ces "réservistes" en s'appuyant sur les modalités de la loi de 1977, c'est-à-dire la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. "Nous avons le devoir et la responsabilité d'agir vite" pour que les élections puissent "se dérouler sans aucune incertitude", a souligné le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. C'est la commission nationale de recensement des votes qui sera chargée d'indiquer ces cinq eurodéputés potentiels, qui auront le statut de "suivant de liste" dans l'attente d'un éventuel Brexit. Leur entrée en fonction serait différée à la date de retrait de l'UE et non plus à la date à laquelle cette sortie "produi(rai)t ses effets juridiques". Un amendement de la rapporteure Coralie Dubost (LREM), soutenu par le gouvernement, a supprimé cette mention. "Mettre cinq sièges au réfrigérateur (...) Bienvenue dans le royaume de l'Absurdie", a raillé l'ex-députée européenne Constance Le Grip (LR) en précisant que son groupe soutenait toutefois le texte. "Cette situation ubuesque est du moins nécessaire", a abondé Pascal Brindeau (UDI-Agir). "C'est absurde! On va élire des gens (les Britanniques) qui s'en iront en cours de route", a dit le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, en soulignant le risque de "fausser" la désignation du président de la commission européenne. Socialistes et communistes se sont abstenus étant, pour des raisons diverses, en désaccord avec la méthode de désignation retenue.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 May 2019 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: une "coalition LREM-EELV-PS-LR", ce serait "poignarder l'idée européenne" (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190513163526.86icbslr.html</link>
   <description><![CDATA[Nouer "une grande coalition LREM-EELV-PS-LR" au Parlement européen pour y obtenir une majorité reviendrait à "poignarder un peu plus l'idée européenne", a critiqué le chef de file de La France Insoumise Jean-Luc Mélenchon lundi devant l'Assemblée nationale. "Si vous faites la grande coalition au Parlement européen, vous poignarderez un peu plus l'idée européenne. Si vous faites la grande coalition, peu importe le nombre de députés qu'on élira, ce seront pour une bonne partie d'entre eux des menteurs et des usurpateurs", a déclaré le député des Bouches-du-Rhône, à moins de deux semaines du scrutin européen. L'ex-candidat à l'élection présidentielle s'en référait notamment à des propos de Stéphane Séjourné, directeur de campagne de la liste LREM, qui avait jugé "probable" une telle alliance quadripartite dans un entretien diffusé vendredi par le site internet de l'Opinion. "On fonctionnera avec une majorité au Parlement européen qui sera sûrement composée de plusieurs groupes politiques (...) il est probable que le groupe des Verts, le groupe des socialistes et le groupe du PPE (auquel LR est rattaché, ndlr) y compris, fassent partie de cette majorité puisque personne n'aura une majorité à lui tout seul", avait affirmé ce proche d'Emmanuel Macron. "La grande coalition LREM-EELV-PS-LR au Parlement européen, c'est la fin de la démocratie politique. Parce que si tout le monde est d'accord pour gouverner ensemble alors que vous avez fait campagne les uns contre les autres, ça veut dire que le vote n'a pas de sens", a encore argumenté M. Mélenchon. Le leader des Insoumis défendait une motion de procédure, lors de l'examen d'un projet de loi lié aux élections européennes. Celui-ci doit permettre de parer à l'éventualité d'une redistribution des sièges réservés au Royaume-Uni, en cas d'accord de Brexit. Dans ce cas, la France bénéficierait de cinq sièges supplémentaires au Parlement européen, avec un contingent qui passerait ainsi à 79 au lieu de 74 aujourd'hui.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 May 2019 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique : les principaux points du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190511030531.d9dmdlr6.html</link>
   <description><![CDATA[Recours accru aux contractuels, mécanisme de rupture conventionnelle, fusion des instances de dialogue social: voici les principales dispositions du projet de loi de "transformation de la fonction publique", au menu de l'Assemblée nationale lundi. Recours aux contractuels et "contrat de projet" Afin de "diversifier les viviers de recrutement", la fonction publique pourra embaucher davantage de contractuels, qui n'ont pas le statut de fonctionnaires et représentent déjà environ 20% des effectifs (1,3 million par an qui "passent" en CDD et 900.000 présents quotidiennement sur 5,5 millions d'agents publics). Pour "s'adjoindre de nouvelles compétences issues du privé", ces contractuels auront notamment accès aux emplois de direction de l'Etat, des collectivités territoriales et des établissements de la fonction publique hospitalière sur des postes à "hautes responsabilités". Par ailleurs, sur le modèle du secteur privé, un "nouveau type de contrat à durée déterminée", "le contrat de projet", est créé pour des "missions spécifiques". Il est valable pour toutes les catégories, d'une durée minimale d'un an et maximale de six ans, et n'ouvre droit ni à un CDI, ni à une titularisation. Une indemnité est prévue en cas de rupture anticipée. En commission, le ministre a annoncé l'instauration d'une prime de précarité pour les CDD d'une durée égale ou inférieure à un an. Un amendement doit être présenté dans l'hémicycle. Il prévoit le principe d'une indemnité concentrée sur les contrats les plus précaires à compter de 2021. Dialogue social: instance unique Comme il l'a fait pour le secteur privé, le gouvernement prévoit de doter la fonction publique d'une instance unique de dialogue social "pour débattre des sujets d'intérêt collectif": le comité social d'administration (CSA), issu de la fusion des comités techniques (CT) et d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) actuels. Le projet prévoit également un "recentrage" des compétences des commissions paritaires administratives (CAP): leur avis préalable sur les questions liées aux mutations et aux mobilités, à l'avancement et aux promotions est "supprimé". Elles seront désormais réservées aux situations exceptionnelles (procédures disciplinaires, recours...). En contrepartie, un accompagnement par un représentant syndical est prévu pour les agents demandant un recours en cas de décision défavorable. Mobilité et "détachement d'office" Le projet entend favoriser la mobilité au sein de l'administration ou vers le privé. Il prévoit des incitations comme "l'accompagnement personnalisé", en cas de suppression de l'emploi. Des mesures d'accompagnement sont prévues sur le compte personnel de formation, garantissant la portabilité des droits entre public et privé. En cas d'externalisation du service, il instaure un "détachement" automatique vers le privé ou un organisme de droit public gérant un service public industriel et commercial. Les agents bénéficieront de formations au management lorsqu'ils accèdent à des fonctions d'encadrement, ont ajouté les députés en commission. Rupture conventionnelle Le texte s'inspire également du secteur privé pour instaurer "un mécanisme de rupture conventionnelle, aligné sur le Code du travail". Il prévoit cependant une expérimentation sur 5 ans à compter du 1er janvier 2020. En commission, les députés ont précisé notamment que la rupture "ne peut être imposée par l''une ou l'autre des parties" et inscrit le principe d'un montant minimum de l'indemnité spécifique de rupture conventionnelle. Temps de travail, salaires, déontologie... - Le texte entend harmoniser la durée du travail dans la Territoriale en supprimant d'ici à 2022 les régimes dérogatoires à la durée légale du travail (1.607 heures) antérieurs à la loi de 2001. - Il transpose l'accord du 30 novembre 2018 relatif à l'égalité professionnelle entre les femmes et les hommes. Des plans d'action devront notamment être mis en oeuvre. Les femmes enceintes seront exonérées du jour de carence, en cas d'arrêt maladie. - Les députés ont prévu en commission un rapport annuel sur le montant moyen des rémunérations versées aux "1% d'agents les mieux rémunérés". - Ils ont prévu de faire fusionner la commission de déontologie des fonctionnaires, chargée de se prononcer sur les départs d'agents dans le privé ("pantouflage"), avec la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). - Le gouvernement compte demander à être habilité à prévoir par ordonnance un Code de la fonction publique.]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 May 2019 03:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi pour la restauration de Notre-Dame adopté par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190511001220.51c7wayu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi en première lecture le projet de loi encadrant la restauration de Notre-Dame, dont les délais réduits et les dérogations envisagées aux règles ont fait l'objet d'âpres débats. Le texte a été adopté par 32 voix pour, 5 contre et 10 abstentions. Il va maintenant être transmis au Sénat pour un examen prévu le 27 mai.]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale au chevet de Notre-Dame</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190510120216.1j0nvw03.html</link>
   <description><![CDATA[Gestion des dons qui ont afflué, conduite de travaux délicats sur un joyau patrimonial: l'Assemblée examine ce vendredi le projet de loi encadrant la restauration de Notre-Dame, dont les délais réduits et les dérogations envisagées aux règles font l'objet de débats passionnés. "Si aucune opération de restauration de monument historique n'avait encore donné lieu à une telle adaptation législative, c'est parce que nous sommes face à une situation inédite dans notre histoire. Le chantier qui s'annonce est exceptionnel, ambitieux, unique", a justifié le ministre de la Culture Franck Riester à l'ouverture des débats, alors que certains députés d'opposition dénonçaient l'inutilité d'"une loi d'exception". Chef d'oeuvre de l'art gothique, la cathédrale de Paris a été frappée le 15 avril par un incendie qui a détruit sa charpente et la flèche, signée Viollet-le-duc. Le président Macron a souhaité que l'édifice puisse être restauré en cinq ans, un délai jugé irréaliste par certains spécialistes. "Une vieille dame vient de chuter et avant même de faire un diagnostic sur son état, on lui prescrit une ordonnance, des anxiolytiques, un régime et on lui demande de préparer un marathon", a dénoncé la députée insoumise Clémentine Autain. "C'est un délai ambitieux, volontariste qui permet de mobiliser l'ensemble des équipes concernées", a justifié Franck Riester affirmant que les travaux ne se feront "pas à la hâte" et respecteront "les règles de restauration" du "code du patrimoine". Face aux dons et promesses de dons de particuliers, d'entreprises ou de collectivités, qui approcheraient désormais le milliard d'euros, le gouvernement a prévu d'inscrire dans la loi un dispositif de gestion et de contrôle. Le texte entérine l'ouverture de la souscription nationale depuis le 16 avril et prévoit que l'ensemble des dons recueillis seront reversés à l'État ou un établissement public. Les donateurs particuliers pourront bénéficier d'une réduction d'impôts de 75% dans la limite de 1.000 euros pour tous les dons effectués entre le 16 avril et le 31 décembre 2019. Cette première partie du projet de loi a été peu critiquée au Palais Bourbon, la seule question en débat étant de savoir ce que l'État ferait d'un éventuel surplus des dons, une fois les travaux réalisés. Franck Riester a cependant appelé à la prudence ceux qui évoque déjà des excédents: "si certains dons nous sont déjà parvenus, d'autres sont en attente de concrétisation et le coût total des travaux n'a pas été chiffré", a-t-il dit. Il a également réaffirmé que l'ensemble des dons "iront uniquement et intégralement à Notre-Dame". Le montant total des travaux ne dépasserait pas 600 à 700 millions d'euros selon diverses estimations. - "Chèque en blanc" - La seconde partie du projet de loi est plus controversée. Elle porte sur la création par ordonnances d'un établissement public pour concevoir, réaliser et coordonner les travaux. Il est prévu également une habilitation du gouvernement à déroger si nécessaire à certaines règles d'urbanisme, de protection de l'environnement, de commande publique ou de préservation du patrimoine. "Ce matin vous nous proposez, par habilitation, de vous donner un chèque en blanc", a dénoncé Frédérique Dumas (UDI-Agir) citant un sondage Odoxa paru ce vendredi dans la presse selon lequel "72% des Français" seraient "très opposés à une loi d'exception" pour Notre-Dame. "La France, qui en matière de patrimoine fait référence partout dans le monde, a en main tous les outils qui doivent permettre une restauration et une conservation réussies. Inutile de déroger aux règles et le choix de l'ordonnance nous fait sortir du jeu", a abondé le socialiste Christophe Bouillon. "Le Parlement est une nouvelle fois réduit à donner tout pouvoir à l'exécutif à travers des ordonnances", a renchéri Elsa Faucillon (PCF) dénonçant "un précédent dangereux pour les futures opérations de reconstruction". "Il n'est pas question de se servir de la restauration de Notre-Dame pour piétiner le droit français et européen du patrimoine, de l'environnement ou de l'urbanisme", a assuré le ministre de la Culture.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 May 2019 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'interdiction de la pêche électrique dans les eaux territoriales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509214352.16i3hz1c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir à l'unanimité l'interdiction de la pêche électrique dans les eaux territoriales françaises, anticipant l'interdiction générale dans l'Union européenne en 2021. Les députés ont voté par 54 voix une proposition de loi portée par l'élu du Finistère Erwan Balanant (MoDem) et co-signée par 135 députés de tous bords, qui a reçu le soutien du gouvernement. Elle doit désormais être validée par le Sénat pour que l'interdiction entre en application, dans la limite fixée des 12 milles au large des côtes, soit 22,2 km. La pêche électrique, jugée dévastatrice pour la faune et les fonds marins, est peu usitée en France au contraire des Pays-Bas qui en sont les principaux partisans en Europe. A l'issue d'un long cheminement, un accord a été trouvé mi-février entre les négociateurs du Parlement européen et des Etats membres pour interdire cette pratique à partir de l'été 2021, mais laissant la possibilité aux Etats de l'interdire dès à présent dans leurs eaux territoriales. Cet accord a été entériné par le Parlement européen mi-avril. Le ministère de l'Agriculture avait indiqué qu'il anticiperait l'interdiction dans les eaux françaises, ce qu'a confirmé dans l'hémicycle Didier Guillaume. Dans les prochaines semaines, "le gouvernement va prendre un arrêté", a assuré le ministre, tout en soutenant le vote de l'Assemblée, "point fort pour notre pays". M. Balanant a souligné l'intérêt de la "voie législative" pour ce qui n'est "pas une simple mesure technique". La pêche électrique consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. Elle est interdite en Europe depuis 1998, mais la Commission européenne permettait sa pratique depuis 2006 dans le cadre d'un régime dérogatoire exceptionnel. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a aussi salué cette "initiative parlementaire" d'interdiction, soulignant notamment l'enjeu de "protection de la biodiversité marine", trois jours après un rapport catastrophique d'experts de l'ONU sur l'état de la nature. De la gauche de la gauche aux Républicains, la plupart des députés ont aussi évoqué l'enjeu en termes d'emplois, du fait de l'effondrement de la ressource due à la pêche électrique, en particulier en Mer du Nord.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 21:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis lance une pétition pour obtenir la dissolution de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509195914.i7l27mds.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis, qui s'était mis en retrait de la vie politique, annonce jeudi dans Le Figaro qu'il revient "au combat" et lance une pétition demandant "au président de dissoudre l'Assemblée nationale". "Emmanuel Macron devait mettre la France en marche, force est de constater qu'elle est en panne (...) Et plutôt que de permettre un renouveau démocratique, son nouveau monde a libéré tous les populismes", critique l'ancien député de Paris. Craignant de voir les extrêmes l'emporter à l'issue du quinquennat, M. Cambadélis lance cette pétition en faveur de la dissolution: "Tous les citoyens qui veulent que le pays se redresse doivent agir pour retourner aux urnes. Il faut construire ainsi l'unité morale du pays qui fait tant défaut", justifie-t-il. M. Cambadélis, qui veut "aider à refonder une gauche tranquille qui pense la transformation et pratique le compromis", affirme "engage(r) dès aujourd'hui un tour de France de la gauche unie des villes et villages" et annonce qu'il "fera des propositions au lendemain des européennes". Il affirme "soutenir la liste conduite par Raphaël Glucksmann" (chef de file de la tête PS-Place publique). "Au-delà de l'enjeu européen, je veux donner une chance à une gauche non mélenchoniste", explique-t-il. Interrogé sur l'idée d'une "fédération populaire" avancée par le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, M. Cambadélis se dit "prêt à discuter avec (lui)", même s'il ne croit "pas au front populiste de gauche". "La France n'est pas prête à adopter un régime latino-américain, une économie administrée, une constituante avec des élus révocables et un souverainisme anti-européen", argue-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 19:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le référendum d'initiative partagée: mode d'emploi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509183434.pxphglet.html</link>
   <description><![CDATA[Le feu vert jeudi du Conseil constitutionnel à la poursuite du projet de référendum d'initiative partagée (RIP) contre la privatisation d'ADP n'est qu'une nouvelle étape de la longue course d'obstacles, avant la possible consultation de la population d'ici plusieurs mois. Le RIP n'a jamais été utilisé depuis son introduction dans la Constitution en 2008, à l'initiative de Nicolas Sarkozy. Cette révision a modifié l'article 11 de la Constitution, consacré au référendum. Elle y a inscrit la possibilité d'organiser une consultation populaire sur une proposition de loi "à l'initiative d'un cinquième des membres du Parlement, soutenue par un dixième des électeurs". Une loi organique adoptée seulement en décembre 2013 en a fixé les modalités d'organisation. La première étape, largement franchie sur ADP, prévoit que le texte doit être déposé par au moins 185 des 925 parlementaires (577 députés, 348 sénateurs). La consultation ne peut porter que sur les domaines de l'organisation des pouvoirs publics, des réformes relatives à la politique économique, sociale ou environnementale et aux services publics qui y concourent, ou la ratification d'un traité. La proposition de loi référendaire des oppositions prévoit dans son article unique que "l'aménagement, l'exploitation et le développement des aérodromes de Paris" - Roissy, Orly et Le Bourget -, "revêtent les caractères d'un service public national". Enfin, ce texte n'a pas pour objet d'abroger une disposition législative promulguée depuis moins d'un an, ce qui est interdit. La loi Pacte, qui contient la privatisation des Aéroports de Paris et a été adoptée définitivement le 11 avril par le Parlement, n'a pas encore été promulguée. Avec cette première validation jeudi par les Sages, qui ont vérifié que ces trois conditions étaient remplies, s'ouvre une nouvelle phase : le recueil des soutiens citoyens, durant neuf mois et sous forme électronique. L'ouverture de la période de recueil doit intervenir dans le mois suivant la publication de la décision du Conseil constitutionnel au Journal officiel. C'est le ministre de l'Intérieur qui met en oeuvre ce recueil, sous le contrôle des "Sages". "Un système d'information a été développé" lors de la création du RIP et "dès la saisine du Conseil constitutionnel, les services ont travaillé sur l'application informatique pour s'assurer notamment de sa sécurité", a-t-on précisé à Beauvau. Seuls les électeurs inscrits sur les listes électorales peuvent apporter leur soutien. Des points d'accès pour apporter ce soutien en ligne doivent être mis à disposition au moins dans la commune la plus peuplée de chaque canton ou au niveau d'une circonscription administrative équivalente. Il faut la signature d'au moins 10% du corps électoral, soit 4.717.396 de personnes. Le Conseil constitutionnel doit intervenir une nouvelle fois pour valider ces soutiens. Et enfin, si la proposition de loi n'a pas été examinée au moins une fois par chacune des deux assemblées parlementaires dans un délai de six mois - dernière restriction-, le président de la République la soumet au référendum. En cas de résultat positif, le président promulgue la loi dans les quinze jours.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: le "droit voisin" des éditeurs face aux Gafa passe le cap de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509174953.ki8l5pmc.html</link>
   <description><![CDATA[Comment mieux partager les bénéfices lors de la réutilisation en ligne d'articles ou images? L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à une proposition de loi pour rééquilibrer les relations entre les géants du numérique comme Google et Facebook, et la presse. - D'où vient ce nouveau droit? Après plus de deux ans de débats acharnés, les députés européens ont adopté fin mars une réforme du droit d'auteur pour adapter la législation, datant de 2001, à l'ère numérique. La directive européenne prévoit de renforcer la position de négociation des créateurs et ayants droit (compositeurs, artistes...) face aux plateformes comme YouTube ou Tumblr, qui utilisent leurs contenus. Et de créer un "droit voisin" du droit d'auteur pour les éditeurs et agences de presse, lors de la reproduction de leurs articles ou photos par des agrégateurs comme Google News, ou des réseaux sociaux, comme Facebook. Les Etats membres de l'UE ont deux ans pour transposer les nouvelles règles dans leurs législations. Les députés MoDem ont fait adopter à l'Assemblée une proposition de loi socialiste, validée par le Sénat en janvier, créant un droit voisin. - Quel est l'enjeu? Editeurs et agences de presse, comme l'Agence France-Presse (AFP), devront négocier avec les plateformes comment et à quels prix leur production, protégée pendant deux ans après publication, pourra être utilisée. Les enjeux financiers sont importants, à l'heure de la crise de la presse. "Seule une personne sur dix en France paie pour accéder à l'information", rappelait le sénateur David Assouline (PS) en début d'année. Le marché de la publicité numérique était estimé à 3,5 milliards d'euros en France en 2016, dont 2,4 milliards d'euros pour les seuls Facebook et Google. Les éditeurs ne capteraient que 13% de la valeur totale créée par le marché français de la veille et des agrégateurs de contenus. "L'information a un coût, élevé", et "sans les médias, il n'y a pas de démocratie", fait valoir le ministre de la Culture Franck Riester, qui souhaite une entrée en vigueur rapide. Halte au "pillage": rapporteur à l'Assemblée, le président du groupe MoDem Patrick Mignola évoque avec ce droit voisin un "troisième pilier" dans la régulation des Gafa (Google, Amazon, Facebook et Apple), avec leur taxation et la lutte contre les "fake news". - Consensus politique? La plupart des groupes politiques ont soutenu la proposition de loi. "Il ne s'agit pas d'opposer" géants du net et éditeurs, estime Fannette Charvier (LREM): l'objectif est que "ceux qui mettent les moyens pour créer des contenus soient rétribués justement par ceux qui les diffusent et les valorisent". La gauche de la gauche pointe des "risques". La rémunération des éditeurs se faisant "au clic", "c'est une incitation à produire toujours plus et pas forcément mieux", d'après la communiste Elsa Faucillon. M. Mignola assure que l'audience ne sera pas le seul paramètre de rémunération. L'Insoumis Michel Larive, seul député à avoir voté contre, y voit "une reddition" devant les Gafa. Les plateformes devront garantir aux éditeurs et agences une transparence sur l'utilisation des publications par leurs usagers, afin de mieux évaluer le partage de la valeur, avaient précisé les députés en commission. Et ont notamment été exclus du paiement d'un droit voisin les actes d'hyperlien (renvoi vers une page web grâce à un clic sur un mot dans un article) ou l'utilisation de très courts extraits. - Et après? Le texte devra repasser devant le Sénat pour être adopté définitivement. M. Riester voit déjà la France être le "premier pays de l'UE à transposer". Le rapporteur appelle éditeurs et agences à faire front commun pour négocier avec les plateformes. Facebook et Google "ont donné le sentiment qu'ils entendaient bien appliquer la loi", a relevé M. Mignola. Avant la directive, il n'en était pas ainsi dans les pays ayant légiféré: "en Espagne, Google News a déréférencé tout le monde", "en Allemagne, ils ont multiplié les contentieux". Le texte prévoit en outre que journalistes et photographes devront toucher "une part appropriée et équitable" de la rémunération, que rétrocéderont leurs employeurs. Cela fera l'objet d'autres négociations, et les députés ont prévu une commission administrative de recours en cas d'échec. Les syndicats de journalistes réclament "un partage égal" des revenus. reb/chl/ib/cam FACEBOOK GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ADP: feu vert du Conseil constitutionnel au projet de référendum d'initiative partagée (RIP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509173129.wh4p8kfu.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a donné son feu vert jeudi à la proposition de référendum d'initiative partagée (RIP) de parlementaires opposés à la privatisation d'Aéroports de Paris, ouvrant la voie à la poursuite d'un long processus, inédit, pouvant conduire à la consultation de la population. Effet immédiat de ce verdict : il n'y aura "aucune décision sur la privatisation" pendant "le délai de la procédure" du RIP, a assuré Bercy à l'AFP. Les "Sages" ont jugé jeudi que "sont remplies les conditions constitutionnelles et organiques d'ouverture de la phase de la procédure dite du +référendum d'initiative partagée+", en soulignant que la mise en oeuvre de cette procédure est une "première". A l'initiative des parlementaires PS, quelque 250 députés et sénateurs (de LFI à LR, avec le soutien du RN) ont enclenché il y a un mois cette procédure, introduite dans la Constitution en 2008 mais jamais utilisée. Ils entendent s'opposer à la privatisation controversée du groupe aéroportuaire, inscrite dans la loi pour la croissance et la transformation des entreprises (Pacte), adoptée définitivement par le Parlement le 11 avril. Ces élus ont pour cela déposé le 10 avril une proposition de loi référendaire qui prévoit dans son article unique que "l'aménagement, l'exploitation et le développement des aérodromes de Paris" - Roissy et Le Bourget -, "revêtent les caractères d'un service public national". Le Conseil constitutionnel a jugé jeudi le texte conforme "aux exigences constitutionnelles et organiques". "La proposition de loi a été présenté par plus d'un cinquième des membres du Parlement", son objet est conforme, elle n'est "pas contraire à la Constitution" et n'avait pas "à sa date d'enregistrement" pour objet "l'abrogation d'un dispostition législative promulguée depuis moins d'un an", constatent les "Sages" dans leur décision. Mais ce feu vert est loin d'être suffisant pour autoriser la consultation des Français. La prochaine étape sera pour ses initiateurs de recueillir en neuf mois, par voie électronique, l'approbation d'au moins 10% du corps électoral, soit plus de 4,7 millions de personnes. Le Conseil constitutionnel interviendra ensuite une seconde fois, pour valider ces soutiens. Enfin, si la proposition de loi n'a pas été examinée au moins une fois par chacune des deux assemblées parlementaires dans un délai de six mois, le président de la République pourra la soumettre au référendum. - Risque de "noeud constitutionnel" - Le groupe PS du Sénat a salué une "décision historique" et "une étape majeure" dans la procédure qui "peut démarrer officiellement". "Les exigences imposées par la Constitution sont lourdes, mais avec l'engagement des Français, nous pouvons réussir", ont ajouté ces sénateurs. Jean-Luc Mélenchon (LFI) a également plaidé pour "une large mobilisation". La CGT d'ADP s'est réjouie de la décision, qui "valide son action menée depuis 20 mois". Après cette "première victoire, gagnons le référendum", dont "les citoyens vont pouvoir se saisir", ajoute le syndicat. La cheffe de file des député PS, Valérie Rabault, s'est réjouie d'"un premier pas extrêmement important", et le député LR Gilles Carrez de cette décision obtenue grâce au "travail de fond" mené par "des parlementaires de toutes sensibilités". En revanche, le rapporteur général du projet de loi Pacte, Roland Lescure (LREM), s'est dit "un peu surpris", "l'esprit" du RIP n'étant "pas de mettre en concurrence démocratie parlementaire et démocratie directe". Le projet de loi ouvre la voie à la vente totale ou partielle des 50,63% des parts détenues par l'Etat dans le groupe Aéroports de Paris. Ce leader mondial de la conception, de la construction et de l'exploitation d'aéroports pèse 17,4 milliards d'euros. Parallèlement à cette procédure référendaire, les "Sages" sont saisis de quatre autres recours contre la loi Pacte et la privatisation d'ADP, déposés par des parlementaires de gauche et de droite. Un collectif de la société civile s'y est associé, et le verdict devrait intervenir dans les prochains jours. Mais les constitutionnalistes mettent en garde contre le risque d'un "noeud constitutionnel" en cas de validation de la loi Pacte, ce qui, selon eux, est probable. "On risque de se retrouver avec deux textes légitimés par les Sages, mais opposés dans leurs objets", met en garde le constitutionnaliste Didier Maus. pr/reb/ib/bma AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ADP engagé sur ses chantiers "indépendamment de l'évolution" de son actionnariat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509171721.357ib869.html</link>
   <description><![CDATA[Le Groupe ADP, gestionnaire des Aéroports de Paris, a affirmé jeudi sa volonté de rester engagé dans l'avancement de ses chantiers, "indépendamment de l'évolution de l'actionnariat du groupe", après le feu vert du Conseil constitutionnel au projet de référendum d'initiative partagée (RIP) de parlementaires opposés à sa privatisation. "Nous nous efforcerons de faire en sorte que cette procédure de recueil de signatures n'interfère pas avec la mobilisation de l'entreprise pour améliorer sans cesse la qualité de service et réaliser tous les projets attendus par ses clients", a indiqué le groupe dans une réaction transmise à l'AFP. "Toute notre action a toujours visé à ce que l'entreprise ADP puisse avancer dans tous ses chantiers: Terminal 4 (nouveau terminal à Charles de Gaulle, NDLR), projets d'infrastructures du CRE 4 (le prochain Contrat de régulation économique 2021-2025 qui doit être signé avec l'Etat, NDLR), CDG Express (devant relier Paris à Charles de Gaulle, NDLR), développement international, et ce, indépendamment de l'évolution de l'actionnariat du groupe", a ajouté le groupe. Le Conseil constitutionnel a donné son feu vert à la proposition de référendum d'initiative partagée (RIP) de parlementaires opposés à la privatisation d'Aéroports de Paris, ouvrant la voie à la poursuite d'un long processus, inédit, pouvant conduire à la consultation de la population. De son côté, le ministère de l'Economie a indiqué jeudi soir à l'AFP qu'aucune décision ne serait prise concernant la privatisation du groupe ADP durant "le délai de la procédure". ADP est un leader mondial de la conception, de la construction et de l'exploitation d'aéroports. Il gère, directement ou indirectement, 24 aéroports dans le monde dont 13 via le groupe turc TAV Airports, dans 13 pays. En France, le groupe bénéfie d'un droit d'exploitation exclusif et sans limitation de durée des aéroports de Paris-Charles-de-Gaulle, Paris-Orly, Paris-Le Bourget, ainsi que de dix aérodromes en Île-de-France. sw/tq/eb AEROPORTS DE PARIS TAV HAVALIMANLARI HOLDING]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RIP sur ADP: les initiateurs saluent une "décision historique" des "Sages"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509163341.2qlr09ye.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires d'opposition ayant enclenché un référendum d'initiative partagée (RIP) pour tenter d'empêcher la privatisation d'Aéroports de Paris ont salué jeudi la décision "historique" du Conseil constitutionnel donnant son feu vert à la poursuite du processus. Quelque 250 députés et sénateurs de droite et de gauche (de LFI à LR) ont amorcé il y a un mois, à l'initiative des parlementaires socialistes, cette procédure inédite. Le Conseil constitutionnel a jugé jeudi conforme à la Constitution leur proposition de loi référendaire ouvrant la voie à la poursuite du long processus du RIP. Des Insoumis à LR en passant par les élus PCF, les parlementaires signataires y ont vu une "première victoire", appelant les citoyens à "transformer l'essai". "Nous ne lâcherons rien (...) et ferons tout pour bloquer cette procédure de privatisation que nous considérons comme un coup dans le dos des Français", a déclaré à l'AFP le premier secrétaire du PS, Olivier Faure, assimilant le RIP à "une forme d'+impeachment+" du président. "Nous avons franchi le deuxième obstacle de la course", s'est aussi félicité le chef de file des sénateurs PS Patrick Kanner, "optimiste" face au "nouveau challenge" du recueil des quelque 4,7 millions de signatures. "Nous disons à nos concitoyens: c'est la première fois dans l'histoire de la République que vous avez la possibilité (...) de dire que vous ne voulez pas la privatisation d'ADP", a affirmé son homologue à l'Assemblée Valérie Rabault. "Nous sentons que nous avons un grand soutien auprès de nos concitoyens", a souligné à ses côtés dans les couloirs de l'Assemblée Gilles Carrez (LR), tandis que Philippe Vigier (Libertés et Territoires) s'est réjoui que "lorsque l'intérêt général est en jeu, les clivages politiques sautent". Le leader des Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, a aussi plaidé sur Twitter pour "une large mobilisation" pour recueillir les paraphes, appelant son groupe "à fédérer les efforts sur le terrain". LFI demande au gouvernement "de sursoir à toute privatisation d'ADP dans l'attente de la période de recueil des signatures". Députés et sénateurs communistes ont également salué une "décision favorable à la démocratie qui donne au peuple souverain toute la place qu'il mérite" pour empêcher le "bradage" d'ADP. A l'inverse, Roland Lescure (LREM), rapporteur général du projet de loi, s'est dit "un peu surpris", notant qu'il y avait encore du "temps pour réfléchir" avant le lancement ou non de la privatisation, prévue fin 2019-début 2020. "La saison du Conseil constitutionnel se poursuit avec l'épisode 2 la semaine prochaine", a-t-il observé, en référence aux recours déposés contre cette privatisation sur lesquels les "Sages" doivent aussi statuer. pol-chl/ll/pab/spe AEROPORTS DE PARIS TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: feu vert de l'Assemblée à un "droit voisin" pour les éditeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509163339.al96leo5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à une proposition de loi visant à instituer un "droit voisin", à l'image du droit d'auteur, pour les agences de presse et les éditeurs de presse. Examiné dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe MoDem, le texte, adopté par 80 voix contre 1, va repasser devant le Sénat en vue de son adoption définitive. La proposition de loi, qui avait été initiée par le sénateur David Assouline (PS), vise à traduire en droit français une partie de la récente réforme européenne du droit d'auteur. La création d'un "droit voisin" doit permettre aux médias, comme l'Agence France-Presse (AFP), de se faire mieux rémunérer lors de la réutilisation en ligne de leur production par des agrégateurs d'informations, comme Google News, ou des réseaux sociaux, comme Facebook. Soutenu par le gouvernement comme "protecteur de la presse et équilibré", le texte de loi a été approuvé au Palais Bourbon par l'ensemble des groupes hormis LFI (contre) et PCF (abstention). "C'est une reddition" face aux Gafa, a lancé l'Insoumis Michel Larive, jugeant qu'"aucun garde fou" n'a été posé. A l'inverse, le rapporteur et chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a estimé que la proposition de loi était "une manière de lutter contre la loi du plus fort", alors que les revenus en ligne sont "captés à plus de 90% par les Gafa". Il en a appelé à "une application rapide, efficace et équitable". reb/chl/jk/cam FACEBOOK GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": lancement de la mission parlementaire sur les "coûts" des violences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509160531.9dnjvlw2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Roland Lescure a lancé jeudi la mission d'information parlementaire chargée d'évaluer "les coûts" ainsi que "l'impact économique, budgétaire et social des violences" constatées "en marge du mouvement des +gilets jaunes+". "Ce n'est pas une mission de +gilets jaunes bashing+. On ne vise pas à mélanger le bon grain d'un certain nombre de revendications qui étaient légitimes (...) de l'ivraie de mouvements qui sont aujourd'hui en perdition, pour moi essentiellement aux mains de groupuscules et dont les revendications sont aujourd'hui essentiellement insurrectionnelles", a expliqué le président de la commission des affaires économiques de l'Assemblée. Cette mission d'information a pour objectif "avant tout d'aller à la rencontre des gens qui sont en première ligne de l'impact de ces mouvements qui depuis maintenant 25 samedis, sans doute bientôt 26, empêchent des Françaises et des Français de faire leur travail", a poursuivi le député des Français d'Amérique du Nord, en évoquant commerçants, artisans et petites entreprises. Il s'agira aussi d'échanger avec des Français confrontés, en raison de ces mouvements, à "un surcroît de travail dont ils se seraient bien passés", a précisé M. Lescure, en mentionnant personnels de services d'urgence hospitaliers, de services de sécurité et fonctionnaires municipaux. "L'objectif n'est pas de mener une énième estimation macroéconomique. Bercy en a donné une: 0.1 à 0.2 point de PIB (...) C'est vraiment de compter en euros réels l'impact de ces mouvements violents sur le terrain", a-t-il précisé. Les membres de cette mission, présidée par Damien Abad (LR) et dont M. Lescure est l'un des co-rapporteurs, mèneront des auditions en province et à Paris en vue de de publier "un rapport d'étape" en juillet. La première audition, celle de la maire de Paris Anne Hidalgo (PS), doit se dérouler jeudi 16 mai. La mission compte au total 16 membres, dont les trois quarts sont issus de la majorité LREM-MoDem et le reste de groupes d'opposition. Ces derniers sont, outre le président Abad, le communiste Sébastien Jumel, l'élue UDI-Agir Lise Magnier et l'Insoumis François Ruffin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
