<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 07:30:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Motion de censure: une procédure fréquente, une seule fois avec succès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180729052819.6nwbhzty.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 motions de censure ont été déposées depuis 1958, à l'instar de celles sur l'affaire Benalla débattues mardi, mais une seule a été adoptée, en 1962, qui avait fait chuter le gouvernement de Georges Pompidou. C'est la première fois que l'opposition a recours à cette procédure depuis l'élection d'Emmanuel Macron. Une motion peut être déposée de façon spontanée par les députés pour censurer la politique d'un gouvernement (art 49-2), comme ce fut le cas, avec succès, dans la nuit du 4 au 5 octobre 1962, ou en vain à de nombreuses autres reprises. Elle peut aussi être utilisée en réaction à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur un texte (art 49-3), comme cela a été le cas le 12 mai 2016 pour le texte défendu par la ministre du Travail Myriam El Khomri et le Premier ministre Manuel Valls. Aucune motion de censure déposée suite à un 49-3 n'a été adoptée depuis la naissance de la Ve République en 1958. Le dépôt de deux motions de censure simultanées, qui n'avait pas été possible en mai 2016 car deux signatures manquaient à un texte de gauche, n'est pas sans précédent sous la Ve République. En 1979 et 1980, socialistes et communistes avaient ainsi déposé plusieurs motions parallèles contre le gouvernement Raymond Barre, visant les projets de loi de Finances. Les votes sont dans ce cas séparés, ce qui implique qu'un député peut théoriquement apporter sa voix à deux motions. En 1962, la motion de censure des opposants au projet d'élection du président de la République au suffrage universel est déposée par le centre, les socialistes et la droite non gaulliste. Elle est adoptée le vendredi 5 à 4H40 du matin par 280 députés sur 480. Le 6 octobre, Georges Pompidou remet la démission de son gouvernement au général de Gaulle, qui le prie de rester provisoirement en fonction puis dissout l'Assemblée nationale. Le "oui" à l'élection présidentielle au suffrage universel l'emporte largement lors d'un référendum le 28 octobre, et les gaullistes remportent les élections législatives un mois plus tard. Pompidou est alors confirmé à son poste par le président de la République.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 05:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: deux motions de censure à l'Assemblée en épilogue d'une folle séquence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180729050023.4ezfrr39.html</link>
   <description><![CDATA[Epilogue d'une folle séquence à l'Assemblée qui aura vu la majorité ébranlée par l'affaire Benalla et contrainte de reporter son projet de révision constitutionnelle, deux motions de censure du gouvernement seront défendues mardi par la droite et la gauche. A l'avant-dernier jour de la session extraordinaire, LR d'un côté, les trois groupes de gauche (socialistes, communistes, Insoumis) de l'autre, porteront une motion de censure pour mettre en cause la responsabilité du gouvernement dans l'affaire de l'ex-collaborateur du président de la République, une première sous le quinquennat Macron. Un mot d'ordre quasi identique face à une "crise institutionnelle": contraindre le gouvernement à "s'expliquer" et dénoncer un "verrouillage" pour empêcher "la vérité" d'émerger. Pour ces deux motions simultanées, fait rarissime - il faut remonter à 1980 -, il y aura un seul débat, lors duquel Edouard Philippe répondra aux interpellations de Christian Jacob (LR) et André Chassaigne (PCF), mais bien deux votes. Nul suspense sur l'issue des scrutins: ni LR avec 103 députés, ni la gauche avec 63 ne peuvent, même en votant tous les uns pour les autres, rassembler la majorité requise de 289 voix qui ferait chuter le gouvernement. Le RN de Marine Le Pen votera les deux motions. "C'est la dernière fois que nous pouvons, avant les vacances, alerter l'opinion publique sur la gravité de ce qui se passe", a plaidé le Premier secrétaire du PS Olivier Faure. "Je ne dis pas que la motion de censure doit être un point final. Faisons leur confiance dans l'art d'aggraver les choses", a lancé le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon. Socialistes, communistes et insoumis ont surmonté leurs divisions pour rassembler les 58 signatures nécessaires afin de ne pas laisser le monopole de l'opposition à LR. Le groupe de Christian Jacob décidera mardi s'il vote aussi leur motion, LFI votera également la motion de droite, éventualité sur laquelle le PS tranchera mardi. La majorité présidentielle voit dans ces motions "la preuve que les oppositions font de l'instrumentalisation politique", espérant y trouver "l'antidote à leur coma profond". "Tenter de faire tomber un gouvernement et des réformes parce qu'un chargé de mission a dérapé ?", a tweeté le porte-parole de LREM Gabriel Attal. Après avoir dû encaisser depuis plus d'un an le "nouveau monde" macroniste, les oppositions se sont engouffrées dans la crise ouverte par l'affaire Benalla. - "Fosse aux crocodiles" - Profitant du flottement d'une majorité sidérée et d'un exécutif longtemps mutique, droite et gauche coalisées ont réussi à obtenir une commission d'enquête et à bloquer l'examen du projet emblématique de révision constitutionnelle, reporté à l'automne. "On s'est fait déborder, on n'a pas été capable de tenir une seule de nos positions", déplorait un "marcheur". "La fosse aux crocodiles était affamée depuis un an", selon un Modem. La majorité a voulu ensuite reprendre la main et a fini par riposter, encore plus après la sortie du silence d'Emmanuel Macron. La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a ainsi annoncé mercredi le refus des auditions supplémentaires réclamées notamment par le co-rapporteur de la commission d'enquête Guillaume Larrivé (LR). La commission a alors implosé, les oppositions claquant la porte face à une "parodie". Les auditions se sont achevées vendredi, la commission devant adopter au mieux un rapport a minima mercredi. Là où LR dénonce une "affaire d'Etat", la majorité pointe "une affaire "policière", avec "des dérives individuelles". Si les travaux de l'Assemblée vont s'interrompre mercredi soir notamment après l'adoption définitive des lois "asile-immigration" et "avenir professionnel", droite et gauche espèrent que cette affaire marquera un "tournant" du quinquennat. Dans leur ligne de mire au Parlement reste notamment la révision constitutionnelle, perçue comme une aggravation de l'"hyper-présidentialisation". Semblant ouvert jusqu'alors à un compromis avec l'exécutif, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) juge désormais que "le calendrier et le contenu (...) paraissent devoir être repensés". "Il faut reprendre tout cela sur des bases nouvelles", "pour réfléchir plus profondément à l'équilibre des pouvoirs" ou "à la représentativité des assemblées parlementaires", selon François Bayrou, patron du MoDem allié de LREM.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron "ne peut se comporter en bonimenteur", doit s'expliquer (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180728220115.n8kixy66.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LR à l'Assemblée, Christian Jacob, juge dans le JDD que le président de la République doit cesser de "se comporter en bonimenteur" et s'expliquer sur l'affaire Benalla, martelant que "le gouvernement a failli" face à sa "dérive monarchique". "L'affaire Macron-Benalla, qui met directement en cause le président de la République, révèle chaque jour un peu plus la dérive monarchique du président Macron", plaide-t-il dans une tribune où il justifie la motion de censure du gouvernement que défendra son groupe mardi. Outre "un système de fonctionnement totalement opaque, et hors de tout contrôle" à l'Elysée, le député de Seine-et-Marne accuse le chef de l'Etat d'"interfére(r) dans le fonctionnement d'une commission d'enquête parlementaire en ordonnant aux députés qui lui sont redevables de bloquer l'audition de personnalités considérées comme trop gênantes", le secrétaire général et le porte-parole de l'Elysée. "Face au trouble que suscite la crise politique actuelle, où la vérité se dérobe à mesure que les révélations sidérantes s'enchaînent, que les déclarations contradictoires se percutent et que les mensonges sous serment se succèdent, le président de la République ne peut se comporter en bonimenteur comme il le fait", lance M. Jacob. Considérant qu'"il ne peut se contenter de commenter les faits en bras de chemise à Bagnères-de-Bigorre ou de fanfaronner au milieu d'un fan-club de députés acquis à sa cause", le patron des députés LR réaffirme qu'"il doit s'adresser solennellement aux Français, il doit s'expliquer, il doit répondre de ses actes". Quant à Edouard Philippe (ex-LR), "le Premier ministre n'est pas un directeur de cabinet qui protège le président de la République, le couvre ou se défausse, il a la responsabilité de la conduite du gouvernement sous le contrôle du Parlement", et la motion de censure vise à "l'obliger à s'exprimer", souligne-t-il. Car, à ses yeux, "le gouvernement a failli", préférant "couvrir le président plutôt que de défendre nos institutions" et laissant "dériver cette affaire en refusant de donner des explications au Parlement". Et, pour M. Jacob, "la responsabilité du ministre de l'Intérieur est même directement engagée puisqu'il a refusé de saisir la justice quand il a eu connaissance des faits reprochés à M. Benalla, et qu'il a passé sous silence sa proximité avec M. Benalla, qu'il connaissait et tutoyait".]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 22:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attal (LREM): "Les oppositions se sont abîmées dans cette séquence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180728125607.hkbrhx7s.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole de la République en Marche, Gabriel Attal, estime que "les oppositions se sont abîmées" dans la "séquence" Benalla, et que "l'instrumentalisation" de l'affaire leur "coûtera en terme d'image", dans une interview parue samedi sur le site du Point. "L'instrumentalisation politique et le blocage du processus législatif leur coûtera en terme d'image. Pendant toute cette séquence, le monde ne s'est pas arrêté de tourner, seuls les députés de l'opposition ont décidé de faire grève", affirme ce député LREM des Hauts-de-Seine. "On a vu des images hallucinantes: une conférence de presse commune improvisée entre des députés Insoumis et Marine Le Pen, un rapporteur LR de commission d'enquête (Guillaume Larrivé, NDLR) se prenant pour un procureur, des députés d'opposition se comportant de manière honteuse en commission (...) Les oppositions se sont abîmées dans cette séquence", selon lui. Fustigeant, à l'unisson d'autres "marcheurs", les "contre-vérités assénées par l'opposition et certains journalistes sur des avantages dont aurait bénéficié Alexandre Benalla", M. Attal estime qu'on a "fait 15 tonnes de mousse avec 150 grammes de savon". Il dénonce aussi "des alliances contre nature", ajoutant que "quand on regarde ce qui se passe en Italie, où le mouvement Cinq étoiles et la Ligue - c'est-à-dire l'extrême gauche et l'extrême droite - s'unissent, on se demande si le même mouvement n'est pas en train de s'engager en France entre La France insoumise et le Rassemblement national". Jeudi, la députée LFI, Danièle Obono, s'est attirée les foudres de militants et députés LREM, après la diffusion d'une vidéo où elle semblait inviter la députée RN, Marine Le Pen, à s'exprimer avec elle devant les caméras à la sortie de la commission d'enquête pour en dénoncer les dysfonctionnements. La députée de Paris invitait en réalité les députés de l'opposition présents à se joindre à elle, et la première à le faire a été Marine Le Pen. "Comme tous mes collègues, je m'adresse à l'opposition REPUBLICAINE dont ne fait pas partie selon moi le FN/RN, pour dénoncer l'obstruction de la majorité dans l'affaire Benalla/MAcron", s'est défendue notamment Mme Obono sur Twitter. sl/ic/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla/TF1: "image très loin" d'une "petite frappe" décrite par l'opposition (Bergé)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180728082139.m2r2wsx6.html</link>
   <description><![CDATA[L'image renvoyée par Alexandre Benalla avec son interview enregistrée et diffusée au 20H00 de TF1 est "très loin" de la description "par l'opposition" d'une quasi "petite frappe", a jugé samedi l'une des porte-parole des députés LREM, Aurore Bergé. Considérant que "beaucoup de Français étaient intéressés d'avoir aussi la version des faits du principal intéressé, parce qu'on entend beaucoup de choses parfois contradictoires, de fausses informations", Mme Bergé a déclaré sur BFMTV que "l'image qu'il a renvoyée est très loin de l'image renvoyée par l'opposition ces derniers jours, qui décrivait presque une petite frappe finalement". L'ancien collaborateur d'Emmanuel Macron "a parlé de faute à plusieurs reprises", "au regard de la responsabilité de membre du cabinet du président de la République, d'avoir eu une participation active dans la manifestation là où il aurait dû avoir un rôle d'observateur", a noté la députée des Yvelines. Sur l'affirmation d'Alexandre Benalla, mis en examen pour "violences en réunion" après avoir été filmé le 1er mai frappant et malmenant des manifestants à Paris, qu'"il n'y a eu aucun coup porté", la porte-parole a répondu n'être "ni son avocate ni sa procureure". Mme Bergé a cependant fait valoir que les images précédant cette scène ne montraient "pas des personnes attablées à une terrasse de café mais qui lancent des projectiles vers la police, font des bras d'honneur". "L'enquête pourra dire si oui ou non la faute mérite une condamnation", a-t-elle ajouté, plaidant aussi que "la justice ne se rend ni sur un plateau ni dans un journal, pas plus qu'à l'Assemblée nationale, mais dans un tribunal". Interrogée sur une interpellation musclée au Jardin des Plantes, survenue le même jour, quelques heures avant l'épisode de la Contrescarpe, et révélée par Libération, cette porte-parole des "marcheurs" de l'Assemblée a pointé un "article quand même extraordinairement confus, qui dit à plusieurs reprises qu'on n'arrive pas à identifier ou non l'action de M. Benalla" et des "images troubles" sur la vidéo. ic/cb TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 08:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: une députée LREM en passe d'être exclue du groupe pour avoir voté contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180727183343.sqzbfh8p.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Aina Kuric a voté contre le projet de loi asile-immigration en nouvelle lecture dans la nuit de jeudi à vendredi, s'exposant à une exclusion du groupe majoritaire conformément à la règle établie par son président Richard Ferrand. L'élue de la Marne, qui s'était déjà abstenue en première lecture, a cette fois voté contre le projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie", la seule de son groupe à le faire. 11 élus LREM se sont abstenus et 43 ont voté pour le texte porté par Gérard Collomb. Mme Kuric avait notamment dénoncé jeudi dans l'hémicycle l'adaptation du droit du sol à Mayotte, y voyant "une fausse solution". Un article introduit au Sénat et approuvé par l'Assemblée jeudi (par 47 voix contre 19), exige pour les enfants nés à Mayotte que l'un de ses parents ait, au jour de la naissance, été présent de manière régulière sur le territoire national depuis plus de trois mois. La mesure, critiquée jeudi par certains autres LREM et MoDem et par les trois groupes de gauche, qui ont échoué à la faire supprimer, est soutenue par l'exécutif au nom de la nécessité de faire face à la très forte immigration clandestine en provenance des Comores. Mme Kuric, élue d'origine malgache, membre de la commission des Affaires étrangères, avait déposé des amendements pour supprimer cette disposition. Conformément à la règle au sein du groupe LREM, "abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel", cette chef d'entreprise dans l'oenologie de 31 ans s'expose à une exclusion. "Le bureau du groupe se réunit tous les mardi. On en saura plus à ce moment", indiquait-on vendredi soir au groupe, qui compte 312 élus. En avril, Jean-Michel Clément avait annoncé se mettre "en congé" du groupe après avoir voté contre le texte asile-immigration en première lecture, le seul dans ce cas. Cet ex-PS siège désormais chez les non-inscrits. Le texte asile-immigration doit faire l'objet d'un ultime vote le 1er août, dernier jour de session extraordinaire, après une dernière navette avec le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: la gauche surmonte ses divisions pour présenter une motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180727183104.3ibkdbln.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Insoumis, communistes et socialistes ont décidé vendredi de surmonter leur divisions pour déposer une motion de censure commune contre le gouvernement sur l'affaire Benalla, une première qui ne signifie pas, à les entendre, le retour de l'union de la gauche. Les représentants des groupes Nouvelles Gauche (PS), GDR (PCF) et LFI se sont retrouvés en début d'après-midi à l'Assemblée pour accorder leurs violons. Au terme d'environ deux heures de discussion, ils ont annoncé avoir réussi à s'entendre sur un texte commun, et sur le nom de celui qui le défendra, mardi dans l'hémicycle: le président du groupe GDR, André Chassaigne. Le président du groupe LR Christian Jacob défendra de son côté la motion de la droite. Dans une vidéo postée vendredi soir sur sa chaîne Youtube, M. Mélenchon a expliqué que ce qui avait déterminé le choix de M. Chassaigne était "l'ordre alphabétique" -les socialistes ayant refusé de s'en remettre au tirage au sort comme les Insoumis le proposaient. La présidente du groupe Nouvelle Gauche Valérie Rabault, qui ne voulait pas prendre le risque de voir un Insoumis porter le texte, avait proposé à la mi-journée le nom de M. Chassaigne à titre de compromis. Les Insoumis avaient été les premiers, il y a huit jours, à proposer le dépôt d'une motion de censure, eux-mêmes ne pouvant la déposer seuls, puisqu'ils ne sont que 17 et que le dépôt d'une motion requiert 58 signatures. Jeudi matin, le premier secrétaire du PS Olivier Faure semblait encore loin de se rallier à cette solution. "Je pense que ce n'est pas la bonne façon de procéder", a estimé sur RMC le député de Seine-et-Marne à propos de la motion déposée par LR. "En réalité ça rend service à Emmanuel Macron, puisqu'il va pouvoir clore une séquence par un vote qui marquera le fait qu'il n'y a pas de majorité alternative", a-t-il argumenté. - Un bureau national extraordinaire au PS - Mais les députés PS n'avaient pas envie non plus de rester spectateurs de la motion LR, d'autant que les auditions sur l'affaire Benalla devant la commission d'enquête de l'Assemblée ont tourné court jeudi. "Toute la journée (jeudi) nous avons échangé sur le sujet. Olivier Faure a fait trancher la question en convoquant un bureau national extraordinaire du parti", raconte à l'AFP le député du Val-de-Marne Luc Carvounas. "L'idée c'est d'affirmer qu'il y a une droite et une gauche dans ce pays. On était une bonne majorité à ne pas vouloir se mélanger avec LR (en votant sa motion) (...) Olivier Faure il écoute, sa position évolue", décrypte un membre du Bureau national. Jean-Luc Mélenchon a applaudi vendredi matin la décision du PS, se félicitant d'une "ambiguïté levée" sur sa ligne politique. "Le Parti socialiste est maintenant un parti d'opposition frontale au gouvernement", a-t-il salué en rappelant que lors du vote de la confiance au gouvernement, il y a un an, seuls trois socialistes avaient voté contre. "On n'a pas du tout changé de doctrine par rapport à il y a un an mais on est aussi capable dans une négociation d'établir des compromis", a répondu Valérie Rabault, avant d'ajouter que "pour l'instant, c'est un +one shot+". Pas question pour les socialistes de donner l'impression qu'ils sont à la remorque de M. Mélenchon. "Chacun garde ses spécificités. On signe un texte suffisamment consensuel pour que tout le monde s'y retrouve", souligne Mme Rabault. Cette motion, "c'est pas la gauche plurielle", c'est "ponctuel", renchérit M. Faure, même si les trois groupes ont par le passé saisi ensemble le conseil constitutionnel. Preuve de ces divergences persistantes, le groupe des Insoumis devrait voter le texte des Républicains, ce que ne feront sans doute pas les socialistes. "Les LR n'ouvraient pas leur motion à la signature d'autres groupes, cela ne nous aurait pas dérangés de la signer", a expliqué à l'AFP le député Eric Coquerel. "Nous n'aurions pas désapprouvé la formation d'un grand arc républicain contre la dérive monarchique", a aussi expliqué M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Collomb tire de premières leçons, la "PP" dans le collimateur ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180727180458.y0l8nwao.html</link>
   <description><![CDATA[Une charte, un brassard pour les futurs observateurs immergés parmi les forces de l'ordre. Telles sont les premières mesures décidées par Gérard Collomb après la tempête soulevée par l'affaire Benalla. Mais des dysfonctionnements sont également pointés du doigt au sein de la préfecture de police de Paris (PP), mise en cause comme rarement. Sitôt la publication, vendredi, du rapport de la police des polices qu'il avait été saisie le 19 juillet au lendemain des révélations du Monde sur les violences commises par Alexandre Benalla, un collaborateur de l'Elysée, lors de la manifestation du 1er mai à Paris, Gérard Collomb a annoncé retenir deux préconisations: "La signature systématique d'une convention accompagnée d'une charte rappelant les obligations de l'observateur ainsi que le port d'un signe distinctif permettant de l'identifier sans ambigüité". Mais le rapport de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN) se penche aussi sur les conditions de la présence de M. Benalla et de son comparse Vincent Crase, employé de la LREM, sur le dispositif de maintien de l'ordre. Au regard des multiples auditions organisées dans le cadre des commissions parlementaires, depuis lundi, le rapport ne contient pas de révélations fracassantes. Mais il confirme une circulation de l'information erratique au sein de la préfecture de police, sur fond de "liens de proximité" entre grands policiers de la direction de l'ordre public et de la circulation (DOPC) et M. Benalla, présenté comme un pilier des réunions préparatoires aux déplacements du chef de l'Etat dans la capitale. Un homme au tutoiement facile, représentant "affiché" du président de la République. Illustration? La police des polices affirme que le chef d'état-major adjoint de la DOPC, Laurent Simonin, "n'a pas évoqué" avec sa hiérarchie la présence de M. Benalla lors d'un 1er mai pourtant très sensible en raison des risques de débordements. Celle de Vincent Crase l'a été d'autant moins que le rapport laisse deviner qu'il s'est manifestement invité avec la complicité de l'ex-collaborateur de l'Elysée. Prudente, l'IGPN rappelle toutefois que "des évolutions sont possibles dans le cadre de l'enquête" judiciaire en cours. - "Copinages malsains" - "Copinages malsains", comme l'avait résumé le préfet de police, Michel Delpuech, fatigue des hommes soumis à une intense pression opérationnelle sur fond d'agitation sociale et de menace terroriste, ou usure du management à la DOPC sont parfois avancés pour expliquer cette série de petits dysfonctionnements qui ont abouti à la "grosse bêtise" revendiquée par M. Benalla ou à la "grosse connerie" d'un brillant commissaire de la "PP", qui transmet des images-vidéo de l'incident à l'ex-collaborateur de l'Elysée. Trois haut gradés de la "PP" dont M. Simonin ont été mis en examen pour ces faits. A tort ou à raison, l'affaire dessine aussi en arrière-fond un tableau de la "PP" bien loin de l'image qu'elle véhicule traditionnellement: celle d'un Etat dans l'Etat, d'une machine administrative parfaitement huilée "où lorsqu'un pigeon s'écrase sur le pare-brise d'une voiture, le préfet de police est au courant dans la minute", selon la formule d'un syndicaliste. Une institution doublement centenaire qui fait la légitime fierté de ses agents mais qui peut susciter ailleurs jalousie et parfois même haine. Devant la commission des Lois de l'Assemblée, l'opposition a cru devoir monter au créneau pour défendre les services de la préfecture face à des députés LREM s'interrogeant, à l'image d'Alice Thourot, sur l'opportunité de "repenser" l'organisation de la "PP". Une question qui fait écho à un serpent de mer dans certains cénacles sécuritaires où l'on rêve de rattacher la préfecture de police à la direction générale de la police nationale (DGPN). Volonté ponctuelle de desserrer l'étau sur l'Elysée en renvoyant les responsabilités des évènements du 1er mai sur la "PP", ou prélude à une attaque plus profonde sur le périmètre et les pouvoirs de la préfecture? Les avis divergent. Seul constat partagé: la partie de ping pong entre M. Collomb et M. Delpuech se renvoyant la balle lors des auditions parlementaires laissera des traces.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bas (LR) met en garde contre une "toute-puissance de l'Elysée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180727121839.fvw9z7zj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LR de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas, a plaidé vendredi pour "un minimum d'équilibre" dans les institutions, mettant en garde contre "un système où il y aurait une sorte de toute-puissance de l'Elysée, sans frein". "Quand l'Elysée intervient dans le fonctionnement de l'administration, ça crée une grande confusion, un grand désordre", a déclaré sur CNews M. Bas qui préside les auditions de la commission d'enquête sénatoriale du Sénat sur l'affaire Benalla. "Et il ne faut pas qu'on dérive vers un système où il y aurait une sorte de toute-puissance de l'Elysée, sans frein, un président tout-puissant, un gouvernement subordonné, une majorité parlementaire déférente", a -t-il poursuivi. "Heureusement qu'il y a encore le Sénat pour servir de contre-pouvoir et permettre qu'en France il y ait un débat démocratique", a-t-il glissé. Interrogé sur le clash au sein de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale entre la majorité et les oppositions, M. Bas a estimé qu'"il eut été plus simple pour l'Assemblée nationale d'auditionner toutes les personnalités qui ont des choses à dire, parce que sinon - c'est bien ce qui s'est passé d'ailleurs - ça donne le sentiment de ne pas vouloir faire complètement le travail". "C'est pour ça que c'est important qu'il y ait une assemblée non alignée, libre, indépendante, pluraliste qui, elle, ne ressent aucune inhibition pour faire ce travail", a-t-il ajouté en parlant du Sénat. "Les crispations ce n'est pas bon en démocratie, il faut du pluralisme, du respect de toutes les forces politiques et puis de l'équilibre", a-t-il affirmé. "Le président de la République représente une majorité de Français, mais le Parlement, lui, représente tous les Français", a-t-il souligné, appelant à "respecter le Parlement". "D'accord, un président qui assure la stabilité (...) mais il ne faut pas qu'on aille de l'autorité présidentielle, de l'hégémonie présidentielle, vers un abus de pouvoir". La commission des Lois du Sénat a auditionné jeudi le secrétaire général de l'Elysée Alexis Kohler sur l'affaire Benalla et entendra mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM Christophe Castaner. Deux personnalités dont les oppositions à l'Assemblée ont réclamé sans succès l'audition.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 12:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure de gauche: Mélenchon salue une "ambiguïté levée" au PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180727114008.g83eivk2.html</link>
   <description><![CDATA[Le leader de La France Insoumise Jean-Luc Mélenchon s'est félicité vendredi d'une "ambiguïté levée" sur la ligne politique au PS avec la décision de travailler à une motion de censure commune des trois groupes de gauche contre le gouvernement. "Dès le 19 juillet, j'ai proposé qu'on ait une motion de censure (...) pas parce que nous pensions que la motion de censure allait tout régler. Mais la motion de censure au moins pouvait rétablir l'ordre républicain", a déclaré M. Mélenchon lors d'une conférence de presse. Il a rappelé qu'il s'agissait d'obtenir des explications du gouvernement sur l'affaire Benalla au vu d'une "crise institutionnelle". "Hier, le bureau national du PS a donné son accord pour une motion de censure. Bon, c'est bien et nous sommes très contents. D'autant que comme elle ne peut pas se déposer sans nous, nous voyons que c'en est fini du +ni-Macron, ni-Mélenchon", a poursuivi cet ancien candidat à la présidentielle. "C'est aussi un événement politique à sa manière", aux yeux de M. Mélenchon. "Une question politique est tranchée. La dernière fois que nous avons voté sur la confiance au gouvernement, 5 membres du groupe socialiste ont voté la confiance, trois contre et tous les autres se sont abstenus", a-t-il ajouté, affirmant qu'avec une motion de censure de gauche, "le Parti socialiste est maintenant un parti d'opposition frontale au gouvernement". Les présidents des trois groupes de gauche devaient se réunir en début d'après-midi pour travailler sur le texte de la motion et décider de son premier signataire, chargé de la défendre à la tribune de l'Assemblée. Le leader de LFI a proposé que la décision se fasse par tirage au sort, disant entendre "parfaitement que le parti socialiste n'ait pas envie de donner tout soudain l'impression d'une conversion à (s)a personne" et que "d'un autre côté il ne peut pas être question qu'on demande au PS de représenter notre point de vue". M. Mélenchon, qui a déjà indiqué que son groupe voterait la motion de LR, a rappelé que les groupes de gauche avaient jusqu'à dimanche 17H00 pour déposer leur motion s'ils se mettent d'accord, qui serait débattue mardi à 15H00 en même temps que celle de LR, mais avec un vote séparé. Le PS, qui plaidait initialement pour que le premier signataire de la motion soit socialiste, compte tenu de la supériorité numérique de son groupe, s'est dit ouvert à un compromis vendredi à la mi-journée. "Je propose que ce soit le président du groupe GDR (communiste) André Chassaigne. Je ne suis pas quelqu'un de buté, on prend le dénominateur commun", a déclaré à l'AFP la présidente du groupe Nouvelle Gauche, Valérie Rabault. La députée a récusé dans les couloirs de l'Assemblée tout "changement de doctrine". "On ne peut pas dire que les députés socialistes et apparentés (..) n'aient pas eu des votes extrêmement clairs" depuis un an, a-t-elle affirmé. La responsable socialiste a par ailleurs précisé que son groupe n'avait pas tranché sur son éventuel vote de la motion LR.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) qualifie Braun-Pivet (LREM) de "Benalla de l'Assemblée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180727095042.utq2lwke.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI Alexis Corbière a qualifié vendredi de "Benalla de l'Assemblée nationale" la corapporteur LREM de la commission d'enquête sur cette affaire, Yaël Braun-Pivet, jugeant qu'elle "protège le président". Alexandre Benalla "voulait réorganiser les services de sécurité du président pour les avoir à sa main, moi l'Etat Macron, je n'en veux pas", a déclaré M. Corbière sur BFMTV. "La présidente de la commission (des Lois, dotée des prérogatives d'une commission d'enquête sur l'affaire Benalla), Yaël Braun-Pivet, c'est la Benalla de l'Assemblée nationale", a-t-il lancé. "Elle protège le président et elle dit maintenant +on arrête, c'est fini, on ne peut plus auditionner+". L'autre corapporteur LR de la commission d'enquête, Guillaume Larrivé, s'est dit jeudi "contraint de suspendre sa participation à ce qui n'est devenu hélas qu'une parodie", entraînant derrière lui le reste de l'opposition. La majorité avait refusé d'accéder à la liste d'auditions demandée par M. Larrivé, notamment "toute la chaîne hiérarchique" de l'Elysée, jusqu'au secrétaire général Alexis Kohler, et du ministère de l'Intérieur. "Nous ne sommes aux ordres de personne", avait alors répondu Mme Braun-Pivet, rappelant que la commission n'aurait pu se créer sans l'accord de la majorité. "Il faut que ces gens-là, je parle de mes collègues deputés d'En Marche, s'aperçoivent que le Parlement, ce n'est pas une réunion d'En Marche, ce n'est pas eux qui décident de tout", a insisté M. Corbière. "C'est l'Etat Macron, ils ne supportent pas les oppositions". "Ne laissez pas les pouvoirs sur un seul homme qui ne rend pas de comptes aux peuples", a-t-il exhorté, défendant l'idée d'une VIe République promue par le chef de file de La France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 09:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un quasi homonyme d'Alexandre Benalla victime d'injures porte plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180727093613.w9ln07eh.html</link>
   <description><![CDATA[Insultes, menaces... depuis que le scandale Benalla a éclaté, la vie d'Alexandre Benallaoua, un toulousain de 41 ans, quasi-homonyme de l'ex-conseiller de l'Elysée, est devenue un enfer, a expliqué vendredi à l'AFP son avocat. Une plainte a été déposée jeudi au tribunal de grande instance de Paris pour injures, a précisé Me Arash Derambarsh, l'avocat de cette victime collatérale du dossier. Même lieu de naissance, Évreux (Eure), port de la barbe: la confusion entre Alexandre Benalla et Alexandre Benallaoua est entretenue par l'algorithme d'un réseau social qui renvoie aussi vers le second quand on tape le nom du premier. Résultat: depuis que l'affaire a éclaté, M. Benallaoua, chercheur d'emploi, vit "un calvaire". Il a reçu des centaines de menaces, d'injures, parfois à caractères homophobes, selon Me Derambarsh. Il reçoit même parfois des messages approuvant ce qu'il est censé avoir fait, a ajouté l'avocat, prévenant que "toute nouvelle injure ferait l'objet d'une nouvelle plainte". Alexandre Benalla, licencié de son poste de conseiller à l'Élysée, a été mis en examen pour "violences en réunion" après avoir été filmé en train de frapper et malmener des manifestants. Il est également mis en examen pour "immixtion dans l'exercice d'une fonction publique", "port public et sans droit d'insignes réglementés", "recel de détournement d'images issues d'un système de vidéo-protection" et "recel de violation du secret professionnel".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 09:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Ciotti (LR) appelle la majorité "à une réaction de dignité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180727084716.k9equtny.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains des Alpes-Maritimes Eric Ciotti a appelé vendredi la majorité "à une réaction de dignité", au lendemain de l'implosion de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla, estimant que l'Assemblée nationale "a été humiliée, a été abaissée". "L'Assemblée nationale a été humiliée, a été abaissée, j'appelle la majorité à une réaction un peu de dignité, à ne pas être dans une soumission permanente à Emmanuel Macron", a déclaré M. Ciotti sur France Inter. Le corapporteur LR de la commission d'enquête, Guillaume Larrivé, s'est dit jeudi "contraint de suspendre sa participation à ce qui n'est devenu hélas qu'une parodie", entraînant derrière lui le reste de l'opposition. La majorité avait refusé d'accéder à la liste d'auditions demandée par M. Larrivé, notamment "toute la chaîne hiérarchique" de l'Elysée, jusqu'au secrétaire général Alexis Kohler, et du ministère de l'Intérieur. "Depuis le début (...) le groupe LREM, avec des ordres venus de l'Élysée, une présidente (Yaël Braun-Pivet, ndlr) paralysée, tétanisée par la crainte de la sanction macronienne, a refusé toute forme de transparence", a accusé Eric Ciotti. Selon lui, si l'affaire Benalla peut-être "au départ" considérée comme "un fait individuel", "ce qui devient un fait collectif et une affaire d'Etat, c'est que l'Elysée essaie de dissimuler". Le député a également expliquer qu'avec la motion de censure qu'il a déposée, le groupe LR "veut dénoncer une dérive grave, la dérive d'un pouvoir de plus en plus personnel, d'un pouvoir qui refuse toute forme de débat, d'un pouvoir qui s'oppose à tout ce qui pourrait contrarier une sur-puissance présidentielle".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 08:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi asile immigration adopté en nouvelle lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726232528.uvmud91g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi soir en nouvelle lecture le projet de loi asile immigration, qui va faire l'objet d'une dernière navette avec le Sénat avant son adoption définitive par l'Assemblée le 1er août. Le texte a été adopté par 48 voix pour, 17 voix contre et 12 abstentions. Comme en première lecture, la majorité LREM-Modem a voté pour, tout comme le groupe UDI-Agir alors que LR et la gauche ont voté contre ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie". Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, qui a reconnu avoir traversé "une période un peu complexe" avec les critiques subies dans l'affaire Benalla, a de nouveau défendu "une loi équilibrée" "Ce texte ne répond pas à la gravité de la situation du défi migratoire", a déploré au contraire le LR Eric Ciotti. La gauche a voté contre "un texte de régression" selon la socialiste Marietta Karamanli, le communiste Stéphane Peu regrettant de son côté que la rétention des familles avec mineurs n'ait pas été définitivement interdite. Le texte vise notamment à réduire à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile, au motif de faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Lors de la fin de cette nouvelle lecture jeudi soir, l'Assemblée a notamment adopté des amendement LREM-Modem pour transposer la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée à des étrangers ne saurait être passible de poursuites. Selon cet amendement qui va un peu plus loin que ce que la majorité avait voté en première lecture, l'acte d'aide au séjour ou à la circulation ne pourra être poursuivi "s'il n'a donné lieu à aucune contrepartie directe ou indirecte et a consisté à fournir des conseils ou accompagnements juridiques, linguistiques ou sociaux, ou toute autre aide apportée dans un but exclusivement humanitaire". Le délit d'aide à l'entrée irrégulière, qui n'a pas été censuré par le Conseil constitutionnel, est lui en revanche bien maintenu, a rappelé le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. Si la gauche a soutenu ces amendements, LR s'y est vivement opposé. Les députés ont également approuvé l'adaptation du droit du sol à Mayotte, soutenue par l'exécutif pour faire face à la très forte immigration clandestine en provenance des Comores. Comme en première lecture, certains LREM se sont abstenus. Si Mathieu Orphelin s'est réjoui du retour à 30 jours (au lieu de 15) du délai de recours pour un demandeur d'asile débouté, "d'autres points essentiels n'ont pas abouti", citant notamment "la révision du délai maximum de rétention".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 23:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La commission d'enquête Benalla à l'Assemblée explose à la veille de sa dernière audition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726182201.vcp5m4s9.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille de sa dernière audition prévue, la commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla a explosé jeudi avec le retrait du corapporteur LR Guillaume Larrivé de cette "parodie", entraînant derrière lui le reste de l'opposition. A l'issue d'une nouvelle audition du préfet de police de Paris Michel Delpuech, M. Larrivé s'est dit "contraint de suspendre sa participation à ce qui n'est devenu hélas qu'une parodie" Le clash était attendu depuis la veille lorsque la majorité avait refusé d'accéder à la liste d'auditions demandée par M. Larrivé, notamment "toute la chaîne hiérarchique" de l'Elysée, jusqu'au secrétaire général Alexis Kohler, et du ministère de l'Intérieur. "Je pose la question: est-ce que l'Elysée souhaite torpiller les travaux de notre commission?", a poursuivi le député qui "pense qu'instruction a été donnée aux députés LREM pour bâcler la préparation d'un vrai faux rapport". Prenant la parole dans la foulée, Yaël Braun-Pivet, s'est dite "choquée" par les propos du député sur une majorité "aux ordres de la présidence", rappelant que les auditions et le calendrier des travaux avaient fait l'objet d'un vote la veille. "Nous ne sommes aux ordres de personne", a-t-elle répondu, rappelant que la commission n'aurait pu se créer sans l'accord de la majorité et dénonçant l'attitude de ceux qui voulaient faire de cette commission "une tribune". Après avoir auditionné le ministre de l'Intérieur et son directeur de cabinet, les plus hauts responsables de la préfecture de police et, "fait exceptionnel, trois responsables de la présidence de la République", Mme Braun-Pivet estimait "inutile" d'aller au-delà. Sur le fond, là où LR voit une "affaire d'Etat", la majorité estime qu'on est en présence d'une affaire essentiellement policière, avec "des dérives individuelles de M. Alexandre Benalla et de certaines autorités de police". La majorité estime avoir été confortée dans son choix par l'audition par le Sénat jeudi du secrétaire général de l'Elysée Alexis Kohler "qui n'a rien apporté de nouveau". Pour LR, la majorité détourne l'attention en ciblant la police. "Personne ne sera dupe de l'opération de diversion politicienne qui est à l'oeuvre", a dénoncé Eric Ciotti. Les Insoumis ont annoncé également la suspension de leur participation, dénonçant "un sabotage", tout comme les communistes parlant de "mascarade" et les socialistes. Pour Marine Le Pen, "en empêchant la commission d'enquête de faire émerger la vérité, LREM se déshonore. Nous ne participerons plus à cette manoeuvre indigne". "La commission d'enquête est morte, victime des excès de certains opposants et de la servilité et de la partialité de sa présidente", a dénoncé de son côté le coprésident du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde. La commission doit encore auditionner vendredi après-midi le commandant de la compagnie de CRS présente place de la Contrescarpe le 1er mai. Ce sera la dernière audition de la commission qui, en l'absence de M. Larrivé, devrait adopter un rapport succinct la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
