<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 13:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le patron des députés PRG veut plafonner le nombre des membres du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303120815.7gesfzlb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a annoncé jeudi le dépôt d'une proposition de loi constitutionnelle "sur l'organisation du gouvernement et le statut de ses membres", qui entend notamment limiter à 30 le nombre de ministres et secrétaires d'Etat. La proposition de loi, qui n'a pas encore été formellement enregistrée par l'Assemblée, comporte "quatre dispositions visant à renforcer l'efficacité de l'action gouvernementale", explique M. Schwartzenberg dans un communiqué. En premier lieu, elle vise, en ajoutant un article à la Constitution, à "plafonner à 30 le nombre des membres du gouvernement: soit 20 ministres de plein exercice et 10 ministres délégués ou secrétaires d'État". Le gouvernement actuel compte 38 membres outre le Premier ministre Manuel Valls, contre 32 dans l'équipe précédente. "Ce nombre élevé ne constitue pas une exception. Depuis trente ans, depuis 1986, 16 des 19 gouvernements successifs ont compté plus de 30 membres dont 7 ont même compris plus de 40 membres", relève le député PRG, pour qui "le surdimensionnement de l'équipe gouvernementale" risque de porter préjudice "à sa cohésion et de fragmenter son action". La proposition de l'élu du Val-de-Marne vise aussi à fixer une liste des 20 principaux ministères afin que ceux-ci "ne changent pas fréquemment et peu utilement au fil des gouvernements successifs et de leurs remaniements". Elle entend également "rendre juridiquement incompatibles fonction gouvernementale et fonction exécutive locale"(maire ou maire-adjoint, président de conseil départemental ou régional, etc.), au motif qu'un tel cumul est "matériellement difficile" et pour "prévenir d'éventuels conflits d'intérêts". Une telle disposition empêcherait un cas de cumul comme celui de l'actuel ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian, également président de la région Bretagne depuis décembre. Enfin, le texte prévoit de "rendre incompatibles l'exercice d'une fonction ministérielle et la direction d'une formation politique". M. Schwartzenberg note que "plusieurs ministres, voire Premier ministres (Jacques Chirac de 1986 à 1988, Alain Juppé de 1995 à 1997), ont été simultanément chefs de parti", mais juge que "la fonction ministérielle peut difficilement se cumuler" avec une telle fonction. Le PRG compte actuellement trois représentants au gouvernement, dont Jean-Michel Baylet. M. Baylet a démissionné de la présidence du parti après sa nomination comme ministre lors du dernier remaniement -la présidence par intérim jusqu'au prochain congrès étant assurée par l'ancienne ministre du Logement Sylvia Pinel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 13:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cryptage/terrorisme: feu nourri à l'Assemblée contre Apple et Google, mais pas de sanction votée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303114339.zvbpsb9p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé jeudi à sanctionner plus fortement les géants informatiques, comme Apple et Google, qui refusent d'aider la justice à accéder au contenu crypté des smartphones, contre l'engagement d'une future coopération internationale visant ces groupes qui "font leur loi", ont-ils dénoncé. L'Assemblée a rejeté par 12 voix contre 11 un amendement d'Eric Ciotti, qui voulait punir d'une amende maximale de deux millions d'euros et d'une interdiction de commercialisation d'un an les entreprises technologiques refusant de collaborer avec la justice dans le cadre d'une enquête relative à des infractions terroristes. Le socialiste Yann Galut, qui avait déposé des amendements voisins, les avait retirés après des explications du ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, plaidant "qu'une loi nationale est inopérante" sur ce thème et se disant "confiant" sur de prochaines "avancées" dans la "coopération européenne et internationale". Députés PS et LR se sont rejoints pour dénoncer le comportement de l'américain Apple qui refuse d'aider le FBI à accéder au contenu crypté d'un iPhone utilisé par l'un des auteurs de l'attentat de San Bernardino, qui avait fait 14 morts en décembre en Californie. "Face à des entreprises qui considèrent les Etats comme des nains et méprisent leurs lois et leurs règles, il faut une capacité dissuasive", a argumenté M. Ciotti. "On a des multinationales qui ont décidé de faire leur propre loi. je ne comprends pas les défenseurs des libertés qui disent qu'on ne peut pas perquisitionner un portable alors qu'on peut perquisitionner une voiture ou une maison", a renchéri M. Galut, avocat de profession et ancien rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale. En France, en 2015, huit téléphones sont restés inaccessibles à la police judiciaire dans des enquêtes pour terrorisme, a rappelé ce député PS du Cher, dont celui de Sid Ahmed Ghlam, principal suspect du projet d'attentat avorté contre une église à Villejuif en 2015. Les grands groupes technologiques proposent de plus en plus de produits et applications inviolables, dont seul l'utilisateur détient la clef. Ils affirment que cette sécurité améliorée est nécessaire pour garder la confiance des consommateurs. Tout en déplorant ces attitudes, M. Urvoas a cependant rappelé qu'elles étaient aussi une "réponse au comportement de la NSA", l'agence de renseignement américaine qui a massivement capté des données pendant des années. Un argument repris par l'écologiste Sergio Coronado, soulignant le risque "que les outils de décryptage ne tombent entre les mains de régimes autoritaires en Syrie, Chine ou Corée du Nord". far/ic/frd/phc APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi El Khomri: Hollande-Valls, "opposition quasiment frontale" - Jacob, LR -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160303112457.lybbd0vy.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale: "S'il fallait se donner le temps de la concertation, pourquoi le gouvernement n'y a pas pensé il y a huit jours? C'est un projet de loi qu'il (Manuel Valls) a porté de A à Z. Il avait annoncé (...) +j'irai jusqu'au bout+ avec le ton martial qu'on lui connaît. Et puis, le président de la République le retire de l'ordre du jour. C'est une humiliation pour Manuel Valls. Manuel Valls n'a plus de majorité à l'Assemblée (...) et aujourd'hui se pose clairement la question de savoir s'il a encore la confiance du président. On voit bien qu'on est dans une opposition à fleurets mouchetés encore à ce stade, mais quasiment frontale entre le président de la République et le Premier ministre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retour du "jihad": l'Assemblée vote des mesures de contrôle administratif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302230133.r2b68m7h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la création de mesures de contrôle administratif pour certaines personnes de retour du "jihad", dans le cadre de l'examen du projet post-attentats de réforme pénale. Ces personnes, contre lesquelles il n'y aurait pas d'éléments suffisants pour justifier une mise en examen, pourraient notamment être assignées à résidence, sur décision du ministère de l'Intérieur après information du parquet, pendant une durée d'un mois non renouvelable. De plus, elles pourraient devoir déclarer tout changement de domicile, signaler leurs déplacements ou encore déclarer leurs identifiants de tout moyen de communication électronique, durant une période de trois mois renouvelable une fois. Ces contraintes pourraient être suspendues si la personne se soumet à une action de réinsertion et d'acquisition des "valeurs de citoyenneté". Il devra exister "des raisons sérieuses de penser" que la personne concernée a voulu "rejoindre un théâtre d'opérations de groupements terroristes" ou tenté de le faire, en vertu d'une réécriture proposée par le rapporteur Pascal Popelin (PS) pour limiter le contrôle aux seuls cas qui ne peuvent ou ne peuvent encore être judiciarisés. En outre, il faudra des conditions "susceptibles de conduire (la personne) à porter atteinte à la sécurité publique". Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a défendu avec ces mesures l'application d'un "principe de précaution et de prévention". "Dans le doute, nous ne pouvons laisser sans surveillance" ces individus, et il faut "prendre le temps" de réunir d'éventuels éléments pour saisir la justice, a-t-il appuyé. Le ministre a précisé que cette disposition pouvait concerner actuellement "30-40 personnes" de retour du "jihad". Au total, la DGSI (Direction générale de la sécurité intérieure) a recensé 254 individus dont il a pu être établi qu'ils avaient séjourné dans la zone syro-irakienne ou dans toute autre zone de conflit terroriste. Quelque 600 Français se trouveraient encore sur place. Des députés écologistes, du Front de gauche et des socialistes frondeurs ont tenté vainement de faire supprimer ce contrôle administratif, perçu comme un "nouveau transfert" du judiciaire vers l'autorité administrative. Les écologistes ont cependant fait adopter un amendement suivant une recommandation du Défenseur des droits Jacques Toubon, afin que les mesures de contrôle soient levées dès lors que les conditions requises ne sont plus réunies. Pour leur part, des députés LR tel Pierre Lellouche ont cherché, sans succès, à élargir les périodes de contrôle et à le durcir. Un amendement d'Eric Ciotti (LR) pour porter à douze heures par jour, au lieu de huit dans le projet de loi, l'assignation à résidence, a également été retoqué. "Il n'y a pas de raison d'aligner" cette durée quotidienne sur celle actuelle concernant les assignations sous le régime de l'état d'urgence, a fait valoir le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. Le projet de loi de "lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement" vise à prendre le relais de l'état d'urgence, en vigueur depuis les attentats du 13 novembre et prolongé jusqu'au 26 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: l'Assemblée pour un usage assoupli des armes par les forces de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302215052.ztop1nvk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir l'assouplissement des règles d'usage des armes par les forces de l'ordre, dans le cadre du projet post-attentats de réforme pénale examiné en première lecture. A côté des cas de légitime défense, un nouveau régime d'irresponsabilité pénale doit bénéficier aux policiers, gendarmes, douaniers et militaires qui auront fait un usage de leur arme en cas "d'absolue nécessité" contre quelqu'un qui vient de commettre ou tenter de commettre un meurtre et qui s'apprête à recommencer. Cette mesure clé du projet de loi de "lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement" vise "à sécuriser l'action des forces de l'ordre" lors du "périple meurtrier" de personnes, comme ce fut le cas lors des attentats de janvier et novembre 2015, a dit le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, qui a promis des actions de formation et d'entraînement. Il faudra que la détermination de l'individu à tuer de nouveau soit "quasi certaine" pour les forces de l'ordre, et leur intervention ne se fera que dans un "temps voisin" des premiers actes, a précisé le ministre. Face à "un Kouachi ou un Coulibaly", auteurs des attaques jihadistes de janvier 2015, les sommations ne sont pas possibles, a-t-il aussi relevé. Face aux critiques de certains à gauche, M. Cazeneuve a assuré que sa mesure était "loin d'un permis de tuer". Elle ne s'appliquera pas par exemple à "un braqueur en fuite" qui a tué "par voie de conséquence de son action principale", c'est-à-dire son méfait. Les députés du Front de gauche, des écologistes et des socialistes frondeurs ont cherché à faire supprimer ces nouvelles règles, s'apparentant à une "présomption d'irresponsabilité" pour les forces de l'ordre, alors que le droit existant offre tous les outils nécessaires selon eux. Pour l'écologiste Noël Mamère, il s'agit même d'une "extension du droit de tuer", qui représente "un grave danger pour la sécurité des Français". Pour leur part, les députés LR ont salué la proposition gouvernementale qui est "une bonne chose". "Vous avez souhaité répondre à nos attentes", a lancé au ministre leur orateur, Eric Ciotti. Mais, se prévalant du soutien du syndicat policier Alliance et reprenant l'avis mitigé du Conseil d'Etat sur la mesure, il en a appelé à une "redéfinition plus globale" des règles de l'usage des armes. L'amendement LR pour élargir l'usage aux cas de "danger imminent" et aux "violences graves" a toutefois été repoussé. "Il faut une approche pragmatique" face à l'évolution de la menace terroriste, a plaidé M. Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 22:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité dans les transports: le Sénat valide l'accord trouvé avec l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302200204.yrnvx1l7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a validé mercredi l'accord trouvé avec l'Assemblée sur une proposition de loi PS sur la sécurité dans les transports, qui mêle des mesures de lutte contre la fraude et contre le terrorisme après l'attentat manqué dans un Thalys cet été. Cette nouvelle version, trouvée à l'occasion d'une commission mixte paritaire (CMP: 7 députés, 7 sénateurs), doit être à présent approuvée par l'Assemblée le 9 mars. La CMP a notamment réintroduit un article contre les violences et harcèlements à caractère sexiste dans les transports qu'avait supprimés le Sénat en commission, tout en le modifiant. La nouvelle version prévoit que ces faits feront l'objet d'un rapport annuel qui sera transmis au défenseur des droits, à l'observatoire national de la violence faite aux femmes, et au Haut conseil de l'égalité entre les femmes et les hommes. Sa suppression avait été vivement critiquée par des associations de lutte contre les violences faites aux femmes. Esther Benbassa a estimé que le rétablissement de l'article est "un motif de grande satisfaction" pour son groupe écologiste. "Nous sommes mal à l'aise avec la surenchère législative qui est de mise aujourd'hui", a-t-elle poursuivi en annonçant l'abstention des écologistes: "on part d'un texte ayant pour objectif la répression des incivilités et des violences dans les transports ainsi que la lutte contre la fraude, on arrive à un texte sécuritaire à visée antiterroriste". Pour Eliane Assassi dont le groupe Communiste, républicain et citoyen n'a pas voté non plus le texte, "on profite de l'émotion générale pour privatiser des fonctions régaliennes". "Pour lutter contre la fraude, c'est de personnel présent et identifié que nous avons besoin", a-t-elle lancé. "Or les effectifs des agents dans les gares et des contrôleurs ne cessent de fondre. Ce texte masque les vrais problèmes et les vrais enjeux". Les autres groupes -Les Républicains, UDI-UC, PS et RDSE à majorité PRG- l'ont approuvé à l'occasion d'un scrutin à bras levé. Le texte répond à un double objectif: protéger les transports en commun contre les risques d'attentats et d'atteintes à la sécurité publique, et lutter contre la fraude, les incivilités et les violences faites aux femmes dans les transports publics. La CMP a repris plusieurs dispositions du Sénat, telles que l'expérimentation du port de caméras-piétons au bénéfice des agents de sécurité de la SNCF et de la RATP, la possibilité d'une transmission en temps réel des images de vidéoprotection aux forces de l'ordre ou encore l'obligation pour les fraudeurs de justifier de leur identité et la possibilité pour les transporteurs d'exiger des titres de transport nominatifs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 21:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive du projet de loi sur les réseaux des CCI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302195520.iqu62s33.html</link>
   <description><![CDATA[Le parlement a définitivement adopté mercredi par un vote du Sénat le projet de loi relatif aux réseaux des chambres de commerce et d'industrie (CCI) et des chambres de métiers et de l'artisanat (CMA), qui vise notamment à prendre en compte la nouvelle organisation territoriale. Les sénateurs ont donné son feu vert à la version née d'un compromis avec les députés, déjà voté à l'Assemblée le 17 février. Le projet vise notamment à permettre une meilleure rationalisation et mutualisation des CCI. Il ouvre la possibilité aux CMA départementales de se regrouper en CMA interdépartementales. L'accord en commission mixte paritaire a notamment porté sur l'affectation aux CCI rurales géographiquement isolées du quart au moins du fonds de modernisation et de solidarité destiné à être alloué par les CCI de région. Députés et sénateurs souhaitaient ardemment trouver un compromis, en partie parce que les élections des membres titulaires des CCI prévues fin 2015 avaient été reportées au mois de novembre 2016. Ils ne souhaitaient pas voir les élections différées une nouvelle fois. Le président de CCI France André Marcon avait salué l'accord. Selon lui, il répond aux attentes "en respectant les grandes orientations de réorganisation du réseau des CCI", "en privilégiant une carte consulaire décidée par les élus des CCI réunis en région dans l'intérêt des entreprises et des territoires" et "en donnant aux CCI tous les outils permettant d'organiser sereinement les prochaines élections consulaires". Les CCI et les CMA, constitués d'établissements publics, ont pour missions principales de soutenir le développement économique des entreprises et de favoriser l'insertion des jeunes dans l'emploi par l'apprentissage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 20:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale post-attentats: l'Assemblée vote la possible retenue de 4h après un contrôle d'identité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302191700.iy3gm3eo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi la création d'une possible retenue administrative de quatre heures après un contrôle d'identité, le temps de vérifier la situation d'une personne dans le cadre de la lutte antiterroriste, à l'occasion de l'examen du projet de réforme pénale. Lors d'un contrôle ou d'une vérification d'identité, les forces de l'ordre pourront retenir une personne "lorsqu'il existe des raisons sérieuses de penser que son comportement est lié à des activités à caractère terroriste", le temps de vérifier des fichiers de police ou d'interroger des services à l'origine d'un signalement de l'intéressé. La retenue, sur place ou dans un local de police, ne pourra excéder quatre heures. Elle pourra éventuellement déboucher sur une garde à vue. Le procureur de la République sera informé sans délai de la mesure, il pourra y mettre fin à tout moment. En vertu d'un amendement socialiste, il devra donner son accord exprès au préalable pour la retenue d'un mineur. Face à des critiques venant principalement de députés à gauche contre cette mesure phare du projet de loi, examiné en première lecture, le ministre de l'Intérieur a dit qu'il s'agissait de pouvoir "prévenir le risque terroriste". Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a rappelé que les attentats du 13 novembre avaient été décidés en Syrie, préparés dans des "appartements conspiratifs" en Belgique et les auteurs n'étaient pas "identifiés comme terroristes". La retenue peut permettre par exemple de contacter des services étrangers. Avec l'avis favorable du gouvernement, les députés ont adopté des amendements des socialistes et des radicaux de gauche pour disposer que la retenue serait limitée aux seules personnes ayant un lien direct avec des activités terroristes, et qu'aucune audition ne pourrait avoir lieu durant les quatre heures. Alain Tourret (PRG) a salué un "progrès important" avec ce dernier point, faute de quoi un avocat aurait été nécessaire selon lui. Des amendements de divers bords pour l'intervention d'un avocat auprès de la personne retenue ont été rejetés. Les députés n'ont pas tranché définitivement sur la possibilité pour la personne retenue de prévenir quelqu'un de son choix. Cette possibilité est critiquée notamment par certains élus à droite. Une part des écologistes, des radicaux de gauche, le Front de gauche, des socialistes frondeurs et Patrick Devedjian (LR) ont cherché en vain à supprimer cet article clé du projet gouvernemental. "Il faut être bien naïf pour croire que la retenue va renforcer la sécurité des Français", a lancé l'écologiste Noël Mamère, critiquant un "populisme pénal" et une disposition plutôt "de l'ordre de l'état d'urgence". Le frondeur Pouria Amirshahi a dénoncé l'introduction de "l'arbitraire dans la loi" et condamné la "durée inouïe de quatre heures". Marc Dolez pour le Front de gauche a estimé que la retenue s'apparentait à "une garde à vue administrative". Cette restriction de liberté est "contraire à la jurisprudence de la Cour européenne des droits de l'Homme", d'après M. Devedjian, avocat de profession. A l'inverse, des députés LR favorables à la retenue. Eric Ciotti, aurait ainsi souhaité porter sa durée à huit heures maximum. Son voeu a été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 20:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: l'Assemblée rejette le récépissé de contrôle d'identité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302172749.4voerfoc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté mercredi la mise en place d'un récépissé de contrôle d'identité pour lutter contre les contrôles au faciès, comme le proposaient des députés PS et écologistes par des amendements au projet de réforme pénale, vivement débattus. Ces différents amendements ont été rejetés par 33 ou 34 voix, selon les cas, contre 14. "Ces discriminations sont une réalité aujourd'hui", a insisté le député socialiste de Seine-Saint-Denis Mathieu Hanotin, auteur d'un des amendements. "Beaucoup des contrôles d'identité sont des contrôles au faciès. Cette disposition a fait ses preuves à Londres pour réduire les tensions", a renchéri son collègue Pouria Amirshahi, autre membre de l'aile gauche du PS. "Puisqu'on renforce les contrôles avec le projet de loi de réforme pénale, il faut éviter ce sentiment d'être dans une injustice permanente dans son rapport avec les forces de l'ordre", a aussi estimé l'écologiste Christophe Cavard. Tous ont rappelé l'engagement du candidat François Hollande, qui avait promis, lors de sa campagne 2012, de lutter contre le "délit de faciès" dans les contrôles d'identité par "une procédure respectueuse des citoyens". Selon un rapport publié mardi par le collectif "Stop le contrôle au faciès", depuis cinq ans, 2.283 personnes se sont manifestées auprès de ce groupe d'associations, 616 témoignages ont débouché sur des "saisines" du collectif sur des cas précis de contrôles abusifs, dont 294 pour des contrôles au faciès. Mais peu de personnes touchées par ces contrôles abusifs envisagent de donner des suites judiciaires. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a estimé que ce chiffre de 294, "rapporté au nombre de contrôles d'identité pendant ces cinq ans", montre que "ce phénomène est tout à fait marginal". "Les policiers protègent des millions de Français de toute origine", a-t-il assuré. Le ministre a rappelé la mise en place du matricule visible sur les uniformes, l'adoption du code de déontologie de la police nationale et la possibilité de déposer des pré-plaintes en ligne. L'un des rapporteurs, Pascal Popelin (PS), élu de Seine-Saint-Denis, a suggéré de privilégier une autre disposition prévue dans le projet de loi, la généralisation des "caméras mobiles" portées par les forces de l'ordre. A droite, le député LR des Alpes-Maritimes Éric Ciotti s'est dit "scandalisé" par ces amendements, récusant l'existence même de contrôle au faciès. Selon le rapport 2009 de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH) cité par l'écologiste Sergio Coronado, se basant lui-même sur une étude menée, entre octobre 2007 et mai 2008, dans deux gares parisiennes de grande affluence, les personnes perçues comme "Noires" couraient entre 3,3 et 11,5 fois plus de risques que celles perçues comme "Blanches" d'être contrôlées par la police. Les personnes perçues comme "Arabes" couraient entre 1,8 et 14,8 fois plus de risques que les supposés "Blancs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Si Hulot était candidat pour 2017, Batho n'exclurait pas de le soutenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302170531.gc162afw.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste et ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho n'a pas exclu mercredi d'apporter un éventuel soutien à Nicolas Hulot, dans l'hypothèse où il se déciderait à être candidat à l'élection présidentielle de 2017. Priée de dire si elle souhaiterait une candidature incarnant l'écologie en vue de 2017, Mme Batho a répondu, devant l'Association des journalistes parlementaires: "Un espace politique considérable existe, parce que c'est un des enjeux majeurs du XXIe siècle" et "parce que la décomposition politique actuelle renvoie à l'absence de projet", là où "l'écologie porte une vision du futur", voire un "idéal". Quid de Nicolas Hulot? "Il pourrait occuper cet espace, mais j'ai cru comprendre qu'il n'avait pas pris de décision. Je ne fais pas de la politique fiction. S'il prenait cette décision, j'y réfléchirai", a prudemment répondu l'élue des Deux-Sèvres. Et, pour cette ex-ministre de l'Ecologie, du Développement durable et de l'Energie, "ce qui est frappant, c'est que les Verts n'ont plus de légitimité sur les questions écologistes. Ce n'est plus en fonction de la cause écologique sur le fond des sujets qu'ils déterminent leurs positions politiques, ni sur la décision de quitter le gouvernement ni sur la décision, pour certains d'entre eux, d'y retourner". "Ce parti a été mangé" par la prédominance des questions de "tactiques politiciennes", a encore taclé cette députée socialiste, en jugeant au-delà que "tous les partis politiques sont en crise, pas spécifiquement Europe Ecologie-Les Verts" et qu'"il faut inventer les nouvelles formes d'organisations politiques du XXIe siècle". Mme Batho s'est aussi montrée critique de plusieurs choix de l'exécutif actuel touchant à l'écologie. Elle a ainsi regretté que la diminution de la part du nucléaire en vue des 50% inscrits dans la loi de transition énergétique n'ait pas "commencé à être mise en oeuvre" ou l'annonce d'un référendum local sur l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes, alors que "la nature est un bien inaliénable" que l'Etat doit protéger et que la destruction de la zone humide à cet endroit ne pourrait être compensée, selon un rapport d'experts qu'elle a évoqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent en commission une proposition de loi qui allonge les délais de prescription pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302154205.thqhwlc3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi quatre propositions de loi en commission des Lois, dont une cosignée par un élu PRG et un élu LR, qui vise à revoir les règles en matière de prescription pénale et propose de doubler les délais. Le texte, porté par le radical de gauche Alain Tourret et le député Les Républicains Georges Fenech, anciens avocat et magistrat à l'origine d'un rapport sur le sujet en mai dernier, entend "moderniser et clarifier l'ensemble des règles relatives à la prescription de l'action publique et des peines". Il vise notamment à porter de dix à vingt ans le délai de prescription de l'action publique en matière criminelle. Pour les délits, le délai de prescription de droit commun est porté de trois à six ans. Le texte maintient en revanche à un an le délai de prescription des contraventions, et prévoit aussi de rendre imprescriptibles les crimes de guerre connexes aux crimes contre l'humanité, eux-mêmes imprescriptibles. Le texte prévoyait initialement de rendre imprescriptible l'ensemble des crimes de guerre, mais a été amendé mercredi. La proposition sera débattue dans l'hémicycle le 10 mars dans le cadre d'une journée réservée au groupe des radicaux de gauche ("niche parlementaire"). Ce jour-là, les députés examineront aussi un autre texte PRG, porté par Joël Giraud, sur la rémunération du capital des sociétés coopératives. Le même député défendra une proposition, déjà adoptée en première lecture au Sénat en novembre, qui entend conforter la compétence des départements en matière de protection des forêts contre l'incendie. La quatrième proposition de loi adoptée vise à conforter le droit individuel à la formation (DIF) des élus locaux, en créant notamment un fonds pour le financement. Venu du Sénat où il a été initié par le socialiste Jean-Pierre Sueur et adopté en février en première lecture, le texte de cette quatrième proposition de loi a été voté conforme en commission, sans amendements. Il sera débattu en séance le 9 mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS): "ambiance de fin de règne", "clanisation de la gauche", "pas de candidat naturel" pour 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302151515.bz5cznyd.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste et ex-ministre Delphine Batho a évoqué mercredi une "ambiance de fin de règne" et une "clanisation de la gauche" sur fond de "vide sidéral d'idées nouvelles", ne voyant "pas de candidat naturel" pour son camp en vue de 2017. "Si la question des primaires est aussi importante dans le débat public actuellement, c'est aussi parce qu'il n'y a pas de candidat naturel de la gauche qui s'impose aujourd'hui, fût-il président de la République", a-t-elle jugé devant l'Association des journalistes parlementaires. Si elle a trouvé "légitime que le président sortant veuille être candidat à un nouveau mandat", cette élue des Deux-Sèvres a déclaré n'être "pas d'accord pour qu'on nous impose un homme, quel qu'il soit, et zéro idées ou vision de l'avenir". Et, pour cette ancienne proche de Ségolène Royal, "quelle que soit la candidature, aujourd'hui le risque d'absence du camp progressiste au second tour de la présidentielle existe, et rend nécessaire une primaire large qui permette un dispositif de rassemblement". Quant à François Hollande, Mme Batho a regretté qu'il n'ait pas "saisi" "deux occasions de reprendre la main et de donner un nouvel élan au quinquennat", après les attentats et la manifestation de janvier d'une part, les attentats de novembre puis les régionales d'autre part. Persuadée que la crise de la gauche est liée au "vide sidéral des idées nouvelles" et critiquant "la clanisation de la gauche à l'oeuvre", cette ancienne ministre se présentant comme "libre" et "tournée vers l'avenir" (écologie, numérique, etc) n'a pas répondu sur son éventuelle candidature à une primaire. "Moi, je suis candidate à la primaire des idées. Le problème de la gauche aujourd'hui n'est pas un manque de candidats potentiels, mais un manque d'idées nouvelles." Comme on lui demandait si elle avait vu des idées nouvelles dans la tribune au vitriol de Martine Aubry contre le projet de loi El Khomri, cette élue PS a répondu par la négative, tout en jugeant "pas illégitime la contestation" du texte. Les défenseurs et détracteurs du projet de loi illustrent "les deux faces d'une même vieille gauche", selon elle. "La situation actuelle de difficultés politiques et même d'ambiance de fin de règne qu'a créé ce remaniement ne me surprend pas. Les désaccords, je les ai exprimés en temps utile, dans l'exercice des responsabilités", a-t-elle ajouté. Interrogée sur un risque d'implosion du PS, elle a rétorqué que "pour l'instant, on est en phase de décomposition" et qu'il est "beaucoup trop tôt" pour pronostiquer la suite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 16:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rend hommage à sa secrétaire générale sur le départ pour le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302143009.6yyojeq2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rendu hommage mercredi à la secrétaire générale de l'Assemblée nationale, Corinne Luquiens, sur le départ pour le Conseil constitutionnel, qui a été applaudie sur tous les bancs à l'occasion de sa dernière séance des questions au gouvernement. "Je la remercie pour les années de service et l'énergie qu'elle a consacrées à la bonne marche de l'Assemblée", a salué son président Claude Bartolone, alors que Mme Luquiens était comme chaque semaine présente à sa droite sur le "plateau" de l'hémicycle. "En votre nom à tous, je lui souhaite bon vent dans ses nouvelles fonctions", a-t-il ajouté. L'ensemble des députés se sont levés pour applaudir cette figure du Palais-Bourbon. Corinne Luquiens avait été la première femme nommée secrétaire générale de l'Assemblée, en 2010. M. Bartolone a proposé de la nommer membre du Conseil constitutionnel, choix que la commission des Lois de l'Assemblée a confirmé à l'unanimité mi-février. Elle sera remplacée à compter du 5 mars par l'actuel directeur général des services législatifs de l'Assemblée, Michel Moreau.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 15:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La protection des sources des journalistes votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302135228.lw01h7c6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont réintroduit mercredi la protection du secret des sources des journalistes à l'occasion du vote en commission d'une proposition de loi PS sur l'indépendance et le pluralisme des médias qui sera débattue en séance le 8 mars. Les députés ont adopté à l'unanimité des amendements de la communiste Marie-George Buffet et du socialiste Michel Pouzol qui reprennent des dispositions déjà adoptées en commission en décembre 2013, mais jamais votées en séance. En dépit de multiples assurances sur cet engagement du candidat Hollande, l'exécutif n'a en effet jamais inscrit le projet de loi sur la protection des sources à l'ordre du jour du fait de divergences avec les députés sur les atteintes possibles à ce secret des sources. Selon la version votée mercredi, constitue une atteinte au secret des sources d'un journaliste le fait de "chercher à découvrir ses sources au moyen d'investigations portant sur sa personne, sur les archives de son enquête ou sur toute personne qui, en raison de ses relations habituelles avec elle, peut détenir des renseignements permettant de découvrir ces sources". Il ne peut être porté atteinte au secret des sources "qu'à titre exceptionnel, dans la mesure où la révélation des sources est de nature à prévenir la commission d'un crime ou d'un délit constituant une menace grave pour l'intégrité des personnes et sous réserve que cette information ne puisse être obtenue d'aucune autre manière". Toutefois, le journaliste "ne peut en aucun cas être obligé de révéler ses sources". Les députés précisent que la détention "de documents provenant du délit de violation du secret professionnel ou du secret de l'enquête ou de l'instruction ou du délit d'atteinte à l'intimité de la vie privée ne peut constituer le délit de recel" lorsque ces documents "contiennent des informations dont la diffusion au public constitue un but légitime en raison de leur intérêt général". La proposition de loi ajoute aussi dans la loi sur la presse de 1881 un article stipulant que "tout journaliste a le droit de refuser toute pression, de divulguer ses sources, de refuser de signer un article, une émission, partie d'émission ou une contribution dont la forme ou le contenu auraient été modifiés à son insu ou contre sa volonté. Il ne peut être contraint à accepter un acte contraire à son intime conviction professionnelle". La proposition de loi entend aussi renforcer les missions du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) pour assurer "l'honnêteté, l'indépendance, le pluralisme de l'information et des programmes", en particulier "à l'égard des intérêts économiques des actionnaires" des chaînes et "de leurs annonceurs". Le CSA devra notamment veiller à ce que les conventions conclues avec les chaînes mettent en oeuvre ces principes. Et le texte impose aux radios et télévisions nationales et locales la mise en place de comités d'éthique composés de personnalités indépendantes. Un amendement LR adopté convie les entreprises dénuées de charte déontologique à négocier leur propre charte en interne afin que l'ensemble des titres et médias audiovisuels soient couverts d'ici 2017. Le Syndicat national des Journalistes (SNJ), premier syndicat de la profession, s'était dit opposé à cet élargissement des compétences du CSA "car elle n'est pas une instance indépendante des pouvoirs politiques". Il n'était pas favorable non plus à la mise en place de comités d'éthique dont "la légitimité restera plus que discutable". A la place, le SNJ plaide pour "la reconnaissance juridique de l'équipe rédactionnelle" face à l'actionnaire et à la mise en place "d'une instance nationale de la déontologie" adossée à la commission de la carte de presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection accrue après un congé maternité: les députés adoptent une proposition de loi en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302115518.tz9iw060.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi des radicaux de gauche destinée à mieux protéger les femmes à l'issue d'un congé maternité, en prolongeant la période légale pendant laquelle elles ne peuvent être licenciées. La proposition, portée par la députée du Lot Dominique Orliac et adoptée en commission des Affaires sociales, vise à étendre de 4 à 10 semaines la période pendant laquelle un employeur ne peut licencier une salariée à l'issue d'un congé de maternité. Aujourd'hui, le code du travail stipule qu'"aucun employeur ne peut rompre le contrat de travail d'une salariée lorsqu'elle est en état de grossesse médicalement constaté et pendant l'intégralité des périodes de suspension du contrat de travail auxquelles elle a droit au titre du congé de maternité, qu'elle use ou non de ce droit, ainsi que pendant les quatre semaines suivant l'expiration de ces périodes". "Cette durée de quatre semaines paraît extrêmement courte et place les femmes dans une situation de précarité, alors même que le foyer compte une personne à charge supplémentaire", note l'exposé des motifs de la proposition. Malgré les dispositions protectrices prévues par le code du travail, "la fin du congé de maternité se traduit souvent par un point de rupture dans la carrière des femmes", les mères étant parfois l'objet d'une discrimination "lors de leur retour au travail : licenciement, pressions pour les inciter à démissionner, freins à une éventuelle promotion interne, etc.". L'exposé souligne aussi que nombre d'autres Etats accordent une meilleure protection au jeunes mères que la France, à l'instar de l'Italie par exemple, où "les salariées ne peuvent être licenciées entre le début de leur grossesse et jusqu'à ce que l'enfant ait atteint l'âge d'un an". L'extension du délai permettrait "aux femmes de se réinsérer totalement dans leur emploi", poursuit le texte. La proposition de loi, qui ne contient que deux articles, ne remet pas en cause les dispositions du code du travail relatives aux licenciements "pour faute grave non liée à l'état de grossesse" ou si l'employeur justifie de son "impossibilité de maintenir ce contrat pour un motif étranger à la grossesse ou à l'accouchement". Le texte sera débattu dans l'hémicycle le 10 mars dans le cadre d'une journée réservée au groupe des radicaux de gauche ("niche parlementaire").]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
