<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Code minier et environnement: premier feu vert des députés pour une réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210313120948.7dels7d7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné samedi un premier feu vert à une future réforme du code minier, attendue depuis de longues années pour adapter ce secteur aux enjeux environnementaux. La commission spéciale de l'Assemblée nationale qui examine le projet de loi climat a autorisé le gouvernement prendre des ordonnances en ce sens, dans un délai de 18 mois à compter de la promulgation de la loi. Ces ordonnances devront définir une politique de "valorisation durable des ressources et usages du sous?sol" privilégiant notamment la transition énergétique, le numérique et le recyclage. Elles devront "améliorer la prise en compte des enjeux environnementaux liés aux activités minières à tous les stades" et "rénover la participation du public et des collectivités territoriales" dans ce domaine. Le co-rapporteur Damien Adam (LREM) a souligné l'urgence de revoir le code minier français, qui n'a "pas été réformé en profondeur depuis 1994". L'article 21 du projet de loi climat, validé par la commission, fixe un long cahier des charges pour ces futures ordonnances. Ces textes devront notamment revoir les conditions d'octroi des titres miniers pour tenir davantage compte de leur impact. Les modalités de retrait d'un titre minier devront également être modifiées et simplifiées afin de "prévenir l'apparition de sites miniers dont le responsable est inconnu, a disparu ou est défaillant". Le cas de l'activité aurifère en Guyane, souvent clandestine, a été longuement abordé. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a jugé que le cas de ce département ultramarin était "emblématique" de la nécessité de réaliser cette réforme, citant les "impasses juridiques" autour du dossier de la Montagne d'Or. Le gouvernement a réaffirmé le mois dernier son opposition à ce projet minier, déposant un recours contre le tribunal administratif de Cayenne qui lui avait ordonné de prolonger les concessions minières. Les ordonnances devront élaborer des "mesures destinées à mieux encadrer l'activité minière en matière d'or", en particulier dans ce territoire. Le député de la Guyane Lénaïck Adam (LREM) a fait adopter par amendement un renforcement des sanctions contre le fléau de l'orpaillage illégal. Le projet de loi climat, dont l'examen en commission a débuté lundi, doit venir en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée à la fin du mois.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles sur mineurs: les principaux points de la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210313070112.r59r8sx2.html</link>
   <description><![CDATA[Seuil de non-consentement à 15 ans, définition d'un "viol incestueux", prescription prolongée, mais aussi protection des "amours adolescentes"... La proposition de loi visant à renforcer la protection des mineurs contre les violences sexuelles modifie le droit actuel sur plusieurs points. - Seuil de non-consentement à 15 ans Constituera un viol "tout acte de pénétration sexuelle, de quelque nature qu'il soit, ou tout acte bucco-génital commis par un majeur sur la personne d'un mineur de quinze ans, même si ces actes ne lui ont pas été imposés par violence, contrainte, menace ou surprise". Le viol est qualifié "d'incestueux" s'il est commis par un ascendant ou toute personne exerçant une "autorité de droit ou de fait" sur la victime mineure - par exemple un concubin. Le seuil de non-consentement sera alors porté à 18 ans. Incestueux ou pas, ces crimes seront punis de 20 ans de réclusion criminelle. Les délits "d'agression sexuelle", c'est-à-dire "toute atteinte sexuelle autre qu'un viol commis par un majeur sur la personne d'un mineur" de moins de quinze ans, seront punis de dix ans d'emprisonnement et 150.000 euros d'amende. La proposition de loi réprime également les "atteintes sexuelles" de sept ans de prison et 100.000 euros d'amende si le mineur a moins de 15 ans, cinq ans et 45.000 euros s'il a plus de 15 ans. - Clause "Roméo et Juliette" La proposition de loi exclut de son champ les "amours adolescentes" qui se nouent en toute légitimité, avec une clause surnommée "Roméo et Juliette". Il y aura pénalisation seulement si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur est d'au moins cinq ans". Cette mesure évitera notamment que certaines relations initiées à l'adolescence ne tombent sous le coup de la loi dès que l'un des deux partenaires passe le cap des 18 ans. Cette clause ne jouera toutefois pas "dès lors que les conditions habituelles du viol et des agressions sexuelles sont réunies". - Prescription "renforcée" Pour les viols de mineurs, la proposition conserve le délai de prescription actuel - passé en 2018 de 20 à 30 ans à compter de la majorité de la victime avec la loi "Schiappa". En revanche elle offrira la possibilité de la prolonger: "lorsque, avant l'expiration de ce délai, l'auteur d'un viol commis sur mineur commet un nouveau viol sur un autre mineur, le délai de prescription du premier crime est prolongé, le cas échéant, jusqu'à la date de prescription du nouveau crime". Cette formule est qualifiée de "prescription renforcée", ou "glissante". - Interdiction d'activités auprès des mineurs Les tribunaux pourront prononcer contre les adultes coupables d'agressions et autres infractions sexuelles sur mineurs une "peine complémentaire d'interdiction d'une activité professionnelle ou bénévole impliquant un contact habituel avec des mineurs". L'interdiction sera définitive, sauf décision motivée du juge.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 07:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inceste, viols: l'Assemblée nationale au chevet des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210313070010.1mbaahum.html</link>
   <description><![CDATA[Inceste, viols, agressions: l'Assemblée nationale se saisit lundi d'un texte visant à renforcer la protection des mineurs face aux violences sexuelles, avec la volonté unanime de progresser sur un sujet longtemps tabou, que plusieurs affaires ont remis sur le devant de l'actualité. Emanant du Sénat, la proposition de loi, profondément remaniée à l'initiative du gouvernement, sera soumise en première lecture aux députés en vue d'aboutir à une nouvelle législation au printemps. Seuil de non-consentement à 15 ans, définition des actes incestueux, possibilité d'allonger les délais de prescription, mais aussi respect des "amours adolescentes": la dizaine d'articles et près de 300 amendements sont au menu des députés jusqu'à mercredi. Emmanuel Macron a promis en début d'année "d'agir", dans un contexte de fort retentissement dans l'opinion d'affaires d'abus ou viols sur des mineurs. Les témoignages qui affluent sous le mot-dièse "#Metooinceste" traduisent le recul de la loi du silence. Des actes aussi dénoncés par Camille Kouchner dans son livre "La familia grande", mettant en cause son beau-père, le politologue Olivier Duhamel, pour des agressions sexuelles sur son jumeau, "Victor". "La libération de la parole des victimes nous oblige" et il faut "affirmer de façon claire qu'on ne touche pas aux enfants", martèle le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti. "Il y a une évolution de la société" pour ne plus passer ces actes sous silence, souligne la rapporteure du texte à l'Assemblée, Alexandra Louis (LREM). Principale disposition, l'âge de non-consentement est fixé à 15 ans, même si l'acte ne s'accompagne d'aucune contrainte ou menace. Ainsi en dessous de cet âge, "aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement" d'un mineur, relève le garde des Sceaux. Ce seuil est porté à 18 ans pour les actes qualifiés d'"incestueux". Les peines encourues sont de 20 ans de réclusion criminelle, qu'il s'agisse ou non d'un inceste. La proposition de loi concerne aussi les "agressions" et "atteintes" sexuelles sur mineurs, de manière à couvrir l'ensemble de ces actes. - Prescription assouplie - Mais il s'agit aussi de ne pas incriminer des liaisons légitimes nouées entre l'adolescence et le début de la vie adulte. Une clause, surnommée "Roméo et Juliette", prévoit ainsi que les sanctions ne s'appliquent que si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur (de moins de 15 ans, ndlr) est d'au moins cinq ans". Cette clause ne joue toutefois pas si, malgré un écart d'âge plus faible, un viol ou une agression est effectivement commis. Certaines associations réclament par ailleurs que ces crimes, que les victimes peuvent mettre des décennies à dénoncer, soient déclarés imprescriptibles. Mais le texte écarte cette piste, le gouvernement préférant laisser l'imprescriptibilité aux seuls crimes contre l'humanité, comme les génocides. En revanche, il propose que le délai de prescription de trente ans pour un viol sur un mineur soit prolongé si la même personne viole par la suite un autre mineur. Cette formule dite "prolongée" ou "glissante" ouvre la possibilité de juger des cas anciens qui seraient sinon couverts par la prescription. La proposition de loi, initiée au Sénat par la centriste Annick Billon, a été adoptée en janvier à l'unanimité par la chambre haute, puis remaniée en profondeur par les députés en commission. Le principal changement concerne l'âge de non-consentement, que les sénateurs envisageaient à 13 ans. L'objectif de renforcer la loi est soutenu sur tous les bancs. La socialiste Isabelle Santiago a appelé, comme de nombreux autres élus, à "tirer les conséquences des insuffisances de notre législation". Les débats devraient toutefois porter sur certaines modalités: création d'une "infraction autonome" pour l'inceste au lieu de parler de "viol incestueux", adjonction d'un délit de "sextorsion" (incitation de mineur à des actes sexuels sur internet), pénalisation accrue de la non-dénonciation d'actes sur des mineurs etc. Un autre texte sur ce thème, émanant du groupe PS à l'Assemblée et voté à l'unanimité par les députés en février, a été de facto remisé, le gouvernement estimant que celui des sénateurs permettait un aboutissement dans la loi plus rapide.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Amendement bicyclette": vers une obligation de fournir des pièces 5 ans au moins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210312231122.citdgzbl.html</link>
   <description><![CDATA[Moins de tondeuses à gazon ou de vélos irréparables: les députés ont donné leur feu vert vendredi à une obligation de fournir des pièces de rechange pour certains produits pendant une durée minimale de cinq ans après la fin de leur commercialisation. La mesure, surnommée "amendement bicyclette", a été adoptée lors des travaux de la commission spéciale de l'Assemblée nationale, qui se penche depuis lundi sur le projet de loi climat, dont un volet vise à "verdir l'économie". L'article 13, réécrit par un amendement de la co-rapporteure Cendra Motin (LREM), concerne "les fabricants ou importateurs d'outils de bricolage et de jardinage motorisés, de bicyclettes, y compris à assistance électrique, et d'engins de déplacement personnel motorisés". Ces professionnels devront assurer la disponibilité des pièces détachées pendant la période de commercialisation de leurs produits, et au-delà pendant une "période minimale complémentaire" de cinq ans. Une telle obligation existe déjà pour les équipements électriques et électroniques, ainsi que le matériel médical. Les infractions seront passibles d'une amende maximum de 75.000 euros. Est également instituée une obligation, avec de possibles dérogations, de proposer des pièces issues de l'économie circulaire à la place de pièces neuves, afin de limiter le gaspillage et l'impact sur l'environnement. Certains députés, comme le socialiste Gérard Leseul, ont jugé que "cinq ans, c'est vraiment trop faible" pour les bicyclettes, en évoquant "les étudiants qui utilisent le vélo des parents". La secrétaire d'Etat chargée de l'Economie sociale Olivia Grégoire a répondu en soulignant qu'il s'agissait d'une durée "plancher" qui pourrait être allongée par décret pour certains produits. La mesure, a-t-elle ajouté, va permettre de "renforcer le secteur stratégique de la réparation dans l'économie sociale et solidaire". Les députés ont poursuivi leurs travaux, avec une nouvelle règle de temps de parole pour accélérer le rythme. La présidente de la commission spéciale, Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM), a indiqué que les amendements devront être présentés en une minute, tout comme les réponses des orateurs. Une disposition qui avait déjà été mise en place pour d'autres textes. La commission a ensuite adopté à l'unanimité l'article 15 visant à renforcer les clauses et les critères environnementaux dans les marchés publics. Dans la soirée, les députés ont démarré l'examen des articles ouvrant la voie à une réforme du code minier, attendue depuis de longues années pour adapter le secteur aux enjeux environnementaux. Après son examen en commission, le projet de loi issu de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) doit venir en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à la fin du mois de mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 23:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valeurs actuelles débouté de son action contre le Conseil de déontologie journalistique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210312134511.qsddf3lp.html</link>
   <description><![CDATA[Le tribunal de Paris a débouté Valeurs actuelles, qui avait assigné en référé le Conseil de déontologie journalistique et de médiation (CDJM), auteur d'un avis défavorable sur un article de l'hebdomadaire représentant la députée LFI Danièle Obono en esclave, a-t-on appris vendredi. Le magazine ultraconservateur avait attaqué cette instance indépendante pour "atteinte à la présomption d'innocence" après la publication en novembre d'un avis du CDJM qui jugeait l'article de Valeurs Actuelles "contraire" à la "déontologie journalistique". Valeurs Actuelles avait publié en août 2020 un récit de sept pages de "politique fiction", dans lequel la députée Danièle Obono, à la peau noire, "expérimente la responsabilité des Africains dans les horreurs de l'esclavage" au XVIIIe siècle, selon sa présentation par le magazine. Des dessins de Mme Obono, collier en fer au cou, accompagnaient l'article. En plaçant Danièle Obono "dans une situation dégradante", le récit de Valeurs actuelles "ne respecte pas la dignité humaine et est susceptible de nourrir les préjugés", avait estimé le CDJM, saisi par un lecteur. Déjà visé par une enquête préliminaire du parquet de Paris pour "injures à caractère raciste" et par une plainte de la députée, l'hebdomadaire estimait que l'avis du CDJM affirmait "publiquement" la "conviction de sa culpabilité". Il réclamait son retrait. Mais pour le tribunal de Paris, l'analyse du CDJM "ne peut être" assimilée à "une déclaration péremptoire de culpabilité d'Erik Monjalous", le directeur de publication de l'hedbomadaire, selon l'ordonnance de référé rendue jeudi, consultée par l'AFP. M. Monjalous a ainsi été débouté de ses demandes et condamné à verser 2.000 euros au CDJM. "C'est une bonne nouvelle pour la liberté de la presse et pour la démocratie", a réagi auprès de l'AFP le président du CDJM, Patrick Eveno. "C'est aussi une très bonne nouvelle pour le CDJM parce que cela va faire taire quelques oppositions", a-t-il ajouté, alors que le syndicat des éditeurs de la presse magazine (SEPM) a soutenu Valeurs actuelles dans ce litige. De son côté, l'hebdomadaire réfléchit aux suites à donner à la décision du tribunal, a indiqué à l'AFP le directeur adjoint de la rédaction, Tugdual Denis. "On ne reconnaît absolument aucune légitimité" au CDJM, a-t-il ajouté. Le CDJM a été fondé en décembre 2019 par des journalistes, des médias et des représentants du public après des années de débats sur l'utilité d'une telle instance, et malgré le refus de nombreux éditeurs de presse et rédactions d'y adhérer. Sur le modèle d'institutions semblables en Europe, il veut servir de médiateur ou d'arbitre entre le public, les médias et les rédactions pour aider à combler la défiance entre journalistes et citoyens.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: la commission spéciale amende une mesure sur le verre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210311234529.byhcp7bx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi climat ont corrigé jeudi soir la copie du gouvernement sur une disposition visant à généraliser la consigne des emballages en verre qui faisait tiquer jusque dans la majorité. Face aux récriminations d'une partie des députés dont l'ex-ministre de l'agriculture LREM Stéphane Travert, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a choisi d'appuyer l'amendement de réécriture porté par la co-rapporteure Aurore Bergé. Dans sa rédaction initiale, l'article 12 prévoyait la possible généralisation de "l'obligation de mise en place d'une consigne pour les emballages en verre" à partir du 1er janvier 2025, "de manière à ce qu'ils soient lavables et réutilisables". Or pour des députés de droite comme pour certains dans la majorité, cette mesure pouvait avoir de fâcheux surcoûts pour le secteur des vins et spiritueux et pénaliser les exportations, bousculer le secteur du recyclage du verre mais aussi avoir un impact écologique négatif en termes de lavage et de transport. "Il suffit d'avoir du bon sens quand on veut utiliser une consigne, c'est dans une volonté de protéger notre environnement. Quand l'utilisation de telle ou telle consigne" provoque "un mauvais bilan environnemental, il ne faut pas l'utiliser", a convenu Mme Pompili. L'amendement de Mme Bergé prévoit des exceptions à l'instauration des consignes de verre pour les produits exportés hors de France et met des garde-fous à la généralisation, en rappelant que le réemploi ou le recyclage des bouteilles et autres bocaux usagés doit être mesuré à l'aune du coût environnemental des distances de transport des bouteilles. "On prend en compte l'inquiétude des filières", a résumé Mme Bergé. Le député LR Raphaël Schellenberger a ironisé sur la réécriture de l'article en estimant qu'au final ce "texte ne dit rien". Avec le recyclage, "chaque jour en France on prend 10 millions de bouteilles de verre, et on les casse et d'un autre côté on les reconstruit. C'est un peu l'histoire du mec qui creuse un trou la nuit, et le lendemain matin, il y a un mec qui le recouvre. (...) On peut quand même se dire que ce système-là n'est pas l'optimum de l'optimum", a commenté le rapporteur général du texte, Jean-René Cazeneuve (LREM). Auparavant les députés ont validé un article débattu sur les prospectus publicitaires. Il propose aux collectivités volontaires d'expérimenter un dispositif "ouipub" d'interdiction de distribution des prospectus sauf consentement expressément affiché sur les boîtes aux lettres. Plusieurs députés y compris de la majorité ont mis en garde contre les risques de suppression d'emplois pour la filière des imprimés papiers. Il reste encore 3.234 amendements en discussion en commission, avant l'arrivée du texte dans l'hémicycle fin mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 23:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle salve de critiques entre Dupond-Moretti et Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210311205819.od2779qz.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti et Marine Le Pen se sont de nouveau vivement critiqués jeudi, le ministre accusant la présidente du RN de "fuir" dès qu'il est "question de débat et de fond" tandis qu'elle fustigeait son "laxisme" face à une société "cernée par l'ultra-violence". Mme Le Pen, députée du Pas-de-Calais, "n'a pas mis un orteil dans l'hémicycle" de l'Assemblée nationale qui débattait du projet de révision constitutionnelle pour intégrer la protection de l'environnement, a relevé Eric Dupond-Moretti devant la presse. Il s'est "étonné" de ce qu'"à grand renfort de tambours et trompettes, Mme Marine Le Pen ait parlé d'un contre-projet de référendum" devant les journalistes et dans "les couloirs de l'Assemblée nationale", mais pas "devant la représentation nationale" et le gouvernement. "Chaque fois qu'il est question de débat et de fond, Mme Le Pen fuit", a-t-il affirmé. La candidate à la présidentielle de 2022 a défendu mardi devant la presse l'énergie nucléaire et fustigé les éoliennes, dans un contre-projet de consultation des Français sur 15 questions portant sur l'écologie. "Elle n'a pas voulu partager" ce contre-projet, "à raison sans doute du fait qu'il n'est qu'un recyclage de vieilles lunes et qu'il est en réalité une proposition totalement vide, et totalement vide de sens", d'après M. Dupond-Moretti. Interrogée sur les critiques du ministre, Marine Le Pen a affirmé jeudi soir sur BFMTV qu'elle n'avait "rien de personnel" à l'égard d'Eric Dupond-Moretti, "au contraire de ce dernier qui ne cesse de (m')attaquer très violemment avec beaucoup d'irrespect". Evoquant les derniers faits divers et les règlements de compte violents entre bandes, elle a estimé que les Français étaient "cernés par l'ultra-violence". C'est "la conséquence du laxisme et d'une forme d'impunité qu'on a laissé se développer et qu'incarne aujourd'hui M. Dupond-Moretti", a-t-elle ajouté. Eric Dupond-Moretti "donne une image de partialité", selon elle. "Quand je serai présidente de la République, mon ministre de la Justice ne se comportera pas ainsi. Je suis convaincue que Jean-Paul Garraud donnera l'image de l'impartialité de la justice", a-t-elle ajouté. Elle a ainsi laissé entendre à nouveau que le député européen, ancien magistrat et ancien élu UMP, qui a été désigné tête de liste RN aux régionales en Occitanie, serait nommé Garde des sceaux si elle était élue en 2022.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraudes sociales: le Sénat vote une nouvelle salve de mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210311190015.fttyxgf8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté jeudi en première lecture une proposition de loi présentée par la sénatrice centriste Nathalie Goulet portant plusieurs mesures pour lutter contre les fraudes sociales, fustigée à gauche comme "décalée" par rapport à la situation sociale. Examinée dans le cadre d'une "niche" parlementaire du groupe centriste, ce texte, qui doit encore être soumis aux députés, "est le fruit d'un long travail et d'une certaine obstination pour rendre ce sujet plus visible et plus transparent", a indiqué la sénatrice, co-auteure d'un rapport parlementaire sur le sujet. "Il ne s'agit pas d'une fraude de pauvres, il ne s'agit pas non plus de stigmatiser les étrangers, il s'agit d'une fraude en réseaux organisés", a-t-elle assuré, anticipant les critiques de la gauche de l'hémicycle. Le ministre chargé des Comptes publics Olivier Dussopt a indiqué que plusieurs mesures posaient "un certain nombre de difficultés", mais a salué "un débat nécessairement utile". Le texte prévoit notamment de subordonner le versement d'une aide personnalisée au logement (APL) à la transmission à la caisse d'allocations familiales (Caf) d'informations sur le logement auquel l'aide se rapporte. Une disposition à laquelle le gouvernement est défavorable. Il propose que les allocations et prestations sociales soient obligatoirement versées sur un compte bancaire ouvert dans un établissement en France ou dans un État de l'Espace économique européen. Il renforce les exigences que doivent satisfaire les pièces justificatives lors d'une inscription à la Sécurité sociale, à défaut de quoi un entretien physique pourra être demandé de droit. Pour Corinne Imbert (LR), ce texte "a le mérite de remettre sur la table une réalité qui n'est pas digne de notre pays et qui est une offense aux pères de la Sécurité sociale". "La pérennité de notre modèle social dépend de notre capacité à lutter contre ces fraudes", a renchéri Franck Menonville (Indépendants). Le groupe RDPI à majorité En Marche s'est abstenu, "pas opposé à l'esprit de ce texte", selon Dominique Théophile, mais jugeant préférable d'attendre que les mesures déjà adoptées "fassent leurs preuves". La gauche a voté contre. "Nous ne souhaitons pas voter une proposition de loi qui laisserait croire que cette fraude aux prestations sociales est devenue un sport national", a déclaré Monique Lubin (PS), affirmant que "la fraude aux prestations sociales est bien moins importante que le non-recours" aux droits sociaux. "Vous pointez du doigt les petits tricheurs qui cachent les grands voleurs", a accusé Cathy Apourceau-Poly (CRCE à majorité communiste), tandis que l'écologiste Raymonde Poncet Monge fustigeait un texte "anachronique", estimant que "la priorité doit être la lutte contre la paupérisation en cours".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: Dupond-Moretti épingle les "vieilles lunes" de Marine Le Pen qui "fuit" le débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210311175445.iw2sjoem.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a vu dans le contre-projet de référendum de Marine Le Pen sur le climat un "recyclage de vieilles lunes", critiquant au passage une présidente du RN qui "fuit" dès qu'il est "question de débat et de fond". Mme Le Pen, députée du Pas-de-Calais, "n'a pas mis un orteil dans l'hémicycle" de l'Assemblée nationale qui débattait du projet de révision constitutionnelle pour intégrer la protection de l'environnement, a relevé le ministre devant la presse. Il s'est "étonné" de ce qu'"à grand renfort de tambours et trompettes, Mme Marine Le Pen ait parlé d'un contre-projet de référendum" devant les journalistes et dans "les couloirs de l'Assemblée nationale", mais pas "devant la représentation nationale" et le gouvernement. "Chaque fois qu'il est question de débat et de fond, Mme Le Pen fuit", a-t-il affirmé. La candidate à la présidentielle de 2022 a défendu mardi devant la presse l'énergie nucléaire et fustigé les éoliennes, dans un contre-projet de consultation des Français sur 15 questions portant sur l'écologie. "Elle n'a pas voulu partager" ce contre-projet, "à raison sans doute du fait qu'il n'est qu'un recyclage de vieilles lunes et qu'il est en réalité une proposition totalement vide, et totalement vide de sens", d'après M. Dupond-Moretti. "Pourquoi préférer au débat démocratique un exposé qui ressemble à un show? Je ne la vois pratiquement jamais dans l'hémicycle", a tancé l'ancien avocat. L'Assemblée nationale a achevé jeudi l'examen du projet de loi constitutionnelle, avant son vote solennel mardi. Aucun amendement n'a été adopté. Le texte ira ainsi devant le Sénat "tel que voulu par la Convention citoyenne (pour le climat) et par notre président de la République", s'est félicité le garde des Sceaux, tandis que les oppositions ont regretté de ne pas avoir pu compléter le projet de loi. Pour l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), Emmanuel Macron a retenu l'inscription suivante: la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Le débat parlementaire doit ouvrir la voie à un référendum annoncé par le chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre (LREM) lance un "think tank" sur la démocratie en vue de 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210311164700.5gcnktuv.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-patron des députés LREM Gilles Le Gendre a annoncé jeudi le lancement avec quatre autres élus de la majorité d'un groupe de réflexion sur le "défi démocratique", en vue de l'élection présidentielle. Ce think tank "a pour ambition d'apporter des réponses concrètes à la crise de la démocratie qui secoue le monde occidental en général, la France en particulier", selon un communiqué. Il a vocation à "déboucher sur des propositions ambitieuses et sur une méthode et un calendrier précis des réformes qui pourraient inaugurer le prochain quinquennat", en soutien d'Emmanuel Macron. M. Le Gendre s'est allié à Isabelle Florennes (MoDem) et Dimitri Houbron (Agir) notamment. "Quatre ans d'exercice du pouvoir ont forgé notre conviction : toute l'énergie du monde investie dans les réformes les plus pertinentes ne suffit plus. C'est la règle du jeu démocratique qu'il faut changer", ont-ils prôné dans une tribune publiée sur le site du Monde. Le chef de file des députés LREM jusqu'en septembre dernier plaide ardemment pour l'instauration de la proportionnelle pour les prochaines législatives, sujet de débat avec le MoDem notamment.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 16:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: l'Assemblée adopte l'article ouvrant la voie à une modification de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310225147.omxegnir.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir, sans qu'il ne soit amendé, l'article unique du projet de loi intégrant la protection de l'environnement dans la Constitution, passage obligé avant le référendum annoncé par Emmanuel Macron. Sans surprise, l'article a été largement adopté par les députés par 68 voix pour, 4 contre et six abstentions mais le débat se poursuit avec une kyrielle d'amendements déposés après l'article unique qui sauf surprise, ne devraient pas être adoptés comme le reste des quelque 400 amendements déposés sur l'ensemble du texte. Les 17 mots de l'article modifiant la Constitution, "nous les avons choisis, nous les assumons (...) car elle (la garantie) crée une quasi obligation de résultats", a assuré le Garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti dans l'hémicycle. Pour l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), le gouvernement a retenu l'inscription suivante: la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Le débat parlementaire doit ouvrir la voie à un référendum annoncé par Emmanuel Macron. La séance de mercredi soir a été l'occasion pour François Ruffin du groupe LFI et Julien Aubert (LR) d'assurer un numéro de duettistes dans l'hémicycle pour titiller le ministre de la Justice, en défendant par exemple des amendements sur la "souveraineté nationale" ou les relocalisations sur fond de préservation de l'environnement. M. Dupond-Moretti a fustigé "un dialogue de sourds". "La Constitution ne mérite pas vos élucubrations", a-t-il encore déploré, régulièrement agacé en s'adressant au député apparenté LFI de la Somme. Retraites, défense des traditions locales, droit à la légitime défense, etc: les amendements sur les textes modifiant la Constitution n'étant pas soumis au tamis de l'irrecevabilité, les députés ont proposé un inventaire à la Prévert de sujets à inscrire dans la Constitution. "Ça n'a rien à faire dans l'article 1er de la Constitution", a balayé le Garde des Sceaux. "Ça part dans tous les sens..." Plus tôt, députés de droite et majorité s'étaient livrés à une bataille sémantique autour de la rédaction de l'article unique du projet de loi, l'opposition dénonçant dans le terme "garantir", "un coup de com' qui va mettre en danger des entreprises", selon la LR Brigitte Kuster. Le projet de révision devrait être validé sans encombre à l'Assemblée nationale lors d'un vote solennel le 16 mars. Avant un référendum, il faut que le texte soit adopté en des termes identiques au Sénat où la droite est majoritaire. Or le président de la chambre haute, Gérard Larcher (LR), a mis en garde contre toute tentation de "faire un coup" et privilégie le verbe "agir" (pour l'environnement) à "garantir". "Si vous refusez de céder sur le verbe garantir, vous aurez un résultat zéro" vu les intentions du Sénat. "Vous aurez perdu beaucoup de temps", a relevé le député LR Julien Aubert. En parallèle, les députés ont aussi attaqué lundi en commission l'examen du projet de loi climat, porté par la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili et qui contient une kyrielle de dispositions, du logement à la publicité. Toutes ces mesures sont issues des propositions de la Convention citoyenne, que le chef de l'Etat s'était engagé à reprendre "sans filtre" mais dont certaines ont été écartées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Directeurs d'école: le Sénat consacre "une autorité fonctionnelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310222839.ztbhkh8u.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite s'est porté mercredi, après l'Assemblée nationale, au chevet des directeurs d'école, votant, avec un avis favorable du gouvernement, le principe d'une "autorité fonctionnelle des directeurs d'école", vivement critiqué à gauche. La proposition de loi LREM "créant la fonction de directeur d'école", adoptée l'été dernier en première lecture par les députés, entend faciliter la tâche des directeurs d'école. Elle a été adoptée en première lecture par la chambre haute, avec des modifications significatives, par 251 voix pour et 92 contre (PS, CRCE à majorité communiste, écologistes). Elle prévoit notamment que les directeurs et directrices d'école disposent d'un "emploi de direction" et bénéficient "d'une délégation de compétences de l'autorité académique" pour le bon fonctionnement de l'école. "Le statu quo juridique est devenu intenable", a affirmé le rapporteur Julien Bargeton (RDPI à majorité En Marche). Un point fait consensus: les directeurs d'école, qui ont vu leurs responsabilités mises en lumière par l'épidémie de Covid-19, ont besoin d'une meilleure reconnaissance et d'un soutien. Mais la question de l'autorité a fait débat. Le Sénat a en effet voté des amendements portés par Max Brisson (LR) et Sonia de La Provôté (centriste) qui leur confère "une autorité fonctionnelle". Selon M. Brisson, cette autorité leur serait confiée "dans le cadre de leur mission, et ainsi limitée aux missions administratives et organisationnelles". Le sénateur a défendu "un point d'équilibre", réfutant toute "arrière-pensée". La notion d'autorité fonctionnelle "paraît adaptée, pragmatique", a appuyé le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer. Mais l'amendement a suscité une levée de boucliers à gauche de l'hémicycle. "Il peut tout à fait s'apparenter à un début d'autorité hiérarchique" du directeur sur les autres enseignants, a estimé Sylvie Robert (PS). D'autant, a relevé Pierre Ouzoulias (CRCE), que les sénateurs ont supprimé dans le texte issu de l'Assemblée la mention d'une absence d'autorité hiérarchique du directeur sur les autres enseignants. M. Bargeton a défendu sur ce point "une ligne de crête qui consiste à ne pas affaiblir le directeur en disant qu'il n'a pas d'autorité hiérarchique". La gauche a néanmoins salué "quelques avancées", notamment l'inscription dans la loi du principe selon lequel le directeur d'école peut bénéficier d'une décharge d'enseignement. "94% des directeurs cumulent charge de classe et direction d'école", a souligné M. Bargeton. Le texte issu de l'Assemblée prévoyait que l'Etat et les collectivités puissent fournir "une assistance administrative et matérielle". Le Sénat a exclu les collectivités, estimant que c'est à l'Etat d'assurer cette prise en charge. Sur la méthode, Céline Brulin (CRCE) a contesté "l'initiative inédite" du gouvernement qui a demandé la prolongation de l'examen du texte au-delà du temps imparti pour la "niche" parlementaire du groupe RDPI. "Cette intervention du gouvernement rompt l'égalité de traitement entre les groupes", a-t-elle affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sport: obligation d'honorabilité étendue aux juges sportifs, arbitres et maîtres nageurs (commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310202435.9fa9v0tv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une mesure qui étend aux juges sportifs, aux arbitres et aux maîtres nageurs l'obligation d'honorabilité à laquelle sont déjà astreints les éducateurs sportifs. Alors que les affaires de violences sexuelles dans le sport explosent depuis un an, les députés, dans le cadre de l'examen de la proposition de loi visant "à démocratiser le sport en France", ont spécifié que cette obligation d'honorabilité s'appliquait aussi aux juges, arbitres et maîtres nageurs. L'amendement émane de l'un des trois rapporteurs du texte, Pierre-Alain Raphan (LREM). Actuellement, un éducateur ne peut plus exercer s'il a fait l'objet d'une condamnation pour violences, agressions sexuelles, proxénétisme, dopage, usage de stupéfiants... Il se voit alors retirer sa carte professionnelle. Ce contrôle d'honorabilité a été étendu aux bénévoles. Techniquement, il est en phase de test avec plusieurs fédérations. Les députés ont par ailleurs apporté quelques retouches à ce texte de 11 articles, qui comprend des mesures sur la gouvernance des fédérations sportives, l'amélioration de l'accès aux équipements sportifs scolaires pour les clubs et associations, mais aussi sur le piratage des contenus sportifs. Une loi sur le sport était promise depuis des mois mais jamais inscrite à l'agenda parlementaire. La plupart des députés ont regretté mercredi un texte beaucoup moins ambitieux que ce qui avait été promis. Il sera examiné la semaine prochaine en séance publique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 20:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire propose la création d'un musée d'histoire de la colonisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310175041.vf95kkr5.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté mercredi propose la création d'un musée d'histoire de la colonisation en France où, loin d'être un simple "reliquat du passé" le niveau de racisme reste "extrêmement préoccupant". "Toutes les histoires de France doivent être assumées", a souligné Caroline Abadie, députée LREM et rapporteure de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur "l'émergence et l'évolution des différentes formes de racisme et les réponses à y apporter". Ces histoires, notamment "celles qui font polémiques", "pourraient être utilement regroupées dans un musée", afin qu'elles "puissent trouver un peu de sérénité", a-t-elle souligné lors d'une visioconférence de presse. "On a donc pensé à créer un musée" de l'histoire de la colonisation qui pourrait "être à la fois numérique et itinérant", a-t-elle précisé, un musée "posé dans une grande ville de France" ne "permettant pas de parler à l'ensemble des Français". Au total, le rapport de la mission d'information, fruit de près de dix mois de travaux et d'une centaine d'heures d'audition, émet 57 préconisations qui doivent permettre d'apporter une "réponse universaliste déterminée" au niveau "extrêmement préoccupant" du racisme et de l'antisémitisme en France. "La France a un arsenal juridique et judiciaire relativement puissant, mais ça ne suffit toujours pas puisque malheureusement les actes à caractère raciste, antisémite, violents sont encore trop nombreux", a relevé le député LR Robin Reda, qui a présidé la mission d'information. Outre le musée d'histoire du colonialisme, les députés appellent à ériger dans l'espace public des stèles en hommage "aux héros qui ont pu lutter contre l'esclavage et la colonisation". Parallèlement, le nombre de postes de professeurs et de maîtres de conférences dédiés aux sujets des génocides, de l'esclavage et de la colonisation, doit être revu à la hausse, estime la mission d'information. Concernant le volet pénal, le rapport préconise une hausse des moyens humains dont disposent les "référents égalité diversité" dans les rangs des forces de l'ordre. Face au "sous-signalement" des faits racistes, la plainte en ligne devrait être "plus largement développée" et le contrôle du cadre légal des contrôles d'identité doit être envisagé. Enfin la mission recommande de porter "une attention spécifique" à la lutte contre le racisme anti-Roms dans le prochain plan pluriannuel de lutte contre le racisme et l'antisémitisme, et de relever la dotation annuelle de la délégation à la lutte contre le racisme, l'antisémitisme et la haine anti-LGBT à 10 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: bataille sémantique entre la droite et la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310165753.id3r3bz2.html</link>
   <description><![CDATA["Garantir" ou seulement "préserver" l'environnement? Députés de droite et majorité se livraient mercredi à une bataille sémantique autour de la rédaction de l'article unique du projet de loi intégrant la protection de l'environnement dans la Constitution. "Le sens des mots a son importance", a mis en garde le député LR Philippe Gosselin en défense de l'un des nombreux amendements de l'opposition de droite visant à réécrire le projet gouvernemental. Pour l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), le gouvernement a retenu l'inscription suivante: la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Le débat parlementaire doit ouvrir la voie à un référendum annoncé par Emmanuel Macron. "Ce que nous souhaitons c'est que les choses changent", a argué le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. "Ces mots nous les avons choisis, nous les assumons (...) car elle (la garantie) crée une quasi obligation de résultats." "Nous souhaitons tous que l'environnement soit une ardente obligation (...) mais attention toutefois à ne pas nous piéger", a fait valoir M. Gosselin. "C'est un coup de com' qui va mettre en danger des entreprises", s'est inquiété la LR Brigitte Kuster. Il n'y a "pas écrasement des autres principes constitutionnels", a défendu le rapporteur LREM du texte, Pyerre-Alexandre Anglade en faisant référence au principe constitutionnel de liberté d'entreprendre. Le projet de révision devrait être validé sans encombre à l'Assemblée nationale lors d'un vote solennel le 16 mars. Mais avant un référendum, il faut que le texte soit adopté en des termes identiques au Sénat où la droite est majoritaire. Or le président de la chambre haute, Gérard Larcher (LR), a mis en garde contre toute tentation de "faire un coup" et privilégie le verbe "agir" (pour l'environnement) à "garantir". "Si vous refusez de céder sur le verbe garantir, vous aurez un résultat zéro" vu les intentions du Sénat. "Vous aurez perdu beaucoup de temps", a relevé le député LR Julien Aubert. Le vice-président de l'Assemblée Marc Le Fur (LR) a lui dénoncé "des intérêts très puissants (qui) veulent dicter la révision de la Constitution". Il a pris en exemple Laurence Tubiana, qui a coprésidé le comité de gouvernance de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), et a des "connexions avec un certain nombre de très grandes entreprises" en siégeant au conseil d'administration d'une société productrice d'éoliennes. Erwan Balanant (MoDem) a dénoncé ces "accusations de conflits d'intérêts", "scandaleu(ses)". Car "c'est faux de dire qu'il y a manipulation" des citoyens de la CCC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
