<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création de l'"agence française anticorruption"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606221541.xr6rfqle.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté la création d'un nouveau service chargé de la prévention et de l'aide à la détection de la corruption, baptisé "agence française anticorruption" (AFA), lundi soir au début de l'examen du projet de loi Sapin II. Cette agence sera notamment chargée de contrôler la mise en place de programmes anti-corruption dans les entreprises de plus de 500 salariés et dont le chiffre d'affaires est supérieur à 100 millions d'euros. En cas de manquement à cette obligation de vigilance des entreprises, une commission des sanctions constituée au sein de l'AFA pourra leur infliger une amende pouvant aller jusqu'à un million d'euros. L'AFA, qui remplacera l'actuel service central de prévention de la corruption (SCPC) et aura des compétences élargies, sera placée auprès du ministre de la Justice et du ministre du Budget et bénéficiera d'une indépendance fonctionnelle, a assuré le rapporteur Sébastien Denaja (PS) face aux vaines demandes du Front de gauche et de l'UDI d'un statut d'autorité administrative indépendante. Alors que les effectifs du SCPC s'élèvent à 12 équivalents temps plein, le ministre des Finances Michel Sapin a promis d'augmenter ceux de l'AFA à 70. Son budget annuel devrait atteindre 10 à 15 millions d'euros. L'agence sera dirigée par un magistrat hors hiérarchie de l'ordre judiciaire, nommé par décret du chef de l'Etat pour une durée de six ans non renouvelable. Les membres de sa commission des sanctions seront nommés par décret pour un mandat de cinq ans, mandat qui ne sera pas renouvelable, en vertu d'un amendement des députés du Front de gauche pour garantir au mieux leur indépendance. Un autre amendement du même groupe a été adopté, pour prévoir que les membres de la commission des sanctions et le magistrat dirigeant l'agence remettent des déclarations d'intérêt et de patrimoine auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique. Au grand dam de la chef de file des socialistes sur ce texte, Sandrine Mazetier, le gouvernement a en revanche fait supprimer une disposition qui avait été introduite en commission, concernant la publication chaque année d'un rapport par le ministre de la Justice sur les signalements reçus des fonctionnaires, au motif que cette mesure dépassait le cadre du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plaidoyer de Macron devant les députés pour sa réforme contestée de l'artisanat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606173236.ip06ozcm.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'est livré lundi à un plaidoyer en faveur de sa réforme des qualifications des artisans insérée dans le projet de loi "Sapin II", devant des députés loin d'être acquis à sa cause, même dans les rangs PS. Le ministre de l'Economie était présent lundi après-midi dans l'hémicycle de l'Assemblée, aux côtés de Michel Sapin (Finances) et Jean-Jacques Urvoas (Justice), après avoir dans la matinée essuyé des jets d'oeufs de la part d'opposants à la loi Travail à Montreuil, un fief de gauche en Seine-Saint-Denis, où il était venu célébrer le Front populaire. Contenue dans le projet de loi Sapin II en débat à l'Assemblée, la réforme des qualifications vise à "faciliter la création et le développement d'activités et d'emplois par les travailleurs indépendants", notamment "en soutenant les personnes éloignées du marché du travail", a affirmé le ministre. Il fait face à une levée de boucliers des artisans, opposés à cet assouplissement des règles d'entrée dans certains métiers. "Il ne s'agit pas ici de revenir sur les qualifications pour l'accès à ces métiers: il faudra toujours un CAP pour être électricien ou boulanger", a-t-il assuré. Le texte doit permettre "une meilleure prise en compte de la validation des acquis de l'expérience", c'est d'ailleurs "l'accord qui a été trouvé avec des professionnels décidés à moderniser leur secteur", tels les coiffeurs, a argumenté M. Macron. "Tout ce qui relève de la santé et de la sécurité sera préservé et relèvera bien d'une qualification, mais des tâches détachables de certains métiers, dans un juste contrôle, pourront être ouvertes pour que l'on crée plus facilement son activité", a-t-il ajouté, citant la floraison des ongleries, menacées selon lui sans cette réforme. L'article 43 contesté fait l'objet d'une série d'amendements de suppression, et de droite et de gauche. La présidente de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée et députée de l'Ariège, Frédérique Massat (PS), s'est dite à la tribune "pas favorable" à cet article suscitant "de fortes inquiétudes sur nos territoires". Et l'orateur LR Olivier Marleix a exprimé la "complète opposition" de son groupe à cette réforme, "forme de mépris" de l'artisanat et "étrange message aux jeunes". M. Macron a défendu un ensemble de mesures intégrées à Sapin II ayant "vocation à permettre au plus grand nombre de saisir ces nouvelles opportunités économiques" (Noé, du nom du projet de loi que le ministre de l'Economie devait porter à l'origine). "Nos concitoyens ne sont pas tous égaux pour tirer partie de leurs talents" et "il y a bien une France qui vit chaque jour l'inégalité des chances", a martelé le fondateur du mouvement "En Marche!", appelant à s'adapter à "la grande transformation économique à l'oeuvre".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 19:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inondations: les sinistrés vont bénéficier d'un délai pour télédéclarer leurs impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606165932.ft1x18h4.html</link>
   <description><![CDATA[Les contribuables victimes des inondations de ces derniers jours vont pouvoir bénéficier d'un délai supplémentaire de sept jours pour effectuer leur télédéclararation d'impôt, a-t-on appris lundi auprès de l'entourage du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. "L'administration fiscale regardera avec bienveillance les retards de déclaration des usagers sinistrés qui se trouvent dans les zones touchées par les intempéries", a indiqué l'entourage du secrétaire d'Etat. Selon la Direction générale des finances publiques (DGFIP), qui a apporté cette précision sur son fil twitter, les contribuables concernés pourront bénéficier d'un délai supplémentaire de sept jours pour télédéclarer leur impôt. Le député socialiste de l'Essonne Romain Colas avait demandé lundi au gouvernement le report du délai de télé-déclaration, jusqu'alors fixé au 7 juin, pour les contribuables sinistrés. "En raison des inondations qui ont durement frappé le pays, de très nombreux foyers en France ont été privés ces derniers jours d'électricité et de connexion internet et n'ont pu s'acquitter de leurs obligations déclaratives au titre de l'impôt sur leurs revenus de 2015", avait-il souligné dans un communiqué. D'autres ont été "évacués de leur logement et sont accaparés par des démarches auprès de leur assureur", avait ajouté le député-maire de Boussy-Saint-Antoine, par ailleurs suppléant du secrétaire d'Etat chargé de l'Enseignement supérieur et de la Recherche. Manuel Valls a annoncé la mise en place d'un "fonds d'extrême urgence" de "plusieurs millions d'euros" pour les sinistrés des inondations, appelant par ailleurs à la vigilance, notamment dans l'Essonne et le Cher. Il a également confirmé que dès mercredi l'état de catastrophe naturelle serait reconnu en Conseil des ministres pour une première liste de départements et de communes sinistrés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin appelle au "rassemblement" des députés sur son projet de loi anti-finance "débridée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606162454.q3e2klqf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a appelé lundi les députés à "travailler dans un esprit de rassemblement", à l'ouverture des débats sur son projet de loi dit "Sapin II", qui vise à "combattre une finance débridée". Examiné à l'Assemblée jusqu'en fin de semaine, ce texte sur la transparence, la lutte contre la corruption et la modernisation de la vie économique "va contribuer à faire de notre pays une démocratie moderne et solide sur ses valeurs, et non une démocratie du soupçon", a lancé le ministre, présent pour le gouvernement aux côtés de Jean-Jacques Urvoas et Emmanuel Macron. Devant un hémicycle clairsemé, avec moins d'une vingtaine de députés présents, et sous la présidence de l'écologiste rallié François de Rugy, M. Sapin a rappelé avoir défendu avec le même "esprit" une première loi sur ce thème, il y a 23 ans. "Nous étions déjà si jeunes à l'époque, nous le sommes restés", a-t-il glissé dans un sourire. La loi "Sapin II" va "contribuer à construire pour notre pays une économie au service de tous et à combattre une finance débridée au service de la corruption et de la spéculation", a assuré M. Sapin, un proche de François Hollande, dont l'"adversaire" désigné lors du discours de campagne du Bourget en 2012 était "le monde de la finance". "Certains classements internationaux nous le rappellent régulièrement: notre pays a encore des progrès à accomplir" en matière de transparence, a souligné M. Sapin, en référence notamment aux classements de l'OCDE. Et de pointer que "notre pays et notre droit sont longtemps restés marqués par des constructions juridiques qui remontent parfois à l'Ancien régime et qui, depuis des siècles, traduisent la volonté du législateur de protéger l'Etat en toute occasion". Répertoire des représentants d'intérêts, protection des lanceurs d'alerte, lutte contre la corruption: le ministre a listé les principaux volets de son texte, se félicitant à plusieurs reprises des "enrichissements" des députés en commission, par exemple sur les rémunérations des dirigeants d'entreprise. M. Sapin a placé son action dans le "prolongement" et la "consolidation" de ce qui a été entrepris depuis le début du quinquennat, avec les lois sur la transparence de la vie publique ou sur le renforcement de la lutte contre la fraude fiscale. Alors que la majorité reste fracturée par le projet de loi Travail, le ministre a appelé les parlementaires "à travailler dans un esprit de rassemblement" et s'est montré ouvert, sur certains volets du texte comme la lutte contre la corruption transnationale, à de nouvelles modifications en séance. En revanche, sur d'autres articles, M. Sapin a confirmé qu'il ne souhaitait pas aller plus loin, malgré la volonté de certains socialistes, par exemple sur le "reporting" des multinationales. Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a aussi estimé que la lutte contre la corruption, volet qu'il défendra, était "un combat" qui "devrait transcender nos différences et nos clivages". "C'est cela, la République que nous voulons exemplaire, et que nous construisons pierre après pierre", selon ce fidèle de Manuel Valls, qui a notamment cité Jean Jaurès ou le philosophe Alain.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inondations: un député PS de l'Essonne demande un report du délai pour les télédéclarations d'impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606161532.9xeh6579.html</link>
   <description><![CDATA[Romain Colas, député socialiste de l'Essonne, l'un des départements ayant subi les inondations, a demandé lundi au gouvernement le report du délai de télé-déclaration, jusqu'alors fixé au 7 juin, pour les contribuables concernés, selon un communiqué. "En raison des inondations qui ont durement frappé le pays, de très nombreux foyers en France ont été privés ces derniers jours d'électricité et de connexion internet et n'ont pu s'acquitter de leurs obligations déclaratives au titre de l'impôt sur leurs revenus de 2015", selon ce membre de la commission des Finances qui a saisi le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. D'autres ont été "évacués de leur logement et sont accaparés par des démarches auprès de leur assureur", a plaidé le député-maire de Boussy-Saint-Antoine, par ailleurs suppléant du secrétaire d'Etat chargé de l'Enseignement supérieur et de la Recherche. Manuel Valls a annoncé lundi la mise en place d'un "fonds d'extrême urgence" de "plusieurs millions d'euros" pour les sinistrés des inondations, appelant par ailleurs à la vigilance, notamment dans l'Essonne et le Cher. Il a également confirmé que dès mercredi l'état de catastrophe naturelle serait reconnu en Conseil des ministres pour une première liste de départements et de communes sinistrés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: les artisans appellent à retirer l'article sur les qualifications</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606153029.5a6sfozd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union professionnelle artisanale (UPA) a appelé lundi les députés à retirer du projet de loi "Sapin II" sur la transparence de la vie économique, dont l'examen débute à l'Assemblée, l'article supprimant l'exigence de qualification imposée pour exercer certains métiers. "Alors que le 6 juin marque le début de l'examen en séance publique du projet de loi Sapin II, l'UPA appelle les députés à supprimer l'article 43 du texte gouvernemental", écrit l'organisation patronale dans un communiqué. "La suppression des qualifications tendrait à appauvrir très rapidement les savoir-faire artisanaux qui pourtant contribuent à l'attractivité de la France et à la renommée de ses produits", souligne-t-elle. Par ailleurs, cette disposition "serait également dangereuse pour le consommateur qui ne disposerait plus de garanties quant au professionnalisme des artisans auxquels il ferait appel", fait-elle valoir. L'UPA déplore que le gouvernement, qui compte "libérer la création d'entreprise" par ce biais, n'ait fourni aucun "objectif chiffré". A l'inverse, selon l'organisation, "l'artisanat figure parmi les secteurs où l'entrepreneuriat s'est le plus développé ces dernières années, avec la création de 300.000 entreprises supplémentaires (sur un total de 1,1 million d'entreprises artisanales) en moins de 20 ans". L'article devrait faire l'objet d'amendements de suppression émanant de divers groupes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La CNCDH pour une procédure "rapide" et "accessible" de changement du sexe à l'état civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606113238.tlcx1p0s.html</link>
   <description><![CDATA[La Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) a souhaité lundi une procédure "rapide" et "accessible" de modification de la mention du sexe à l'état civil, "préoccupée" par le contenu des dispositions votées au parlement sur ce sujet. Si la CNCDH "note avec satisfaction" que le projet de loi de modernisation de la justice du XXI siècle prévoit la création d'une nouvelle section relative à la modification de la mention du sexe à l'état civil, "elle demeure préoccupée par le contenu de ces dispositions". La Commission, composée de 64 personnalités et représentants d'organisations issues de la société civile, appelle notamment "le législateur à lever toute ambiguïté afin qu'il n'y ait aucune médicalisation de la procédure". Initialement, le texte prévoyait qu'un requérant devrait apporter à un procureur, qui aurait trois mois pour statuer, des documents de son choix, "sans qu'aucune condition médicale ne soit exigible ni suffisante à rejeter la demande". Une saisine du TGI était prévue dans les seuls cas où le procureur motivait un doute sérieux sur la sincérité des documents. Le 19 mai, le gouvernement a fait voter trois sous-amendements. Le nouveau texte stipule que "le seul fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation, ne pourra fonder un refus de faire droit à la demande". Le nouvel amendement oblige également les requérants à "démontrer par une situation suffisante de faits" que la mention relative à leur sexe à l'état civil ne correspond pas à celui auquel ils appartiennent "de manière sincère et continue". Des associations LGBT avaient déjà exigé le retrait "pur et simple" de cette disposition qui porte selon elles "gravement atteinte à la dignité et aux droits fondamentaux" des personnes trans. En France, on estime entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la Cour européenne des droits de l'homme depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde (Haute autorité de lutte contre les discriminations), de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe, indique l'exposé de leur amendement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattoirs: "graves difficultés" mais important investissement en vue à Ancenis (commission d'enquête)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606104418.1votg3uk.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les abattoirs a constaté lundi de "graves difficultés" dans les zones d'étourdissement et de réception des volailles de l'abattoir Gastronome, à Ancenis (Loire-Atlantique), mais "un important projet d'investissement" doit y remédier, selon un communiqué. Lors d'un troisième déplacement "inopiné", après ceux de Feignies (Nord) et d'Autun (Saône-et-Loire), le président Olivier Falorni (groupe à dominante PRG), le rapporteur Jean-Yves Caullet (PS) ainsi que les députés et agriculteurs Yves Daniel (PS) et Jean-Luc Bleunven (apparenté PS), se sont rendus à 6H00 du matin pour la première fois dans un abattoir de volailles et ont été "accueillis par le directeur". Cette visite intervient près de dix jours après la mise au ban par des industriels de l'agro-alimentaire d'un élevage en batterie géant de poules pondeuses à Challeins (Ain), objet d'une nouvelle vidéo choc de l'association militante L214. A Ancenis, a jugé la commission, "le système d'électronarcose par bain d'eau (...) semble peu satisfaisant". "Il suppose un accrochage des volailles avant l'étourdissement, ce qui est une source de stress pour les animaux et engendre des conditions de travail particulièrement pénibles pour les opérateurs, ce stress et cette pénibilité étant renforcés par des cadences très rapides", expliquent ces élus. Et la zone de réception des volailles est "un point noir", pointent ces membres de la commission d'enquête, à l'unisson du dernier rapport d'inspection des services vétérinaires, dont ils indiquent avoir eu copie. Ils décrivent "un simple toit, ouvert, dont la surface est insuffisante pour couvrir l'ensemble des containers et dont le dispositif de régulation thermique est trop faible", selon eux. Affirmant que "la direction générale du groupe est consciente de ces graves difficultés", la délégation de parlementaires fait état d'"un important projet d'investissement" pour "construire une nouvelle zone de réception, fermée cette fois, ainsi qu'une zone d'étourdissement au gaz, méthode beaucoup plus efficace, très majoritairement utilisée dans de nombreux pays européens et qui a l'avantage de se pratiquer avant l'accrochage des volailles". "Comme à Autun, la commission a pu constater l'impérieuse nécessité de moderniser les outils, à la fois pour garantir le bien-être animal et pour améliorer les conditions de travail des salariés", conclut le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: amendement PS pour lutter contre les "fonds vautours"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160603180042.x48zixrp.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste a déposé un amendement au projet de loi Sapin II, examiné à partir de lundi à l'Assemblée, pour lutter contre les "fonds vautours", ces fonds spéculatifs qui profitent de la situation d'Etats fortement endettées "pour réaliser des profits démesurés", a-t-il annoncé vendredi. Ces fonds mettent en oeuvre une stratégie qui consiste à racheter au rabais la dette d'un Etat alors que celui-ci se trouve déjà en situation de difficulté économique grave, voire en situation de défaut de paiement comme l'Argentine en 2001 ou en phase de restructuration de sa dette. "Ils refusent ensuite de participer à toute restructuration, quand bien même une large majorité de créanciers y participent, ou même font en sorte de les bloquer, explique l'auteur de l'amendement Dominique Potier, soutenu par tout le groupe socialiste, dans un communiqué. "Ils exigent alors par la voie judiciaire, alors qu'ils ont payé des sommes très inférieures au montant nominal des créances, le paiement en plein du titre des créance ainsi rachetées et multiplient les recours judiciaires, le cas échéant, dans un grand nombre de juridictions", ajoute-t-il. L'Argentine a particulièrement souffert de ces fonds, voyant les comptes de ses ambassades et de ses représentations consulaires saisis par huissier dans plusieurs pays. "A de nombreuses occasions, ces recours ont porté sur les fonds provenant de l'aide au pays en développement, aggravant ainsi les difficultés des Etats en situation financière difficile, qui n'ont souvent pas les moyens matériels et humains d'assurer leur défense devant les tribunaux où ils sont attraits", déplore M. Pautier. L'auteur de l'amendement, élaboré avec la plateforme Dette et Développement (qui regroupe 27 organisations et syndicats) et "en dialogue avec le cabinet du ministre des Finances", veut "priver d'effet les mesures conservatoires et les mesures d'exécution forcée lorsque sont réunies les caractéristiques du comportement d'un fonds +procédurier+, à savoir le rachat de créances après un défaut de l'Etat étranger ou après que celui-ci a proposé une restructuration de sa dette".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin 2: amendement du rapporteur pour lutter contre le "pantouflage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160603164838.xpssww9g.html</link>
   <description><![CDATA[Sébastien Denaja (PS), le rapporteur du projet de de loi Sapin II examiné à partir de lundi à l'Assemblée, a déposé un amendement pour que le départ des hauts fonctionnaires vers le privé ("pantouflage") soit soumis au contrôle de la Haute autorité pour la transparence, a-t-il indiqué à l'AFP. Cet amendement fait suite au trouble suscité par le départ du directeur général du Trésor, Bruno Bézard qui va quitter la fonction publique pour créer un fonds d'investissements entre l'Europe et la Chine au sein d'une structure qui s'appelle Cathay Private Equity. Le rapporteur veut ainsi étendre la mission de contrôle des départs vers le secteur privé ("pantouflage") de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) "aux agents occupant un emploi à la décision du gouvernement pourvu en conseil des ministres (directeurs d'administration centrale, préfets, ambassadeurs, etc.), ainsi qu'aux membres de cabinet ministériel et aux collaborateurs du Président de la République". Cette compétence, qui appartient aujourd'hui à la commission de déontologie de la fonction publique, devrait "logiquement revenir à la HATVP dans la mesure où elle contrôle déjà les déclarations d'intérêt et de patrimoine de ces hauts-fonctionnaires", selon M. Denaja. Contrairement à la commission de déontologie, la HATVP "est une autorité administrative indépendante" et elle "a une vision globale de la situation des personnes concernées", a expliqué le député de l'Hérault.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Réunion: La présidente du département et deux conseillers condamnés pour discrimination à l'embauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160603091011.d02xr42s.html</link>
   <description><![CDATA[Nassimah Dindar, présidente UDI du conseil départemental de la Réunion, et deux conseillers départementaux, dont le député PS Jean-Jacques Vlody, ont été condamnés jeudi à des peines de prison avec sursis et des peines d'inéligibilité pour discrimination à l'embauche. Les trois élus ont annoncé qu'ils se pourvoyaient en appel. Nassimah Dindar a été condamné par le tribunal correctionnel de Saint-Pierre à 3 ans d'inéligibilité, 8 mois de prison avec sursis et 30 000 euros d'amende pour discrimination à l'embauche dans l'affaire dite du foyer de Terre Rouge, une structure spécialisée dans l'accueil des enfants en difficulté. Deux autres conseillers départementaux, Jean-Jacques Vlody (PS), également député, et Bachil Valy (divers droite) ont été condamnés respectivement à 6 mois de prison avec sursis avec 18 mois d'inéligibilité et à 4 mois de prison avec sursis et 1 an d'inéligibilité. Un autre conseiller départemental mis en cause a été relaxé alors qu'une peine de à 6 mois de sursis a été prononcée à l'encontre de Michel Soucramanien, un ancien collaborateur de cabinet de Nassimah Dindar. Les faits reprochés remontent à 2008 et 2009. Les mis en cause auraient proposé des CV et favorisé l'embauche de militants réputés proches de la majorité du conseil général (ancienne dénomination du conseil départemental) au sein du foyer de Terre Rouge (un quartier de la commune de Saint-Pierre dans le sud de l'île). 17 agents dont le contrat n'a pas été renouvelé avaient alors décidé de porter plainte soutenus par la CFTC. Jeudi soir sur sa page Facebook, Nassimah Dindar, également 2e vice-présidente de la Région, s'est déclarée "affectée". "Je ne commenterai pas cette décision", a-t-elle ajouté, en remerciant "celles et ceux qui (lui) ont témoigné leur soutien". C'est la seconde fois que des élus de La Réunion sont condamnés dans ce type d'affaire. En mars 2014, la cour de cassation avait confirmée la peine infligée à Claude Hoarau (alors maire communiste de Saint-Louis) à 5 ans d'inéligibilité, 8 mois de prison avec sursis et 15.000 euros d'amende pour discrimination à l'embauche et prise illégale d'intérêt.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Châine Numéro 23: l'Assemblée se prononcera sur une commission d'enquête le 13 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160602165616.z8xrsboq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée votera le 13 juin sur la création d'une commission d'enquête portant sur l'attribution, en 2012, d'une fréquence à la chaîne Numéro 23, après l'adoption mercredi par la Commission des Affaires culturelles d'une résolution en ce sens. Les députés veulent aussi saisir cette occasion pour réexaminer les compétences et les pouvoirs du CSA (Conseil supérieur de l'audiovisuel), ont-ils expliqué mercredi. Le 3 juillet 2012, le CSA avait octroyé une fréquence à la société Diversité France, éditrice de Numéro 23, a rappelé le rapporteur Marcel Rogemont (PS), avec interdiction de revendre avant 2 ans et demi. Puis, lorsque la chaîne a voulu se vendre au groupe NextradioTV, le 9 avril 2015, pour 88 millions d'euros, le CSA a décidé de lui retirer sa fréquence le 14 octobre 2015, voyant dans cette vente "un abus de droit à caractère frauduleux". Dès mai 2013, Numéro 23 s'était en effet rapproché d'une société russe, avec un pacte d'actionnaire prévoyant une possible revente, dont le CSA n'a eu connaissance qu'en avril 2015. Le CSA y a vu une recherche de plus-value sur une fréquence publique. Mais ce retrait a été ensuite annulé le 30 mars 2016 par le Conseil d'Etat, pour qui la fraude n'était pas prouvée. "Cela soulève des questions fondamentales sur la manière dont une autorité indépendante a pu attribuer la fréquence", a estimé Marcel Rogemont, qui veut aussi faire le point sur les programmes de la chaîne au vu des engagements. "Il n'est pas imaginable de spéculer sur le domaine public", a commenté Stéphane Travert (PS), pour qui "les pouvoirs du CSA semblent insuffisants pour contrôler ce type d'agissements spéculatifs". Cette proposition n'a pas recueilli l'unanimité, car le député représentant Les Républicains s'est abstenu. Christian Kert (LR) a jugé qu'une telle commission serait une "arme lourde", "exagérée", voire "démesurée", car l'Assemblée a déjà relevé la taxe sur les reventes de chaînes de la TNT, allongé à 5 ans le délai minimum de revente et durci les conditions d'agréments pour une revente. L'Assemblée semblerait aussi "presque contester la décision du Conseil d'Etat", a-t-il regretté, plaidant pour une simple mission d'information. "Cette commission est le dernier outil législatif que l'on a pour s'intéresser à ce sujet", a fait valoir Christophe Prémat (PS) qui y voit l'opportunité de "clarifier les compétences du CSA".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: des personnes connues de l'antiterrorisme empêchées d'accès "à plusieurs reprises"(courrier cosigné par Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160602140841.gyhcv9lk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a bloqué "à plusieurs reprises" l'accès à des personnes connues des services anti-terroristes, dont des "fichés S", depuis les attentats de 2015, selon un courrier aux députés cosigné par le président de l'Assemblée et annonçant un léger assouplissement des règles de sécurité. Signée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) et les questeurs (députés chargés de l'administration de l'Assemblée, ndlr), Bernard Roman (PS), Marie-Françoise Clergeau (PS) et Philippe Briand (LR) et datée du 25 mai, cette lettre, obtenue par l'AFP, a été révélée initialement par "La Lettre A". "L'assouplissement des règles en vigueur, souhaité par un certain nombre de nos collègues, devra s'accompagner d'une vigilance redoublée de votre part pour vous assurer de l'identité de ceux que vous recevez sans contrôle préalable et dont la présence dans l'enceinte de l'Assemblée relèvera de votre seule responsabilité", signalent aux députés M. Bartolone et les trois questeurs. "Nous vous invitons à la plus grande prudence, sachant que les contrôles effectués depuis maintenant plus d'un an ont conduit, à plusieurs reprises, à refuser l'accès à l'Assemblée à des personnes connues des services antiterroristes, certaines +fichées S+", écrivent-ils à l'attention des élus. "Chaque fois, le refus a été motivé par le risque que les intéressés ne profitent de leur venue pour procéder à des repérages". La lettre rappelle qu'après les attentats de janvier 2015 à Charlie Hebdo et l'Hypercacher puis ceux du 13 novembre à Paris et Saint-Denis, le dispositif de sécurité protégeant l'Assemblée "a été considérablement renforcé", notamment pour vérifier que les visiteurs "ne représentent pas un danger". Leur identité doit être communiquée trois jours à l'avance afin qu'ils fassent l'objet d'un "contrôle de police préalable et systématique". Jusqu'à présent, les parlementaires pouvaient toutefois recevoir dans leur bureau ou au restaurant de l'Assemblée deux personnes sans avoir fourni préalablement leur identité. "Il est apparu que l'application systématique de cette procédure de contrôle préalable des identités vous pose des difficultés s'agissant de l'accueil de vos invités", note le courrier. "Les règles en vigueur vont donc être assouplies" pour permettre l'accueil de la famille proche (conjoint, ascendant, descendant) et "de quatre personnes, et non plus seulement deux" pour des rendez-vous au bureau ou au restaurant, sans communication de l'identité trois jours avant. Le délai de trois jours ouvrables demeure imposé notamment "pour l'obtention de places de séance", compte tenu du fait que "l'hémicycle est un lieu particulièrement sensible", note le courrier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La justice en situation d'"embolie", selon les présidents des commissions des lois de l'Assemblée et du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160602130307.p17k1p93.html</link>
   <description><![CDATA[Faute de moyens suffisants, le service public de la justice est en situation d'"embolie", a estimé jeudi Philippe Bas, président LR de la commission des Lois du Sénat, dressant un constat "inquiétant" sur le fonctionnement de la justice. "Il y a vingt ans, un diagnostic évoquait l'asphyxie de la justice. Aujourd'hui, il y a une embolie du service public de la justice", a-t-il déclaré à l'occasion d'une visite "trans-partisane" au tribunal de Créteil aux côtés de Dominique Raimbourg, son homologue PS à l'Assemblée nationale. Les deux présidents ont dressé un bilan "inquiétant" du fonctionnement de la justice en France. Pour Philippe Bas, les agents agissent "avec les moyens du bord, en colmatant les brèches". "Le système est à bout de souffle", a-t-il ajouté. En cause, l'accumulation de nouvelles mesures votées sans prendre en compte les moyens nécessaires à leur mise en place. "Nous n'avons pas suffisamment pensé à la mise en oeuvre des réformes. Il n'y a pas eu beaucoup d'appréhension du fonctionnement quotidien de la justice", a regretté Dominique Raimbourg. Ils ont appelé ensemble à "sanctuariser" le budget de la justice dans une loi de programmation pour qu'il soit "à l'abri des clivages politiques". Si le constat de la misère de la justice est ancien, pour Philippe Bas, "il y a une conjonction astrale favorable à une prise de conscience de la gravité de la situation de la justice aujourd'hui". Mi-avril, le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, avait lui-même évoqué une justice "en voie de clochardisation" avant d'annoncer le déblocage de 107 millions au profit des juridictions. Outre les aspects financiers, le ministre promet de désengorger les tribunaux avec le grand projet de loi "Justice au XXIe siècle", qui prévoit le divorce sans juge, des sanctions sans passage devant le magistrat pour certains délits routiers sévères, ou encore une simplification du traitement judiciaire du surendettement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Regard désabusé sur l'Assemblée d'un ex-collaborateur du groupe écologiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160602120614.k3b6rr4u.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés qui n'ont pas les moyens de "travailler correctement" s'ils ne cumulent pas, des parlementaires se voulant utiles "presque jamais récompensés", une Assemblée ayant parfois des airs de "club à l'anglaise": constat désabusé jeudi d'un collaborateur écologiste sur le départ. Dans un billet sur le blog "Les cuisines de l'Assemblée", Pierre Januel, en passe d'être licencié après l'implosion du groupe écologiste le 19 mai, évoque "une République basée sur la défiance et la maltraitance du Parlement". "La réforme constitutionnelle et la loi travail sont deux exemples de cette perception curieuse qu'ont la presse et l'opinion publique: ce qui pourrait être considéré comme des victoires de la représentation nationale est toujours analysé comme une marque de faiblesse du président et du Premier Ministre, qui doivent urgemment mater un Parlement frondeur (qui serait, de plus, bien trop lent)", dit ce coanimateur du site, également très actif sur Twitter pour décrypter les travaux parlementaires. Ce collaborateur parlementaire observe que "dans notre Ve République, l'Assemblée doit être avant tout une chambre de soutien du gouvernement", y voyant pour preuve que "certains parlementaires quittent des postes de pouvoirs à l'Assemblée pour des postes de sous-secrétariats d'État, à l'importance et l'utilité limitées". "Peu de parlementaires s'approprient les importants moyens de contrôle dont ils disposent", déplore-t-il encore, notant aussi que "les parlementaires (et ils sont nombreux) qui ont à coeur d'être des parlementaires utiles n'en sont presque jamais récompensés: il serait bien plus rentable électoralement pour eux de labourer leur circonscription en venant le moins possible à Paris". "D'autant que les embûches se multiplient pour le député qui voudrait faire son travail", avec notamment des moyens trop faibles pour les parlementaires qui ne cumulent pas "pour recruter un collaborateur expérimenté à Paris", à moins de le faire "au détriment de la circonscription, et donc de leur réélection". Et ce, alors que "sans travail autonome, le député devient entièrement dépendant de l'information extérieure et des lobbys". Le collaborateur note aussi "que les fonctionnaires de l'Assemblée travaillent avant tout pour le rapporteur" d'un texte et que, pour ceux qui ne sont pas rapporteurs, "le Parlement est encore trop proche d'un club à l'anglaise, ces clubs où les conditions matérielles sont excellentes et qui permettent d'avoir une position sociale reconnue... même s'ils ne servent à rien". A la suite du départ de six écologistes "réformistes" pour rejoindre les rangs socialistes, les dix députés écologistes critiques de la ligne gouvernementale ont perdu leur groupe parlementaire (qui nécessite 15 membres), entraînant le licenciement de dix collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
