<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 20:30:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": pas de censure du gouvernement mais la gauche a porté leur colère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213191735.crql1os9.html</link>
   <description><![CDATA[Pour faire entendre les "cris du peuple" lancés par les "gilets jaunes", la gauche a soumis jeudi Édouard Philippe, dans une ambiance parfois houleuse, à l'épreuve d'une motion de censure, largement rejetée dans la soirée. La motion des communistes, Insoumis et socialistes n'a recueilli que 70 voix, loin de la majorité des 577 députés requise pour faire tomber le gouvernement. L'exécutif est "déconnecté du peuple" et il est "de notre responsabilité de vous stopper dans votre course têtue en faveur du capital", avait lancé auparavant André Chassaigne (PCF), son premier signataire, devant un hémicycle peu garni. "La maison brûle, mais le président regarde ailleurs. L'heure est venue de changer de cap", a appuyé Olivier Faure (PS), à deux jours d'une nouvelle mobilisation. Pour sa part, Jean-Luc Mélenchon (LFI) a fait respecter une minute de silence par la plupart des députés, en hommage aux victimes au sein du mouvement des "gilets jaunes": six morts, dont un dans la nuit de mercredi à jeudi près d'Avignon. Puis il a défendu la censure, "plus court chemin vers le retour aux urnes que la démocratie exige, vers la dissolution". Accompagné de plusieurs membres du gouvernement, le Premier ministre a répondu que depuis juin 2017, "les Français ont vu des transformations rapides" mais "ont trouvé trop lentes celles qui amélioraient directement leur pouvoir d'achat, ils ne l'ont pas accepté, c'est pourquoi le président nous a demandé d'accélérer". "Le temps presse" et Édouard Philippe a rappelé les mesures annoncées lundi par Emmanuel Macron - baisse de CSG, les smicards augmentés de 100 euros mensuels, heures supplémentaires défiscalisées... - qui vont être traduites dans un projet de loi, mercredi en Conseil des ministres. Le groupe LR n'a pas voté la motion, "dont le contenu est très éloigné de nos propositions", a expliqué Virginie Duby-Muller. "Lundi, Jupiter semble être redescendu sur terre, annonçant plusieurs mesures, dont certaines que nous défendions depuis plusieurs mois", a-t-elle souligné. "Si le changement de ton de ces derniers jours est une posture, alors vous allez droit dans un mur", a averti Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), qui n'a pas voté la motion, tout comme Philippe Vigier (Libertés et Territoires), sans "blanc-seing". Les députés RN ont de leur côté approuvé la motion, pour dire leur "opposition absolument totale avec la politique" d'Emmanuel Macron, avait justifié Marine Le Pen depuis Lille. Elle avait initialement dénoncé une volonté de la gauche de "se faire de la publicité sur le dos de la crise" des "gilets jaunes". Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) s'est aussi prononcé pour la censure, considérant que le gouvernement "n'a plus de légitimité populaire". - "Comme un boomerang" - Édouard Philippe n'a pas manqué d'épingler l'alliance des gauches, se disant "curieux" de connaître leur "programme commun". La gauche n'a "plus guère de repères" à vouloir "censurer un gouvernement qui augmente de 100 euros les travailleurs au Smic", a-t-il lâché. Gilles Le Gendre (LREM) a aussi dénoncé "un attelage contre nature". Cette motion risque de revenir "comme un boomerang pour ceux qui l'ont déposée", d'après Patrick Mignola (MoDem). Les trois groupes de gauche avaient déjà surmonté leurs divisions, en juillet, pour une motion commune sur l'affaire Benalla, une motion LR s'y ajoutant. C'était alors la première fois que l'opposition avait recours à cette procédure depuis juin 2017. Le débat a connu une poussée de tension lorsqu'Olivier Faure a estimé que la majorité "aurait été bien inspirée" de reporter ce débat à la suite de l'attentat de Strasbourg. "Vous avez fait le choix cynique d'utiliser le drame pour mieux cacher la crise", a-t-il accusé, suscitant des protestations. "Le cynique, chacun l'aura reconnu", a rétorqué le titulaire du perchoir, Richard Ferrand. "M. Faure cherche des boucs émissaires au propre déclin de son parti", a fustigé M. Le Gendre dans les couloirs. Fragilisé par la crise des "gilets jaunes", Édouard Philippe s'était déjà soumis la semaine dernière au vote de l'Assemblée, qui avait largement approuvé les premières mesures, notamment l'abandon de la hausse de la taxe carbone. parl-reb/chl/pab/cca]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 19:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": l'Assemblée rejette la motion de censure de gauche, votée par 70 députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213185347.hy6890dm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté sans surprise jeudi soir la motion de censure de gauche contre le gouvernement d'Édouard Philippe pour sa gestion de la crise des "gilets jaunes", votée par seulement 70 députés. Les trois groupes de gauche - Socialistes, Insoumis, et Communistes - voulaient faire entendre les "cris du peuple" lancés par les "gilets jaunes" avec cette motion et condamner "la politique sociale et fiscale injuste conduite depuis dix-huit mois" par le gouvernement. Outre les voix de la gauche, se sont ajoutées un LR, Franck Marlin, les voix des élus RN, dont celle de Marine Le Pen, ainsi que de Nicolas Dupont-Aignan et Jean Lassalle. Pour que la motion soit adoptée, il aurait fallu qu'elle soit votée par 289 députés sur 577. Plus de 100 motions de censure ont été déposées depuis 1958. Une seule a été adoptée, en 1962, faisant chuter le gouvernement de Georges Pompidou.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 18:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure : la gauche tente de faire entendre les "cris du peuple" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213180534.pj8wo9nw.html</link>
   <description><![CDATA[Pour faire entendre les "cris du peuple" lancés par les "gilets jaunes", la gauche a soumis jeudi Edouard Philippe, dans une ambiance parfois houleuse, à l'épreuve d'une motion de censure, qui n'a cependant aucune chance de faire tomber le gouvernement. L'exécutif est "déconnecté du peuple" et il est "de notre responsabilité de vous stopper dans votre course têtue en faveur du capital", a lancé André Chassaigne (PCF), premier signataire de la motion déposée avec les Insoumis et les socialistes, devant un hémicycle peu garni. "La maison brûle, mais le président regarde ailleurs. L'heure est venue de changer de cap", a appuyé plus tard Olivier Faure (PS), à deux jours d'une nouvelle mobilisation. Pour sa part, Jean-Luc Mélenchon (LFI) a fait respecter une minute de silence par la plupart des députés, en hommage aux victimes au sein du mouvement des "gilets jaunes": six morts, dont un dans la nuit de mercredi à jeudi près d'Avignon. Puis il a défendu la censure, "plus court chemin vers le retour aux urnes que la démocratie exige, vers la dissolution". Accompagné de plusieurs membres du gouvernement, le Premier ministre a répondu que depuis juin 2017, "les Français ont vu des transformations rapides que nous mettions en oeuvre. Mais ils ont trouvé trop lentes celles qui amélioraient directement leur pouvoir d'achat, ils ne l'ont pas accepté, c'est pourquoi le président nous a demandé d'accélérer". "Le temps presse" et Edouard Philippe a rappelé les mesures annoncées lundi soir par Emmanuel Macron - baisse de CSG, les smicards augmentés de 100 euros mensuels, heures supplémentaires défiscalisées... - qui vont être traduites dans un projet de loi, mercredi prochain en Conseil des ministres. La hausse de 100 euros au niveau du salaire minimum s'ajoutera finalement aux baisses de charges sociales de 2018, a-t-il précisé. Le résultat du vote sur la motion sera connu en début de soirée. Les élus de gauche totalisent 62 voix, loin de la majorité des 577 députés. - "Jupiter, redescendu sur Terre" - Le groupe LR ne votera pas la motion, "dont le contenu est très éloigné de nos propositions", a expliqué Virginie Duby-Muller. "Lundi, Jupiter semble être redescendu sur terre, annonçant plusieurs mesures, dont certaines que nous défendions depuis plusieurs mois", a-t-elle souligné. Les députés RN vont de leur côté approuver la motion, saisissant "chaque occasion de dire que nous sommes en opposition absolument totale avec la politique qui est menée par Emmanuel Macron", a justifié Marine Le Pen depuis Lille. Elle avait dans un premier temps dénoncé une volonté de la gauche de "se faire de la publicité sur le dos de la crise" des "gilets jaunes", alors que les extrêmes veulent éviter d'être taxés de récupération de ce mouvement populaire. Edouard Philippe n'a pas manqué d'épingler l'alliance des gauches. En voyant ce souhait de "censurer un gouvernement qui augmente de 100 euros les travailleurs au Smic, je me dis qu'il n'y a plus guère de repères", a-t-il lâché. "Je ne vois aucune alternative" au pouvoir actuel, a aussi jugé Gilles Le Gendre (LREM), dénonçant "un attelage contre nature". Les trois groupes de gauche avaient déjà surmonté leurs divisions en juillet, pour déposer une motion de censure commune sur l'affaire Benalla, une motion de LR s'y ajoutant. C'était alors la première fois que l'opposition avait recours à cette procédure depuis l'élection d'Emmanuel Macron. Le débat a connu une poussée de tension lorsqu'Olivier Faure a jugé que la majorité "aurait été bien inspirée" de reporter ce débat à la suite de l'attentat de Strasbourg mardi soir. "Vous avez fait le choix cynique d'utiliser le drame pour mieux cacher la crise", a-t-il accusé, suscitant des protestations et le départ de quelques élus de la majorité. "Le cynique, chacun l'aura reconnu", lui a rétorqué le titulaire du perchoir Richard Ferrand. Fragilisé par la crise des "gilets jaunes", Édouard Philippe s'est déjà soumis la semaine dernière au vote de l'Assemblée, qui avait approuvé par 358 voix contre 194 les premières mesures, notamment l'abandon de la hausse de la taxe carbone.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Mélenchon demande une minute de silence à l'Assemblée pour les victimes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213175426.ppwvtn27.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, a demandé jeudi une minute de silence à l'Assemblée nationale pour les victimes au sein du mouvement des "gilets jaunes" depuis près d'un mois, respectée par la plupart des députés. "Après six semaines d'insurrection citoyenne, les +gilets jaunes+ persistent dans l'action. Nous savons que leur décision est réfléchie. (...) N'ont-ils pas assez souffert pour être respectés?", a lancé l'élu des Bouches-du-Rhône, lors du débat sur la motion de censure de gauche. "On évoque, pour les regretter, à juste titre, les 187 blessés parmi les policiers et les gendarmes. Mais que cela ne nous fasse surtout pas oublier un autre décompte terrible : 865 blessés parmi les manifestants, 6 morts causées par des contre-manifestants, une personne dans le coma", a-t-il égrené. Et d'ajouter: "Sur le temps de parole dont je dispose, je décide de consacrer une minute de silence en hommage aux personnes mortes dans leur engagement citoyen de +gilets jaunes+, et je vous invite à vous joindre à moi". Les députés se sont alors levés en grande majorité, le gouvernement restant assis au banc. "La patrie est témoin de son unité", a observé M. Mélenchon. Une minute de silence avait été observée dans l'hémicycle mercredi en hommage aux victimes de l'attentat de Strasbourg. "Le président a parlé" mais "sa parole est vaine pour une part considérable de notre peuple : les chômeurs, dont 50% ne touchent aucune indemnité, les salariés à temps partiels dont 80% sont des femmes (...), les retraités dont les pensions restent gelées et soumises à la CSG", a ensuite souligné M. Mélenchon. "Pourquoi ne faites vous rien pour obliger les plus riches, les immensément riches, à payer leur part de l'effort commun?", a-t-il interrogé, plaidant une nouvelle fois pour le rétablissement de l'ISF. Selon l'ex-candidat à la présidentielle, "nous avons besoin d'abolir les privilèges fiscaux" et "d'une révolution fiscale". "La jeunesse et les +gilets jaunes+ de France continuent leurs actions (...). Nous prenons notre part (...) c'est pourquoi nous vous censurons", a-t-il affirmé peu avant le vote sur la motion, qui n'avait pourtant aucune chance d'être adoptée. "C'est le plus court chemin vers le retour aux urnes que la démocratie exige dans notre pays. Vers la dissolution", a conclu le leader des Insoumis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (PCF) dénonce l"indifférence" du gouvernement aux "cris du peuple"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213173421.5ycwi3lx.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés communistes, André Chassaigne, a dénoncé jeudi une gestion "catastrophique" du gouvernement dans la crise des "gilets jaunes", lui reprochant son "indifférence" à l'égard des "cris du peuple", en défendant la motion de censure de la gauche. Le gouvernement, arc-bouté "sur les dogmes libéraux", a fait preuve d'"indifférence à l'égard des cris du peuple", a affirmé le premier signataire de la motion de censure PCF-LFI-PS à l'ouverture des débats à l'Assemblée, où étaient présents une centaine de députés. Le mouvement des "gilets jaunes" qui "s'inscrit dans la longue lignée des grands mouvements populaires" traduit la "soif de justice des laissés-pour-compte de la répartition des richesses", a poursuivi M. Chassaigne. "Alors que la situation méritait de déclarer immédiatement un véritable état d'urgence sociale, écologique et économique, vous avez attendu. Puis, vous vous êtes contentés, avec Emmanuel Macron, d'annoncer des mesures aussi trompeuses qu'insuffisantes", a-t-il accusé, insistant sur des annonces "ni justes, ni responsables". "Aussi est-il de notre responsabilité de vous stopper dans votre course têtue en faveur du capital" avec une motion "pour obtenir votre démission", a poursuivi l'élu du Puy-de-Dôme, évoquant un exécutif "déconnecté du peuple". Intervenant par la suite, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, a fait monter la tension, estimant que la majorité "aurait été bien inspirée" de reporter le débat suite à l'attentat de Strasbourg, ce que son groupe avait réclamé mercredi. "Vous avez fait le choix cynique d'utiliser le drame pour mieux cacher la crise", a-t-il accusé, suscitant des protestations dans l'hémicycle et le départ de quelques élus de la majorité. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) lui a vivement répondu que le groupe n'avait pas demandé ce report mercredi matin lorsque la date du débat a été actée. "S'il vous plaît n'invoquez pas le cynisme car le cynique chacun l'aura reconnu", a-t-il dit, suscitant des protestations à gauche. "On ne va pas quand même subir vos humeurs!", a ensuite lancé cet ancien socialiste à M. Faure. Sur la motion elle-même, M. Faure a estimé que les "gilets jaunes" ne méritent "ni arrogance, ni mépris". Les réponses apportées par l'exécutif sont "insuffisantes et à contre-temps", a-t-il estimé, reprochant en outre au gouvernement d'être allé chercher l'inspiration "du côté droit de cet hémicycle", notamment avec le "retour" de la défiscalisation des heures supplémentaires. "Monsieur le Premier Ministre, la maison brûle, mais le président regarde ailleurs. L'heure est venue de changer de cap", a encore affirmé l'élu socialiste. La motion qui devait être soumise au vote des élus dans la soirée n'a aucune chance de faire tomber le gouvernement, les élus de gauche totalisant 62 voix, loin de la majorité des 577 députés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: députés et sénateurs échouent à s'accorder sur un texte commun</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213152322.88i12w5t.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué jeudi à se mettre d'accord sur une version commune du projet de loi de programmation 2018-2022 et de réforme pour la justice, son retour en nouvelle lecture à l'Assemblée n'étant pas attendu avant janvier. Ce texte, et le projet de loi organique relatif au renforcement de l'organisation des juridictions qui l'accompagne, devaient initialement être adoptés définitivement le 20 décembre. "Ces textes seront examinés en nouvelle lecture par la commission le mercredi 19 décembre", a indiqué la commission des Lois de l'Assemblée à l'issue de la réunion en Commission mixte paritaire (CMP), jeudi matin. La date de l'examen en séance n'est pas encore officialisée. "À l'issue de trois quarts d'heure de commission, confirmation de son échec annoncé. Désaccord profond sur l'avenir de notre justice. Le texte reviendra donc en commission des Lois la semaine prochaine pour un examen en séance début 2019 et adoption au 1er (?) semestre prochain", a tweeté le député LR Philippe Gosselin. "Je confirme: commission des Lois semaine prochaine, séance (c'est-à-dire hémicycle) mi-janvier 2019", a-t-il précisé dans un second tweet. Aucune date n'a été communiquée à ce stade quant à la nouvelle lecture au Sénat, qui avait été initialement programmée mardi prochain. Le président Gérard Larcher a annoncé le retrait du texte de l'ordre du jour de la semaine prochaine. Selon la procédure, après échec d'une CMP, la navette reprend devant l'Assemblée nationale, celle-ci ayant le dernier mot. Gouvernement et Parlement sont face à un véritable casse-tête sur le calendrier, après les annonces tous azimuts lundi soir d'Emmanuel Macron sur le pouvoir d'achat, qui doivent trouver leur traduction dans des textes budgétaires. Concernant la réforme de la justice, la commission des Lois du Sénat a regretté dans un communiqué que l'Assemblée ait "rétabli, à quelques ajustements près, les dispositions du texte initial du gouvernement, témoignant ainsi d'une absence totale de volonté d'aboutir à un texte consensuel". En première lecture, le Sénat avait notamment voté une hausse des crédits de la justice. "Refusant une +justice au rabais+ qui risquait de fragiliser encore davantage la situation des personnes les plus vulnérables, le Sénat s'était attaché à garantir l'accès au juge pour tous les justiciables", selon la commission des Lois. "En matière pénale, le Sénat avait veillé à concilier l'accroissement des prérogatives du parquet (...) avec le respect des libertés individuelles et du rôle du juge d'instruction". La commission des Lois déplore également l'amendement introduit en dernière minute à l'Assemblée nationale, qui habilite le gouvernement à réformer par ordonnance les règles relatives à la justice pénale des mineurs, sans que le Sénat ait pu en débattre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote la modernisation de la "Sécu des expatriés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213132335.6v908ob7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement une proposition de loi pour moderniser la Caisse des Français de l'étranger, la "Sécu des expatriés", par un vote de l'Assemblée à l'unanimité dans les mêmes termes qu'au Sénat, dans la nuit de mercredi à jeudi. Cette proposition de loi, initiée par le sénateur socialiste Jean-Yves Leconte, avait été votée au Palais du Luxembourg le 1er février. Elle vise à réformer l'offre de la Caisse et à simplifier sa gouvernance. Devenue une "référence" depuis sa création en 1984, la CFE pâtit toutefois d'un cadre juridique "daté" qui ne lui "permet pas de répondre de manière adaptée aux attentes" des Français de l'étranger qui évoluent, selon la secrétaire d'Etat à la Santé Christelle Dubos. Le texte vise ainsi à assurer notamment "une meilleure lisibilité des garanties à travers une offre plus claire" et à instaurer "une grille tarifaire rénovée" pour la couverture maladie. Parmi ses autres objectifs: donner la possibilité de "nouer des partenariats avec des courtiers et des assureurs, tout en maintenant l'adossement à la protection sociale française". Selon un récent baromètre sur la protection sociale des expatriés, cité par Mme Dubos, les trois quarts des Français de l'étranger estiment important de garder un lien avec le système français de protection sociale. Près de la moitié d'entre eux déclare que la protection sociale, notamment l'accès aux soins, fait partie de ce qui leur manque le plus à l'étranger. "Paradoxalement, certains Français essaient de sortir du système de sécurité sociale à la française. Il fallait donc trouver le moyen d'éviter une hémorragie des adhérents de la CFE", a précisé Jean-Pierre Door (LR) qui salué la visée de ce texte, comme les autres groupes d'opposition. Son adoption est "une première étape indispensable sur le chemin de la création de la CFE du XXIème siècle", s'est félicitée la rapporteure Anne Genetet (LREM). Organisme privé chargé d'un service public, la CFE compte près de 110.000 adhérents et un peu plus de 200.000 personnes couvertes au total, en comptant les ayants droit. Entre 2 et 2,5 millions de Français vivaient à l'étranger au 31 décembre 2017, avec une croissance annuelle moyenne d'un peu plus de 3%, selon le site internet du ministère des Affaires étrangères.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 13:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médecins diplômés à l'étranger: L'Assemblée adopte une proposition de loi pour "sécuriser" leur exercice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213124920.n24zgofs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté une proposition de loi visant à "sécuriser l'exercice" des médecins diplômés hors de l'Union européenne, en prolongeant de deux ans leur autorisation temporaire de pratiquer en France, une réponse à "une situation d'urgence", selon le gouvernement. Le texte, porté par Julien Borowczyk (LREM), a été adopté mercredi soir en première lecture par 56 voix contre 1. Il sera examiné au Sénat lundi. Son article unique prolonge jusqu'au 31 décembre 2020 l'autorisation temporaire d'exercice accordée aux praticiens à diplôme hors Union européenne (PADHUE), qui concerne des médecins, mais aussi pharmaciens ou dentistes. Sans ce texte, "à compter du 1er janvier 2019, des centaines de praticiens médicaux titulaires de diplômes obtenus dans un pays hors de l'Union européenne ne rempliraient plus les conditions légales pour poursuivre leurs fonctions dans les hôpitaux français et devraient de ce fait cesser leur activité", a expliqué la secrétaire d'Etat à la Santé, Christelle Dubos. "Une telle cessation brutale aurait d'importantes conséquences en termes de santé publique car ces praticiens sont souvent indispensables dans les établissements de santé au sein desquels ils exercent", a-t-elle fait valoir, défendant une réponse à "une situation d'urgence" qui n'empêchera pas "une réflexion plus globale sur la mise en place d'un dispositif pérenne". Cette autorisation temporaire, avait déjà été prolongée deux fois dans le passé, certains élus évoquant "un serpent de mer". Les praticiens peuvent passer un examen pour être régularisés, mais tous ne l'ont pas passé ou obtenu. Ils seraient "400 à 500" dans ce cas, selon le rapporteur Julien Borowczyk, médecin de profession. Mi-novembre, une centaine de praticiens étrangers s'étaient rassemblés devant le ministère de la Santé pour réclamer leur régularisation et dire "halte à la précarité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": la majorité travaille sur les mesures avec Matignon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213110612.4o9llafn.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM et MoDem ont été reçus jeudi matin à Matignon pour travailler sur la traduction budgétaire des annonces lundi d'Emmanuel Macron dans la crise des "gilets jaunes", a-t-on appris de sources parlementaires. Le Premier ministre va "préciser au maximum" les arbitrages lors du débat sur la motion de censure prévu jeudi après-midi, a indiqué Matignon de son côté. Augmentation de 100 euros mensuels pour les Smicards, exemption de la hausse de CSG pour les retraités gagnant moins de 2.000 euros par mois, et encore heures supplémentaires payées "sans impôts ni charges": il s'agit de pouvoir mettre en oeuvre ces mesures dès début 2019. "Les rapporteurs et responsables" à l'Assemblée des projets de budgets de l'Etat et de la Sécurité sociale ont été reçus "pour partager ces propositions et priorités collectives en amont des réunions d'arbitrages interministérielles", a-t-on indiqué au groupe majoritaire. "On a visité les scénarios, c'est important que le groupe majoritaire soit associé. Il y a plusieurs hypothèses, on les teste, on fait tourner", a expliqué à l'AFP Laurent Pietraszewski, chef de file LREM ("whip") de la commission des Affaires sociales, assurant qu'"on va prendre les moyens pour tenir les engagements". Il s'agit aussi de voir quels véhicules législatifs vont être utilisés, dans un calendrier parlementaire déjà bien chargé. La mesure la plus épineuse à appliquer est la promesse par le président que "le salaire d'un travailleur au Smic augmentera de 100 euros par mois dès 2019 sans qu'il en coûte un euro de plus pour l'employeur". "Il faut que ce soit matérialisé en fin de mois de façon lisible", plaide M. Pietraszewski, à l'unisson d'autres parlementaires de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 11:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Philippe face à une motion de censure de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213091901.agrd58sl.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvel épisode jeudi à l'Assemblée dans la crise des "gilets jaunes": la gauche soumet Édouard Philippe, pour la deuxième fois depuis son arrivée à la tête du gouvernement, à l'épreuve d'une motion de censure. Socialistes, communistes et Insoumis n'ont cependant aucune chance de faire tomber le gouvernement, ces élus totalisant 62 voix, loin de la majorité des 577 députés. Premier signataire, André Chassaigne (PCF) ouvrira à 16H30 les débats, qui s'achèveront en fin de journée par un scrutin dont les résultats ne devraient pas être connus avant 19H30. Fragilisé par cette crise, Édouard Philippe s'est déjà soumis la semaine dernière au vote de l'Assemblée, qui avait approuvé par 358 voix contre 194 les premières mesures notamment d'abandon de la hausse de la taxe carbone. Le groupe LR ne va pas voter jeudi la motion, son président Christian Jacob jugeant que "ce n'est pas la réponse qui est attendue par l'opinion publique". Marine Le Pen (RN) a, elle, dénoncé une volonté de la gauche de "se faire de la publicité sur le dos de la crise" des "gilets jaunes", alors que les extrêmes veulent éviter d'être taxés de récupération de ce mouvement populaire né sur les réseaux sociaux. Dans leur motion, les députés de gauche estiment que les annonces faites par Emmanuel Macron lundi soir (baisse de CSG, les Smicards augmentés de 100 euros mensuels, heures supplémentaires défiscalisées...), "ni justes ni responsables, ne sont pas de nature à répondre à la colère et aux revendications des Français". Refusant "la politique sociale et fiscale injuste conduite depuis dix-huit mois", la gauche exige de "changer radicalement de cap", à deux jours d'un nouveau samedi de mobilisation, pour lequel Jean-Luc Mélenchon (LFI) est un des rares responsables politiques à encore appeler à manifester. - "attelage improbable" - Les trois groupes de gauche avaient déjà surmonté en juillet leurs divisions pour déposer une motion de censure commune sur l'affaire Benalla. Fait inédit depuis 1980, deux motions simultanées avaient alors été défendues, LR en ayant aussi déposé une. C'était alors la première fois que l'opposition avait recours à cette procédure depuis l'élection d'Emmanuel Macron. Cette nouvelle motion de gauche n'a pas été atteinte sans mal, après des tergiversations voire des divisions des socialistes, qui avaient souhaité d'abord attendre l'allocution du chef de l'État lundi. Entre Insoumis appelant à la "révolution citoyenne" et à la dissolution de l'Assemblée, et PS réclamant une "négociation" plutôt que la simple concertation sur les territoires organisée par le gouvernement, "l'attelage est tellement improbable, rien ne les réunit", observe-t-on dans la majorité. Les socialistes ont finalement décidé mardi à l'unanimité d'apporter leurs nécessaires signatures à la motion, pour atteindre les 10% des membres de l'Assemblée requis. Mais l'attentat de Strasbourg dans la soirée même, qui a remis la question de la sécurité au premier plan, a semblé refaire hésiter certains. Alors que la date du débat venait d'être fixée, la présidente du groupe PS Valérie Rabault a écrit mercredi au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) pour demander un report. Moins demandeur, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a lancé lors des questions au gouvernement qu'un report ne serait "pas un drame". Le gouvernement est "à la disposition de l'Assemblée et ce débat (sur la motion) aura lieu quand l'Assemblée le souhaitera", lui a répondu Édouard Philippe. "Nous pourrons exprimer nos désaccords, parce que fondamentalement M. Mélenchon nous sommes d'accord pour défendre la République et pour défendre la démocratie", a ajouté le chef du gouvernement, déclenchant une standing ovation. De son côté, Richard Ferrand a répondu au groupe PS qu'il lui était "loisible, avec l'ensemble des signataires, de retirer la motion" pour la redéposer ultérieurement. La présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM, ex-PS), a aussi suggéré à la gauche de "prendre (ses) responsabilité(s)" et plutôt permettre de passer "tout de suite à l'ordre du jour", afin de traduire les mesures annoncées dans les budgets 2019.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 09:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": le gouvernement appelle à ne pas manifester samedi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213082034.85biy402.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement a appelé jeudi les "gilets jaunes" à ne pas manifester samedi, tandis que le président de l'Assemblée nationale et le ministre de la Transition écologique les exhortaient à complètement cesser leur mouvement. Maintenant que la colère des "gilets jaunes" s'est "exprimée", "a été entendue" par le gouvernement, et qu'il y a "répondu", "ce que nous vous demandons, en responsabilité, c'est d'être raisonnables samedi et de ne pas aller manifester", a déclaré le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux sur Cnews à l'adresse des protestataires. "À ce stade, nous n'avons pas décidé d'interdire les manifestations qui se tiennent samedi" dans toute la France, a-t-il ajouté, mais "il n'est pas raisonnable de manifester", au vu de l'ampleur de la mobilisation des forces de l'ordre ces dernières semaines et "au regard" de l'attentat de Strasbourg mardi. Plusieurs poids lourds du gouvernement et de la majorité sont toutefois allés plus loin en appelant clairement à arrêter le mouvement de contestation. C'est le cas du président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand qui a dit "pense(r) véritablement qu'il faut maintenant que le mouvement s'arrête pour passer à la construction d'un nouveau modèle français". "Sur la question fondatrice du mouvement qu'est le pouvoir d'achat, des réponses honnêtement massives ont été données", "des choses de court terme ont été mises sur la table", et il faut maintenant "que nous retrouvions le chemin du dialogue", a-t-il plaidé sur France Inter. Il a aussi estimé que les Français devaient "retrouver (leur) pleine liberté de circulation", alors que "beaucoup de commerçants, d'artisans, sont empêchés dans leur activité par ce mouvement". Et a appelé à "ne pas laisser" les manifestants être "récupéré(s)" par "la violence ou des militants politiques qui croient faire leur beurre sur le dos des gilets jaunes". Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a lui aussi souhaité la fin des manifestations. "Le temps est venu de cesser ces manifestions, et au quotidien sur les ronds-points, et surtout samedi à Paris et dans les autres villes de France. Il y a une question de responsabilité" après les annonces d'Emmanuel Macron et l'attentat de Strasbourg, a-t-il jugé sur Public Sénat, estimant que c'était "presque plus une question de bon sens que de débat politique". Mercredi, la ministre de la Justice Nicole Belloubet avait estimé que "le mouvement d(evait) cesser", compte tenu de l'"événement dramatique" de Strasbourg et des "réponses apportées par le président de la République" aux revendications des "gilets jaunes". "Ce n'est pas à nous de de dire si un mouvement doit cesser ou pas", avait toutefois ensuite rappelé Benjamin Griveaux, tout en estimant que l'exécutif avait "mis sur la table de quoi permettre l'ouverture d'un dialogue".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 08:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": "Il faut maintenant que le mouvement s'arrête" (Ferrand, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181213073925.sz2l41eu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale (LREM) Richard Ferrand a estimé jeudi à propos des "gilets jaunes" qu'il fallait "maintenant que le mouvement s'arrête", compte tenu des "réponses massives" de l'exécutif aux revendications sur le pouvoir d'achat "fondatrices" du mouvement. Dans ce contexte "je pense véritablement qu'il faut maintenant que le mouvement s'arrête pour passer à la construction d'un nouveau modèle français", a-t-il dit sur France Inter.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 07:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Censure: Philippe "à la disposition" de l'Assemblée pour le débat, qui reste au menu jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212174421.gcccikvj.html</link>
   <description><![CDATA[Après l'attentat de Strasbourg, le Premier ministre s'est dit "à la disposition" de l'Assemblée pour un report, demandé par certains à gauche, du débat sur la motion de censure liée aux "gilets jaunes", mais son vote reste au menu jeudi, a indiqué Richard Ferrand. La conférence des présidents de l'Assemblée a fixé mercredi matin le débat sur cette motion de gauche à jeudi 16H30, en application de l'article 49-2 de la Constitution, qui impose un délai minimal de 48 heures après son dépôt. Mais dans la journée, les socialistes ont demandé au nom des trois groupes signataires - avec communistes et Insoumis - son report au président de l'Assemblée. Olivier Faure (PS) a plaidé la "décence" dans ce "moment dramatique", après la fusillade mardi soir sur le marché de Noël de Strasbourg, qui a fait deux morts, un blessé en état de mort cérébrale et douze autres blessés. "Le symbole d'une République qui se rassemble est utile", a-t-il aussi estimé. Si M. Ferrand (LREM) "faisait un report, nous n'en ferions pas un drame", a lancé Jean-Luc Mélenchon (LFI), moins demandeur, lors des questions au gouvernement. "Je veux dire que le Premier ministre, le gouvernement est à la disposition de l'Assemblée et ce débat (sur la motion de censure) aura lieu quand l'Assemblée le souhaitera", lui a répondu Édouard Philippe. "Et il aura lieu pleinement et nous pourrons exprimer nos désaccords, parce que fondamentalement M. Mélenchon nous sommes d'accord pour défendre la République et pour défendre la démocratie", a ajouté le chef du gouvernement, déclenchant des applaudissements debout de l'hémicycle, y compris des Insoumis. Il n'est cependant pas prévu de reporter le débat, que ce soit à la fin de la semaine ou au début de la semaine prochaine, alors que les "gilets jaunes" prévoient une nouvelle mobilisation samedi et que l'ordre du jour est très chargé la semaine prochaine. La demande de report "paraît à ce stade n'engager que vous-même", a répondu Richard Ferrand (LREM) à la présidente du groupe PS Valérie Rabault, dans un courrier dont l'AFP a eu copie. Les socialistes n'ont "à aucun moment sollicité le report de la discussion", mercredi matin en réunion, a-t-il relevé. "Il vous est loisible, avec l'ensemble des signataires, de retirer la motion (...), laquelle pourra être redéposée à une date qui vous paraîtrait plus pertinente", a ajouté le titulaire du perchoir. La présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM, ex-PS), a aussi suggéré à la gauche de "prendre (ses) responsabilité(s)". "Nous devons très vite mettre en place les mesures afin que les Français et les revendications soient satisfaites le plus tôt possible" et "je préfère qu'on passe tout de suite à l'ordre du jour", a-t-elle déclaré à LCP, les mesures annoncées lundi par Emmanuel Macron devant se traduire rapidement dans les budgets 2019. Mais André Chassaigne (PCF), premier signataire, l'assure: il n'est "absolument pas" question de retirer la motion et elle ira "jusqu'au bout"... même si elle n'a aucune chance de faire tomber le gouvernement, les élus de gauche totalisant 62 voix, loin de la majorité des 577 députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à Strasbourg, une nouvelle situation de crise pour Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212173148.4g3omw98.html</link>
   <description><![CDATA[Toujours aux prises avec les "gilets jaunes", Emmanuel Macron voit son agenda bousculé par l'attaque meurtrière de Strasbourg qui a poussé plusieurs responsables à demander une trêve dans la crise qui secoue la France depuis un mois. Le président de la République a rappelé que "la menace terroriste" était "toujours au coeur de la vie de notre nation", a indiqué le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux à la sortie du Conseil des ministres mercredi. La question d'un déplacement à Strasbourg "ne se pose pas à cette heure", a-t-il ajouté. Pour l'instant, Emmanuel Macron n'a fait aucune déclaration publique hormis un tweet envoyé mercredi à 01H55 du matin dans lequel il a exprimé la "solidarité de la Nation tout entière pour Strasbourg, nos victimes et leurs familles". Mais il suit évidemment la situation minute par minute et a tenu mercredi un conseil restreint de défense, après avoir présidé dans la nuit une réunion de crise au sous-sol du ministère de l'Intérieur. Devant l'Assemblée nationale, qui a observé une minute de silence en hommage aux victimes, le Premier ministre Edouard Philippe a exprimé "l'émotion, la colère et la détermination de l'ensemble du peuple français" face à "cette attaque terroriste". Si la situation à Strasbourg focalise l'attention de M. Macron, le président, qui se rend jeudi à Bruxelles pour un conseil européen, a maintenu à son agenda une réunion à l'Élysée mercredi après-midi avec une centaine de représentants d'entreprises françaises et étrangères. "Dans le cadre de la mobilisation générale", il leur a demandé de contribuer à l'effort pour tenter de dénouer la crise des "gilets jaunes". De nombreux grands groupes français ont déjà annoncé le versement d'une prime de fin d'année à tout ou partie de leurs salariés, profitant de la défiscalisation annoncée lundi. L'impact de l'attaque à Strasbourg sur la suite du mouvement des "gilets jaunes" reste à déterminer. "Une trêve s'impose, par respect en la mémoire des victimes, et parce que nos forces de l'ordre sont mobilisées", a estimé mercredi le vice-président des Républicains (LR) Damien Abad. "Le mouvement doit cesser", a insisté la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. S'attirant aussitôt une réplique indignée de la députée insoumise Clémentine Autain, accusant le gouvernement d'"instrumentaliser l'événement dramatique" de Strasbourg. - "Complot" et "rumeurs" - De Tours à Marseille en passant par Calais, de nombreux "gilets jaunes" interrogés par l'AFP restent déterminés à faire entendre leur colère, dans la rue ou autour de ronds-points. Sur les réseaux sociaux, mais aussi sur les points de blocage, plusieurs "gilets jaunes" ont également agité des thèses complotistes en voyant la main de l'État dans cette attaque pour détourner l'attention. Patrick, un "gilet jaune" de Strasbourg, ne "peut s'empêcher de penser que c'est bizarre, c'est un coup monté". Des membres de la majorité, à l'image du député Aurélien Taché, ont dénoncé ces "fake news répugnantes". Très ému, le député LREM du Bas-Rhin Bruno Studer a exprimé d'une voix tremblante à l'Assemblée sa "colère" et sa "honte" face à ceux qui "crient au complot" dans le "confort indécent" de l'anonymat sur internet. Le chef de file de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a demandé de "ne colporter aucune rumeur" sur l'attaque de Strasbourg. La présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, pour sa part, "suppose que les manifestations des +gilets jaunes+ ne pourront pas avoir lieu samedi", la France étant placée en "urgence attentat". Aucune interdiction de manifester au niveau national n'a été prise, a répondu le secrétaire d'État à l'Intérieur Laurent Nuñez qui a cependant ajouté "espérer qu'il y aura moins de manifestations". L'attaque de Strasbourg a aussi fait ressurgir de vieux débats sur les fichés S (pour "sûreté de l'Etat), droite et extrême droite dénonçant à l'unisson le laxisme du gouvernement. Mercredi, Benjamin Griveaux a fustigé le "concours de tweets emporté au finish par Laurent Wauquiez contre Marine Le Pen" mardi soir, "alors que des personnes étaient décédées, des personnes blessées et des opérations de police encore en cours".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires français et britanniques encouragent la coopération sur les missiles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212170819.mqbjkbsd.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions de la Défense de l'Assemblée nationale française et de la Chambre des communes britannique ont publié mercredi un rapport qui encourage la poursuite du programme bilatéral Future missile anti-navires et Futur missile de croisière (FMAN/FMC), malgré les incertitudes liées au Brexit. Lancé dans le cadre des accords franco-britanniques de Lancaster House en 2010, le programme FMAN/FMC a fait l'objet d'une mission parlementaire "inédite" entre les deux pays pour "interroger leur dépendance mutuelle" en matière de défense "à l'heure du Brexit", a déclaré Natalia Pouzyreff, députée LREM des Yvelines et rapporteuse de la mission, en présentant le rapport à la presse. "On pourrait voir (dans le Brexit, ndlr) un obstacle et dire que la Grande-Bretagne pourrait se tourner vers le grand large", a ajouté Charles de la Verpillière, député LR de l'Ain et second rapporteur de la mission, évoquant les capacités industrielles des Etats-Unis en matière de défense. Mais sa position et celle des auteurs français et britanniques du rapport est de considérer le Brexit comme une "opportunité" pour la poursuite d'accords bilatéraux entre les deux pays pour "contribuer à la défense de l'Europe". Le programme FMAN/FMC vise à remplacer à l'horizon 2030 les missiles anti-navires Exocet, utilisés par la France, et Harpoon par la Grande Bretagne pour viser des cibles navales, ainsi que les missiles de croisière SCALP et Storm Shadow, capables de toucher des cibles à terre, "en profondeur". Les gouvernements français et britannique ont chacun déjà investi 50 millions d'euros dans l'étude de concept menée depuis 2017 par le fabricant européen de missiles MBDA, co-entreprise entre Airbus (37,5%), le Britannique BAE Systems (37,5%), et l'Italien Leonardo (25%). A l'issue de l'étude de concept, les deux gouvernements devront s'entendre sur le processus d'acquisition pour que les phases de design (2020-2024) et de production (2024-2030) puissent commencer. Deux points principaux nécessitent une entente des deux pays: le "choix entre l'organisation d'une compétition ouverte et l'attribution, sans compétition préalable, du principal contrat à MBDA" et la recherche d'une solution pour combler le "trou capacitaire" lié au retrait "après 2023" des missiles américains Harpoon utilisés par l'Angleterre. Le rapport parlementaire commun souligne l'existence d'une "convergence stratégique et opérationnelle entre la France et le Royaume-Uni", ainsi que l'intérêt des deux pays à "partager le coût du développement de capacités militaires futures". A terme, la coopération entre les deux pays permettrait également, selon les parlementaires, de diminuer le coût unitaire des produits dans le cadre d'une commande qui pourrait se chiffrer en milliards, mais aussi d'améliorer la coopération militaire sur des opérations conduites en coalition, dans le cadre de l'OTAN par exemple. Le rapport encourage également l'exportation des futurs missiles, notamment vers d'autres pays européens, "facteur clé pour baisser les coûts". Une première revue d'architecture des missiles en fonction des besoins opérationnels sera effectuée début 2019. Les missiles actuels ne correspondent en effet pas aux besoins futurs des deux pays qui doivent "disposer de capacités renouvelées, plus modernes et avancées notamment pour le combat en haute mer", a déclaré Mme Pouzyreff, ajoutant que "l'idée qu'un conflit de haute intensité puisse ressurgir" avait été repoussée jusqu'à présent. mdz/fka/mja AIRBUS GROUP FRESENIUS MEDICAL CARE BAE SYSTEMS]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
