<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Libération d'un suspect de meurtre: Taubira va diligenter une enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605094348.fqtbl2zg.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Christiane Taubira va diligenter une enquête après la libération, suite à un vice de procédure, d'un homme suspecté d'un meurtre à Toulouse, a-t-elle annoncé jeudi. "Il y a eu une erreur, dans ce cas les délais n'ont pas été respectés. Une enquête sera diligentée, la lumière sera faite", a-t-elle affirmé, en réponse à une interpellation de l'UMP lors de l'examen de la réforme pénale dans l'hémicycle. A l'encontre du suspect libéré, le parquet prononcera "une mesure de contrôle judiciaire", a-t-elle dit. Le rapporteur du texte, le socialiste Dominique Raimbourg, a dénoncé la "délectation morbide avec lequel l'UMP s'empare d'un fait divers". "Il y a eu un raté, mais au final la justice va passer", a-t-il souligné. Un suspect mis en cause dans le meurtre d'un jeune homme tué pour un motif dérisoire à Toulouse vient d'être remis en liberté, à la suite d'un vice de procédure, après trois semaines de détention. La chambre de l'instruction de la Cour d'appel de Toulouse a laissé passer la date avant laquelle elle devait se prononcer sur une demande de remise en liberté présentée par les avocats de John A., a indiqué Me Stéphanie Boscari, l'un des conseils du mis en cause. John A. est l'un des trois jeunes mis en examen et écroués dans la nuit du 12 au 13 mai pour meurtre et tentatives de meurtres après la mort de Quentin Fisset-Bonfanti dans la nuit du 10 au 11 mai. Le jeune homme, qui sortait d'une soirée d'anniversaire dans un bar-restaurant latino, a été tué à coups de couteau au cours d'une bagarre qui pourrait avoir éclaté pour un simple scooter renversé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rejette la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs, trouble à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605010819.w3uapf3c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de mercredi à jeudi, après une longue phase de trouble dans la majorité, l'abrogation des tribunaux correctionnels pour mineurs, que plusieurs groupes de gauche souhaitaient inscrire dans le projet de réforme pénale. Initialement, les députés du Front de Gauche, les écologistes et les radicaux de gauche ont défendu un amendement identique pour supprimer ces tribunaux créés en 2011 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, conformément à l'engagement de campagne de François Hollande. Quelques élus socialistes ont aussi présenté un amendement en ce sens. Non seulement ces nouvelles juridictions ont remis en cause la spécificité française de la justice des enfants, mais elles n'ont pas prouvé leur efficacité et se sont révélées coûteuses et chronophages, ont souligné ces orateurs. S'il s'est déclaré "favorable sur le fond" à la suppression de ces tribunaux "inutiles et contreproductifs", le rapporteur du projet de loi Dominique Raimbourg (PS) a objecté que la voter dans ce texte "déjà difficile brouillerait la compréhension", surtout par "un amendement à 1 heure du matin". Pour justifier son avis défavorable, il a aussi invoqué le travail engagé sur la réécriture de l'ordonnance de 1945. La ministre de la Justice Christiane Taubira a souligné que "la position du gouvernement est de ne pas supprimer les tribunaux correctionnels pour mineurs dans ce texte-là" et de ne pas introduire de dispositions sur les mineurs dans cette réforme, après avoir rappelé elle aussi que c'était un engagement de François Hollande. Mais, a glissé la garde des Sceaux, "il nous aura fallu pratiquement deux ans pour arriver à la discussion sur la réforme pénale" et "il m'est arrivé de dire que je m'interrogeais" pour savoir s'il ne serait "pas opportun de saisir cette occasion de supprimer ces tribunaux". Après avoir demandé une suppression de séance, le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) a affirmé que "l'engagement" serait respecté d'abroger ces tribunaux mais s'est opposé à l'idée de le faire par amendement. Et ce proche de Manuel Valls de plaider pour un travail en commission sur une proposition de loi déjà déposée par le Front de Gauche, en vue de "voter avec plaisir" cette suppression. Pourquoi "remettre au lendemain" alors que "tout le monde dans la majorité est d'accord", a demandé Pascal Cherki, de l'aile gauche du PS. "On a pu instaurer la IIIe République par un amendement" et la création sous ce quinquennat du crédit d'impôt compétitivité emploi par amendement et sans étude d'impact n'a "pas posé problème". L'UMP, qui a défendu le maintien de tribunaux correctionnels spéciaux pour certains jeunes de 16 à 18 ans au nom de la lutte contre "une délinquance de plus en plus précoce et violente", a critiqué une propension à vouloir "rayer des textes de la majorité précédente souvent par antisarkozysme pathologique". Ses orateurs n'ont pas manqué de pointer "les déchirements dans la majorité", "les contorsions de la garde des Sceaux" soucieuse de "ne pas se faire encore taper sur les doigts par le président de la République" et la mue du président de la commission des Lois en "représentant du gouvernement". Si la socialiste Cécile Untermairer, "disciplinée", a accepté comme le radical de gauche Alain Tourret de retirer son amendement au profit d'une future proposition de loi, les écologistes et le Front de Gauche ont finalement maintenu les leurs. Certains socialistes ont semblé espérer un moment la venue rapide du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen pour donner l'engagement du gouvernement d'un examen "avant un an" de la proposition de loi. Finalement, la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs a été rejetée par 21 voix contre 9, dans un hémicycle où les bancs de la gauche, surtout socialistes, s'étaient fortement dégarnis juste avant le vote.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 03:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale grave dans le marbre de la loi l'individualisation des peines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604224159.xfatp36i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a gravé dans le marbre de la loi de réforme pénale mercredi soir le principe de l'individualisation des peines, au grand dam de l'UMP, qui a jugé les victimes négligées et brandi la crainte d'"une justice de classe". Le projet de loi défendu par Christiane Taubira affirme solennellement le principe d'individualisation des peines, défendu dès la fin du XIXe siècle et reconnu comme constitutionnel depuis 2005 mais ne figurant expressément dans aucune disposition du droit pénal, selon le rapporteur Dominique Raimbourg (PS). La juridiction déterminera la nature, le quantum et le régime des peines prononcées en fonction des circonstances de l'infraction et de la personnalité de son auteur, ainsi que de sa situation matérielle, familiale et sociale. Récusant tout "déterminisme" pesant sur les auteurs de délits ou crimes à l'image de "personnages de Zola", les élus de l'UMP ont dénoncé un article 2 "inutile" mais aussi "dangereux", échouant à le faire supprimer ou à faire rajouter la prise en compte du préjudice subi par la victime. Après avoir évoqué 1917, Nicolas Dhuicq a accusé la gauche d'être "dans une justice de classe". Piqué au vif, Alain Tourret a riposté: "Moi, un radical (...) je n'ai pas grand chose à voir avec les bolchéviques!" L'ex-conseiller de Nicolas Sarkozy Guillaume Larrivé a émis "des doutes sur la constitutionnalité" de l'article. "Article juridiquement inutile, donc politiquement suspect" en "ouvrant la porte à une culture de l'excuse", selon Eric Ciotti. C'est "tout pour les voyous, pas grand chose pour les victimes", a lancé Marc Le Fur. Autant d'attaques qui ont irrité Christiane Taubira comme les socialistes. La chef de file des députés PS sur le texte Colette Capdevielle a critiqué des "perroquets" et "une exploitation éhontée des douleurs des victimes", notamment avec "l'autopromotion" par Frédéric Lefebvre d'un de ses ouvrages. La ministre a insisté sur le développement des bureaux d'aide aux victimes notamment, le rapporteur soulignant que la victime était "au coeur du texte" et que sa situation était un "élément constitutif de la gravité objective de l'infraction". Pointant "l'imprudence" de l'opposition qui a déposé "presque 500 amendements et mangé beaucoup de son temps" de parole programmé, M. Raimbourg a exprimé "l'intime conviction que, sur le fond, elle avait peu d'arguments". Orateur après orateur, l'UMP a poursuivi le procès en laxisme de la gauche, le chef de file des députés UMP sur la réforme pénale Georges Fenech pronostiquant que la majorité prenait ainsi "le risque d'un nouveau 21 avril" en 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Guillaume Pepy, l'affaire des TER trop larges est un ""vrai-faux scandale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604184334.8xlws7ax.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la SNCF Guillaume Pepy, interrogé mercredi par la commission du développement durable de l'Assemblée Nationale, a qualifié de "vrai-faux scandale" l'affaire des TER trop larges. "On est passé très très vite (...) à un statut de +vrai-faux scandale+, sans que nous ayons pu avoir le temps, les uns, les autres, de revenir sur les faits", a commenté le patron de la SNCF. Selon lui, les 260.000 salariés de SNCF et RFF n'ont "pas compris comment un article du Canard Enchaîné (qui avait dévoilé l'information, ndlr) (s'est transformé) en polémique nationale, en scandale d'État". Il a déploré "le dommage créé à notre industrie", et estimé que "toute cette affaire, c'est la volonté de tous les élus de France de rendre les trains plus accessibles aux personnes à mobilité réduite, aux seniors, aux familles. Cet objectif-là, nous allons le poursuivre". Selon lui, seule une ligne dans les Hautes-Pyrénées aura ses nouveaux TER en retard à cause des travaux. "Si la décision était à prendre aujourd'hui, il ne fait aucun doute qu'elle serait la même", selon le président de RFF Jacques Rapoport, auditionné conjointement avec Guillaume Pepy. Il a de nouveau précisé que tout nouveau matériel nécessitait une "adaptation de l'infrastructure, ça a été le cas pour les TGV, pour les Franciliens, ..." et a précisé que, rien qu'en Ile-de-France, "il y a sept hauteurs de quais différents, c'est le fruit de 150 ans d'histoire". Néanmoins, les deux entreprises ont de nouveau reconnu une mauvaise communication entre elles de 2009 à 2011, "sur le thème simple de +ce n'est pas à moi de payer, c'est à l'autre+", selon Jacques Rapoport. La réforme ferroviaire, assurent SNCF et RFF, devrait empêcher à l'avenir ce genre de dysfonctionnement. Le texte, qui doit être débattu à partir du 17 juin à l'Assemblée Nationale, vise à regrouper les forces de la SNCF et de Réseau ferré de France (RFF) avec une organisation en trois entités: SNCF mobilités, opérateur ferroviaire, SNCF-réseau, gestionnaire d'infrastructures, et un établissement public qui chapeaute les deux autres, nommé SNCF. Par ailleurs, évoquant une nouvelle commande de trains pour remplacer les vieux Corails, après celle passée en décembre, Guillaume Pepy a fait état d'une "décision à prendre par le ministre des Transports, (...) dans les prochains mois". Il a rappelé que c'est l'écotaxe "qui devait assurer le renouvellement des trains Corail".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Que viendrait faire" à la tête de l'UMP "l'homme d'Etat" Sarkozy ? (Accoyer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604174716.b9qfgtoj.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale (UMP) Bernard Accoyer s'est mercredi interrogé sur Radio Classique "sur ce que viendrait faire à la tête" de l'UMP l"'homme d'Etat" Nicolas Sarkozy. "Que viendrait faire un homme d'Etat dans un parti ? Il est un homme d'Etat et il n'est plus un homme de parti. Je ne crois pas que ça soit là une évidence qu'il puisse trouver et pour les uns et pour les autres la bonne solution pour l'avenir", a affirmé M. Accoyer. Pour le député de Haute-Savoie, autant Nicolas Sarkozy "peut prétendre comme les autres à revenir en 2017 en étant candidat, en passant par la primaire, autant je ne vois pas pourquoi il viendrait se confronter à ce qui va être difficile à la tête de l'UMP, car l'UMP est dans une crise politique, une crise morale, une crise financière". Brice Hortefeux, l'un des fidèles lieutenants de Nicolas Sarkozy, a appelé mercredi l'ancien président de la République à candidater à la tête de l'UMP dans une tribune au Monde, dans laquelle il remet en cause la primaire, pourtant inscrite dans les statuts du parti. La primaire "est dans nos statuts. Elle est destinée à répondre à un cas de figure très particulier dans notre pays, la présidentielle, où il n'y a que deux candidats, où il faut être sûr de se qualifier pour le second tour", a soutenu M. Accoyer. "Si la droite et le centre ne sont pas unis, si nous ne sélectionnons pas notre candidat par une primaire, tout peut arriver (...). La montée du FN rend, comme ça avait été le cas en 2002, l'unité entre la droite et le centre indispensable", a plaidé le député. Il a toutefois concédé que "ce dispositif n'est pas dans la ligne de l'esprit de la Ve République. Mais ça a bien fonctionné pour le PS."]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crédit d'impôt: la mission d'information de l'Assemblée nationale sur les rails</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604170920.qafs2i0g.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur la mise en oeuvre du crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) sera présidée par l'UMP Olivier Carré et aura comme rapporteur le socialiste Yves Blein, selon un communiqué diffusé mercredi après la première réunion. La création de cette mission de 30 députés, sur proposition du président de l'Assemblée Claude Bartolone, avait été annoncée le 13 mai. Ce jour là, le gouvernement, Manuel Valls en tête, avait assisté à la réunion du groupe socialiste pour afficher sa volonté d'établir de nouvelles relations avec des députés devenus, pour certains, frondeurs. L'idée est d'aller voir "à l'euro près comment a été dépensé le CICE", avait dit l'élu PS de Seine-Saint-Denis Razzy Hammadi. La mission, dont les travaux seront ouverts à la presse, aura quatre vice-présidents: Charles de Courson (UDI), Patrick Devedjian (UMP), Razzy Hammadi (PS), Christine Pires Beaune (PS), selon le communiqué. Quatre autres députés, de gauche, en seront les secrétaires: Guillaume Bachelay (PS), Joël Giraud (radicaux de gauche), Nicolas Sansu (Front de Gauche), Eva Sas (écologiste). Instauré à l'automne 2012, et financé entre autres par une hausse de la TVA début 2014, le crédit d'impôt pour les entreprises sera fort de 20 milliards d'euros en année pleine. Il doit s'insérer dans le pacte de responsabilité proposé par le gouvernement aux entreprises, aux cotés de 10 milliards d'allègements de cotisations sociales patronales. Il "vise à contribuer à l'amélioration de la compétitivité des entreprises françaises", avait dit le président de l'Assemblée lors de l'annonce de la création de la mission. Les 20 milliards d'euros de crédit d'impôt annuels doivent permettre la création de 300.000 emplois d'ici à 2017, a réaffirmé en avril le ministre du Travail François Rebsamen lors d'une audition au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs trouvent un accord sur les travailleurs détachés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604164855.masxgny2.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs se sont mis d'accord mercredi sur une proposition de loi PS contre la concurrence sociale déloyale, visant notamment à renforcer les contrôles et les sanctions contre les entreprises ayant recours de manière abusive à des travailleurs détachés. La commission mixte paritaire (CMP), qui réunit sept députés et sept sénateurs, a trouvé un accord sur le texte. Celui-ci vise à traduire par anticipation en droit français le compromis survenu au niveau européen à propos du renforcement de la directive travailleurs détachés. Cette directive de 1996 prévoit que le "noyau dur" des règles du pays d'accueil s'applique (salaires, conditions de travail...) lors du détachement d'un travailleur dans un pays de l'UE même si les cotisations sociales restent dues dans le pays d'origine. Mais elle fait l'objet de fraudes croissantes de toutes sortes qui créent des cas de concurrence déloyale. La proposition de loi instaure, comme dans l'accord européen, le principe de "responsabilité solidaire" qui permettra de poursuivre un donneur d'ordres pour des fraudes relevant d'un de ses sous-traitants ayant recours à des travailleurs détachés. Mais elle va au-delà, puisque la responsabilité solidaire couvrira non seulement le BTP mais aussi tous les autres secteurs fortement concernés par le détachement (agroalimentaire, transport, etc.), ce qui n'est que facultatif dans le compromis européen. Le texte met aussi en place une liste noire sur internet, où pourront figurer pendant deux ans, sur décision du juge, les entreprises ayant été condamnées pour "travail illégal" à une amende. La proposition de loi prévoyait que l'inscription à cette liste noire soit effective pour les amendes de plus de 15.000 euros. Mais un amendement sénatorial a supprimé ce seuil, ce qu'a validé la CMP. En revanche la CMP est revenue sur un autre amendement du groupe communiste au Sénat permettant au juge de demander le remboursement des aides publiques perçues les 5 années précédentes par une entreprise condamnée pour travail illégal. Sous l'initiative du rapporteur socialiste Gilles Savary, qui jugeait que la mesure pouvait compromettre la survie de certaines entreprises, la CMP est revenue à la rédaction initiale de l'Assemblée qui prévoyait l'interdiction de nouvelles aides pendant cinq ans. La CMP a aussi retenu, comme le proposait le Sénat, un dispositif unique de solidarité financière, applicable au donneur d'ordre et au maître d'ouvrage, en cas de non-paiement du salaire minimum à un salarié d'un sous-traitant, qu'il soit détaché ou non.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PS va présenter une proposition de loi sur les entreprises intermédiaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604162007.mcw0vgv9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes travaillent à une proposition de loi pour doter les entreprises de taille intermédiaire d'un cadre juridique favorisant la stabilité de l'actionnariat, a annoncé la députée Karine Berger. "Nous cherchons à travailler à favoriser la stabilité de l'actionnariat de ces entreprises qui parient sur le long terme et sont au coeur de l'innovation et de l'emploi", a-t-elle dit lors d'un point presse, avant un colloque à l'Assemblée sur les entreprises de taille intermédiaire (ETI). "Il faut éviter que, lorsque ces entreprises grossissent, elle soient obligées de faire appel aux fonds d'investissement", a-t-elle déclaré. Les ETI sont les entreprises réalisant entre 50 millions et 1,5 milliard de chiffre d'affaires, et employant de 250 à 5.000 salariés. En France, il y a 4.600 ETI. Elles sont 12.500 en Allemagne, connues sous le nom de "Mittelstand", et 8.500 en Italie. Quantité de textes juridiques prennent en compte les PME. "On doit avoir une action politique, économique, législative sur les ETI", a dit Mme Berger. "Ces entreprises apportent beaucoup aux territoires: 80% sont familiales et 65% basées en province", a souligné à ses côtés Philippe d'Ornano, co-président du syndicat des entreprises de taille intermédiaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etablir les conditions d'une transition politique rapide en Centrafrique (Le Drian)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604151945.c9yilau1.html</link>
   <description><![CDATA[Les forces françaises tentent d'assurer "le maximum de sécurité" en Centrafrique avant l'arrivée mi-septembre de la mission de l'ONU pour permettre une transition politique rapide dans ce pays, a déclaré Jean-Yves Le Drian mercredi à l'Assemblée nationale. "L'ensemble des responsables en Afrique, y compris la présidente, Mme (Catherine) Samba-Panza, les Nations-Unies, l'Union africaine, reconnaissent que si la France n'avait pas initié l'opération Sangaris, la RCA serait aujourd'hui l'objet d'affrontements extrêmement lourds et de dispositions proches du génocide", a déclaré le ministre de la Défense lors de la séance des questions au gouvernement. Sangaris "permet un minimum de sécurité", a-t-il constaté, six mois après le début de l'opération, le 5 décembre 2013. Les forces françaises interviennent "avec beaucoup de difficultés" et "la situation sécuritaire n'est pas encore totalement rétablie" dans le pays. "Notre mission, c'est de faire en sorte d'établir le maximum de sécurité pour permettre à la mission des Nations-Unies qui va se mettre en place à partir du 15 septembre d'établir une sécurité définitive et, surtout, de faire en sorte que la transition politique puisse se faire extrêmement rapidement", a-t-il déclaré. Environ 2.000 militaires français sont déployés en RCA dans le cadre de Sangaris. L'opération a été lancée dans l'urgence fin 2013 pour stopper les massacres entre chrétiens et musulmans. A partir du 15 septembre, la Mission des Nations-Unies pour la stabilisation en RCA (Minusca) doit se mettre en place et se substituer progressivement à l'opération française. A terme, la Minusca doit compter 12.000 hommes, issus principalement de pays de la région.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement des enfants veut renforcer la présence des parents auprès d'enfants hospitalisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604151803.orcdl7eq.html</link>
   <description><![CDATA[Le 19e Parlement des enfants a adopté largement une proposition de loi visant à permettre aux parents d'enfants hospitalisés de rester auprès de leur enfant gratuitement et dans des conditions de confort acceptables, a annoncé mercredi l'Assemblée nationale. Les 577 classes de CM2 ayant participé à l'édition 2014 du Parlement se sont prononcées pour la première fois à distance par un vote électronique, au cours du mois de mai, sur les quatre propositions de loi finalistes sélectionnées par le jury national, selon un communiqué. "Le Parlement des enfants, avec sa dimension d'éducation à la citoyenneté, continue de se dérouler tout au long de l'année, seules les modalités d'organisation de la phase finale ont été modifiées", a-t-on souligné à la présidence de l'Assemblée. Outre "un contexte de sobriété budgétaire", la suppression de la journée finale à l'Assemblée pour 577 enfants choisis comme députés d'un jour par leurs camarades résulte d'un souci de "collégialité" en n'écartant pas les autres enfants de la classe, mais aussi de "modernisation" avec le vote électronique, selon la même source. Le texte qui a recueilli le plus de suffrages (303 voix sur 408 votes exprimés) émane d'une école élémentaire de Guéret située dans la circonscription du député socialiste de la Creuse, Michel Vergnier. La classe de CM2 qui en est à l'origine sera reçue à l'Assemblée nationale le 25 juin pour la remise de son prix par le président Claude Bartolone (PS). La proposition de loi adoptée par le Parlement des enfants pourra éventuellement être reprise par le député de la circonscription pour donner lieu à une vraie loi. Les autres propositions en lice visaient à réduire les effets du tabagisme passif pour les enfants dans les véhicules et à diminuer le nombre d'accidents de la route (Ardennes), à promouvoir l'usage des nouvelles technologies en limitant leurs conséquences néfastes sur la santé (lycée français de Singapour), à mettre en garde contre les risques pour la santé d'une consommation excessive de boissons sucrées et sodas (Bas-Rhin). En 2013, 577 écoliers représentant toutes les circonscriptions avaient voté majoritairement dans l'hémicycle de l'Assemblée pour une proposition de loi visant à prévenir les violences et discriminations dans les établissements et aider les élèves qui en sont victimes. Depuis 1994, quatre lois proposées par le Parlement des enfants sont devenues des lois de la République. Elles ont institué, par exemple, le maintien des liens entre frères et soeurs adoptés, le renforcement du rôle de l'école dans la détection des mauvais traitements à enfants ou l'obligation de distribuer des sacs plastique biodégradables aux caisses des supermarchés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: le groupe UMP se "désolidarise" de l'idée d'éviter la prison aux cols blancs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604134451.iuiji27a.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale se "désolidarise" de la proposition de députés de ses rangs d'éviter la prison aux délinquants en cols blancs, dans le cadre des débats sur la réforme pénale, a indiqué à l'AFP le responsable UMP pour ce texte, Georges Fenech. "Je me désolidarise totalement de cet amendement qui n'a pas de fondement et qui serait une rupture d'égalité des justiciables", a déclaré le député du Rhône, ancien magistrat, affirmant qu'il s'y opposerait au nom du groupe. Sur BFMTV et RMC jeudi matin, le président du groupe UMP, Christian Jacob, mis sur le gril sur cette question, a fini par déclarer qu'il n'était "pas d'accord" sur le principe que les crimes financiers soient exemptés de prison. Un amendement co-signé par six députés, dont Marc-Philippe Daubresse et Damien Abad, demandait que "toute peine d'emprisonnement résulte d'un crime commis à l'encontre d'une personne physique et qui porte atteinte à cette personne directement", excluant par là la criminalité financière. Mais ils l'ont retiré avant les débats. Un autre amendement de huit députés UMP, dont Frédéric Lefebvre, Damien Abad et Lionnel Luca, qui pourrait être défendu en séance cette semaine, prévoit que le gouvernement remette un rapport "sur la redéfinition de l'échelle des peines", en envisageant "un régime pénal privilégiant l'incarcération pour les infractions relatives aux atteintes à la personne humaine" et "la création de peines financières exorbitantes pour les délits financiers". Reprenant une idée qu'il a déjà défendue et qu'il a avancée de nouveau dans une proposition de résolution déposée le 30 mai à l'Assemblée, M. Lefebvre estime dans l'exposé des motifs de ce dernier amendement que "la délinquance en col blanc, la délinquance financière n'a rien à faire en prison" et qu'"il faut la condamner à des peines financières lourdes susceptibles d'affecter le patrimoine du délinquant financier". Interrogé par l'AFP, le député UMP des Alpes-Maritimes Eric Ciotti, très investi dans les débats sur la réforme pénale, a aussi indiqué mercredi qu'il s'opposerait à une telle idée, jugeant que "l'échelle des peines est un élément essentiel de prévention de la récidive". M. Ciotti a déposé un amendement visant à supprimer un des articles du texte gouvernemental stipulant qu'"en matière correctionnelle, une peine d'emprisonnement sans sursis ne peut être prononcée qu'en dernier recours si la gravité de l'infraction et la personnalité de son auteur rendent cette peine nécessaire". Au total, les élus UMP sont à l'origine de 650 des 800 amendements déposés au total sur ce projet de loi. Nombre d'entre eux visent à supprimer ou limiter la portée de ses principales dispositions: création d'une nouvelle peine de probation, la contrainte pénale, examen obligatoire de la possibilité d'une libération sous contrainte aux deux tiers de la peine notamment. Les députés de l'opposition entendent aussi défendre le maintien de la révocation automatique des sursis et des peines planchers pour les récidivistes, créées sous Nicolas Sarkozy et que le gouvernement entend supprimer. Des amendements proposent même de les étendre aux cas où de nouvelles infractions mais non identiques sont commises par une personne condamnée ("réitération"). En revanche, l'UMP va soutenir les mesures du texte visant à accroître la surveillance des personnes sortant de détention, et celles sur les aménagements des courtes peines dès leur prononcé, a assuré M. Fenech. Le projet de loi prévoit qu'une juridiction puisse décider d'aménager toute peine de moins d'un an de prison, un seuil deux fois inférieur (pour les non-récidivistes) à celui de la loi pénitentiaire de 2009. "C'était une erreur de Rachida Dati", alors Garde des Sceaux, considère Georges Fenech.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs trouvent un compromis sur une rémunération accrue des stages dépassant 2 mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604124124.5lsm9onp.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé un compromis dans la nuit de mardi à mercredi sur une rémunération minimale accrue des stages de plus de deux mois, selon des sources parlementaires. La rémunération mensuelle minimale des stages de plus de 2 mois passera de 436 à 523 euros d'ici septembre 2015. La commission mixte paritaire (CMP, 7 députés et 7 sénateurs) sur la proposition de loi PS a conservé la hausse de 87 euros (passage de 12,5% à 15% du plafond de la Sécurité sociale) votée par le Sénat, mais la gratification reste obligatoire pour les stages dépassant deux mois, et non supérieurs à un mois comme prévu par le Sénat. "Nous avons rétabli deux mois au lieu d'un, car nous avons eu beaucoup de retours de formations professionnelles du type IUT et BTS qui craignaient de ne plus trouver de stages courts pour leurs étudiants", a expliqué la rapporteure à l'Assemblée, Chaynesse Khirouni (PS). En revanche, les stagiaires ayant droit à une gratification seront bien indemnisés dès le premier mois de leur stage. L'entrée en vigueur a été décalée à septembre 2015 au lieu de septembre 2014 "car toutes les petites structures publiques ou associatives ont déjà voté leur budget pour 2014", a expliqué la députée de Meurthe-et-Moselle et ancienne professionnelle dans le milieu associatif. Les parlementaires ont aussi repris les amendements du Sénat sur l'extension à tous les stagiaires de l'accès aux restaurants d'entreprises, du bénéfice des titres restaurants ou du remboursement des frais de transports lorsqu'ils existent pour les salariés. Le compromis intervenu doit être maintenant voté une dernière fois à l'Assemblée et au Sénat. Le gouvernement ayant engagé la procédure accélérée, le texte n'a fait l'objet que d'une seule lecture dans chaque chambre. "Il s'agit de mesures fortes en faveur de l'amélioration de la situation sociale des jeunes. Ce texte, qui concrétise un engagement de campagne du président, renforcera la dimension pédagogique des stages et permettra de lutter contre les abus qui pénalisent les jeunes", se sont félicités dans un communiqué commun les ministres de l'Education Benoît Hamon, du Travail François Rebsamen et la secrétaire d'Etat chargée de l'Enseignement supérieur Geneviève Fioraso. Les autres mesures de la proposition de loi déposée par des députés socialistes restent inchangées: instauration d'un plafond maximum de stagiaires en fonction des effectifs salariés, renforcement des moyens d'identifier et de sanctionner les abus éventuels, instauration d'autorisation d'absence et de congés, alignement du temps de présence des stagiaires sur celui des salariés et exonération d'impôt sur le revenu de la gratification. "Il s'agit d'un texte de progrès pour les stagiaires, qu'ils soient lycéens ou étudiants, mais aussi d'un message de confiance et de responsabilité entre les acteurs, les entreprises et les organismes d'accueil, les établissements de formation et les jeunes", se félicitent les ministres.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une équipe de France de football des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604122435.t2t7tt9z.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques jours avant le début du Mondial au Brésil, l'Assemblée nationale a annoncé mercredi la création d'une "équipe de France de football des députés", qui disputera son premier match le 10 septembre contre le Variétés Club de France. Cette équipe mixte, dont les deux cosélectionneurs sont les socialistes Eduardo Rihan-Cypel et Régis Juanico et l'entraîneur Guy Roux, est composée d'une trentaine de députés de tous bords, comme les socialistes Thomas Thévenoud et Philippe Martin, l'écologiste Christophe Cavard ou les UMP Eric Woerth et Lionel Tardy. D'une moyenne d'âge de 45 ans et trois mois, elle comptera six femmes (les socialistes Marie-Arlette Carlotti, Marietta Karamanli et Sandrine Mazetier, l'écologiste Barbara Pompili, les UMP Virginie Duby-Muller et Isabelle Le Callennec). "Me voici enfin entraîneur de l'Equipe de France", a plaisanté l'ancien entraîneur d'Auxerre, qui n'a jamais pu obtenir le poste de sélectionneur national, lors d'une conférence de presse au côté notamment du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Le premier match sera disputé au profit du service de cardiologie pédiatrique médico-chirurgicale de l'hôpital Necker. Le lieu du match contre le Variétés Club de France, club qui regroupe d'anciennes stars du ballon rond et diverses personnalités du show-biz, n'a pas encore été précisé mais son manager, le directeur des sports du groupe Radio France Jacques Vendroux, a promis que ce serait dans un stade "mythique". Il a évoqué la participation de plusieurs anciens membres de l'Equipe de France, que ce soit de la génération Platini ou de celle de Zidane, mais aussi de l'ancien joueur de tennis Yannick Noah. Ce n'est pas la première fois que des députés constituent une équipe de football mais elle a maintenant un caractère officiel. Il existe par ailleurs un XV parlementaire pour le rugby, créé il y a près de 40 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Estrosi (UMP): "6.000 délinquants libérés" si adoption de la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604122115.z5ud3dbt.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire UMP de Nice, Christian Estrosi, a assuré mercredi qu'en cas d'adoption de la réforme pénale, actuellement discutée à l'Assemblée nationale, "on pourrait avoir 6.000 délinquants qui soient libérés" dans "quelques semaines." "La première mesure, au bout de deux tiers effectifs d'une peine prononcée, consiste à ce qu'on réétudie le dossier pour pouvoir les libérer. Cela veut dire que dans quelques semaines, on pourrait avoir 6.000 délinquants qui soient libérés", a affirmé M. Estrosi sur France Inter. Le projet de loi prévoit que la situation des détenus condamnés à moins de cinq ans de prison soit évaluée aux deux-tiers de la peine et qu'une mesure de "libération sous contrainte" puisse être décidée, en fonction de leur parcours et de leur projet d'insertion. Le reste de la peine pourrait être ainsi exécuté sous le régime de la semi-liberté, du placement à l'extérieur, du placement sous surveillance électronique ou de la libération conditionnelle. L'étude d'impact du projet de loi, réalisée par le gouvernement, précise que ces libérations sous contrainte pourraient entraîner une baisse de 2.200 à 6.200 du nombre de détenus. Compte tenu des autres mesures prévues par la réforme pénale, qui vont monter en charge progressivement, la réforme pénale devrait entraîner une baisse du "stock" de personnes détenues à un instant donné comprise entre 2.600 personnes et 6.600 personnes, trois ans après l'entrée en vigueur de la loi, ajoute cette étude. L'ancien ministre de Nicolas Sarkozy a également dénoncé la "suppression des peines planchers contre les multirécidivistes, qui avaient démontré toute leur efficacité" et les "peines de probation, prévues initialement à cinq ans, dont on ne nous a toujours pas dit si ne pas faire de peine de prison quand on est condamné à cinq ans, ça veut dire faire du bricolage, du jardinage, rester à la maison avec un beau bracelet à regarder la télévision." "C'est une loi de liberté pour les délinquants tout simplement, c'est une incitation à la délinquance", a accusé M. Estrosi. Faut-il donc mettre plus de gens en prison? "Oui", a répondu le maire de Nice. "On a remis en cause la loi pénitentiaire qui avait pour objectif de construire 80.000 places de prison supplémentaires. Si on avait continué à construire les places supplémentaires au même rythme où nous les construisions, aujourd'hui les prisons ne seraient pas pleines", a-t-il affirmé. La ministre de la Justice Christiane Taubira a indiqué mardi à l'ouverture des débats sur la réforme pénale que "6.500 places de prison supplémentaires" étaient programmées par le gouvernement sur trois ans. "Elles sont budgétisées et financées", ce qui n'était pas, selon elle, le cas de celles prévues par la droite au pouvoir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP) ne peut préciser les sommes versées par son groupe à Bygmalion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604100359.8t7q6v6f.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, chef de file des députés UMP, a dit mercredi ne pouvoir préciser les sommes versées par son groupe à Bygmalion, société au coeur d'une affaire présumée de fausses factures qui ébranle son parti. Pressé de questions par BFMTV et RMC sur ce dossier, le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a admis "une affaire grave". "Mais vous ne me trouverez jamais pour allumer les mèches, taper sur les collègues, ce n'est pas mon style", a-t-il dit après avoir visionné François Fillon pilonnant la présidence de Jean-François Copé et parlant de "mentir, tricher, détourner l'argent des militants". M. Jacob maintient-il sa totale confiance au député-maire de Meaux auquel il a succédé à la tête du groupe UMP et qui vient de quitter la présidence du parti? "Mais bien sûr!". Interrogé sur les crédits de son groupe, il a fini par citer une "dotation d'Etat qui doit être de 250.000 euros par mois", et dépend du nombre de députés. Bygmalion a-t-elle réalisé en 2008 des plaquettes pour les députés? "Oui il y a eu les plaquettes de mi-mandat", a-t-il dit. L'Assemblée a été renouvelée en 2007. En 2012, l'agence de communication fondée par deux proches de M. Copé a-t-elle touché 700.000 euros du groupe? "Ecoutez, mais je n'en sais absolument rien, je suis incapable de vous répondre". "Arrêtez dans la démagogie et dans le populisme", a lancé M. Jacob à son intervieweur, Jean-Jacques Bourdin, qui s'étonnait de cette non-réponse et a menacé à plusieurs reprises d'arrêter l'interview. "On était en contrat avec cette société, comme des dizaines de villes de droite et de gauche et comme le ministère de la Jeunesse et des Sports jusqu'il y a quelques semaines", selon M. Jacob. "J'ai arrêté ce contrat il y a quelques mois" mais "bien entendu qu'on a travaillé avec, c'est un prestataire qui, en aucun cas, n'était blacklisté", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
