<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 18:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le rétablissement de l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008155544.f2b5zcpb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le rétablissement de l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs pour tenter de limiter les départs vers des zones de conflits comme la Syrie, via une proposition de loi du groupe Les Républicains. Pour la réintroduction de cette mesure, le gouvernement s'en était remis à la sagesse des députés, malgré des réserves sur ce dispositif qui n'était plus en vigueur depuis 2013. Le gouvernement a aussi fait voter une mesure pour permettre aux procureurs, dans certains cas d'urgence et après signalement par la police, la gendarmerie, l'Education nationale ou encore des services sociaux, de prononcer une interdiction judiciaire de sortie du territoire. Dans un hémicycle garni d'une dizaine de députés, les représentants des groupes LR, PS et UDI ont voté, à main levée, pour le texte assorti de ce dispositif complémentaire. Aucun orateur du PRG, des écologistes, du Front de Gauche ne s'est exprimé. Le rétablissement de l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs figurait parmi les propositions du rapport du socialiste Patrick Mennucci, à l'issue de la commission d'enquête sur la surveillance des filières et des individus jihadistes créée en décembre 2014 à l'initiative du député Eric Ciotti (LR).]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Portables en détention: l'Assemblée rejette un texte des Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008151335.w3g408ak.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition des Républicains visant à inscrire dans la loi l'interdiction des téléphones portables en prison, la gauche arguant que cette interdiction existe déjà dans les faits. Ce texte, porté par le député Philippe Goujon, et soutenu par l'UDI, était examiné dans le cadre d'une niche réservée au groupe Les Républicains. Il visait notamment à écrire dans la loi que "les détenus ne sont pas autorisés à disposer d'un téléphone cellulaire ni de terminaux autonomes de connexion à internet". Il entendait aussi permettre à l'administration pénitentiaire de retirer ou de refuser un permis de visite en cas de "prosélytisme avéré", ou encore de recueillir les données de connexion des appels passés depuis des portables clandestins. Pour M. Goujon, inscrire dans la législation l'interdiction des portables offrirait des garanties contre "toute tentation de modifier, sans l'accord du législateur, les circulaires et les règlements intérieurs qui seuls pour le moment excluent leur usage". Mais la majorité a jugé ce texte inopportun, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen estimant notamment qu'"il n'y a pas lieu de légiférer pour interdire les téléphones portables et l'accès à internet par les détenus, (puisque) c'est déjà interdit par le règlement" des centres de détention. En outre, le retrait ou le refus de visite peut déjà intervenir pour assurer la sécurité et le bon ordre dans les établissements, a souligné la majorité. Sébastien Pietrasanta (PS) a estimé que la proposition de loi n'était "pas suffisamment solide juridiquement" et "dépassée" notamment parce qu'elle arrive après la loi renseignement de juillet 2015 . C'est "un texte inutile puisqu'il réinvente l'existant", a-t-il insisté. La majorité a déposé une motion de rejet préalable qui a été adoptée, mettant un terme aux discussions. Philippe Goujon y a vu une volonté de "saborder le débat démocratique" et une "censure" de l'opposition. Guy Geoffroy (LR) a aussi dit ne pas avoir été convaincu par la thèse de l'"existant", réaffirmant que cette question de l'isolement électronique des détenus devait "relever de la loi et non du règlement". Quelque 27.524 téléphones portables ou accessoires principaux de téléphonie (puces) ont été saisis en détention en 2014, un nombre en forte augmentation puisqu'il était de 10.990 en 2010.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permissions des détenus: "un ajustement réglementaire" serait nécessaire, selon Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008141609.z324p20d.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a estimé jeudi qu'un "ajustement réglementaire" sur les permissions serait sans doute nécessaire, mais pas une nouvelle loi, après la fusillade en Seine-Saint-Denis où un policier a été grièvement blessé par un braqueur en cavale. Selon ce proche de Manuel Valls, "la polémique liée au parcours judiciaire du malfaiteur de tout juste 24 ans, en cavale et fiché, s'est amplifiée au point que le gouvernement a évoqué +réfléchir à une évolution de la législation+" mais, écrit-il sur son blog, il est "probable" que "cette réflexion aboutira plus à un resserrement voire à une précision des décrets qui organisent les permissions de sortir qu'à la présentation d'un projet de loi". Les syndicats de police et la droite ont vivement mis en cause la garde des Sceaux, Christiane Taubira, qui a envisagé mardi de mieux encadrer les sorties de détenus. Le Premier ministre comme le président François Hollande ont aussi estimé nécessaire de voir comment faire évoluer la législation. Depuis cette fusillade lundi, la polémique a enflé sur le cas de ce détenu, en cavale depuis qu'il n'était pas rentré d'une permission accordée en mai pour effectuer des formalités administratives après le décès de son père. Dans ce billet intitulé "un drame, une loi?", M. Urvoas considère que "toutes les critiques rapides sur le fait que cette +permission de sortir+ serait une forme d'invitation à l'évasion, que les juges d'application des peines seraient inconséquents et que l'ensemble de nos règles seraient inadaptées et caduques ne sont pas fondées". "Le cadre juridique est robuste et a permis en 2013 à 57.890 détenus de pouvoir - sous contrôle - organiser leur réinsertion dans la société une fois leur peine accomplie. Cette mesure de notre arsenal judiciaire est donc précieuse", d'après cet élu du Finistère. "Évidemment, il est toujours loisible de le perfectionner. Mais pour le faire avec justesse et efficacité, il faut procéder avec méthode comme l'a annoncé le gouvernement", par un état des lieux, une comparaison internationale et des auditions notamment. "Et il est probable alors que l'on constatera qu'un simple ajustement règlementaire suffira", conclut M. Urvoas.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alternative végétarienne dans les cantines: proposition transpartisane au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008123721.hx2mr9qy.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi visant à rendre obligatoire la présence d'un menu végétarien dans les cantines scolaires, initiée par le député UDI Yves Jégo et cosignée par des écologistes et un élu Les Républicains (LR), a été déposée jeudi à l'Assemblée et au Sénat. Après l'annonce de ce texte mi-août, le gouvernement avait jugé qu'il ne fallait pas "imposer" un tel menu alternatif, au motif que "les choses fonctionnent bien aujourd'hui" en dehors de quelques polémiques, selon la ministre de l'Éducation Najat Vallaud-Belkacem. Fort d'une pétition ayant recueilli plus de 135.000 signatures, M. Jégo persiste, jugeant que le menu végétarien "correspond à une attente forte de la société" et qu'il faut "donner un cadre aux maires". Le député-maire de Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) a présenté sa proposition de loi jeudi lors d'une conférence de presse, aux côtés de ses cosignataires, les députées écologistes Cécile Duflot, Laurence Abeille et Isabelle Attard (apparentée), ainsi que le député LR Thierry Solère. Elle-même végétarienne, la sénatrice UDI Chantal Jouanno, également présente, a indiqué qu'elle avait déposé le même texte au Sénat. Souhaitant que des députés d'autres groupes le rejoignent, M. Jégo s'est félicité de ce "moment de consensus" sur le menu végétarien où "chacun a peut-être sa porte d'entrée: combat de protection des animaux, de défense de l'environnement" ou encore de "laïcité positive". Ce menu alternatif serait obligatoire dans les restaurants scolaires servant plus de 80 couverts par jour, à partir de septembre 2018, selon sa proposition. "Je ferai tout pour qu'elle soit votée" car elle correspond à "un combat de longue date" des écologistes, a affirmé Mme Duflot, qui doit à partir de mardi prochain coprésider son groupe à l'Assemblée. Selon elle, ce texte doit permettre d'amener de "l'apaisement dans un débat qui s'est caricaturé". Plusieurs municipalités ont remis en cause récemment les menus de substitution au porc dans leurs cantines scolaires, et la question a pris un tour politique. Le menu végétarien est "le plus laïc de tous", a estimé Mme Duflot, reprenant le titre d'une tribune publiée dans Le Monde en mars et signée notamment par les journalistes Allain Bougrain-Dubourg et Aymeric Caron, également présents jeudi à la conférence de presse. Sur l'estrade aussi, le premier adjoint à la mairie de Saint-Etienne, Gilles Artigues (UDI), a exposé l'expérimentation depuis début 2015 dans sa ville d'un tel menu sans viande, pour lequel ont opté 20% des familles et qui permet de limiter le gaspillage alimentaire, la viande étant souvent laissée de côté par les enfants, selon lui.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gens du voyage: la proposition de loi Raimbourg au Sénat "début 2016" (Pinel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008111319.l0xei2ns.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi du député PS Dominique Raimbourg sur les gens du voyage, adoptée en juin par l'Assemblée, sera inscrite à l'ordre jour du Sénat "début 2016", a annoncé jeudi la ministre du Logement Sylvia Pinel. Mme Pinel a fait cette annonce à l'occasion du débat sur une proposition de loi sur ce thème des Républicains, examinée dans le cadre d'une niche réservée à leur groupe, et qui a elle été rejetée par l'Assemblée. L'un des arguments de l'auteur du texte, le député Les Républicains Yannick Moreau, était justement que le Sénat "n'était pas pressé" d'examiner celui de M. Raimbourg qui supprime le livret de circulation imposé aux gens du voyage, renforce les pouvoirs des préfets à la fois pour la construction d'aires d'accueil et pour lutter contre les occupations illicites de terrains. C'est ce dernier point que M. Moreau souhaitait durcir avec sa proposition de loi, notamment "en raccourcissant et en systématisant la mise en oeuvre de la procédure administrative d'éviction forcée" et "en supprimant le caractère suspensif du recours" contre cette mise en demeure. "Ce qui sous-tend votre approche est l'idée que les gens du voyage sont victimes de discriminations et que la priorité consiste à les réduire. Nous, nous voulons qu'une loi plus ferme s'applique plus fermement pour mettre fin aux agissements délictueux de certains groupes de gens du voyage qui, vous le savez, posent d'énormes problèmes de comportement", a lancé une autre députée LR, Annie Genevard, à l'adresse de M. Raimbourg. M. Raimbourg a répondu que leur texte serait "inefficace" et "déséquilibré" parce que n'y figure "aucune mesure visant la situation anormale qui fait que 30% des communes n'ont aucune aire de voyage quinze ans après la loi Besson" qui les y obligeait pourtant. Mme Pinel a indiqué que "plusieurs sénateurs qui ne sont pas de la majorité gouvernementale" s'étaient dit prêts à travailler sur le texte de M. Raimbourg. Celui-ci prévoit que la mise en demeure d'un préfet contre une occupation illicite continuera de s'appliquer si les intéressés procèdent à un nouveau stationnement illicite dans un délai de sept jours. Elle réduit aussi à 48 heures, contre 72 heures actuellement, le délai laissé au tribunal administratif pour statuer sur un recours.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un texte des Républicains pour supprimer les "freins" aux entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008093735.awcl6v22.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi des Républicains visant à supprimer "des freins au développement des entreprises" instaurés depuis 2012. Ce texte, suggéré aux députés LR par le président du parti Nicolas Sarkozy en juin, était examiné dans le cadre d'une niche réservée à leur groupe. Il proposait la suppression du compte de prévention de la pénibilité issu de la réforme des retraites de 2014, "impossible" à mettre en place d'après la droite, la suppression aussi de la durée minimale du temps de travail de 24 heures, instaurée par la loi de sécurisation de l'emploi de 2013, qui constitue "une barrière psychologique". En outre, il préconisait de revenir sur des obligations en cas de reprise d'une entreprise (loi "Florange" de 2014) et de supprimer le plafonnement du nombre de stagiaires. "Traduction du cri de secours des entreprises de notre pays", la proposition de loi devait permettre de "relancer la création d'emploi", a dit son rapporteur Gérard Cherpion, qui a espéré son application en 2017. "Affiche politique", lui a rétorqué la ministre du Travail Myriam El Khomri, qui a dénoncé "une véritable remise en cause de notre modèle social" par ces propositions et un "détricotage des mesures" prises depuis trois ans. Elle a défendu en particulier le compte personnel de prévention de la pénibilité, "progrès social majeur" et "enjeu de justice sociale", selon elle. Les socialistes, seuls représentants de la majorité présents dans l'hémicycle, ont adopté une motion de rejet contre ce "tract caricatural" et ces "chiffons rouges", selon les mots de leur oratrice Chaynesse Khirouni. L'UDI a soutenu le texte LR, jugeant qu'il allait "dans le bon sens". Le parti Les Républicains a également planché sur les dossiers sociaux lors d'une matinée de travail le 30 septembre, lors de laquelle a été préconisé "un nouvel ordre social" avec notamment la suppression des 35 heures, la refonte complète du Code du travail et une réforme de la fonction publique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007233142.t3s3u25h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires, après quelques retouches à ce texte qui vise notamment à mieux lutter contre les conflits d'intérêts et à protéger les "lanceurs d'alerte". Une dizaine de députés étaient présents dans l'hémicycle au moment du vote sur ce texte débattu en procédure accélérée (un seul examen par chambre). Ils se sont prononcés favorablement à main levée, seul Guy Geoffroy (Les Républicains) s'abstenant, le seul élu de droite encore dans l'hémicycle, selon la rapporteure Françoise Descamps-Crosnier (PS). A l'issue de la délibération, la ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu a salué un "débat de qualité". Elle avait défendu dans l'après-midi avant le début des discussions un projet de loi "fondamental" ayant "pour ambition de renforcer" la confiance entre citoyens et agents. Sans revenir sur les principes fondateurs du statut de fonctionnaire, le texte complète la loi du 13 juillet 1983. Celle-ci avait défini pour la première fois les traits communs aux agents de la fonction publique (Etat, Territoriale et Hospitalière). Il ajoute de nouvelles valeurs comme "le respect du principe de laïcité" ou le fait qu'un fonctionnaire exerce ses fonctions avec "dignité, impartialité, intégrité et probité". L'un des objectifs majeurs du projet de loi est aussi de mieux prévenir les conflits d'intérêt. Tout fonctionnaire devra désormais veiller "à faire cesser immédiatement ou à prévenir les situations de conflit d'intérêts dans lesquelles il se trouve ou pourrait se trouver". Les "lanceurs d'alerte" seront davantage protégés, aucune mesure concernant par exemple leur rémunération, promotion ou mutation ne pouvant être prise s'ils ont relaté des faits "susceptibles d'être qualifiés de conflit d'intérêt". Initialement présenté en juillet 2013, ce projet de loi était resté lettre morte, victime selon Mme Lebranchu de l'encombrement législatif. En séance, le texte a été un peu amendé, notamment sur la possibilité pour un fonctionnaire de cumuler son travail avec une activité dans le privé, restreinte par le projet de loi qui stipule que par principe un fonctionnaire "ne peut exercer une activité lucrative". Un amendement de la rapporteure Françoise Descamps-Crosnier (PS) a été adopté pour permettre aux agents à temps complet "de pouvoir continuer à avoir une activité d'auto-entrepreneur", dès lors qu'il s'agit d'activités accessoires. Cela permettra d'éviter "un contournement de la loi sous forme d'activité non déclarée", a expliqué la rapporteure. La ministre a aussi défendu en séance le rôle de la commission de déontologie. Ses pouvoirs sont renforcés par le texte, mais les députés l'ont privée en commission du contrôle des déclarations d'intérêt au profit de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), autorité indépendante créée en 2013, contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure. Le gouvernement a cherché une solution de compromis avec un amendement prévoyant que les déclarations d'intérêts seraient en principe transmises à la commission et qu'il soit fait appel à la HATVP "à chaque fois qu'il y a un doute". Mais cet amendement n'a pas été adopté. La rapporteure a donné un avis défavorable estimant que cette "solution intermédiaire" risquait d'aboutir à un mécanisme "très lourd" et instituait "une forme de supériorité" de la HATVP sur la commission. L'Assemblée a aussi voté mercredi soir à l'unanimité des mesures visant à aider les fonctionnaires d'Outre-mer à rentrer plus facilement dans leurs territoires. "C'est un moment important pour beaucoup de fonctionnaires ultra-marins qui depuis des années évidemment souhaitent, tout en servant la République revenir un jour chez eux et qui ont les plus grandes difficultés", s'est réjouie la ministre des Outre-mer George Pau Langevin venue spécialement dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 01:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des mesures pour faciliter le retour des fonctionnaires d'Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007222222.175ln286.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir des mesures visant à aider les fonctionnaires d'Outre-mer à rentrer plus facilement dans leurs territoires, via des amendements au projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires, "un moment important", selon le gouvernement. "C'est un moment important pour beaucoup de fonctionnaires ultra-marins qui depuis des années évidemment souhaitent, tout en servant la République revenir un jour chez eux et qui ont les plus grandes difficultés", s'est réjouie la ministre des Outre-mer George Pau Langevin, dans l'hémicycle au côté de son homologue de la Fonction publique Marylise Lebranchu. "Depuis 2012, le président de la République s'était engagé à ce que nous avancions sur ce terrain,", a-t-elle ajouté, saluant un texte "qui répond aux attentes des fonctionnaires ultra-marins" et "respecte le principe de droit". Les amendements ont été adoptés à l'unanimité dans le cadre de l'examen du projet de loi porté par Mme Lebranchu, a souligné le président de la séance, David Habib (PS). Ils créent des "priorités supplémentaires" pour les mutations des agents "liées notamment à la situation personnelle des fonctionnaires justifiant du centre de leurs intérêts matériels et moraux dans une des collectivités régies par les articles 73 et 74 de la Constitution". Ce critère mesure l'attachement à un territoire indépendamment de l'origine et est donc considéré comme non discriminatoire. Cela "permettra à tous les fonctionnaires ayant un lien avec les Outre-mer, qu'ils y soient nés ou non, de rentrer plus facilement dans leur territoire", s'est réjouie la députée socialiste de la Réunion Erika Bareigts, qui défendait les amendements. Elle a expliqué que le problème n'était pas nouveau, évoquant le cas de "fonctionnaires territoriaux ultra-marins qui dans les années 1970 ont pour beaucoup d'entre eux choisi la fonction publique comme métier et se sont engagés" et sont "venus exercer ici en métropole", avec pour beaucoup "un certain désir de revenir au pays". Les solutions trouvées jusqu'à présent "sont restées très fragiles juridiquement, peu efficaces et peu transparentes", et "régulièrement, nous inondons les ministères de demandes justifiées, de demandes graves de personnes qui souhaitent après de nombreuses années", rentrer, ce qui n'est en aucun cas un "caprice", a-t-elle insisté, évoquant des situations dramatiques, de familles séparées. Le député socialiste de Guadeloupe Victorin Lurel s'est lui aussi réjoui dans un communiqué de cette adoption "à l'unanimité des amendements portés par les députés ultramarins visant à mettre fin aux dysfonctionnements dans la gestion des carrières des fonctionnaires originaires des outre-mer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés élargissent en commission la taxe sur les transactions financières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007211917.7rqaapyi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi mercredi soir en commission le champ de la taxe sur les transactions financières en y intégrant les transactions dites "intra-day" qui sont dénouées au cours d'une seule et même journée. Cet amendement du député LR Jean-François Mancel, qui devra être revoté en séance pour être intégré au projet de budget 2016, "vise à atteindre deux objectifs: dégager des recettes fiscales supplémentaires, notamment en vue d'augmenter les financements pour la solidarité internationale et la lutte contre le changement climatique ainsi que limiter ces transactions déstabilisatrices, qui accentuent la volatilité du marché, en en réduisant l'intérêt financier". En outre "la taxation des transactions intra-journalières au niveau français s'inscrit dans la dynamique des négociations européennes. En effet, la directive proposée par la Commission européenne préconise cette même mesure et les onze États membres associés à la coopération renforcée visant à instaurer une taxe européenne sur les transactions financières, dont la France, ont décidé le 12 septembre dernier de soutenir cette proposition", souligne le député dans son amendement. L'ONG One s'est félicitée de ce vote car "selon Bercy, la taxation de l'intraday peut rapporter un milliard d'euros de plus par an, une manne financière non négligeable, dont la France s'est privée depuis trop longtemps". Cet argent additionnel "permettra enfin d'augmenter les financements pour les pays les plus pauvres, en accord avec les promesses faites par François Hollande" qui a fait part de sa volonté d'augmenter de 4 milliards d'euros l'aide publique au développement d'ici 2020, juge-t-elle. One appelle "tous les députés à soutenir cette avancée en plénière et à s'assurer que l'argent bénéficiera à la lutte contre l'extrême pauvreté, les pandémies, telles que le sida, et le changement climatique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 23:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité diesel: les députés se rallient en commission au calendrier du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007195823.achwxk7x.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée s'est ralliée mercredi au calendrier du gouvernement en refusant de durcir dès le projet de budget 2016 la fiscalité sur le diesel au profit du projet de loi de finances rectificative de fin d'année. La commission a rejeté, à une voix près, un amendement du député PS Jean-Yves Caullet, soutenu par les écologistes, qui prévoyait notamment d'accroître de deux centimes la taxe sur le gazole. Cet amendement avait reçu un avis défavorable du rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), qui jugeait préférable de suivre la stratégie du gouvernement pour avoir "un débat global sur la fiscalité écologique". Le gouvernement veut inscrire la taxation du gazole dans le cadre d'une réflexion plus large sur l'évolution de la fiscalité écologique qui figurera dans un projet de loi de finances rectificative (PLFR) en fin d'année. L'exécutif réfléchit ainsi également à une extension à d'autres énergies, comme le gaz ou les carburants, de l'assiette de la CSPE (Contribution au service public de l'électricité), une taxe pesant aujourd'hui sur la seule facture d'électricité des Français et qui sert surtout à financer les subventions aux énergies retnouvelables. "Le gouvernement ne souhaite pas légiférer à la va-vite sur ce genre de sujets. Il est nécessaire de prendre en compte l'ensemble des éléments de fiscalité pour éviter un transfert de fiscalité pouvant pénaliser les ménages", a déclaré mercredi le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, à l'Assemblée. Soutenant l'amendement Caullet, le député PS Olivier Faure a souligné que le gouvernement s'était montré "plus ou moins cohérent" sur le sujet depuis la suppression de l'écotaxe et "aurait préféré adresser un signal clair dès la commission pour pouvoir être plus armés dans la discussion" avec le gouvernement. "Tous les astres sont alignés: les prix des carburants sont bas, nous avons une prise de conscience mondiale... Si on n'arrive pas à demander aux Français 2 centimes par litre de diesel pour financer des infrastructures de qualité, je ne sais pas quel est le bon moment", a jugé M. Faure. Sans attendre le PLFR, les députés pourront toujours redéposer des amendements dès le discussion en séance la semaine prochaine du budget. Les députés devaient achever dans la nuit l'examen du projet de buddget 2016 qu'ils auront à peine modifié. Ils ont eu, à nouveau, de longs débats sur le périmètre et l'efficacité du CICE (crédit impôt compétitivité) sans y toucher. Ils ont modifié à la marge le Crédit impôt recherche (CIR) en accordant son doublement aux dépenses de recherches des instituts technologiques agricoles et des instituts technologiques agro-industriels suite à un amendement de l'UDI Charles de Courson. Enfin ils ont maintenu, sur l'initiative de Valérie Rabault (PS), la composante de la taxe générale sur les activités polluantes (TGAP) qui concerne les installations classées pour la protection de l'environnement(installations Seveso) que le gouvernement voulait supprimer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 21:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: amendement adopté en commission contre les "parachutes dorés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007173331.q729wi2z.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont à nouveau durci la législation en matière de "parachutes dorés", ces indemnités parfois faramineuses que touchent les dirigeants quittant leur entreprise, à l'occasion mercredi de l'examen du projet de budget 2016 en commission. Les parlementaires ont adopté un amendement de députés socialistes divisant par deux le plafonnement de la déductibilité du bénéfice imposable de ce type d'indemnités de départ. Ce plafonnement est aujourd'hui fixé à six fois le plafond annuel de la Sécurité sociale, soit 228.240 euros au 1er janvier 2015. "Il apparaît aujourd'hui indispensable d'encourager les entreprises et leurs dirigeants à adopter des comportements plus raisonnables en matière de rémunération et d'indemnités de départ. L'opinion publique n'admet plus que certaines entreprises accordent de telles indemnités de départ, avec à la clé une incitation fiscale de la part de l'État", expliquent les auteurs de l'amendement, notamment le député PS Laurent Grandguillaume. "Il convient de limiter au maximum ce type de dépenses fiscales qui récompensent certaines pratiques excessives", ajoutent-ils. La législation sur ces "parachutes dorés" a été durcie plusieurs fois ces dernières années, mais cela n'empêche pas que les "dérives constatées sont toujours d'actualité", notent-ils. La mesure s'appliquera au 1er novembre. L'amendement devra encore être voté en séance pour être intégré au budget.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales en IDF: entre "Stasi" et "plombs qui pètent", les coups volent drus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007171915.x04jwn70.html</link>
   <description><![CDATA[Méthodes dignes de la "Stasi" d'un côté et "plombs qui pètent" de l'autre: les coups ont volé drus mercredi entre droite et gauche dans le cadre de la campagne des régionales en Ile-de-France. "Aujourd'hui", entre le camp mené par Valérie Pécresse (Les Républicains) et celui de la gauche, "on est kif-kif" en termes d'intentions de vote dans les sondages, a affirmé mercredi le président de l'Assemblée nationale et chef de file socialiste aux élections, Claude Bartolone. "C'est peut-être aussi pour cela qu'il y a ce climat qui s'est créé" dans la campagne actuelle, a-t-il ajouté lors d'une conférence de presse de rentrée au Palais-Bourbon, à l'invitation de l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Et lui-même de laisser entendre, pour le déplorer, que le moindre de ses déplacements était surveillé par le camp adverse. "Hier (mardi), je faisais une émission à BFM et j'ai découvert que l'on m'envoyait un jeune gamin de 18 ans prendre en photo, à 06H30 du matin, la voiture avec laquelle j'arrivais", a-t-il affirmé. "Franchement, quand on réinstalle des méthodes qui relevaient de la Stasi pour savoir exactement dans quelle voiture vient le président de l'Assemblée, cela vous donne une idée de ce que peuvent être quelquefois les moeurs en politique, qui viennent aggraver le climat" dans le pays, a-t-il déclaré, en réponse à une journaliste sur le climat électrique dans le pays et notamment dans la campagne. Avec une pique supplémentaire à destination des organes de presse qui le surnomment le "parrain du 9-3" (Seine-Saint-Denis), notamment depuis l'annonce d'une ouverture d'une enquête préliminaire pour emploi fictif. - 'Surréaliste et diffamant' - "Franchement, les gens ne se rendent pas compte de ce que peut représenter ce genre de remarque à connotation raciste", a indiqué l'ancien président du département. M. Bartolone a affirmé que la justice allait "pouvoir ainsi rétablir la vérité", assurant que la personne en cause occupait un emploi "bien réel" et que les recrutements avaient été soumis aux contrôles publics. "Claude Bartolone pète les plombs", a répliqué Jérôme Chartier (Les Républicains) pour le camp Pécresse, dans une interview au Point.fr. "C'est surréaliste et diffamant pour Valérie Pécresse (...) il ne maîtrise pas son vocabulaire", a ajouté le député du Val-d'Oise en accusant le patron des députés d'avoir fait retransmettre sa conférence de presse sur la chaîne parlementaire LCP "dont il a nommé la présidente l'été dernier". "Je lui demande de choisir: soit il démissionne du perchoir, soit il renonce à être candidat à la présidence de la région", a lancé M. Chartier. Porte-parole de Mme Pécresse, Geoffroy Didier (LR) a également dénoncé l'intervention de M. Bartolone devant l'AJP comme une "inadmissible confusion des genres". Cette "conférence de presse partisane" doit "être intégrée aux comptes de campagne" afin qu'une "maison de la République ne se transforme pas en QG de campagne", a-t-il jugé dans un communiqué. Interrogé par l'AFP sur cette conférence de presse, le premier questeur Bernard Roman (PS) a estimé qu'il serait "sidérant" que Claude Bartolone ne vienne pas s'exprimer comme chaque année devant les journalistes parlementaires et qu'il n'y avait pas de raison de ne pas la diffuser sur LCP comme l'an dernier. Les questeurs de l'Assemblée (2 PS, 1 LR), qui gèrent son budget, examinent chaque semaine l'agenda du président. Il est arrivé une fois qu'ils lui demandent d'annuler une manifestation, ce qui a été fait. "Il faut être de bonne foi", a dit M. Roman à l'adresse des Républicains, ajoutant: "Il n'y a pas de dérive."]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sondages régionales IdF: pour Bartolone, gauche et droite sont "kif-kif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007153003.xf5593px.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, tête de liste PS pour les régionales en Ile-de-France, a affirmé mercredi que les sondages sur les intentions de vote montraient une droite et une gauche "kif-kif", ce qui explique "le climat" tendu de la campagne. "Il y a eu quatre sondages. Un me donne gagnant, un me donne perdant, deux me donnent à égalité" avec la liste conduite par Valérie Pécresse (Les Républicains), a assuré le président de l'Assemblée nationale, interrogé sur le sujet. "Pour reprendre une expression que j'aime beaucoup qui me renvoie à mon pays de naissance (la Tunisie, NDLR), aujourd'hui, on est kif-kif", à égalité, a relevé M. Bartolone. "C'est peut-être aussi pour cela qu'il y a ce climat qui s'est créé", a-t-il ajouté, lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Il a par ailleurs assuré que s'il était élu président de la région Ile-de-France, il quitterait son poste de président de l'Assemblée "dès le lendemain". "Si je suis battu, je retournerai auprès du groupe socialiste pour lui demander immédiatement de juger ma campagne et mon action", a-t-il ajouté. Quant à des successeurs éventuels au perchoir, d'après les échos qu'il en reçoit, "ils sont nombreux", s'est-il amusé. Le patron des députés a par ailleurs dénoncé le surnom de +parrain du 9-3+ (Seine-Saint-Denis) qui lui est donné par des organes de presse, notamment depuis l'annonce d'une ouverture d'une enquête préliminaire pour emploi fictif. "Franchement, les gens ne se rendent pas compte de ce que peut représenter ce genre de remarque à connotation raciste et qui donne vraiment une image incroyable de ce département", a indiqué l'ancien président du département. M. Bartolone a affirmé que la justice allait "pouvoir ainsi rétablir la vérité", assurant que la personne en cause occupait un emploi "bien réel" et que les recrutements avaient été soumis aux contrôles publics. Le candidat aux régionales a aussi laissé entendre, pour le déplorer, que le moindre de ses déplacements était surveillé par le camp adverse. "Hier, je faisais une émission à BFM et j'ai découvert que l'on m'envoyait un jeune gamin de 18 ans prendre en photo, à 6h30 du matin, la voiture avec laquelle j'arrivais. Franchement, quand on réinstalle des méthodes qui relevaient de la Stasi pour savoir exactement dans quelle voiture vient le président de l'Assemblée, cela vous donne une idée de ce que peuvent être quelquefois les moeurs en politique, qui viennent aggraver le climat" dans le pays, a-t-il déclaré, en réponse à une journaliste sur le climat électrique dans le pays et notamment dans la campagne. Porte-parole de Mme Pécresse, Geoffroy Didier (LR) a dénoncé l'intervention de M. Bartolone devant l'AJP comme une "inadmissible confusion des genres". Cette "conférence de presse partisane" doit "être intégrée aux comptes de campagne" afin qu'une "maison de la République ne se transforme pas en QG de campagne", a-t-il jugé dans un communiqué. Interrogé par l'AFP sur cette conférence de presse, le premier questeur Bernard Roman (PS) a estimé qu'il serait "sidérant" que Claude Bartolone ne vienne pas s'exprimer comme chaque année devant les journalistes parlementaires et qu'il n'y avait pas de raison de ne pas la diffuser sur LCP comme l'an dernier. Les questeurs de l'Assemblée (2 PS, 1 LR), qui gèrent son budget, examinent chaque semaine l'agenda du président. Il est arrivé une fois qu'ils lui demandent d'annuler une manifestation, ce qui a été fait. "Il faut être de bonne foi", a dit M. Roman à l'adresse des Républicains, ajoutant : "il n'y a pas de dérive".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déontologie des fonctionnaires: Lebranchu défend un texte "fondamental"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007152737.lyn0u4ke.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu a défendu mercredi le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires comme un texte "fondamental" qui a "pour ambition de renforcer" la confiance entre citoyens et agents, se montrant disposée à quelques évolutions. "Le projet de loi qui vous est soumis est fondamental, dans la mesure où il traduit tout à la fois l'attachement, la confiance et l'exigence du gouvernement et de la nation envers les agents publics", a déclaré la ministre à l'ouverture de l'examen du texte, débattu en procédure accélérée (un seul examen par chambre) à l'Assemblée nationale. Pour Mme Lebranchu, le projet de loi rappelle que les quelque 5 millions d'agents publics "au travers des droits et des devoirs qui sont les leurs, portent et font vivre les valeurs républicaines". Elle a notamment mis en avant le "principe de laïcité" et d'"intégrité", qui figureront désormais dans le statut des agents, ou l'élargissement du nombre de fonctionnaires qui devront transmettre des déclarations d'intérêt et de patrimoine. La ministre a aussi défendu le rôle de la commission de déontologie, alors que, contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure Françoise Descamps-Crosnier (PS), les députés ont décidé que les déclarations d'intérêts seraient transmises à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), autorité indépendante créée en 2013, et non à cette commission. Le gouvernement a déposé un amendement pour revenir sur cette décision, mais Mme Lebranchu a également annoncé des modifications pour améliorer les relations de la commission avec la HATVP. La ministre a aussi fait savoir qu'elle désapprouvait l'instauration pour les trois fonctions publiques (Etat, Territoriale et Hospitalière) de la possibilité d'une "exclusion temporaire de fonctions de trois jours", promettant des débats sur ce point. Après avoir noté que "la restriction des possibilités de cumul" d'activités pour les agents avait fait débat, elle a annoncé des amendements pour "revenir à un plus juste équilibre" et assuré qu'elle serait "ouverte à une discussion". Pour restreindre le recours au statut d'auto-entrepreneur, le texte prévoit qu'un fonctionnaire ne peut pas exercer une activité lucrative, sauf cas dérogatoire, comme la demande d'un temps partiel. La ministre a aussi saisi l'occasion pour justifier la décision du gouvernement d'appliquer unilatéralement l'accord sur les rémunérations des fonctionnaires qui n'a pas obtenu les 50% de voix nécessaires par le besoin de proposer "des rémunérations attractives" pour "attirer les talents". "L'habilitation à légiférer par ordonnance que vous demande le gouvernement permettra d'assurer une grande partie de sa mise en oeuvre" de cet accord, a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Armées: deux députés voudraient un successeur français au Famas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007152212.vxypu62u.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés (Les Républicains et PCF) ont demandé au ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, de revenir sur la décision de remplacer le fusil d'assaut utilisé dans les armées, le Famas, par un modèle de fabrication étrangère. "Nous comptons sur votre sens de l'État pour revenir sur votre décision d'acheter un fusil d'assaut étranger afin de consolider notre filière nationale de l'armement terrestre du +petit ou gros calibre+", écrivent Philippe Meunier (Les Républicains) et le communiste Jean-Jacques Candelier dans une lettre au ministre datée du 2 octobre. L'appel d'offres, lancé en mai 2014, porte sur la livraison de 90.000 fusils d'assaut dits "Aif" (Arme individuelle future) pour remplacer, à partir de 2017, le Famas, en service depuis près de 40 ans. "Tout a été mis en oeuvre dans la procédure d'appel d'offres pour exclure, de fait, toute solution nationale. Cela n'est pas acceptable", estiment les deux parlementaires. Selon les critères fixés, seules les entreprises réalisant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 80 millions d'euros depuis plus de trois ans peuvent concourir, ce qui exclut des PME, notamment françaises. "Aussi loin que remonte l'histoire de nos armées, le fantassin français a toujours été équipé d'une arme fabriquée sur notre sol", affirment encore les deux députés. Les forces spéciales françaises ont toutefois recours depuis plusieurs années à des armes plus adaptées à leurs besoins, dont le fusil d'assaut allemand HK 416. "Aujourd'hui, la France, capable de fabriquer des avions de combat, des frégates et des canons, a la ressource industrielle pour concevoir et fabriquer le successeur du Famas", soulignent MM. Meunier et Candelier. Interrogé, le ministère de la Défense n'a fait aucun commentaire. En juin 2014, M. Le Drian, saisi de la même question à l'Assemblée nationale, avait souligné que les entreprises françaises capables de produire ce type d'armement "ne le font plus ou ont été fermées", comme la manufacture d'armes de Saint-Étienne. Le marché doit être notifié fin 2016. Plusieurs fusils d'assaut européens rivalisent sur ce créneau, dont l'allemand HK 416 (Heckler und Koch), le belge SCAR (Fabrique Nationale d'Herstal) et l'italien ARX 160 (Beretta).]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
