<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Constitution: les députés votent plusieurs amendements très symboliques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627215928.46m3quss.html</link>
   <description><![CDATA[Premiers amendements votés, fortement symboliques, sur le projet de révision de la Constitution : les députés ont supprimé mercredi en commission le mot "race" de l'article 1er et y ont également introduit l'interdiction de "distinction de sexe" ainsi que la préservation de l'environnement et de la biodiversité. Ces trois modifications, votées à chaque fois à la quasi-unanimité dans l'article 1 qui définit les principes fondateurs de la République, "dessinent les contours d'une Constitution progressiste", s'est réjoui le rapporteur général Richard Ferrand (LREM). Dans l'article 1 réécrit (si ces amendements sont revotés en séance à partir du 10 juillet et si la révision constitutionnelle aboutit), la France assurera "l'égalité devant la loi de tous les citoyens sans distinction de sexe, d'origine ou de religion", au lieu de "sans distinction d'origine, de race ou de religion". La grande majorité des députés considéraient que la persistance du terme "race", introduit dans la Constitution en 1946 pour rejeter les théories racistes après le nazisme et repris en 1958, était "mal comprise" et "infondée", alors qu'il n'existe pas de races au sein de l'espèce humaine. La co-rapporteure du texte, Yaël Braun-Pivet (LREM), a assuré que la suppression "n'affaiblirait pas l'arsenal juridique" dans la lutte contre le racisme, en réponse aux craintes exprimées par le LR Philippe Gosselin. Cette suppression est une revendication ancienne des ultramarins, qui se sont félicités de ce vote. Pour l'ancien ministre des Outre-mer et sénateur PS de Guadeloupe, Victorin Lurel, "on peut légitimement crier victoire après un long combat des humanistes". Maina Sage, députée UDI de Polynésie, a salué "une avancée considérable quand on connaît l'histoire de la France". Les députés communistes ont salué cette "grande avancée, rappelant qu'ils avaient porté une proposition de loi dès 2013 pour supprimer le mot "race" non seulement de la Constitution mais de toute la législation. Ce texte avait été adopté en première lecture, dans l'attente d'une révision constitutionnelle qui n'a jamais eu lieu pendant le quinquennat. Richard Ferrand s'est d'ailleurs dit favorable à la poursuite de l'examen de cette proposition de loi. - Pas de "présidente" de la République - Même consensus sur l'interdiction "de distinction de sexe". "Pour parvenir à une société égalitaire, ce principe d'égalité des femmes et des hommes devant la loi doit irriguer l'ensemble de notre droit. Il semble aujourd'hui impératif d'en faire un principe fondamental en l'inscrivant plus clairement dans notre Constitution", a plaidé la Délégation aux droits des femmes dans son amendement adopté. Les députés ont en revanche rejeté un amendement de la LREM Isabelle Rauch pour féminiser les titres de fonctions dans la loi fondamentale. Face à Erwann Balanant (MoDem) racontant que sa fille de 8 ans ne comprenait pas pourquoi il ne pouvait y avoir dans la Constitution qu'un "président" et non une "présidente" de la République, Eric Diard (LR) a invité à "ne pas confondre sens de l'Histoire et air du temps". Pour Richard Ferrand, les termes actuellement en vigueur ne renvoient pas à un genre particulier, mais sont en réalité neutres. Position "un peu conservatrice", pour Sébastien Jumel (PCF). Enfin, les députés ont ajouté à cet article 1er que la France "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques". Le texte initial du gouvernement se contente d'ajouter la lutte contre le changement climatique à l'article 34 de la Constitution qui définit les domaines où le Parlement peut légiférer. "L'article 1er a une portée normative beaucoup plus forte que l'article 34. Le Conseil constitutionnel construit sa jurisprudence à partir de ces principes fondamentaux", a plaidé M. Ferrand. "Toutes les grandes organisations environnementales qui ont travaillé sur cette question avec des juristes spécialisés nous ont demandé d'inscrire cette disposition dans l'article 1er de la Constitution", a renchéri l'UDI Bertrand Pancher. Tout en se félicitant de cette avancée, les différents groupes de gauche auraient souhaité ajouter un principe "de non-régression" de l'environnement ou remplacer le verbe "agit" par "assure" plus contraignant selon eux. "On enfonce des portes ouvertes", a cependant relativisé le LR Philippe Gosselin, soulignant que depuis 2005, il y a déjà l'inscription de la Charte de l'environnement dans la Constitution. Les rapporteurs se sont par ailleurs engagés à une formulation d'ici à la séance permettant d'évoquer les problématiques numériques dans le texte constitutionnel. Confrontée à un fourre-tout de 1.300 amendements sur quasiment tous les sujets, la commission des Lois a par exemple rejeté des amendements d'Eric Ciotti (LR) voulant rappeler la "tradition chrétienne" de la France ou ajouter la laïcité dans la devise de la République. Rejetés également des amendements pour le retour au septennat ou l'introduction du vote à 16 ans réclamée par LFI. Les débats doivent durer jusque lundi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés inscrivent à l'article 1er la préservation de l'environnement et de la biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627173710.ik5jznpo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont inscrit mercredi en commission la préservation de l'environnement et de la diversité biologique ainsi que l'action contre le changement climatique dans l'article 1er de la Constitution en amendant le projet de révision de la loi fondamentale. Cet amendement du rapporteur général LREM Richard Ferrand, qui devra être revoté lors de l'examen du texte en séance à partir du 10 juillet, stipule dans l'article 1er que la France "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques". Le texte initial du gouvernement se contente d'ajouter la lutte contre le changement climatique à l'article 34 de la Constitution qui définit les domaines où le Parlement peut légiférer. "L'article 1er définit les principes fondamentaux de la République, c'est une portée normative beaucoup plus forte que l'article 34. Le Conseil constitutionnel construit sa jurisprudence à partir de ces principes fondamentaux", a plaidé M. Ferrand. "Toutes les grandes organisations environnementales qui ont travaillé sur cette question avec des juristes spécialisés nous ont demandé d'inscrire cette disposition dans l'article 1er de la Constitution", a renchéri l'UDI Bertrand Pancher. "C'est une avancée très forte, il ne faut pas bouder notre plaisir", a-t-il lancé à certains députés de gauche qui, tout en "actant cette avancée", auraient souhaité aller un peu plus loin en ajoutant un principe "de non-régression" de l'environnement. Ce principe de "non-régression" est "trop flou", selon M. Ferrand qui craint que sa définition "soit confiée au juge et aux experts". "Notre Constitution va bien bavarder et radoter. On enfonce des portes ouvertes", a cependant relativisé le LR Philippe Gosselin, soulignant que depuis 2005, il y a déjà l'inscription de la Charte de l'environnement dans la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée pour le maintien de France Ô sur la TNT</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627173247.2m7emvks.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation aux outre-mer de l'Assemblée nationale a adopté mercredi à l'unanimité une motion demandant le maintien sur la TNT de France Ô, chaîne de France Télévisions dédiée aux outre-mer, dont l'avenir est menacé. Dans une motion dont l'AFP a eu copie, la délégation "exprime son attachement au maintien et au développement sur la TNT des capacités de France Ô au service de l'information et de la culture dans les sociétés ultramarines", et "rappelle l'importance d'une expression autonome de l'audiovisuel dans les Outre-mer". La ministre de la Culture Françoise Nyssen a indiqué début juin, en présentant la réforme de l'audiovisuel public, qu'il faudrait "déterminer si l'avenir est au maintien de France Ô sur le canal hertzien ou au contraire au renforcement des offres numériques des Outre-Mer Première". Les députés soulignent dans leur motion que "les Français des collectivités d'outre-mer ont droit, au même titre que tous les autres citoyens français, à une offre de programmes pluraliste et de qualité", et "que dans cette offre, l'expression propre des réalités culturelles, sociales et économiques des outre-mer doit être garantie en permanence". Ils estiment que "les modifications des conditions de diffusion des programmes dans les outre-mer consécutives au développement de la TNT ne doivent pas conduire à appauvrir cette expression", et rappellent que "France Ô a été constituée dès l'origine comme vecteur de l'expression propre des outre-mer et que les raisons qui ont motivé sa création n'ont rien perdu de leur pertinence". La délégation aux outre-mer a auditionné mercredi après-midi les dirigeants et les représentant de salariés de la chaîne. Une intersyndicale des salariés de France Ô a été créée pour défendre la chaîne et "la maintenir sur la TNT". Une pétition "#SauvonsFranceÔ" a aussi été lancée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: feu vert définitif de l'Assemblée à des moyens musclés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627165814.0jr2aj3a.html</link>
   <description><![CDATA[Un bond budgétaire pour un "renouveau" de la défense: une dernière fois, l'Assemblée nationale a donné son feu vert mercredi, avant le Sénat jeudi, à la loi de programmation militaire 2019-2025, qui ne convainc pas totalement les oppositions. Pour la ministre des Armées, Florence Parly, c'est "un message fort à nos armées qui sera entendu à quelques kilomètres, à Balard, mais jusqu'aux dunes du Mali: les restrictions sont finies et le temps du renouveau commence, la France se donne tous les moyens pour respecter l'engagement du président de la République". La version revue et corrigée, en accord avec le Sénat à majorité de droite, a été votée à main levée par LREM, MoDem, UDI-Agir mais aussi PS, rejetée par LFI et PCF. LR a choisi "une abstention d'alerte et de vigilance". Avec la double ambition de "réparer et préparer", soit régénérer les hommes et moderniser les équipements en préparant l'avenir, la nouvelle loi de programmation prévoit que la France consacre 295 milliards d'euros à sa défense sur ces sept ans. L'objectif d'Emmanuel Macron est de porter les dépenses de défense à 2% du PIB français en 2025, conformément à ce que réclame l'Otan de ses membres. De 34,2 milliards d'euros en 2018, ce budget doit bénéficier d'une hausse de 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 milliards par an à partir de 2023. - "Soldat, marin, aviateur" - "C'est la première loi de programmation militaire en expansion depuis la fin de la Guerre froide", a vanté la ministre, ajoutant que, "pour la première fois, le soldat, le marin, l'aviateur sont au centre". Après 60.000 suppressions d'effectifs dans les armées entre 2005 et 2015, la LPM ambitionne de créer quelque 6.000 postes d'ici 2025, pour porter à cet horizon les effectifs à 275.000. Le projet de loi érige en priorités l'amélioration du quotidien du soldat et la modernisation d'équipements à bout de souffle, au moment où la France est engagée sur des fronts multiples, au Sahel (opération Barkhane), au Levant (Chammal) et dans l'Hexagone (Sentinelle). "Les attentes de nos militaires, vous les connaissez aussi: conditions de vie familiales et professionnelles, d'entraînement et d'exercice de leur mission, qualité de leurs équipements et matériels", a souligné le président de la commission de la Défense, Jean-Jacques Bridey (LREM). Les militaires pourront aussi devenir conseillers municipaux dans les communes de moins de 9.000 habitants, et être élus dans les communautés de communes regroupant moins de 25.000 habitants. Si cette loi ne va "peut-être pas aussi loin" qu'ils le souhaitaient, les socialistes ont reconnu de "réelles avancées". Mais, comme d'autres groupes, ils ont appelé à "rester vigilants" face aux "incertitudes qui demeurent sur la répartition budgétaire" dans le temps. Plusieurs mesures d'augmentation de financements ou d'effectifs sont programmés au-delà du quinquennat. "Les efforts pèseront en grande partie sur vos successeurs", a reproché Charles de la Verpillère, réaffirmant les doutes de LR sur "la sincérité de la trajectoire financière", voire du "trompe-l'oeil" pour atteindre 2%. Des clauses de garantie ont cependant été ajoutées, poussées par le Sénat: protection contre le financement du futur Service national universel, clause d'augmentation des ressources en cas de hausse du cours du pétrole, limitation de la part défense dans le surcoût des Opérations extérieurs (OPEX), etc. La gauche de la gauche ne désarme pourtant pas. L'Insoumis Bastien Lachaud a notamment accusé Emmanuel Macron et la majorité de vouloir "faire plaisir au président américain" avec cette LPM, mais aussi d'une "grande braderie de la souveraineté nationale" sur des matériels militaires. Chef de file communiste André Chassaigne a aussi vu dans l'objectif budgétaire des 2% "une injonction de l'Otan, plus particulièrement des Etats-Unis". "Nous le faisons parce que nos armées en ont besoin" et que "les dangers de notre monde n'ont jamais été aussi importants", a répliqué Olivier Becht (UDI-Agir), saluant une loi de "reconquête". Des ajouts gouvernementaux, via la commission mixte paritaire, notamment pour permettre de fournir aux enquêteurs antiterroristes des informations obtenues par la DGSE hors des frontières nationales, ont aussi suscité des critiques de "malhonnêteté" de LFI.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Ferrand veille à satisfaire certaines "exigences" du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627162944.s9v1jn0j.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a assuré mercredi qu'il allait veiller à satisfaire certaines "exigences" du Sénat en vue de la réforme des institutions, notamment sur les droits du Parlement et la représentation des territoires. Avec le Sénat, dont l'accord est nécessaire pour faire adopter en particulier la révision constitutionnelle, les points de vue "ne sont pas orthogonaux", a estimé M. Ferrand, qui en est rapporteur général à l'Assemblée, devant l'Association des journalistes parlementaires. Et d'ajouter: "Le Sénat est vigilant, comme nous, sur les droits du Parlement, la représentation des territoires et les conditions de renouvellement du Sénat", un projet de loi organique prévoyant qu'il soit intégral en septembre 2021, et non par moitié comme actuellement. "Il faudra veiller à ce que tous les parlementaires se retrouvent satisfaits dans leurs exigences" sur ces trois points, a ajouté M. Ferrand. Sur les droits du Parlement déjà, "il y a eu une espèce de fantasme collectif" d'une "régression" mais "ça a fait pschitt", d'après lui. "Si l'on veut que le projet de loi (constitutionnelle) aboutisse, il faut que les travaux de l'Assemblée nationale rapprochent plutôt les points de vue" avec le Sénat car "à part le plaisir masticatoire de faire aboutir un amendement, quel intérêt s'il était de nature à faire fuir le Sénat?", a poursuivi l'élu du Finistère. Il est envisagé qu'Emmanuel Macron s'entretienne avec le président du Sénat Gérard Larcher (LR) et celui de l'Assemblée François de Rugy, avant son discours au Congrès le 9 juillet, a indiqué l'Elysée. L'examen du projet de révision constitutionnelle, actuellement en commission à l'Assemblée, débutera le 10 juillet dans l'hémicycle. En commission, le communiste Sébastien Jumel a demandé à M. Ferrand: "Est-ce qu'il y a eu un deal avec le Sénat? Quelle est la marge de manoeuvre ici? Jusqu'où on perd notre temps?" "De deal il n'y a pas, évidemment" mais "à la fin, il faudra accord", a répondu le rapporteur général. M. Ferrand n'a "pas le sentiment" qu'il y aura des évolutions sur la dose de 15% de proportionnelle au législatives et la réduction programmée de 30% du nombre de parlementaires. Si une trentaine de départements se retrouvent avec un seul sénateur et un seul député, "ils s'en remettraient" et "ce n'est pas un point de blocage à ce stade" avec le Sénat, d'après lui. En outre, "les découpages à papa" de circonscriptions, "c'est terminé, et tant mieux", avec l'examen de la carte par une commission et "sous contrôle du Conseil constitutionnel". Concernant les missions de contrôle et évaluation du Parlement, que nombre de parlementaires veulent renforcer, "il faut faire plus, c'est évident", selon le président du groupe majoritaire, cependant pas forcément favorable à une "agence" parlementaire. "Qu'on examine les modalités les plus opérantes", a-t-il plaidé. L'ensemble de la réforme des institutions pourrait être adopté "dans un an, ce serait bien", selon M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programmation militaire: feu vert définitif de l'Assemblée avant le Sénat jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627161953.2y6pt486.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une dernière fois, avant le Sénat jeudi, la loi de programmation militaire 2019-2025, qui prévoit notamment de porter les dépenses de défense à 2% du PIB français conformément à l'engagement d'Emmanuel Macron. La version revue et corrigée, en accord avec le Sénat à majorité de droite, a été votée à main levée par LREM, MoDem, UDI-Agir et PS, rejetée par LFI et PCF. LR a choisi "une abstention d'alerte et de vigilance". Avec la double ambition de "réparer et préparer", soit régénérer les hommes et moderniser les équipements en préparant l'avenir, la nouvelle loi de programmation prévoit que la France consacre 295 milliards d'euros à sa défense sur ces sept ans. "C'est la première loi de programmation militaire en expansion depuis la fin de la Guerre froide", a vanté la ministre des Armées, Florence Parly.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député LREM né à Séoul et représentant les Français de Suisse devient... Kosovar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627161115.geyignge.html</link>
   <description><![CDATA[Difficile de faire plus cosmopolite: le député LREM Joachim Son-Forget, né en Corée du Sud, élu des Français de Suisse et du Liechtenstein, a annoncé son acquisition mercredi... de la nationalité kosovare. Dans un communiqué, ce médecin de 35 ans, radiologue spécialiste du cerveau, a fait savoir que le président du Kosovo Hashim Thaçi allait "à titre exceptionnel" lui remettre "un décret de naturalisation afin de distinguer son engagement de longue date en faveur de la nation kosovare". Il devait aussi recevoir "la Médaille présidentielle du 10e anniversaire de l'indépendance de la République du Kosovo". Aujourd'hui vice-président du groupe d'amitié parlementaire France-Kosovo à l'Assemblée, le député explique que ses liens avec ce pays "remontent à son adolescence lorsqu'il a été très tôt captivé par la richesse culturelle et humaine du pays". Il raconte notamment avoir exercé son métier à Pristina, alors que la ville et la société étaient "en pleine reconstruction suite aux traumatismes de la guerre". Né le 15 avril 1983 à Séoul, Joachim Son-Forget a été adopté par une famille française de Haute-Marne, a grandi à Langres, puis fait ses études à Dijon, Paris et Lausanne. Soutien de la première heure d'Emmanuel Macron, il a été élu en 2017 dans la 6ème circonscription des Français de l'étranger qui comprend la Suisse et le Liechtenstein. Titulaire d'un doctorat en médecine et d'une maîtrise en sciences cognitives décrochée à Normale Sup à Paris, ce membre de la Commission des affaires étrangères et président du groupe d'amitié France-Corée du Sud, est aussi claveciniste et karatéka.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés suppriment symboliquement le mot "race"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627145001.kfjmcth7.html</link>
   <description><![CDATA[Premiers amendements votés, fortement symboliques, sur le projet de révision constitutionnelle: les députés ont supprimé mercredi matin à l'unanimité, en commission, le mot "race" de l'article 1er et y ont également introduit l'interdiction de "distinction de sexe". "Elle (la France) assure l'égalité devant la loi de tous les citoyens sans distinction de sexe, d'origine ou de religion", au lieu de "sans distinction d'origine, de race ou de religion". Ainsi s'écrira l'alinéa, si ces amendements identiques de LREM, MoDem, UDI-Agir, PS, PCF, sont revotés dans l'hémicycle à partir du 10 juillet, ce qui ne fait aucun doute, mais surtout si la révision constitutionnelle aboutit. Sur la suppression du mot "race", une grande majorité des députés considéraient que la persistance de ce terme, introduit dans la Constitution en 1946 pour rejeter les théories racistes après le nazisme et repris en 1958, était "mal comprise" et "infondée", alors qu'il n'existe pas de races au sein de l'espèce humaine. "Il fallait donner un signe que ce terme n'a pas sa place dans la Constitution", a souligné le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) devant l'Association des journalistes parlementaires. François Hollande s'était engagé, lors de la campagne présidentielle en 2012, à une telle suppression, plaidant "il n'y a pas de place dans la République pour la race" et suscitant des réactions contrastées. La promesse était restée lettre morte. La co-rapporteure du texte, Yaël Braun-Pivet (LREM), a assuré que la suppression "n'affaiblirait pas l'arsenal juridique" dans la lutte contre le racisme, en réponse aux craintes exprimées par le LR Philippe Gosselin. Cette suppression est une revendication ancienne des ultramarins, qui se sont félicités de ce vote. Pour l'ancien ministre des Outre-mer et sénateur PS de Guadeloupe, Victorin Lurel, "on peut légitimement crier victoire après un long combat des humanistes". Maina Sage, députée UDI de Polynésie, a salué "une avancée considérable quand on connaît l'histoire de la France". Les députés communistes ont salué cette "grande avancée, rappelant qu'ils avaient porté une proposition de loi dès 2013 pour supprimer le mot "race" non seulement de la Constitution mais de toute la législation (code pénal, loi sur la liberté de la presse...). Ce texte avait été adopté en première lecture, dans l'attente d'une révision constitutionnelle qui n'a jamais eu lieu pendant le quinquennat. Richard Ferrand s'est d'ailleurs dit favorable à la poursuite de l'examen de cette proposition de loi. - "présidente" de la République - Même consensus sur l'interdiction "de distinction de sexe". "Pour parvenir à une société égalitaire, ce principe d'égalité des femmes et des hommes devant la loi doit irriguer l'ensemble de notre droit. Il semble aujourd'hui impératif d'en faire un principe fondamental en l'inscrivant plus clairement dans notre Constitution", a plaidé la Délégation aux droits des femmes dans son amendement adopté. Les députés ont en revanche rejeté un amendement de la LREM Isabelle Rauch pour féminiser les titres de fonctions (président ou présidente, Premier ministre ou Première ministre, ambassadeur ou ambassadrice, etc.) dans la loi fondamentale. Face à Erwann Balanant (MoDem) racontant que sa fille de 8 ans ne comprenait pas pourquoi il ne pouvait y avoir dans la Constitution qu'un "président" et non une "présidente" de la République, Eric Diard (LR) a invité à "ne pas confondre sens de l'Histoire et air du temps". Pour Richard Ferrand, les termes actuellement en vigueur ne renvoient pas à un genre particulier, mais sont en réalité neutres. Position "un peu conservatrice", pour Sébastien Jumel (PCF). Des amendements corses pour reconnaître les "discriminations" liées aux origines géographiques ou territoriales ont été rejetés. La commission a également rejeté un amendement d'Eric Ciotti (LR) voulant rappeler la "tradition chrétienne" de la France, car "elle a une influence sur notre mode de vie et sur notre identité", selon lui. "Provocation" et "hors du temps", pour Bastien Lachaud (LFI). "Pour tous nos concitoyens pas de tradition chrétienne, ça peut s'apparenter à une volonté de les exclure", a renchéri M'jid El Guerrab (non inscrit).]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sommet européen: Le Pen espère que le groupe de Visegrad fera "plier" le couple franco-allemand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627143739.wch4jmur.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a dit mercredi espérer que les pays du groupe de Visegrad, partisans d'une ligne dure sur l'immigration, fassent "plier" le couple franco-allemand au sommet européen qui s'ouvre jeudi à Bruxelles. "J'espère que le groupe de Visegrad (Hongrie, Pologne, République tchèque et Slovaquie, ndlr), l'Italie et d'autres arriveront à faire plier les idéologues", le président français Emmanuel Macron et la chancelière allemande Angela Merkel, "pour leur faire constater qu'il n'y a pas d'autres solutions raisonnables et humaines que d'arrêter cette immigration massive", a déclaré la présidente du Rassemblement national (RN, ex FN) dans les couloirs de l'Assemblée. "J'attends du Conseil européen de demain que l'on mette fin à l'immigration clandestine", a ajouté Mme Le Pen à la veille de cette réunion, dans un contexte de fortes divisions des pays de l'UE sur la question migratoire. "A chaque fois qu'il y a une crise, l'Union européenne est totalement absente (...). Un certain nombre de nations doivent prendre ensemble des décisions, notamment l'Espagne, la France et l'Italie, pour éventuellement mettre en commun des moyens maritimes pour arraisonner les bateaux, mettre en sécurité les migrants et les ramener dans les centres" en Syrie, en Libye ou d'autres pays proches, a suggéré la députée du Pas-de-Calais. Mme Le Pen a de nouveau fustigé les "nouveaux esclavagistes, ces négriers des temps modernes que sont les passeurs". Selon elle, ils sont "aidés par les ONG" et "un certain nombre de gouvernements européens qui, non seulement les protègent", mais "les financent par l'intermédiaire d'un certain nombre de subventions". Elle a notamment affirmé que "l'Aquarius a reçu de la part de la mairie de Paris une subvention il y a 3 mois de 30.000 euros". Pour Mme Le Pen, l'objectif de ces ONG "n'est pas un objectif humanitaire, c'est un objectif politique: il s'agit d'emmener le maximum de clandestins sur les rives européennes". C'est "un délit et ça doit être poursuivi à ce titre", et "il faut confisquer l'intégralité des bateaux", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: les sénateurs PS déposent un recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627121946.kjrilg9e.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs PS ont annoncé mercredi qu'ils avaient déposé un recours devant le Conseil constitutionnel sur la loi concernant la protection du secret des affaires, estimant que le texte final "met à mal la liberté d'expression et d'information et fait toujours porter des risques sur les journalistes, organes de presse et lanceurs d'alerte". Mardi, les députés LFI, PCF et PS avaient déposé leur propre recours. Dans leur recours, les sénateurs du groupe socialiste présidé par Patrick Kanner "ont pointé, en particulier, la définition trop étendue du secret des affaires notamment au regard de la protection des salariés". Après plusieurs semaines de vifs débats animés par la gauche, les médias et des associations, le Parlement a définitivement adopté jeudi dernier, par un ultime vote du Sénat, la proposition de loi LREM transposant une directive européenne. Le texte, dont la version finale a fait l'objet d'un compromis entre l'Assemblée et le Sénat, vise à "protéger les entreprises contre le pillage d'innovations, lutter contre la concurrence déloyale", avait défendu la ministre de la Justice Nicole Belloubet, récusant toute restriction de la protection des lanceurs d'alerte ou atteinte à la liberté de la presse. Plus d'une centaine de rédactions, d'ONG, de journalistes et sociétés de journalistes, avaient appelé Emmanuel Macron à modifier "un outil de censure inédit".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés suppriment le mot "race" et interdisent la "distinction de sexe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627104757.z1oibhq1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé mercredi à l'unanimité, en commission, le mot "race" de l'article 1er de la Constitution et y ont également introduit l'interdiction de "distinction de sexe". Si ces amendements sont revotés lors de l'examen en séance du projet de révision constitutionnelle, l'alinéa modifié s'écrira: la France "assure l'égalité devant la loi de tous les citoyens sans distinction de sexe, d'origine ou de religion" au lieu de "sans distinction d'origine, de race ou de religion". Sur la suppression du mot "race", tous les groupes avaient déposé des amendements pour considérer que la persistance de ce terme, introduit dans la Constitution en 1946 pour rejeter les théories racistes après le nazisme, était aujourd'hui "mal comprise" et "infondée", alors qu'il est démontré qu'il n'existe pas de races au sein de l'espèce humaine. La co-rapporteure du texte, Yaël Braun-Pivet (LREM), a assuré que la suppression "n'affaiblirait pas l'arsenal juridique" dans la lutte contre le racisme en réponse aux craintes de certains. Les députés communistes se sont félicités de cette "grande avancée" en rappelant qu'ils avaient porté une proposition de loi dans ce sens dès 2013. Même consensus sur l'interdiction "de distinction de sexe". "Pour parvenir à une société égalitaire, ce principe d'égalité des femmes et des hommes devant la loi doit irriguer l'ensemble de notre droit. Il semble aujourd'hui impératif d'en faire un principe fondamental en l'inscrivant plus clairement dans notre Constitution", avait plaidé la Délégation aux droits des femmes dans son amendement adopté. Les députés ont en revanche rejeté tous les amendements pour féminiser les titres de fonctions (président ou présidente, Premier ministre ou Première ministre, ambassadeur ou ambassadrice, etc.) dans la loi fondamentale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Associations cultuelles retirées des lobbies: débat électrique à l'Assemblée, mais pas de changement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627004926.knox1fbe.html</link>
   <description><![CDATA[Le retrait des associations cultuelles du champ des représentants d'intérêts a suscité des débats électriques à l'Assemblée dans la nuit de mardi à mercredi, mais les tentatives, y compris dans les rangs de la majorité, pour revenir sur cette disposition controversée ont été rejetées de justesse. Les amendements défendus par quelque 80 élus LREM et MoDem et le groupe socialiste, pour revenir sur cette disposition du projet de loi "pour une relation de confiance" ont été rejetés à trois voix près par 88 voix contre 85 (avec un partage serré de 66 contre et 64 pour chez LREM et 5 pour et 5 contre au MoDem). Un amendement des Insoumis a subi le même sort. L'article 38 du texte, qui était examiné en nouvelle lecture, prévoit de retirer dans la liste des exclusions aux représentants d'intérêts "les associations à objet cultuel, dans leurs relations avec le ministre et les services ministériels chargés des cultes". Cette mention avait été inscrite dans la loi de transparence de la vie publique, dans le cadre de la loi dite "Sapin II" de 2016. A l'ouverture tardive des discussions sur cet article, passé relativement inaperçu en première lecture, mais qui a suscité depuis des remous, le ministre de l'Action et des comptes publics Gérald Darmanin a dit son "étonnement" que le texte sur le "droit à l'erreur" en vienne à déboucher sur un débat sur les religions "qui n'a rien à voir". Il n'est "aucunement question de toucher une virgule" de la loi de 1905, sur la séparation des cultes et de l'Etat, a-t-il assuré, défendant "une position d'équilibre". Sans la modification prévue, il faudrait qu'un "représentant d'association cultuelle se déclare à chaque fois qu'il va discuter (..) sur un site qui appartient à l'Etat", a-t-il observé, y voyant une situation "absurde" et "un pas qu'il ne faut pas franchir", que le Conseil constitutionnel censurerait "sans doute". "Il n'y a pas d'un côté les défenseurs de la laïcité et de l'autre ses détracteurs", a affirmé pour sa part le rapporteur Stanislas Guérini (LREM). Invitant à s'en remettre à "la sagesse de la loi de 1905" qui affirme que l'Etat ne reconnaît aucun culte, il a pointé le risque à donner à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) un pouvoir équivalent à celui d'une "police d'investigation". Plusieurs élus LREM, dont Laurent Saint Martin, ont aussi appelé à ne pas "rompre le point d'équilibre" du texte, Laurent Pietraszewski invitant aussi ses collègues à "raison garder". Ils ont obtenu l'appui de certains LR, Philippe Gosselin estimant notamment qu'"il ne faut pas rouvrir des passions qui n'ont pas lieu d'être". "Vous êtes en train de gâcher votre texte", et de "montrer que vous êtes désunis sur les questions sociétales" a aussi lancé à la majorité Marc Le Fur, estimant notamment que "si nous introduisions l'Eglise comme lobby" elle serait soumise "à un contrôle de la Haute autorité, alors que les cultes sont protégés de l'Etat". A l'inverse, parmi les co-signataires de l'amendement que le groupe LREM avait eu pour consigne de ne pas voter lors de sa réunion hebdomadaire dans la matinée, Jean-Louis Touraine a estimé que la transparence est "une garantie qui met à l'abri de toutes suspicions" les associations cultuelles. François Cormier-Bouligeon (LREM) a aussi souligné que les associations cultuelles avaient "des activités de lobbying", plaidant qu'il faut "les encadrer". Abondant dans le même sens, Jean-Louis Bricout (Nouvelle Gauche) a jugé en vain que "rien ne justifie" une "entorse au principe de laïcité", sa collègue Michèle Victory dénonçant "une brèche énorme" en distinguant les associations cultuelles. Dans la foulée, juste avant deux heures du matin, les députés ont adopté l'ensemble du projet de loi "pour une relation de confiance avec le public". Il devra faire un nouveau passage au Sénat le 25 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: premiers échanges des députés, premiers amendements rejetés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180626231724.x907z349.html</link>
   <description><![CDATA[Droits "humains", IVG, Charte de l'environnement, Corse, numérique: les députés ont entamé mardi soir l'examen en commission des premiers amendements au projet de révision constitutionnelle, la majorité les rejetant tous. Les parlementaires n'ont examiné en une soirée qu'environ 70 amendements sur les plus de 1.300 déposés, et n'ont pas encore attaqué, loin de là, l'article 1er du projet de loi constitutionnelle "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace". Les débats en commission des Lois, qui donne un avis consultatif, doivent se poursuivre jusqu'à jeudi. "Jusqu'à ce que vous ayez amoindri la capacité à défendre les amendements, on va s'autoriser à les défendre", a lancé le communiste Sébastien Jumel, en référence au volet contesté de la révision constitutionnelle concernant la fabrique de la loi. Parmi les propositions repoussées, le remplacement de l'expression "Droits de l'Homme" par "Droits humains" dans le Préambule de la Constitution était recommandée par le Haut conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes, et reprise par la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée ainsi que par quelques élus LREM, pour une meilleure "inclusion" des femmes. Mais c'est "l'Homme en tant qu'espèce" qui est mentionné, et écrire "droit humains" ne "changerait rien à la protection des droits en pratique", a justifié le rapporteur général et macroniste Richard Ferrand. Autre disposition rejetée: l'inscription de "l'indisponibilité du corps" humain, du droit à l'avortement et du droit à mourir dans la dignité, suggérée par les Insoumis, très engagés en commission. La rapporteure spéciale Yaël Braun-Pivet (LREM) a estimé qu'il n'y avait pas de menace en France sur l'IVG, a renvoyé la fin de vie à la révision de la loi bioéthique, et jugé qu'"on ne peut être sûr de (l')intangibilité" du principe d'indisponibilité pour l'avenir. Concernant la protection de l'environnement, des députés de plusieurs bords, de la gauche de la gauche à des élus LREM, ont cherché en vain à actualiser la Charte de l'environnement de 2004-2005, qui est adossée à la Constitution, pour y ajouter par exemple le climat. Mme Braun-Pivet a jugé nécessaire de "figer dans le temps" la Charte, un texte "représentatif d'une époque", et renvoyé ces questions à la suite des débats. Les rapporteurs proposent en effet d'écrire à l'article 1er de la Constitution que la France "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre le changement climatique". Quelques députés LR ont tenté de remplacer le principe de précaution de la Charte par un principe "de responsabilité", au motif que le premier freinerait l'innovation. Mais celui-ci "n'est pas un principe de prudence, c'est un principe d'audace", notamment pour la recherche, a lancé le mathématicien et élu LREM Cédric Villani. En outre, la proposition convergente des socialistes, des Insoumis, de Delphine Batho (ex-PS) et Paula Forteza (LREM) d'ajouter une "Charte du numérique" a été retoquée, alors qu'un groupe de travail députés-sénateurs vient de plancher sur le sujet à la demande des deux chambres. Ce projet "n'est pas mûr" mais "il n'est jamais interdit de travailler", a balayé M. Ferrand. Porte-parole des députés LREM sur la réforme des institutions, Sacha Houlié a parlé "l'obsolescence programmée de certaines chartes", citant à l'appui la Charte de l'environnement. Bastien Lachaud (LFI) a dénoncé un "jeu de dupes de la majorité" en la matière, Cécile Untermaier (PS) a demandé à M. Ferrand de ne pas "donner de leçons". Enfin, les trois députés corses ont défendu ardemment leurs propositions d'évoquer dans la Loi fondamentale "les peuples de France" ou "l'île de Corse" dès son préambule, aux côtés des territoires d'outre-mer. "Il s'agit de faire en sorte que des preuves de confiance et des actes d'amour se provoquent entre la République et ses territoires", a plaidé Jean-Félix Acquaviva, tandis que le rapporteur spécial Marc Fesneau a renvoyé là aussi à la suite des échanges.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 23:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enquête sur les assistants parlementaires de Philippe Martin (PS, Gers)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180626204032.hmmibuwz.html</link>
   <description><![CDATA[Une enquête a été ouverte concernant les assistants parlementaires de Philippe Martin, ex-député PS, ancien ministre et président du Conseil départemental du Gers, et des documents ont été remis mardi à des policiers, a indiqué à l'AFP M. Martin. "J'ai reçu aujourd'hui (mardi, au Conseil départemental) les policiers du Pôle financier qui enquêtaient sur une plainte suite à une lettre de dénonciation d'une élue d'opposition dont l'identité avait été usurpée", a déclaré M. Martin, député socialiste du Gers de 2002 à 2017. "Je leur ai donné accès à tous les dossiers concernant tous les assistants parlementaires que j'ai employés ces 15 dernières années. Je leur fais confiance pour mener l'enquête, je n'ai rien à leur cacher", a-t-il insisté. "Je suis étonné qu'on ait donné suite à une dénonciation calomnieuse basée sur une usurpation d'identité", a-t-il poursuivi. Selon lui, l'auteur de cette lettre ayant usurpé l'identité d'une opposante n'a pas été identifié à ce jour. Âgé de 64 ans, M. Martin a été ministre de l'Ecologie, du Développement durable et de l'Energie de juillet 2013 à mars 2014 sous la présidence de François Hollande. Il est président de l'Agence française pour la biodiversité depuis 2017.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 20:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Civisme fiscal" des entreprises: l'Assemblée vote pour une labellisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180626200032.2ni7k4kf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir, avec l'aval du gouvernement, en faveur d'une labellisation des entreprises faisant preuve de "civisme fiscal", lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi "pour une relation de confiance", qui comprend le "droit à l'erreur". Les députés ont adopté un amendement LREM qui entend permettre la "reconnaissance, notamment sous forme de labellisation, des entreprises engagées" dans le dispositif qui leur permettra de faire examiner la conformité de leurs opérations à la loi fiscale. Le texte autorise le gouvernement à généraliser par ordonnance l'expérimentation de ce dispositif de la "relation de confiance". Défendant cet amendement Bénédicte Peyrol (LREM) a estimé que cela pourrait permettre "une plus grande attractivité du dispositif", le rapporteur Stanislas Guerini s'y étant dit favorable, comme le secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics Olivier Dussopt. Peu avant un amendement LR avait été adopté, malgré un avis défavorable du gouvernement, pour prévoir que les contribuables qui résident dans des zones blanches soient dispensés de l'obligation de télédéclaration et de télépaiement des impôts jusqu'en 2025.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
