<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Répartition inchangée des postes-clefs de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001120037.jybs5afo.html</link>
   <description><![CDATA[Les titulaires des postes clefs de l'Assemblée nationale, comme ceux de vice-présidents, questeurs ou présidents de commissions, ont tous été reconduits dans leurs fonctions mercredi, lors de l'ouverture de la session parlementaire ordinaire 2014-15. La session s'ouvre mercredi sur le projet de loi de transition énergétique, avant le marathon budgétaire tout au long de l'automne. L'Assemblée compte actuellement 575 députés et non 577, en raison de l'élection dimanche de François Baroin et Alain Marc, deux élus UMP jusqu'alors députés, au Sénat. Des élections partielles vont être organisées pour les remplacer. Si le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), a été élu par ses pairs, en juillet 2012, pour cinq ans, les autres députés désignés en même temps que lui à des fonctions de responsabilités au Palais Bourbon ne l'ont été que pour un an, aux termes du règlement de l'Assemblée. Leurs mandats, répartis à la proportionnelle en fonction de l'importance numérique de chaque groupe politique, étaient donc soumis à renouvellement. La répartition des postes-clefs de l'Assemblée est demeurée inchangée : - Président: Claude Bartolone (PS, Seine-Saint-Denis). - Six vice-présidents qui président les séances en l'absence du président: Laurence Dumont (PS, Nord), Christophe Sirugue (PS, Saône-et-Loire), Denis Baupin (EELV, Paris), Sandrine Mazetier (PS, Paris), Catherine Vautrin (UMP, Marne) et Marc Le Fur (UMP, Côtes d'Armor). - Trois questeurs qui tiennent les cordons de la bourse: Bernard Roman (PS, Nord), Marie-Françoise Clergeau (PS, Loire-Atlantique) et Philippe Briand (PS, Indre-et-Loire). - Les présidents des huit commissions permanentes: Affaires étrangères: Elisabeth Guigou (PS, Seine-Saint-Denis), Affaires culturelles et éducation: Patrick Bloche (PS, Paris), Affaires économiques: François Brottes (PS, Isère), Affaires sociales: Catherine Lemorton (PS, Haute-Garonne), Finances: Gilles Carrez (UMP, Val-de-Marne), président, et Valérie Rabault (PS, Tarn-et-Garonne) rapporteure générale du Budget, Lois: Jean-Jacques Urvoas (PS, Finistère), Défense: Patricia Adam (PS, Finistère), Développement durable: Jean-Paul Chanteguet (PS, Indre). Par ailleurs, l'écologiste Danielle Auroi avait été élue en juillet 2012, pour cinq ans, présidente de la commission des Affaires européennes, qui n'est toutefois pas une commission de plein exercice, ses membres siégeant aussi dans une autre commission. Les députés UDI, radicaux de gauche et Front de gauche ne disposent que de postes de secrétaires au sein du bureau de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Thévenoud désormais membre de la commission du Développement durable de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001115913.g9v80c3r.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, redevenu député après son éviction du gouvernement pour ses déboires fiscaux, n'est désormais plus membre de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, mais appartient à celle du Développement durable, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Ce changement est intervenu à l'occasion du jeu de chaises musicales découlant du renouvellement annuel de la composition des commissions de l'Assemblée. Les élus non inscrits siègent dans les commissions encore incomplètes après la répartition entre les groupes politiques, selon le règlement de l'Assemblée. Chacun des 577 députés doit siéger dans une commission. Au sein de la prestigieuse commission des Finances, qu'il avait intégrée dès son élection en 2012, Thomas Thévenoud avait notamment bataillé contre l'optimisation fiscale des multinationales. Il avait temporairement siégé, sans en être membre, à la commission du Développement durable, comme rapporteur de la proposition de loi sur les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC). Après sa démission du gouvernement en raison de ses déboires fiscaux, l'ancien secrétaire d'Etat n'a pas renoncé à son mandat de député de Saône-et-Loire, mais il a dû quitter le groupe PS de l'Assemblée et figure maintenant parmi les non-inscrits. Ce quadragénaire n'est pas réapparu depuis au Palais-Bourbon, notamment pas pour le vote de confiance au gouvernement Valls II. Lors de sa conférence de presse du 18 septembre, François Hollande avait déclaré que Thomas Thévenoud, qui a été secrétaire d'Etat pendant neuf jours, "n'était pas digne de le rester et pas digne de rester non plus à l'Assemblée nationale parce qu'il ne payait pas ses impôts". "Quand un député ne paye pas ses impôts, quand un ministre a un compte à l'étranger (...) quand d'autres parlementaires ont des ennuis avec la justice pour des faits personnels, ce sont des blessures faites à la démocratie", avait ajouté le président de la République, faisant allusion notamment à l'affaire Cahuzac. Le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, s'était dit pour sa part le 12 septembre "persuadé" qu'"à terme", Thomas Thévenoud démissionnerait de son mandat de député de la 1ère circonscription de Saône-et-Loire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une autre députée PS frondeuse écartée d'un poste en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001114226.s9zljchj.html</link>
   <description><![CDATA[Une députée socialiste frondeuse, Nathalie Chabanne, a perdu son poste au bureau de la commission de la Défense, lors du renouvellement annuel des instances de l'Assemblée, mercredi, selon une source parlementaire. Mardi, sept députés PS frondeurs avaient dû quitter la commission dont ils étaient membres, dont cinq celle des Affaires sociales, pour rejoindre une autre qu'ils ne souhaitaient pas, sur décision du président du groupe socialiste, Bruno Le Roux. Nathalie Chabanne, élue en 2012 députée des Pyrénées-Atlantiques contre François Bayrou, s'était abstenue le 16 octobre lors du vote de confiance au deuxième gouvernement de Manuel Valls. Alors qu'elle était depuis son élection l'une des quatre secrétaires de la commission de la Défense, elle a été remplacée mardi à ce poste par son collègue du Tarn-et-Garonne, Jacques Moignard, un socialiste qui siège avec les radicaux de gauche au groupe RRDP, car il était le suppléant de la ministre PRG Sylvia Pinel. Nathalie Chabanne a cependant maintenu sa candidature et a obtenu huit voix au sein de la commission (à bulletins secrets), contre 41 à Jacques Moignard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: projet de loi "en décalage avec les réalités économiques et climatiques" (Accoyer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001095709.jrjmrxia.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Bernard Accoyer critique le projet de loi sur la transition énergétique comme étant "en décalage avec les réalités économiques et climatiques", notamment parce qu'il reste "très négatif" pour le nucléaire, dans un entretien publié mercredi par L'Usine Nouvelle. Rappelant que "ce texte est le fruit d'un accord signé il y a plus de 3 ans par Cécile Duflot (EELV) et Martine Aubry (PS)", mais qu'il résulte aussi des "promesses de campagne de François Hollande", l'ex-président de l'Assemblée nationale souligne que "depuis, les conditions économiques de la France se sont considérablement dégradées et ce texte n'est plus en phase avec la réalité nationale, européenne et mondiale". "En s'en prenant à la filière nucléaire, le texte s'attaque à l'arme principale de la France contre les émissions de gaz à effet de serre", reproche notamment le député de Haute-Savoie, selon lequel "le texte est moins agressif que ce que nous aurions pu craindre à un moment mais demeure très négatif". S'il observe qu'"il n'y a pas d'échéance sur la fermeture du réacteur de Fessenheim (Haut-Rhin)", M. Accoyer déplore que "le texte entérine quand même la réduction de la part du nucléaire dans le mix électrique de 75% à 50% d'ici à 2025, sans aucune étude d'impact". Alors que "l'approvisionnement et le coût de l'énergie sont des sujets de plus en plus incertains: pour le gaz, quand on regarde les tensions avec la Russie; pour le brut, quand on observe les inquiétants événements au Moyen-Orient", le projet de loi est "en décalage avec les réalités économiques et climatiques", insiste-t-il. "Que l'on favorise l'essor des énergies renouvelables, c'est très bien. Mais cela ne doit pas se faire en imposant des contraintes à notre seule force énergétique", martèle ce défenseur régulier de la filière nucléaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 11:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: manifestation devant l'Assemblée pour dénoncer des "moyens insuffisants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001094858.527kyafx.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs dizaines de militants de France nature environnement (FNE) se sont rassemblés à proximité de l'Assemblée nationale pour dénoncer "les moyens insuffisants" de la loi sur la transition énergétique, examinée mercredi par les députés. Vêtus de T-shirt sur lesquels était inscrit "Libérez nous des boulets de l'énergie", les manifestants étaient symboliquement enchaînés à des boulets marqués des sceaux de Total, EDF et Areva, a constaté une journaliste de l'AFP. "Nous sommes ici pour interpeller les parlementaires pour qu'ils défendent l'intérêt général à cor et à cri car ils sont le seul barrage face aux intérêts privés", a déclaré Benoît Hartmann, porte-parole de FNE. "Les boulets sont le symbole des freins et des lobbys qui pèsent sur la transition énergétique", a-t-il dit. La discussion générale du projet de loi sur la transition énergétique débute mercredi à l'Assemblée. Il a pour objectif de faire de la France un pays beaucoup plus sobre en énergie et de réduire la part des énergies fossiles et du nucléaire. Le tout doit permettre de réduire la facture énergétique de la France et de créer des emplois dans les énergies renouvelables et la rénovation thermique des bâtiments. FNE estime que les objectifs de long terme de la loi (réduction de moitié de la consommation énergétique d'ici 2050, réduction de 30% des énergies fossiles en 2030, etc.) sont bons, mais que les moyens pour les réaliser sont "largement insuffisants". Mais Benoît Hartmann déplore notamment un manque d'ambition en termes de rénovation des bâtiments, ainsi que dans les transports. Selon le porte-parole de FNE, "nous sommes à un moment de bascule vers un autre modèle" et les fleurons énergétiques français résistent alors que leur énergie est "polluante et de plus en plus chère".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rebsamen "voit d'un bon oeil" la demande des députés PS pour plus de contrats aidés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141001074238.13rou76i.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre du Travail, François Rebsamen, a assuré mercredi voir "d'un bon oeil" la proposition des députés socialistes d'inclure 50.000 à 100.000 emplois aidés supplémentaires dans le projet de loi de finances 2015. "Je vois forcément d'un bon oeil une telle proposition. Comment un ministre du Travail refuserait d'avoir des contrats aidés, des emplois aidés supplémentaires pour lutter contre le chômage?", a déclaré M. Rebsamen sur Sud Radio. Admettant que les contrats aidés ne suffisent pas à faire "baisser le chômage", il a estimé que ces emplois permettaient d'insérer les jeunes "décrocheurs (...) dans le monde du travail". "Il faut les préparer, les requalifier, par le biais de l'apprentissage, des contrats aidés", a-t-il ajouté, citant aussi les "emplois d'avenir" et la "garantie jeunes". Le gouvernement a présenté dans la matinée son projet de budget marqué par l'endiguement plus laborieux que prévu des déficits, malgré l'effort d'économies sur les dépenses. François Rebsamen a indiqué que le budget de son ministère serait "diminué de 3%": "Il passera de 11,4 à 11,1 milliards, donc une économie de 300 millions d'euros à trouver". Le ministre vise des économies "dans tous les domaines", tout en promettant que les chômeurs ne seraient pas touchés. "Pourquoi voulez-vous que les chômeurs soient sanctionnés par ces économies?, s'est-il interrogé. Il y aura sûrement à évaluer les dispositifs en place et voir, en cours d'année, comment tout cela produira des effets, je pense aux politiques de l'emploi notamment."]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 09:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine favorable à un congé parental pris de manière "équitable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930202748.gxz6wuwa.html</link>
   <description><![CDATA[Marisol Touraine, ministre de la Santé, a affirmé mardi qu'elle était favorable à ce que le congé parental soit pris de manière "équitable" entre le père et le mère et a réfuté l'idée que les mesures familiales puissent peser sur la natalité. "La loi du 4 août (sur l'égalité réelle entre les femmes et les hommes, ndlr) a d'ores et déjà introduit la possibilité d'un partage" du congé parental à l'arrivée d'un deuxième enfant "sans préciser" la répartition entre la femme et l'homme, a déclaré Mme Touraine, invitée de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/Dailymotion/AFP). "Est-ce que ce partage peut être encore plus équitable ? Aller par exemple vers une répartition 18 mois pour la femme, 18 mois pour l'homme ou un autre critère de répartition ?", s'est-elle interrogée. A la question de savoir ce qu'elle souhaitait précisément, elle a répondu: "Nous allons mettre dans la discussion l'idée d'un partage équitable". Alors que des associations familiales ont jugé que les coupes dans les prestations familiales annoncées lundi dans le cadre du projet de loi de financement de la sécurité sociale pour 2015 pourraient avoir un impact sur la natalité, Mme Touraine a assuré: "Je ne peux pas croire que l'on fasse ses enfants en calculant le montant des allocations que l'on va percevoir pendant 10 ans, 15 ans". Interrogée sur la possibilité pour le gouvernement d'avoir à recourir à l'article 49-3 (qui permet de faire passer un texte sans vote), la ministre a répondu: "Je ne suis jamais dans cette perspective-là, parce que nous avons besoin d'échanger, d'avancer et de faire voter un texte qui est un texte de responsabilité vis-à-vis de l'avenir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP veulent remplacer le principe de précaution par le "principe d'innovation responsable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930182549.p9qite1u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP veulent remplacer dans la Constitution "le principe de précaution", introduit en 2005 dans la loi fondamentale durant le mandat de Jacques Chirac, par "le principe d'innovation responsable", a annoncé le principal groupe d'opposition à l'issue d'un séminaire tenu mardi à Paris sur l'industrie et la compétitivité. "Ce nouveau principe", ont expliqué dans un communiqué les députés Eric Woerth et Damien Abad à l'origine de cette proposition, "a vocation à être inscrit dans la charte de l'environnement qui appartient au bloc de constitutionnalité" et "pourra alors être vecteur d'une nouvelle dynamique et d'un changement de mentalités nécessaire à notre pays". Il s'agira selon eux d'un "signal fort en faveur de la croissance et de la compétitivité afin de refaire de la France un pays qui ose et dont le chemin vers le progrès passe par l'innovation technologique". Pour sa part, Nicolas Sarkozy avait souhaité le 25 septembre "que nous réfléchissions aux conséquences du principe de précaution auquel je préférerai toujours le principe de responsabilité". Parmi les autres propositions des députés UMP, et rendues publiques par leur groupe, figurent "la durée légale du travail à 39 heures (payées 39h)", la création d'un "contrat de travail unique qui offre des droits progressifs dans le temps aux salariés en fonction de leur ancienneté dans l'entreprise" et la réforme du collège unique "avec la mise en place d'une filière dédiée au préapprentissage". Le groupe UMP propose aussi de "mettre à plat la fiscalité des entreprises pour redonner un avantage compétitif aux entreprises françaises".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Ecole polytechnique épinglée dans un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930165837.q1kycsou.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté mardi en commission à l'Assemblée nationale cloue au pilori l'absence de "vision stratégique" de l'Etat pour l'Ecole polytechnique, qui peine à se réformer et souffre "d'affaiblissement". "Aucune réflexion globale de l'Etat sur le rôle de l'Ecole n'a été menée depuis 40 ans", estime le député UMP François Cornut-Gentille (Haute-Marne), dans un rapport intitulé "Polytechnique: l'X dans l'inconnu". C'est un "curieux modèle d'autogestion à la française", dénonce-t-il, estimant que l'avenir de l'école n'est "pas durablement assuré". "La difficulté de l'Etat à définir une stratégie et une ambition" est "source d'affaiblissement" pour l'Ecole polytechnique, surnommée "l'X", écrit-il. "La gestion budgétaire, financière et comptable" de l'école doit "être remise à niveau", selon ce rapport qui s'appuie sur les conclusions d'un audit mené par le Contrôle général des Armées et par l'Inspection générale de l'Education nationale. Toutefois, selon M. Cornut-Gentille, ni la Direction générale de l'armement, "ni le contrôle financier, pas plus que le Parlement, ne se sont émus au cours des années 2000 de cette situation". Un exemple révélateur des "difficultés" de l'Ecole ? "La réforme de la +pantoufle+", évoquée depuis plus de dix ans et annoncée depuis plusieurs mois, n'a toujours pas été publiée par décret. Une inertie "emblématique des fragilités, de la faiblesse de la tutelle et des lenteurs de l'X à se réformer", estime le député. Les élèves de Polytechnique sont des officiers sous contrat qui, dès leur intégration dans l'école, perçoivent une solde (473  par mois) en contrepartie de laquelle ils s'engagent à travailler pendant dix ans dans un corps de l'Etat. A défaut, ils doivent rembourser une partie de cette solde, la "pantoufle". Or, un Polytechnicien "menant carrière dans des institutions bancaires américaines est exonéré de remboursement", souligne M. Cornut-Gentille, dénonçant une "dérive": "23% des diplômés de 2012 ont leur premier emploi à l'étranger" et seuls "13% ont rejoint un corps de l'Etat". Chaque année "une trentaine d'élèves remboursent la +pantoufle+", soit 10% des promotions, se défend l'Ecole polytechnique, jointe par l'AFP. La réforme de la +pantoufle+ ne pourrait s'appliquer "qu'à partir de 2015", et du coup les remboursements, d'un montant de 31.000 euros en moyenne, ne surviendraient s'ils avaient lieu qu'à partir de 2021, précise l'école. En réponse au rapport, l'école Polytechnique rappelle qu'elle a engagé "de nombreuses réformes ces dernières années", avec "davantage de connaissances pluridisciplinaires", une recherche scientifique et technique aiguë, tout en sensibilisant ses élèves "au sens de l'intérêt général". L'X est une école militaire sous la tutelle du ministère de la Défense, et dans une moindre mesure, du ministère de l'Enseignement supérieur et de la Recherche. L'Ecole polytechnique est surnommée l'X car son emblème représente deux canons croisés en forme d'X, selon une version, ou bien l'enseignement des mathématiques (X est l'inconnue) y est prééminent, selon une autre version.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 18:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé parental: la nouvelle loi doit être respectée, selon son rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930165834.cb5gv4k0.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Sébastien Denaja, rapporteur de la loi sur l'égalité femmes-hommes à l'Assemblée, a demandé mardi le "respect" des "équilibres et de l'esprit" de ce texte tout récent qui a déjà réformé le congé parental. Le gouvernement entend accroître le partage entre parents du congé parental à partir du deuxième enfant dans le cadre du prochain budget de la Sécurité sociale. "La loi du 4 août prévoit des expérimentations et l'élaboration de décrets. La sagesse commanderait donc de laisser à cette loi la possibilité d'être mise en oeuvre, puis d'être évaluée avant d'être modifiée si cela était jugé nécessaire", a souligné dans un communiqué son rapporteur, également 4e vice-président du groupe PS. M. Denaja "comprend évidemment les contraintes budgétaires qui pèsent sur les choix gouvernementaux, mais il semble quelque peu surprenant qu'une loi, à peine promulguée, soit remise en cause avant même d'avoir produit ses effets". "L'égalité entre les femmes et les hommes en matière de parentalité est l'un des axes forts de la loi du 4 août 2014. Elle a rassemblé la majorité, et bien au-delà", relève cet élu de l'Hérault, pour qui "cette ambition affirmée d'égalité doit rester le leitmotiv de cette réforme du congé parental, bien avant toute autre considération". La loi égalité femmes-hommes, qui doit entrer en vigueur au 1er octobre, avait prévu de porter le congé de six mois à un an maximum pour un premier enfant si les deux parents le prenaient. Il devait rester de trois ans maximum à partir de deux enfants, mais à condition que le second parent prenne six mois. Le gouvernement envisage d'accroître ce partage à partir du 2e enfant. Le nombre de mois à prendre par le second parent pour éviter que le congé soit raccourci devrait être déterminé par décret.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 18:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economies dans la politique familiale : nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930153310.0tppnsz7.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions mardi aux annonces gouvernementales d'économies dans la politique familiale pour réduire le déficit de la Sécurité sociale: - Gérard Bapt, député PS de la Haute-Garonne et rapporteur (PS) du budget de la Sécu: "Je soutiens le gouvernement sur le fait que la branche famille doit participer aux économies, alors que la branche maladie fait déjà beaucoup d'efforts. Ce n'est pas une politique de droite que de vouloir maîtriser les dépenses de la branche famille, qui ont augmenté ces dernières années. Nous poursuivons aussi les efforts pour les familles les plus modestes ou pour la création de places en crèche. Pour rappel, la France est le pays d'Europe qui consacre le plus de dépenses fiscales et sociales à la famille. Je proposerai néanmoins de retravailler dans le détail la mesure de division par trois de la prime de naissance à partir du deuxième enfant." (à l'AFP) - Annick Lepetit, l'une des porte-parole des députés socialistes: "A la différence de beaucoup de nos partenaires européens, le plan d'économies proposé ne prévoit aucun déremboursement ni aucune suppression de prestation sociale. Le gouvernement a ralenti (le rythme de) la baisse du déficit afin justement d'éviter qu'elle ne bride la croissance et ne soit plus soutenable par les ménages. Les mesures d'économies en cours d'annonce sur la politique familiale n'affecteront ni la revalorisation des allocations ni leur universalité. Et les petites pensions de retraite inférieures à 1.200 euros seront revalorisées." (conférence de presse) - Valérie Boyer, députée UMP des Bouches-du-Rhône: "Alors que la France est championne d'Europe de la natalité, ce qui lui confère un atout majeur sur le plan démographique, le gouvernement cherche à déconstruire la politique familiale à travers la baisse du quotient familial, la réduction du congé parental et de la prime à la naissance, etc (...) Les attaques contre les familles dans lesquelles les femmes travaillent sont trop nombreuses (...) Alors que la politique familiale est la politique sociale qui fonctionne le mieux en France, le gouvernement s'acharne alors qu'il y aurait beaucoup plus d'économies à réaliser dans la branche maladie (...) en portant une attention particulière au coût de l'Aide médicale d'État." (communiqué) - Julien Aubert, député UMP du Vaucluse, s'est insurgé contre "le cynisme du gouvernement". "Alors que le gouvernement s'apprête à économiser 700 millions d'euros sur la branche famille du budget de la sécurité sociale, l'une des mesures du projet de loi relatif à la transition énergétique coûterait 1 milliard d'euros aux Français, la mise en place d'un dispositif d'affichage de la consommation énergétique à l'intérieur des habitations des ménages les plus précaires (...) Le gouvernement fait des comptes d'apothicaire en déshabillant Paul pour rhabiller Jacques. Au final, ce sont les familles qui en payeront la note et par deux fois." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP va demander une commission d'enquête sur les filières jihadistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930151605.fo4od0fk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP vont demander la constitution d'une commission d'enquête parlementaire sur "la surveillance des filières et des individus jihadistes", a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le président du groupe UMP, Christian Jacob, l'a annoncé lors de la conférence des présidents de l'Assemblée (qui réunit notamment les chefs de file des groupes), mais en raison du calendrier parlementaire, cette demande ne pourra être examinée dans l'hémicycle que durant la première semaine de décembre. Le groupe UMP faisant jouer sur ce sujet son "droit de tirage" (qui donne droit aux groupes d'opposition ou minoritaires à une commission d'enquête par an), la demande sera acceptée sauf si l'Assemblée la refuse à une majorité qualifiée des trois cinquièmes de ses membres. Cette demande intervient quelques jours après l'interception ratée en France de trois jihadistes présumés de retour de Syrie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon, Filippetti et Cuvillier de retour à l'Assemblée comme simples députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930131527.n5czlctn.html</link>
   <description><![CDATA[Trois anciens membres du gouvernement, Benoît Hamon, Aurélie Filippetti et Frédéric Cuvillier, ont fait leur retour mardi à l'Assemblée comme simples députés, les deux premiers discrètement et le troisième s'affichant en soutien, à la parole libérée, au gouvernement. Un mois après leur sortie, ces trois députés élus en 2012 mais restés plus de deux ans dans les gouvernements Ayrault, puis Valls réintègrent le Palais Bourbon. Le plus connu des ministres débarqués, Arnaud Montebourg, est seulement conseiller général en Saône-et-Loire et non parlementaire. A l'aile gauche du PS, l'ex-ministre de l'Education Benoît Hamon, député des Yvelines et dont c'est le premier mandat, ne s'est pas exprimé devant les médias lors de son arrivée mardi matin à la réunion du groupe socialiste, mais a été accueilli par une autre figure de l'aile gauche, l'ancien député Jérôme Guedj. Pour sa part, l'élue de Moselle Aurélie Filippetti, qui détenait le portefeuille de la Culture et avait décidé de ne pas faire partie du deuxième gouvernement de Manuel Valls, en estimant comme M. Hamon que la gauche devait "porter une politique économique alternative", a simplement déclaré mardi qu'elle était "très heureuse de revenir à l'Assemblée". De son côté, l'ancien secrétaire d'Etat aux Transports et élu du Pas-de-Calais, Frédéric Cuvillier, qui n'avait pas rejoint Valls II faute d'un vrai ministère des Transports, a tenu une conférence de presse pour présenter son "ouvrage", en réalité un fascicule d'une vingtaine de pages sur son action au gouvernement, en forme de pied de nez à ses anciens collègues auteurs de livres où selon lui "le message politique est réduit à des confidences".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des frondeurs PS écartés de commissions clés de l'Assemblée, poussée de tension au groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930104442.d8kip4fa.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a annoncé mardi la mise à l'écart de certains députés "frondeurs" de commissions clés comme les Affaires sociales, provoquant une poussée de tension au sein du groupe. A l'occasion du renouvellement annuel de la composition de ces commissions, M. Le Roux a procédé à des changements concernant 26 des 289 députés socialistes, annoncés mardi matin lors de la réunion du groupe socialiste. Cinq élus doivent notamment quitter la commission des Affaires sociales contre leur gré, mais le chef de file du groupe PS a assuré en réunion que "ce ne sont pas des sanctions". "On débat vivement des +déplacements+ de députés", a rapporté un frondeur. "La purge des frondeurs passe mal" et "Catherine Lemorton est ivre de rage contre Bruno Le Roux", fâchée notamment d'avoir appris par SMS les changements dans la commission qu'elle préside, a affirmé un autre participant. Cette présidente de commission a insisté auprès de l'AFP sur le besoin d'avoir "des gens politiquement et techniquement forts sur les budgets sociaux et surtout sur la loi Santé qui arrive". Christian Paul, Gérard Sebaoun, Fanélie Carrey-Conte, Barbara Romagnan et Linda Gourjade qui se sont abstenus lors du vote de confiance au gouvernement de Manuel Valls le 16 septembre ont été ainsi remplacés au sein de la commission des Affaires sociales par des socialistes soutenant le gouvernement, a indiqué Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, avant la réunion. "On ne règle pas au groupe socialiste des problèmes politiques par une purge. Nous (les frondeurs) ne sommes pas favorables à la remise en cause des prestations familiales, comme la prime naissance ou la réduction du congé parental. Donc sortir de la commission des Affaires sociales des parlementaires qui défendent cette position serait une très mauvaise chose", a jugé son collègue Christian Paul. Devant la presse, Patrick Mennucci a déclaré que "c'est normal: ils ont franchi une ligne en ne votant pas la confiance et il faut s'assurer d'une majorité en commission des Affaires sociales sur le projet de loi de financement de la Sécurité sociale". "C'est pas une purge, il ne faut pas exagérer, Jean-Marc Germain a vu son voeu exaucé", a ajouté l'élu des Bouches-du-Rhône. M. Germain avait pris les devants en annonçant son souhait de quitter la commission des Affaires sociales pour celle des Affaires étrangères. Mais, a estimé Christophe Borgel, ces changements de postes "n'intéressent pas les Français". Tout député peut participer aux débats sur tel ou tel texte dans n'importe quelle commission, mais seuls les membres ont le droit de vote dans leur commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ségolène Royal dément le coût de 5 milliards d'euros pour fermer Fessenheim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930102119.27jowg5f.html</link>
   <description><![CDATA[Ségolène Royal, la ministre de l'Écologie et de l'Énergie, a démenti mardi le chiffre de 5 milliards d'euros avancé par un rapport parlementaire pour la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim, avant même la prise en compte des dépenses liées au démantèlement de l'installation. "Ce n'est pas exact. La fermeture de Fessenheim ne coûtera pas 5 milliards d'euros", a déclaré la ministre à l'antenne de France Inter. "Rien ne me fera céder sur ce type de chantage, avec des calculs farfelus qui sont lancés dans la nature pour essayer d'influencer des décisions", a ajouté Mme Royal. Interrogée sur le choix des deux réacteurs alsaciens appelés à être fermés, la ministre de l'Écologie a souligné que la décision serait prise "sur la base des deux réacteurs qui sont les plus coûteux et qui nécessitent le plus d'investissements". Selon le rapport rédigé par les députés Hervé Mariton (UMP, Drôme) et Marc Goua (PS, Maine-et-Loire), rendu public mardi, "fermer la centrale nucléaire pour fin 2016 coûterait au moins 5 milliards d'euros à l'État, sans même commencer le démantèlement". Ce montant inclut l'indemnisation de l'exploitant EDF, évaluée à 4 milliards d'euros, mais aussi "les impacts sur le territoire, sur l'emploi, sur les finances des collectivités locales concernées, sur le réseau électrique, sur la balance commerciale, et sur l'image de l'industrie nucléaire", précisent les rapporteurs. L'essentiel du coût pour l'État est lié à la "nécessité d'indemniser l'exploitant du manque à gagner constitué par la perte de chance certaine de pouvoir poursuivre l'exploitation de la centrale jusqu'en 2040", analysent les rapporteurs qui chiffrent la rentabilité annuelle moyenne de Fessenheim à 200 millions d'euros. "Dans le scénario médian, le manque à gagner jusqu'en 2040 pour l'exploitant peut être évalué à 4,6 milliards d'euros. En retenant l'hypothèse d'une perte de chance (ndlr : d'un degré de probabilité) de 85% l'indemnité à verser avoisinera alors les 4 milliards d'euros", selon les rapporteurs. "Ce chiffrage paraît hautement crédible quand on sait que les centrales américaines, de même conception, ont d'ores et déjà obtenu l'autorisation d'être exploitées durant soixante années", soulignent les députés. A ce coût d'indemnisation pour EDF s'ajoute un coût social de la fermeture. Près de 5.000 personnes dépendent directement ou non de la centrale sur le plan financier, précise le rapport, qui prévoit un impact direct sur près de 2.000 emplois, dont 850 salariés d'EDF. Enfin, les rapporteurs estiment que la fermeture anticipée d'une centrale nucléaire en France "contribuerait à dégrader l'image de marque de l'industrie nucléaire française". "Le message implicitement envoyé aux investisseurs serait en effet que les centrales françaises ne sont pas en mesure de fonctionner au-delà de 40 ans, contrairement aux centrales américaines", un préjudice "difficilement chiffrable", selon le rapport. Le rapport a été rendu public à la veille du début de l'examen à l'Assemblée du projet de loi sur la transition énergétique et la croissance verte qui prévoit notamment un plafonnement de la capacité nucléaire. Doyenne des centrales nucléaires françaises encore en activité, Fessenheim a été mise en service en 1977. Elle a été promise à une fermeture fin 2016. hdu/fka/ep EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
