<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 12:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sarkozy à l'Assemblée devant les députés UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202110056.y21osya6.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy, nouveau président de l'UMP, est arrivé mardi matin à l'Assemblée nationale pour participer à la réunion des députés de son parti, a constaté une journaliste de l'AFP. Souriant, accompagné du secrétaire général intérimaire de l'UMP Luc Chatel et du président du groupe Christian Jacob, Nicolas Sarkozy est entré dans la salle de réunion, au sous-sol du Palais Bourbon, entouré d'une nuée de photographes et de caméras. Serrant les mains des nombreux députés présents, il a notamment salué à deux reprises Bruno Le Maire, qui a obtenu 29,2% des voix lors de l'élection interne pour la présidence, ainsi que Jean-François Copé, son prédécesseur à la tête de l'UMP, démissionnaire fin mai en raison de l'affaire Bygmalion. Hervé Mariton, autre ex-candidat à la présidence de l'UMP avec quelque 6% des voix, était venu juste avant la réunion s'excuser auprès de Laurent Wauquiez, proche de Nicolas Sarkozy, de ne pouvoir être présent. L'absent le plus notable est François Fillon, qui devait rencontrer M. Sarkozy mardi en début d'après-midi au siège de l'UMP. Tous les proches de l'ancien chef de l'Etat sont présents, de Patrick Balkany à Christian Estrosi, en passant par Henri Guaino ou Nathalie Kosciusko-Morizet. "On a l'impression de faire une rentrée des classes", commentait, ravi, Laurent Wauquiez.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 12:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bernard Cazeneuve veut "redonner sa force" au droit d'asile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202050039.5aah5zdf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve veut "redonner sa force" au droit d'asile, jugeant "qu'il fait partie des valeurs fondamentales de la République et qu'il est concrètement menacé". "Parce que le droit d'asile est constitutif de notre identité républicaine, il faut avoir le courage d'analyser nos insuffisances et d'y porter remède", affirme M. Cazeneuve dans une tribune publiée mardi dans le quotidien Libération. A une semaine de l'examen du projet de loi réformant le droit d'asile, le 9 décembre à l'Assemblée nationale, il a rappelé que l'objectif premier du gouvernement était de "réduire à neuf mois la durée moyenne" d'examen d'une demande, alors qu'elle peut atteindre deux ans aujourd'hui. Le projet doit aussi "améliorer l'accueil et l'hébergement de ces réfugiés", avec la création de 5.000 places supplémentaires en Cada (centre d'accueil pour les demandeurs d'asile). Il en existe actuellement près de 25.000. "D'ici à 2017, l'hébergement en Cada doit être la norme", souligne M. Cazeneuve. Le ministre insiste sur "le renforcement des droits" des demandeurs d'asile, avec notamment le droit à un recours suspensif en cas de rejet de leur demande. Le droit d'asile est "sans doute le plus symbolique, le plus profondément associé aux valeurs de la République. Au nom de ces valeurs, redonnons sa force au droit d'asile", conclut-il. Le texte, auquel les députés ont intégré des garanties supplémentaires pour les demandeurs lors de son examen en commission fin novembre, vise notamment à transposer en droit français les directives européennes du "paquet asile" voté l'an dernier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien de l'ordre et jihadistes: l'Assemblée devrait créer des commissions d'enquête mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141201173934.8h7r9967.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devrait créer mercredi deux commissions d'enquête, l'une à la demande des écologistes sur le maintien de l'ordre dans les manifestations, et l'autre, sur proposition UMP, consacrée à la surveillance des filières et personnes jihadistes. Députés écologistes et UMP usent ainsi du droit, dit "de tirage", dont dispose tous les ans chaque groupe d'opposition ou minoritaire à obtenir la constitution d'une commission d'enquête. Celle-ci est acceptée si les trois cinquièmes des membres de l'Assemblée ne s'y opposent pas et à condition que la commission n'enquête pas sur des faits faisant l'objet de poursuites judiciaires. Ainsi, bien que les écologistes aient demandé la commission d'enquête sur le maintien de l'ordre après la mort de Rémi Fraisse le 26 octobre lors d'affrontements avec les forces de l'ordre sur le site du barrage de Sivens, elle ne portera pas sur les circonstances de son décès, objet d'une information judiciaire. Elle sera "relative aux missions et modalités du maintien de l'ordre républicain, dans un contexte de respect des libertés publiques et du droit de manifestation". Ni l'UMP, selon une source proche du groupe, ni le PS, selon des sources concordantes, ne devraient s'opposer à la constitution de la commission. Les socialistes appliqueront ainsi par anticipation, même si elle n'est pas encore entrée en application, la modification du réglement de l'Assemblée votée la semaine dernière, qui supprime la possibilité de refuser une commission proposée au titre du droit de tirage, a expliqué à l'AFP le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS). Sur le fond, le groupe socialiste, qui arrêtera sa position définitive mardi, n'affiche cependant pas un grand enthousiasme, dans un contexte tendu entre les écologistes et le gouvernement, particulièrement depuis le drame de Sivens. "Les conditions d'emploi de la force publique sont exemptes de tout reproche et faites de manière républicaine, mais si des parlementaires veulent le vérifier, vérifions-le", résume le député PS de Seine-Saint-Denis, Pascal Popelin. Selon des sources concordantes, il est pressenti pour devenir le rapporteur de cette commission d'enquête. Des discussions sont en cours entre écologistes et socialistes pour savoir qui exercera la fonction clef de rapporteur et celle, plus symbolique, de président de la commission, selon le co-président du groupe écologiste François de Rugy. Noël Mamère (membre du groupe mais pas d'EELV) occupera l'un de ces deux postes, a dit M. de Rugy à l'AFP. Les socialistes ne s'opposeront pas non plus à la proposition UMP de commission d'enquête sur "la surveillance des filières et des individus djihadistes", mais en tout état de cause, même en cas de votes hostiles de la majorité de gauche, ceux-ci n'auraient pas atteint les trois cinquièmes requis. Le président du groupe UMP, Christian Jacob, avait annoncé fin septembre cette demande de commission après l'interception ratée en France de trois jihadistes présumés de retour de Syrie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 18:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement le projet de budget de la Sécu pour 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141201171313.xqgf3dtj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, entérinant la mise sous conditions de ressources des allocations familiales. Lors d'un vote à main levée, les députés socialistes et radicaux de gauche se sont prononcés pour, l'UMP, l'UDI et le Front de gauche contre, tandis que les écologistes se sont abstenus. Ce budget vise à réduire de deux milliards d'euros le déficit de la Sécu l'an prochain, principalement grâce à des économies sur les médicaments et les actes jugés inutiles. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a défendu un "texte de progrès et de transformation", saluant en particulier "la mobilisation du groupe socialiste" pour faire passer la modulation des allocations familiales, une mesure "d'efficacité et de justice" selon elle. L'UMP mais aussi le Front de gauche ont lancé une ultime charge contre cette réforme via des amendements de suppression de la modulation, qui ont été rejetés. Hervé Mariton, farouche défenseur de la famille et candidat malheureux à la présidence de l'UMP, a dénoncé une "insulte à l'ensemble de familles en France" de la part du gouvernement. L'UDI n'y voit "qu'un but comptable" et "une remise en cause du principe d'universalité", de même que le Front de gauche vent debout contre "une faille grave et dangereuse". "Pour 90% des familles de notre pays, absolument rien ne va changer", a martelé la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS). Dans la majorité, les écologistes et radicaux de gauche ont aussi dit leurs réserves, les premiers pointant "la fin d'un consensus national", les seconds appelant à "veiller à ne pas confondre politique familiale et politique sociale". Globalement à gauche, ce budget de la Sécurité sociale est vu comme "une nouvelle étape dans le rétablissement des comptes sociaux" par les radicaux de gauche, mais il "reste trop marqué par les choix du pacte de responsabilité" en faveur des entreprises aux yeux des écologistes et "incarne la droitisation d'une politique" pour le Front de gauche. Le texte "ne contient aucune avancée significative" selon les centristes, et se résume à "de la tuyauterie, quelques coups de rabot et des augmentations de taxes" d'après l'UMP, qui annonce une saisine du Conseil constitutionnel. Dans une déclaration, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a salué le vote de ce budget, "premier des textes financiers de fin d'année, (qui) permettra de mettre en oeuvre une partie du plan d'économie de 21 milliards d'euros pour 2015".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 18:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine au patronat: "Les Français n'attendent pas des pin's et des cadenas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141201155052.el86vdrw.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a lancé depuis l'hémicycle de l'Assemblée nationale une pique au patronat, qui manifeste à compter de lundi en France, en affirmant que "les Français n'attendent pas des pin's et des cadenas". "Certains défilent dans la rue en brandissant caricatures et exagérations", a déclaré la ministre dans son discours d'ouverture à la lecture définitive du projet de budget de la Sécu pour 2015, en référence aux trois grandes confédérations patronales (CGPME, Medef et UPA) ayant appelé à une semaine de mobilisation pour "décadenasser" l'économie française. "Les Français n'attendent pas des pin's et des cadenas, ils attendent des droits et des emplois, et c'est la logique engagée par le gouvernement", a poursuivi Mme Touraine. Alors que le patronat demande notamment la suspension du compte individuel de pénibilité, qui doit entrer en vigueur à partir de 1er janvier 2015 et qu'il juge largement "inapplicable", elle a défendu cette mesure issue de la réforme des retraites votée depuis le début du quinquennat Hollande. "Ce compte pénibilité constitue une avancée sociale majeure et je veux dire aujourd'hui que la mise en place de ce compte sera simple, simple pour les entreprises, simple pour les salariés", a-t-elle assuré. "C'est à se demander si, au moment de s'engager, il n'y a pas chez certains une main qui signe, et l'autre qui fourbit déjà ses armes", a estimé Mme Touraine, au sujet des discussions qui avaient eu lieu entre organisations patronales et syndicales sur ce compte pénibilité. Elle a encore appelé "le patronat à faire preuve de responsabilité et à jouer pleinement son rôle de partenaire au lieu de systématiquement chercher à revenir sur les accords conclus".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 16:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: des milliers de manifestants à Colmar contre l'"annexion" de l'Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141130175309.er23g8kw.html</link>
   <description><![CDATA[De 1.500 à 4.000 personnes, selon la préfecture et les organisateurs, ont manifesté dimanche après-midi à Colmar contre l'"annexion" de l'Alsace par une future région comprenant la Lorraine et la Champagne-Ardenne. Les protestataires, qui répondaient notamment à l'appel du parti autonomiste "Unser Land" ("Notre pays"), ont défilé derrière une large banderole proclamant "Elsasser sin mir, Elsasser bliewe mir" (Alsaciens nous sommes, Alsaciens nous restons). Ils entendaient protester contre la réforme territoriale qui vient d'être approuvée à l'Assemblée nationale, et qui prévoit - malgré l'opposition véhémente des élus alsaciens - la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. "Le combat n'est pas terminé: la loi doit repasser une nouvelle fois devant l'Assemblée, et nous espérons que cette fois les députés entendront le message du peuple", a dit à l'AFP Andrée Munchenbach, la présidente d'Unser Land. "L'Alsace, c'est une région qui marche, qui a une cohérence géographique, historique et culturelle, alors pourquoi casser quelque chose qui marche?" a dit de son côté Jean-Georges Trouillet, le porte-parole du parti autonomiste. Le collectif qui avait initialement appelé à cette manifestation, et qui en avait déclaré le parcours à la préfecture, s'est finalement désisté vendredi, suite à une mise en garde des autorités qui craignaient des débordements dus à d'éventuels casseurs. Mais d'autres opposants à la réforme, dont notamment Unser Land, avaient appelé les Alsaciens à se rendre malgré tout à Colmar ce dimanche. La manifestation s'est donc de facto déroulée hors de toute cadre réglementaire, a précisé à l'AFP un porte-parole de la préfecture, qui n'a cependant fait état d'aucun débordement. Le dimanche 23 octobre, jusqu'à 2.000 personnes, selon les organisateurs, avaient défilé pour les mêmes raisons à Strasbourg. Députés et sénateurs ont échoué jeudi à surmonter leurs désaccords sur la nouvelle carte des régions prévue dans le premier volet de la réforme territoriale. Le texte repassera en nouvelle lecture le 8 décembre à l'Assemblée, puis au Sénat, avant une adoption définitive avant Noël par l'Assemblée qui a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 18:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territorale: des milliers de manifestants à Colmar contre l'"annexion" de l'Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141130173048.hasphlrh.html</link>
   <description><![CDATA[De 1.500 à 4.000 personnes, selon la préfecture et les organisateurs, ont manifesté dimanche après-midi à Colmar contre l'"annexion" de l'Alsace par une future région comprenant la Lorraine et la Champagne-Ardenne. Les protestataires, qui répondaient notamment à l'appel du parti autonomiste "Unser Land" ("Notre pays"), ont défilé derrière une large banderole proclamant "Elsasser sin mir, Elsasser bliewe mir" (Alsaciens nous sommes, Alsaciens nous restons). Ils entendaient protester contre la réforme territoriale qui vient d'être approuvée à l'Assemblée nationale, et qui prévoit - malgré l'opposition véhémente des élus alsaciens - la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. "Le combat n'est pas terminé: la loi doit repasser une nouvelle fois devant l'Assemblée, et nous espérons que cette fois les députés entendront le message du peuple", a dit à l'AFP Andrée Munchenbach, la présidente d'Unser Land. "L'Alsace, c'est une région qui marche, qui a une cohérence géographique, historique et culturelle, alors pourquoi casser quelque chose qui marche?" a dit de son côté Jean-Georges Trouillet, le porte-parole du parti autonomiste. Le collectif qui avait initialement appelé à cette manifestation, et qui en avait déclaré le parcours à la préfecture, s'est finalement désisté vendredi, suite à une mise en garde des autorités qui craignaient des débordements dus à d'éventuels casseurs. Mais d'autres opposants à la réforme, dont notamment Unser Land, avaient appelé les Alsaciens à se rendre malgré tout à Colmar ce dimanche. La manifestation s'est donc de facto déroulée hors de toute cadre réglementaire, a précisé à l'AFP un porte-parole de la préfecture, qui n'a cependant fait état d'aucun débordement. Le dimanche 23 octobre, jusqu'à 2.000 personnes, selon les organisateurs, avaient défilé pour les mêmes raisons à Strasbourg. Députés et sénateurs ont échoué jeudi à surmonter leurs désaccords sur la nouvelle carte des régions prévue dans le premier volet de la réforme territoriale. Le texte repassera en nouvelle lecture le 8 décembre à l'Assemblée, puis au Sénat, avant une adoption définitive avant Noël par l'Assemblée qui a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La grande distribution inquiète d'un projet de hausse de la taxe sur les surfaces commerciales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141130170155.jq975dhy.html</link>
   <description><![CDATA[Les entreprises de la grande distribution s'inquiètent de projets d'amendements qui visent à augmenter la taxe sur les surfaces commerciales (Tascom) et qui doivent être examinés lundi par l'Assemblée nationale, et estime que "des milliers d'emplois (sont) menacés". "Ce projet constitue une véritable provocation à l'encontre du grand commerce et de ses salariés. Nous n'acceptons pas d'être à nouveau ponctionnés, alors que le commerce est déjà le secteur économique le plus imposé en France, avec plus de 80 taxes", dénonce dimanche dans un communiqué la Fédération des entreprises du Commerce et de la Distribution (FCD). Selon la fédération, "la création de ce nouvel impôt va se traduire par la suppression de 8.000 emplois au moins", et "serait totalement contradictoire avec l'engagement récent du Président de la République de ne pas augmenter en 2015 le moindre impôt pour qui que ce soit". La grande distribution s'inquiète également du fait que "ce nouvel impôt, qui ne taxerait que les magasins physiques, accroîtrait encore les distorsions de concurrence intolérables avec les Amazon et autres Google qui ne paient déjà aucun impôt en France". Les enseignes disent, dans ce communiqué, ne plus pouvoir "supporter des décisions qui cassent l'emploi et l'activité dans leur secteur. Elles demandent solennellement au Premier Ministre, de s'opposer à un tel projet destructeur, et de les recevoir en urgence pour travailler à des mesures positives pour leurs salariés".]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur l'Etat palestinien à l'Assemblée: rassemblements pour Israël et la Palestine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128190837.sdep4kqg.html</link>
   <description><![CDATA[Deux manifestations ont rassemblé vendredi à Paris des partisans d'Israël et des sympathisants de la cause palestinienne alors que les députés débattaient d'une résolution non contraignante des députés socialistes, invitant le gouvernement à reconnaître un État palestinien. Quelque 150 manifestants pro-israéliens se sont rassemblés à l'appel d'une dizaine d'associations en début d'après-midi près de l'Assemblée nationale, brandissant de nombreuses pancartes hostiles au vote de la résolution: "Non à une résolution qui encourage les terroristes", "pas de résolution pour un État fiction". Drapeaux israéliens noués autour du cou, la plupart d'entre eux arboraient sur leurs vêtements des autocollants de la Ligue de défense juive (LDJ), groupe d'autodéfense inspiré de mouvements étrangers interdits. La place Edouard-Herriot, où s'est déroulé le rassemblement, avait été quadrillée par d'importants effectifs policiers. Deux journalistes et un photographe de l'AFP ont été pris à partie, insultés et menacés par plusieurs manifestants, les obligeant à quitter les lieux. Cette résolution "est un signal de départ pour la communauté juive", a dit Richard Abitbol, président de la Confédération des Juifs de France et amis d'Israël (CFJAI), qui regroupe la majorité des organisations présentes au rassemblement. "Nous sommes sur une pente extrêmement dangereuse, parce qu'il ne fait plus bon vivre en tant que juif en France", a-t-il ajouté. Le député UMP de Paris Claude Goasguen, qui avait exprimé plus tôt dans l'hémicycle son opposition à la résolution, a fait part de sa "honte" vis-à-vis de ce "texte unilatéral" du Parti socialiste qui "fait une course de vitesse dans la démagogie pour récupérer l'électorat musulman". Un appel à une nouvelle manifestation mardi, jour du vote de la résolution à l'Assemblée, a été lancé avant la dispersion. Le débat à l'Assemblée a également inspiré une manifestation de soutien à la reconnaissance d'un Etat palestinien. En début de soirée, une petite centaine de personnes se sont rassemblées devant la fontaine des Innocents à Paris (1er arrondissement) derrière une banderole proclamant "Un Etat palestinien dans tous ses droits". "Palestine vivra, Palestine vaincra" et "Nous sommes tous des Palestiniens", ont scandé les manifestants, venus à l'appel du Parti communiste, de syndicats et d'associations de soutien à la cause palestinienne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 20:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questions écrites, vidéo: l'Assemblée valide le changement de son règlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128172850.ds2grus7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi des changements de ses règles de fonctionnement et d'élaboration de la loi, notamment en limitant les questions écrites au gouvernement et en rendant plus transparent le travail en commission. Les députés socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont voté pour cette proposition de résolution modifiant le règlement de l'Assemblée, présentée par son président Claude Bartolone (PS), apportant des "avancées" selon les premiers, des "améliorations très légères" pour les seconds. L'UMP s'est prononcée contre, jugeant que "le compte n'y est pas". Les questions écrites des députés au gouvernement seront limitées, afin d'améliorer leur taux de réponses (68% depuis juin 2012) et leur délai. Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file des députés radicaux de gauche, et Guy Geoffroy pour l'UMP ont déploré que la "liberté d'expression" des parlementaires soit ainsi réduite du fait d'une "défaillance" du gouvernement, en épinglant au passage l'absence de tout ministre au banc ce vendredi. Parmi les autres dispositions complétant le règlement, figure une publicité accrue des débats en commission, où se prépare l'examen des textes dans l'hémicycle. Ainsi les travaux législatifs en commission, déjà souvent retransmis par vidéo, seront par principe publics, tandis que ceux non législatifs, telles les auditions, pourront se dérouler à huis clos par une "décision motivée". En outre, les séances au-delà d'1H00 du matin dans l'hémicycle seront limitées et la durée des discussions générales des textes, précédant l'examen détaillé des articles et amendements et souvent jugée excessive, sera fixée à chaque début de législature. L'institution du déontologue de l'Assemblée a été gravée dans le marbre du règlement, de même que l'existence d'un code de déontologie pour les députés. Par ailleurs, les collaborateurs parlementaires, actuellement au nombre de 2.090 auprès des 577 députés, bénéficieront enfin d'un statut qui sera négocié avec leurs organisations professionnelles. Vendredi, suivant une préconisation d'un rapport parlementaire récent sur la "fabrique de la loi", les députés ont ajouté par amendement le principe de rapports d'évaluation sur l'impact de certaines lois, trois ans après leur entrée en vigueur, qui devront être coprésentés par deux députés dont l'un d'opposition. Ils ont aussi réintroduit le "Barodet", du nom d'un parlementaire qui en 1882 avait institué un recueil des professions de foi des candidats à la députation, recueil abandonné en 2009 pour des raisons d'économies. Il sera consultable sur le site de l'Assemblée, en vertu d'un amendement de René Dosière (PS). En séance mercredi, au début de l'examen de la proposition de résolution, les députés avaient en revanche supprimé un apport de la commission des lois qui visait à rendre transparentes les délégations de vote, ce qui aurait permis de connaître les noms des élus réellement présents lors des votes solennels.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Myard (UMP), hostile à l'euro, c'est "la Nation ou le chaos"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128164941.8u2at4p0.html</link>
   <description><![CDATA[Jacques Myard, seul député UMP ouvertement hostile à l'euro, qualifie l'Europe de "construction artificielle", dans un manifeste "la Nation ou le chaos". Le député-maire de Maisons-Laffitte (Yvelines) prône l'abandon de la monnaie unique et le retour aux monnaies nationales, dans ce petit livre qui vient de paraître aux Editions L'Harmattan. "L'euro s'est transformé en une machine infernale qui étrangle les économies nationales car il est impossible de conduire une politique monétaire adaptée à chaque économie de la zone", écrit-il. "Le nouveau Mark se stabilisera probablement à un Mark pour 1,5 dollar des Etats-Unis et le nouveau franc dévaluera de 25 à 30% vis-à-vis du Mark, ce qui permettra aux entreprises françaises de retrouver de la compétitivité à cette hauteur pour regagner des marchés", dit-il. "L'Europe n'a pas la dynamique d'une culture nationale populaire, elle n'a pas de logiciel propre, elle dépend des cultures nationales. En somme, elle n'est qu'un mot-valise, un concept artificiel, une construction sans génie propre (...) Seule la Nation, capable de cultiver sa cohésion, de maîtriser ses décisions et de se libérer des carcans idéologiques pourra assurer l'avenir des Français", dit M. Myard. Pour le reste, il défend des options largement partagées dans l'UMP, contre les 35 heures, "la démocratie de la repentance" ou "le communautarisme", pour la révision des accords de Schengen ou le rétablissement du "principe d'autorité" à l'école et dans la société.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement d'une campagne anti-euthanasie, avec une pétition sur internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128161348.z7kaw7n7.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs associations anti-euthanasie rassemblées sous le sigle "Soulager mais pas tuer" ont lancé vendredi une campagne de mobilisation, avec une pétition sur internet, après que le gouvernement s'est engagé à modifier la loi sur la fin de vie. "Soulager mais pas tuer" est "destiné à protéger les personnes gravement malades, dépendantes ou en fin de vie, de l'euthanasie sous toutes ses formes et du suicide assisté", dit le nouveau mouvement, qui a pour fer de lance Alliance Vita, proche de la Manif pour tous. Il précise que des conférences de presse ont été organisées dans une soixantaine de villes vendredi pour demander au gouvernement "le développement d'une culture palliative, préservée de toute intention de provoquer la mort". Le mouvement a également lancé une pétition sur internet destinée à "alerter les pouvoirs publics contre la menace de l'euthanasie et à manifester un premier niveau de mobilisation nationale d'alerte". Il précise qu'est prêt à déclencher "le moment venu", un appel à manifester dans le cas où le gouvernement remettrait en cause "l'équilibre fragile de la loi fin de vie" votée en 2005. Le lancement du mouvement a eu lieu sous le parrainage de Philippe Pozzo di Borgo, un tétraplégique dont le témoignage a inspiré le film "Intouchables". Deux députés, Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), l'auteur de la loi actuelle, doivent proposer le 10 décembre au Premier ministre des pistes pour améliorer la loi sur la fin de vie. Un texte devrait être soumis à l'Assemblée en mars. Dans une interview jeudi au quotidien Libération, M. Claeys a fait état de la possibilité d'une "sédation profonde et terminale jusqu'au décès". La mise en place d'une "assistance médicalisée pour terminer sa vie dans la dignité" était l'une des promesses de campagne de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone insiste sur la nécessité d'endiguer un "flot législatif" devenu "raz-de-marée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128154227.q4ljzdzw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a insisté vendredi sur l'urgence de réformer la fabrique même de la loi pour tenter d'endigner un "flot législatif devenu un raz-de-marée", phénomène qui tend à "s'aggraver" et pour lequel la responsabilité est "collective". L'exemple de pays étrangers, notamment du Royaume-Uni et de l'Allemagne, prouve qu'"il est possible d'obtenir des résultats concrets, à condition de repenser véritablement la +fabrique de la loi+", a-t-il déclaré dans son discours d'introduction à un colloque sur le thème "Mieux légiférer". Après avoir noté que "l'année 2013 restera dans les annales", car "jamais depuis dix ans, les lois promulguées sur une année n'auront représenté un tel volume", le locataire du perchoir de l'Assemblée a jugé que "tout se passe comme si le flot législatif était devenu un raz-de-marée que nulle digue ne parvient à entraver". "Cette situation engage notre responsabilité collective", celle des citoyens, des hommes et femmes politiques, des administrations, selon cet élu de Seine-Saint-Denis. D'autant, a-t-il souligné, que ces "phénomènes tendent à s'aggraver", en raison d'abord de "l'accélération du temps politique et donc législatif", avec un recours croissant à la procédure accélérée: "Entre 2002 et 2004, le gouvernement y a recouru 27 fois, entre 2007 et 2009, 59 fois, entre 2012 et 2014, 115 fois!" Les textes sont aussi "de moins en moins préparés et pensés en amont", vu par exemple le nombre de dispositions ajoutées après le dépôt du projet de loi, par le gouvernement lui-même, selon M. Bartolone. "Entre juin 2012 et septembre 2014, le gouvernement a fait adopter 1.767 amendements, chiffre jamais atteint depuis plus de dix ans", a-t-il pointé. Pour améliorer la fabrique de la loi, sujet d'un récent rapport parlementaire, le président de l'Assemblée a réaffirmé la nécessité d'enrichir les études d'impact des textes et de les faire contre-expertiser par une autorité indépendante. Il s'est aussi déclaré favorable à la publication de "l'intégralité" des avis du Conseil d'Etat sur tout projet de loi déposé au Parlement, pas seulement de la partie relative aux études d'impact comme le suggérait le rapport. "Aujourd'hui, ces avis ne sont connus que du seul gouvernement. Pourtant, ils portent un regard juridique de grande qualité sur les textes qui nous sont adressés. Ils permettent notamment d'identifier les éventuels risques d'inconstitutionnalité", a-t-il souligné. Et d'ajouter: "Certes, je connais les arguments qui s'opposent à cette publicité. Je les entends. Mais est-il sain de soumettre au vote des députés, des articles d'un projet de loi dont le Conseil d'État lui-même a estimé qu'ils présentaient des risques d'inconstitutionnalité, sans au préalable les en informer?"]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat palestinien: rassemblement pro-israélien devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128141723.klx93m07.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 150 manifestants pro-israéliens se sont rassemblés vendredi près de l'Assemblée nationale, où les députés ont débattu dans la matinée sur une résolution non contraignante des députés socialistes, invitant le gouvernement à reconnaître un État palestinien. "Non à une résolution qui encourage les terroristes", "pas de résolution pour un État fiction", pouvait-on notamment lire sur les nombreuses pancartes distribuées aux manifestants, réunis en début d'après-midi à l'appel d'une dizaine d'associations. Drapeaux israéliens noués autour du cou, la plupart d'entre eux arboraient sur leurs vêtements des autocollants de la Ligue de défense juive (LDJ), groupe d'autodéfense inspiré de mouvements étrangers interdits. Cette résolution "est un signal de départ pour la communauté juive", a dit Richard Abitbol, président de la Confédération des Juifs de France et amis d'Israël (CFJAI), qui regroupe la majorité des organisations présentes au rassemblement. "Nous sommes sur une pente extrêmement dangereuse, parce qu'il ne fait plus bon de vivre en tant que juif en France", a-t-il ajouté. Le député UMP de Paris Claude Goasgen, qui avait exprimé plus tôt dans l'hémicycle son opposition à la résolution, a fait part de sa "honte" vis-à-vis de ce "texte unilatéral" du Parti socialiste qui "fait une course de vitesse dans la démagogie pour récupérer l'électorat musulman". La place Edouard-Herriot, où s'est déroulé le rassemblement, avait été quadrillée par d'importants effectifs policiers. Deux journalistes et un photographe de l'AFP ont par ailleurs été pris à partie, insultés et menacés par plusieurs manifestants, les obligeant à quitter les lieux. Un appel à une nouvelle manifestation mardi, jour du vote de la résolution à l'Assemblée, a été lancé avant la dispersion.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 15:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entrée en scène de Todeschini à l'Assemblée ... sur un texte concernant l'environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128141602.a8k53045.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Jean-Marc Todeschini, promu après la démission de Kader Arif, a fait sa première participation à un débat à l'Assemblée nationale vendredi... sur un texte concernant l'environnement. Ce proche de François Hollande et ex-sénateur PS de Moselle a défendu le projet de loi autorisant la ratification d'un amendement au protocole de Kyoto sur la réduction des émissions de gaz à effet de serre, qui acte la poursuite de son application jusqu'en 2020 en attendant un nouvel accord, espéré à Paris en 2015. De quoi susciter dans l'hémicycle un commentaire un brin ironique du coprésident des députés écologistes et membre de la commission de la Défense François de Rugy: "Monsieur le ministre, bienvenue sur le banc du gouvernement sur ce sujet ô combien important!" Le gouvernement peut se faire représenter par n'importe lequel de ses membres dans un débat parlementaire. Habituellement, lorsque le ministre concerné ne peut pas être présent, il est remplacé par son collègue chargé des Relations avec le Parlement, poste actuellement occupé par Jean-Marie Le Guen. Jean-Marc Todeschini a été nommé vendredi dernier secrétaire d'État aux Anciens combattants après la démission de Kader Arif pour des soupçons de favoritisme dans l'attribution de dossiers publics.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 15:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
