<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un député LR veut limiter le statut de fonctionnaire aux activités régaliennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160311150155.glnebetv.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Jean-Pierre Gorges a déposé vendredi une proposition de loi pour réserver le statut de fonctionnaire aux seuls agents exerçant une fonction régalienne (police, justice, diplomatie, etc...). Selon M. Gorges, la fonction publique ne comporterait plus alors que 700.000 personnes, sur les quelque 5,4 millions d'agents de la fonction publique (dont 20% de non-titulaires), répartis entre la fonction publique d'État (2,4 millions d'agents), la fonction publique territoriale (1,9 million) et la fonction publique hospitalière (1,1 million). "La question centrale est de savoir ce qui dépend réellement de l'Etat. Il faut se placer dans une logique non partisane d'économies budgétaires et soumettre les agents publics qui n'assurent pas les fonctions régaliennes de l'Etat aux mêmes devoirs et droits que les salariés du privé", estime ce député d'Eure-et-Loir dans l'exposé des motifs de sa proposition de loi. L'emploi à vie, qu'il juge "inadapté au contexte économique moderne", est "au centre de toute réforme qui voudrait dynamiser la sphère publique dans notre pays". L'avenir de la fonction publique devrait être l'un des thèmes forts des candidats Les Républicains lors de la primaire pour la présidentielle. Nicolas Sarkozy a ainsi proposé de supprimer "300 à 350.000" postes de fonctionnaires en un quinquennat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 16:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent mieux rémunérer le capital des sociétés coopératives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160310194603.nnirs1rh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi une proposition de loi des Radicaux de gauche pour mieux rémunérer les parts sociales des sociétés coopératives dont le rendement ne cesse de baisser, risquant selon son auteur de détourner des millions de Français de ce type de placement. Les parts sociales peuvent actuellement donner lieu au versement d'intérêts statutaires au plus égal "au taux moyen de rendement des obligations des sociétés privées (TMO)", indexé sur les obligations à long terme de l'État, "qui n'a cessé de diminuer pour atteindre 1,19% en 2015", a expliqué l'auteur de la proposition de loi, le député des Hautes-Alpes Joël Giraud. "L'attractivité des parts sociales des coopératives apparaît désormais si limitée et volatile que les sociétaires pourraient se détourner de ce type de placement, ce qui fragiliserait leur modèle économique", a souligné M. Giraud, dont "le département a la plus forte proportion de France d'emplois dans l'économie sociale et solidaire". Sa proposition de loi, qui a été soutenue par tous les groupes et devra encore être adoptée au Sénat, fixe donc le plafond des intérêts pouvant être versés aux sociétaires à la moyenne du TMO sur trois ans, majorée de deux points. Cette majoration s'appliquera aux sociétés coopératives dont l'assemblée générale se réunira après l'entrée en vigueur de la proposition de loi. "C'est une réforme qui était attendue par les coopératives, qui souhaitent bénéficier de bonnes conditions pour stabiliser leur capital et se développer dans tous les domaines, qu'ils soient bancaire, agricole, artisanal ou encore commerciale", a commenté à l'AFP la secrétaire d'Etat à la Consommation, Martine Pinville. "C'est une mesure pour l'investissement", a ajouté la secrétaire d'Etat". Constituées de près de 26 millions de sociétaires, les sociétés coopératives occupent une place déterminante dans le commerce de détail (28%), l'agroalimentaire (40%) et les banques de détail (60%).]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 20:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Licenciement au retour d'un congé maternité: l'Assemblée allonge l'interdiction à 10 semaines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160310180757.bk18u47u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, unanime, a voté jeudi en première lecture une proposition de loi des radicaux de gauche pour porter de 4 à 10 semaines la période d'interdiction du licenciement pour les mères de retour de congé maternité, et étendre cette protection aux pères. Le gouvernement, par la voix de la secrétaire d'Etat aux Collectivités territoriales Estelle Grelier -qui a excusé l'absence de la ministre du Travail-, a exprimé son "soutien sans réserve" à ce texte "au service de l'égalité entre les femmes et les hommes". Cette mesure "contrastera très heureusement avec un discours de plus en plus répandu dans les organisations patronales, mais aussi ailleurs", discours "prétendument moderniste" mais "daté, voire archaïque", selon lequel "pour réduire le chômage, pour développer l'emploi, il faudrait faciliter le licenciement", a glissé le chef de file des députés PRG Roger-Gérard Schwartzenberg, au lendemain des manifestations contre l'avant-projet de loi sur le Travail. Aujourd'hui, le Code du travail stipule qu'"aucun employeur ne peut rompre le contrat de travail d'une salariée lorsqu'elle est en état de grossesse médicalement constaté et pendant l'intégralité des périodes de suspension du contrat de travail auxquelles elle a droit au titre du congé de maternité, qu'elle use ou non de ce droit, ainsi que pendant les quatre semaines suivant l'expiration de ces périodes". Mais, aux yeux des radicaux de gauche, "cette durée de quatre semaines paraît trop brève vu la situation de vulnérabilité de la salariée au moment où elle doit faire face à la fois à la reprise de son travail et à l'arrivée d'un enfant au foyer". - Des dispositifs similaires en Italie, en Espagne et aux Pays-Bas - D'autant qu'en dépit des dispositions protectrices prévues par le Code du travail, "la fin du congé de maternité se traduit souvent par un point de rupture dans la carrière des femmes", les mères étant parfois l'objet d'une discrimination "lors de leur retour au travail: licenciement, pressions pour les inciter à démissionner, freins à une éventuelle promotion interne, etc.", observe Dominique Orliac dans son rapport. Et plusieurs autres Etats européens accordent une meilleure protection, comme l'Italie (jusqu'au douzième mois de l'enfant) l'Espagne (jusqu'au neuvième mois) ou les Pays-Bas (jusqu'aux six mois), ont plaidé des orateurs de gauche. Les dix semaines prévues dans la proposition de loi à partir du retour effectif au travail (à l'issue d'éventuels congés payés pris juste après le congé maternité) représentent selon ses promoteurs "un délai raisonnable de protection permettant aux femmes de se réinsérer pleinement dans leur emploi", allant dans le sens de l'avis du Défenseur des droits. La proposition de loi ne remet pas en cause les dispositions du Code du travail relatives aux licenciements "pour faute grave non liée à l'état de grossesse" ou si l'employeur justifie de son "impossibilité de maintenir ce contrat pour un motif étranger à la grossesse ou à l'accouchement". Les socialistes ont jugé que le texte comblait "utilement" des "retards", les écologistes soutenu "sans détour et sans réserve", le Front de Gauche salué "une réelle avancée", particulièrement "en pleine offensive contre les protections des salariés". S'ils ont approuvé l'allongement à dix semaines, notamment car "la natalité doit être encouragée dans notre pays", Les Républicains ont critiqué l'extension au père, "contrainte supplémentaire" pour l'employeur. L'UDI a salué une "excellente" mesure et espéré sa reprise dans le projet de loi Travail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de Claude Estier: réactions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160310173401.ntigflsf.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à la mort jeudi de l'ancien sénateur PS Claude Estier, un fidèle de François Mitterrand - Gérard Larcher, président (LR) du Sénat: Claude Estier "aura marqué de son empreinte la Haute Assemblée et ses joutes oratoires avec Charles Pasqua résonnent encore dans nos mémoires. Oui, Claude Estier était avant tout un homme de convictions (..). Il fut un acteur majeur de l'unité de la gauche qui permit au Parti socialiste d'accéder au pouvoir et jusqu'à son dernier souffle il lui restera attaché." (communiqué) - Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale: "Celui qui s'engagea dans la Résistance en 1942 n'a eu de cesse de combattre toute forme de fanatisme et les sectarismes. Claude Estier était une voix singulière et ne craignait pas d'afficher son anticonformisme (...) Il fit le choix à partir de 1965 de rejoindre François Mitterrand pour l'accompagner dans son aventure politique. Ils étaient une poignée, et Claude Estier a été une cheville ouvrière du rassemblement populaire de la gauche, menant à la victoire de François Mitterrand en 1981 (...)Claude Estier a été aussi un défenseur acharné du Parlement (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendies de forêts: le Parlement donne un cadre légal à l'intervention des départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160310164403.e6qan6k5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné jeudi, par un vote à l'unanimité de l'Assemblée nationale, un cadre légal à l'intervention des conseils départementaux dans la protection des forêts contre les incendies. Après les sénateurs en novembre dernier, les députés ont adopté, avec le soutien du gouvernement, une proposition de loi des radicaux de gauche visant à corriger une "scorie" de la loi NOTRe (nouvelle organisation territoriale) d'août 2015, qui a supprimé la clause de compétence générale des départements. Son rapporteur Joël Giraud avait invité ses collègues à voter "tout feu tout flamme" ce texte, tout en regrettant que cette faille n'ait pas été réparée plus tôt, le gouvernement ayant eu "connaissance du problème dès la deuxième lecture de la loi NOTRe". Les règles d'examen des amendements n'avaient alors pas permis d'y remédier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: "Renoncez à l'article 2 (sur la déchéance), Monsieur le Président" - Laurent, MRC - (communiqué)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160310111900.c69xitq8.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Laurent, président du Mouvement républicain et citoyen (MRC) et député du Val-de-Marne: "La commission des Lois du Sénat vient de réécrire l'article 2 du projet de loi constitutionnelle. La déchéance de nationalité ne s'appliquerait plus qu'aux Français binationaux, écartant, très raisonnablement, la création d'apatrides. Cette rédaction est très éloignée des compromis peu glorieux intervenus à l'Assemblée nationale et rend donc improbable la réunion d'une majorité des 3/5 au Congrès. Le Président de la République récolte ce qu'il a semé en lançant cette révision à chaud (...) Le +serment de Versailles+ a rendu impossible une discussion rationnelle et a ouvert aux marchandages et aux manoeuvres. La France meurtrie en 2015 mérite mieux qu'un débat sans fin sur une mesure symbolique et nuisible. A l'issue du vote du Sénat, la semaine prochaine, j'invite le Président à retirer l'article 2 de ce projet de révision constitutionnelle".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote en première lecture un allongement de la prescription pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160310111202.a93unwt6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en première lecture une proposition de loi cosignée par un élu radical de gauche et un élu Les Républicains, qui prévoit de doubler les délais en matière de prescription pénale pour les crimes et délits. Le texte, adopté à main levée sans voix défavorable, avait obtenu le soutien du gouvernement. Il prévoit notamment de porter de dix à vingt ans le délai de prescription de l'action publique en matière criminelle. Pour les délits, le délai de prescription de droit commun passerait de trois à six ans. "Cette adoption à l'unanimité facilitera l'adoption la plus rapide par la haute chambre", s'est félicité le rapporteur, le radical de gauche Alain Tourret, ancien avocat et co-auteur de cette proposition avec le député Les Républicains, Georges Fenech, lui-même ancien magistrat. Le texte part du principe que le droit actuel qui procède du code napoléonien de 1808, est "complexe" et "inadapté". Il entend "moderniser et clarifier" les règles relatives à "la prescription de l'action publique et des peines afin d'assurer un meilleur équilibre entre l'exigence de répression des infractions et l'impératif de sécurité juridique". Le garde des Sceaux, Jean-Jacques Urvoas, a salué dans l'hémicycle un "travail remarquable" des deux députés, notant que "tout le monde a fait le constat" que les règles en matière de prescription étaient "inadaptées aux attentes de la société et aux besoins des juges". "Avec ce texte, vous nous permettez de faire un grand pas pour éclaircir le droit de la prescription", a dit cet ancien président de la commission des Lois, ajoutant espérer "que la concorde va continuer dans la deuxième Assemblée". Outre l'allongement des délais, la proposition de loi stipule qu'en cas d'infraction "occulte" ou "dissimulée", comme certains délits économiques, le délai de prescription court à compter du jour "où l'infraction est apparue et a pu être constatée dans des conditions permettant la mise en mouvement ou l'exercice de l'action publique". "Nous avons jugé indispensable d'entériner la jurisprudence de la Cour de cassation", a expliqué M. Tourret. La proposition, débattue lors d'une journée consacrée au groupe des radicaux de gauche ("niche parlementaire"), revoit aussi les règles de prescription des peines (extinction des peines restées inexécutées), et prévoit de rendre imprescriptibles les crimes de guerre "connexes" aux crimes contre l'humanité, eux-mêmes imprescriptibles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 12:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: La droite portera la "responsabilité" d'un échec du Congrès - Le Roux, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160310095756.zlgt6kn8.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale: "Comment expliquer aux Français que quand quelqu'un est condamné pour un acte de terrorisme, on puisse faire une différence sur la question de la déchéance de la nationalité suivant qu'il aurait une ou deux nationalités ?" "Les sénateurs (à majorité de droite, NDLR) aujourd'hui font de cela un prétexte pour ne pas vouloir donner une capacité au Congrès à se réunir. Et si c'est cela, ils en porteront la responsabilité". "Nous avons su à l'Assemblée nationale (réunir) beaucoup plus que la majorité de gauche parce que nous avons fait ce travail d'écoute". "Je remarque que le Sénat (...) ne se met pas du tout dans cette envie de travailler ensemble". "Si jamais nous ne pouvons pas aller au Congrès, ce sera un manque pour notre pays, ce sera un manque pour notre Constitution, et ce sera une grande responsabilité pour la droite".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 10:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Obsèques de la députée PS Sophie Dessus: François Hollande dans le recueillement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160309175202.vpm6v4e4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la République, François Hollande, a rendu mercredi à Uzerche (Corrèze) un "hommage républicain" sobre et émouvant à la députée socialiste Sophie Dessus, brutalement décédée le 3 mars à l'âge de 60 ans et qui lui avait succédé à l'Assemblée nationale. Dans son fief politique de la Corrèze, dont il a été le député-maire de Tulle et le président du Conseil départemental, François Hollande était arrivé en début d'après-midi aux obsèques, aux côtés de Bernadette Chirac, épouse de l'ancien chef d'Etat Jacques Chirac et elle-même aussi une élue corrézienne de longue date. Dans et autour de la Salle Huguenot, près de 2.000 personnes s'étaient rassemblées pour rendre un dernier hommage à une femme saluée par tous pour son "dynamisme" au service de sa ville, de la Corrèze et de la République: anonymes, militants socialistes, élus, personnalités comme le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, le président du groupe des députés PS, Bruno Le Roux, ou encore le député écologiste de Nantes, François de Rugy. Après que le cercueil eut été porté dans la Salle Huguenot par des élus de la Corrèze et des prises de parole de membres de la famille, François Hollande, devant un immense portrait en couleurs de Sophie Dessus, lui a rendu hommage: "Sophie va nous manquer parce que c'est sa force, c'est son audace, c'est sa ténacité, qui vont nous manquer". "Mais elle n'aura jamais manqué à la République, à l'idéal de justice qui l'animait, à la lutte pour la dignité humaine et notamment celle des femmes, elle n'aura jamais manqué à ses devoirs". "Aujourd'hui, c'est la République" qui "exprime la gratitude de la nation à l'égard de Sophie Dessus, une femme, une militante, une élue, une députée, et tout simplement un être exceptionnel". De son côté, Bernadette Chirac, s'adressant à la presse, a tenu à saluer "une amie, une grande amie. J'ai beaucoup travaillé avec elle, je ne l'oublierai jamais, elle est irremplaçable pour Uzerche, la Corrèze, la République". "Elle était d'une grande intelligence, avec beaucoup de charme, elle était belle, belle physiquement et belle moralement". Sophie Dessus, décédée au CHU de Limoges des suites d'un cancer, mère de quatre enfants, a été ensuite inhumée dans le caveau familial au cimetière Sainte-Eulalie à Uzerche. Née à Suresnes (Hauts-de-Seine) et issue d'une famille originaire du Limousin, elle s'était installée en Corrèze à l'âge de 19 ans, y exerçant le métier d'agricultrice pendant une trentaine d'années, s'engageant progressivement dans la politique locale à travers le mouvement associatif. Elle était depuis 2001 maire d'Uzerche, une bourgade de 3.300 habitants. Considérée comme une proche du chef de l'État, Sophie Dessus avait été élue députée en 2012 dans l'ancien fief électoral de François Hollande, la première circonscription de Corrèze à Tulle, devenant ainsi la première femme députée de ce département.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 18:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la loi sur la sécurité dans les transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160309165151.fjicgmer.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mercredi par un ultime vote de l'Assemblée la proposition de loi PS sur la sécurité dans les transports, qui mêle des mesures de lutte contre la fraude et contre le terrorisme après l'attentat manqué dans un Thalys cet été. Ce texte du socialiste Gilles Savary, qui avait fait l'objet d'un compromis entre sénateurs et députés mi-février, a été approuvé à l'unanimité, même si l'UDI et Les Républicains auraient souhaité aller plus loin dans les mesures sécuritaires. "Il fallait adapter le droit aux circonstances et répondre à deux sujets distincts, la fraude et la lutte contre le terrorisme, par un arsenal législatif complémentaire", s'est félicité le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies. Le texte vise notamment à autoriser les agents des services de sécurité de la SNCF et de la RATP "à procéder à des palpations de sécurité" et à la fouille des bagages, avec l'accord des passagers, ou à permettre aux policiers, sous conditions, l'inspection visuelle des bagages à main et leur fouille pour "prévenir une atteinte grave à la sécurité des personnes et des biens". Si le passager refuse de s'y soumettre, il pourra se voir refuser l'accès aux moyens de transport. Les entreprises pourront aussi exiger des billets nominatifs. Par ailleurs, les agents pourront retenir une personne qui refuserait de se prêter à un relevé d'identité dans l'attente des policiers ou des gendarmes. Et expérimenteront les "caméras piétons" dans l'exercice de leur mission. Enfin, les images captées par les opérateurs de transport pourront être transmises en temps réel aux forces de l'ordre. Pour ce qui est de la fraude, les "mutuelles de fraudeurs" (c'est-à-dire des systèmes permettant aux fraudeurs de ne pas à avoir à payer leur amende en échange de quelques euros par mois) seront interdites. Le délit de "fraude d'habitude", puni de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amendes, est abaissé de dix à cinq infractions. Le texte comprend également un article contre les violences et harcèlements à caractère sexiste dans les transports, dont le Sénat ne voulait pas initialement. Cet article prévoit que ces faits fassent l'objet d'un rapport annuel qui sera transmis au Défenseur des droits, à l'Observatoire national de la violence faite aux femmes, et au Haut conseil de l'égalité entre les femmes et les hommes. Ce renforcement de la sécurité ne se fera pas uniquement au niveau du contrôle des voyageurs. La SNCF et la RATP pourront solliciter des enquêtes administratives sur des personnes recrutées ou affectées à des postes portant sur la sécurité des personnes (aiguillage, conduite des trains, sécurité des systèmes d'information) pour vérifier qu'elles ne sont pas fichées "S".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent la protection des sources des journalistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160308223517.u0twtfis.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé mardi la protection du secret des sources des journalistes en votant des dispositions attendues depuis le début du quinquennat à l'occasion du débat sur une proposition de loi PS sur l'indépendance et le pluralisme des médias. En dépit de multiples assurances sur cet engagement du candidat Hollande, l'exécutif n'avait en effet jamais inscrit le projet de loi, qui date de juin 2013, sur la protection des sources, à l'ordre du jour du fait de divergences avec les députés sur les atteintes possibles à ce secret des sources. Par rapport à la loi Dati sur la protection des sources de 2010, qui avait "fait naître une grande insécurité juridique par son flou" selon le PS Patrick Bloche, le texte voté mardi en première lecture élargit la définition des journalistes concernés par cette protection et l'étend aux collaborateurs de la rédaction. Il définit ensuite la notion d'atteinte au secret des sources d'un journaliste, comme le fait de chercher "à découvrir ses sources au moyen d'investigations portant sur sa personne ou sur toute personne qui, en raison de ses relations habituelles avec un journaliste, peut détenir des renseignements permettant d'identifier ces sources". Et il renforcent les sanctions contre ceux se livrant à ces atteintes. Surtout alors que la loi de 2010 se contentait d'évoquer "l'existence d'un impératif prépondérant d'intérêt public" pour justifier les atteintes au secret des sources, la nouvelle loi sera plus précise. Alors que le gouvernement proposait des atteintes qui seraient justifiées par la "prévention", ou la "répression" d'un délit constituant une atteinte à la personne puni d'au moins sept ans d'emprisonnement", les députés ont restreint ces possibilités d'atteinte en votant des amendements du PS Michel Pouzol. Pour les délits, ces atteintes seront donc principalement limitées aux cas de "prévention" (afin de ne pas faire des journalistes des "auxiliaires de la justice" selon M. Pouzol) constituant "une atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation punis d'au moins 10 ans d'emprisonnement". Il ne pourra être porté atteinte au secret des sources que sur décision d'un juge. Toutefois, le journaliste ne pourra "en aucun cas être obligé de révéler ses sources". Le texte précise enfin que la détention "de documents provenant du délit de violation du secret professionnel ou du secret de l'enquête ou de l'instruction ou du délit d'atteinte à l'intimité de la vie privée ne peut constituer le délit de recel" lorsque ces documents "contiennent des informations dont la diffusion au public constitue un but légitime dans une société démocratique". Selon un amendement voté à l'initiative de l'écologiste Isabelle Attard, les "lanceurs d'alerte", qui en matière de santé ou d'environnement sont protégés lorsqu'ils alertent les autorités ou leurs employeurs de faits graves, le seront aussi s'ils dénoncent ces faits aux journalistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 23:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rebsamen appellera à renoncer à la déchéance de nationalité sans vote conforme du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160308213320.8de4zdmh.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre du Travail François Rebsamen (PS) a affirmé mardi sur Public Sénat qu'il inviterait le président de la République à renoncer à inscrire la déchéance de nationalité dans la Constitution si le Sénat n'adopte pas la version de l'Assemblée nationale. "Je pense qu'il faudrait un vote conforme (du Sénat, NDLR). Je pense qu'il faudrait aller vite. Je pense que les Français sont lassés de ce débat, parce que tout le monde sait qu'il y a beaucoup de symbolique derrière ça, mais peu d'efficacité finalement", a dit M. Rebsamen, invité de l'émission "Preuve par trois" de Public Sénat en partenariat avec l'AFP. "Je voudrais dire (..) on arrête. Sinon, si c'est pour repartir pendant des mois, moi je dirais au président de la République -il m'écoutera peut-être pas-, il faut arrêter", a-t-il poursuivi. Ce proche de François Hollande a reconnu que lui-même n'était pas "très chaud" au départ pour la constitutionnalisation de la déchéance de nationalité, et qu'il aurait préféré une peine "d'indignité nationale" pour les djihadistes condamnés pour des actes terroristes. Le Premier ministre Manuel Valls a lui aussi appelé mardi les sénateurs à adopter la réforme constitutionnelle, en particulier l'article 2 sur la déchéance de la nationalité, "dans les mêmes termes" que les députés, alors que la majorité sénatoriale de droite veut empêcher dans le texte la création d'apatrides.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 22:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séminaire PS: la loi Travail "va bouger", assurent Le Roux et Guillaume face aux "craintes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160308190138.8jvcuoim.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux et son homologue du Sénat Didier Guillaume ont assuré mardi, peu avant un séminaire PS avec le gouvernement, que le projet de loi El Khomri allait "bouger" face aux "craintes" qui s'expriment. Face à "un certain nombre de difficultés", d'interrogations à résoudre, selon M. Le Roux, et au besoin de "répondre aux doutes et aux craintes", selon M. Guillaume, les deux responsables ont listé, lors d'une conférence de presse commune, "trois points sur lesquels les choses doivent bouger", sans attendre de réponses immédiates du gouvernement. Ces deux proches de François Hollande ont listé "trois demandes fortes": relever les plafonds et planchers de la barémisation des indemnités prud'homales, préciser les conditions des licenciements économiques facilités et "enrichir" le compte personnel d'activité (CPA), "au coeur de l'ADN de la gauche", selon M. Le Roux, "plus grande avancée sociale de ces 20 dernières années", selon M. Guillaume. S'il a concédé que le gouvernement n'avait "pas été aussi performant" en matière de dialogue social que sur d'autres textes, le chef de file des députés PS a prévenu: "il n'y aura ni retrait, ni statu quo", malgré le report de 15 jours du passage en Conseil des ministres. A la veille d'une journée de mobilisation, notamment des jeunes, son alter ego sénatorial a estimé, "sans aucune provocation", que le texte était "un hymne à la jeunesse, parce que, pour la première fois (...) les jeunes auront des droits qui ne seront pas conditionnés". Mais, "lorsqu'une partie de la jeunesse est opposée à un texte en préparation, lorsque la plupart des syndicats sont opposés ou avec des doutes, lorsque la gauche est divisée et qu'on est aux responsabilités, il y a deux solutions: soit on met les oeillères, on fonce et en règle générale on s'étale, soit on prend le temps de la réflexion, on essaye de mieux communiquer et de faire évoluer sur le fond ce texte", a dit M. Guillaume. A un journaliste l'interrogeant sur la "colère" des députés PS et la manifestation de mercredi, le chef de file des députés PS a vivement répliqué, assurant que ces élus sont "combatifs", seuls quelques-uns étant en colère vu que certains "ont fait profession de colère". Le séminaire PS devait réunir à partir de 20h30 Manuel Valls, Myriam El Khomri et Emmanuel Macron, Clotilde Valter, et une centaine de parlementaires socialistes. Sa suite est prévue lundi prochain. M. Le Roux a souligné que le texte serait voté pendant la session extraordinaire du Parlement, en juillet, pour souligner que le dialogue aurait le temps de se poursuivre dans les deux chambres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement a "la volonté" d'inscrire le préjudice écologique dans la loi (Pompili)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160308171337.jvgsqu7f.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a "la volonté" d'inscrire le préjudice écologique dans la loi sur la biodiversité, a assuré mardi devant l'Assemblée nationale la secrétaire d'État chargée de la Biodiversité, Barbara Pompili, une semaine après le retrait précipité d'un amendement gouvernemental. "Ce que nous sommes en train de faire (...), c'est d'inscrire dans notre législation un nouveau droit", a déclaré Mme Pompili, en réponse à une question du député Les Républicains de Loire-Atlantique Christophe Priou. "Le préjudice écologique, c'est un droit que nous reconnaissons à la nature de voir réparées ou compensées les conséquences d'atteintes à l'environnement", a-t-elle expliqué. "Il s'agit d'un principe très important introduit dans la loi biodiversité à l'initiative d'un sénateur", et "la volonté du gouvernement, c'est de garantir dans la loi cette avancée pour l'écologie qui est aujourd'hui jurisprudentielle", a ajouté Mme Pompili. La Cour de cassation a reconnu dans le cadre du procès de l'Erika, le pétrolier de Total à l'origine d'une marée noire en 1999, le préjudice écologique, c'est-à-dire les atteintes à l'environnement. Évoquant l'amendement surprise finalement retiré par le gouvernement, accusé de remettre en cause la responsabilité des industriels en cas de catastrophes, Mme Pompili a reconnu qu'il avait "donné lieu à des interprétations divergentes et suscité des inquiétudes fortes". L'amendement a été retiré "pour lever toute ambiguïté" et "prendre le temps" de parvenir à une autre rédaction "en lien avec les parlementaires impliqués sur le sujet", a expliqué Mme Pompili. "Je vous rassure (...), le principe pollueur-payeur n'est pas en danger, il a d'ailleurs (...) une valeur constitutionnelle", a-t-elle ajouté. "De même, les procédures qui existent aujourd'hui pour permettre aux personnes physiques, aux entreprises, aux collectivités de demander réparation des préjudices qu'elles subissent ne sont aucunement remises en cause", a-t-elle souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 18:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote massivement le projet de réforme pénale post-attentats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160308164042.z34i7luo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi massivement en première lecture, par 474 voix contre 32, et avec 32 abstentions, le projet de loi sur la réforme pénale visant à prendre le relais du régime de l'état d'urgence, en vigueur depuis les attentats du 13 novembre. Le projet de loi "renforçant la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement, et améliorant l'efficacité et les garanties de la procédure pénale" est défendu par le gouvernement comme "une arme contre la menace et un bouclier pour nos libertés fondamentales". Mais il est vu par certains élus de gauche, ainsi que par des magistrats et associations comme une atteinte aux libertés et aux pouvoirs du juge judiciaire. Dans l'hémicycle, les groupes socialiste, des radicaux de gauche, Les Républicains et UDI, ainsi qu'une partie des écologistes voulant voir "le verre à moitié plein", ont affiché leur soutien au texte. Six socialistes, dont l'un des chefs de file des frondeurs Christian Paul, ont cependant voté contre, et 22 se sont abstenus, parmi lesquels les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, l'une des porte-parole des députés, Annick Lepetit, ou encore Karine Berger. Neuf écologistes, dont l'ex-ministre Cécile Duflot et Noël Mamère, ont également voté contre. Deux élus LR ont voté contre, dont Patrick Devedjian, et trois se sont abstenus, tel Pierre Lellouche. Au nom du PRG, Alain Tourret, qui a dépeint le projet de loi comme "une addition de bonnes mesures et de mesures inquiétantes", a lancé que les élus de son groupe, par "confiance" envers le gouvernement actuel, disent "oui, à ce texte, mais c'est la dernière fois" sur un projet de ce type. Trois élus de son groupe se sont abstenus. Le Front de Gauche a voté contre, son orateur Marc Dolez jugeant qu'il "inscrit des mesures d'exception dans notre droit commun". Parmi les non inscrits, les deux députés FN, Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, se sont abstenus, tandis que l'élu d'extrême droite Jacques Bompard a voté pour, comme Nicolas Dupont-Aignan. Les anciens députés PS Pouria Amirshahi et Philippe Nogues ont voté contre, tandis que Thomas Thévenoud s'est abstenu. La possible retenue administrative de quatre heures pour vérifier la situation d'une personne, le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour "d'un théâtre d'opérations terroristes", l'usage assoupli des armes par les forces de l'ordre, font partie des mesures les plus controversées. Ce vaste texte, qui comprend aussi des dispositions visant à donner des moyens d'interceptions accrus à la justice et la police, et à renforcer la lutte contre le financement du terrorisme, entend par ailleurs moderniser la procédure pénale (introduction du contradictoire dans la phase d'enquête préliminaire, etc).]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 17:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
