<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 20:10:04 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Conseil constitutionnel: Juppé obtient le feu vert des députés avec "un peu de stress"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221190211.yccd781k.html</link>
   <description><![CDATA[Demande d'un "droit à l'oubli" pour sa condamnation passée, éloge de "l'esprit de modération": Alain Juppé a passé sans encombre mais avec "un peu de stress" jeudi son oral devant les députés, avant son entrée au Conseil constitutionnel. La commission des Lois s'est prononcée par 21 voix contre quatre pour cette nomination, proposée par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Un veto parlementaire, hautement improbable, aurait nécessité les trois cinquièmes des suffrages exprimés, aux termes de la Constitution. "Ce n'est pas sans un peu d'émotion que je retrouve ces salles", a déclaré l'ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), âgé de 73 ans, qui a aussi siégé au total 12 années à l'Assemblée. "Je ressens un peu de stress, si, ", a-t-il aussi assuré, suscitant quelques rires, alors que sa nomination pour succéder à Lionel Jospin parmi les Sages paraissait déjà acquise. "La décision du président de l'Assemblée nationale m'a surpris et honoré" et "j'ai eu (un) débat en mon âme et conscience" pour savoir si "ma condamnation pénale" dans l'affaire des emplois fictifs du PR y faisait obstacle d'un point de vue "moral", a d'emblée exposé M. Juppé. "Les faits qui m'ont été reprochés remontent au début des années 1990 (...) J'ai purgé ma peine et peut-être le temps peut-il donner droit à l'oubli", a-t-il plaidé. Seul Loïc Prud'homme (LI) a ensuite fait allusion à son "casier judiciaire" dans un auditoire plutôt bienveillant. "Vous avez connu toutes les dimensions" de la vie politique, du local à l'international, comme ministre des Affaires étrangères, et "vous en avez éprouvé les grandeurs et servitudes, et même un peu plus", lui a rendu hommage le rapporteur Olivier Marseille (OR), peu rancunier à l'égard de l'ancien candidat à la primaire de droite, en rupture avec Les Républicains depuis l'élection d'Emmanuel Macron. Plusieurs députés "épéistes devenus macroéconomistes", comme s'est défini Jean Perlier, étaient présents et ont dit leur "plaisir un peu particulier". - "Assoupli" - M. Juppé a fait quelques aveux: "L'expérience d'élu local, ça m'a assoupli. Il m'est arrivé d'être parfois un peu raide, on me l'a reproché". Il a fait référence à plusieurs reprises à Bordeaux, dont il s'apprête à laisser "sa" mairie, en se réclamant notamment de la figure de Montesquieu, "une des références du Conseil constitutionnel" dont il loue l'idée de "modération". "Par les temps qui courent, l'expression de points de vue extrêmes, violents, est une facilité", a-t-il glissé, se disant "navré" des actions des "gilets jaunes" dans sa ville. Interrogé par la gauche de la gauche sur la position qu'il devrait avoir à prendre sur la loi "anticasseurs" dont le Conseil constitutionnel devrait être saisi, M. Juppé s'est engagé à faire "jouer le principe de neutralité", sans davantage de précisions. Les institutions "me paraissent bien résister aux turbulences", a martelé celui qui se définit comme "gaulliste". M. Juppé, qui avait aussi rempli un questionnaire à l'attention de la commission, n'a éludé aucune question de l'assistance, mais s'est montré souvent prudent. Le référendum d'initiative partagée (RI), "peut-être peut-on aller au-delà" pour le faciliter, mais le référendum d'initiative citoyenne (TIC) "n'emporte pas la même sympathie" de sa part. Les questions prioritaires de constitutionnalité (PC), dont le nombre augmente, "fonctionnent plutôt bien" selon lui. Et encore sur la transparence des responsables publics, "l'exigence de nos concitoyens est forte" mais gare à une "course à l'échalote". Titillé sur la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, qui aurait outrepassé ses prérogatives selon la majorité, l'ancien ministre a balayé: "Je ne vais pas évidemment me mêler d'un débat essentiellement politique, même s'il peut comporter des aspects institutionnels", notamment sur "la séparation des pouvoirs". Plein d'"humilité", il s'y est engagé: une fois au Palais Royal, "mon retrait de (la) vie politique active sera total" et "je serai heureux de continuer à servir mon pays et mes concitoyens autrement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de réforme de la justice: les députés de gauche saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221183355.5omdgwmt.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes, Insoumis et socialistes ont annoncé jeudi avoir saisi le Conseil constitutionnel du projet de réforme de la justice adopté en début de semaine par le Parlement, qu'ils jugent contraire à "plusieurs principes" de la Loi fondamentale. Les projets de loi (organique et ordinaire) de la ministre de la Justice Nicole Belloubet "méconnai(ssent) notamment les principes d'égalité d'accès au service public de la justice, d'égalité devant la loi, du droit à un recours effectif, des droits de la défense, du droit à un procès équitable, de la liberté individuelle, de la dignité de la personne humaine, et d'indépendance de l'autorité judiciaire", plaident ces parlementaires dans un communiqué. Ils estiment aussi que "la procédure qui a conduit à l'adoption de ce texte méconnaît le principe de clarté et de sincérité des débats parlementaires consacré par la jurisprudence constitutionnelle". Les Sages ont un mois pour se prononcer, ce recours retardant la promulgation des textes. Le projet comprend une loi de programmation budgétaire qui planifie une augmentation progressive du budget de la justice de 24%, de 6,7 à 8,3 milliards d'euros sur cinq ans. Parmi les autres mesures phares figurent l'instauration d'une nouvelle échelle des peines, la création d'un parquet antiterroriste et d'un nouveau tribunal criminel et une fusion administrative du tribunal d'instance (TI) et de grande instance (TGI). La réforme, contestée également par les professionnels de la justice, simplifie également certaines procédures civiles comme celle du divorce, donne de nouveaux outils aux enquêteurs dans les procédures pénales et simplifie les démarches des victimes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette la proposition LFI sur l'interdiction du glyphosate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221182708.tzwqy8sq.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de la France insoumise pour inscrire dans la loi l'interdiction du glyphosate, herbicide controversé, a été rejetée par l'Assemblée nationale jeudi, gouvernement et majorité accusant le groupe d'adopter une posture "idéologique" au détriment du "pragmatisme". Le chef de l'Etat Emmanuel Macron s'était engagé, le 27 novembre 2017, à "prendre les dispositions nécessaires pour que l'utilisation du glyphosate soit interdite en France dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans". Lors des débats sur le projet de loi agriculture et alimentation, des députés, y compris LREM, avaient tenté en vain d'inscrire cet engagement dans la loi. En janvier, Emmanuel Macron a affirmé que la France ne parviendrait pas à se passer "à 100%" du produit en trois ans, au grand dam des ONG environnementales qui avaient dénoncé une reculade. Il l'a répété depuis, lors du grand débat. Dans un hémicycle clairsemé, la proposition des Insoumis qui visait à acter l'interdiction en novembre 2020 a fait l'objet d'une motion de renvoi en commission à l'initiative de LREM, approuvée par 53 voix contre 31, après trois heures de débat. La rapporteure Bénédicte Taurine a exhorté le gouvernement "à prendre (ses) responsabilités", lui reprochant d'avoir jusqu'ici multiplié "les incantations". Le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume a reproché aux Insoumis de faire preuve de "dogmatisme" au lieu de privilégier le "pragmatisme". "Je reste un militant infatigable de l'agro-écologie", mais "faut-il mettre les choses dans la loi" au risque "de mettre à mal quelques dizaines de milliers d'agriculteurs dès demain qui n'auront pas de solution?", a-t-il poursuivi. L'interdiction du glyphosate est "actée d'ici 2021" et "il est hors de question de revenir là-dessus", a assuré le député et agriculteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), qui a défendu la motion de procédure en dénonçant un texte "idéologique". A droite, Julien Dive (LR) a reproché aux Insoumis de "mettre la charrue avant les boeufs". Le centriste Philippe Gomès (UDI-Agir) a lui critiqué un texte "mal ficelé". La socialiste Christine Pirès-Beaune a accusé la majorité de refuser le débat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à l'entrée de Juppé au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221173747.ouwcktjg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la commission des Lois ont donné jeudi leur feu vert à l'entrée de l'ex-Premier ministre Alain Juppé au Conseil constitutionnel, a-t-on appris de source parlementaire, les nominations des sénateurs Jacques Mézard et François Pillet étant aussi validées. Sur la nomination d'Alain Juppé, 21 députés se sont prononcés favorablement, et 4 défavorablement. Deux bulletins étaient blancs ou nuls. Un veto parlementaire, hautement improbable, aurait nécessité les trois cinquième des suffrages exprimés, aux termes de la Constitution. C'est le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) qui a proposé la nomination de M. Juppé, qui va ainsi pouvoir être rapidement confirmée et publiée au Journal Officiel. M. Juppé a déjà fait ses adieux à sa ville de Bordeaux. La nomination de l'ancien ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard comme membre du Conseil constitutionnel, après sa désignation par le président de la République a, elle, fait l'objet d'un vote dans les commissions des Lois des deux chambres. A l'Assemblée, 13 députés se sont prononcés favorablement, un contre et deux ont voté blanc ou nul. Au Sénat, la nomination de l'élu du Cantal, radical de gauche, a recueilli 16 voix pour, une voix contre et un bulletin blanc. La commission des Lois du Sénat s'est également prononcée en faveur de la nomination du sénateur (divers droite) du Cher François Pillet à l'unanimité par 25 voix pour. Cet ancien avocat, réputé discret mais respecté, avait été choisi par le président LR du Sénat, Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement renforce la prise en charge des cancers de l'enfant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221152628.yc6tt3zw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote unanime du Sénat après celui de l'Assemblée nationale, une proposition de loi favorisant une meilleure prise en charge des cancers chez l'enfant. Le texte a été adopté conforme en première lecture par les sénateurs, à main levée. Il avait déjà fait l'objet d'un vote unanime fin novembre à l'Assemblée. Ce vote "est important, même si c'est un petit pas", a jugé la rapporteure de la commission des Affaires sociales, Jocelyne Guidez (centriste). "Ce texte pourra entrer en vigueur rapidement et c'est tout ce qu'on doit collectivement aux enfants et à leur famille", a souligné le secrétaire d'État auprès de la ministre de la Santé, Adrien Taquet. La proposition de loi MoDem, examinée au Palais du Luxembourg dans le cadre d'une "niche" centriste, organise l'élaboration d'une stratégie décennale de lutte contre les cancers pédiatriques pour définir les grands axes de recherche et y affecter des moyens correspondants, avec des crédits publics dédiés. Pour favoriser l'accompagnement de l'enfant par son entourage familial, le texte assouplit les conditions d'accès au congé de présence parental, jusque-là limité à 310 jours sur une période maximale de trois ans, pour mieux prendre en compte la durée de la maladie. En ce qui concerne l'extension du "droit à l'oubli" à l'ensemble des personnes traitées pour un cancer, le texte prévoit l'ouverture d'une négociation entre pouvoirs publics, secteurs de l'assurance et de la banque et représentants de patients, au plus tard six mois après la promulgation de la loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conseil constitutionnel: Juppé invoque un "droit à l'oubli" sur sa condamnation passée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221150908.spk9ed7j.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Alain Juppé (ex-LR) a invoqué jeudi devant les députés un "droit à l'oubli" au sujet de sa condamnation passée dans l'affaire des emplois fictifs du RPR (devenu l'UMP), lors de son audition en vue de sa nomination au Conseil constitutionnel. A l'ouverture de son audition devant la commission des Lois, M. Juppé a dit d'emblée avoir été "surpris" de la proposition la semaine dernière du président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) de le proposer comme membre du Conseil constitutionnel. "Je me suis d'abord demandé si j'en étais digne. J'ai donc interrogé le président de l'Assemblée nationale avant d'accepter sa proposition pour savoir si ma condamnation pénale constituait un obstacle juridique", a-t-il indiqué. M. Ferrand a répondu qu'"il n'y avait pas d'empêchement juridique, mais il y a évidemment dans tout cela une dimension morale que je ne veux pas éluder", a poursuivi M. Juppé. "J'ai eu ce débat en mon âme et conscience et je vous soumets les arguments: les faits qui m'ont été reprochés remontent au début des années 1990 au moment où le législateur mettait en place un cadre légal pour le financement des partis politiques. J'ai purgé ma peine et peut-être le temps peut-il donner droit à l'oubli", a affirmé M. Juppé. L'ancien candidat à la présidentielle a aussi souligné que la cour d'appel de Versailles lui a "en grande partie rendu (s)on honneur" en 2004 en jugeant "expressément" qu'il ne s'était "rendu coupable d'aucun enrichissement personnel". Il a aussi dit voir "une forme de pardon" dans ses réélections successives à Bordeaux. M. Juppé avait été condamné en 2004 à 14 mois d'emprisonnement avec sursis dans le dossier des emplois fictifs de la mairie de Paris. "Je me suis aussi demandé ce que ma nomination pouvait apporter au Conseil constitutionnel", a poursuivi M. Juppé, reconnaissant ne pas être juriste même s'il a fait du droit constitutionnel et administratif à Sciences Po. "Mais là aussi on peut parler de droit à l'oubli", a-t-il ajouté, suscitant des rires dans la salle. "Est-ce un handicap rédhibitoire? Vu de l'extérieur, il me semble au contraire que la diversité des parcours professionnels de ses membres constitue une richesse pour le Conseil", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 15:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le RIC des Insoumis rejeté à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221142233.rgp31t14.html</link>
   <description><![CDATA[Revendication phare des "gilets jaunes", le référendum d'initiative citoyenne (RIC) tel que proposé par les Insoumis a été rejeté sans ambages jeudi à l'Assemblée, le groupe se voyant accusé par gouvernement et majorité de "récupération politique". Soutenu par plus de deux Français sur trois, selon les derniers sondages, le RIC vise à faciliter la consultation du peuple, sans associer le Parlement en amont. L'idée avait été portée par plusieurs partis sous diverses formes pendant la campagne présidentielle, dont LFI ou le RN. Après trois heures d'un débat souvent tendu, le texte constitutionnel porté par LFI a fait l'objet d'une motion de renvoi à l'initiative de LREM, votée par 91 voix contre 50. Le rapporteur Bastien Lachaud (LFI) avait auparavant plaidé pour "faire entrer la démocratie dans une ère nouvelle", avec cette proposition qui entend permettre des RIC afin de soumettre ou abroger une loi, mais aussi révoquer les élus - y compris le président -, ou encore convoquer une assemblée constituante. Le RIC, c'est "la souveraineté retrouvée" pour le peuple alors que "notre République est pourrie", selon l'élu de Seine-Saint-Denis. "Non, nous ne pensons pas que notre République est pourrie", lui a rétorqué la ministre de la Justice Nicole Belloubet, jugeant que la proposition LFI "répond clairement à une opportunité politique". "Sous prétexte de référendum d'initiative citoyenne, vous voulez profiter des évènements que nous traversons pour réintroduire l'idée d'une assemblée constituante et d'une certaine manière de mettre à bas la Ve République", a-t-elle affirmé. Se disant néanmoins convaincue que le pays ne peut pas rester "en apnée pendant 5 ans" entre deux échéances électorales, elle a souligné que "la question de la participation citoyenne est clairement posée" dans le grand débat, jugeant donc la proposition "prématurée" et "inopportune". - Ne pas être "peuplophobe" - La semaine dernière, le Premier ministre Edouard Philippe a redit son opposition au "R.I.C" qui le "hérisse". Mi-janvier, le président Emmanuel Macron avait aussi fait part de réserves, estimant qu'il ne faut "pas créer une situation de concurrence entre les formes de démocratie" directe et représentative. La France insoumise appelle de son côté à ne pas être "peuplophobe". "Il n'y a pas de pouvoir supérieur à celui du peuple!", a tonné Jean-Luc Mélenchon dans l'hémicycle. "Oui, c'est vrai Madame, nous conspirons, si c'est comme ça que vous voulez appeler la chose", contre la Ve République, a-t-il lancé à Mme Belloubet, plaidant à nouveau pour une VIe République, sous les applaudissements de ses collègues. La proposition a eu peu de soutiens, même si l'opposition a jugé que ne pas en débattre était "une erreur". Les élus LREM ont fustigé un texte "tout sauf sérieux", qui fait du RIC un outil "simpliste" et "populiste". Ils ont pointé notamment des seuils "anormalement bas" pour déclencher un référendum (2%, soit environ 900.000 personnes pour convoquer des RIC législatifs). Le "marcheur" Sacha Houlié a raillé une proposition "ventriloque" et un "acte de récupération politique", estimant que le RIC relève du "consumérisme de la démocratie". Pour le MoDem, Erwan Balanant, critique sur la forme comme sur le fond, a eu un jugement "sans appel" sur ce "trompe-l'oeil visant à endormir nos concitoyens". Sa formation n'est cependant pas hostile au RIC. Mêmes réticences dans la plupart des groupes d'opposition. Tout en jugeant que la démocratie peut être "revivifiée", Raphaël Schellenberger (LR) a reproché aux Insoumis de proposer "par facilité d'entrer dans l'ère du fracas permanent". George Pau-Langevin (PS) a plaidé plutôt pour "rendre opérationnels" les "référendums d'initiative partagée" prévus par la réforme constitutionnelle de 2008, en abaissant leur seuil de déclenchement. Seuls le PCF et le RN ne se sont pas montrés franchement opposés, tout en apportant des "nuances". La revendication du RIC a progressivement émergé chez les "gilets jaunes". Samedi dernier, une dizaine d'entre eux ont entamé une marche pour ces référendums depuis Marseille, qui doit les amener à Paris le 17 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Instauration du RIC: l'Assemblée rejette la proposition des Insoumis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221122155.tledn6ul.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi la proposition de loi pour instaurer un référendum d'initiative citoyenne (RIC) des Insoumis, accusés par le gouvernement de "profiter" de la crise des "gilets jaunes" pour chercher à "mettre à bas" la Ve République. Après trois heures d'un débat souvent tendu, le texte porté par LFI a fait l'objet d'une motion de renvoi à l'initiative de LREM. Votée par 91 voix contre 50, elle a coupé court aux discussions avant l'examen des articles. Le rapporteur, Bastien Lachaud (LFI), a plaidé pour "faire entrer la démocratie dans une ère nouvelle", avec cette proposition qui entend permettre des RIC afin de soumettre ou abroger une loi, mais aussi révoquer les élus - y compris le président -, ou encore convoquer une assemblée constituante. Le RIC, c'est "la souveraineté retrouvée" pour le peuple alors que "notre République est pourrie", a lancé l'élu de Seine-Saint-Denis. Il a reproché à la majorité d'avoir "peur du peuple", dans un hémicycle très dégarni à l'exception des rangs LFI, ce qui a obligé à une suspension de séance avant le vote, le quorum n'ayant pas été atteint. "Non, nous ne pensons pas que notre République est pourrie", lui a rétorqué la ministre de la Justice Nicole Belloubet, jugeant que la proposition LFI "répond clairement à une opportunité politique". "Sous prétexte de référendum d'initiative citoyenne, vous voulez profiter des évènements que nous traversons pour réintroduire l'idée d'une assemblée constituante et d'une certaine manière de mettre à bas la Ve République", a-t-elle affirmé. Se disant néanmoins convaincue que le pays ne peut pas rester "en apnée pendant cinq ans" entre deux échéances électorales, elle a souligné que "la question de la participation citoyenne est clairement posée" dans le grand débat national, jugeant donc la proposition "prématurée" et "inopportune". "Oui, c'est vrai Madame, nous conspirons, si c'est comme ça que vous voulez appeler la chose", contre la Ve République, lui a répondu le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, plaidant pour une VIe République, sous les applaudissements de ses collègues LFI. "Il n'y a pas de pouvoir supérieur à celui du peuple!", a-t-il tonné. La proposition LFI a eu peu de soutiens dans l'hémicycle, même si l'opposition a jugé d'une même voix que ne pas en débattre était "une erreur". Seuls le PCF et le RN ne se sont pas montrés hostiles, tout en apportant des "nuances".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: la députée Thill annonce avoir reçu une simple "mise en garde" par LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190221115447.4grh3cbz.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue LREM Agnès Thill, dont certains députés ont demandé à plusieurs reprises l'exclusion après des déclarations anti-PMA, a déclaré jeudi à l'AFP n'avoir reçu qu'une simple "mise en garde" de la part de son parti. Assistée d'un avocat, elle avait été entendue mardi par la commission des conflits de La République en marche. Mme Thill dit se réjouir "de demeurer membre du mouvement LaREM, dont (elle) partage et adhère à toutes les valeurs", selon un communiqué. "Je me suis engagée à faire attention à mes propos", a précisé à l'AFP la députée de l'Oise, se félicitant que soit "reconnu" qu'elle n'est "ni homophobe ni islamophobe". Dans un courrier qu'elle va envoyer à son président de groupe Gilles Le Gendre, elle demande désormais "un débat apaisé et serein" et prévient qu'elle déposera plainte en cas de "nouvelle attaque" de la part de ses collègues, notamment sur sa vie privée et sa religion catholique. Guillaume Chiche, un des députés LREM qui avait plaidé pour son exclusion, a affirmé à l'AFP que sa demande restait "intacte". "Je reste atterré par les déclarations d'Agnès Thill. J'espère que cette décision la fera grandir", a-t-il ajouté. Dans une déclaration transmise à l'AFP, M. Le Gendre relève que Mme Thill "s'est engagée à ne pas réitérer de tels propos, et à observer les règles d'un débat serein et respectueux lors de l'examen prochain des lois de bioéthique". "Je serai attentif à ce que cet engagement soit respecté", promet le patron du groupe majoritaire. Selon le porte-parole des députés LREM Hervé Berville, "c'est le dernier avertissement" et "il faut qu'elle arrête de jeter de l'huile sur le feu". "Il y a des divergences de fond mais il faut respecter la liberté de parole", a-t-il aussi souligné à l'AFP. Mme Thill, qui s'oppose à l'extension de la procréation médicalement assistée (PMA), avait estimé en janvier que "l'absence de genre dans le mot parent favorise l'éclosion d'écoles coraniques", à l'occasion de la publication du rapport de la mission parlementaire sur la bioéthique. Elle avait déjà été mise en garde à plusieurs reprises auparavant par LREM, notamment pour des propos concernant un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". En novembre, en particulier, le mouvement LREM et M. Le Gendre avaient déjà adressé une lettre à la députée, la mettant en garde une "dernière" fois "contre les excès" de ses "prises de position publiques". Dernièrement, elle a suscité une nouvelle levée de boucliers après avoir comparé les "femmes seules" qui souffrent de ne pas avoir d'enfant et veulent bénéficier de la PMA à des "droguées". La députée s'est déjà expliquée devant le bureau du groupe LREM de l'Assemblée. Elle a "retiré" ses propos ayant pu "blesser", mais a maintenu ses "positions".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: un rapport parlementaire lance les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190220200529.s14jn7ma.html</link>
   <description><![CDATA[Trois mois après l'annonce surprise par la garde des Sceaux d'une réforme par ordonnance de la justice des mineurs, des députés ont lancé les débats mercredi en présentant un rapport qui suggère notamment un jugement en deux temps pour les mineurs. "Des auditions que nous avons organisées il ressort que l'ordonnance de 1945 remplit toujours son office et que ses grands principes doivent être préservés": ne pas juger un mineur comme un majeur, la priorité de l'éducatif sur la répression, le fait que ce soit une justice spécialisée, a déclaré la députée Cécile Untermaier (PS), lors d'un point de presse. Le rapport va, selon elle, permettre de se "positionner avec plus de facilité" sur l'ordonnance du gouvernement. L'Assemblée a habilité le gouvernement à réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs: l'ordonnance du 2 février 1945. Face à l'opposition qui a dénoncé "un coup de force" et "un dessaisissement de la représentation nationale", la ministre Nicole Belloubet s'est engagée à ce que ce nouveau "code de la justice pénale des mineurs" n'entre en vigueur qu'après un "débat parlementaire". "Cette codification pourrait s'accompagner d'une clarification de certaines procédures et une remise à plat des différentes sanctions, mesures et peines applicables", écrivent les députés dans leur rapport. Ils suggèrent "la mise en place d'un jugement à peine différée", en deux temps, qui "permettrait au juge des enfants de se prononcer rapidement sur la culpabilité du mineur, tout en laissant le temps nécessaire pour le travail éducatif avant le prononcé de la sanction". Pour "un meilleur échange d'information" entre les différents acteurs, les députés proposent de "mettre en place un fichier unique de suivi, ouvert à la première mesure, civile ou pénale", dans lequel "serait indiqué un éducateur référent chargé de la coordination des mesures tout au long du parcours du mineur". Autre préconisation: "accroître la formation spécifique des magistrats des parquets pour mineurs et envisager une spécialisation de ces magistrats sur le modèle des juges des enfants". Aucune des préconisations ne va "dans le sens d'un durcissement de la justice pénale des mineurs", a souligné le député Jean Terlier (LREM), qui, comme Cécile Untermaier participera au "groupe de contact" qui doit travailler sur l'ordonnance de 1945. Si la nécessité d'une refonte d'ampleur du texte fondateur de la justice des mineurs, amendé 39 fois depuis sa création à la Libération, fait l'unanimité, le choix de ne pas passer par un examen approfondi au Parlement a été vivement critiqué par les syndicats de magistrats et les éducateurs spécialisés, désireux d'un débat de société sur cette question "essentielle et sensible" de l'enfance délinquante.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés formés aux gestes qui sauvent avec le miraculé Ginola</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190220180623.kh9ed57r.html</link>
   <description><![CDATA[Après la théorie, la pratique: au lendemain de l'adoption d'un texte de loi visant à lutter contre la mort subite, députés et personnels de l'Assemblée ont suivi une formation aux gestes qui sauvent mercredi, en présence d'un miraculé, l'ex-footballeur David Ginola. Sapeurs-pompiers de Paris, secouristes du Samu, membres de la Croix-Rouge et de la Protection civile ont coordonné cette séance dans la salle des fêtes, où le président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM), s'est lui-même exercé au massage cardiaque sur un mannequin. La veille, les députés avaient voté à l'unanimité en première lecture une proposition de loi du groupe majoritaire, portée par Jean-Charles Colas-Roy et Hugues Renson, pour sensibiliser davantage la population aux gestes qui sauvent, en créant notamment un statut de "citoyen sauveteur" pour protéger juridiquement le citoyen portant secours à une personne en situation d'arrêt cardio-respiratoire. David Ginola, 52 ans, qui a survécu à un arrêt cardiaque en mai 2016, a considéré ce texte comme "un grand pas" pour "faire en sorte que, demain, 80% de la population française soit formée à ces gestes (ndlr: contre 30% aujourd'hui)". "Si j'ai pu sauver ma peau, c'est grâce à des personnes, autour de moi, qui avaient les compétences", a souligné l'ancienne star du Paris Saint-Germain, victime d'un arrêt cardiaque lors d'un match de football à Mandelieu-La-Napoule (Alpes-Maritimes). C'est un massage cardiaque, pratiqué par l'un de ses partenaires, qui a permis de continuer à irriguer son cerveau et de lui éviter ainsi des séquelles neurologiques. "El magnifico" - son surnom - avait ensuite été "choqué" quatre fois pour que son pouls reparte, avant de subir un quadruple pontage coronarien dans un hôpital monégasque. "Le professeur qui m'a opéré m'a dit: +J'ai juste fait mon travail, un travail de plomberie. Ceux qui t'ont sauvé la vie, ce sont ceux qui étaient avec toi et ont su réagir rapidement+." Le taux de survie en France après un arrêt cardiaque inopiné est de l'ordre de 3 à 4% alors qu'il est de 20 à 40% dans les pays anglo-saxons et scandinaves. "Les gens souvent n'interviennent pas car ils ont peur de mal faire", a souligné Hugues Renson, estimant que le statut de "citoyen-sauveteur" ainsi que des formations devraient aider à "déverrouiller cette peur".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet Pacte sur entreprises et privatisations: pas d'accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190220161646.l2dj47fg.html</link>
   <description><![CDATA[Sans surprise, députés et sénateurs ne sont pas parvenus mercredi à se mettre d'accord sur une version commune du projet de loi Pacte sur entreprises et privatisations, qui reviendra le 13 mars devant l'Assemblée, a-t-on appris de sources parlementaires. "La commission mixte paritaire (7 députés-7 sénateurs, ndlr) non conclusive de ce jour a confirmé les divergences majeures entre l'Assemblée et le Sénat. Ce sont deux visions incompatibles du rôle de l'entreprise dans la société qui se sont confrontées", ont estimé dans un communiqué les députés LREM. Ils défendent "un nouveau modèle pour redonner des perspectives de croissance à nos entreprises françaises et les repositionner dans un marché européen international de plus en plus concurrentiel", face selon eux au "conservatisme du Sénat". Après l'Assemblée en octobre dernier, le Sénat a adopté début février en première lecture le volumineux projet de loi du ministre de l'Économie Bruno Le Maire, après en avoir retoqué plusieurs articles, notamment ceux prévoyant les privatisations d'Aéroports de Paris (ADP) et de la Française des Jeux (FDJ). "Nous avons eu une heure d'échanges pour pointer les sujets qui font désaccords, mais aussi des points introduits au Sénat qui peuvent être considérés comme des avancées par les députés", comme l'outil de régulation pour la privatisation d'ADP, qui pourrait être conservé, a déclaré de son côté à l'AFP le sénateur LR et co-rapporteur Jean-François Husson. Outre les privatisations, la question des seuils sociaux et fiscaux pour les entreprises ainsi que leur objet social sont les principaux points de désaccord. Lors des questions au gouvernement mercredi au Palais Bourbon, Stéphane Peu (PCF) a critiqué des projets de privatisations "hors normes et même obscurs" via ce texte, et constituant des "fautes" économique, budgétaire et même "démocratique". "La vraie faute stratégique de l'État serait de continuer à bénéficier d'une économie de rente, plutôt que d'investir dans l'avenir de nos enfants et dans la modernisation de notre économie", lui a rétorqué M. Le Maire, qui a épinglé au passage des élus LR ne sachant "plus où ils habitent économiquement" et "souten(ant) le PCF". Les cessions d'actifs prévues - dans ADP, Française des jeux et Engie - doivent permettre d'alimenter un fonds d'innovation. Le rapporteur à l'Assemblée, Roland Lescure (LREM), a aussi raillé devant la presse un "consensus archéo-gaullo-communiste" au Sénat et une vision de "la gestion d'entreprise des années 60-70". Le sujet "ADP est passionnel, c'est considéré comme un marqueur à l'Assemblée", selon Michel Canevet, co-rapporteur centriste au Sénat. Le projet de loi sera examiné par la commission spéciale de l'Assemblée, présidée par Olivia Grégoire (LREM), dès le 4 mars, avant son passage dans l'hémicycle en nouvelle lecture du 13 au 15 mars. Après une navette avec le Sénat, l'Assemblée aura le dernier mot. reb-vm/pab/mm AEROPORTS DE PARIS ENGIE]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Pacte sur les entreprises: pas d'accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190220154812.on8fkpn1.html</link>
   <description><![CDATA[Sans surprise, députés et sénateurs ne sont pas parvenus mercredi à se mettre d'accord sur une version commune du projet de loi Pacte sur les entreprises, qui reviendra le 13 mars devant l'Assemblée, a-t-on appris de sources parlementaires. "La commission mixte paritaire (7 députés-7 sénateurs, ndlr) non conclusive de ce jour a confirmé les divergences majeures entre l'Assemblée et le Sénat. Ce sont deux visions incompatibles du rôle de l'entreprise dans la société qui se sont confrontées", ont estimé dans un communiqué les députés LREM. Ils défendent "un nouveau modèle pour redonner des perspectives de croissance à nos entreprises françaises et les repositionner dans un marché européen international de plus en plus concurrentiel", face selon eux au "conservatisme du Sénat". Après l'Assemblée en octobre dernier, le Sénat a adopté début février en première lecture le volumineux projet de loi du ministre de l'Économie Bruno Le Maire, après en avoir retoqué plusieurs articles, notamment ceux prévoyant les privatisations d'Aéroports de Paris (ADP) et de la Française des Jeux (FDJ). "Nous avons eu une heure d'échanges pour pointer les sujets qui font désaccords, mais aussi des points introduits au Sénat qui peuvent être considérés comme des avancées par les députés", comme l'outil de régulation pour la privatisation d'ADP, qui pourrait être conservé, a déclaré de son côté à l'AFP le sénateur LR et co-rapporteur Jean-François Husson. Outre les privatisations, la question des seuils sociaux et fiscaux pour les entreprises ainsi que leur objet social sont les principaux points de désaccord. Le projet de loi sera examiné par la commission spéciale de l'Assemblée, présidée par Olivia Grégoire (LREM), dès le 4 mars, avant son passage dans l'hémicycle en nouvelle lecture du 13 au 15 mars. Après une navette avec le Sénat, l'Assemblée aura le dernier mot. reb-vm/chl/pab/mm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Le Gendre (LREM) dénonce un rapport du Sénat délibérément "accablant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190220150102.qoz1yd3f.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a estimé mercredi que le rapport de la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla avait été rédigé "pour être accablant", avec un objectif "à l'évidence politique". Le rapport a été rédigé à bien des égards "pour être accablant et pour être sévère. C'est-à-dire que la finalité initiale de la commission d'enquête était probablement d'essayer de révéler une vérité. En cours de route, s'est ajouté à cet objectif un autre objectif qui était à l'évidence politique", a déclaré M. Le Gendre dans les couloirs de l'Assemblée. "Je pense que nous sommes dans une phase différente de celle qui avait justifié cette commission d'enquête. Pour moi, l'affaire Benalla n'est plus l'affaire politique qu'elle pouvait être ou qu'elle pouvait paraître être au début au mois de juillet. Elle est maintenant du registre exclusif de la justice", qui est saisie et sur laquelle "le gouvernement n'a évidemment aucune influence", a-t-il affirmé. L'affaire Benalla était "l'illustration d'un dysfonctionnement" mais il a été "corrigé" par "la réorganisation des services de l'Élysée" et le licenciement du collaborateur du président, ce "qui fait passer l'affaire dans le registre judiciaire et qui la sort définitivement du registre politique", selon lui. "Tout ça est d'une très grande banalité. Je vois qu'il est extrêmement difficile à partir de ces seuls éléments de monter une affaire politique. Le Sénat s'y est essayé. Je ne trouve pas que le résultat soit éminemment convaincant", a ajouté le député de Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antisémitisme: texte de Ciotti (LR) déjà ficelé pour durcir les sanctions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190220141144.s74zfw0x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Éric Ciotti a annoncé mercredi avoir déposé une proposition de loi pour "mieux lutter contre l'explosion des actes antisémites", les injures liées à une appartenance religieuse et durcir les sanctions sur les réseaux sociaux. "Au-delà des manifestations et des déclarations d'intention, il est temps de modifier radicalement notre arsenal législatif pour mieux lutter contre ces phénomènes qui gangrènent notre République", a affirmé dans un communiqué l'élu des Alpes-Maritimes, au lendemain des rassemblements contre l'antisémitisme qui ont réuni des milliers de personnes à Paris et partout en France. M. Ciotti a souligné "l'augmentation inquiétante" des actes antisémites en 2018, "nourri(s) par l'islamisme" selon lui. "Cet antisémitisme (...) a produit un malaise profond parmi les Français de confession juive, dont une partie décide malheureusement de quitter la France", argumente-t-il. Au total, 541 actes antisémites ont été recensés en 2018, un chiffre en hausse de 74% sur un an mais qui reste inférieur au dernier pic de 2014 (851) et de 2004 (974). Pour remédier à cette situation, Eric Ciotti préconise "un durcissement du cadre législatif avec la création d'un délit de droit commun" pour racisme et antisémitisme, passible "de deux ans d'emprisonnement et de 70.000 euros d'amende, contre un an d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende actuellement". Afin de lutter contre les insultes sur les réseaux sociaux, le questeur de l'Assemblée nationale propose de s'inspirer du "modèle allemand" qui permet "de bloquer ou retirer" les contenus "dans les 24 heures qui suivent leur notification". Il suggère de porter de 375.000 euros à 37,5 millions les montants des amendes visant les hébergeurs, tels Facebook et Twitter, qui ne respecteraient pas cette obligation. Enfin, M. Ciotti soumet l'idée de rendre obligatoires "une pièce d'identité ainsi qu'une déclaration de responsabilité" pour ouvrir un compte sur les réseaux sociaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 14:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
