<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 14:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le député Giraud, lueur de fantaisie au bout d'un "tunnel" budgétaire inédit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219132744.fz0fxymd.html</link>
   <description><![CDATA[Entre humour potache et indépendance de vues, le rapporteur du budget à l'Assemblée, Joël Giraud, entraîne la majorité mais fait rire jaune les fonctionnaires de Bercy, à l'heure de boucler un marathon budgétaire particulièrement rude. Rires à gorge déployée en commission, port d'une chemisette à l'approche de l'hiver... Le député "marcheur" des Hautes-Alpes, 59 ans, qui se décrit comme un "T-Rex" du Palais Bourbon, détonne. "Mon style interpelle: ils n'ont pas l'habitude à Paris", avait confié le rapporteur au Dauphiné Libéré fin 2017, après une saison à ce poste stratégique. Ses opinions décontenancent aussi. Sa suggestion, dès le 5 décembre, de mettre à contribution les très grandes entreprises pour financer des mesures dans la crise des "gilets jaunes" a ainsi fait bondir le PDG d'Orange Stéphane Richard. L'été dernier, il a semé un vent de panique dans les couloirs du ministère des Finances en y débarquant à l'improviste pour récupérer des données fiscales qu'on tardait à lui fournir. Ancien haut fonctionnaire, passé lui-même par Bercy via Tracfin, organe de lutte contre le blanchiment de capitaux, Joël Giraud avait filmé la scène puis diffusé la vidéo, sur fond de musique de western. "Cela n'a pas été apprécié et j'ai préféré la retirer", racontera-t-il. "C'est potache. C'est Joël quoi...", commente Laurent Saint-Martin, appelé à lui succéder début 2020 au poste de rapporteur. "Il s'est retrouvé face à des portes closes. Il a eu raison de pousser la provocation jusqu'au bout", estime l'élu du Val-de-Marne, 33 ans, qui peine parfois à saisir ses blagues en allemand. Ce radical de gauche tôt rallié à La République en Marche maîtrise aussi l'italien, lui qui a vécu près du Piémont. Il a été maire pendant plus de vingt-cinq ans de son village, L'Argentière-la-Bessée. Comme son père qui, en 1986, "n'a pas survécu" à la fermeture de l'usine Péchiney. Ce quatrième mandat de parlementaire sera "(son) dernier", promet-il. Son "sparring partner" habituel, le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), loue chez lui "indépendance d'esprit", "sens du collectif" et son côté "boute-en-train". "Son indépendance, il la revendique plus qu'il ne l'affirme", nuance l'Insoumis Eric Coquerel, tout en lui reconnaissant des "qualités humaines". - "Vieux protestant" - Côté gouvernement, Joël Giraud dit s'entendre aussi "paradoxalement très bien" avec Gérald Darmanin, ministre des Comptes publics et ex-poulain de Nicolas Sarkozy, également amateur de bons mots avec qui il passe de longues nuits dans l'hémicycle. Sur le budget, le montagnard s'est mué en maître de stage avec la jeune génération, comme l'actuelle "whip" (cheffe de file) LREM de la commission des Finances Bénédicte Peyrol, 27 ans. Avant cela, il a formé un binôme atypique pendant dix-huit mois avec la députée "techno" Amélie de Montchalin, 33 ans, qui a fait ses armes chez Axa et est devenue numéro 2 des députés macronistes. "C'était la jeune femme catholique avec moi, le vieux protestant", décrit-il. "Il a des convictions mais pas de certitudes, sauf sur quelques sujets de prédilection où c'est dur de le faire changer d'avis", affirme l'élue de l'Essonne. Taxer les "biens ostentatoires", comme les yachts, en plein débat sur la réforme de l'ISF en 2017, c'est son idée. Ses critiques sur le projet de loi asile-immigration - les migrants sont "considérés comme des invisibles" - avaient aussi eu un certain écho. Il n'avait pas pris part aux scrutins. "J'irai plutôt faire pipi", avait-il annoncé dans l'Obs. Pour ce militant du droit de mourir dans la dignité, le texte à venir sur la bioéthique, courant 2019, pourrait "aussi coincer". "Il peut en agacer certains" dans la majorité, observe la socialiste Christine Pirès-Beaune, qui le connaît de longue date. "Il sait aussi faire des concessions pour son parti", d'après Patrick Vigne, actuel maire de L'Argentière-la-Bessée. "Rapporteur, c'est un boulot de chien qui doit rester fidèle à son maître", commente un député chevronné. "Ses prédécesseurs avaient tendance à se prendre pour Dieu. Au moins, lui est sympathique et aime la vie. C'est rare à ce poste". ll/reb/swi/mja AXA]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fronde des policiers: appels à une grève du zèle, l'exécutif met la main à la poche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219131313.pxofxyma.html</link>
   <description><![CDATA[Les policiers, "épuisés" par leur mobilisation lors de la crise des "gilets jaunes", étaient appelés mercredi à une grève du zèle pour faire pression sur le gouvernement, qui tente de dénouer cette fronde notamment avec le paiement des heures supplémentaires en retard. Rejoint par Unité-SGP-FO, le syndicat Alliance a lancé le mot d'ordre "Fermons les commissariats" et demandé "à tous les policiers de France de ne sortir que sur appel" d'urgence mercredi pour réclamer de meilleures conditions de travail et de rémunération. La grogne était visible mercredi matin aux aéroports parisiens de Roissy et d'Orly où les fonctionnaires de la Police aux frontières appliquaient un contrôle scrupuleux des passeports en soutien à leurs collègues, selon des sources aéroportuaires. Résultat: de longues files se sont formées, occasionnant parfois une attente d'une heure et faisant craindre des retards sur certains vols. A Créteil (Val-de-Marne), une centaine de policiers, en tenue et en civil, se sont rassemblés devant le commissariat pour faire entendre leur colère. "Nos collègues sont fatigués ils ont besoin de renforts tant effectifs que matériels", a indiqué Angelo Bruno, secrétaire départemental Unité-SGP. A Bordeaux, où quelques centaines de policiers se sont rassemblés, le commissariat était ouvert mais "on conseille aux gens de revenir demain", indique-t-on de source syndicale. "On fait le service minimum, on sort sur réquisitions, et on ne fait pas trop de verbalisations", poursuivait cette source. Confronté à sa première crise en interne depuis son arrivée il y a deux mois à Beauvau, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner s'était voulu rassurant mardi, assurant que les policiers ne bloqueraient pas les commissariats "parce qu'ils ont le sens du service public". "Je ne crois pas que les policiers soient +gilets jaunes+", avait aussi estimé mardi le ministre peu avant une rencontre avec les trois organisations syndicales représentatives chez les gardiens de la paix. Ces discussions doivent reprendre mercredi, selon les syndicats. En attendant, le gouvernement a réaffirmé mercredi sa volonté de payer les 274 millions d'euros dus aux policiers au titre des heures supplémentaires accumulées depuis de nombreuses années. "Ce paiement sera effectif selon un calendrier que nous allons définir. C'est ce dont nous discutons avec les organisations syndicales", a déclaré le secrétaire d'Etat à l'Intérieur Laurent Nuñez sur RMC. Autre réponse de l'exécutif: une prime de 300 euros versée aux forces de l'ordre mobilisées face aux "gilets jaunes" et qui a été adoptée dans la nuit de mardi à mercredi à l'Assemblée. Elle pourrait bénéficier à 110.000 fonctionnaires mais est loin de faire l'unanimité. "Si le gouvernement reste sourd, voire méprisant avec la proposition de prime à 300 euros pour solde de tout compte alors qu'on est disponible depuis 2015 pour les attaques terroristes, maintenant +les gilets jaunes+ (...), notre action de protestation pourrait se prolonger, se durcir", a indiqué à l'AFP David Leyraud, secrétaire régional adjoint d'Alliance en Occitanie, qui a participé à une fermeture "symbolique" du commissariat d'Agde (Hérault). - "Gyros bleus" - Depuis une petite semaine, les syndicats font monter la pression sur le gouvernement après un mois éreintant où les forces de l'ordre ont dû gérer la mobilisation des "gilets jaunes" mais aussi une menace terroriste revenue brutalement sur le devant de l'actualité avec l'attentat de Strasbourg, qui a fait cinq morts. Lundi, les syndicats policiers ont décidé de durcir le ton pour contraindre l'exécutif à délier les cordons de la bourse. En marge des syndicats, un mouvement baptisé "gyros bleus" et relayé sur les réseaux sociaux par des policiers en colère agite le souvenir du mouvement de fronde inédit qui a surgi à l'automne 2016 au sein de la base policière, après l'attaque au cocktail molotov contre des fonctionnaires à Viry-Chatillon (Essonne). "Mal-être", "perte de sens" : un rapport parlementaire avait déjà dressé en juillet un tableau très sombre de l'état des forces de l'ordre françaises et le mois de crise des "gilets jaunes" qui vient de s'écouler n'a rien arrangé. Il a nourri "l'épuisement" des forces de sécurité, décrit par les syndicats mais aussi par le gouvernement qui a usé de cet argument pour demander aux "gilets jaunes" de cesser de manifester. burs-jt/gde/it]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures d'urgence : le projet de loi déposé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219124915.umac0ibb.html</link>
   <description><![CDATA[Le court projet de loi sur les mesures sociales "d'urgence" annoncée par Emmanuel Macron le 10 décembre a été déposé mercredi avant midi sur le bureau de l'Assemblée nationale, a annoncé le porte-parole du gouvernement en détaillant ces mesures. L'exonération élargie de la hausse de la CSG, qui concernera désormais 5 millions de retraités (70%) sera appliquée "au plus tard" le 1er juillet avec remboursement rétroactif au 1er janvier, a précisé Benjamin Griveaux. La prime exceptionnelle défiscalisée que peuvent verser les employeurs devra être versée avant fin mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Jacob (LR) juge que l'exécutif "n'a plus de cap"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219072915.fhv8udjx.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef du groupe LR à l'Assemblée nationale, Christian Jacob, estime qu'il y a un "vent de panique" au sein de l'exécutif, qui a d'abord renoncé à une partie des mesures sociales mardi, avant de finalement les maintenir quelques heures plus tard. "Il y a un vent de panique à tous les étages: à l'Élysée, à Matignon, à l'Assemblée nationale, tout le monde bouge au gré du vent. Il n'y a plus de ligne qui soit tenue, plus de cap. On a un président de la République qui ne tient plus rien, aujourd'hui", a déclaré M. Jacob mercredi sur RFI. Mardi, le chef de file LR à l'Assemblée, avait affirmé que les députés LR voteraient pour les mesures annoncées par Emmanuel Macron en réponse à la crise des "gilets jaunes", mais il a assuré mercredi qu'il avait encore "quelques doutes". Dans le budget 2019 en cours d'adoption à l'Assemblée nationale, l'exécutif comptait notamment renoncer à l'extension du chèque énergie à deux millions de foyers supplémentaires, au "relèvement du barème kilométrique et au doublement de la prime à la conversion", avait indiqué Matignon à l'AFP. Il expliquait que ces mesures ne s'imposaient plus en raison notamment de l'annulation de la hausse des taxes sur le carburant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 07:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de budget 2019 en nouvelle lecture, après un examen marathon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219050212.6rmpn565.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté le projet de budget 2019 en nouvelle lecture, à l'issue d'un examen marathon qui s'est achevé au petit matin mercredi, après des votes sur l'huile de palme ou le crédit d'impôt transition energétique. Les députés ont adopté le texte peu avant 6 heures par 66 voix contre 27, après des débats dans un climat relativement serein malgré l'horaire, sous la présidence de Richard Ferrand (LREM). Ils devaient impérativement achever l'examen dans la nuit, le projet de budget étant au menu du Sénat à partir de 14H30, avant son adoption définitive prévue jeudi. Car dans le même temps mercredi le projet de loi sur les "mesures d'urgence économique et sociale", traduction des annonces du chef de l'Etat en réponse à la crise des "gilets jaunes", sera présenté en Conseil des ministres. Il sera examiné à l'Assemblée jeudi après-midi, puis vendredi au Sénat. Lors de l'examen du projet de budget, les députés ont déjà débloqué les crédits pour financer la revalorisation de la prime d'activité annoncée par le président de la République, levier pour la hausse de revenu de 100 euros autour du Smic. La décision du gouvernement de finalement maintenir les premières mesures annoncées mi-novembre (extension du chèque énergie ou "surprime" à la conversion), après avoir envisagé mardi de les supprimer, n'a pas fait débat en séance. Le gouvernement avait d'abord estimé que ces mesures ne s'imposaient plus en raison notamment de l'annulation de la hausse des taxes sur le carburant. Parmi les amendements adoptés, les députés ont notamment ajouté 330 millions d'euros en crédits de paiement pour le financement des APL, afin de tenir compte de la mise en oeuvre retardée de la réforme du versement. Ils ont également réintroduit l'éligibilité au crédit d'impôt transition énergétique (CITE), au taux de 15%, des fenêtres "à la condition qu'elles viennent en remplacement de parois en simple vitrage", ou encore rétabli l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants qui avait été supprimée au Sénat. Conséquence des mesures votées, le déficit de l'État "s'établira à 107,5 milliards" d'euros, en dégradation de "8,5 mds d'euros par rapport au déficit voté en première lecture", selon le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. "On passe la barre symbolique des 100 milliards et ce n'est probablement pas fini. Il y aura un projet de loi de finances rectificative, j'imagine dans peu de temps, dans quelques mois" mais "cette barre est durablement franchie", a observé Eric Woerth (LR).]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 05:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Intérieur confronté à une fronde dans la police dans le sillage des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219024652.j6kg04qx.html</link>
   <description><![CDATA[La crise des "gilets jaunes" n'est pas encore terminée mais le ministère de l'Intérieur doit éteindre un nouvel incendie: une fronde des policiers qui réclament "un retour sur investissement" après leur mobilisation en masse sur les manifestations. Confronté à sa première crise en interne depuis son arrivée il y a deux mois à Beauvau, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a reçu mardi soir les trois organisations syndicales représentatives chez les gardiens de la paix: Alliance, Unité-SGP-FO et Unsa-Police. Après trois heures de discussions, celles-ci ont été suspendues et reprendront mercredi, ont annoncé les syndicats. "Il n'y a pas de rupture. Il y a poursuite des discussions avec interruption car le ministre doit demander des arbitrages", a déclaré Jean-Claude Delage, secrétaire général du syndicat Alliance. En attendant le syndicat Unité-SGP-FO rejoint le mouvement initié par Alliance sur le mot d'ordre "fermons les commissariats". Ce dernier a demandé "à tous les policiers de France de ne sortir que sur appel" d'urgence mercredi. "Ils ne bloqueront pas les commissariats parce qu'ils ont le sens du service public", avait assuré M. Castaner quelques heures avant cette rencontre. "Je ne crois pas que les policiers soient +gilets jaunes+", avait estimé le ministre. Depuis une petite semaine, les syndicats ont fait monter la pression sur le gouvernement après un mois éreintant où les forces de l'ordre ont dû gérer la mobilisation des "gilets jaunes" mais aussi une menace terroriste revenue brutalement sur le devant de l'actualité avec l'attentat de Strasbourg, qui a fait cinq morts. Lundi, les syndicats policiers, regonflés par des taux de participation record aux récentes élections professionnelles (85,54% au comité technique de la police nationale), ont décidé de durcir le ton pour contraindre l'exécutif à délier les cordons de la bourse. - Des millions d'euros d'heures supplémentaires - Pour calmer cette colère, le gouvernement a d'ores et déjà proposé une prime de 300 euros aux forces de l'ordre mobilisées face aux "gilets jaunes". Un amendement en ce sens a été adopté dans la nuit de mardi à mercredi à l'Assemblée dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2019. La prime doit bénéficier à 111.000 policiers et gendarmes pour un coût total d'environ 33 millions d'euros. Le principe de cette prime avait été annoncé par le chef de l'Etat dès le 3 décembre. En marge des syndicats, un mouvement baptisé "gyros bleus" et relayé sur les réseaux sociaux par des policiers en colère agite le souvenir du mouvement de fronde inédit qui a surgi à l'automne 2016 au sein de la base policière, après l'attaque au cocktail molotov dont ont été victimes des fonctionnaires à Viry-Chatillon (Essonne). "Crise", "mal-être", "perte de sens" : un rapport parlementaire avait dressé en juillet un tableau très sombre de l'état des forces de l'ordre françaises, en particulier de la police. Le mois de crise des "gilets jaunes" qui vient de s'écouler, avec un niveau de mobilisation des forces de l'ordre rarement atteint et des confrontations parfois très violentes avec les manifestants, n'a rien arrangé. Il a nourri "l'épuisement" des forces de sécurité, décrit tant par les hommes de terrain que les syndicats et même par le gouvernement qui a usé de cet argument pour demander aux "gilets jaunes" de cesser de manifester. Parmi les réponses à la fronde syndicale, Christophe Castaner a également affirmé vouloir s'attaquer au serpent de mer du paiement des millions d'euros d'heures supplémentaires dus aux policiers. "L'Etat doit actuellement presque 275 millions d'euros à ses policiers au titre des heures supplémentaires, non pas de ces derniers mois ou de cette dernière année, mais depuis des dizaines d'années. C'est un chantier que je veux ouvrir", a-t-il déclaré. Mais pour Beauvau, le chemin budgétaire est étroit car le gouvernement a accordé de lourdes concessions pour répondre aux revendications des "gilets jaunes" au risque de faire déraper les finances publiques. Le ministre s'est donc gardé de fixer un calendrier. "Je ne peux pas dire d'un claquement de doigts que je vais trouver 275 millions d'euros (...). Ca nous prendra un peu de temps, on ne trouve pas comme ça en quelques semaines un tel montant", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 02:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prime d'activité: l'Assemblée vote les crédits pour la revalorisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219024116.pncfhn7u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi les crédits pour financer la revalorisation de la prime d'activité annoncée par le président de la République, un des leviers pour la hausse de revenu de 100 euros autour du Smic. Lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2019, les députés ont voté un amendement du gouvernement qui prévoit une ouverture de crédits de 2 milliards d'euros sur la mission "Solidarités, insertion et égalité des chances" afin de financer la revalorisation de la prime d'activité. Cette hausse s'ajoute aux crédits déjà ouverts en première lecture par le Sénat (600 millions d'euros). L'exécutif a choisi d'augmenter la prime d'activité de 90 euros pour atteindre, avec la hausse automatique du Smic au 1er janvier, les 100 euros promis par Emmanuel Macron dans son "adresse à la Nation" le 10 décembre. Il a été décidé également d'élargir le nombre de foyers éligibles, qui passera de 3,8 millions à 5 millions. Le projet de loi sur les "mesures d'urgence économique et sociale", qui sera présenté mercredi en Conseil des ministres, doit aussi contenir un article sur la prime d'activité prévoyant notamment que le gouvernement devra étudier les moyens de rendre possible son automaticité, afin de limiter le non recours. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a assuré que la promesse du chef de l'Etat serait "tenue", "même plus". "C'est pour 5 millions de personnes une possibilité de voir des augmentations parfois de plus de 100 euros par mois de pouvoir d'achat", a-t-il affirmé, défendant "une grande avancée sociale". Il a eu l'appui de la majorité, Jean-Paul Mattei (MoDem) défendant notamment "une réponse à l'urgence sociale". A l'inverse, toutes les oppositions ont réclamé des précisions sur la mesure, et se sont interrogées sur son financement. Véronique Louwagie (LR) a déploré que tous les salariés au Smic ne seront finalement pas concernés, lorsque les personnes se trouvent "dans un foyer plus aisé", jugeant cela "injuste" alors que ce sont, selon elle, surtout des femmes qui sont concernées. "La vérité c'est que vous allez augmenter de 100 euros environ un travailleur sur deux au Smic" a affirmé Eric Woerth (LR), dénonçant "une parole qui n'est pas respectée". La gauche a aussi fait part d'interrogations sur la "sincérité" du gouvernement, l'Insoumis Eric Coquerel s'inquiétant que certains foyers "n'aient pas les 100 euros". Fabien Roussel (PCF) a dénoncé "une véritable escroquerie" avec cette allocation qui "n'est pas du salaire" et que les Français vont devoir "aller chercher" et "financer eux-mêmes". Christine Pirès-Beaune (PS) a estimé qu'avec "2,5 mds par an", il manquerait "720 millions d'euros" pour financer la hausse annoncée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 02:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": l'Assemblée vote une prime exceptionnelle pour les forces de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219023936.w9paq470.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi une prime exceptionnelle en faveur des forces de l'ordre, ainsi que pour les personnels des préfectures mobilisés ces dernières semaines dans le cadre du mouvement des "gilets jaunes". Lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2019, les députés ont adopté un amendement du gouvernement prévoyant une prime exceptionnelle de 300 euros qui sera versée aux 111.000 policiers et militaires qui ont participé aux récentes opérations. Le coût de la mesure est de 33,3 millions d'euros. L'adoption de ces amendements intervient alors que le ministère de l'Intérieur est confronté à une fronde des syndicats de policiers qui réclament "un retour sur investissement" après leur mobilisation et ont, pour certains, appelé à un mouvement de protestation mardi et mercredi. Les députés avaient peu avant adopté un autre amendement gouvernemental prévoyant une indemnité exceptionnelle de 200 euros pour les personnels des préfectures mobilisés. La mesure doit concerner 5.000 fonctionnaires pour un coût d'1 million d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 02:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mission d'intérêt général: l'Assemblée vote une hausse de 4 millions de la dotation de l'AFP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219012422.k0bmshi8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi une hausse de 4 millions d'euros de la dotation allouée à l'Agence France-Presse au titre de ses missions d'intérêt général. Dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019 en nouvelle lecture, les députés ont voté, sans en débattre, un amendement du gouvernement qui abonde de 4 millions d'euros les autorisations d'engagement au profit de la dotation allouée à l'AFP. Cette dotation complémentaire à celle prévue dans le texte initial du gouvernement qui était de "111,8 millions d'euros, s'inscrit dans le contexte d'un plan de transformation de l'Agence qui vise à la rendre plus compétitive et plus adaptée au marché mondial actuel, en développant notamment ses activités numériques et vidéo", explique l'exposé des motifs de l'amendement. "Elle est rendue possible par le niveau effectif des compensations accordées à l'Agence au titre de ses missions d'intérêt général exercées en 2015, 2016 et 2017, inférieur au plafond maximal autorisé par le droit des aides d'Etat", ajoute le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 01:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Erosion: l'Assemblée vote en faveur de l'indemnisation des habitants du "Signal"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181219012128.v6xf1ut2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi en faveur de l'indemnisation des habitants de l'immeuble "Le Signal" à Soulac-sur-Mer (Gironde), condamné à disparaître par l'érosion des dunes. Les députés ont adopté un amendement porté par Benoît Simian (LREM, Gironde), similaire à un amendement de l'UDI-Agir, qui vise à permettre l'indemnisation des copropriétaires en comblant "un vide juridique", lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2019. Symbole des bouleversements climatiques avec la multiplication des tempêtes et l'érosion dunaire, l'immeuble "Le Signal", une barre de béton édifiée en 1967, n'est plus qu'à une douzaine de mètres de l'océan, alors qu'il en était à plus de 200 mètres au moment de sa construction. Evacués en 2014, les copropriétaires ont mené sans succès une longue bataille judiciaire pour tenter d'obtenir de l'État des réparations financières. En effet, l'érosion dunaire ne faisant pas partie des conditions justifiant le recours au fonds dit "Barnier", les copropriétaires n'ont pu être indemnisés. Selon les auteurs de l'amendement, qui réoriente 7 millions d'euros de la mission "Ecologie, développement et mobilités durables" pour financer la mesure, la situation de "vide juridique" qui les concerne, n'a pas d'autres équivalents en France à l'heure actuelle situation. Le dispositif de cet amendement avait été présenté au Sénat par le groupe LREM, mais n'avait pas été adopté, les crédits de la mission "Ecologie", n'ayant pas été adoptés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 01:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2019: l'Assemblée limite l'abattement fiscal des journalistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218194400.48wvli49.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi, dans le cadre du projet de budget pour 2019, un article introduit par le Sénat limitant le bénéfice de l'abattement d'impôt pour les journalistes à ceux dont le revenu mensuel est inférieur à 6.000 euros nets. Pour le calcul de l'impôt sur le revenu, les journalistes bénéficient d'un abattement forfaitaire sur leur revenu net à déclarer d'un montant de 7.650 euros. A l'initiative du sénateur Yvon Collin (RDSE) et de plusieurs de ses collègues, le Sénat avait adopté en première lecture le 23 novembre dernier, avec un avis de sagesse de la commission des finances et un avis défavorable du gouvernement, un amendement limitant le champ d'application de cet abattement aux journalistes percevant moins de 93.510 euros bruts par an. L'Assemblée nationale a approuvé en nouvelle lecture cette nouvelle disposition de la loi de finances après avoir rejeté deux amendements, déposés par Emmanuelle Ménard (NI) et Sabine Rubin (LFI) qui demandaient la suppression de l'abattement, son fléchage en direction des journalistes les plus précaires ou encore une rénovation des aides à la presse. "Ce cadeau fiscal créé une inégalité entre les contribuables", a dénoncé Emmanuelle Ménard pour qui l'existence de cette niche fiscale "pose le problème de d'indépendance des journalistes vis-à-vis de l'Etat". "Nous souhaitons supprimer ce privilège fiscal des journalistes qui n'a plus de sens aujourd'hui", a abondé Sabine Rubin. "Mais, soucieux de ne pas précariser ce secteur d'activité, nous proposons une rénovation des aides à la presse, une défense des intérêts des pigistes et une obligation renforcée des entreprises de presse en matière de droit du travail", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 19:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au transport des collectivités: L'Assemblée avance l'exonération</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218190215.7f9c8149.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a avancé mardi soir l'entrée en vigueur de l'exonération des aides aux transports mises en place par des collectivités, l'une des mesures qui avait été annoncée dans un premier temps par le gouvernement pour atténuer la hausse des prix de l'énergie. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement au projet de budget 2019 en nouvelle lecture, qui rétablit l'article voté en novembre par les députés, tout en avançant l'entrée en vigueur de l'exonération des aides des collectivités. Celle-ci interviendra dès l'imposition des revenus de l'année 2018 en lieu et place de l'entrée en vigueur au 1er janvier 2020 prévue initialement. L'extension au covoiturage de l'aide facultative versée par l'employeur est également avancée. L'exonération concerne la prise en charge par les collectivités des frais de carburant ou d'alimentation de véhicules électriques des salariés pour leurs déplacements entre leur domicile et leur lieu de travail, "dans la limite de 240 euros par an", soit 20 euros par mois. Une telle aide est proposée dans la région des Hauts-de-France. Elle s'adresse aux personnes qui habitent à au moins 30 km de leur lieu de travail et qui n'ont pas d'autre choix que d'utiliser leur véhicule pour s'y rendre. Le Premier ministre avait annoncé en novembre que cette aide serait défiscalisée, et que ce serait également le cas si d'autres régions adoptaient un dispositif similaire et pour les aides au covoiturage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale valide le gel des taxes sur les carburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218175537.y0c4w4wo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé mardi le gel des taxes sur les carburants jusqu'en 2022, qu'avait déjà voté le Sénat dans le cadre du projet de budget pour 2019, en réponse à la crise des "gilets jaunes". Cela revient à supprimer la hausse en 2019 de 3 centimes sur l'essence et 6 centimes sur le gazole, et au total, d'ici à 2022, de 10 centimes sur l'essence et 19 centimes sur le gazole. L'article adopté permet de "figer les tarifs des taxes intérieures de consommation impactées par la taxe carbone (...) à leurs niveaux de 2018". En outre, il supprime la trajectoire de ces taxes jusqu'en 2022. Toutefois, une prochaine loi de finances pourrait au besoin rétablir la hausse au-delà de 2019, comme l'avait évoqué le rapporteur du Budget Joël Giraud (LREM) en commission des Finances vendredi. Le gel concerne la taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE), la taxe intérieure sur la consommation de gaz naturel (TICGN) et la taxe intérieure sur la consommation de charbon (TICC). Le vote de ce gel de taxes au Palais du Luxembourg, fin novembre, avait en théorie peu de chances d'être validé par les députés. Mais le mouvement de contestation des "gilets jaunes" avait contraint l'exécutif à faire cette première concession. Celui-ci avait d'abord annoncé une suspension pour six mois de cette hausse des taxes avant d'opter finalement pour un gel, au minimum pour l'année prochaine. Les députés ont donné leur feu vert quasiment sans débat. Ils ont en outre fait marche arrière sur un autre article qui prévoyait de supprimer le tarif réduit de TICPE sur le gazole non routier. Le fait de renoncer à cette disposition a été approuvé par 96 voix contre 3. "C'était certainement une mesure trop brutale qu'il faut savoir arrêter", a reconnu Jean-Paul Mattei (MoDem). "Le secteur du bâtiment public sortait à peine d'une longue crise et la mesure que vous envisagiez risquait de bloquer toute reprise. On se satisfait de ce recul", a apprécié le communiste Sébastien Jumel, tout en dénonçant "la politique de yoyo" du gouvernement. Le groupe Les Républicains a espéré un renoncement "définitif" et non "temporaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 17:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM plaident pour une prime d'activité "automatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218173036.g0q1uzti.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés "marcheurs" souhaitent aller vers une prime d'activité "plus simple et plus automatique", notamment pour faciliter la hausse de revenu de 100 euros autour du Smic annoncée par Emmanuel Macron dans la crise des "gilets jaunes". Un article du projet de loi sur les "mesures d'urgence économique et sociale", qui sera présenté mercredi en Conseil des ministres, prévoit que le gouvernement devra présenter "les options de mise en oeuvre possible" de cette automaticité, qui pourra se faire en lien avec le prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, a expliqué lors d'une conférence de presse Amélie de Montchalin, numéro deux du groupe majoritaire. "C'est quelque chose que le groupe a porté fortement dans les négociations" avec le gouvernement ces derniers jours, a-t-elle précisé. Il s'agit par là de "lutter contre le non-recours" à cette prestation alors que près d'un million de foyers sont actuellement "éligibles" mais n'en bénéficient pas, faute de la demander. "Le non-recours est un scandale social et budgétaire", considère la députée de l'Essonne. L'exécutif a choisi d'augmenter la prime d'activité de 90 euros pour atteindre, avec la hausse automatique du Smic au 1er janvier, les 100 euros promis par Emmanuel Macron dans son "adresse à la Nation" le 10 décembre. Il a été décidé également d'élargir le nombre de foyers éligibles, qui passera de 3,8 millions à 5 millions. La présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, Brigitte Bourguignon, s'est félicitée que "l'on s'appuie sur la prime d'activité pour revaloriser le travail en France". C'est selon elle ce que demandent depuis longtemps "les travailleurs modestes" et c'est une des motivations des "gilets jaunes". "La prime d'activité va toucher énormément de foyers, beaucoup plus qu'à travers l'augmentation du Smic", a assuré la députée du Pas-de-Calais, qui a travaillé avec ses collègues pour que les annonces du président "soient traduites de la façon la plus juste possible et la plus large possible". "Le groupe et l'exécutif ont travaillé main dans la main", a renchéri son président Gilles Le Gendre. Le rapporteur du projet de loi, Olivier Véran, oeuvre de son côté avec le rapporteur au Sénat, Jean-Marie Vanlerenberghe (Union Centriste), pour aboutir à un vote identique dans les deux Chambres jeudi et vendredi, "compte tenu de l'urgence sociale et des enjeux". Les mesures - exonération de hausse de CSG pour certains retraités, heures supplémentaires défiscalisées... - "font globalement consensus", affirme le rapporteur.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Colère de Stéphane Bern après le rétablissement de la taxation du loto du patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218171715.8fcdw8pj.html</link>
   <description><![CDATA[Comme les autres jeux de loterie, le Loto du patrimoine sera taxé, vient de décider l'Assemblée nationale, provoquant l'ire de l'animateur Stéphane Bern, en charge d'une mission sur le patrimoine, une des priorités du gouvernement. "L'Assemblée nationale fait tout pour torpiller le Loto du patrimoine à la demande du rapporteur Joël Giraud et le soutien des députés LREM ! Je me battrai pour sauver notre patrimoine en danger contre tous ces technocrates", a-t-il affirmé mardi sur Twitter. En cause: un amendement (soutenu par le gouvernement) adopté dans la nuit de lundi à mardi, supprimant un article du Sénat qui exonérait le Loto du patrimoine de la taxation (CSG, TVA et autres) que l'Etat prélève habituellement sur les jeux de loterie. Une exonération totale aurait été "une première pour un jeu de hasard", avait estimé le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM). Jugeant notamment qu'elle aurait "pu être préjudiciable sur les comptes publics, du fait, par exemple, d'un report des activités de jeux +classiques+ vers celui qui serait exonéré, et donc sur l'organisation de nouveaux lotos du patrimoine". L'animateur n'en est pas à son premier coup d'éclat, il s'était déjà emporté à l'idée que l'Etat prélève 14 millions d'euros de taxes sur les 200 millions de recettes escomptées avec la première édition du Loto du patrimoine (l'essentiel allant aux gagnants et 20 millions à la Fondation du patrimoine). "Une goutte d'eau pour l'Etat qui représente tant pour le patrimoine", avait-il plaidé. Pour éteindre ce début de polémique, le gouvernement avait annoncé fin octobre le déblocage de 21 millions d'euros supplémentaires en faveur du patrimoine. Une mesure toujours d'actualité, a rappelé mardi le ministre de la Culture Franck Riester lors des questions au gouvernement. "Le vote de l'Assemblée nationale ne remet absolument pas en cause ce principe-là, mais (...) est-on obligé de modifier la législation en matière de loterie nationale" pour le Loto du patrimoine ? Cette opération "est un formidable succès, les Français y ont adhéré en masse, les revenus vont avoisiner les 21 millions d'euros", a-t-il souligné. Il a également promis de se rendre "très prochainement" sur des sites ayant bénéficié du Loto du patrimoine. La présidente de la commission de la Culture du Sénat, Catherine Morin-Desailly (centriste), a elle dénoncé dans un communiqué "un coup bas de l'Assemblée nationale". Elle "en appelle aujourd'hui au ministre de la Culture" pour qu'il fasse en sorte que l'effort des Français en faveur du patrimoine "ne soit pas détourné de son objet au profit de Bercy au risque de faire échouer une opération portée par Stéphane Bern et saluée de tous". Le Rassemblement national (RN) a lui aussi déploré une "volte-face" du gouvernement. "Le Loto du patrimoine semble n'être plus qu'une supercherie, une opération de communication du gouvernement dont le funeste dessein est en réalité de remplir les caisses de l'État", écrit le parti dans un communiqué. L'opération "Loto du patrimoine" vise à financer la rénovation de monuments en France à travers un jeu de grattage et un loto. Dix-huit monuments "emblématiques" en péril doivent en bénéficier, sur quelque 270 sélectionnés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
