<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 11:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Violences policières: Le Gendre (LREM) invite à ne pas tomber dans "la caricature"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190121094916.863aeket.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a invité lundi à ne pas "sombr(er) dans la caricature concernant les violences policières" contre les "gilets jaunes", estimant que les forces de l'ordre ont réussi "au maximum à limiter les victimes humaines" dans des "conditions inouïes". "Oui, il y a eu des blessures très graves" lors des manifestations, et les violences "ont été dénoncées quand il y avait des excès, mais ne sombrons pas dans la caricature", a déclaré le député de Paris sur France Inter. "Il faut à l'évidence, face au degré de violences, face à la violence déployée par les casseurs, que les policiers puissent se défendre. Moi je salue le travail des policiers, parce que dans des conditions inouïes, et d'une certaine manière inédite, avec un degré de violence, une répétition, une intensité, nous avons réussi au maximum à limiter les victimes humaines", a-t-il estimé. "Quand vous voulez empêcher des personnes qui sont prêtes à tout pour détruire, éventuellement blesser et le cas échant tuer... Il y a eu dix morts tout de même, dix morts (...) en marge des manifestations (pour la plupart lors d'accidents à des barrages, NDLR) il aurait pu y en avoir beaucoup plus si les forces de l'ordre n'avaient pas mené une politique aussi bien ciblée et aussi bien conduite", a-t-il souligné. "Quand on crée des situations de tension et de violence comme ça, on ne s'en sort pas uniquement par des bonnes paroles", a conclu M. Le Gendre. Le Défenseur des droits Jacques Toubon a demandé jeudi la suspension des lanceurs de balle de défense en raison de leur "dangerosité". Le même jour, une cinquantaine de représentants politiques et intellectuels de gauche ont appelé à "abandonner toutes les armes dont l'utilisation conduit à des mutilations ou à des morts", dénonçant une "maladie sécuritaire", dans une tribune publiée dans Le Monde. Alors que le gouvernement ne donne aucun chiffre global des manifestants blessés par LBD, le collectif militant "Désarmons-les" et le journaliste indépendant David Dufresne ont recensé près d'une centaine de blessés graves, en grande majorité par des tirs de LBD, dont une quinzaine qui ont perdu un oeil, depuis le début de la contestation des "gilets jaunes" en novembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 09:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupont-Aignan abandonnera son siège de député national en cas d'élection à Strasbourg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190120134035.ma0q6flm.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Dupont-Aignan, qui doit conduire la liste de son parti, Debout la France, aux élections européennes de mai, a assuré dimanche sur BFMTV qu'en cas d'élection, il siègerait à Strasbourg et cèderait son fauteuil de député à l'Assemblée nationale. "Bien sûr", il siègera au Parlement européen s'il est élu, a assuré l'élu de l'Essonne, en reconnaissant "un choix difficile" mais en assurant qu'il était "totalement engagé". "Parce que j'ai la passion de mon pays, mais parce que je considère que nous sommes à un moment historique européen", a-t-il ajouté. L'Europe "s'autodétruit": "d'ailleurs, à chaque fois qu'il y a un vote, les peuples votent contre", a fait observer le député souverainiste, en référence notamment au scrutin de 2005 sur le projet de Constitution européenne, rejeté par les Français. M. Dupont-Aignan s'est en outre "réjoui" que "partout dans l'Europe des peuples, des nouveaux leaders émergent", en citant le chef du gouvernement italien, Luigi di Maio, du Mouvement 5 étoiles (populistes), et son ministre de l'Intérieur, le leghiste Matteo Salvini (extrême droite). "Je remarque d'ailleurs qu'ils ont 70% de popularité parce qu'ils défendent leur pays et ils veulent rester dans l'Europe, mais ils veulent revoir complètement les règles", a-t-il fait valoir. Nicolas Dupont-Aignan a en outre adressé un satisfecit au Premier ministre hongrois d'extrême droite Viktor Orbán: "Tout le monde (le) critique, ce n'est pas parfait, sans aucun doute, (mais) il y a pas d'immigration - il l'a bloquée -, il y a 5% de chômage, il y a la sécurité, les entreprises affluent..." "Donc, je trouve très curieux la manière dont on informe les Français quand on a un chef d'État qui été réélu trois fois" ou ceux "qui gouvernent en fonction de leur population et qui veulent construire une Europe qui protège de l'immigration massive", a encore relevé le leader souverainiste. La liste de Debout la France est créditée, dans les derniers sondages, d'environ 7% d'intention de vote aux Européennes du 26 mai.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 13:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190118021616.51gvhrmy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé de nouveau, dans la nuit de jeudi à vendredi, la fusion des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI), contestée par des oppositions de gauche comme de droite inquiètes pour l'avenir de la justice de proximité. Cette disposition, examinée en nouvelle lecture dans le cadre du projet de réforme de la justice, a été adoptée par 15 voix contre 7 et 1 abstention dans un hémicycle très clairsemé. Mesure emblématique du projet de loi, la fusion entre les TI et TGI suscite depuis des mois des critiques, grèves et manifestations d'avocats et de magistrats, qui redoutent une refonte de la carte judiciaire où certains tribunaux, vidés de leurs substance, finiraient par fermer. "C'est une réforme de bon sens qui permettra de rapprocher le justiciable de son juge", a affirmé la Garde des Sceaux Nicole Belloubet, en promettant de ne fermer "aucun tribunal". "Il est peu habile en cette période de laisser penser que des tribunaux vont quitter leur territoire. C'est totalement inexact", a-t-elle ajouté en s'adressant à des élus d'opposition. "C'est bien cette absence de proximité qui est ressentie aujourd'hui par nos concitoyens et que nous allons accentuer. D'une certaine façon, c'est l'évaporation de la proximité des tribunaux d'instance et de grande instance qui va être actée par cet article", a estimé Philippe Gosselin (LR). "Cette mesure contribuera à un éloignement de la justice des citoyens et à la création des déserts judiciaires", a estimé Jeanine Dubié (Libertés et territoires), qui a demandé en vain, comme le PS et LR, la suppression de l'article. Les débats sur cette mesure se sont déroulés sans les Insoumis qui ont quitté l'hémicycle après s'être opposés en vain à la poursuite de l'examen du texte au-delà de 1H00, heure initialement prévue pour la fin de la séance. Plusieurs députés, dont Philippe Gosselin, ont demandé de prolonger la séance afin de boucler le texte dans la nuit au lieu de revenir siéger vendredi matin. "Nous avions pour une fois un agenda, pour une fois de la prévisibilité, pour une fois la capacité d'avoir des débats sans être trop atteint par la fatigue (...) Dans ces conditions-là, nous vous laissons organiser votre texte entre vous", a affirmé Ugo Bernalicis (LFI). Le texte, dont l'examen s'est achevé peu après 3h00, fera l'objet d'un vote solennel mercredi. Il sera ensuite transmis au Sénat pour un nouvel examen à partir du 12 février, en vue d'une adoption définitive le même mois.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 02:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation des victimes du terrorisme: l'Assemblée apporte une garantie aux policiers et militaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117222104.dldis0dl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a clarifié jeudi un flou juridique afin que les policiers et militaires, victimes notamment d'actes terroristes, puissent bénéficier du même niveau d'indemnisation que les autres victimes, dans le cadre du projet de réforme de la justice. Le code des assurances permet aux victimes d'actes terroristes, commis en France ou à l'étranger, d'être indemnisées "dans certaines conditions" par le fonds de garantie des victimes des actes de terrorisme et d'autres infractions (FGTI). L'amendement du gouvernement, adopté en nouvelle lecture, "vise à préciser la portée de ces textes afin que (...) les agents publics et les militaires, victimes d'infractions de droit commun ou de nature terroriste puissent bénéficier du même niveau d'indemnisation que les autres citoyens", a expliqué la Garde de Sceaux Nicole Belloubet. "Même si la généralité des textes actuels les inclut nécessairement dans le dispositif du FGTI, il est apparu que certains agents publics, notamment les policiers, ont vu leur demandes de prise en charge rejetées au motif notamment qu'ils bénéficient d'une protection fonctionnelle lorsqu'ils sont blessés dans le cadre de leurs fonctions", a poursuivi la ministre. "Il semblerait que l'État, qui est évidemment son propre assureur, indemnise un peu moins que le FGTI", a-t-elle ajouté, répondant à une question de Philippe Gosselin (LR) qui a "salué" cette volonté du gouvernement. Serge Letchimy (app. PS) a loué, au nom du groupe socialiste, une "initiative extrêmement importante." "Dans les moments que nous connaissons aujourd'hui, nous devons absolument donner tous les moyens pour accompagner à la fois ceux, dans le domaine civique, militaire ou policier, qui contribuent à la stabilité de la République", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 22:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: la dirigeante associative Nadia Bellaoui désignée "garante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117183041.tc2a3rq9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Conseil économique, social et environnemental (Cese), Patrick Bernasconi, a annoncé jeudi avoir désigné la secrétaire générale de la Ligue de l'enseignement, Nadia Bellaoui, comme un des "garants" du bon déroulement du grand débat national. "Agée de 43 ans, Nadia Bellaoui a tout au long de son parcours marqué un profond engagement dans le mouvement associatif, au service de l'intérêt général, fil conducteur de son engagement citoyen", explique le président du Cese, troisième assemblée (consultative) de la République, dans un communiqué. Mme Bellaoui a été notamment "membre du Haut conseil à la vie associative puis présidente du Mouvement associatif et administrateur de la fondation La France s'engage", ajoute-t-il. Un collège de cinq "garants" doit être complété d'ici vendredi pour "garantir l'indépendance" du grand débat lancé mardi afin de répondre à la crise des "gilets jaunes", et qui sera animé par deux ministres. Deux de ces cinq personnes sont désignées par le gouvernement, tandis que les trois autres sont nommées respectivement par les présidents des trois assemblées constitutionnelles. Le président du Sénat Gérard Larcher a choisi le politologue et spécialiste de sociologie électorale Pascal Perrineau tandis que le président de l'Assemblée Richard Ferrand a désigné l'ancien "Sage" Guy Canivet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA et rapport sur la bioéthique: "ligne rouge" franchie, selon Agnès Thill</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117165649.44fefyt4.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Agnès Thill, opposée à l'extension de la PMA, a jugé jeudi que le rapport de la mission de l'Assemblée nationale sur la bioéthique franchissait une "ligne rouge" dans certaines de ses recommandations. "Je ne veux pas que mon nom soit associé à l'éviction des pères dans la société", écrit la députée de l'Oise, elle-même membre de la mission, dans un texte destiné à apporter une contribution individuelle à ce rapport publié mardi. Rédigé par le député LREM Jean-Louis Touraine, ce document, qui vise à préparer le débat législatif, a proposé des changements majeurs en matière de bioéthique. Parmi eux, l'ouverture de la PMA (procréation médicalement assistée) aux couples de femmes et aux femmes seules et l'autorisation de la PMA post-mortem (la conjointe d'un homme décédé aurait le droit de se faire inséminer avec son sperme, congelé avant son décès). Mme Thill fait partie des quatre députés de la mission qui ont voté contre le rapport mardi, sur une vingtaine de présents. "La mission a décidé, sur proposition du président (le député LR Xavier Breton, lui aussi opposé à l'ouverture de la PMA, ndlr), qu'il serait possible de joindre au rapport final des contributions individuelles", a-t-elle indiqué. Dans sa contribution, elle énumère ses objections, qui "correspondent au franchissement de ligne rouge". "Est-ce à la médecine de répondre à un désir sociétal?", s'interroge-t-elle au sujet de l'extension de la PMA à toutes les femmes. "Dois-je résoudre cette souffrance due à une absence d'enfant en donnant naissance à un enfant? L'enfant n'est pas un médicament", estime-t-elle. "A force de légiférer pour des groupes, des communautés, nous créons des tensions inutiles mais surtout nous créons l'effondrement de nos démocraties : car c'est alors la loi du plus fort, le plus fort étant celui qui se revendique discriminé", ajoute la députée. Mme Thill a plusieurs fois exprimé ses critiques sur l'extension de la PMA, mesure soutenue par Emmanuel Macron durant la campagne. En novembre, elle avait été recadrée par les responsables de LREM après avoir évoqué sur Twitter un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". Initialement prévu avant fin 2018, le débat parlementaire sur la révision de la loi de bioéthique, dont l'extension de la PMA est le point le plus polémique, doit avoir lieu avant l'été. pr/BC/ial/cca TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: Ferrand choisit l'ancien "Sage" Guy Canivet comme "garant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117163417.298kdrdg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a annoncé jeudi avoir choisi l'ancien membre du Conseil constitutionnel Guy Canivet, pour être son "garant", chargé de veiller au bon déroulement du grand débat national. Âgé de 75 ans, M. Canivet, qui a rencontré M. Ferrand dans la matinée, "a accepté cette mission qu'il entend mener avec engagement, en toute indépendance", selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée. Un collège de cinq "garants" doit être désigné d'ici vendredi pour "garantir l'indépendance" du grand débat lancé mardi pour répondre à la crise des "gilets jaunes" et qui sera animé par deux ministres. Deux de ces cinq personnes sont désignées par le gouvernement, tandis que les trois autres sont nommées respectivement par les présidents de l'Assemblée nationale, du Sénat et du Conseil économique, social et environnemental. Le président de la chambre haute Gérard Larcher (LR) a choisi pour sa part le politologue et spécialiste de sociologie électorale Pascal Perrineau. M. Canivet a siégé rue de Montpensier de 2007 à 2016. Il avait été nommé parmi les "Sages" par l'ancien président de l'Assemblée nationale Jean-Louis Debré. Ancien magistrat, M. Canivet a aussi été premier président de la Cour de cassation, la plus haute fonction de l'ordre judiciaire, de 1999 à 2007. M. Ferrand "se félicite de confier cette responsabilité à ce grand serviteur de l'intérêt général, dont les qualités connues de tous lui permettront de veiller au bon déroulement du Grand débat national, à son indépendance, son impartialité et sa transparence", ajoute le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom-GE: le député Marleix (LR) saisit le parquet de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117150517.0i236txn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Olivier Marleix (LR) a saisi la justice afin d'enquêter sur les circonstances de la vente du pôle énergie d'Alstom à l'américain General Electric en 2014, s'interrogeant sur le rôle joué par Emmanuel Macron, alors ministre de l'Economie. Dans une lettre au procureur de la République de Paris, l'ex-président de la commission d'enquête à l'Assemblée sur la politique industrielle de la France s'étonne que les autorités judiciaires françaises n'aient "jamais ouvert d'enquête" sur Alstom alors que l'entreprise a notamment versé une amende à la justice américaine en 2014 pour des faits de corruption. Dans cette lettre datée de lundi, révélée par Le Monde et que l'AFP a pu consulter, l'élu d'Eure-et-Loir s'appuie sur les travaux de la commission d'enquête qui "ont mis en évidence" la façon dont la procédure de contrôle des investissements étrangers en France "a été détournée". M. Marleix note qu'Emmanuel Macron, alors ministre de l'Economie a "formellement donné l'autorisation" de la vente d'Alstom énergie et a "également autorisé" d'autres cessions d'actifs "d'entreprises stratégiques françaises", citant celles d'Alcatel-Lucent au groupe finlandais Nokia ou de Technip à l'entreprise américaine FMC Technologies. Il note que le candidat Macron a bénéficié d'un "montant de dons records pour sa campagne" et estime que "le fait que l'on puisse retrouver dans la liste des donateurs ou des organisateurs de diners de levée de fonds des personnes qui auraient été intéressées aux ventes précitées ne peut qu'interroger". M. Marleix émet l'hypothèse que le "système" mis en place dans le cadre de ces cessions aurait pu bénéficier à l'actuel président de la République pendant sa campagne. "S'il était vérifié, un tel système pourrait être interprété comme un pacte de corruption", affirme le document. "Puisqu'une enquête préliminaire a été ouverte en novembre dernier sur les dons reçus par le parti En Marche pendant la campagne (présidentielle) il m'a paru nécessaire de vous signaler ces éléments", ajoute le député. Le signalement de M. Marleix auprès du parquet de Paris intervient alors qu'un ex-dirigeant d'Alstom a livré un témoignage sur les dessous du rachat d'Alstom par General Electric dans un ouvrage ("Le piège américain, JC Lattès) paru mercredi. ll/chl/caz/ide NOKIA GENERAL ELECTRIC ALSTOM TECHNIP FMC TECHNOLOGIES ALCATEL-LUCENT]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ultime vote de l'Assemblée sur le projet de loi préparant la France au "Brexit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116182536.iv7411jo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement mercredi, avant le Sénat jeudi, le projet de loi préparant la France à toute forme que prendrait la sortie du Royaume-Uni de l'Union Européenne, notamment un Brexit sans accord. Au lendemain du rejet massif de l'accord sur le Brexit par les députés britanniques, l'Assemblée a voté le texte de compromis trouvé entre députés et sénateurs français, par soixante-trois voix contre une et quatre abstentions au Palais Bourbon. Ce projet de loi habilite le gouvernement à prendre par ordonnances les mesures de préparation au Brexit dans les domaines relevant de la compétence française et non de l'UE. Il s'agit notamment de protéger les intérêts des Français résidant au Royaume-Uni, de garantir un statut pour les citoyens britanniques en France et encore de prévoir les mesures en vue du rétablissement des contrôles de marchandises aux frontières. "Il est indispensable que notre pays puisse faire face à toutes les situations, y compris une absence d'accord", a rappelé la ministre des Affaires européennes, Nathalie Loiseau, en évoquant "le vote sévère" subi par la Première ministre britannique, Theresa May, à la Chambre des communes. En désapprouvant le projet d'accord de divorce négocié durant 17 mois par Mme May avec les représentants de l'UE (par 432 voix contre 202), "le Royaume désuni nous envoie (...) un message de détresse", a estimé le président de la commission spéciale de l'Assemblée, Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Le chef de file des Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, a défendu en vain une motion de rejet préalable du texte, soutenue par le groupe communiste, en fustigeant l'organisation de l'UE. "Les Anglais ont parfaitement compris, comme les Français et comme un tas d'autres gens (...) que l'UE est entrée dans une impasse en raison même des principes qui l'organisent (...) notamment des traités budgétaires", a-t-il affirmé. "Agir à travers des ordonnances n'est pas sérieux", a grincé le communiste Jean-Paul Lecoq. Pierre-Henri Dumont (LR) a pour sa part critiqué "un manque d'anticipation" du gouvernement, notamment sur la question des douanes. "Nous ne serons pas prêts" à la date prévue pour le Brexit, le 29 mars, pense cet élu du Pas-de-Calais.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 18:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand déplore le regain d'antiparlementarisme et un "rejet anti-tout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116174902.4en29cqy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a déploré mercredi un regain d'antiparlementarisme et un "rejet anti-tout", dans le contexte de la crise des "gilets jaunes". A l'occasion de ses voeux à la presse, M. Ferrand a vivement critiqué une étude publiée mercredi par le site Projet Arcadie, selon laquelle une minorité de députés seraient en règle dans leurs déclarations d'intérêts. "Les députés ont satisfait aux exigences de leurs obligations de transparence, quoi qu'en disent les organisations dont on reproduit le fiel antiparlementariste", a-t-il lancé, précisant que le président de la Haute autorité pour la transparence (HATVP) lui a "attesté de la conformité à la loi des déclarations". "Les parlementaires ont toujours fait les frais des convulsions sociales, malgré toute l'intensité de leur travail", a souligné le locataire de l'Hôtel de Lassay. "Et voilà que le vieil antiparlementarisme hérité du XIXe siècle se fond dans un vaste rejet anti-tout, qui dénigre d'un même mouvement l'exécutif, les fonctionnaires d'autorité, les collectivités locales, les partis, les syndicats, toutes les formes de médiation, y compris celle de l'information", a-t-il développé. M. Ferrand a dénoncé le fait que la presse soit "attaquée verbalement et désormais physiquement". Selon lui, "attaquer la vie démocratique ou la presse procède de la même logique". "Je m'inquiète de voir - pensant peut-être profiter de je ne sais quelle aubaine - une partie qui se réclame de la Révolution française et de Jaurès crier avec les loups, légitimant de ce fait des moyens d'action aussi peu républicains que possible à l'encontre de votre profession", a-t-il déclaré devant les journalistes, en référence notamment aux Insoumis. "D'autres se font menaçants à travers le slogan très ambigu +On arrive+", a ajouté le président de l'Assemblée au sujet du RN.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: l'Assemblée n'est pas mise "en congés", selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116174559.nmgvhe9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a affirmé mercredi que le grand débat "ne met pas l'Assemblée en congés", le calendrier parlementaire des mois à venir n'étant "pas du tourisme". Interrogé lors de ses voeux à la presse sur un possible ralentissement législatif pendant la concertation nationale, pointé par certains élus d'opposition, M. Ferrand a affirmé: "l'activité législative sera intense". Le président de l'Assemblée, qui a recensé "1.465 heures de débats dans l'hémicycle" en 2018, quelque 150 textes (dont 83 adoptés définitivement) et 25.000 amendements examinés, a aussi récusé l'idée d'une accumulation de textes après le débat, assurant qu'il ne voit "pas d'avalanche à l'horizon". Comme d'autres groupes politiques, Les Républicains avaient relevé mardi que l'ordre du jour de l'Assemblée était lié à la consultation, qui doit durer jusqu'au 15 mars, leur chef de file Christian Jacob craignant qu'à l'été les textes ne s'empilent "les uns après les autres". Interrogé sur les modalités que pourrait prendre le débat à l'Assemblée, alors que certains groupes d'opposition se sont émus de la place allouée au Parlement, M. Ferrand a estimé qu'"à tout le moins il faudra se saisir des conclusions du débat". Il a demandé mardi aux présidents des groupes "de réfléchir précisément aux modalités qu'ils souhaitent que ce débat prenne" dans l'hémicycle. Selon lui, "si (les présidents de groupes) veulent que ce soit en cours (de débat), on verra bien". Il serait paradoxal que la France entière débatte et pas l'Assemblée", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 17:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert à la reconduction du président du Comité d'éthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116174414.osfn9qdv.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions des affaires sociales de l'Assemblée nationale et du Sénat ont donné leur feu vert à la reconduction du professeur Jean-François Delfraissy à la tête du Comité d'éthique (CCNE), ont-elles annoncé mercredi. Le président du Conseil consultatif national d'éthique (CCNE) est nommé par le président de la République pour une période de deux ans renouvelable. Spécialiste du sida et des maladies infectieuses, Jean-François Delfraissy, 70 ans, a été nommé à la tête du CCNE en décembre 2016. Sous son égide, l'institution a organisé l'an passé les Etats généraux de la bioéthique, série de consultations publiques destinées à nourrir la révision de la loi de bioéthique, qui doit avoir lieu dans les prochains mois. Le volet le plus polémique est l'ouverture de la PMA (procréation médicalement assistée) aux couples de femmes et aux femmes seules, comme Emmanuel Macron s'y était engagé pendant sa campagne. Le CCNE s'est déclaré favorable à cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand retire sa candidate au CSM, mise en cause pour ses rémunérations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116110923.hy8npx0j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a retiré sa proposition de nomination de Mireille Faugère au Conseil supérieur de la magistrature (CSM) après des révélations du Canard enchaîné mercredi sur ses rémunérations passées, a-t-on appris auprès de la présidence de l'Assemblée. Mireille Faugère, ancienne dirigeante à la SNCF puis à l'Assistance Publique-Hôpitaux de Paris (AP-HP), aurait "indûment" cumulé des rémunérations publiques et privées, selon la justice administrative en juillet dernier, a révélé l'hebdomadaire satirique. Le président de l'Assemblée a reçu un courrier de Mme Faugère "l'informant du retrait de sa candidature". Et M. Ferrand, qui "regrette de ne pas avoir été informé par Mme Faugère de sa situation" en amont, a retiré sa proposition de nomination, selon un communiqué. Elle devait être auditionnée mercredi par la commission des Lois de l'Assemblée en vue de son entrée au CSM. reb/chl/nm CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 11:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La nomination au CSA de Michèle Léridon (AFP) validée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116105347.b9uml23w.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale a approuvé mercredi la nomination de la journaliste Michèle Léridon, directrice de l'information de l'AFP, comme membre du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA). Après l'avoir auditionnée, la commission a validé sa désignation, proposée par le président de l'Assemblée Richard Ferrand, conformément aux statuts du CSA, par 36 voix pour et 3 contre. Le collège du CSA compte sept membres nommés pour 6 ans, renouvelés par tiers tous les deux ans. Les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat nomment chacun trois membres, le président du CSA étant quant à lui désigné par le chef de l'Etat. Dans ce cadre, deux autres membres du CSA doivent être désignés d'ici la fin du mois, dont le président du régulateur, le mandat d'Olivier Schrameck arrivant à son terme la semaine prochaine. Durant son audition, Michèle Léridon, qui avait annoncé la semaine dernière son départ de la direction de l'information de l'Agence France-Presse, après quatre ans et demi à ce poste, s'est notamment engagée à poursuivre ses actions en matière de respect de la déontologie, de lutte contre la désinformation, ou encore d'une meilleure représentation de la diversité de la société sur les écrans et de la parité femmes-hommes dans les médias. "Cette instance (le CSA, ndlr) représente un rempart indispensable face aux informations données sans vérification ou manipulées, et au déferlement d'images diffusées parfois sans le recul nécessaire", a-t-elle affirmé. Michèle Léridon a en outre évoqué la nécessité d'adapter la régulation du secteur aux nouveaux usages numériques, comme prévoit de le faire le gouvernement, appelant à "rééquilibrer les choses", pour mieux "responsabiliser" les plateformes et aboutir à un meilleur partage de leurs revenus. A ce propos, elle a notamment souligné l'"incongruité" de la régulation actuelle selon laquelle les acteurs traditionnels sont soumis à un contrôle très étroit et à certaines règles "obsolètes" telle que l'interdiction de diffusion des films certains jours à la télévision, contrairement aux plateformes en ligne. Elle a également dit vouloir "privilégier le recours au droit souple", cher à l'actuel président du CSA Olivier Schrameck, c'est-à-dire à des procédures de médiation et de conciliation. La journaliste, âgée de 60 ans, qui a occupé différents postes en France et à l'étranger depuis son entrée à l'AFP en 1981, s'est enfin dite, "à titre personnel", favorable à la création d'un conseil de déontologie de la presse, à l'image des instances déjà en place dans la plupart des pays européens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 10:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet Montagne d'or en Guyane: un député dénonce un débat public pour rien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115172458.pz8rqxw2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Guyane Gabriel Serville (GDR) a critiqué mardi le gouvernement qui ne tient pas compte, selon lui, du résultat défavorable du débat public sur le projet aurifère Montagne d'or, estimant qu'il s'agit d'un mauvais signe pour l'avenir du grand débat national. "Comment croire en la volonté du gouvernement d'écouter les Français quand on voit le sort réservé... au débat public sur le projet Montagne d'or en Guyane qui a récolté une écrasante majorité d'avis défavorables sans que ni le porteur du projet, ni le gouvernement n'en tienne réellement compte", a-t-il dénoncé. Rappelant que le comité onusien pour l'élimination de la discrimination raciale "vient de sommer la France de reprendre son processus de consultation afin d'écouter les peuples autochtones sur ce sujet", le député a aussi pointé "le problème de l'utilisation du cyanure, véritable poison". Il est à l'origine d'une proposition de résolution visant l'interdiction de l'utilisation du cyanure par l'industrie minière. Brune Poirson, secrétaire d'État auprès du ministre de la transition écologique et solidaire, lui a répondu qu'à ce stade, "le gouvernement n'a pas pris de décision". Le projet sera examiné selon "trois critères essentiels : être exemplaire au plan environnemental, acceptable démocratiquement et bénéfique pour le territoire au plan socio-économique", a-t-elle ajouté. Elle a également assuré que "la parole des populations autochtones avait été recueillie dans le cadre du débat public", et via le grand conseil coutumier mis en place en juin 2018. Le projet "Montagne d'or", soutenu par le patronat local et une partie des élus, est conduit par un consortium réunissant le Russe Nordgold et le Canadien Columbus Gold et doit se développer à proximité de Saint-Laurent-du-Maroni. Il est combattu par les associations de défense de l'environnement et les organisations amérindiennes de Guyane.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
