<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 15:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce l'évaluation des hôpitaux par les patients</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026131608.c3vokkdy.html</link>
   <description><![CDATA[Évaluer les hôpitaux pour améliorer la qualité des soins: l'Assemblée nationale a rendu obligatoires vendredi les indicateurs de satisfaction des patients, l'un des paramètres qui concourra à la valorisation financière des établissements de santé. Les députés ont voté une série d'amendements au projet de budget de la Sécu 2019, qui doit être adopté définitivement d'ici fin décembre. Ils s'inscrivent dans le cadre du plan "Ma santé 2022", présenté mi-septembre par Emmanuel Macron afin de régler les problèmes du système de santé. La mesure adoptée dans l'hémicycle rend "incontournable la production des indicateurs permettant d'évaluer la qualité des soins" à la fois pour les patients et le personnel soignant, selon l'amendement de la commission des affaires sociales. "Si la qualité des soins n'est pas suffisante dans un établissement, l'idée est d'aller avec lui vers un plan d'amélioration plutôt que de l'ostraciser", a affirmé le rapporteur général Olivier Véran (LREM), après avoir cité l'exemple "d'un papy de 85 ans qui se casse le col du fémur". "Nous considérons que ce qui est important pour lui c'est de savoir si dans un an il sera capable de faire du vélo avec sa petit-fille (...) Cela voudra dire que les soins ont été bien menés. Les indicateurs de satisfaction (concernent) ce cas pratique", a expliqué le député de l'Isère. Comme les indicateurs de sécurité et le développement des systèmes d'informations, les indicateurs de satisfaction font partie des outils permettant de calculer le montant de la dotation Ifaq, qui récompense les établissements "ayant obtenu les meilleurs résultats" ou "ayant le plus progressé" en termes de qualité des soins. Dans le projet de budget de la Sécu 2019, le gouvernement a porté son enveloppe globale de 60 à 300 millions d'euros tout en instaurant un système de bonus-malus qui prévoit une pénalité financière pour les établissements ne remplissant pas certaines règles de qualité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépakine: Buzyn veut mieux repérer les familles en vue d'une indemnisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026111150.lwlysmh9.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a indiqué dans la nuit de jeudi à vendredi devant l'Assemblée rechercher activement les familles de victimes de l'antiépileptique Dépakine afin qu'elles soient indemnisées. "J'ai demandé à mes services - une instruction est partie - à ce qu'on aille repérer toutes les femmes enceintes qui ont pris de la Dépakine pendant la grossesse et qui figurent dans les bases de données de l'Assurance maladie", a déclaré la ministre au cours des débats sur le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale. Mme Buzyn veut "les contacter de façon plus pro-active, pour qu'elles puissent bénéficier d'une indemnisation" par l'Oniam (Office national d'indemnisation des accidents médicaux). "Beaucoup de familles ne savent pas que leur enfant a des troubles et que c'est lié", d'après elle. "Nous nous retournerons vers l'industriel, ça sera fait", a ajouté Mme Buzyn en référence au groupe pharmaceutique Sanofi-Aventis, mais "ça n'est pas l'urgence pour (elle) aujourd'hui". La ministre avait été interpellée par l'Insoumis François Ruffin, qui avait souligné que "des dizaines de dossiers ont été étudiés mais rien n'a été touché" par les familles. "Ne pourriez-vous pas vous tourner avec davantage de vigueur vers Sanofi ?", avait aussi lancé le député de la Somme. L'Oniam s'est "totalement remis au travail", la Dépakine est "une priorité" et "les premiers avis d'indemnisation vont arriver dans les mois qui viennent", a assuré Mme Buzyn. La Dépakine et ses dérivés sont responsables depuis 1967, selon l'Assurance maladie et l'Agence du médicament (ANSM), de malformations chez 2.150 à 4.100 enfants, et de troubles neuro-développementaux chez 16.600 à 30.400 enfants. Les propos de la ministre relèvent d'"un effet d'annonce, d'une communication politique, qui ne présage pas d'une volonté d'aider les victimes", a réagi auprès de l'AFP la présidente de l'association de victimes Apesac, Marine Martin. Selon elle, "toutes les mesures mises en place jusque-là ont été négociées par l'Apesac avec le précédent gouvernement". L'organisation de l'indemnisation, sous l'égide de l'Oniam, a été définie par un décret publié en mai 2017. Le mécanisme fonctionne en deux temps: un collège d'experts doit d'abord instruire les demandes et déterminer s'il y a un lien entre les troubles et la prise du médicament, avant qu'intervienne un comité d'indemnisation. "Le dispositif aura deux ans en décembre, et à ce jour, aucune indemnisation n'a été versée aux familles", a souligné auprès de l'AFP l'avocat de l'Apesac, Charles Joseph-Oudin. Il juge "normal" que ce dispositif prenne du temps à se mettre en place. Pour autant, il estime que "c'est la responsabilité politique du gouvernement" de le rendre "attractif". Pour cela, il propose que "le gouvernement prévoie le versement de provisions" aux familles dès que le collège d'experts aura jugé leur demande recevable, et avant même que le comité d'indemnisation intervienne. "Cette provision doit être à la charge du labo, et s'il refuse, c'est l'Oniam qui doit payer", a expliqué l'avocat. "On a déposé environ 250 dossiers à l'Oniam et environ 2000 sont en cours de constitution", a-t-il précisé. Me Joseph-Oudin a indiqué que de premiers projets d'avis d'indemnisation de l'Oniam sont parvenus à son cabinet cette semaine, ouvrant la voie à des versements effectifs dans les mois à venir.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée allège la fiscalité des Français vivant dans l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026093131.3hkbl3el.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la suppression de la CSG et de la CRDS sur les revenus du capital des contribuables affiliés à un autre régime de sécurité sociale de l'Union européenne, quand certains députés souhaitaient étendre la mesure à tous les Français de l'étranger. L'amendement LREM, adopté lors de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2019, concerne aussi les Français vivant en Suisse et dans l'Espace économique européen (EEE). Cette mesure entre dans une série de dispositifs annoncés il y a dix jours par le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin pour simplifier la fiscalité des Français de l'étranger. Actuellement, les contribuables ne résidant pas en France sont soumis à ces cotisations, alors qu'ils ne bénéficient pas des mécanismes de protection sociale que la Contribution sociale généralisée (CSG) et la Contribution à la réduction de la dette sociale (CRDS) sont censés financer. Il s'agit d'une "mise en conformité" avec la "jurisprudence Ruyter", de la Cour de justice de l'Union européenne, qui avait confirmé en février 2015 le principe d'interdiction du cumul des législations applicables en matière de sécurité sociale, a expliqué Olivier Dussopt, secrétaire d'État auprès du ministre des Comptes publics. Le rapporteur général de la commission des Affaires sociales Olivier Véran (LREM) a approuvé cette mesure, mais "pas de gaieté de coeur", parce qu'elle représente une perte de recettes de 180 millions d'euros pour l'État. Les députés Meyer Habib (UDI-Agir) et Anne Genetet (LREM) ont réclamé en vain l'extension de cette mesure à tous les Français de l'étranger. "Vous êtes en train de faire une différence entre les Français", a déploré M. Habib en fustigeant une "hérésie économique". Mme Genetet a elle regretté que le Parlement n'effectue pas un "dernier pas" dans cette direction.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: la majorité vote le geste pour 350.000 retraités mais ne va pas plus loin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025223144.jdmzcgqa.html</link>
   <description><![CDATA[Accouchée dans la douleur, mal acceptée par l'opinion, la hausse de la CSG concentre les critiques, jusque dans les rangs de la majorité, qui a voté jeudi soir à l'Assemblée un geste en faveur de 350.000 foyers de retraités mais n'est pas allée plus loin. Plus tôt, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre avait prévenu que la proposition de certains membres de son groupe de moduler pour les retraités la contribution sociale généralisée (impôt qui finance la protection sociale) en fonction de leurs revenus était "une erreur politique" et "une forme de trahison" du programme présidentiel. Mesure clé du premier budget de l'ère Macron présenté en 2017, la hausse d'1,7 point du taux normal de CSG, porté depuis janvier à 8,2% pour toutes les catégories de revenus (salaires, retraites, revenus du capital) passe cependant toujours mal. Destinée à permettre la suppression des cotisations maladie et chômage des salariés du privé afin de "récompenser le travail", la mesure reste une cible privilégiée des critiques de la droite et de la gauche. Face à la colère et aux manifestations depuis un an de retraités, le gouvernement a prévu de "corriger" son dispositif dans le budget 2019 de la Sécurité sociale, examiné à l'Assemblée en première lecture, en exonérant de la hausse 350.000 foyers de retraités modestes, pour un coût de 350 millions d'euros. Les députés ont donné jeudi soir leur feu vert à cette mesure de "lissage". Le secrétaire d'État Olivier Dussopt a rappelé "l'engagement pris par le Premier ministre" à ce sujet, initialement en faveur de 100.000 foyers. Dans un climat houleux, l'Assemblée a en revanche repoussé des amendements des Républicains et des communistes pour abaisser de 1,7 point le taux de CSG et revenir sur l'"erreur politique majeure" du début du quinquennat selon eux. "Vous avez perdu la bataille du pouvoir d'achat", a lancé Eric Woerth (LR), tandis que M. Le Gendre l'a critiqué comme "agitant la CSG depuis 18 mois comme un enfant son doudou". Même sort pour la proposition socialiste de n'appliquer la hausse de CSG qu'aux pensions supérieures à 3.000 euros mensuels pour un célibataire. - "Cosmétique" - La question du pouvoir d'achat des retraités est d'autant plus sensible que le gouvernement a décidé de limiter à 0,3% la revalorisation des retraites et des prestations sociales en 2019 et 2020, bien en-deçà de l'inflation. "C'est la double peine", a jugé Alain Bruneel (PCF), dubitatif sur "l'aménagement cosmétique" du gouvernement en faveur de 350.000 foyers. Le coup le plus rude est venu de l'intérieur de la majorité, où Jean-François Cesarini a défendu un amendement, cosigné par 31 collègues LREM, pour une progressivité de la CSG afin de faire contribuer moins les plus modestes, et davantage les plus aisés. Cette mesure avait été validée la semaine dernière en commission grâce à des voix de tous bords, mais contre l'avis du rapporteur et du responsable LREM Thomas Mesnier. "Nous sommes en pleine cohérence avec le programme du président de la République, avec un peu plus de justice sociale", a affirmé jeudi soir M. Cesarini, élu du Vaucluse qui récuse toute fronde. Mais les députés LREM, venus en nombre, ont rejeté sa proposition. Un autre amendement cosigné par 16 "marcheurs" et porté par Frédéric Barbier (ex-PS), afin de prévoir un taux bas de CSG pour les revenus entre 1.200 et 1.600 euros, n'a pas eu plus de chance. "C'est attendu sur le terrain", a plaidé en vain le député du Doubs. "On ne marche pas au sifflet ni au fouet" au sein du groupe majoritaire mais "je l'ai dit à mes deux collègues, il commettent une erreur", a commenté M. Le Gendre. Le rapporteur général Olivier Véran (LREM) a mis en avant le "reste à charge zéro" ou l'extension de la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C), dans ce même budget de la Sécu, comme participant d'une "forme de politique de redistribution au sein des retraités". Le ton est monté à plusieurs reprises avec les oppositions, Boris Vallaud (PS) fustigeant une "duplicité" d'Emmanuel Macron dans la "lutte contre les inégalités", et François Ruffin (LFI) pointant une "arrogance" des macronistes. Pierre Dharréville (PCF) les a prévenus: "Le réel, vous allez être obligés de vous y confronter".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: l'Assemblée vote le geste pour 350.000 retraités, sans aller plus loin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025212029.txhtd43f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir une mesure "correctrice" de la hausse de CSG au bénéfice de 350.000 foyers de retraités modestes, mais a rejeté un amendement de certains "marcheurs" prévoyant d'aller plus loin avec une modulation des taux. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a justifié ce choix dans l'hémicycle: "Nous avons passé un contrat avec les Français" et "aujourd'hui, moduler, modifier la CSG, cela équivaut à trahir une promesse électorale". Le geste du gouvernement revient simplement à "corriger" un aspect "technique", a ajouté l'élu de Paris. Le secrétaire d'État Olivier Dussopt a rappelé "l'engagement pris par le Premier ministre" à ce sujet, initialement en faveur de 100.000 foyers. Le taux normal de contribution sociale généralisée (impôt qui finance la protection sociale) a été augmenté de 1,7 point début 2018, affectant particulièrement les retraités. Le gouvernement a prévu dans le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, examiné à l'Assemblée en première lecture, une mesure de "lissage" pour éviter chaque année l'entrée de 350.000 foyers de retraités dans le taux normal de CSG, pour un coût de 350 millions d'euros. Ce geste, jugé cependant insuffisant par les syndicats de retraités et les oppositions, a été validé dans l'hémicycle à main levée. Dans un climat houleux, des amendements de députés LR et communistes pour revenir en arrière en abaissant de 1,7 point le taux de CSG ont été rejetés. Même sort pour la proposition socialiste de n'appliquer la hausse de CSG qu'aux pensions supérieures à 3.000 euros mensuels pour un célibataire. L'amendement porté par le "marcheur" Jean-François Cesarini, cosigné par 31 collègues LREM, qui suggérait une progressivité de la CSG pour faire contribuer moins les plus modestes, et davantage les plus aisés, a été repoussé de la même façon, alors qu'il avait été adopté en commission la semaine dernière grâce à des voix de tous bords. Un autre amendement cosigné par 16 LREM et défendu par Frédéric Barbier (ex-PS), afin de prévoir un taux bas de CSG pour les revenus entre 1.200 et 1.600 euros, n'a pas eu plus de chance. "On ne marche pas au sifflet ni au fouet" au sein du groupe majoritaire mais "je l'ai dit à mes deux collègues, il commettent une erreur", a commenté M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de CSG: débat sous haute tension attendu à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025200752.fvimtrrx.html</link>
   <description><![CDATA[Accouchée dans la douleur, mal acceptée par l'opinion, la hausse de la CSG concentre les critiques, jusque dans la majorité qui cherche une manière de compenser l'impact négatif de la mesure sur le pouvoir d'achat des retraités. Un premier débat sur la contribution sociale généralisée a débuté jeudi dans la soirée dans l'hémicycle de l'Assemblée, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. Dès avant, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a prévenu que la proposition de certains membres de son groupe de moduler la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus était "une erreur politique" et "une forme de trahison" du programme présidentiel. Mesure clé du premier budget de l'ère Macron présenté en 2017, la hausse d'1,7 point du taux normal de CSG, portée depuis janvier à 8,2% pour toutes les catégories de revenus (salaires, retraites, revenus du capital), pour un montant total de 22,5 milliards d'euros, a toujours du mal à passer. Destinée à permettre la suppression des cotisations maladie et chômage des salariés du privé afin de "récompenser le travail", la mesure reste une cible privilégiée des critiques de la droite et de la gauche. Face à la colère et aux manifestations depuis un an de retraités, le gouvernement a prévu de "corriger" son dispositif dans le budget 2019 de la Sécurité sociale, actuellement en discussion à l'Assemblée en première lecture, en exonérant de la hausse 350.000 foyers parmi les plus modestes, pour un coût de 350 millions d'euros. La question du pouvoir d'achat des retraités est d'autant plus sensible que le gouvernement a décidé de limiter à 0,3% la revalorisation des retraites et des prestations sociales en 2019 et 2020, bien en-deçà de l'inflation. "La hausse de CSG a suscité tant de protestations que le Premier ministre fait marche arrière", soulignent Les Républicains. Il serait "sage" de "revenir véritablement en arrière, au lieu de faire semblant", jugent les communistes. Pour les socialistes, huit millions de retraités vont perdre au total "l'équivalent d'un demi-mois de pension". Ils suggèrent de n'appliquer la hausse de CSG qu'"aux seules pensions supérieures à 3.000 euros par mois pour un célibataire". Le coup de pouce du gouvernement, qui doit être validé cette semaine par l'Assemblée, est considéré insuffisant, y compris par certains dans la majorité, qui proposent une CSG progressive. - "Incompréhensions" - "Nous sommes nombreux à recevoir dans nos permanences des retraités pour qui cette augmentation créé un creusement des inégalités, une plus grande fragilité, davantage de vulnérabilité", malgré "le dégrèvement progressif de la taxe d'habitation", expliquent dans l'exposé de leur amendement les 32 signataires LREM, menés par le vauclusien Jean-François Cesarini. Ils proposent la création de deux seuils supplémentaires: l'un pour les revenus modestes et moyens, compris entre 1.200 et 1.600 euros, taxés à 6,6%, et un autre à 9,2% applicable aux retraités les plus riches (au-delà de 3.000 euros) qui eux seraient davantage mis à contribution. L'adoption de leur proposition la semaine dernière en commission, contre l'avis du rapporteur et du chef de file LREM Thomas Mesnier, a hérissé certains de leurs collègues. Le gouvernement n'en veut pas. Selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn, "il faut arrêter de créer des seuils, qui génèrent ensuite des débats sans fin et des incompréhensions". Et Marc Fesneau (Relations avec le Parlement), dont les anciens collègues MoDem ont aussi souhaité des "ajustements" sur la CSG, estime que "la progressivité n'est pas la bonne façon de répondre". Signe de la sensibilité du sujet, quinze "marcheurs" ont aussi récemment défendu, en vain, une augmentation de l'impôt sur la fortune immobilière (IFI) afin de "compenser" cette hausse de CSG pour une partie des retraités. Pour éviter un nouveau couac, les bancs des "marcheurs" étaient bien remplis jeudi soir lors de l'examen en séance de l'amendement de leurs collègues, qui se défendent d'être des "frondeurs". L'enjeu politique est de taille, les plus de 60 ans qui représentent un quart de la population française sont pour tous les partis des électeurs courtisés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Modulation de la hausse de la CSG: "erreur politique" et "trahison" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025190055.edlfowht.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de députés La République en marche de moduler la hausse de la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus est "une erreur politique" et "une forme de trahison" du programme présidentiel, a estimé jeudi le président du groupe LREM Gilles Le Gendre. Des députés LREM, emmenés par le vauclusien Jean-François Cesarini, ont fait adopter en commission un amendement qui prévoit de moduler la hausse de la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus. L'Assemblée débat jeudi soir de la CSG dans l'hémicycle, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. "C'est une mauvaise idée parce que ça contredit toute la politique que nous avons menée pendant la campagne et depuis sur la question de la CSG", a déclaré M. Le Gendre sur LCP, au moment où des voix discordantes commencent à s'élever au sein du parti présidentiel sur plusieurs sujets. "Le contrat passé avec les retraités était très clair. Nous l'avons appliqué mot à mot. Le bouleverser, le changer, changer la règle dix-huit mois après, c'est une erreur politique, et c'est une forme de trahison par rapport au contrat que nous avons passé avec les Français", a conclu M. Le Gendre. "Nous avons proposé aux Français pendant la campagne de baisser très fortement les charges sur le travail, sur les salaires, et de le financer par une petite hausse pour tout le monde, pas seulement pour les retraités, de la CSG. Cette hausse de la CSG pour les retraités est en effet un sujet d'impopularité. C'est un fait. Nous l'assumons", a poursuivi le député de Paris. Mais, a-t-il fait valoir, "elle est compensée par plein d'autres choses qui bénéficient aux retraités: le reste à charge zéro sur les lunettes et les prothèses auditives, la baisse de la taxe d'habitation, l'augmentation du minimum vieillesse, le crédit d'impôt emploi à domicile qui concerne principalement les retraités".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen propose 10 mesures contre "l'ensauvagement en milieu scolaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025182155.yr6n3k2y.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national (RN, ex-FN) a présenté jeudi dix mesures pour "agir contre l'ensauvagement en milieu scolaire", en pleine polémique sur la violence à l'école. Lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale, Marine Le Pen a jugé que l'affaire de l'enseignante braquée par un élève à Créteil était "violente et quelque peu terrifiante". "Pour autant, elle a eu un mérite", selon elle: "Elle a révélé une vérité que les lecteurs attentifs des faits divers connaissent mais que le monde de l'Éducation veut occulter par les mensonges d'État, la culpabilisation de la communauté éducative, l'abandon des enseignants, la culture de l'excuse". La plupart des dix mesures présentées jeudi figuraient dans les 144 engagements présidentiels de Marine Le Pen: "tolérance zéro" face aux incivilités scolaires ; rétablissement des peines planchers et suppression des remises automatiques de peine ; suppression du versement des aides sociales "aux parents de mineurs récidivistes en cas de carence éducative manifeste" ; plan de désarmement des banlieues ; "injonction civile d'éloignement" pour les délinquants dangereux ou récidivistes. Au plan plus strictement éducatif, le RN souhaite "favoriser l'apprentissage dès 14 ans" et "recentrer l'enseignement sur les savoirs fondamentaux". Il veut également "rompre avec le dogme de la scolarisation à tout prix au delà de 16 ans". Parmi les mesures absentes du programme présidentiel figure l'abaissement de la majorité pénale à 16 ans. Le parti entend également "rendre obligatoire pour le chef d'établissement, lorsqu'il doit statuer sur des actes présentant un caractère pénalement condamnable, de le signaler systématiquement au procureur de la République". Le RN organisera le 17 novembre un colloque à l'Assemblée sur le thème "de la délinquance à l'ensauvagement" et compte ensuite déposer une proposition de loi "sur l'ensemble de ce sujet", a indiqué Mme Le Pen. Pour la députée du Pas-de-Calais, "le pouvoir est d'évidence dépassé par les évènements. Depuis un an et quatre mois, le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer n'a rien fait, rien décidé, rien pensé, rien analysé". M. Blanquer et le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner réunissent vendredi un "comité stratégique sur la violence à l'école". Il a promis un "plan d'actions ambitieux" dont il a déjà dévoilé des pistes: plus de policiers aux abords des écoles, du personnel formé aux questions de sécurité ou encore une évaluation du "climat scolaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité des spiriteux en Outre-mer: alignement sur la métropole étalé sur 4 ans (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025170901.c3925uvr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a choisi jeudi d'étaler sur quatre ans l'alignement à la hausse de la fiscalité des spiritueux en Outre-mer sur celle de la métropole, alors que le gouvernement envisageait initialement une période, plus longue, de dix ans. Les députés ont adopté l'amendement de la commission des affaires sociales, porté par le rapporteur Olivier Véran (LREM), qui "permet d'uniformiser, de manière progressive", la fiscalité des spiritueux dans certains territoires ultramarins (Guadeloupe, Guyane, Martinique, Réunion, Saint-Barthélemy et Saint-Martin), très avantageuse, et celle applicable en métropole d'ici au 1er janvier 2023. Selon le texte, voté dans le cadre de l'examen du projet de Budget de la Sécu, "le montant de la cotisation de sécurité sociale sur les alcools est de 40 euros par hectolitre pour les tafias, rhums et spiritueux composés à base d'alcool de cru produits et consommés", contre "577.90 euros par hectolitre d'alcool en métropole". "On ne peut pas avoir une politique de santé publique à deux vitesses", a insisté M. Véran en commentant, avec des chiffres, les conséquences sanitaires de cette fiscalité avantageuse dans les DOM. La ministre des Outre-mer Annick Girardin avait annoncé mardi une proposition pour "un étalement de la mise en place du dispositif, qui débuterait en 2020 - avec l'accord des "rhumiers" qui s'y étaient préparés- et pourrait s'étaler sur une dizaine d'années". Mais le gouvernement a finalement retiré son amendement avant les débats dans l'hémicycle. "Nous ne pouvons pas laisser perdurer une situation de discrimination, de laissez-faire, de laisser-aller dans les DOM", a souligné la ministre de la Santé Agnès Buzyn pour qui il était également nécessaire de trouver "l'équilibre" dans l'application de la hausse des taxes afin que celle-ci soit "absorbée par l'agriculture locale". La ministre s'était dite favorable à un autre amendement, de LREM, proposant une "transition de sept ans". Le député de Guadeloupe Max Mathiasin (MoDem) avait lui insisté sur une durée de dix ans pour "ne pas risquer la perte de cette production locale". La Guadeloupe, la Martinique et la Guyane "sont dans une situation de monoculture de la canne à sucre", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à un coup de pouce à la reconstruction après Irma</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025163508.h4s1j0xr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prolongé jeudi les exonérations de cotisations patronales dont bénéficient les professionnels de Saint-Martin et Saint-Barthélémy jusqu'au 30 juin 2019 pour "laisser plus de temps pour la reconstruction" des îles dévastées par l'ouragan Irma en 2017. La mesure était inscrite dans un amendement présenté par le gouvernement dans le cadre du projet de budget 2019 de la Sécu, qui répond à un engagement du président de la République pris lors de sa visite en septembre à Saint-Martin, a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Nous voyons que la reconstruction de Saint-Martin prend du temps (...) Cet amendement vise à prolonger les dispositions que nous avions prises après l'épisode Irma" il y a un an, a ajouté la ministre. Le coût des cotisations relatives à la part patronale du régime général s'élève "autour de 44 millions d'euros", a détaillé Mme Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants prématurés: Agnès Buzyn veut allonger le congé paternité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025144318.w171b3ez.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a annoncé jeudi à l'Assemblée nationale son intention d'accorder aux pères de bébé prématuré "un congé paternité supplémentaire pendant la phase d'hospitalisation", sans toutefois en préciser la durée. "J'avais indiqué que j'étais sensible à la situation d'enfants qui doivent être hospitalisés un long moment, notamment du fait de leur prématurité. C'est une réalité pour beaucoup de familles, une réalité pour la médecine et il faut en tenir compte", a expliqué la ministre dans l'hémicycle à l'occasion de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 lors duquel un amendement gouvernemental sera déposé. Actuellement, le congé paternité est de 11 jours consécutifs pour une naissance simple et 18 jours pour une naissance multiple. Un rapport remis en septembre au gouvernement préconisait de porter le congé paternité à deux ou trois semaines et de le rendre au moins en partie obligatoire. L'amendement évoqué par Mme Buzyn, qui sera déposé ce jeudi "en fin d'après-midi", doit être détaillé lors de son examen dans l'hémicycle. La ministre a en outre annoncé le dépôt de trois autres amendements du gouvernement pour "faciliter le recours au mi-temps thérapeutique et rendre obligatoire la dématérialisation des avis d'arrêts de travail par les médecins". Elle propose également d'accélérer le déploiement des communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS) et des assistants médicaux et encourager les établissements et professionnels de santé à "améliorer la pertinence des soins".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi logement et handicap: recours de la gauche devant le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025133437.f5mkhd9c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, communistes et Insoumis ont annoncé jeudi avoir saisi le Conseil constitutionnel du projet de loi Elan, y voyant notamment "une atteinte manifeste au principe d'accessibilité au logement" pour les handicapés. Le projet de loi, adopté définitivement le 16 octobre, prévoit le passage de 100% à 20% de logements accessibles aux personnes handicapées dans la construction neuve, tous les autres devant être "évolutifs", c'est-à-dire rendus accessibles à l'issue de travaux simples. Selon ces parlementaires, cette mesure porte "une atteinte manifeste au principe d'accessibilité aux logements des personnes à mobilité réduite et méconnaissent, par la même, le principe constitutionnel d'égalité ainsi que les exigences" découlant du Préambule de la Constitution de 1946 sur la sécurité matérielle devant être apportée à chacun. Après le tollé suscité par cette disposition de la loi Elan (Évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), notamment parmi les associations de handicapés, le gouvernement a promis la publication "avant fin 2018" du décret rendant obligatoire un ascenseur pour les bâtiments d'habitation collectifs neufs comptant au moins trois étages, contre quatre actuellement. Un recensement des logements accessibles ou adaptés aux personnes à mobilité réduite dans le parc locatif social devrait aussi être diffusé début 2019. En outre, d'après les auteurs du recours, plusieurs dispositions du projet de loi, notamment celles modifiant la loi littoral, constituent une "atteinte manifeste au droit à un environnement sain, au devoir de préservation et d'amélioration de l'environnement de l'État, ainsi qu'au principe de précaution", selon le texte envoyé à l'AFP. Le projet de loi élargit les possibilités de constructions en zone littorale, notamment quand elles sont nécessaires à des activités agricoles, forestières et aux "cultures marines", ou à la production d'énergies renouvelables sur les petites îles. Il est aussi prévu la possibilité de comblement - encadré - des "dents creuses", ces parcelles vides situées entre deux bâtiments construits dans un même hameau.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Saisonniers agricoles: l'Assemblée vote une compensation pour leur emploi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025112308.x2x9npeg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une mesure de compromis, sur deux ans, afin de compenser la fin de l'exonération de cotisations pour l'emploi de travailleurs saisonniers, après de longs débats. Le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, soumis aux députés, prévoit de supprimer ce dispositif TO/DE (travailleurs occasionnels, demandeurs d'emplois), au profit d'allègements généraux de cotisations sur les bas salaires. En commission la semaine dernière, les députés s'étaient prononcés unanimement contre cette mesure de suppression, aux conséquences "coûteuses" pour "les maraîchers, les arboriculteurs, les viticulteurs", selon le rapporteur Olivier Véran (LREM). Le gouvernement a alors proposé une "sortie progressive" du TO/DE, avec une exonération totale maintenue jusqu'à 1,10 Smic pendant deux ans. Le seuil a été porté à 1,15 Smic pour 2019 grâce à un amendement des "marcheurs". Des députés de droite et de gauche sont montés au créneau mercredi soir et encore jeudi matin pour dénoncer "une compensation incomplète" qui fera "40.000 perdants" d'après les socialistes. "Il y a une hausse de charges et pas un cadeau", selon Les Républicains, et demain "il y aura plus de travail clandestin", a prédit le groupe "Libertés et Territoires". Le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume a assuré avoir "entendu (les) craintes" et trouvé "un équilibre", affirmant que "tous les amendements à plus de 1,25 (Smic) n'ont aucun sens car aucun travailleur saisonnier n'est payé à ce prix-là". "Rarement un sujet aura autant mobilisé sur nos bancs", "signe que la majorité est extrêmement attentive à la situation des agriculteurs", d'après le rapporteur. L'Assemblée a adopté l'article du budget de la Sécu plus généralement consacré à la transformation du CICE (crédit d'impôt compétitivité emploi) en baisse de cotisations patronales pérennes, promesse du candidat Macron actée dès le projet de loi de finances 2018. Pour en limiter l'impact sur les finances publiques en 2019, les députés ont validé un report au 1er octobre d'un allègement supplémentaire de 4 points sur les cotisations patronales, prévu sur les salaires au niveau du Smic. Les communistes ont pointé "l'énormité" de ces baisses de cotisations et rappelé le "hold up" selon eux qu'a constitué le CICE instauré sous le précédent quinquennat, "sans contreparties réelles" en créations d'emplois. "Le CICE a prouvé sa nullité" selon les Insoumis également. Les socialistes ont au contraire défendu ce crédit d'impôt, dont la suppression va être un frein selon eux à la croissance. La majorité a défendu une mesure "attendue par le monde économique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Saisonniers agricoles: tensions à l'Assemblée sur la fin d'exonération de cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181024232141.dqh5wjbf.html</link>
   <description><![CDATA[Députés de droite et de gauche se sont mobilisés dans la nuit de mercredi à jeudi contre la fin de l'exonération de cotisations pour l'emploi de travailleurs saisonniers, tandis que le gouvernement a proposé un geste sous la pression de la majorité. Le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, soumis à l'Assemblée, prévoit de supprimer ce dispositif TO/DE (travailleurs occasionnels, demandeurs d'emplois), au profit d'allègements généraux de charges sur les bas salaires. En commission la semaine dernière, les députés s'étaient prononcés contre cette mesure de suppression, aux conséquences "coûteuses" pour "les maraîchers, les arboriculteurs, les viticulteurs", selon le rapporteur Olivier Véran (LREM). Le gouvernement a depuis proposé une "sortie progressive" du TO/DE en 2019-2020. Jusqu'à près de 200 députés étaient présents dans l'hémicycle mercredi soir pour relayer les doléances des agriculteurs, en présence de quatre ministres un temps (Comptes publics, Santé, Agriculture, Relations au Parlement), ce qui est exceptionnel. "Il y a le feu", s'est exclamé Thibault Bazin (LR), jugeant que "le gouvernement rétropédale mais c'est insuffisant, il faut une compensation intégrale". "La ferme France est menacée. Les arboriculteurs de votre département vous ont interpellé", a lancé Philippe Vigier (Libertés et Territoires) au nouveau ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, ex-sénateur de la Drôme. Thierry Benoit (UDI-Agir) a évoqué "un problème de distorsion de concurrence" par rapport à l'Allemagne ou l'Espagne. "Vous signez l'arrêt d'activité pure et simple d'exploitations", a accusé Emmanuelle Ménard (extrême droite). Le socialiste David Habib a aussi critiqué une "confusion sur la politique agricole". "Arrêtez de faire circuler des peurs", leur a rétorqué Nicolas Turquois (MoDem). Didier Guillaume a affirmé que les allègements généraux, dès janvier, allaient procurer un "gain" à "beaucoup d'exploitations". Et pour l'emploi de saisonniers, a-t-il fait valoir, "le Premier ministre a arbitré pour faire un pas en avant", avec une exonération totale maintenue jusqu'à 1,10 Smic pendant deux ans, et même 1,15 Smic pour 2019 à la demande des députés LREM. Ainsi les pertes s'élèveront à 3,4 millions d'euros pour les cultures spécialisées, 0,5 million pour le secteur viticole, d'après Jean-Baptiste Moreau (LREM). L'Assemblée, faute de temps, devra valider jeudi ces amendements. Sur cet article du budget de la Sécu plus généralement consacré à la transformation du CICE en baisse de cotisations patronales pérennes, les députés ont simplement voté dans la soirée un coup de pouce au secteur de l'aide aux personnes dépendantes, via un relèvement du seuil d'exonération totale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'exonération de cotisations sur les heures sup'</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181024183118.iokotijj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi l'exonération des cotisations salariales sur les heures supplémentaires à compter du 1er septembre 2019, dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale. "C'est une mesure favorable au pouvoir d'achat de ceux qui travaillent, notamment pour les ouvriers et les employés", a défendu le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Promesse de campagne du candidat Emmanuel Macron, cette mesure, adoptée par 92 voix contre 11, entend également améliorer "l'attractivité du travail" pour stimuler croissance et activité. Elle permet d'exonérer totalement la part salariale des cotisations d'assurance vieillesse sur les heures supplémentaires et complémentaires, sans effet sur les droits sociaux des assurés. Seules la CSG et la CRDS, contributions applicables sur l'ensemble des revenus, resteront dues. Cette exonération bénéficiera à l'ensemble des salariés du privé, ainsi qu'aux agents de la fonction publique, qu'ils soient titulaires ou non. Pour un salarié du privé, elle doit permettre un gain annuel moyen de pouvoir d'achat de l'ordre de 200 euros. La mesure a été soutenue par la droite et le centre mais critiquée par l'ensemble de la gauche. Les députés Les Républicains ont toutefois regretté que le dispositif n'entre pas en vigueur au 1er janvier, ne supprime pas les cotisions patronales et ne s'accompagne pas d'une défiscalisation. "Si vous voulez rester dans la postérité, souvenez-vous du +travailler plus pour gagner plus+", a lancé Rémi Delatte (LR) en référence au slogan de Nicolas Sarkozy qui avait mis en oeuvre en 2007 des heures sup' désocialisées et défiscalisées. La mesure avait ensuite été supprimée par François Hollande. Pour le socialiste Boris Vallaud, la mesure est "injuste car elle sera payée par tous ceux qui ne font pas d'heures sup'" et "va maintenir au chômage ceux qui y sont depuis longtemps". "C'est une mauvaise réponse à la question du pouvoir d'achat", a abondé Pierre Dharréville (PCF) parlant d'une "philosophie de l'économie discutable". "De quelle vie veut-on?", a enchaîné l'insoumis François Ruffin, assimilant les salariés visés à des "hamsters qui, sans cesse, travailleraient plus pour gagner plus". Le coût de l'exonération a été chiffré par le gouvernement à 2 milliards d'euros en année pleine. Mais, en 2017, une étude de l'Observatoire français de la conjoncture économique (OFCE) avait estimé qu'elle coûterait 3 milliards par an et pourrait détruire près de 19.000 emplois à l'horizon 2022.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
