<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Macron: Christian Paul demande à Cambadélis d'engager une "médiation" avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610173024.gfme2ap0.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-voix de l'aile gauche du PS, le député Christian Paul, a demandé au premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, d'engager une "médiation" avec le gouvernement au sujet de la loi Macron, car "le PS ne saurait rester passif" face au débat qui va s'ouvrir à l'Assemblée nationale. "S'il est une intention que partagent tous les socialistes, c'est que notre parti soit entendu et respecté", écrit en préambule Christian Paul dans sa lettre au premier secrétaire du PS, en date de mardi et dont l'AFP a obtenu une copie. "Au lendemain de notre congrès et des engagements qui y ont été pris, à la suite du vote des militants, le PS ne saurait rester passif" dans le débat qui va s'ouvrir à l'Assemblée nationale en deuxième lecture sur le projet de loi, qui "a créé un clivage profond" en première lecture. De plus, "les amendements au Sénat ont durci ce texte" et "le recours à l'article 49-3, sans discussion sérieuse et loyale, serait un nouvel échec collectif", poursuit le député de la Nièvre. "Pour toutes ces raisons, enchaîne le parlementaire, je te demande d'engager au plus vite une médiation entre le gouvernement, les présidents de groupe et les parlementaires socialistes". Christian Paul demande enfin à ce que le prochain Conseil national, le "parlement" du PS, soit saisi du projet de loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent l'action de groupe contre les discriminations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610172126.drooowx1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi une proposition de loi socialiste visant à instaurer une action de groupe contre les discriminations, une mesure qui vise à encourager les victimes à porter plainte. Tous les groupes de gauche ont soutenu ce texte qui doit maintenant être étudié au Sénat. Tout en disant en "partager les objectifs", le député Les Républicains (ex-UMP) Philippe Gosselin, seul membre de son groupe présent lors des débats, s'est abstenu, craignant une "communautarisation de la société sur le modèle anglo-saxon". Si l'emploi est la principale discrimination, elle est loin d'être la seule, a souligné le rapporteur du texte Razzy Hammadi (PS), pointant notamment les inégalités salariales homme/femme, le handicap... Le code pénal réprime déjà les comportements discriminatoires mais les condamnations sont rares et "près d'une victime sur deux n'engage aucune action" du fait de la complexité, des coûts et surtout de son "isolement", a souligné M. Hammadi. La proposition de loi ne crée pas de délit nouveau mais instaure l'action de groupe, qui existe déjà dans le droit de la consommation par la loi Hamon de 2014, et a fait ses preuves dans une vingtaine de pays européens. Concrètement, la ou les personnes s'estimant discriminées devront saisir un syndicat ou une association créée depuis au moins trois ans qui pourra agir en justice. La procédure pourra viser des entreprises mais aussi le secteur public. Au vu de ces cas, le juge demandera à l'entreprise de prouver qu'elle n'a pas pratiqué de discrimination, faute de quoi elle sera considérée comme responsable. Une fois cette responsabilité reconnue, le juge définit le groupe de victimes, en fixe les critères de rattachement et détermine le montant des préjudices. Il en ordonne la publicité et fixe un délai (de deux à six mois) pour que les personnes qui souhaitent appartenir à ce groupe y adhèrent. Une fois ce délai expiré, le juge établit la liste des personnes redevables à obtenir une réparation et fait appliquer la condamnation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnités prud'hommes plafonnées: recherche d'une "voie" de passage à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610155329.cwpphor8.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a dit mercredi proposer une "voie" pour que le plafonnement des indemnités prud'homales en cas de licenciement injustifié, promis aux PME par le Premier ministre, ne s'applique pas aux grandes entreprises et suscite l'adhésion de son groupe. Ce plafonnement des indemnités, annoncé mardi par Manuel Valls déjà pour les seules PME, doit être intégré par amendement gouvernemental au projet de loi Macron, en nouvelle lecture à l'Assemblée. M. Le Roux a préparé de son côté un amendement pour bien "exclure les grandes entreprises du dispositif", a-t-il déclaré dans les couloirs de l'Assemblée, précisant que le seuil était fixé à 300 salariés et qu'il examinait les questions de constitutionnalité. Alors que l'annonce de cette mesure mardi a suscité des oppositions, au-delà des frondeurs socialistes, M. Le Roux estime que cet amendement "est une façon de répondre à la volonté du groupe: un plan pour les PME, et en même temps rien qui fragilise la protection des salariés". Une des rapporteurs du projet de loi, Cécile Untermaier (PS), a demandé elle-même mercredi "qu'on (lui) apporte la démonstration que c'est un outil pertinent". "On n'a pas d'étude d'impact. Est-ce que c'est vraiment à cause de cela que les employeurs n'embauchent pas? J'en doute", a-t-elle dit à l'AFP. Le président des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, n'est lui aussi pas sûr que ce soit "une excellente mesure" car "il est nécessaire d'aider les entreprises mais de ne pas le faire au détriment des salariés". "Je ne suis pas persuadé que la mesure soit constitutionnelle, vu la liberté d'appréciation des juges", ajoute-t-il. Les frondeurs sont particulièrement remontés contre ce plafonnement. Et l'amendement Le Roux "est un amendement cosmétique pour se donner bonne conscience et faire croire qu'on exclut les groupes du CAC 40", selon l'un d'eux, Pascal Cherki. Mais "il y a un principe fondamental, l'égalité de traitement" et "je ne vois pas pourquoi on serait plus tolérant pour le licenciement d'un salarié dans une petite entreprise que dans une grande entreprise", selon lui. "On verra les compromis qui sont trouvés. Pour cela, il faudrait que le débat parlementaire aille à terme, jusqu'à l'hémicycle", a souligné un autre frondeur, Daniel Goldberg, alors que se profile un recours au 49-3 par le gouvernement qui pourrait annuler les débats en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit d'asile: échec de la commission mixte paritaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610143753.y5tdyghy.html</link>
   <description><![CDATA[La commission mixte paritaire (CMP) chargée de trouver un texte commun aux deux chambres sur la très sensible réforme du droit d'asile a échoué mercredi, a annoncé la commission des lois du Sénat. Dans un communiqué, le président de la commission, Philippe Bas (Les Républicains), regrette "qu'en dépit de nombreuses convergences, il n'y ait pu avoir d'accord avec les députés faute de consensus sur l'introduction dans le texte des dispositions nécessaires pour assurer l'éloignement des personnes déboutées de leur demande d'asile". "Le texte adopté par le Sénat s'était pourtant efforcé de rendre plus efficace la procédure d'instruction des demandes d'asile afin de conforter l'objectif d'un traitement de celles-ci dans un délai de neuf mois", souligne le sénateur de la Manche. Le projet de loi devrait être examiné en nouvelle lecture par l'Assemblée le 25 juin puis par le Sénat le 7 juillet. L'Assemblée nationale aura le dernier mot. Sous la pression du parti Les Républicains, le texte sorti du Sénat prévoit notamment qu'une décision définitive de rejet de demande d'asile par l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra) vaut obligation de quitter le territoire français. Il avait été adopté par 187 voix (UMP et UDI-UC), contre 31 (communistes et écologistes). Les socialistes s'étaient abstenus. "Il y a des choses inacceptables dans ce texte, il y a des reculs", avait déclaré le chef de file socialiste, Jean-Yves Leconte. "Le groupe socialiste ne peut pas le voter, mais compte tenu des réelles avancées qui ont été observées et pour obtenir un résultat en commission mixte paritaire (CMP), nous nous abstiendrons", avait-il dit. Une autre CMP a échoué, concernant la réouverture des listes électorales dans la perspective des régionales de décembre. Le Sénat avait modifié le texte de l'Assemblée en proposant que les électeurs ayant déménagé puissent s'inscrire sur les listes électorales après la clôture des inscriptions. L'Assemblée défend le principe d'une seconde révision des listes électorales cette année pour permettre une plus grande participation au scrutin de fin d'année.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migrants: de Rugy prend ses distances avec Duflot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610135949.5n7gbvun.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident des députés écologistes, François de Rugy, a jugé mercredi que "l'approche morale" de Cécile Duflot sur la politique vis-à-vis des migrants ne "résout pas tout", prenant ainsi ses distances avec l'ancienne ministre EELV. La députée dénonce, dans une lettre ouverte à François Hollande publiée dans Le Monde de jeudi, "un Waterloo moral" de la politique des migrations, et exhorte à "résister au vent mauvais de la xénophobie". Pour M. Rugy, qui est sur une ligne plutôt favorable à l'action gouvernementale, l'élue de Paris a exprimé "une sensibilité personnelle qui est tout à fait respectable" mais "l'approche morale de l'immigration, parfaitement compréhensible, ne résout pas tout". "Les occupations illégales, on ne peut les laisser durer, ni à Paris, ni ailleurs", a-t-il ajouté dans les couloirs de l'Assemblée, défendant l'évacuation d'un campement de migrants lundi à Paris. Alors que Cécile Duflot a fait un parallèle avec l'évacuation en 1996 de migrants de l'église Saint-Bernard à Paris, M. de Rugy a jugé qu'"il n'est jamais bon de laisser entendre que c'est la même politique (de la gauche) voire une politique pire que celle que menait la droite". "La police avait forcé la porte des églises pour aller les expulser ou les arrêter", ce qui n'a "rien à voir avec une opération qui vise à mettre fin à une occupation illégale", selon lui. Pour cet élu de Loire-Atlantique, "l'immigration est un sujet très compliqué" et "il n'y a pas de solution toute faite". Il rejette "d'un côté le leurre qu'essaie d'agiter régulièrement le FN de l'immigration zéro, du renvoi de tous les immigrés chez eux", ce qui serait "insoutenable humainement et irréalisable", et de l'autre côté "aucune mesure contraignante de régulation" serait "également insoutenable". "Entre les deux, la voie qui est celle de la gestion, de la régulation des flux migratoires, et en même temps de l'humanité, avec l'accueil des réfugiés" lui paraît la bonne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron : le 49-3 "option raisonnable" selon Le Guen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610131445.pa3skbft.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a qualifié mercredi d'"option raisonnable" le recours au 49-3 - qui permet l'adoption d'un texte sans vote - sur la loi Macron. "Nous voulons aller vite et cette solution me semble la bonne solution. Nous allons en parler avec les parlementaires mais, en tout état de cause, il faut avancer et le 49-3 est une option raisonnable", a déclaré le responsable socialiste sur Europe 1. Sur RTL, le président PS de l'Assemblée Claude Bartolone a argumenté: "Si on veut vraiment profiter de la vague de reprise que l'on constate, dès la rentrée, on ne peut pas passer des années à discuter". "Il y a des moments où il faut être capable de dire : nous avons besoin de signaux et d'actes très vite". Réagissant dans un communiqué aux propos du ministre, le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a fustigé "un simulacre de débat parlementaire". Le groupe centriste "ne peut que s'interroger aujourd'hui sur l'intérêt de sa participation à ce débat, car comment nos propositions pourraient-elles rencontrer un écho au sein d'une majorité qui préfère manifestement débattre de la gauche avec la gauche plutôt que de la France avec nous?" Le ministre de l'Économie, Emmanuel Macron, a annoncé mardi qu'il déposerait dès mercredi des amendements à son projet de loi sur la croissance et l'activité, examiné en deuxième lecture à l'Assemblée nationale, pour intégrer des mesures annoncées sur l'emploi dans les PME. Certaines de ces mesures ont été vivement critiquées à gauche. Le texte avait été adopté en première lecture par les députés avec cette disposition. Dans son alinéa 3, l'article 49 de la Constitution stipule que "le Premier ministre peut, après délibération du Conseil des ministres, engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur le vote d'un texte". Le projet de loi est alors considéré comme adopté, sauf vote d'une motion de censure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le voyage foot de Valls à Berlin bon pour la candidature de Paris aux JO, selon Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610064931.hhqnamb7.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a assuré mercredi que Manuel Valls avait "eu raison" de faire son voyage controversé à Berlin pour assister à la finale de la Ligue des Champions, car cela pouvait appuyer la candidature de Paris aux JO. "On essaye de faire toute une histoire de ce voyage" du Premier ministre, a soupiré sur RTL le député et candidat aux régionales en Ile-de-France. Mais "il a raison d'y aller. D'abord parce que nous allons accueillir la coupe d'Europe l'année prochaine et il faut que chaque responsable politique soit aux côtés du mouvement sportif pour que ce soit réussi". Ensuite, "moi, je veux les jeux Olympiques à Paris et dans la région Ile-de-France", a lancé l'élu de Seine-Saint-Denis. Or "sur ces grands événements, il y a toujours un membre du CIO qui traîne et plus on démontrera l'appétence des Français, l'envie d'accueillir les jeux Olympiques, mieux ce sera". "Il devait y aller, c'était son devoir. Il a deux places libres dans son avion, j'imagine qu'il ne doit pas voir ses enfants tous les jours. Qu'il ait eu cette tentation, franchement...Je comprends parfaitement que dans une période de crise on en parle beaucoup, mais je comprends aussi ce qu'a pu être l'attitude d'un père Premier ministre", a plaidé Claude Bartolone. La révélation mardi de la présence de deux enfants de Manuel Valls dans l'avion gouvernemental menant le Premier ministre à la finale de la Ligue des Champions à Berlin a nourri la vive controverse autour de ce voyage, malgré une intervention de l'UEFA. Un porte-parole de la confédération européenne de football a également assuré que le Premier ministre avait répondu à une invitation de M. Platini pour "parler de l'Euro-2016". Michel Platini est reçu ce mercredi matin à l'Elysée par le président François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 08:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation de victimes de la Shoah: une formule litigieuse de l'accord France/USA sera supprimée, promet Fabius</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609192604.aqy4sn3d.html</link>
   <description><![CDATA[L'accord entre la France et les États-Unis sur l'indemnisation des victimes de la Shoah sera modifié pour supprimer une formule litigieuse, a assuré mardi le chef de la diplomatie française Laurent Fabius aux députés qui avaient reporté fin mai l'approbation de ce texte. "Je voudrais redire l'importance de cet accord et la nécessité qu'il puisse être approuvé et mis en oeuvre rapidement. C'est une mesure de justice à l'égard de gens qui ont beaucoup souffert", a d'emblée déclaré M. Fabius devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée. Cet accord, signé à Washington le 8 décembre 2014, prévoit la mise en place d'un fonds de 60 millions de dollars, géré par les autorités américaines, ouvert aux ressortissants des États-Unis ou d'autres pays non couverts par d'autres régimes d'indemnisation. Il s'inscrit dans le prolongement des mécanismes de réparation progressivement mis en place par la France au profit des victimes des déportations perpétrées par les autorités allemandes d'occupation ou "l'autorité de fait se disant gouvernement de l'État français". Or, le texte de l'accord évoquait directement "le gouvernement de Vichy", ce qui a heurté les députés de la commission des Affaires étrangères, qui ont reporté leur vote le 27 mai dernier. Le député du parti Les Républicains (ex-UMP) Pierre Lellouche a plaidé notamment que "la République française peut reconnaître les crimes de Vichy, mais ne peut pas être considérée comme débitrice, coresponsable de ces crimes". "J'ai fait saisir les autorités américaines d'une demande de suppression de cette référence (au gouvernement de Vichy, ndlr) sur le fondement de l'article 79 de la convention de Vienne sur le droit des traités. L'idée est de maintenir le fond de l'accord mais de faire sauter cette référence (au gouvernement de Vichy) qui se verra substituer la formule +l'autorité de fait se disant gouvernement de l'État français+. Cette démarche assurera la modification du texte sur ce point", a assuré M. Fabius. En attendant la conclusion de cette démarche, le texte, qui devait être débattu en séance publique à l'Assemblée nationale le 16 juin, a été retiré mardi de l'ordre du jour. Aucune autre date pour un vote en commission n'a été fixée à ce stade.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 21:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vosges: les Témoins de Jéhovah ne pourront pas construire une "salle du royaume"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609171030.gbdl8hu6.html</link>
   <description><![CDATA[Les Témoins de Jéhovah ne pourront pas construire une vaste "salle du royaume" sur un terrain leur appartenant à Deyvillers (Vosges), après le rejet par le Conseil d'Etat de leur ultime recours devant la justice française, a-t-on appris mardi de source judiciaire. La plus haute juridiction administrative a déclaré irrecevable le pourvoi formé par les Témoins de Jéhovah contre le refus de la mairie de leur délivrer un permis de construire, une décision qui doit mettre fin à un feuilleton procédural né il y a plus de dix ans, et qui suscité une longue polémique. En 2004, les Témoins de Jéhovah avaient acquis un terrain à Deyvillers, un boug proche d'Epinal, pour y édifier une salle de prière de 1.500 places. Le maire leur avait cependant refusé le permis de construire: selon lui le terrain litigieux était inconstructible, car classé en zone naturelle dans le plan local d'urbanisme (PLU). Les propriétaires avaient alors contesté en vain ce PLU devant le tribunal administratif puis la Cour administrative d'appel. "Le PLU avait été modifié en fonction du Schéma de cohérence territoriale, il ne l'a pas été dans le but d'être dirigé contre l'association", a toujours soutenu l'avocat de la commune, Me Thibaut Cuny. Le projet de "salle du royaume" avait été vivement contesté par les 1.500 habitants de Deyvillers, qui s'étaient mobilisés à travers une pétition et même un "référendum" officieux - qui s'était soldé par 98% de "non" au projet. Figurant en 1995 sur la liste annexée au rapport parlementaire sur les sectes, les Témoins de Jéhovah ne sont plus considérés comme tels, mais font toujours l'objet d'une vigilance de la part des autorités en France, où la Mission interministérielle de vigilance et de lutte contre les dérives sectaires considère certaines de leurs croyances "problématiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contreparties au CICE: "100 jours de retard", pointe Schwartzenberg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609153741.jaakkr7w.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a réclamé une nouvelle fois mardi au gouvernement le rapport sur la création d'un Observatoire des contreparties au CICE (Crédit impôt compétitivité emploi), qui a pris "100 jours de retard". Selon un communiqué, M. Schwartzenberg a fait cette demande mardi matin en conférence des présidents à l'Assemblée, qui réunit autour de Claude Bartolone les présidents de groupes politiques et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement notamment. Aux termes d'une disposition du budget rectificatif 2014, votée l'été dernier à l'initiative de son groupe, ce rapport devait être remis par le gouvernement au Parlement "avant le 1er mars 2015". Il devait porter "sur la création d'un Observatoire des contreparties dont le rôle sera de suivre l'utilisation par les entreprises des allégements de charges qui leur sont consentis au moyen du CICE et d'évaluer précisément ce dispositif d'ensemble". "Le CICE représente un tel coût à lui seul (41 milliards d'euros) qu'il nécessite un organe particulier, spécifique", souligne le parlementaire, pour qui "il est donc très souhaitable que le Gouvernement remette au Parlement, sans tarder davantage, le rapport sur l'Observatoire des contreparties". "Cela importe d'autant plus que plusieurs ministres émettent publiquement des doutes sur l'effectivité réelle des contreparties et sur le respect des engagements pris dans plusieurs branches professionnelles", relève le président de groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du FN et des partis: Jean-Pierre Sueur (PS) a déposé une proposition de loi au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609153126.k9os5nho.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur PS Jean-Pierre Sueur a déposé mardi une proposition de loi pour mettre fin au "vide juridique" qui pourrait profiter au Front national dans le cadre de l'enquête en cours sur son financement. Il s'agit de rétablir une incrimination pénale pour les partis politiques qui accepteraient des dons de personnes morales, a indiqué le sénateur du Loiret dans un communiqué. Il souhaite que sa proposition de loi, qui a été cosignée par les membres de son groupe, "puisse être inscrite rapidement à l'ordre du jour du Parlement". Le député socialiste Romain Colas avait déjà indiqué mardi qu'il préparait une proposition de loi sur le financement de la vie politique, visant à remédier notamment à cette faille législative. M. Colas, rapporteur spécial des crédits dévolus au financement de la vie politique au sein de la commission des Finances de l'Assemblée, entend "remédier à l'absence de sanctions pour les partis qui accepteraient un don provenant d'une personne morale", selon un communiqué. Cette lacune provient de la réécriture de la loi de 1988 sur la transparence financière de la vie politique, lors des discussions du projet de loi dit Cahuzac en 2013. Le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) a expliqué sur son blog ce "bug législatif" par "l'accumulation" de textes examinés à l'époque. "Il sera corrigé par un amendement dans un prochain texte", assure-t-il. Le fait que la loi ne punit plus le fait pour un parti politique d'accepter un don d'une personne morale pourrait bénéficier au Front national dans l'enquête sur son financement. "Cette faille béante dans l'encadrement de la vie politique française renforce (la) conviction (de M. Colas) qu'une indispensable modernisation du droit doit être effectuée", explique l'élu de l'Essonne. Il souhaite "rendre effectives les sanctions susceptibles de réprimer tout contournement de l'esprit de la loi", "renforcer les outils de contrôle du financement des campagnes électorales - y compris des primaires qui s'imposent progressivement dans le paysage démocratique - et améliorer le cadre comptable des formations politiques pour permettre plus de transparence". M. Colas présentera la conclusion de ses travaux devant la commission des Finances début juillet et soumettra, au début de la prochaine session ordinaire à la rentrée, une proposition de loi au groupe socialiste à l'Assemblée. reb-jlp-gd/glr/bir COLAS]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la révision à la hausse du budget des armées 2015-2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609151453.656jq8ig.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé mardi par 291 voix contre 195 et 64 abstentions l'actualisation de la loi de programmation militaire (LPM) 2015-2019, qui prévoit 3,8 milliards d'euros supplémentaires pour la Défense sur cette période. Socialistes et radicaux de gauche ont voté pour, UDI et écologistes se sont abstenus tandis que le Front de gauche et les Républicains ont voté contre. Le projet de loi doit être maintenant discuté au Sénat. L'actualisation de la LPM, qui définit les grands objectifs et les moyens de la politique de défense, a été imposée par les attentats de janvier et le déploiement express de 10.000 soldats devant des lieux de culte, notamment juifs (opération Sentinelle). François Hollande a décidé de pérenniser cette mobilisation militaire sur le territoire national à raison de 7.000 hommes, un dispositif qui peut être relevé à 10.000 hommes pendant un mois, en renfort de la police et de la gendarmerie. Les suppressions de postes massives de ces dernières années vont être ralenties et les effectifs de la force opérationnelle de l'armée de Terre - les unités de combat - renforcés de 66.000 à 77.000 hommes. Ce ne sont plus 33.000 postes qui seront supprimés sur la période 2014-2019 mais 15.000. Le budget supplémentaire de 3,8 milliards d'euros servira essentiellement à financer des emplois (2,8 milliards) et des équipements (hélicoptères Tigre, NH90, avions de transport et ravitaillement américains C130..). En 2015, le budget de la Défense est de 31,4 milliards d'euros. François Hollande a aussi décidé de mettre fin au recours aux ressources extrabudgétaires jugées trop incertaines, qui seront remplacées par des crédits budgétaires sonnants et trébuchants. Les Républicains ont voté contre car "le compte n'y est pas, c'est dix à quinze milliards qu'il manque", selon leur orateur Philippe Vitel. Certains membres de ce groupe se sont néanmoins abstenus comme l'ancien ministre Jean-François Lamour qui juge que le texte "répond sur le papier aux attentes de nos armées". "Cette LPM ne répondra pas à tous les besoins mais c'est une inflexion positive", a estimé pour l'UDI Philippe Folliot, dont le groupe s'est abstenu. L'Assemblée a également approuvé la mise en place d'un droit d'association pour les militaires, son interdiction ayant valu à la France d'être condamnée à deux reprises par la Cour européenne des droits de l'Homme. La création de syndicats reste en revanche interdite, de même que le droit de grève et de manifestation. Les écologistes ont salué "ce progrès social et ce progrès du droit" mais se sont abstenus en raison des divergences avec "certains choix lourds, notamment la sanctuarisation de l'arme nucléaire au détriment des forces conventionnelles", a expliqué leur coprésident François de Rugy. Le texte instaure enfin l'expérimentation pour deux ans du service militaire volontaire (SMV), nouvelle piste d'insertion professionnelle pour des jeunes en difficulté sur le modèle du Service militaire adapté (SMA) outremer. Ce service sera expérimenté à la rentrée en Lorraine puis dans l'Essonne et à La Rochelle en 2016. Il pourra concerner 300 jeunes d'ici fin décembre et un millier ensuite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls défend les mesures pro-PME devant les députés PS, prônant "un débat pragmatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609140858.ccykan94.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls est venu défendre mardi devant les députés PS, après les avoir annoncées à la presse, les mesures destinées à favoriser l'emploi dans les PME, qui ne font pas l'unanimité dans les rangs socialistes, et a appelé à "un débat pragmatique". Après avoir dévoilé depuis l'Elysée une sorte de "small business act à la française" pour les petites et moyennes entreprises (prime à la première embauche, indemnités prud'homales plafonnées, gel des seuils fiscaux, CDD renouvelables deux fois...) mais aussi un renforcement de la législation sur le détachement des travailleurs, le Premier ministre s'est invité peu après midi à la réunion du groupe socialiste à l'Assemblée, où étaient déjà présents Michel Sapin (Finances) et Christian Eckert (Budget). Manuel Valls, qui a évoqué comme "seul désaccord" entre socialistes "une divergence d'approche", a fait valoir que le début de reprise économique donnait "des résultats encore fragiles" et qu'il fallait "tout faire" pour favoriser cette reprise de la croissance ainsi que les embauches, avec désormais "18 mesures, dont beaucoup de bon sens", pour les PME, ont relaté des participants. Alors que "ça pousse de partout, y compris en Europe, à remettre en cause le contrat de travail" et que "c'est ce que demande encore Pierre Gattaz (président du Medef)", le chef du gouvernement a souligné s'être "refusé" à "remettre en cause le CDI", ce qui "ne veut pas dire pas de souplesse", selon les mêmes sources. "On gagne sur deux tableaux: on ne remet pas en cause le CDI, les seuils (sociaux), la durée de recours des salariés, mais on montre qu'on veut de la souplesse", a encore plaidé le locataire de Matignon, d'après des propos rapportés. Et "ce débat doit être mené de façon pragmatique", a lancé M. Valls aux députés socialistes, à quelques heures de la reprise des discussions en commission sur le projet de loi Macron, qui doit être complété par certaines de ces nouvelles mesures en faveur des TPE/PME. Le plafonnement des indemnités prud'homales accordées aux salariés licenciés sans cause réelle et sérieuse suscite notamment de "grosses réserves" parmi les députés PS, a noté un élu plutôt favorable à la ligne gouvernementale, pronostiquant que "ça va bouger côté frondeurs". Lors de la réunion de groupe, plusieurs députés, dont certains spécialistes du droit du travail, ont critiqué ce plafonnement en cas de licenciement sans cause réeel et sérieuse, l'un d'eux disant refuser que "la gauche tarifie la sortie d'emploi des salariés". "Le gouvernement est en train de faire fausse route sur ce point", a jugé devant la presse Christian Paul. Outre "une contradiction", car "à la tribune du congrès du PS, et le Premier ministre et le Premier secrétaire ont demandé au patronat de prendre ses responsabilités, et dès le lundi on satisfait à une vieille revendication du Medef", Laurent Baumel, député PS "frondeur" d'Indre-et-Loire s'est élevé après la réunion contre l'argument de la préservation du CDI. "Si on finit par définir la gauche par le fait qu'elle ne prend pas les mesures les plus à droite, ça pose quand même un problème", à ses yeux. "On a l'impression quelquefois que ce que vous appelez l'aile gauche n'a pas envie de voir baisser le chômage", a taclé le chef de file des députés PS Bruno Le Roux dans les couloirs. "100% des députés constatent, dans leurs relations au quotidien, les complexités et obligations qui pèsent sur les PME, la peur d'embaucher. Il faut essayer de faire en sorte que, sans brader la protection des salariés, on réponde à leurs attentes", a-t-il argumenté. Mais seules une ou deux des dix-huit mesures annoncées font débat, a estimé en réunion Olivier Faure, l'un des vice-présidents du groupe PS, prônant entre autres un plafonnement des retraites chapeau des grands patrons en parallèle du plafonnement des indemnités des salariés licenciés sans cause réelle et sérieuse. "Pour l'essentiel, la direction est la bonne", a-t-il dit dans les couloirs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'action de groupe contre les discriminations en débat mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609140808.4tkklw0o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examine mercredi une proposition de loi socialiste visant à instaurer une action de groupe contre les discriminations, "une mesure de portée historique" selon son rapporteur Razzy Hammadi. "C'était un engagement de campagne du président de la République et nous y travaillons depuis trois ans", a déclaré l'élu de Seine-Saint-Denis en conférence de presse, qui vise une entrée en vigueur du dispositif avant fin 2016. Pour sa part, le gouvernement entend intégrer la création de cette action de groupe dans le futur projet de loi "Justice du XXIe siècle", qui sera présenté en Conseil des ministres le 24 juin et débattu au Parlement à la mi-octobre. "Nous choisirons l'efficacité", voie parlementaire ou voie gouvernementale, martèle le député. La proposition de loi, dont M. Hammadi est l'un des premiers signataires avec le patron des députés PS Bruno Le Roux, "crée un dispositif innovant", l'action de groupe contre les discriminations, qui a déjà fait ses preuves dans une vingtaine de pays européens par la mise en oeuvre consécutive de mesures de prévention, a-t-il fait valoir. Concrètement, la personne s'estimant discriminée devra saisir un syndicat ou une association qui pourra agir en justice. Le juge demandera à l'entreprise de prouver qu'elle n'a pas pratiqué de discrimination, faute de quoi elle sera considérée comme responsable. Le juge invitera alors les victimes à se constituer en groupe. Le préjudice sera réparé de façon intégrale. L'action de groupe sera simplifiée lorsqu'il existera des fichiers qui pourront être saisis, par exemple dans le cas des fichiers d'agences d'intérim portant l'indication "BBR" (bleu blanc rouge) pour distinguer l'origine des candidats. L'entrée en vigueur du dispositif pourrait être décalée d'un an pour ce qui concerne les PME-TPE, afin de leur laisser le temps de s'adapter, a précisé M. Hammadi. L'action de groupe contre les discriminations a vocation à s'appliquer à "l'ensemble des secteurs", emploi et notamment discriminations salariales entre les femmes et les hommes, logement, accès aux services, a-t-il cité. La procédure pourra viser des entreprises mais aussi, ainsi que l'ont voté les députés en commission, le secteur public. D'après le député, les parents d'enfants handicapés ne pouvant les inscrire à l'école publique pourront ainsi mener de telles actions de groupe. La proposition de loi est diversement accueillie à l'Assemblée, les groupes UMP et UDI notamment étant contre, et les députés du Front de gauche la soutenant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe écolo à l'Assemblée ne va pas se scinder, assurent ses co-présidents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609124601.cshm5oik.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste ne va pas se scinder en dépit de ses déchirements depuis des mois entre pro et anti-gouvernement, ont assuré mardi ses deux co-présidents Barbara Pompili et François de Rugy. Lors de la réunion de groupe mardi matin, "les uns et les autres ont souhaité qu'il y ait toujours un groupe écologiste malgré ces divergences", a déclaré à la presse François de Rugy. "C'est le premier groupe écologiste dans l'histoire de l'Assemblée. Personne ne peut prendre la responsabilité de le briser", a renchéri Barbara Pompili. Les deux-coprésidents du groupe, accusés de représenter une même ligne politique pro-gouvernement, différente de celle du parti, sont dans le viseur d'une moitié du groupe parlementaire, dont Cécile Duflot, qui dans un courrier il y a deux semaines, ont réclamé la tenue d'une Assemblée générale pour élire mi-juin de nouveaux présidents de groupe. Ils critiquaient notamment "le manque de fonctionnement collectif du groupe". Le vote favorable de cinq députés au projet de loi renseignement qui était en même temps vivement combattu par le parti EELV a laissé des traces. "Nous sommes dans un processus de discussion interne", a simplement commenté M. de Rugy, interrogé sur cette requête. - 'Esprit sectaire' - Les deux co-présidents se sont dits opposés à ce que chaque co-président représente une ligne politique alors que tous deux sont actuellement sur une ligne plutôt en soutien à l'exécutif. "La co-présidence vise avant tout à refléter la parité du groupe écologiste, composé de neuf hommes et neuf femmes", ont-ils dit. Dernier épisode en date de cette crise, le député François-Michel Lambert, a décidé, au risque d'être exclu de son parti, d'adhérer aussi au Front démocrate, écologique et social et à Génération Ecologie pour marquer sa volonté d'"abattre les murs entre écologistes". "Plutôt que de claquer la porte, je propose une autre voie: tendre la main, en finir avec la dispersion des écologistes, qui ne font plus rien avancer actuellement au niveau des idées", a-t-il expliqué, jugeant "très probable que d'autres élus aillent vers des multiadhésions". M. Lambert était l'un des quinze responsables politiques, parmi lesquels le président du Front démocrate, écologique et social (FD) Jean-Luc Bennahmias, à avoir plaidé début mai pour la constitution d'une "maison commune" des écologistes soutenant la politique du gouvernement. L'annonce de sa "multi-adhésion" intervient alors que le député du Gard Christophe Cavard a annoncé vendredi qu'il quittait Europe-Ecologie-Les Verts, un parti "en déliquescence" qui "va dans le mur" en raison de "l'esprit sectaire" qui le gagne selon lui. M. Cavard reste néanmoins membre du groupe. far-ic/reb/mat/it ESPRIT HOLDINGS]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
