<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Macron: "Pas de réussite française si chacun n'y a pas sa place"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703153203.oubiftes.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a estimé lundi qu'il n'y aurait "pas de réussite française" si chacun "n'y trouvait pas sa place", appelant à des "réformes économiques et sociales profondes" pour donner une place aux exclus. "Il n'y aura pas de réussite française si chacune et chacun n'y pas sa place, si la pauvreté, si toutes celles et ceux qui vivent dans la misère, l'exclusion, qui sont privés de cette route auguste que peuvent emprunter quelques-uns n'ont pas aussi leur place", a affirmé le président de la République lors d'un discours devant le Congrès. Évoquant "ceux que les dysfonctionnements de nos systèmes sclérosés rejettent en permanence" aux "marges" de la société, il a estimé qu'"il nous reviendra au cours de ce quinquennat de prendre la vraie mesure de cette question". "Cela passera par des réformes économiques et sociales profondes" qui seront "indispensables pour redonner cette énergie dans laquelle notre société n'est rien", a estimé M. Macron. Mais "il faudra aussi savoir trouver, pour ceux que Georges Bataille appelait +notre part maudite+, une place, une considération, une vraie réponse enfin", a-t-il ajouté sous les applaudissements. "Notre société est aujourd'hui divisée entre les égoïsmes tentés par les sirènes de la mondialisation, qui voudraient faire croire qu'on peut réussir à quelques-uns" et de l'autre côté "les donneurs de leçon (...) qui voudraient qu'on oublie toutes les contraintes du réel pour s'occuper d'une partie de la société", a-t-il affirmé. "Nous devons substituer à l'idée d'aide sociale, à la charité publique, aux dispositifs parcellaires, une vraie politique de l'inclusion de tous", a estimé M. Macron.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron adresse une pique aux députés LFI et PCF absents du Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703153047.q5jeu3ox.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a critiqué lundi ceux qui ont "une conception vague" de la relation entre l'exécutif et le Parlement, visant notamment les élus communistes et de La France insoumise qui ont choisi de "déserter" le Congrès. "Trop de mes prédécesseurs se sont vu reprocher de n'avoir pas fait la pédagogie de leur action ni d'avoir exposé le cap de leur mandat", a déclaré M. Macron aux parlementaires réunis à Versailles, annonçant qu'il "reviendrai(t)" tous les ans se présenter devant eux. "Si la considération et la bienveillance que cela traduit à l'égard du Parlement apparaissent à certains comme une dérive condamnable, c'est sans doute qu'ils ont de leur rôle de parlementaire et du rôle du Président de la République une conception vague que masquent mal l'arrogance doctrinaire ou le sectarisme", a-t-il ensuite dénoncé, alors que des élus centristes, communistes et de La France insoumise ont fait le choix de ne pas se rendre au Congrès. "Il est toujours préoccupant que des représentants du peuple se soustraient aux règles de la Constitution qui les a fait élire", a encore déploré le chef de l'État, adressant une pique aux élus de La France insoumise et communistes en citant les révolutionnaires "Sieyès et Mirabeau (qui) ne désertèrent pas si promptement le mandat que leur avait confié le peuple". "Maladroite référence historique qui trahit l'inconscient du Président.. Sieyès et Mirabeau siégeaient devant le Roi !", a répondu sur Twitter Alexis Corbière, député LFI de Seine-Saint-Denis. Jean-Luc Mélenchon, député des Bouches-du-Rhône, a lui fustigé le discours du président sur son compte Facebook : "interminable pluie de truismes à Versailles. Faux marbre, bonapartisme surjoué, européisme bêlant, ennui mortel". sac/mat/fm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: des réformes institutionnelles pour "réveiller le pacte civique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703152836.26zcti8q.html</link>
   <description><![CDATA[Supprimer la Cour de Justice de la République, donner son indépendance au parquet: Emmanuel Macron a promis lundi de profondes réformes institutionnelles pour "réveiller" le "sens du pacte civique" entre pouvoir et citoyens. "Il s'agit ici de rien moins que retisser entre les Français et la République le rapport qui s'est dissous dans l'exercice mécanique du pouvoir", a affirmé le chef de l'État devant le Congrès réuni lundi à Versailles, ajoutant: "Je veux réveiller ce sens du pacte civique." Le président s'est donc engagé à "assurer l'indépendance pleine et entière de la justice" et a prévenu qu'il aurait recours au référendum si ses réformes étaient bloquées au Parlement. "Je souhaite que nous accomplissions enfin cette séparation de l'exécutif et du judiciaire en renforçant le rôle du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), et en limitant l'intervention de l'exécutif dans les nominations des magistrats du parquet", a-t-il expliqué. "A tout le moins, ce conseil devrait donner un avis conforme pour toutes les nominations de ces magistrats", a-t-il estimé, défendant "une ambition qui doit demeurer, malgré les impasses et les demi-échecs rencontrés dans le passé", en référence à une réforme constitutionnelle avortée du fait de l'opposition de la droite sous le quinquennat de François Hollande. Les magistrats du parquet ont encore en France un lien organique avec le pouvoir exécutif qui a le dernier mot pour leurs nominations, alors que pour les magistrats du siège, le gouvernement est tenu de suivre les avis du CSM, un organe indépendant. Depuis 2012, le gouvernement, qui peut nommer un magistrat du parquet contre l'avis du CSM, s'abstient d'imposer des nominations, mais cette pratique méritait selon l'exécutif d'être ancrée dans le droit. - Propositions à l'automne - Le président s'est aussi prononcé pour "la suppression de la Cour de Justice de la République" (CJR), estimant que "les ministres doivent devenir comptables des actes accomplis dans leurs fonctions ordinaires". "Il faudra trouver la bonne organisation mais nos concitoyens ne comprennent plus pourquoi seuls les ministres pourraient encore disposer d'une juridiction d'exception", a justifié le président à propos de la CJR, qui juge les actes des ministres commis dans leurs fonctions. La CJR, qui peut être saisie par tous, est une juridiction régulièrement critiquée pour sa trop grande indulgence. Elle se compose de douze parlementaires - six députés, six sénateurs - et trois juges de la Cour de cassation, plus haute juridiction française. Aucun appel de ses décisions n'est possible, ni, pour les victimes, de se "constituer partie civile". Depuis sa création, la juridiction a jugé sept membres du gouvernement. Quatre ont été condamnés à des peines légères, voire dispensés de peine. En décembre dernier, la CJR a condamné Christine Lagarde pour "négligence" dans l'affaire Tapie, mais l'a dispensée de peine, ce qui lui a valu un flot de critiques, notamment de la part de l'ex-garde des Sceaux François Bayrou. Le gouvernement avait aussi évoqué parmi ces réformes, que le président n'a pas toutes détaillées à Versailles, l'interdiction des cumuls de mandats dans le temps pour les parlementaires, celle pour les ministres d'exercer une fonction élective locale et la suppression du droit pour les anciens présidents de la République de siéger au Conseil constitutionnel. Emmanuel Macron a demandé pour l'automne des "propositions concrètes" de réforme aux ministres de la Justice et de l'Intérieur, ainsi qu'aux présidents des deux chambres du Parlement. sac-mat-aue-sb/mat/sd]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron demande de ne pas "s'habituer à conchier l'Europe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703152059.oo5du4fl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de l'État Emmanuel Macron a demandé lundi à Versailles devant le Parlement réuni en Congrès de ne pas "négliger l'Europe" ni de "s'habituer à la conchier". "Négliger l'Europe, s'habituer à la conchier, à en faire le coupable de tous nos maux, c'est trahir ces générations qui nous ont précédés, trahir ce qui fait qu'aujourd'hui, là où nous sommes, nous pouvons librement débattre de l'Europe pour l'aider ou pas", a affirmé le président de la République devant les parlementaires. "Il est impossible de penser notre destinée continentale autrement qu'au travers du projet européen", a-t-il dit. "L'Europe, l'Europe, c'est nous, c'est un projet de paix de liberté, de progrès, qui a été pensé et agi avec courage par des générations qui nous ont précédés et vécu la guerre" a encore souligné M. Macron. "Et nous voudrions aujourd'hui oublier tout cela? considérer que face aux divisions, face au +Brexit+ et à tant de soubresauts de l'Histoire, la réponse serait dans une diminution encore supplémentaire, dans une forme d'abandon, dans un bégaiement de l'Histoire?" a demandé le président. "Négliger l'Europe, s'habituer à n'en faire qu'un objet de négociations techniques, c'est aussi en quelque sorte abdiquer notre Histoire et diminuer la France" s'est inquiété M. Macron.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les réformes devront faire "une place" aux exclus (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703151511.ps8h34g0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a promis lundi de substituer à "la charité publique" une "vraie politique de l'inclusion de tous", assignant aux futures réformes économiques et sociales l'objectif de donner "une place" à chacun. "Il n'y aura pas de réussite française si chacune et chacun n'y a pas sa place (...) Cela passera par des réformes économiques et sociales profondes que vous aurez à décider et à voter", a dit le chef de l'Etat aux parlementaires réunis en Congrès au château de Versailles. Ces réformes "sont indispensables et elles permettront de redonner cette énergie sans laquelle notre société n'est rien, et il faudra aussi savoir trouver, pour ce que Georges Bataille appelait notre +part maudite+, une place, une considération, une vraie réponse, enfin", a-t-il ajouté, avant de marquer une pause, sous les applaudissements. Le chef de l'Etat a appelé à "prendre la vraie mesure" de l'exclusion, "redéfinir nos moyens d'action, sans nous laisser arrêter par de vieilles habitudes, en associant l'Etat, les collectivités, les associations, les fondations, l'ensemble des Françaises et des Français engagés, bien souvent bénévoles, toutes les entités qui, privées ou publiques, oeuvrent à l'intérêt général et pour la dignité des personnes". "Nous devons substituer à l'idée d'aide sociale, à la charité publique, aux dispositifs parcellaires, une vraie politique de l'inclusion de tous", a-t-il dit. "Face à la crise morale et de civilisation que nous vivons, nous devons savoir forger à nouveau ces solidarités profondes et un imaginaire puissant et désirable où chacun trouvera sa place", a affirmé le président en reprenant l'épithète du slogan du candidat socialiste à la présidentielle Benoît Hamon d'un "futur désirable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: Mélenchon raille la "pluie de truismes" de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703150337.54k1bupm.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a ironisé lundi sur "l'interminable pluie de truismes" qui s'est selon lui abattue sur Versailles lors de l'allocution d'Emmanuel Macron devant le Parlement réuni en Congrès, provoquant son "ennui mortel". "Interminable pluie de truismes à Versailles. Faux marbre, bonapartisme surjoué, européisme bêlant, ennui mortel", a commenté le leader de la France insoumise sur son compte Facebook. "Et sinon, combien de passages obscurs, d'égrenages de bons sentiments et d'emballages mièvres d'une férocité sociale décomplexée", a poursuivi le député des Bouches-du-Rhône, qui avait décidé avec les autres parlementaires LFI de ne pas se rendre au Congrès. "Au total: niveau rédactionnel de chambre de commerce, pensée politique d'un dogmatisme libéral aussi désuet que lunaire. Le brasier du dégagisme n'est pas prêt de s'éteindre", a-t-il assuré. Porte-parole de la France insoumise et député de Seine-Saint-Denis, Alexis Corbière a pour sa part fustigé un "discours assommant" durant lequel le "président Jupiter" a laissé sa place "à Hypnos, Dieu du sommeil".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron ne veut pas "transformer" les plus faibles "en assistés permanents de l'État"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703143646.1ro1xnwe.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a estimé lundi que l'État, en protégeant les plus faibles, ne devait pas les transformer "en mineurs incapables" ou "en assistés permanents", et a appelé à se "désintoxiquer de l'interventionnisme public". "Il faut bien entendu reconnaître la part essentielle de nos services publics et de tous nos fonctionnaires, qui jour et nuit, sans compter leur énergie fondent justement cette force", a souligné le chef de l'État, lors de son allocution devant le Parlement réuni en Congrès. "Mais protéger les plus faibles, ce n'est pas les transformer en mineurs incapables, en assistés permanents de l'État" et "de ses mécanismes de vérification et de contrôle", a-t-il ajouté. Le président, désireux de "tout faire" pour rendre aux Français l'"autonomie" qu'on leur a "confisquée", a dit souhaiter leur redonner "les moyens de peser efficacement sur leur destin". "Nous devons substituer à l'idée d'aide sociale, à la charité publique, aux dispositifs parcellaires, une vraie politique de l'inclusion de tous", a insisté le chef de l'État, appelant à revoir le rôle de l'État vis-à-vis des citoyens. "Les Français sont assez intelligents pour faire leur chemin tout seuls. Ce ne sont pas les Français qu'il faudrait désintoxiquer de l'interventionnisme public, c'est l'État lui-même", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médias: Macron appelle à "en finir avec cette recherche incessante du scandale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703141550.3a6j87r0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a appelé lundi les médias à "en finir avec la recherche incessante du scandale", lors de son discours devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. "J'en appelle à la retenue, j'appelle à en finir avec cette recherche incessante du scandale, le viol permanent de la présomption d'innocence", a déclaré le chef de l'État, après une campagne électorale marquée par des scandales politico-judiciaires. Appelant de ses voeux une "société de la confiance", il a souhaité que chacun change son "comportement de tous les jours". Tout en promettant une lutte accrue contre "l'impunité de quelques puissants", il a demandé à mettre fin à une "chasse à l'homme où parfois les réputations sont détruites, et où la reconnaissance de l'innocence, des mois, des années plus tard, ne fait pas le dixième du bruit qu'avait fait la mise en accusation initiale". "Cette frénésie est indigne de nous et des principes de la République", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: Macron confirme une "conférence des territoires" pour davantage de décentralisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703140738.vovo4dqn.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a confirmé lundi devant le Parlement qu'une "conférence des territoires" serait organisée "bientôt" sous l'égide du Premier ministre Edouard Philippe, afin de "conclure avec nos territoires de vrais pactes girondins" de décentralisation. Cette conférence était une promesse de campagne du chef de l'Etat, avec une réunion prévue tous les six mois. "Ne redoutons pas de nouer avec les territoires des accords de confiance. Nous savons tous combien notre France est diverse et combien est importante l'intimité des décideurs publics avec le terrain de leur action", a affirmé le chef de l'Etat devant les parlementaires réunis en Congrès à Versailles. "La centralisation jacobine traduit trop souvent la peur élémentaire de perdre une part de son pouvoir. Conjurons cette peur. Osons expérimenter et déconcentrer, c'est indispensable pour les territoires ruraux comme pour les quartiers difficiles. Osons conclure avec nos territoires de vrais pactes girondins, fondés sur la confiance et sur la responsabilité", a-t-il poursuivi. Avec la future "conférence des territoires", il ne s'agira "pas uniquement d'une conférence budgétaire ou financière, mais aussi de trouver ensemble les moyens d'adapter nos politiques aux réalités locales, et de donner davantage de latitude aux collectivités territoriales", a encore dit M. Macron, citant notamment l'Outre-mer. Les collectivités locales ont exprimé leur inquiétude devant la réforme de la taxe d'habitation portée par M. Macron. Les ressources qu'elles ne toucheront plus par cette taxe locale doivent être compensées au même niveau par l'Etat, selon l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron souhaite "une réduction d'un tiers" du nombre de parlementaires et une dose de proportionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703140524.sdr07ptq.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron proposera "une réduction d'un tiers" du nombre de députés et sénateurs, actuellement de 577 et de 348, dont une partie sera élue à la proportionnelle, a-t-il annoncé lundi au Congrès à Versailles. "Un Parlement moins nombreux, mais renforcé dans ses moyens, c'est un Parlement où le travail devient plus fluide, où les parlementaires peuvent s'entourer de collaborateurs mieux formés et plus nombreux. C'est un Parlement qui travaille mieux", a-t-il justifié. Cette réforme, "qui devra être conduite en veillant à la juste représentation de tous les territoires de la République", n'a pas pour but de nourrir l'antiparlementarisme, au contraire. Elle vise à donner aux élus de la République plus de moyens et plus de poids", a-t-il justifié. M. Macron a par ailleurs confirmé sa volonté d'élire les députés "avec une dose de proportionnelle", sans préciser de chiffre, afin que "toutes les sensibilités y soient justement représentées". "La représentativité reste un combat inachevé dans notre pays. Je souhaite le mener avec vous résolument", a justifié le président de la République. Il a également proposé une "limitation du cumul des mandats dans le temps" pour les parlementaires, a priori trois mandats même s'il n'a pas cité de chiffres. "Il s'agit là de la clef de voûte d'un renouvellement qui ne se produira pas sous la pression de l'exaspération citoyenne mais deviendra le rythme normal de la respiration démocratique. Les parlementaires eux-mêmes verront dans leur mandat une chance de faire avancer le pays et non plus la clef d'un cursus à vie", a-t-il souligné. Comme le reste des réformes institutionnelles, M. Macron souhaite que cette transformation du Parlement "soit parachevée d'ici un an". "Ces réformes seront soumises au vote du Parlement mais si cela est nécessaire, je recourrai au vote de nos concitoyens par voie de référendum", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron déplore l'Histoire prise en otage par le débat politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703140120.jtkonzou.html</link>
   <description><![CDATA[L'Histoire ne doit pas être prise en otage par le débat politique, a dit lundi le président Emmanuel Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. "Le mandat du peuple, c'est le mandat de la fidélité historique. Les Français demandent à leur gouvernement de rester fidèle à l'Histoire de la France", a-t-il déclaré, estimant cependant que "ces dernières années, l'Histoire a été prise en otage par le débat politique". "Nous avons vu fleurir l'Histoire pro-coloniale et celle de la repentance, l'Histoire identitaire et celle multiculturelle, l'Histoire fermée et l'Histoire ouverte. Il n'appartient pas aux pouvoirs, exécutif ou législatif, de décréter le roman national, que l'on veuille lui donner une forme +réactionnaire+ ou une forme +progressiste+," a-t-il ajouté. "Cela ne signifie pas que l'histoire de France n'existe pas. Qu'il ne faut pas en être fier tout en regardant lucidement ses parts d'ombres et ses bassesses. Mais pour nous, elle doit prendre la forme, non d'un commentaire, non d'une revendication ou d'une transformation, mais d'une action résolue en faveur du meilleur", a encore dit le chef de l'État. "Parce que c'est dans cette action que nous pouvons retrouver les grands exemples du passé, nous en nourrir et les prolonger. Et à la fin, nous aussi, nous aussi nous aurons fait l'Histoire (...) en regardant le réel et en gardant nos esprits et nos volontés tendus vers le meilleur. C'est ce que nous appelons le progressisme."]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron veut "mettre un terme à la prolifération législative" et une "évaluation des textes importants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703135926.qrh4rknx.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron veut "mettre un terme à la prolifération législative" et souhaite que les "textes importants" puissent faire l'objet d'une "évaluation" deux ans après leur mise en application, a-t-il dit lors de son discours lundi devant les parlementaires réunis en Congrès à Versailles. "Sachons mettre un terme à la prolifération législative", a-t-il dit. "Je crains moi-même dans une vie antérieure d'y avoir participé", a-t-il reconnu. "Il faut du temps pour penser la loi", a-t-il affirmé. "Du temps aussi pour s'assurer des bonnes conditions de son application", a-t-il ajouté. Insistant sur l'importance pour le Parlement de "réserver de (son) temps au contrôle et à l'évaluation", il souhaite "qu'une évaluation complète de tous les textes importants, comme aujourd'hui" celui "sur le dialogue social ou encore sur la lutte contre le terrorisme dont nous avons récemment jeté les bases, soit menée dans les deux ans suivant leur mise en application". Il a également préconisé qu'on "évalue l'utilité des lois plus anciennes afin d'ouvrir la possibilité d'abroger les lois qui auraient par le passé été trop vite adoptées, mal construites, ou dont l'existence aujourd'hui représenterait un frein à la bonne marche de la société française". Il a également suggéré une "simplification" de la navette parlementaire entre l'Assemblée et le Sénat, pour que "le rythme de conception" des lois puisse "répondre aux besoins de la société". "Il faut qu'au temps long du travail législatif soit ajoutée la faculté d'agir vite. Ainsi, la navette pourrait être simplifiée. Je pense même que vous devriez pouvoir, dans les cas les plus simples, voter la loi en commission. Tout cela doit être sérieusement étudié", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron veut "parachever" sa réforme des institutions "d'ici un an"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703135711.cfvgju42.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé lundi sa volonté de "parachever" sa réforme des institutions "d'ici un an", en soumettant les nouvelles dispositions à un référendum "si nécessaire". "Je demanderai à Madame la garde des Sceaux, aux ministres compétents et aux présidents des deux chambres de me faire pour l'automne des propositions concrètes permettant d'atteindre cet objectif", a ajouté le chef de l'État, lors de son allocution devant le Parlement réuni en Congrès. "Je souhaite que (...) l'on se garde des demi-mesures et des aménagements cosmétiques", a encore exhorté M. Macron qui veut "retisser entre les Français et la République le rapport qui s'est dissous dans l'exercice mécanique du pouvoir". M. Macron a notamment proposé lundi l'introduction d'"une dose de proportionnelle" dans les élections législatives ou sénatoriales, la réduction d'un tiers du nombre de parlementaires ou encore la suppression de la Cour de justice de la République.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron annonce une réforme du Conseil économique, social et environnemental (Cese)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703135336.0sfc5q8x.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a annoncé lundi une réforme du Conseil économique, social et environnemental (Cese) pour qu'il redevienne un "trait d'union" entre la société civile et les instances politiques, lors de son discours devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. Le nombre de ses membres sera réduit "d'un tiers" et ses règles de représentativité revues "de fond en comble" pour faire de cette assemblée "la grande instance consultative qui fait aujourd'hui défaut" à l'Etat, a-t-il dit. Pour le président, le Cese est de ces "institutions de la République que le temps a figées dans les situations acquises quand le sens véritable de leur mission eût été d'incarner le mouvement vivant de la société française". "Sa mission était de créer entre la société civile et les instances politiques un trait d'union, fait de dialogue constructif et de propositions suivies d'effets. Cette intention fondatrice s'est un peu perdue", a-t-il déclaré avant de souhaiter que le Cese devienne "la Chambre du futur, où circuleront toutes les forces vives de la nation". Actuellement, le Cese comprend 233 membres représentant la société civile, désignés pour un mandat de 5 ans. Il se réunit deux fois par mois en assemblée plénière pour voter les avis présentés par ses différentes sections. Peu sollicité, ses avis restent souvent lettre morte et son coût élevé lui est régulièrement reproché. Le Cese est présidé depuis décembre 2015 par l'ex-dirigeant du Medef Patrick Bernasconi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron met en garde contre toutes les "aliénations" dont il veut protéger la Nation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703134339.ru7dxylx.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a énuméré lundi les multiples "aliénations" qui menaceraient la nation, à qui il entend assurer la "souveraineté". "Ce mandat du peuple que nous avons reçu, quel est-il?", a d'abord lancé le président de la République au Congrès réuni à Versailles. "C'est d'abord le mandat de la souveraineté de la nation", a-t-il lui-même répondu avant de se lancer dans une anaphore contre "les forces de l'aliénation (...) extrêmement puissantes". "Aliénation à la nouvelle division du travail qui s'esquisse dans un univers en transformation profonde (...) aliénation à la misère, à la pauvreté si nous ne permettons pas à chacun de trouver un travail qui lui corresponde", a-t-il d'abord énoncé. Poursuivant ensuite pendant une bonne minute son énumération, M. Macron a tour à tour mis en garde contre les "aliénations" à "la contrainte financière, si nous ne rétablissons pas notre budget (et) si nous ne réduisons pas notre dette publique", à "la volonté d'autres pays, dans l'Europe comme au sein de nos alliances, si nous ne remettons pas nos affaires en ordre". "Aliénation à la terreur islamiste, si nous ne trouvons pas le moyen de la détruire sans rien lui céder de nos valeurs", a-t-il encore lancé, alertant également contre l'"aliénation de notre avenir, si nous ne parvenons pas à organiser la transition écologique, à protéger la planète". M. Macron a enfin conclu ce passage par un avertissement contre l'"aliénation de notre vie dans ce qu'elle a de plus quotidien, si les aliments que nous mangeons, l'air que nous respirons, l'eau que nous buvons, nous sont imposés (...) par les seules forces d'une compétition internationale devenue anarchique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
