<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 13:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Salaires des dirigeants: ils ne sont pas des Zidane ou Messi, selon Hamon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160610111214.xp446mgb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Benoît Hamon s'est élevé vendredi dans La Tribune contre les trop hautes rémunérations de grands dirigeants, qui ne sont pas des joueurs de football tels Zidane ou Messi, "de rares génies". L'Assemblée nationale a posé dans la nuit de jeudi à vendredi un premier jalon pour éviter les dérives en matière de salaires des grands patrons, mais qui ne répond pas aux attentes d'une partie de la gauche d'un véritable encadrement. Selon M. Hamon, figure de l'aile gauche du PS, "l'autorégulation n'existe pas, il faut légiférer". "L'argumentation principale du patronat pour défendre ces rémunérations indécentes aux yeux de la majorité des Français est inchangée": "il existerait un marché des patrons comme il existe un marché des joueurs de football ou un marché des grands acteurs", explique le député des Yvelines. Selon le patronat, "Carlos Tavares patron de Peugeot est donc comparable à son compatriote Cristiano Ronaldo. Carlos Ghosn est comparable à Antoine Griezmann", poursuit-il en ce jour en ce jour où débute l'Euro de football. Aux yeux de M. Hamon, fan du ballon rond, "le génie existe et il peut parfaitement trouver à s'épanouir dans des fonctions de dirigeants d'entreprise". "Mais le génie est rare. C'est ce qui explique qu'en football un Zidane ou un Messi aient été ou soient aussi bien payés", avance-t-il. Début juin, Nicolas de Tavernost, PDG de M6, chaîne qui diffuse des matchs de l'Euro 2016, avait estimé que son salaire de 1,4 million d'euros n'était "pas énorme", et fait valoir que "quelques footballeurs sont bien mieux payés" que lui. Dans le cadre du projet de loi Sapin II, les députés ont rendu contraignant le vote des assemblées générales d'actionnaires sur la rémunération des dirigeants d'entreprise. Mais ils ont écarté tout plafonnement de ces rémunérations.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: l'Assemblée contraint partis et candidats à la transparence sur leurs emprunts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160610102828.u5ndm34m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté vendredi dans le cadre du projet de loi Sapin II un amendement sur la transparence des emprunts bancaires contractés par les partis et les candidats qui fait suite aux affaires autour du financement des campagnes électorales du Front national. "Il s'agit de donner plus de visibilité aux relations financières des partis politiques et des candidats aux élections avec des établissements de crédits français ou étrangers", a expliqué l'auteur de l'amendement, Romain Colas (PS), qui avait mené l'an dernier une mission d'information sur le financement des campagnes électorales et des partis politiques. Le Front national avait été critiqué après la révélation d'un emprunt en 2014 de 9 millions d'euros auprès d'une banque russe. Le parti est également mis en examen dans le cadre d'une enquête sur des soupçons de surfacturation dans le financement des campagnes de 2012. Selon cet amendement voté dans la nuit de jeudi à vendredi, les partis se verront imposer davantage d'obligations comptables sur leurs emprunts. "Il s'agit de donner automatiquement les moyens à la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) de vérifier la légalité de ces financements" au regard des principes interdisant "les dons des personnes morales" ou "la fourniture de biens, services ou autres avantages à des prix inférieurs à ceux qui sont habituellement pratiqués", ainsi que "les contributions ou aides matérielles d'une personne morale de droit étranger". Le secret bancaire ne pourra être opposé à la communication de ces données. Selon M. Colas, il s'agit aussi "d'informer les citoyens d'au moins l'existence, le montant et l'origine nationale de ces emprunts pour qu'ils soient en mesure de juger par eux-mêmes de l'indépendance de chaque formation ou candidat" et enfin "d'étendre ces communication et publication obligatoires aux flux financiers entre partis et entre les partis et les candidats". Lors des législatives de 2012, des kits de campagne (tracts, affiches, cartes postales) à 16.650 euros avaient été fournis par une société proche du FN aux candidats frontistes, via des prêts consentis aux candidats par un microparti satellite du FN, Jeanne. Les enquêteurs soupçonnent derrière ce montage complexe des prestations gonflées et surfacturées au détriment de l'Etat, qui rembourse les frais de campagne aux candidats dépassant 5% des voix. Le parti conteste toute surfacturation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Woerth (LR) propose de créer un délit de dissimulation volontaire du visage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160610102617.6vtsac78.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, secrétaire général du parti Les Républicains et député, a déposé une proposition de loi, cosignée par 40 élus de son groupe, visant à créer un délit de "dissimulation volontaire du visage dans les manifestations publiques", selon un communiqué publié vendredi. "Depuis de nombreuses semaines, les manifestations d'opposition à la politique gouvernementale sont émaillées d'incidents, dont la gravité est allée crescendo et n'est plus acceptable", et "la dissimulation du visage est ainsi la prémisse d'actes graves allant jusqu'à la tentative d'homicide volontaire", argumente l'exposé du texte. Pour M. Woerth, qui fit notamment un passage au ministère du Travail en 2010, "face au recul actuel de l'autorité républicaine, nous ne pouvons continuer de laisser des individus cagoulés mettre en danger nos forces de l'ordre et s'en prendre aux biens publics et privés". Notant qu'actuellement, la dissimulation du visage au sein ou aux abords d'une manifestation "ne relève que du cadre réglementaire de la contravention de 5ème classe", la proposition de loi vise à créer "un délit de dissimulation volontaire du visage dans les manifestations publiques" et de renforcer la sanction envers les individus cagoulés "jusqu'à un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende". Les personnes reconnues coupables de cette infraction encourraient des peines complémentaires, dont l'interdiction des droits civiques, civils et de famille, l'interdiction d'exercer une fonction publique, l'interdiction de détenir ou de porter, pendant cinq ans au plus, une arme soumise à autorisation. De telles sanctions ne s'appliqueraient pas aux manifestations conformes aux usages locaux ou lorsque la dissimulation du visage est justifiée par un motif légitime, est-il précisé dans ce texte cosigné notamment par l'un des porte-parole du parti LR, Guillaume Larrivé, par l'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer, par l'ancien secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Patrick Ollier ou par Eric Ciotti, président du conseil départemental des Alpes-Maritimes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salaire des patrons: l'Assemblée rend contraignant le vote des actionnaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160610011958.u5uqayuy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu contraignant le vote des assemblées générales d'actionnaires sur la rémunération des dirigeants d'entreprise, dans la nuit de jeudi à vendredi, "un pas considérable", selon le ministre des Finances Michel Sapin, mais jugé insuffisant par des élus de gauche. En achevant l'examen du projet de loi "Sapin II", les députés ont adopté un article, introduit en commission par le rapporteur Sébastien Denaja (PS) pour limiter les dérives, qui prévoit un vote préalable de l'AG des actionnaires sur une proposition de résolution qui contraindra le conseil d'administration. Seront concernés par le vote de l'AG les "éléments de rémunération d'activité" et "avantages de toute nature liés à l'activité" des présidents, directeurs généraux ou directeurs généraux délégués. Par un amendement adopté dans l'hémicycle, les députés ont ajouté la mise en oeuvre d'une procédure de vérification "ex post", c'est à dire a posteriori, "des montants à verser au titre des éléments de rémunération variables, exceptionnels, ou reflétant la performance". "Nous franchissons un pas qui est considérable", a estimé le ministre des Finances, Michel Sapin, appelant à acter "le mouvement, le progrès" qui est fait "avec la proposition du rapporteur adoptée en commission". Le "frondeur" socialiste Pascal Cherki a estimé pour sa part que ce vote contraignant des actionnaires était "un voeu pieu", "un affichage qui dans la réalité n'aura pas d'effet". Des députés PS et du Front de gauche ont tenté en vain de faire voter un encadrement des écarts de rémunération au sein des entreprises (allant de 1 à 20 à 1 à 100). L'élue du Front de gauche Huguette Bello a notamment souligné que les Français ne comprendraient pas que ne soient adoptés que "des changements cosmétiques". Mais leurs tentatives ont été repoussées, le rapporteur Sébastien Denaja (PS) faisant état d'obstacles constitutionnels en ce qui concerne un plafonnement des rémunérations. Karine Berger (PS) a aussi défendu en vain la possibilité de réguler l'évolution des salaires des dirigeants. Son amendement prévoyait que "seule une délibération spéciale d'assemblée générale des actionnaires, à la majorité des deux tiers, pourra(it) autoriser le dépassement de la rémunération fixe par la rémunération variable, avec un plafond indépassable placé à deux fois la rémunération fixe". Visiblement agacée, elle a reproché à Michel Sapin, d'avoir clairement montré dans l'hémicycle son "désaccord sur le fond sur la limitation du salaire du patronat et du CAC 40, un élément politique très important", le ministre levant les yeux au ciel en écoutant cette affirmation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 03:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée réduit la validité des chèques de un an à 6 mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609233133.hz9aum27.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a réduit dans la nuit de jeudi à vendredi la validité des chèques bancaires de un an à 6 mois, pour encourager à utiliser d'autres outils plus modernes, quelque voix s'élevant pour défendre ce moyen de paiement assez prisé par les Français. Dans le cadre de l'examen du projet de loi "Sapin II", les députés ont voté un article qui réduit de douze à six mois la durée de validité du chèque pour "faciliter l'usage des moyens de paiement modernes" (cartes, virements, prélèvements...) et réduire l'incertitude liée au délai d'encaissement du chèque. Cela permettra de limiter "le risque d'impayés pour les commerçants". Cette mesure fait partie des dispositions prévues par la stratégie nationale sur les moyens de paiement publiée par le gouvernement le 15 octobre 2015. Elle doit entrer en vigueur le 1er juillet 2017. L'usage des chèques diminue en France, mais, selon le rapport pour avis de la commission des Affaires économiques, le pays continue de se distinguer en Europe par un usage particulièrement fort: un Français utilise en moyenne près de 37 chèques par an, contre 11 pour un Anglais, et moins de un (0,38) pour un Allemand. L'élue du Front de gauche Huguette Bello a souligné que le chèque était encore un moyen de paiement utilisé de façon non "négligeable", et souvent "par des personnes aux revenus modestes qui veulent échelonner leur paiement", jugeant "regrettable" que soit porté atteinte à cela. De son côté, Jean-Luc Laurent (PS) a cherché en vain à rétablir une validité de 12 mois, s'opposant à "une disparition progressive du chèque". Il a mis en avant l'utilisation "massive" de ce moyen de paiement, qui est "l'apanage de personnes qui n'ont pas accès aux moyens de paiement numériques ou nourrissent une suspicion à leur égard". Le ministre des Finances Michel Sapin lui a répondu que cela procédait d'une "stratégie extrêmement concertée" et non d'une décision soudaine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 01:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des mesures pour lutter contre les "fonds vautours"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609230448.xdbubw2p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir, avec le soutien du gouvernement, des mesures pour lutter contre les "fonds vautours", ces fonds spéculatifs qui profitent de la situation d'Etats fortement endettées "pour réaliser des profits démesurés". Les députés ont voté un amendement au projet de loi Sapin II, porté par le rapporteur Dominique Potier (PS) visant, a-t-il expliqué, à "mettre fin dans notre pays, comme l'ont fait la Grande-Bretagne et la Belgique, aux pratiques de ces fonds procéduriers qui rachètent à vil prix les dettes des Etats en situation de défaut" et qui "épuisent" les ressources de ces pays en confisquant leurs biens publics. Il a souligné que le dispositif technique, qui "vise à rendre plus difficiles les comportements de prédation financière", avait été bâti avec une plateforme d'ONG (Dette et Développement qui regroupe 27 organisations et syndicats). L'Assemblée a aussi rétabli une disposition du projet de loi initial, qui avait été supprimée par les députés en commission, visant à mieux protéger certains biens des Etats étrangers sur le territoire national. Sur ce sujet, le ministre des Finances Michel Sapin avait pointé du doigt devant la commission le comportement des "fonds vautours" qui mettent la main sur les biens de certains Etats comme ce fut le cas lors de la faillite de l'Argentine. Mais cette disposition avait été vivement critiquée par plusieurs ONG, qui y voyaient une pression de l'Etat russe, qui fait l'objet de plusieurs tentatives de saisies de ses biens en France dans le cadre de l'affaire Ioukos. Dans l'hémicycle, M. Sapin a voulu répondre aux inquiétudes des députés en assurant qu'il ne s'agissait en aucun cas de protéger les "biens mal acquis" et qu'il n'y avait "pas d'arrières pensées négatives", mais que l'objectif était de mettre le droit français en conformité et de protéger les biens "diplomatiques" sur le territoire français et non "un Etat en particulier, encore moins des chefs d'Etat ou leurs familles". La députée socialiste Karine Berger a néanmoins fait part de son "étonnement", notant que l'article permettait de protéger tout Etat, y compris sur des biens "à caractère militaire". Elle a indiqué qu'elle n'était "pas prête à donner un feu vert à la protection des biens de n'importe quel Etat sur notre sol".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 01:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sapin II": l'Assemblée vote des mesures pour plus de transparence sur la liste des paradis fiscaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609222423.xosa3i3c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir des mesures visant à assurer une plus grande transparence en ce qui concerne l'inscription d'Etats sur la liste des paradis fiscaux, avec l'aval du gouvernement qui a rappelé l'actualité récente des "Panama Papers". Les députés ont adopté un amendement co-signé par les trois rapporteurs du texte et d'autres élus socialistes qui "vise notamment à étendre les prérogatives des commissions des finances de l'Assemblée nationale et du Sénat" en prévoyant qu'elles rendent un avis sur tout nouvel arrêté visant à ajouter ou retirer un Etat sur la liste des paradis fiscaux, a expliqué le rapporteur Romain Colas (PS). "Jusqu'à présent cette liste connaissait des mouvements par décrets sur la base de décisions unilatérales sans débats du gouvernement", a souligné M. Colas. Le ministre des Finances Michel Sapin a évoqué un amendement "important, dans une actualité immédiate" et s'est dit "favorable à cette transparence", sous réserve que la décision s'applique "dans les trois mois", pour laisser la possibilité de négocier avec les Etats concernés. Il a rappelé avoir décidé récemment de réinscrire le Panama sur la liste des territoires non coopératifs le 8 avril, en arguant que cet État ne transmettait toujours pas les renseignements nécessaires à l'application de la législation. Cette décision, prise à la suite des révélations des "Panama Papers", qui ont mis au jour début avril un vaste système d'évasion fiscale transitant par des sociétés-écrans, doit prendre effet au 1er janvier 2017.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vérification des impôts des ministres: l'Assemblée vote de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609211531.pb76gk2r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi de nouvelles règles en matière de vérification de la situation fiscale des membres du gouvernement, en prévoyant qu'en cas d'anomalie, le président et le Premier ministre seront prévenus, dans le cadre de l'examen du projet de loi "Sapin II". Les députés ont adopté un article qui prévoit que si la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) - qui doit vérifier la situation fiscale de tout membre du gouvernement à compter de sa nomination -, constate une anomalie, elle est tenue d'en informer le président de la République et le Premier ministre, ce qui n'était pas prévu jusqu'à présent. Sur cette disposition, qui n'a pas donné lieu à débat, le président de la Haute autorité, Jean-Louis Nadal, a jugé "très positif que le Parlement donne la possibilité au président de la République de tirer les conséquences d'un manquement grave que nous relèverions", relevant auprès de l'AFP que "la vérification fiscale des ministres est placée sous le contrôle d'une autorité indépendante depuis les lois transparence" et que "les Français ont pu constater que c'était utile". Un autre article adopté prévoit par ailleurs un accès direct de la HATVP aux fichiers de l'administration fiscale. Ce vote survient alors que la presse a récemment révélé que le ministre de l'Economie Emmanuel Macron allait être contraint à payer rétroactivement l'ISF après une réévaluation de son patrimoine. Les députés ont en revanche rejeté un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), pour que le départ des hauts fonctionnaires vers le privé ("pantouflage") soit soumis au contrôle de la HATVP et non plus à la commission de déontologie de la fonction publique. Le ministre des Finances Michel Sapin avait émis un avis défavorable à cet amendement, arguant que la récente loi sur la déontologie des fonctionnaires, avait renforcé les pouvoirs de la commission de déontologie. L'amendement n'était pas sans lien avec le trouble suscité par le départ du directeur général du Trésor, Bruno Bézard qui va quitter la fonction publique pour créer un fonds d'investissements entre l'Europe et la Chine au sein d'une structure qui s'appelle Cathay Private Equity. Les députés ont toutefois décidé de permettre à la commission de déontologie de pouvoir rendre publics certains de ses avis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 23:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport préconise l'implantation d'une station scientifique internationale sur l'île de Clipperton</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609193152.6tlexwux.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport du député du Tarn Philippe Folliot (UDI), préconise de valoriser l'île de Clipperton, petite île française du Pacifique Nord, en y implantant une station scientifique à caractère international, afin notamment d'affirmer la souveraineté française. Le député propose également de donner à l'île le statut juridique de collectivité ad hoc, comme celles des Terres australes et antarctiques françaises (TAAF), de rétablir son nom originel d'Ile de la Passion dans les documents officiels, et de procéder au nettoyage du site, envahi par les déchets bien qu'inhabité. Le député avait été chargé en septembre par Manuel Valls d'une mission sur "la valorisation scientifique" de Clipperton, seul territoire français du Pacifique Nord. Situé à 12.000 km de la France métropolitaine, 6.000 de Tahiti et 1.300 des côtes mexicaines, l'île de 7 km2 dont 1,7 km2 de terres émergées est l'une des plus isolées du monde, mais elle dispose d'une zone économique exclusive (ZEE) de 435.000 km2, plus importante que celle de la métropole. Cet atoll fermé (une rareté), "abrite un potentiel exceptionnel" (ressources halieutiques, écosystème corallien, zones de pêche riches en thonidés, etc.), mais "présente une image d'abandon assez catastrophique", a souligné le député en remettant son rapport jeudi soir à la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin. Faute de gestion et de passages suffisants des bâtiments de la marine, l'atoll est envahi par les déchets (verre, plastique, lignes de pêches abandonnées mais aussi épaves de bateaux échoués), et subit le pillage des ressources par des bateaux de pêche pratiquant une pêche intensive et illégale, voire "des trafics", a-t-il expliqué. Le député propose notamment l'implantation d'une station scientifique à caractère international, pour étudier par exemple les courants marins, la météo, le réchauffement, la montée des eaux, etc.. Le coût d'une telle implantation est estimé entre 15 et 20 millions d'euros, pour une équipe de 8 à 12 personnes. Le coût de fonctionnement reviendrait à moins de deux millions d'euros par an (ravitaillement, fret), qui pourrait se faire via quatre rotations annuelles à partir des Iles Marquises en Polynésie (7 jours de mer), avec des bateaux de pêche hauturière qui permettrait de développer cette activité en Polynésie, a expliqué le député. Il préconise également de renégocier, avant sa reconduction tacite, l'accord franco-mexicain en vigueur, qui permet aux thoniers mexicains d'exploiter gratuitement le site, parfois à outrance. Il propose notamment de faire payer les licences de pêche, ce qui permettrait d'apporter des financements à la nouvelle collectivité. Il suggère également de neutraliser le stock de munitions abandonnées par les Américains après la seconde guerre mondiale, et de dératiser l'île, envahie par ces rongeurs arrivés sur l'atoll à la suite de l'échouement d'un navire. "Vous nous proposez une véritable feuille de route pour conserver la souveraineté de la France", a salué la ministre des Outre-mer, estimant qu'il y avait "des préconisations qui pourraient être rapidement mises en oeuvre", sans exiger de mobilisation de crédits. Elle a d'ores et déjà annoncé le renforcement des passages de la marine nationale sur l'île, dont l'un "dans les prochaines semaines", pour évaluer le stock de munitions et entamer le nettoyage. Un deuxième bateau passera fin 2016 pour procéder à la fin du nettoyage et à la destruction des munitions. Philippe Folliot s'était rendu au printemps 2015 sur l'île, devenant le premier député à avoir posé le pied sur cette miette de France, habitée notamment -outre les rats- par des millions de crabes et environ 100.000 fous masqués, des oiseaux au bec jaune et à la face noire. Découverte le 3 avril 1711 par le navigateur français Michel Dubocage, l'île est devenue réellement possession française en 1858. Le Mexique lui a contesté sa souveraineté, mais un tribunal international a donné raison à la France en 1931.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un reporting public pour les multinationales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609191817.3d22hho1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la création d'une obligation de reporting financier public pour les multinationales, qui va au-delà du projet de directive européenne en préparation en ce qui concerne les pays concernés, mais que des élus de gauche et des ONG ont jugé incomplet. Ce reporting, adopté dans le cadre du projet de loi "Sapin II", consiste à rendre la publication de données sur l'activité des entreprises (nombre de salariés, chiffre d'affaire, impôts sur les bénéfices, etc.) accessible au grand public. Une transparence accrue qui vise à lutter contre l'optimisation et l'évasion fiscale, notamment en permettant le "name and shame" (technique anglo-saxonne qui consiste à "nommer et blâmer"). Le reporting sera applicable aux entreprises dont le chiffre d'affaires annuel est supérieur à 750 millions d'euros, comme l'a proposé la Commission européenne début avril. Ce seuil sera abaissé progressivement à 500 millions d'euros puis à 250 millions d'euros respectivement deux ans puis quatre ans après l'entrée en vigueur de ce dispositif. Les dispositions doivent s'appliquer au lendemain de la date d'entrée en vigueur de la directive du Parlement européen et au plus tard au 1er janvier 2018, donc même si la directive n'est pas prête, avec une clause de revoyure en 2020, ont décidé les députés. La disposition, qui avait été ajoutée en commission au projet de loi à l'initiative des rapporteurs, était initialement calquée sur la directive européenne, et ne devait concerner que les pays de l'Union européenne et les paradis fiscaux qui figureront sur une liste, qui reste encore à définir, de la Commission européenne. Les ONG comme CCFD-Terre Solidaire, ONE ou Oxfam, plaidaient pour que tous les pays soient concernés. Les députés ont adopté en séance un amendement de Sandrine Mazetier (PS), cosigné par les trois rapporteurs du texte, et le groupe PS, qui va au-delà de la directive en prévoyant "un périmètre monde", selon Mme Mazetier, mais en mettant "un petit filtre qui permet qu'on ne puisse pas totalement identifier la marge d'une de nos entreprises quand elle est seule sur un marché extrêmement spécifique" et qu'elle "n'a pas 25 filiales". Le reporting concernera ainsi "l'activité des sociétés concernées pour chaque juridiction fiscale lorsqu'un nombre minimal d'entreprises liées sont situées sur cette juridiction" fixé par décret, selon l'amendement. Le rapporteur Sébastien Denaja (PS) qui a expliqué, comme le ministre des Finances Michel Sapin, qu'il était impossible d'aller plus loin pour des raisons constitutionnelles, a vanté un dispositif "équilibré". "Pas du tout un reporting complet", ont en revanche déploré plusieurs députés de gauche, à l'instar de la socialiste et ex-ministre Delphine Batho. En bouchant le trou du périmètre monde "pour recreuser le trou des filiales", "vous êtes en train de vous fabriquer un sabre de bois pour partir dans la lutte contre l'évasion fiscale", a lancé le "frondeur" Pascal Cherki. Même sentiment du côté des ONG CCFD-Terre Solidaire, ONE, Oxfam France et Peuples Solidaires-ActionAid France, qui ont pointé "un reporting public en trompe l'oeil" et "incomplet". "Un seuil ne serait-ce qu'à deux filiales minimum reviendrait par exemple à exclure du reporting de Total 37 pays sur les 98 pays d'implantation du groupe", notent les organisations dans un communiqué. A droite, des élus LR sont montés au créneau pour dénoncer, comme Olivier Marleix, "une folie" avec ce "reporting public unilatéral" qui va "livrer toutes les informations stratégiques de nos entreprises à nos concurrents". "Pourquoi ne pas attendre finalement cette directive?", s'est interrogée de son côté Véronique Louwagie (LR). En ce qui concerne le reporting auprès des administrations fiscales (non public), les entreprises dont le chiffre d'affaires est supérieur à 50 millions d'euros (et non plus 750 millions) seront concernées à compter de 2020, conformément à un autre amendement adopté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Artisans: l'Assemblée réécrit les règles qui avaient été proposées par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609163228.h4ov78vn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont profondément revu et corrigé jeudi les nouvelles règles controversées de qualification des artisans dans le cadre du projet de loi Sapin II, qui ont longtemps été défendues par Emmanuel Macron. Dans l'hémicycle, le ministre de l'Economie a soutenu l'"équilibre dynamique" trouvé par les socialistes, jugeant que cela permettra "à des jeunes et moins jeunes de progresser" et d'exercer une activité d'artisan. Mais, à en croire un élu PS, M. Macron est loin d'être ravi de cette nouvelle formule et "les députés lui ont fait gentiment manger son chapeau". L'exécutif souhaitait "une sortie de manière apaisée pour tout le monde", selon cette même source. Issues de son ex-projet de loi Noé, les nouvelles règles proposées par le fondateur du mouvement politique "En Marche" ont suscité une levée de boucliers des artisans, inquiets d'un "nivellement par le bas" et d'une "concurrence déloyale". Il était prévu notamment de réduire le nombre d'activités soumises à l'obligation de qualification, pour les ramener à celles présentant des "risques pour la santé et la sécurité des consommateurs". De peu, l'Assemblée nationale a rejeté, à main levée et en présence du chef de file des députés PS Bruno Le Roux, des amendements pour supprimer l'article 43 litigieux, venant de socialistes, de radicaux de gauche, du Front de gauche mais aussi des Républicains. Peu après une suspension de séance, les députés ont adopté une nouvelle mouture de l'article fondée, à l'initiative du rapporteur Dominique Potier (PS), sur "de nouveaux principes" et promouvant la validation des acquis de l'expérience (VAE) ainsi que "l'interopérabilité" entre métiers connexes. "Le plâtrier peut faire un peu de carrelage", a illustré M. Potier. En revanche, à la demande du gouvernement, mais aussi d'élus LR, UDI et PS, a été retirée la piste du rapporteur que des "activités multiservices" non soumises à qualification puissent être définies. "Mobilisation @UPAofficiel a payé", s'est félicitée sur twitter l'Union professionnelle artisanale. "Il n'y a plus un allègement des qualifications", a souligné la présidente de la commission des Affaires économiques, la socialiste Frédérique Massat. Cette élue de l'Ariège avait elle-même déposé un amendement de suppression, mais a oeuvré avec d'autres jusqu'à la dernière minute pour parvenir à ce vote de compromis, après quasiment deux heures de débats dans l'hémicycle. Auparavant, des députés de tous bords avaient fustigé le projet initial de réforme, allant "à l'encontre de la formation de 500.000 apprentis" d'ici 2017, objectif de François Hollande (Marie-Lou Marcel, PS), faisant que "le consommateur ne pourra plus s'y retrouver" (Olivier Marleix, LR) ou menaçant "de tirer de nombreux métiers vers le bas" (Huguette Bello, FG). L'oratrice des députés PS sur ce texte, Sandrine Mazetier, a déploré que le projet de M. Macron ait "provoqué tant d'émotion et d'oppositions" autour d'un projet de loi Sapin II de rassemblement. Le ministre a encore défendu sa philosophie, approuvée par plusieurs socialistes, de lever les "barrières à l'entrée" de certaines activités. Il s'est présenté en porte-voix de "celles et ceux qui n'ont pas forcément accédé à ces qualifications" et ont "peu de lobbies", les opposant aux "intérêts" constitués, "fort actifs, en particulier sur les territoires". Le locataire de Bercy raillait ainsi les pressions sur les députés, alors même que le projet de loi doit réduire l'influence des lobbies.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: des réponses pour le monde agricole, selon Le Foll</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609151430.ud9il8iv.html</link>
   <description><![CDATA[Meilleure répartition du rapport de force entre agriculteurs et industriels, obligation de publier ses comptes et délit de maltraitance aux animaux d'abattoirs, la loi Sapin II en cours d'examen au parlement est l'occasion de répondre à bon nombre de problématiques du monde agricole, selon le ministère. Le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a indiqué jeudi avoir proposé des "dispositions qui visent à assurer une meilleure répartition de la valeur au sein de la filière alimentaire", alors que les producteurs se plaignent d'être payés moins que leur coût de revient quand industriels et distributeurs font des profits. Ainsi, pour les filières agricoles soumises à contractualisation obligatoire (lait de vache, fruits et légumes...), des mesures permettront de "prendre davantage en compte les prix de vente des produits transformés pour la fixation des prix payés aux agriculteurs, afin d'assurer une juste répartition de la valeur", selon un communiqué. Dans le même temps, les dispositions adoptées par les députés prévoient de "rendre obligatoire l'indication, dans les contrats commerciaux entre industriels et distributeurs, du prix prévisionnel moyen payé au producteur pour les filières soumises à contractualisation obligatoire" pour qu'il n'y ait pas de pression sur les agriculteurs une fois les négociations commerciales finies, souligne le ministère. Un autre amendement prévoit également la possibilité pour les entreprises agroalimentaires de négocier des contrats pluriannuels pour une période maximale de trois ans avec la distribution, pour "disposer d'une meilleure visibilité sur leurs prix et leurs volumes". Cela évitera le psychodrame des négociations annuelles mais ces contrats intégreront tout de même une clause obligatoire de révision des prix qui pourra s'appuyer sur des indices publics de coûts de production. Pour répondre aux entreprises comme Bigard ou Lactalis, qui ne publient pas leurs comptes, le projet de loi prévoit que les présidents de tribunaux de commerce pourront, suite à un signalement, adresser une injonction à l'entreprise pouvant atteindre 2% de son chiffre d'affaires journalier réalisé en France. La loi permettra également de mettre un terme à des contournements observés dans les cessions foncières de terres agricoles par le biais de montages sociétaires, comme cela été le cas récemment par une société chinoise dans l'Indre. La loi prévoit de sécuriser le droit de préemption des SAFER en obligeant toute société souhaitant acheter des terres agricoles à créer un groupement foncier agricole. Enfin, la loi Sapin II est également l'occasion de créer un délit de maltraitance aux animaux dans le code rural, qui permettra d'engager si nécessaire la responsabilité du directeur d'un abattoir, et d'assurer une meilleure protection des salariés dénonçant ces actes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Double compte bancaire pour les autoentrepreneurs: l'Assemblée vote un compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609132438.3idul86d.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une position de compromis sur l'obligation d'un double compte bancaire pour les autoentrepreneurs, alors que le projet de loi Sapin II initial prévoyait, à l'initiative d'Emmanuel Macron, de supprimer cette obligation. Avoir un compte bancaire dédié à son activité pour un autoentrepreneur "reste un élément utile" et "n'est pas nécessairement une barrière à l'entrée dans ce régime", a fait valoir le rapporteur Sébastien Denaja (PS), en écho à la volonté du ministre de l'Economie de supprimer ces "barrières". Un compte séparé "a une vertu pédagogique", "permet d'identifier les flux" financiers et en cas de contrôle offre "une visibilité", a détaillé M. Denaja, soutenu par son collègue socialiste Laurent Grandguillaume, auteur fin 2013 d'un rapport sur des évolutions de l'autoentreprenariat. Ce dernier a regretté une certaine instabilité des règles, alors que l'obligation de ce deuxième compte a été introduite il y a un an et demi. Le rapporteur a proposé un "équilibre" en laissant un an pour l'ouverture de ce compte, option adoptée par la majorité. "Nous parvenons à une amélioration de la situation présente" et "on progresse", a affirmé M. Macron, qui s'est rallié à cette position. Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, porteur d'un amendement pour supprimer l'obligation de deuxième compte, lui a lancé: "Je voulais vous rendre service avec cet amendement: Ne lâchez rien, M. le ministre, on va vous aider!". Laure de la Raudière (LR) a critiqué "la position de compromis", "la pire qu'on puisse prendre" à ses yeux. "Avec vous, on croit toujours que c'est Cuba sans le soleil", lui a rétorqué le rapporteur, faisant valoir la "liberté" et le "temps" donnés au nouvel autoentrepreneur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Artisans: échanges tendus à l'Assemblée avec Macron autour du stage d'installation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609130414.iwqg52rn.html</link>
   <description><![CDATA[De nouvelles règles pour les artisans ont fait l'objet de premiers échanges tendus jeudi entre les députés et Emmanuel Macron, autour du stage d'installation, moins assoupli dans le projet de loi Sapin II que ne le souhaitait le ministre de l'Economie. L'Assemblée nationale doit ensuite examiner dans l'après-midi l'article du projet de loi réformant les qualifications des artisans, au coeur des inquiétudes du secteur, relayées par des élus de droite et de gauche, porteurs notamment d'amendements de suppression. Dans la matinée, les députés ont adopté une première disposition sensible concernant le stage de préparation à l'installation (SPI) auprès du réseau des chambres des métiers et de l'artisanat, qui a été créé par une loi de 1973 et généralisé depuis. A l'initiative du ministre de l'Economie, le projet de loi initial -où ont été insérées des dispositions de la disparue loi "Noé"- prévoyait d'offrir la possibilité au créateur d'entreprise artisanale de pouvoir s'immatriculer au répertoire des métiers et de commencer son activité sans avoir suivi ce stage au préalable, mais obligatoirement dans un délai de 30 jours. Dès le stade de la commission à l'Assemblée, les députés ont réécrit l'article afin que le stage soit bien réalisé avant l'immatriculation, point qui constituait une ligne rouge pour les chambres des métiers. Mais le stage devra obligatoirement débuter dans les 30 jours suivant la demande de stage, faute de quoi l'immatriculation ne pourra être refusée. Enfin, les députés ont intégré une formation à la responsabilité sociale et environnementale, "donnée de compétitivité pour demain", selon le rapporteur pour avis, Dominique Potier (PS). Cet élu de Meurthe-et-Moselle a plaidé que ce stage était "une garantie de bonne gestion des entreprises". En soutien, le député LR de Haut-Savoie Lionel Tardy a pointé la "bizarrerie" du projet initial et salué "l'esprit d'ouverture du rapporteur", malgré le rejet de ses amendements pour allonger le délai obligatoire de réponse à 45 jours. A l'inverse, M. Macron a soutenu que ce stage à l'installation constituait "une barrière à l'entrée" dans l'activité. "Dont acte: on la préserve parce qu'il n'y a pas d'acceptabilité pour y revenir", a lâché le ministre, un brin agacé. "On aura ce même débat" sur les qualifications, et ce stage "vient en plus des qualifications", a relevé le fondateur du mouvement politique "En Marche". Pour leur part, les radicaux de gauche ont cherché en vain à ne pas élargir les cas de dispense de stage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fournisseurs-distribution: les députés pour l'identification du négociateur des contrats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609110342.z118jjlk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont maintenu jeudi, contre l'avis du gouvernement, le principe d'inscrire le nom du négociateur dans les contrats entre fournisseurs et distributeurs de produits alimentaires pour davantage de "transparence", lors de l'examen du projet de loi Sapin II. La secrétaire d'Etat au Commerce, Martine Pinville, souhaitait la suppression de cette mesure ajoutée à l'unanimité en commission, au motif d'un "manque de clarté quant aux responsabilités entre la personne et son employeur" en cas de pratiques abusives ou déloyales. Mais, sur tous les bancs, des députés ont souligné le besoin d'un "rééquilibrage dans les négociations" avec la grande distribution. "Le rapport de forces est insupportable" actuellement, au détriment des fournisseurs, a ainsi plaidé l'élue socialiste du Finistère Annick Le Loch. Ainsi, le nom du négociateur devra être indiqué dans chaque convention écrite en vue de fixer le prix à l'issue de la négociation commerciale. Les négociations tarifaires entre la grande distribution et ses fournisseurs (agro-industriels et coopératives) donnent lieu chaque année à de vives tensions, aggravées ces dernières années. L'Assemblée nationale a encore retouché jeudi ce volet du projet de loi consacré à "l'amélioration de la situation financière des entreprises agricoles". Ainsi, les retards éventuels de livraison en cas de force majeure (intempéries...) ne pourront justifier une demande de pénalités de la part du distributeur, en vertu d'amendements des socialistes et des centristes adoptés dans l'hémicycle. Et pour limiter la dérive des instruments commerciaux de promotion, ils ne pourront pas dépasser, pour tous les produits alimentaires frais issus de la première transformation, 30% du prix du produit. En outre, la publication des sanctions pour pratique déloyale de concurrence sera obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
