<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 21:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une résolution pour permettre aux collégiens et lycéens de valider une année à l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616192211.0vj6ee71.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une résolution LR visant à demander au gouvernement de faire en sorte que les lycéens ou collégiens qui passent une année scolaire à l'étranger voient cette année comprise dans leur cursus. Opposée à cette proposition de résolution, la secrétaire d'Etat chargée du Commerce et de l'Artisanat Martine Pinville a jugé qu'elle était "nulle et non avenue par les objectifs qu'elle entend poursuivre". Elle a aussi estimé qu'elle "pourrait remettre en cause un dispositif éprouvé par le temps et l'expérience, qui fonctionne, qui est reconnu par l'ensemble de nos partenaires étrangers". Pour la secrétaire d'Etat, "accorder une reconnaissance de manière systématique, générale et aveugle n'aurait aucun sens sur le plan pédagogique", la proposition étant une "fausse bonne idée" en dépit des ses intentions "plus que louables". Christophe Premat (PS) a souligné pour sa part que les élèves du second degré de retour de l'étranger (après avoir été scolarisés dans des établissements non reconnus par le ministère de l'Education) passaient - après un feu vert du recteur -, un examen organisé par le chef d'établissement d'accueil pour déterminer la classe dans laquelle ils devaient être intégrés, cet examen étant basé sur le cursus de la classe suivie. Selon l'auteur de la résolution, le député LR Patrick Hetzel, "alors que l'intérêt des jeunes Français, en collège ou en lycée, d'aller passer une année à l'étranger ne cesse de croître, la France reste un des rares pays de l'Union européenne à ne pas reconnaître du tout la période passée à l'étranger". "Non seulement aucune équivalence n'est admise à leur retour, mais de surcroît, ils doivent réintégrer le niveau scolaire qu'ils avaient quitté!", regrette-t-il. "Alors que les Allemands sont 11 fois plus nombreux que les Français à passer un an de leur scolarité à l'étranger, il paraît indispensable que la France mette en place une reconnaissance officielle de ce type d'études et établisse une équivalence attendue par les élèves et leurs parents", juge-t-il. "L'intérêt primordial est naturellement de maîtriser parfaitement une langue. Cela leur permet aussi d'appréhender un système scolaire différent. Mais cette année en immersion leur permet aussi de découvrir la diversité des cultures, des modes de vie", juge-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 21:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Egalité et citoyenneté": les députés garantissent l'accès des enfants à la cantine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616191820.vqd5c1a1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont garanti jeudi l'accès de tous les enfants à la cantine dans le primaire lorsque celle-ci existe, lors de l'examen en commission du projet de loi "égalité et citoyenneté", reprenant ainsi une proposition de loi des radicaux de gauche. Les députés ont adopté, avec le soutien du gouvernement, un amendement du radical de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg qui reprend sa proposition de loi visant à "garantir le droit d'accès à la restauration scolaire". Celle-ci avait été adoptée à l'Assemblée en mars 2015, mais avait été retoquée au Sénat en décembre. L'amendement stipule, comme le faisait la proposition de loi, que "l'inscription à la cantine des écoles primaires, lorsque ce service existe, est un droit pour tous les enfants scolarisés. Il ne peut être établi aucune discrimination selon leur situation ou celle de leur famille". L'exposé des motifs de l'amendement souligne que "dans les années récentes, plusieurs communes ont refusé le droit d'accès aux cantines scolaires aux élèves dont au moins l'un des parents n'exerçait pas d'activité professionnelle. En estimant que celui-ci pouvait prendre en charge le repas de midi de son ou de ses enfants". Cela "revient à discriminer, voire à stigmatiser des familles déjà en difficulté", notent les signataires de l'amendement, estimant qu'"on ne peut admettre une discrimination, fondée sur la situation des enfants et celle de leur famille, qui séparerait les élèves les uns des autres au moment des repas et qui mettrait à l'écart les plus défavorisés". Dans un communiqué, le groupe des radicaux de gauche souligne en outre que "la justice administrative a toujours condamné ces non-admissions irrégulières" et qu'il "importait de légiférer, d'inscrire explicitement dans la loi ces principes posés par le juge, pour assurer très nettement leur caractère obligatoire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau round de la droite autour de la GPA à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616180439.ox3dv9kb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont de nouveau mené bataille jeudi, avec le renfort d'élus UDI et FN, afin de durcir les sanctions pour recours à la gestation pour autrui (GPA, mères porteuses) lors de débats houleux rappelant ceux autour du mariage homosexuel. L'Assemblée examinait deux propositions de loi LR dans le cadre d'une "niche" réservée au principal groupe d'opposition. Faute de députés de gauche suffisants présents, les deux motions de rejet préalable des textes présentées par le PS ont été repoussées. Cela a poussé le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen à demander la réserve des votes qui auront lieu mardi lorsque les bancs de gauche seront davantage garnis. Des élus LR ont dénoncé un vote "un peu volé" estimant qu'avec ce report "les dés sont pipés", Guillaume Larrivé y voyant notamment une "triste fin de règne". Le premier texte porté par Philippe Gosselin visait à insérer "le principe d'indisponibilité du corps humain" dans la Constitution. Le gouvernement et les socialistes ont objecté que ce principe était déjà reconnu et que l'inscrire dans la Loi fondamentale pourrait empêcher par exemple la recherche sur l'embryon ou l'assistance médicale à la procréation. Le second texte de Valérie Boyer de lutte "contre le recours à une mère porteuse" prévoyait de nouvelles incriminations sanctionnant le recours à la GPA. Il entendait aussi interdire toute transcription d'acte d'état civil étranger reconnaissant une filiation issue de cette pratique pour "conduire la Cour européenne des droits de l'Homme à reconsidérer sa position". Dans l'hémicycle, nombre de députés LR, dont des membres de l'Entente parlementaire pour la famille et de la Droite forte, ainsi que Jean-Frédéric Poisson, président du Parti chrétien-démocrate (PCD) et candidat à la primaire, ont soutenu ces deux propositions. Dans les tribunes figurait la présidente de la Manif pour tous Ludovine de la Rochère, dont le collectif appelait à un rassemblement en fin de journée près de l'Assemblée. François Fillon et Bruno Le Maire, deux députés également candidats à la primaire, avaient envoyé des messages de soutien sur Twitter à Valérie Boyer. "Les brèches se multiplient" et le "double jeu" de l'exécutif conduit à "une légalisation de fait", a renchéri Marion Maréchal-Le Pen (FN). Mais "pas question de revenir sur la prohibition de la GPA" et "de légaliser cette pratique qui participe d'une marchandisation du corps humain", a affirmé M. Le Guen. Les mesures proposées "conduiraient en pratique à ne sanctionner plus fortement que les parents, sans permettre les sanctions des intermédiaires" qui opèrent depuis l'étranger, a-t-il argumenté, privilégiant "les discussions bilatérales avec les pays concernés". Colette Capdevielle (PS) a critiqué des "vérités toutes faites, calculs politiques et fantasmes" des Républicains, estimant que "depuis 2012" ceux-ci n'ont "de cesse de tenter de réveiller celles et ceux qui avaient exprimé un désaccord sur le mariage pour tous". "Vous êtes des meurtriers!", a lancé le député LR Nicolas Dhuicq au sujet des enfants coupés du lien avec leur mère porteuse. Indigné, le groupe PS lui a demandé des excuses.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 20:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logements sociaux: les députés privent les communes peu vertueuses de la dotation de solidarité urbaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616171447.paosmbu1.html</link>
   <description><![CDATA[Les communes "carencées", qui ne respectent pas leurs obligations de logements sociaux ne seront plus éligibles à une subvention destinée à celles qui sont en difficulté (DSU), ont décidé jeudi les députés en commission, lors de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". Un amendement, porté par François Pupponi (PS) et co-signé par une trentaine de députés socialistes, vise "à rendre les communes carencées au sens de l'article 55 de la loi SRU inéligibles à la Dotation de solidarité urbaine (DSU), quel que soit leur taux de logements sociaux", selon son exposé des motifs. Audrey Linkenheld (PS), qui défendait cette mesure, a estimé qu'attribuer cette dotation à ces communes était "une incongruité certaine". Le rapporteur Philippe Bies (PS) a émis un avis favorable à cette mesure "de bon sens". La ministre du Logement Emmanuelle Cosse s'en est remise à la sagesse des députés, soulignant notamment que cela aurait "un impact très fort sur les communes carencées". Parmi les 1.115 communes en déficit de logement social, il y avait en 2015 194 communes soumises à la loi SRU et percevant la DSU, parmi lesquelles 27 sont carencées, selon les chiffres qu'elle a donnés. Elle a cité ces communes, parmi lesquelles figurent des villes comme Grasse (Alpes-Maritime), Marignane (Bouches-du-Rhône), Tarascon (Bouches-dur-Rhône), Marmande (Lot-et-Garonne) ou encore Fréjus (Var), souvent situées en Provence-Alpes-Côte d'Azur. A droite, le député-maire LR de Saint-Maur-des-Fossés, Sylvain Berrios, a dénoncé un amendement "extrêmement dangereux", qui va cibler 27 communes, soulignant que certaines d'entre elles "peuvent être dans un chemin vertueux". C'est "d'une violence à leur égard qui est assez redoutable", a-t-il lancé. M. Bies a répliqué que par définition, les communes carencées n'étaient "pas sur un chemin vertueux", ayant manifesté "une particulière mauvaise volonté dans la mise en oeuvre de ce principe de solidarité" pour la construction de logements sociaux. La loi SRU (Solidarité et rénovation urbaine) impose aux communes de plus de 3.500 habitants - 1.500 habitants en Ile-de-France - de construire 20% à 25% de logements sociaux. Lorsqu'une commune ne respecte pas les objectifs qui lui sont fixés, elle peut faire l'objet d'un arrêté de carence du préfet, ce qui renforce les mesures coercitives prises à son égard.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Egalité et citoyenneté": les députés complètent les mesures anti-ghettoïsation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616150647.7zyul0fj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont complété en commission les mesures du projet de loi "égalité et citoyenneté" visant à lutter contre la ghettoïsation, avec notamment l'obligation de réserver 25% des logements sociaux aux demandeurs les plus pauvres dans les quartiers non prioritaires. Les députés ont notamment élargi aux jeunes en formation professionnelle la liste des publics prioritaires pour l'accès au logement social, par le biais d'un amendement de Razzy Hammadi, rapporteur PS du texte. La possibilité de louer un logement social en meublé a également été étendue aux "actifs en mobilité", une mesure qui permettra notamment aux enseignants d'accepter plus facilement des remplacements, selon l'amendement du rapporteur général. Les députés ont également avancé de 2022 à 2020 la date à partir de laquelle les offices HLM devront porter à la connaissance du public les logements sociaux vacants, et ouvert la possibilité pour des associations de locataires de faire des actions de groupe. Ils ont aussi complété le droit à l'information des ménages sur le déroulement de leur demande de logement social, via un amendement d'André Chassaigne, chef de file des députés du Front de gauche. Les députés ont également adopté, contre l'avis du gouvernement et des rapporteurs, un amendement porté par François Pupponi (PS) et co-signé par d'autres élus socialistes. Celui-ci vise à plafonner au sein des quartiers prioritaires la part des attributions réservées aux demandeurs aux ressources les plus faibles à 50% du total des attributions de ces quartiers. L'idée étant de compléter le seuil de 25% hors quartier pour lutter contre l'effet ghetto. La ministre du Logement Emmanuelle Cosse a mis en avant "un problème de constitutionnalité" si on exclut des demandeurs en raison d'un quota atteint, tandis que le rapporteur Philippe Bies (PS) a estimé que cela risquait "d'opposer entre eux le droit au logement et la mixité sociale, alors que l'objectif de ce projet de loi est précisément l'inverse". Les députés ont aussi adopté un amendement du gouvernement qui laisse la possibilité "en tenant compte de la situation locale" d'adapter dans certaines conditions ce pourcentage des 25% minimum d'attributions aux demandeurs pauvres hors des quartiers. Jeudi, ils ont, entre autres, validé un amendement de M. Hammadi qui instaure une règle du "1% associatif et culturel". Il s'agit de prévoir lors de la construction d'un bâtiment d'habitat collectif d'au moins 50 logements, "une surface équivalant à au moins 1% de la surface totale" pour accueillir un espace collectif commun dédié au "vivre ensemble". A défaut, le constructeur devrait verser une somme équivalente au coût de la construction de la surface à une association. Cet amendement a été adopté contre l'avis du gouvernement, Emmanuelle Cosse jugeant notamment inadapté de mener ce débat sans les bailleurs et estimant que le vivre ensemble ne se décrète pas. Le rapporteur de ce volet, Philippe Bies, s'est également dit réservé, pointant un risque de surenchérissement des coûts. Le projet de loi, qui se veut la réponse législative à ce que Manuel Valls avait appelé en janvier 2015 un "apartheid territorial, social et ethnique", sera examiné dans l'hémicycle à partir du 27 juin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote la création d'une "carte de famille de blessé de guerre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616144315.7a7t5bzj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la création d'une carte de famille de blessé de guerre, à valeur symbolique car elle n'ouvrira pas de droit spécifique, via une proposition de loi Les Républicains adoptée à l'unanimité. Cette carte a vocation à être délivrée "en témoignage de la reconnaissance par la Nation française des sacrifices consentis par les familles des victimes d'une blessure de guerre homologuée par le ministre de la Défense", selon l'article unique de cette proposition de loi. Seul le blessé, ou son représentant légal, pourra la solliciter pour sa famille, afin d'éviter les demandes non souhaitées mais aussi de faciliter le travail du service qui instruira les demandes, a fait préciser le rapporteur, Olivier Audibert-Trouin, via un amendement voté dans l'hémicycle. Les modalités d'application de la carte notamment seront définies par un groupe de travail, a indiqué le secrétaire d'Etat chargé des Anciens combattants, Jean-Marc Todeschini. Alors que les familles souffrent du "second impact de la blessure" physique ou psychologique du militaire, avec souvent "des projets de vie anéantis", et qu'elles ont "un rôle central dans le rétablissement", les dispositifs de soutien existants ne satisfont pas le "besoin de reconnaissance", a plaidé M. Audibert-Trouin, député LR du Var, à l'unisson d'autres orateurs. "Dans la période si troublée que traverse notre société, notre pays, à l'heure où nos forces de sécurité et nos forces armées sont durablement attaquées", il faut répondre à ce "devoir de reconnaissance", a ajouté ce membre de la commission de la Défense. Le secrétaire d'Etat a souligné en détail "l'effort considérable" du gouvernement depuis 2012 notamment pour renforcer l'accompagnement des blessés et de leurs familles. Jugeant qu'une carte de famille de blessé de guerre "viendrait utilement renforcer des mesures déjà mises en oeuvre" et insistant sur sa "portée symbolique forte", il s'en est remis à "la sagesse" des députés. Au nom du groupe socialiste et écologiste, Christophe Premat, qui s'en est également remis au choix des députés, s'est montré fort sceptique. S'il a jugé "l'intention louable", cet élu des Français de l'étranger a craint notamment que la nouvelle carte "n'alimente de faux espoirs" d'aides supplémentaires et "n'augmente les frustrations". L'élu d'extrême droite Jacques Bompard a réclamé l'élargissement du bénéfice d'une telle carte aux familles de gendarmes, avant de retirer son amendement face aux arguments du rapporteur et du ministre. M. Audibert-Trouin a expliqué que "les gendarmes sont des militaires qui, lorsqu'ils agissent en opérations extérieures sont sous l'autorité du ministère de la Défense, ils sont donc éligibles aux mesures applicables aux blessés de guerre, dont cette carte" pour les familles. M. Todeschini a défendu une position similaire: "les gendarmes sont pris en compte dans le texte initial".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comment rendre le système paritaire "plus lisible" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616135506.w4mjuub5.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire publié jeudi propose plusieurs pistes pour rendre le système paritaire "plus lisible", passant par la création d'un "Haut conseil" du paritarisme ou d'un Institut des hautes études du dialogue social. Hasard de calendrier, ce rapport sur lequel le député Jean-Marc Germain (PS) a travaillé pendant neuf mois, est publié un jour où syndicats et patronat font le constat de l'échec de leurs négociations sur l'assurance chômage. "Le paritarisme est plus que jamais nécessaire ; le paritarisme doit plus que jamais se réformer", indique son rapport. "Le système paritaire français n'est pas improductif, mais il est nébuleux", ajoute-t-il. Il rappelle que "notre pays a confié près d'un quart de sa protection sociale, 150 milliards d'euros, aux représentants des salariés et des employeurs", notamment les retraites complémentaires, le chômage, la prévoyance, la santé au travail, la formation professionnelle, le logement ou l'insertion des personnes handicapées. M. Germain souhaite également créer un Haut conseil de la négociation collective et du paritarisme. Cette entité comprendrait quatre commissions permanentes: protection sociale et vie quotidienne (retraites complémentaires, prévoyance, logement), sécurité sociale professionnelle (emploi, chômage, formation), nouvelle économie (numérique, plateformes collaboratives), et contrôle et évaluation. Il serait le lieu des négociations interprofessionnelles sur saisine de l'État, du Parlement ou auto-saisine. L'Institut des hautes études du dialogue social (IHEDS) aurait pour mission de diffuser "la culture de la négociation dans le monde économique, administratif, associatif ou politique". L'Agence nationale de sécurité sociale professionnelle serait chargée de gérer et d'adapter les droits, à commencer par ceux attachés au compte personnel d'activité (CPA), dont la création est prévue dans le cadre de la loi travail. Pour la gouvernance d'entreprise, le rapport préconise la présence d'"au moins un tiers de représentants des salariés dans les conseils d'administration dans toutes les entreprises de plus de 300 salariés". En outre, Arnaud Richard (UDI), président de la mission d'information, propose un "contrôle légitime du Parlement" sur le système pour le rendre "plus lisible à nos concitoyens et plus efficient dans l'intérêt général". Il propose ainsi que le Parlement "soit saisi chaque année d'un projet de loi sur les finances sociales portant approbation d'un rapport sur les comptes prévisionnels de l'ensemble des régimes paritaires". Le rapport préconise lui un contrôle par les partenaires sociaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet contre projet sur le système de santé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616115009.cxi3xpm2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont défendu jeudi sans succès à l'Assemblée une panoplie de mesures remettant en cause partiellement la récente loi santé, dont le tiers payant généralisé, dans une ambiance de pré-campagne pour 2017. Une médecine "qui n'oppose pas le secteur privé et le secteur public", "dont la médecine libérale constitue un pilier" et qui offre un "libre choix pour le patient": le texte LR entendait "affirmer notre conception" et "défendre les professionnels de santé que la loi de modernisation du système de santé (de janvier 2016) a profondément malmenés", a affirmé son auteur Jean-Pierre Door, un des secrétaires nationaux à la Santé du parti Les Républicains. Sa proposition de loi avait notamment pour objectif de supprimer le caractère obligatoire du tiers payant (dispense d'avance de frais) prévu pour fin 2017, synonyme de tracas administratifs et qui "n'améliorera pas l'accès aux soins" et "déresponsabilisera les patients" selon la droite, qui a repris là des arguments répétés dans l'hémicycle il y a quelques mois seulement. La ministre de la Santé Marisol Touraine a critiqué "l'immobilisme et la frilosité" de ces propositions, voire parfois leur caractère "régressif". Elle a relevé que contrairement aux "grandes déclarations" de candidats à la primaire de la droite, il n'était pas proposé ici d'abrogation de sa loi santé, qui comprenait également le paquet neutre de cigarettes ou encore l'ouverture de "salles de shoot". Mais Arnaud Robinet (LR) lui a promis "dans quelques mois" un "débat devant les Français", où "ce sera votre bilan contre notre projet", qui vise en particulier à "corriger les erreurs de caractère idéologique et technocratique" de la gauche. Les centristes de l'UDI ont défendu la proposition de loi comme "un premier pas" dans la bonne direction, tandis que socialistes et écologistes, radicaux de gauche et Front de gauche ont voté une motion de rejet préalable. "La perspective électorale prochaine est le principal moteur" de ce texte, a estimé le socialiste Gérard Bapt, tandis que sa collègue écologiste ralliée au groupe PS Véronique Massonneau a opposé "franchises et déremboursement" de la droite au tiers payant généralisé de la gauche. "L'avenir n'est pas dans la suppression des postes de fonctionnaires", a-t-elle aussi lancé alors que la proposition de loi n'aborde pas ce sujet cher à la droite. "Renforcer la libéralisation (du système de soins) ne nous paraît pas la réponse adéquate", a aussi déclaré Jacqueline Fraysse pour le Front de gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comment rendre le "nébuleux" système paritaire "plus lisible" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160616084439.5br1ez4z.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire publié jeudi propose plusieurs pistes pour rendre le "nébuleux" système paritaire "plus lisible", passant par la création d'un "Haut conseil" du paritarisme, d'un Institut des hautes études du dialogue social ou un contrôle par le Parlement. Hasard de calendrier, ce rapport sur lequel le député Jean-Marc Germain (PS) a travaillé pendant neuf mois, est publié un jour où syndicats et patronat devraient acter un échec des négociations sur l'assurance chômage. "Le paritarisme est plus que jamais nécessaire ; le paritarisme doit plus que jamais se réformer", indique son rapport. "Le système paritaire français n'est pas improductif, mais il est nébuleux", ajoute-t-il. Il rappelle que "notre pays a confié près d'un quart de sa protection sociale, 150 milliards d'euros, aux représentants des salariés et des employeurs", notamment les retraites complémentaires, le chômage, la prévoyance, la santé au travail, la formation professionnelle, le logement ou l'insertion des personnes handicapées. M. Germain propose un "contrôle légitime du Parlement" sur le système pour le rendre "plus lisible à nos concitoyens et plus efficient dans l'intérêt général". Il propose ainsi que le Parlement "soit saisi chaque année d'un projet de loi sur les finances sociales portant approbation d'un rapport sur les comptes prévisionnels de l'ensemble des régimes paritaires". Il souhaite également créer un Haut conseil de la négociation collective et du paritarisme. Cette entité comprendrait quatre commissions permanentes: protection sociale et vie quotidienne (retraites complémentaires, prévoyance, logement), sécurité sociale professionnelle (emploi, chômage, formation), nouvelle économie (numérique, plateformes collaboratives), et contrôle et évaluation. Il serait le lieu des négociations interprofessionnelles sur saisine de l'État, du Parlement ou auto-saisine. L'institut des hautes études du dialogue social (IHEDS) aurait pour mission de diffuser "la culture de la négociation dans le monde économique, administratif, associatif ou politique". L'Agence nationale de sécurité sociale professionnelle serait chargée de gérer et d'adapter les droits, à commencer par ceux attachés au compte personnel d'activité (CPA), dont la création est prévue dans le cadre de la loi travail. En outre, pour la gouvernance d'entreprise, le rapport préconise la présence d'"au moins un tiers de représentants des salariés dans les conseils d'administration dans toutes les entreprises de plus de 300 salariés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 10:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chansons francophones à la radio: accord parlementaire sur les quotas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615212458.fqom4ovh.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus à un accord mercredi soir sur la question des quotas de chansons francophones à la radio, qui avait divisé ces derniers mois producteurs de disques et radios musicales, a-t-on appris de sources parlementaires. Au terme de cinq heures de discussion, la commission mixte paritaire entre députés et sénateurs a trouvé une version commune sur le projet de loi "Liberté de la création, architecture et patrimoine" mais n'a consacré que "cinq minutes au volet chansons", selon le président de la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée Patrick Bloche (PS). Sur ce point, elle a finalement repris l'amendement du gouvernement, issu de la concertation avec les radios et la filière musicale, mais qui avait été rejeté au Sénat en seconde lecture. Cet amendement vise à contraindre les radios à "diversifier" leur programmation francophone: si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions supplémentaires de ces titres ne seront plus prises en compte dans les quotas et les radios devront donc passer d'autres chansons en français pour atteindre les 40%. Le texte prévoit en contrepartie une possibilité d'assouplissement pour les radios qui prendraient des engagements en faveur de la "diversité musicale". Pour y prétendre, ces radios devraient programmer 45% de nouveautés et s'engager à ne jamais diffuser un même titre (anglophone comme francophone) plus de cinq fois par jour. Les parlementaires ont voté le principe d'une rémunération pour les photographes et artistes visuels dont les oeuvres sont reproduites par des services de moteurs de recherche et de référencement sur internet Parmi les autres compromis trouvés par les parlementaires, l'introduction dans le code pénal des atteintes à la liberté de création et de diffusion. Sur le volet architecture du texte, ils ont voté l'obligation de recourir à un architecte pour les demandes de permis d'aménager des lotissements, au-delà d'un certain seuil de surface de terrain à aménager. Ils ont également donné la possibilité aux collectivités territoriales de réduire les délais d'instruction des permis de construire établis par un architecte pour des projets inférieurs à 150 m^3. Enfin le gouvernement devra remettre un rapport sur la mise en place d'un dispositif permettant à l'État et aux collectivités locales de consacrer 1% du coût des opérations de travaux publics au soutien de projets artistiques et culturels dans l'espace public. A la différence de leurs homologues sénateurs, les députés LR de la commission se sont abstenus, déplorant "un texte fourre-tout" qui "compile des mesures disparates". L'Assemblée et le Sénat doivent maintenant valider ce compromis par un ultime vote en séance de chaque côté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 23:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'oppose aux mini-motos trop bruyantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615180003.0xd1wsnd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi à l'unanimité une proposition de loi socialiste qui vise à lutter contre "les nuisances" des mini-motos, quads et moto-cross, en permettant notamment la confiscation immédiate des engins non homologués à circuler sur la voie publique. "La circulation abusive de certains types de motos et de quads engendre de graves nuisances sonores et met en danger les riverains", a expliqué le rapporteur Rémi Pauvros (PS) qui vise en particulier les véhicules à usage ludique ou sportif qui n'ont pas besoin d'homologation particulière, mais qui en contrepartie ne sont pas autorisés à circuler sur la voie publique. "C'est une attente très forte de nos concitoyens qui souhaient pouvoir vivre sereinement sans avoir ce sentiment d'être agressés", a souligné M. Pauvros, en rappelant que "la période estivale est propice à la recrudescence de comportements à risques". "Seize conducteurs de quad sont décédés en 2015", a rappelé pour le gouvernement le secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat Jean-Vincent Placé. Le texte prévoit principalement que la confiscation des mini-motos et quads non autorisés à circuler sur la voie publique est "de plein droit" (et non plus en cas de récidive) si l'engin n'est pas utilisé sur un terrain adapté. Une contravention de 5e classe (1.500 euros et 3.000 en cas de récidive) viendra aussi sanctionner le défaut d'identification de ces engins (obligation actuellement associée à aucune sanction). La proposition de loi prévoit aussi - pour les engins autorisés à circuler sur la voie publique -que "lorsqu'un véhicule paraît exagérément bruyant", l'agent verbalisateur pourra imposer au conducteur de se présenter à un service de contrôle du niveau sonore en vue de sa vérification. La proposition de loi, qui doit maintenant être débattue au Sénat, a été votée par tous les groupes politiques, même si le LR Sébastien Huygue aurait souhaité que le texte "aille plus loin" sur la sanction des "rodéos", lorsque plusieurs véhicules se font la course.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas annonce des programmes de prévention de la radicalisation dans 27 prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615172540.hgi0tx3a.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a annoncé mercredi à l'Assemblée nationale que des programmes de prévention de la radicalisation seront menés dans 27 établissements pénitentiaires. Ces programmes seront menés parallèlement au dispositif d'unités dédiées, visant à séparer les détenus radicaux, et déjà expérimenté dans quatre établissements pénitentiaires et qui donnera lieu à une évaluation, a précisé la chancellerie à l'AFP. "La radicalisation est un vrai sujet. Il y a aujourd'hui dans les prisons 1.400 radicaux dont 300 ont un lien avec le terrorisme et 100 sont des condamnés", a indiqué le garde des Sceaux, interrogé après le double meurtre d'un policier et de sa compagne lundi soir à Magnanville (Yvelines), revendiqué par l'organisation Etat islamique. Et "nous avons à ce sujet un double travail: la surveillance des radicaux et la déradicalisation", a-t-il ajouté. Sur le second chantier, nous allons développer un programme de prévention de la radicalisation dans 27 établissements, a annoncé le ministre. "Sur la surveillance (...) 186 personnes sont aujourd'hui dédiées à la question du renseignement pénitentiaire", a indiqué M. Urvoas, pour qui il faut néanmoins "faire beaucoup plus". "Pas forcément en terme de moyens, puisque là l'essentiel a été fait, mais en terme de doctrine, d'outils et surtout de relations avec les autres services", a-t-il expliqué. Dans le cas du tueur de Magnanville, Larossi Abballa, incarcéré en 2011 dans le cadre d'une filière jihadiste vers le Pakistan, il a estimé que le renseignement pénitentiaire a joué son rôle. "Le meurtrier d'hier (lundi, ndlr) a été suivi. A tel point que le bureau du renseignement pénitentiaire a transmis à deux reprises à la DGSI (sécurité intérieure) et la Sdat (antiterrorisme) tous les éléments", a-t-il indiqué. Le meurtrier d'un policier et de sa compagne avait notamment été signalé pour son prosélytisme en prison. "Le drame, c'est qu'on ne l'a jamais perdu de vue", a déploré le ministre constatant ainsi les limites du dispositif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 19:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité et citoyenneté: les députés complètent les mesures pour la jeunesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615161144.b0x9ihto.html</link>
   <description><![CDATA[Faveur aux jeunes lors des élections locales, permis de conduire ou encore complémentaire santé: les députés ont complété mercredi en commission plusieurs des mesures en faveur de la jeunesse du projet de loi Egalité et citoyenneté. En cas d'égalité des voix lors d'une élection locale, ce sera le candidat le plus jeune qui l'emportera, et non comme actuellement le plus âgé, ont voté les députés sur proposition des rapporteurs. La préparation des épreuves du permis de conduire pourra être prise en charge via le compte personnel de formation, en vertu d'un amendement du groupe socialiste porté par Jean-Patrick Gille, adopté contre l'avis du gouvernement. L'accès à la CMU-C (couverture maladie universelle complémentaire) des moins de 25 ans à faibles ressources et ne vivant plus avec leurs parents sera accéléré, a aussi voté, sur proposition gouvernementale, la commission spéciale instaurée à l'Assemblée pour examiner ce texte. Les députés ont gravé dans le projet de loi "le droit de chaque jeune atteignant à compter de 2020 l'âge de 18 ans à bénéficier, avant ses 25 ans, d'une expérience professionnelle ou associative à l'étranger". En outre, le régime de création d'association par un mineur sera réformé: il pourra notamment accomplir seul tous les actes utiles à l'administration de l'association "sauf opposition expresse des représentants légaux", alors que la législation actuelle prévoit un accord écrit préalable du représentant légal. Un mineur de plus de 16 ans pourra demander son émancipation, ont fait voter les écologistes. Actuellement, elle ne peut être demandée que par ses parents ou l'un des deux. Mardi soir, les députés avaient voté contre l'avis du gouvernement un assouplissement des conditions pour rémunérer les dirigeants d'associations de jeunes. Ils ont créé une "carte du volontaire" pour chaque personne effectuant un service civique et qui donnera droit à certaines réductions appliquées aux étudiants. Et les jeunes ayant accompli un service civique pourront faire valoir cet engagement en cas, par la suite, d'intégration à la fonction publique. Les députés ont renommé "réserve civique" la réserve citoyenne généralisée par le projet de loi, offrant "à toute personne volontaire la possibilité de servir les valeurs de la République en participant, à titre bénévole et occasionnel, à la réalisation de projets d'intérêt général". Elle pourra être réquisitionnée "en cas d'urgence", ont-ils voté. Le "congé d'engagement" de six jours maximum créé par le texte, pouvant être accordé chaque année à tout salarié désigné pour siéger à titre bénévole dans l'organe d'administration ou de direction d'une association, a été étendu aux fonctionnaires. Sur une initiative du groupe PS, il a été prévu que les entreprises de l'économie sociale et solidaire pourront bénéficier, pour le développement de leur activité, de la confiscation des biens mal acquis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés favorisent la mission de la Croix-Rouge de réunification des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615160648.6qa3qryz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi à l'unanimité une proposition de loi PS pour favoriser l'exercice par la Croix-Rouge de sa mission, peu connue, de réunification de familles séparées par les conflits armés, les catastrophes et les crises humanitaires. Pour permettre à la Croix-Rouge de remplir cette mission "de rétablissement des liens familiaux" qu'elle assure depuis 1949, cette proposition de loi "vise à lui accorder des dérogations ciblées afin qu'elle obtienne des administrations la communication de documents ou données à caractère personnel qui ne sont en principe communicables qu'à l'intéressé", a expliqué la rapporteure PS Françoise Dumas. Tous les groupes politiques, à l'instar du député LR Philippe Gosselin, ont voté "avec enthousiasme et conviction" ce texte "d'intérêt général" qui doit maintenant être débattu au Sénat. En 2015, "562 demandes de recherche ont été traitées par la Croix-Rouge française, et 23 familles ont pu être réunifiées. Bien que les deux-tiers de ces demandes concernent des personnes séparées pendant la Seconde Guerre mondiale, les nombreux conflits et catastrophes humanitaires qui agitent le monde, notamment à la frontière de l'Europe, donnent à cette mission une actualité nouvelle", a souligné le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, en référence notamment à l'actuelle crise migratoire. Pour autant, la Croix-Rouge française "est régulièrement confrontée à un refus par les administrations et les services publics de la transmission de données personnelles concernant les personnes recherchées", selon Mme Dumas. Le texte permettra donc à la Croix-Rouge française d'obtenir de la part des administrations les informations indispensables à la détermination du sort de la personne recherchée. Elle pourra également obtenir communication des copies intégrales et extraits d'actes de l'état-civil et vérifier l'inscription d'une personne sur les listes électorales. Sont exclues de la mission de la Croix-Rouge les recherches de personnes disparues dans des conditions suspectes, les recherches généalogiques ou celles qui résultent d'une adoption. La Croix-Rouge demande en outre le consentement écrit préalable de toute personne retrouvée avant communication de ses coordonnées aux membres de la famille qui la recherchent. La Croix-Rouge française est devenue la seule instance de recours des particuliers pour les aider dans ce type de démarches depuis la suppression en 2013 d'un dispositif du ministère de l'Intérieur, intitulé "recherches dans l'intérêt des familles", créé après la Première Guerre mondiale mais qui n'était plus guère utilisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas annonce des programmes de déradicalisation dans 27 prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615160020.ey546fp3.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a annoncé mercredi à l'Assemblée nationale que les programmes de déradicalisation, expérimentés actuellement dans cinq prisons, seront étendus à 27 établissements pénitentiaires. "La radicalisation est un vrai sujet. Il y a aujourd'hui dans les prisons 1.400 radicaux dont 300 ont un lien avec le terrorisme et 100 sont des condamnés", a indiqué le garde des Sceaux, interrogé après le double meurtre d'un policier et de sa compagne lundi soir à Magnanville (Yvelines), revendiqué par l'organisation Etat islamique. Et, "nous avons à ce sujet un double travail: la surveillance des radicaux et la déradicalisation", a-t-il ajouté. Sur le second chantier, "nous allons étendre le programme" en cours en passant de 5 à 27 établissements, a annoncé le ministre. "Sur la surveillance (...) 186 personnes sont aujourd'hui dédiées à la question du renseignement pénitentiaire", a indiqué M. Urvoas pour qui il faut néanmoins "faire beaucoup plus". "Pas forcement en terme de moyens, puisque là l'essentiel a été fait, mais en terme de doctrine, d'outils et surtout de relations avec les autres services", a-t-il expliqué. Dans le cas du tueur de Magnanville, Larossi Abballa, incarcéré en 2011 dans le cadre d'une filière jihadiste vers le Pakistan, il a estimé que le renseignement pénitentiaire a joué son rôle. "Le meurtrier d'hier (lundi, ndlr) a été suivi. A tel point que le bureau du renseignement pénitentiaire a transmis à deux reprises à la DGSI (sécurité intérieure) et la Sdat (antiterrorisme) tous les éléments", a-t-il indiqué. Le meurtrier d'une policier et de sa compagne avait notamment été signalé pour son prosélytisme en prison. "Le drame, c'est qu'on ne l'a jamais perdu de vue", a déploré le ministre constatant ainsi les limites du dispositif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
