<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 11:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "S'il y a une primaire de toute la gauche, il doit y avoir une primaire par organisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160408093717.ludjkao6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux s'est déclaré vendredi en faveur d'un candidat unique du parti socialiste pour participer à la primaire de la gauche. "S'il y a une primaire de toute la gauche, il doit y avoir une primaire par organisation", a-t-il déclaré sur LCP. "Je pense que dans un premier temps le Parti socialiste aura à choisir le candidat, et pour moi ça ne fait aucun doute que mon candidat à ce moment là ce sera de poursuivre avec le président de la République". "La primaire elle est demandée par la gauche (...) ça n'est pas au Parti socialiste de dire qu'il n'en veut pas", a ajouté Bruno Le Roux. Nous disons simplement depuis le début que si tout le monde veut la primaire, alors nous aurons la primaire. Et que le Parti socialiste désignera un candidat pour aller à la primaire de la gauche". "Moi je sais qui je soutiens. Et je sais pourquoi je soutiens le président de la République", a affirmé le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale. "Car depuis maintenant quatre ans, il n'y a eu ni renoncement, ni trahison, et que ce sont des mesures de gauche qui ont permis de redresser la France. Et je veux bien entendu dans la primaire pouvoir poser cela sur la table: ni renoncement, ni trahison par rapport aux procès qui nous sont faits". "Il y a des divisions qui nous ont fait mal", a par ailleurs dénoncé M. Le Roux. "Quand nos premiers contempteurs ont été ceux qui siègent à l'intérieur du groupe socialiste, pour les Français c'est quand même extraordinaire de se dire que les premières critiques viennent toujours de notre camp". "Et ces critiques elles ont réussi à faire en sorte de faire monter le populisme ces dernières années, puisque d'un seul coup il n'y avait plus aucun repère", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: "Dis le clairement, t'es de gauche !" - Le Roux, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160408091803.w2gl1rju.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef du groupe PS à l'Assemblée Nationale : "La seule erreur que j'ai vue dans ce lancement, (c'est) de vouloir faire cette indifférenciation entre la droite et la gauche, surtout quand comme Emmanuel Macron, on se situe clairement à gauche. Alors je lui dis : assume d'être à gauche, Emmanuel ! C'est pas ringard d'être à gauche, il faut pouvoir le dire, parce que notamment cette gauche, je pense tu participes avec d'autres, à la régénérer, à lui donner de nouveaux points d'appui. Donc dis le clairement : t'es à gauche !" "Je vois aujourd'hui son initiative, non simplement d'un bon oeil, parce que je sais qu'elle va dans le sens de nous apporter de l'énergie supplémentaire, mais je dis : vas y, avance Emmanuel !"]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 11:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption du projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires, les lanceurs d'alerte mieux protégés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160407181653.vskbdg35.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires, qui vise notamment à mieux lutter contre les conflits d'intérêts chez les quelque cinq millions d'agents publics, et à offrir une meilleure protection aux "lanceurs d'alerte". Le Sénat a voté conforme l'accord trouvé avec l'Assemblée en commission mixte paritaire, adopté mardi par les députés. Sans revenir sur les principes fondateurs du statut de fonctionnaire, le texte complète la loi du 13 juillet 1983, qui avait défini pour la première fois les traits communs aux agents de la fonction publique (Etat, Territoriale et Hospitalière). Le projet de loi ajoute de nouvelles valeurs comme "le respect du principe de laïcité" ou le fait qu'un fonctionnaire exerce ses fonctions avec "dignité, impartialité, intégrité et probité". L'un des objectifs majeurs du projet de loi est aussi de mieux prévenir les conflits d'intérêt: tout fonctionnaire devra désormais veiller "à faire cesser immédiatement ou à prévenir les situations de conflit d'intérêts dans lesquelles il se trouve ou pourrait se trouver". Les "lanceurs d'alerte" seront davantage protégés, aucune mesure concernant par exemple leur rémunération, promotion ou mutation ne pouvant être prise s'ils ont relaté des faits "susceptibles d'être qualifiés de conflit d'intérêt". Le texte prévoit aussi la transmission de déclarations d'intérêt et de patrimoine pour occuper certains postes et donne la possibilité aux agents de consulter un "référent déontologue". Le plan de titularisation, prévu dans le cadre de la loi Sauvadet de 2012 visant à réduire la précarité, sera par ailleurs prolongé jusqu'en 2018. Plusieurs dispositions introduites par le Sénat ont été reprises: le maintien de l'intérim dans les trois fonctions publiques, l'encadrement des conditions de consultation des déclarations d'intérêts des fonctionnaires, le maintien du droit en vigueur concernant le recrutement sans concours des agents de catégorie C, ainsi que la sécurisation des actions des centres de gestion et de l'extension des concours sur titres. D'autres en revanche n'ont pas été retenues,: l'inscription dans la loi d'un devoir de réserve, qui suscitait l'hostilité des syndicats, ou l'instauration de jours de carence (non indemnisés en cas d'arrêt maladie). Le projet maintient aussi l'intérim dans les trois versants de la fonction publique, alors que le texte de l'Assemblée l'interdisait dans les fonctions publiques d'Etat et territoriale. Initialement présenté en juillet 2013, ce projet de loi était longtemps resté lettre morte, victime selon l'ex-ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu de l'encombrement législatif. A l'issue de la commission mixte paritaire fin mars, la CGT, premier syndicat de la fonction publique, avait jugé dans un communiqué qu'"au final il ne reste pas grand chose des ambitions affichées par le gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les députés ajustent les règles des licenciements économiques pour les TPE-PME</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160407133441.kd7ztm2z.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en commission, dans le cadre de la loi Travail, des critères spécifiques pour les licenciements économiques dans les TPE-PME, en réponse à des demandes des représentants de ces entreprises. La commission des Affaires sociales a adopté le très contesté article 30 du projet de loi ainsi modifié, qui vise à introduire dans le Code du travail des critères de licenciement économique déjà reconnus par la jurisprudence. Sur la question sensible du périmètre d'appréciation des difficultés économiques d'une entreprise, la commission n'a pas fait bouger le texte, qui prévoit qu'elles soient évaluées sur ses seules filiales françaises pour un groupe et non plus, comme aujourd'hui, au niveau international. Le rapporteur Christophe Sirugue (PS), bien qu'insatisfait de cet article 30 du projet de loi, a renvoyé au débat dans l'hémicycle, à compter du 3 mai. "Le sujet n'est pas (un périmètre) plus européen, moins européen, mais comment est-ce qu'on n'exonère pas un groupe de sa responsabilité", a déclaré cet élu de Saône-et-Loire, précisant qu'il déposerait des amendements. Mais "la négociation n'est pas terminée" avec le gouvernement, a-t-il ajouté. Les députés ont voté un autre amendement-clé du rapporteur sur les critères des licenciements économiques, en les différenciant selon la taille des entreprises. Ainsi, il pourra y avoir licenciement économique dans le cas d'une "baisse significative des commandes ou du chiffre d'affaires", en comparaison avec la même période de l'année précédente. Il faudra que cette baisse soit au moins égale à un trimestre pour une entreprise de moins de 11 salariés, deux trimestres consécutifs pour une entreprise de 11 à moins de 50 salariés, trois trimestres consécutifs pour une entreprise de 50 à moins de 300 salariés, et quatre trimestres consécutifs pour une entreprise de 300 salariés et plus. La ministre du Travail Myriam El Khomri s'était dite favorable à une telle "différenciation" selon la taille des entreprises. Cependant, des députés doutent que la mesure soit validée par le Conseil constitutionnel. Le projet de loi prévoyait jusqu'alors une durée uniforme de quatre trimestres. Des organisations patronales s'en étaient inquiétées. "Quant une TPE ou une PME a quatre trimestres consécutifs de baisse du chiffre d'affaires, le licenciement, en général, il est fait à la barre d'un tribunal de commerce, c'est un peu tard", avait notamment estimé Jean-Michel Pottier, vice-président de la CGPME, lors de son audition par la commission des Affaires sociales. En outre, les députés ont complété jeudi la définition des difficultés économiques, en ajoutant l'indicateur de la dégradation de l'excédent brut d'exploitation. Ils ont maintenu les critères ouverts ("tout autre élément de nature à justifier de ces difficultés"), au nom de la liberté d'entreprendre. Enfin, ils ont supprimé le renvoi à une éventuelle négociation collective sur les critères des licenciements, comme le prévoyait le projet de loi, et ce que le rapporteur a jugé "fou". Regrettant cette suppression, les députés LR se sont abstenus lors du vote de l'article 30. "On ne va rien gagner ni en visibilité ni pour faciliter la vie des TPE-PME", a argué Gérard Cherpion. De leur côté, des socialistes frondeurs et des écologistes avaient demandé la suppression de tout cet article, fondé sur "un mauvais diagnostic", celui d'une "supposée rigidité du marché du travail", d'après Gérard Sebaoun (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Panama Papers": Galut (PS) demande par écrit à Hollande des moyens accrus pour le parquet financier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160407133345.vr2j0d4i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Yann Galut, ex-rapporteur PS de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale, demande à François Hollande de "tout mettre en oeuvre" pour que le parquet financier dispose rapidement de moyens accrus, après les "Panama Papers", dans un courrier envoyé jeudi. A la suite du nouveau scandale ayant notamment révélé que "près d'un millier de personnalités et d'entreprises françaises auraient organisé l'évasion de capitaux au Panama pour échapper à l'impôt", cet élu du Cher écrit au président que la France a "réagi fermement" par sa voix. "Le parquet national financier a très rapidement annoncé l'ouverture d'une enquête pour blanchiment de fraude fiscale aggravée", note-t-il aussi dans cette lettre dont l'AFP a eu copie. Mais, souligne ensuite l'ancien rapporteur, le parquet national financier, créé en 2013, est un "pivot central de la lutte contre l'évasion fiscale" en France, mais "souffre d'un manque de moyens inquiétant". Alors que l'étude d'impact ayant précédé sa naissance en avait estimé les besoins humains à 20 magistrats, 8 greffiers et 12 personnels de catégorie C, ce parquet n'a aucun personnel de catégorie C et "ne compte que 5 greffiers et 13 magistrats, dont chacun gère en moyenne 25 affaires d'une très grande complexité (trois fois plus que le nombre estimé)", précise M. Galut. "De récentes déclarations du garde des Sceaux ont à juste titre alerté sur la situation économique préoccupante de la justice de notre pays. Dans un contexte marqué par la multiplication des scandales financiers, il est urgent que le parquet dédié dispose des moyens humains et matériels nécessaires", plaide cet élu socialiste et avocat. Il demande au président de la République de "tout mettre en oeuvre", afin que le parquet national financier "soit doté au plus vite des capacités de mener à bien son action primordiale contre la délinquance financière".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un renforcement des règles sur la publication des sondages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160407124749.0deon5t0.html</link>
   <description><![CDATA[L'adoption par le Parlement de dispositions relatives à la publication des sondages va permettre "une grande transparence" quant à leur élaboration et leur financement, a estimé jeudi l'un des auteurs du texte voté par l'Assemblée nationale. Dans le cadre de la réforme des règles de l'élection présidentielle, les députés ont adopté définitivement mardi un amendement introduit par le Sénat fixant de nouvelles obligations aux instituts de sondages et aux médias qui reprennent leurs enquêtes. Déjà adopté à l'unanimité en 2011 au Sénat, le texte était depuis resté sans suite en raison notamment de la réticence des instituts de sondages. "Ca va changer beaucoup de choses pour la presse", a déclaré jeudi à l'AFP le sénateur Jean-Pierre Sueur (PS, Loiret), à l'origine de la proposition de loi initiale avec son confrère Hugues Portelli (LR, Val-d'Oise). Les nouvelles dispositions, qui devraient entrer en vigueur pour la campagne présidentielle 2017, renforcent les conditions de publication des sondages, fixées jusque là par une loi de 1977. Pour chaque enquête, les instituts devront notamment indiquer "qui le commande, qui le fait, le publie et le paye", souligne M. Sueur. La marge d'erreur devra également être précisée. La plupart de ces règles de base - mention du nom de l'institut, des médias qui publient une enquête, composition de l'échantillon... - sont déjà en vigueur. Mais les instituts devront également transmettre à la Commission des sondages une série d'informations précises sur les conditions de réalisation des enquêtes. Notamment l'ensemble des questions posées, y compris celles qui n'ont pas été retenues pour publication, la proportion des personnes n'ayant pas répondu, ou "s'il y a lieu, la nature et la valeur de la gratification perçue par les personnes interrogées". Le cas échéant, "les critères de redressement des résultats bruts du sondage" devront également être précisés. Les médias qui reprennent ces enquêtes pourront faire figurer ces informations sur leur site en ligne, en indiquant son adresse internet. Des sanctions financières sont prévues en cas de non respect de ces obligations. La commission des sondages pourra également imposer à ceux qui diffusent un sondage la publication d'une "mise au point" dans les mêmes conditions - emplacement, caractères... - que celles de l'article qui l'aura provoquée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France finalise juridiquement sa réintégration dans le commandement de l'Otan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160407100700.f248b8cl.html</link>
   <description><![CDATA[La France a finalisé jeudi juridiquement par un vote du Parlement sa réintégration dans le commandement intégré de l'Otan en réadhérant au protocole "sur le statut des quartiers généraux militaires internationaux", qui vise à simplifier la vie des militaires de l'Alliance affectés en France. "Ce texte technique constitue la traduction juridique et administrative de la réintégration du commandement intégré dans l'Otan", décidée par Nicolas Sarkozy en 2009, a dit au nom du gouvernement la secrétaire d'Etat à l'Egalité réelle Ericka Bareigts, à l'Assemblée nationale, qui a voté conforme le texte approuvé au Sénat le 17 mars. La France, qui avait quitté le commandement en 1966, "a commencé à réaccueillir du personnel de l'Otan dans ses quartiers généraux, mais, sans ce statut, ces officiers alliés sont confrontés à des difficultés administratives et financières qu'ils n'ont pas dans les autres pays de l'Alliance", a-t-elle précisé. Le texte, qui permet autorise des exonérations fiscales et douanières, pourrait s'appliquer à 240 des 1.485 militaires de pays de l'Otan actuellement affectés en France, selon le ministère de la Défense. Répondant aux critiques émises par des députés Front de gauche et Républicains, qui y ont vu le signe d'une prochaine réinstallation de structures de l'Otan en France, "le protocole n'affecte en rien le positionnement de la France au sein de l'Otan. Il n'y a pas de quartier militaire de l'Otan en France et aucun projet d'en installer un", a dit Mme Bareigts.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les députés donnent des droits aux travailleurs des plate-formes collaboratives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160407091550.39miosw5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné jeudi des droits aux travailleurs recourant, pour l'exercice de leur activité professionnelle, à des plateformes collaboratives, via des amendements au projet de loi travail adoptés par la commission des Affaires sociales. Ces amendements ajoutent un titre sur ces travailleurs dans le code du Travail, où est définie la responsabilité sociale des plateformes de mise en relation par voie électronique, afin que les travailleurs bénéficient d'une assurance, d'un droit à la formation professionnelle, à la VAE (validation des acquis de l'expérience), à la grève, ainsi que de la possibilité de constituer un syndicat. Le rapporteur Christophe Sirugue (PS) a donné un avis favorable à ces amendements de socialistes et de la commission des Affaires économiques, qui avait été saisie pour avis sur une partie du projet de loi. Ces dispositions "s'inscrivent dans la lignée du rapport de Pascal Terrasse" (PS) sur l'économie collaborative, "en plein essor", a relevé le rapporteur. Ce secteur couvre par exemple le covoiturage, le "couchsurfing" et le "coworking". Pour sa part, Eva Sas (EELV) a jugé qu'il aurait été "intéressant, plutôt que d'en faire des travailleurs à part", de prévoir de négocier un statut dans le cadre du télétravail. La question du cadre fiscal de l'économie collaborative a été renvoyée à des lois de finances ultérieures. Christophe Caresche (PS), qui avait un amendement pour distinguer entre le partage d'un bien entre particuliers et une activité de prestation de services à titre onéreux, l'a retiré.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: "un peu la loi Veil de notre génération" (Rossignol)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160407085037.09gmjyvv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Droits des femmes, Laurence Rossignol, a estimé jeudi que la loi renforçant la lutte contre la prostitution, en pénalisant les clients, adoptée par le Parlement mercredi, était "un peu la loi Veil de notre génération". "J'ai dit que c'était un peu la loi Veil de notre génération", a déclaré la ministre sur France Inter, en référence à la loi de 1975 qui a dépénalisé l'avortement. Elle a souligné la "portée symbolique" d'une "loi qui, pour la première fois, dit que prostitution, achat de services sexuels, (sont) une violence à l'endroit des personnes prostituées". C'est "une loi qui sort notre société d'une espèce de neutralité hypocrite à l'égard de l'achat de services sexuels" et qui dit "qu'on ne peut pas monnayer avec de l'argent le consentement de quelqu'un, a-t-elle ajouté. Interrogée sur le développement de la prostitution sur internet, Mme Rossignol a cité l'exemple de la Suède, qui dans un premier temps s'est attaquée à la prostitution de rue, avant de passer à internet. En France, "les policiers sont aussi sur les réseaux sociaux pour traquer les criminels, les pédophiles, tous ceux qui transgressent la loi", a-t-elle souligné. Alors qu'on lui demandait si les clients pourront être traqués sur internet de la même façon, elle a répondu: "bien sûr". "On va avancer progressivement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à la déconnexion: les députés avancent d'un an à 2017 les dispositions prévues dans la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160407001955.pnlkmxm5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont avancé d'un an, à 2017, l'entrée en vigueur de l'article du projet de loi travail qui prévoit un "droit à la déconnexion", lors de l'examen du texte en commission dans la nuit de mercredi à jeudi. En commission des Affaires sociales, les députés ont adopté deux amendements identiques de députés socialistes et écologistes à cet article sur l'"adaptation du droit du travail à l'ère numérique", pour stipuler que ses dispositions entreront en vigueur au 1er janvier 2017 et non 2018, comme prévu initialement. "L'ensemble de ces mesures n'ont aucun frein technique", a notamment justifié l'écologiste Christophe Cavard. L'article 25 du projet de loi dispose que les modalités du droit à la déconnexion font partie des sujets abordés lors de la négociation annuelle dans les entreprises sur la qualité de vie au travail, afin "d'assurer le respect des temps de repos et de congés". "A défaut d'accord, l'employeur définit ces modalités et les communique par tout moyen aux salariés de l'entreprise", précise le texte. Le texte prévoyait aussi l'élaboration d'une charte liée à l'usage des outils numériques dans les entreprises d'au moins 300 salariés, mais les députés ont rabaissé ce seuil en commission à 50 salariés, via un amendement co-signé par plusieurs députés PS dont Benoît Hamon. Le rapporteur Christophe Sirugue (PS) s'est interrogé sur le risque de créer ainsi de nouvelles contraintes pour les entreprises, mais a tout de même donné un avis favorable à l'amendement. Les députés ont également adopté un amendement de M. Sirugue qui évoque la mise en place par l'entreprise de "dispositifs de régulation". Le rapporteur a expliqué que cela "vise à compléter le droit à la déconnexion par un devoir de déconnexion", une des préconisations faites par le DRH d'Orange, Bruno Mettling dans un rapport remis en septembre 2015 au gouvernement. Un autre de ses amendements ajoute la préservation de "l'équilibre vie personnelle et familiale" aux objectifs du droit à la déconnexion. Enfin, un amendement défendu par la socialiste Corinne Erhel a été adopté pour permettre une expérimentation d'un an au niveau national, dans des conditions fixées par décret, sur le bon usage des messageries électroniques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 02:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les députés ouvrent le Compte personnel d'activité aux retraités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406221911.k8vzt200.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont ouvert mercredi soir aux retraités le Compte personnel d'activité (CPA), présenté comme la grande réforme sociale du quinquennat, dans le cadre de l'examen de la loi travail en commission. Deux amendements portés par le député Yves Blein (PS), rapporteur pour avis au nom de la commission des affaires économiques, ont été adoptés en commission des Affaires sociales, pour ouvrir le CPA aux retraités et prévoir que le compte sera fermé au décès de la personne. Le texte prévoyait initialement une fermeture du compte au moment où la personne était admise à faire valoir ses droits à la retraite. Le CPA doit regrouper à partir de 2017 le compte personnel de formation (CPF), le compte pénibilité (C3P) et un nouveau "compte d'engagement citoyen", qui permettra d'acquérir des heures de formation récompensant bénévolat et volontariat. Le CPA sera ouvert aux indépendants et aux salariés ainsi qu'aux fonctionnaires. L'ouverture aux retraités, permettra à ceux effectuant des activités citoyennes ou associatives, de capitaliser le fruit de cette activité, selon l'auteur des amendements. Le rapporteur Christophe Sirugue (PS) a apporté son soutien aux amendements, en s'interrogeant: "comment on explique que le jour où vous partez à la retraite (...) on ferme votre compte?", "ça voudrait dire qu'à l'âge de la retraite, on vous ferme votre plate-forme d'accès aux droits". A l'inverse, le député Jean-Patrick Gille (PS) a dit craindre que "si d'un coup on élargit (le CPA) à 16 millions de personnes sans mettre de crédits en plus, on se créé quand même des difficultés et on détourne un petit peu le premier objectif". M. Sirugue a rappelé pour sa part que le CPA comportait pour l'heure un "noyau dur" de trois comptes et avait vocation à accueillir d'autres éléments. Il a fait adopter un amendement prévoyant l'ouverture d'une concertation avant le 1er octobre 2016 sur les dispositifs pouvant être intégrés dans le CPA avec le patronat et les syndicats au niveau interprofessionnel, qui, si ils le souhaitent, engageront une négociation à ce sujet. Sur cet article 21 du projet de loi, un autre amendement du rapporteur, adopté, prévoit de permettre aux salariés de pouvoir consulter leur bulletin de paie dématérialisé sur le service en ligne du CPA. Plusieurs élus de droite ont dit globalement craindre la difficulté d'utilisation du dispositif. Bernard Accoyer (LR) a ainsi estimé que "la complexité du CPA est quand même un problème majeur" et jugé que cela rappelait "terriblement" le Dossier médical personnalisé (DMP, sorte de carnet de santé numérique) "dont le coût et l'échec retentissant ont été légendaires", selon lui, Arnaud Richard (UDI) voyant pour sa part dans le CPA "une utopie ambitieuse et un peu folle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 00:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Représentativité patronale: les députés suppriment en commission l'article de la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406190949.hkvcs5ho.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mercredi en commission de supprimer l'article sur les règles de représentativité patronale inscrit dans la loi travail, avec l'idée d'exercer "une pression" sur les organisations d'employeurs pour qu'elles s'accordent d'ici aux débats dans l'hémicycle. L'article 19 en question prévoit que la mesure de l'audience patronale soit pondérée pour tenir compte du nombre d'entreprises adhérentes à hauteur de 20% et du nombre de salariés à hauteur de 80%. Mais cette disposition, qui retranscrit un accord entre les seuls Medef et CGPME, fait bondir les artisans de l'UPA. La loi actuelle, votée en 2014, qui a prévu une première mesure de l'audience patronale en 2017, tient quant à elle seulement compte du nombre d'entreprises. En commission des Affaires sociales, les députés ont adopté un amendement de suppression de l'article 19, pour "laisser la chance aux instances patronales de se mettre d'accord" d'ici aux débats qui débutent le 3 mai, selon les termes de la présidente de la commission Catherine Lemorton. La socialiste a jugé problématique "en terme de représentativité" pour les petites entreprises que la loi arrive "alors que deux organisations patronales se sont mises d'accord sur trois", plaidant pour "un dispositif qui soit plus équilibré". "On a été beaucoup interpellés à la fois par la CGPME et le Medef" pour ne pas supprimer cet article, a raconté Mme Lemorton, qui avait elle-même déposé un amendement de suppression avant de le retirer, celui finalement voté émanant de l'UDI. Le député qui défendait l'amendement de suppression, le centriste Francis Vercamer, a jugé la proposition faite dans le texte "complètement disproportionnée", plaidant lui aussi pour une solution "plus équilibrée", et soulignant que 99% des entreprises sont des PME. Le socialiste Jean-Patrick Gille a estimé pour sa part que la suppression de l'article était "la seule condition qui fait une pression pour qu'il y ait une discussion" des organisations patronales, rappelant que le sujet de la mesure de la représentativité patronale "dure déjà depuis huit ans". Les critiques contre l'article sont aussi venues du côté de l'écologiste Christophe Cavard ou de Jean-Frédéric Poisson (LR). Le rapporteur Christophe Sirugue (PS) a émis un avis de sagesse sur l'amendement de suppression. Il a estimé lui aussi que "l'article 19 en l'état n'est pas satisfaisant" jugeant "inacceptable" qu'un des interlocuteurs privilégiés ne soit plus autour de la table. Mais il a prévenu que la suppression de l'article ne devait en aucun cas conduire à ce qu'"on enterre le débat", un argument aussi martelé par Mme Lemorton.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 21:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution/pénalisation des clients: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406173353.harn7ya8.html</link>
   <description><![CDATA[Voici une série de réactions politiques au vote mercredi du Parlement, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, de la proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution et sanctionnant les clients: - Najat Vallaud-Belkacem, ministre de l'Education nationale: "Loi #Prostitution : la volonté l'emporte sur la fatalité. Nous pouvons dire à nos enfants que la Liberté des femmes n'a pas de prix". (sur Twitter) - Marisol Touraine, ministre des Affaires sociales et de la Santé: "Loi de lutte contre la prostitution adoptée! Une grande avancée pour les femmes et l'égalité. Maintenant, au travail pour l'appliquer!" (sur Twitter) - Pascale Boistard, secrétaire d'Etat chargée des Personnes âgées: "La #PPLProstitution enfin adoptée ! Bravo aux #Féministes mobilisé.e.s" (sur Twitter) - Bruno Le Roux, chef de file des députés PS: "L'Assemblée nationale poursuit le grand combat de la République contre toutes les formes d'esclavage de l'être humain. La prostitution n'est pas une liberté. Elle est l'asservissement, le plus souvent par la violence, de milliers de femmes et d'hommes par des réseaux criminels (...) C'est l'honneur de la gauche et des députés de l'opposition qui ont partagé ce combat d'avoir voté une loi d'humanité". (communiqué) - Nathalie Kosciusko-Morizet, députée LR et ancienne ministre: "Favorable à la pénalisation du client depuis longtemps déjà, je me réjouis du vote de l'@AssembleeNat #Prostitution" (sur Twitter) - Laurence Cohen et Brigitte Gonthier-Maurin, sénatrices communistes: "Après le mariage pour tous et toutes, nous saluons cette loi comme l'une des rares lois progressistes de ce quinquennat". "Après plus de deux ans et demi de parcours législatif, preuve des réticences et résistances", c'est "enfin la reconnaissance de la prostitution comme violence faite aux femmes" mais aussi "une grande victoire pour toutes les associations qui accompagnent les personnes prostituées". (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accords "offensifs" dans la loi Travail: les députés atténuent les conséquences pour les salariés les refusant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406170427.v9zzl5uk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mercredi en commission d'atténuer les conséquences pour les salariés qui refuseraient des accords dits "offensifs", dans des entreprises sans difficultés, prévoyant notamment qu'ils fassent l'objet d'un licenciement individuel pour motif économique et non pour motif personnel. L'article 11 du projet de loi entend permettre aux entreprises d'ajuster leur organisation pour répondre à des objectifs de préservation ou de développement de l'emploi, en concluant un accord majoritaire, qui s'appliquera et primera sur le contrat, y compris en matière de rémunération et durée du travail. La rémunération mensuelle du salarié ne pourra cependant être diminuée, mais des primes par exemple pourront être concernées. Le projet de loi prévoyait que ces accords dits "offensifs" pourraient entraîner, si un salarié le refusait, un licenciement pour motif non économique. En commission, un amendement du rapporteur Christophe Sirugue (PS), a été adopté pour que le licenciement soit prononcé "selon les modalités de la procédure applicable au licenciement individuel pour motif économique". Pour M. Sirugue, qui avait déjà indiqué ces derniers jours qu'il entendait modifier le texte sur ce point, le motif personnel ne peut être retenu, parce que "ce n'est pas inhérent à un choix du salarié". Précisant que son amendement était "incomplet", il a indiqué qu'il avait vocation à être enrichi en séance par "un dispositif spécifique d'accompagnement des salariés licenciés qui ne soit pas forcément le Contrat de sécurisation professionnelle (CSP) ou le congé de reclassement, dans la mesure où ces dispositifs s'appliquent à des situations différentes". Le gouvernement y est favorable, selon lui. "Les indemnités liées au licenciement économique sont valables" dans ce dispositif", a précisé ce député de Saône-et-Loire. D'autres amendements du rapporteur ont été adoptés sur cet article, notamment pour préciser que les accords "offensifs" doivent être conclus pour une durée déterminée, avec une durée fixée par défaut à cinq ans, ou pour imposer à l'employeur qui envisage un tel accord, de transmettre en amont "toutes les informations nécessaires aux organisations syndicales représentatives". Les députés ont encore adopté un amendement de M. Sirugue précisant que dans les entreprises sans délégué syndical, la négociation d'un accord ne pourra avoir lieu qu'avec des salariés ou élus du personnel "mandatés par une ou plusieurs organisations syndicales représentatives". Au début des discussions, des amendements de suppression avaient été rejetés. Jacqueline Fraysse (Front de gauche), avait notamment relevé qu'"il existe déjà les accords de maintien dans l'emploi" pour les entreprises en difficulté, déplorant qu'avec les nouveaux accords, il n'y ait "plus besoin de difficultés économiques", le socialiste "frondeur" Gérard Sebaoun, dénonçant, lui, un article "extrêmement dangereux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: la pénalisation des clients définitivement votée au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406162329.usz8kqk6.html</link>
   <description><![CDATA[La France a rejoint mercredi le camp des pays européens sanctionnant les clients de prostituées, avec l'adoption définitive par le Parlement de la proposition de loi PS renforçant la lutte contre la prostitution, au terme de deux ans et demi de vifs débats. A l'issue d'un ultime vote de l'Assemblée, l'interdiction de l'achat d'actes sexuels sera sanctionnée par une contravention de 1.500 euros (jusqu'à 3.500 euros en cas de récidive). Les prostituées ne seront plus verbalisées pour racolage et, si elles souhaitent arrêter leur activité, elles pourront bénéficier d'un accompagnement social, ainsi que d'un titre de séjour temporaire pour les étrangères. Le texte a été approuvé par 64 voix contre 12 et 11 abstentions, mais il a divisé sur presque tous les bancs. Si les députés PS et Front de gauche le soutenaient dans l'ensemble, une majorité des Républicains penchaient pour l'abstention, alors que l'UDI avait laissé la liberté de vote. Une majorité des radicaux de gauche et des écologistes étaient également défavorables au texte. Il s'agissait du quatrième et dernier passage de cette proposition de loi devant l'Assemblée. Le Sénat avait en effet auparavant à chaque fois rejeté ce texte, mais les députés avaient le dernier mot. La France devient ainsi le cinquième pays européen à pénaliser les clients de prostituées, après la Suède, pionnière dès 1999, la Norvège, l'Islande et le Royaume Uni. Le Premier ministre Manuel Valls a salué sur Twitter "une avancée majeure pour le respect de la personne humaine, pour les droits des femmes". Avec ce vote, "la France affirme avec force que l'achat d'actes sexuels est une exploitation du corps et une violence faite aux femmes", s'est félicité dans l'hémicycle Laurence Rossignol, la ministre des Familles, de l'Enfance et des Droits des femmes. On compte entre 30.000 et 40.000 prostituées en France, selon les estimations officielles, dont 80% sont d'origine étrangère et le plus souvent victimes de réseaux de proxénétisme et de traite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
