<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 12:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Cese réclame des moyens pour mettre en place la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023104541.azshp6w0.html</link>
   <description><![CDATA[Patrick Bernasconi, le président du Conseil économique, social et environnemental (Cese), a réclamé mardi "des moyens" pour mener à bien la réforme voulue par le président de la République, qui prévoit notamment de développer sa mission de consultation du public. Le Cese "n'est pas du tout calibré" pour porter la réforme "en termes de moyens", a-t-il déclaré lors d'un point de presse. Ce projet, qui entre dans le cadre de la réforme constitutionnelle, prévoit que l'institution se saisisse de tous les projets de loi de son ressort (économique, social et environnemental), à travers des avis. La réforme prévoit aussi de réduire le nombre de ses membres, mais aussi qu'il reste le réceptacle des pétitions citoyennes. "Il nous faut les moyens. Je ne pense pas aux conseillers, même si leur réduction peut nous interroger", a ajouté M. Bernasconi. Il a précisé avoir demandé une augmentation de 10% du budget en 2019, pour "pouvoir incarner le nouveau Cese", ce qui a été refusé par l'exécutif. Le budget annuel du Cese tourne autour de 40 millions d'euros. "Si on veut que ça réussisse, il faut que les pouvoirs publics prennent en considération la profondeur de cette réforme", a-t-il encore réclamé. Le Cese envisage quelques "expérimentations" en amont de la réforme, a souligné son président, notamment pour affiner la méthodologie qui permettra d'ouvrir les avis à des citoyens (3 par avis) ou encore pour développer des partenariats en termes d'avis avec d'autres institutions. Il y a aussi une réflexion sur des saisines d'"expertises de controverse", portant sur des sujets clivants comme le phytosanitaire, par exemple. La réforme prévoit que le nombre des membres du Cese soit réduit à 155 "représentants de la société civile". Actuellement, le Cese compte 233 conseillers désignés pour cinq ans (dont 40 personnalités qualifiées nommées par le président de la République) et 60 personnalités associées (également nommées par le président). Créé en 1925 sous le nom de Conseil national économique, le Cese a pour première mission de conseiller le gouvernement et le Parlement par ses avis, qui ne sont que consultatifs. Il est resté peu saisi par le gouvernement et beaucoup de ses travaux résultent d'auto-saisines.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: vers un vote sans encombre de l'Assemblée sur le volet recettes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023102839.oby9vlxz.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote mardi des recettes du budget 2019 de l'État s'annonce comme une formalité à l'Assemblée, malgré des remous jusque dans la majorité autour du pouvoir d'achat, qui auront des prolongements dans les débats sur le financement de la Sécu et la CSG. Ce scrutin, programmé en milieu d'après-midi, va clore une semaine d'échanges nourris sur le prélèvement à la source, qui entrera en vigueur en janvier, sur des "cadeaux" aux entreprises dénoncés par la gauche, et encore sur des gestes en direction des ménages. Mais les grands équilibres n'ont pas bougé, jusqu'au bout des discussions au petit matin mardi. Comme l'an dernier pour le premier budget Macron qui a fixé le cap pour le quinquennat, socialistes, communistes et Insoumis s'apprêtent à voter contre, de même que Les Républicains pour des raisons différentes. Les UDI-Agir risquent d'être partagés, ainsi que le nouveau groupe "Libertés et territoires". Mais les députés "marcheurs" à eux seuls disposent d'une majorité confortable, sans compter leurs alliés MoDem. Les ministres des Finances Bruno Le Maire et des Comptes publics Gérald Darmanin n'ont cessé de défendre les "engagements tenus", en premier lieu à l'égard de l'Europe, avec un déficit à 2,8% du PIB, sous la barre des 3%. La Commission européenne est cependant vigilante sur le déficit structurel. Pour 2019, le gouvernement met en avant près de 19 milliards de baisse d'impôts et cotisations pour les entreprises, 6 milliards pour les ménages (dont 3,8 via une nouvelle baisse de la taxe d'habitation) - un chiffre vivement critiqué par les oppositions comme masquant des transferts et ne reflétant pas le vécu des Français. - "Pas de victoires individuelles" - L'ensemble de la gauche a bataillé, mais en vain, en faveur de mesures de "justice", pour rétablir l'ISF ou supprimer la flat tax de 30% sur les revenus de l'épargne, deux mesures emblématiques votées il y a un an. La droite a appelé à rendre l'économie "plus compétitive", à défiscaliser les heures supplémentaires (en plus des exonérations de cotisations prévues), et s'est élevée notamment contre les hausses de taxes sur les carburants. Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a rappelé mardi que la hausse du prix du diesel faisait partie du programme du candidat Macron et a fait valoir que "l'État n'a jamais fait autant" en versant en parallèle "200.000 primes" à la conversion cette année. Si les ministres de Bercy ont assuré que ce budget va permettre de "renforcer le pouvoir d'achat de ceux qui travaillent en protégeant les plus vulnérables", ils n'ont pas convaincu la totalité des membres de la majorité. Quinze élus LREM, sensibilisés dans leurs circonscriptions, ont souhaité augmenter l'impôt sur la fortune immobilière (IFI) afin de "compenser" la hausse de CSG pour une partie des retraités, ce qui a donné lieu à un moment de tension dans l'hémicycle. Cette pugnacité nouvelle de certains s'est aussi retrouvée lors du vote, contre l'avis du gouvernement, d'un amendement porté par Aurélien Taché, créant un crédit d'impôt pour les particuliers hébergeant des réfugiés. La mesure "ne figurera pas" dans le budget qui sera adopté définitivement, a assuré le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre. En présence du Premier ministre, il est revenu en réunion de groupe sur ce début de contestation, selon des participants: "Il n'y a pas de victoires individuelles, elles ne sont que des défaites". Numéro deux du groupe majoritaire, Amélie de Montchalin voit non pas des frondeurs mais "des lanceurs d'alerte qui proposent des choses". Son "objectif" n'est pas "qu'on fasse des petits tours de piste et qu'on se dise on a résolu un problème parce qu'on a eu un débat médiatique", a-t-elle aussi asséné sur RTL. Nouvelle épreuve à partir de mardi soir, l'Assemblée s'apprêtant à plonger dans le projet de budget de la Sécurité sociale qui, au prix d'efforts demandés au monde de la santé et sur les prestations sociales, est en excédent, une première depuis 18 ans. Faut-il une progressivité de la CSG pour les retraités, comme voté par les députés en commission? La ministre des Solidarités et de la Santé Agnès Buzyn n'y est "pas favorable", et d'après le macroniste Laurent Saint-Martin, "sous couvert de plus de justice sociale ou fiscale" cela créerait "de la confusion, de l'illisibilité". reb/ggy/pta RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 10:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glottophobie: la proposition de loi n'est "pas des plus denses", reconnaît Avia</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023095007.k0w7mhrr.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Laetitia Avia a reconnu mardi que sa proposition de loi pour lutter contre la "glottophobie" n'était "pas des plus denses" et ne peut pas "en l'état être débattue à l'Assemblée nationale", mais elle a le mérite d'ouvrir "un débat de société". La députée avait annoncé jeudi le dépôt d'une proposition de loi contre les discriminations linguistiques ou "glottophobie", au lendemain de moqueries de l'accent du sud d'une journaliste par Jean-Luc Mélenchon. Dans le Journal du dimanche toutefois, elle semblait être revenue sur le sérieux de sa proposition, affirmant alors qu'il s'agissait en réalité d'une "pique" à l'encontre du chef de file de La France insoumise et d'un "trait d'humour". "Ca n'était pas une" plaisanterie", a-t-elle néanmoins affirmé mardi sur RFI. "Je déplore le fait que lorsque l'on aborde un sujet en effet pas commun, on ait besoin de se cacher derrière l'idée de la plaisanterie", a-t-elle ajouté. "Au-delà de cette pique il y a un vrai sujet: la lutte contre les discriminations par l'accent qu'il soit lié à une origine territoriale, une origine étrangère. C'est une réalité que beaucoup de personnes vivent", a justifié la députée, reconnaissant toutefois que son texte "n'était pas des plus denses". "La proposition de loi en l'état ne permet pas d'être débattue à l'Assemblée et de légiférer. En revanche un débat de société a été ouvert et ça je m'en réjouis", s'est-elle félicitée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 09:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisition à LFI: Le Pen dénonce le silence de Macron sur une "violation de la Constitution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023065448.gssutdqd.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a dénoncé mardi le silence d'Emmanuel Macron qui "ne dit rien" sur la "violation de notre Constitution" dont sont victimes, selon elle, les partis d'opposition, après la perquisition qui a visé le siège de La France insoumise. "Je n'ai pas défendu le comportement de Jean-Luc Mélenchon, que j'ai trouvé critiquable, excessif, et à mon avis, compte tenu de sa responsabilité, impardonnable, mais ce qui est dommage, c'est que ça a caché les vraies questions sur lesquelles, oui, je soutiens Jean-Luc Mélenchon", a déclaré la présidente du Rassemblement national (RN) sur Cnews. "Un parti politique ne peut pas être perquisitionné par le biais d'une enquête préliminaire mais sur la demande d'un juge d'instruction, parce que c'est l'article 4 de la Constitution qui protège les partis politiques", a accusé Mme Le Pen, y voyant "un problème de séparation des pouvoirs". "Le président de la République est garant de la Constitution, aujourd'hui il y a toute une série d'événements qui arrive comme par hasard aux partis d'opposition, qui met en cause l'article 4 de la Constitution. Que dit le président de la République sur ce qui peut apparaître comme étant une violation de notre Constitution, une violation de notre démocratie? Il ne dit rien". La justice a ouvert deux enquêtes préliminaires, sous l'égide du parquet et non d'un juge d'instruction, portant sur des emplois présumés fictifs de parlementaires européens et sur les comptes de campagne de l'ex-candidat à la présidentielle. Des perquisitions ont lieu le 16 octobre au siège de La France insoumise et du Parti de gauche, ainsi qu'aux domiciles de Jean-Luc Mélenchon et d'anciens assistants du député LFI, provoquant une vive réaction du leader politique. Le RN (ex-FN) est lui aussi dans le collimateur de la justice pour une affaire d'emplois fictifs présumés au Parlement européen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 06:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Automobile: L'Assemblée vote le durcissement du malus écologique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023035455.glq8g4yv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de lundi à mardi le durcissement du malus applicable aux véhicules automobiles, une mesure pour encourager l'acquisition de véhicules dits "propres", mais qui se fait au "détriment du pouvoir d'achat des Français, selon l'opposition de droite et d'extrême droite. Le malus automobile "définit une taxe additionnelle à la taxe sur les certificats d'immatriculation des véhicules (...) à raison de leur émission de dioxydes de carbone", selon le projet de loi de finances pour 2019. Pour durcir le dispositif, le texte a instauré notamment l'abaissement du seuil d'application du malus à 117 g CO2/km contre 120 g actuellement. Ces modifications doivent permettre "de dégager 31 millions d'euros de recettes supplémentaires (...) afin de financer, notamment, la prime à la conversion". Plusieurs députés d'opposition ont demandé en vain la suppression de cette mesure. "Demander aux Français de participer à la transition écologique ne doit pas sans cesse se faire au détriment de leur pouvoir d'achat ou d'un confort minimal afin de pouvoir se rendre à leur travail, de conduire leurs enfants à l'école", a expliqué Véronique Louwagie (LR). L'accentuation du malus automobile "aura pour conséquence de pénaliser nos compatriotes les plus modestes qui ne disposent pas des ressources", a estimé pour sa part Ludovic Pajot (RN). Les députés ont par ailleurs donné leur feu vert pour la fin des exonérations fiscales concernant les véhicules pick-up, jusqu'alors exemptés notamment de malus écologique, une mesure qui avait été ajoutée au texte via un amendement en commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 03:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2019: fin des débats à l'Assemblée, solde amélioré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023034817.n7iq8qui.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé dans la nuit de lundi à mardi les débats sur le volet recettes du projet de budget pour 2019, avec un solde budgétaire provisoirement amélioré d'environ 77 millions d'euros et un déficit à 98,7 milliards d'euros. Le vote solennel en première lecture sur la partie "impôts" du deuxième budget du quinquennat d'Emmanuel Macron aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle. A la fin de l'examen des recettes, l'Assemblée a voté l'"article d'équilibre" du budget de l'Etat, via un amendement gouvernemental faisant le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. "Le solde de + 77 millions d'euros est un solde qui démontre que nous avons su maîtriser l'opération qui a prolongé fort tard (les débats) pendant plusieurs nuits", a souligné le rapporteur général Joël Giraud (LREM) Ce dernier a mis en avant "deux principaux mouvements": 170,5 millions d'euros en plus sur les recettes fiscales liés à l'amendement sur la "niche Copé" et par ailleurs, une dégradation du solde de 110 millions liée "à la clause de grand-père sur les veufs et veuves dans le cadre de la taxe d'habitation".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 03:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote une nouvelle baisse des ressources fiscales affectées aux CCI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023023026.pxb6d8yn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté la diminution des ressources fiscales affectées aux chambres de commerce et d'industrie (CCI), dans la nuit de lundi à mardi, provoquant une levée de boucliers des oppositions de droite comme de gauche. Le projet de loi de finances (PLF) pour 2019 instaure une baisse globale cumulée de 16 millions d'euros du plafonnement des taxes affectées pour plus d'une trentaine d'opérateurs de l'Etat, dont les CCI pour lesquels ce plafonnement est réduit de 100 millions d'euros. Via une rafale d'amendements, les oppositions ont réclamé en vain la suppression de cette mesure. Le gouvernement, qui avait déjà abaissé de 150 millions d'euros ce plafond dans le cadre du PLF 2018, a prévu une baisse de 400 millions d'euros d'ici quatre ans des crédits alloués aux CCI. "On réinvente le modèle des CCI qui ne vont plus se financer par des taxes mais par des prestations auprès des entreprises", a affirmé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire en assurant que les présidents de CCI sont "courageux" et ont la volonté de réduire la dépense publique. "Tous les présidents des chambres de commerce ne partagent pas votre optimisme", lui a rétorqué Julien Aubert (LR) pour qui cette baisse va "accentuer le divorce entre les villes et les campagnes." Sur ce point, M. Le Maire a souligné qu'un amendement du rapporteur général Joël Giraud (LREM), adopté en commission, permet de ménager les chambres de commerce des zones rurales, "les plus fragiles", qui "ne seront pas touchés par la baisse des taxes affectées". Plusieurs députés, dont Lise Magnier (UDI-Agir) et Valérie Lacroute (LR), ont estimé que le gouvernement revenait sur l'engagement pris en 2017 de "garantir la stabilité des ressources des CCI". "Au lieu de donner de la visibilité aux CCI sur l'évolution de leurs ressources fiscales (...) l'article 29 fait tout l'inverse", a estimé le groupe socialiste en dénonçant "des coupes drastiques". Les communistes ont eux critiqué une orientation allant "à rebours des besoins exprimés par la population et l'ensemble des acteurs économiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 02:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote une nouvelle baisse des ressources fiscales aux CCI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023022819.iwzlb85q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté la diminution des ressources fiscales affectées aux chambres de commerce et d'industrie (CCI), dans la nuit de lundi à mardi, provoquant une levée de boucliers des oppositions de droite comme de gauche. Le projet de loi de finances (PLF) pour 2019 instaure une baisse globale cumulée de 16 millions d'euros du plafonnement des taxes affectées pour plus d'une trentaine d'opérateurs de l'Etat, dont les CCI pour lesquels ce plafonnement est réduit de 100 millions d'euros. Via une rafale d'amendements, les oppositions ont réclamé en vain la suppression de cette mesure. Le gouvernement, qui avait déjà abaissé de 150 millions d'euros ce plafond dans le cadre du PLF 2018, a prévu une baisse de 400 millions d'euros d'ici quatre ans des crédits alloués aux CCI. "On réinvente le modèle des CCI qui ne vont plus se financer par des taxes mais par des prestations auprès des entreprises", a affirmé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire en assurant que les présidents de CCI sont "courageux" et ont la volonté de réduire la dépense publique. "Tous les présidents des chambres de commerce ne partagent pas votre optimisme", lui a rétorqué Julien Aubert (LR) pour qui cette baisse va "accentuer le divorce entre les villes et les campagnes." Sur ce point, M. Le Maire a souligné qu'un amendement du rapporteur général Joël Giraud (LREM), adopté en commission, permet de ménager les chambres de commerce des zones rurales, "les plus fragiles", qui "ne seront pas touchés par la baisse des taxes affectées". Plusieurs députés, dont Lise Magnier (UDI-Agir) et Valérie Lacroute (LR), ont estimé que le gouvernement revenait sur l'engagement pris en 2017 de "garantir la stabilité des ressources des CCI". "Au lieu de donner de la visibilité aux CCI sur l'évolution de leurs ressources fiscales (...) l'article 29 fait tout l'inverse", a estimé le groupe socialiste en dénonçant "des coupes drastiques". Les communistes ont eux critiqué une orientation allant "à rebours des besoins exprimés par la population et l'ensemble des acteurs économiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 02:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: L'Assemblée rejette une hausse de l'aide au développement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023022458.62g1at21.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté des amendements visant à allouer des fonds supplémentaires à l'aide au développement, privilégiant de rester sur les objectifs du gouvernement alors que des élus d'opposition souhaitaient aller plus loin. Le projet de loi de finances 2019 alloue près de trois milliards d'euros pour l'aide publique au développement, soit 130 millions de plus que cette année, une hausse saluée par les ONG qui attendent toutefois plus. Emmanuel Macron s'est engagé à porter à 0,55% du RNB l'aide publique de la France, d'ici 2022. Le PLF 2019 a supprimé la part de 270 millions d'euros affectée à l'Agence française de développement (AFD) en la redirigeant vers le budget général de l'Etat pour financer directement l'aide publique au développement (APD). Mansour Kamardine (LR) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires) ont proposé en vain d'affecter 100% de la taxe sur les transactions financières (TTF) à l'aide publique au développement, au lieu des 50% prévus par le texte. L'augmentation des crédits de la mission "Aide publique au développement" dans le projet de loi de finances pour 2019 "se limite à 130 millions d'euros, soit l'équivalent des annulations de crédits sur la mission APD décidées à l'automne 2017", a noté M. Kamardine à l'initiative d'un amendement cosigné par une vingtaine de députés, dont la socialiste Ericka Bareigts et l'élu MoDem Max Mathiasin. M. Pancher a lui souligné que l'aide de France était "trop faible" en la matière, estimant que l'objectif du chef de l'état pour 2022 ne serait pas atteint à ce rythme. "Il n'y a pas assez", a estimé pour sa part le communiste Jean-Paul Lecoq en relayant une demande de plusieurs ONG luttant contre la pauvreté comme One et Oxfam. Après le rejet de ces propositions, l'ONG One en France a regretté sur Twitter "une occasion manquée de dégager plus d'argent pour la lutte contre l'extrême pauvreté".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 02:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget 2019: ce que vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023020324.uebr28rt.html</link>
   <description><![CDATA[Augmentation du déficit, baisses d'impôts, retouches des députés... Voici les points clés du projet de budget de l'Etat pour 2019, dont la partie recettes est soumise mardi au vote de l'Assemblée nationale. Croissance et déficit Selon les prévisions du gouvernement, le déficit public devrait se rapprocher de la limite européenne des 3% l'an prochain, atteignant 2,8% contre 2,6% prévus cette année. Ce chiffre devrait lui permettre de rester dans les clous par rapport aux engagements européens. Une hausse due principalement à la transformation du crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en baisses de cotisations sociales patronales pérennes. Sans cette mesure, le déficit public s'établirait à 1,9% l'an prochain. La croissance devrait s'établir à 1,7% en 2019 et rester stable par rapport au 1,7% attendu également cette année. Le gouvernement qualifie cette croissance de "solide" et rappelle la moyenne des dix dernières années de 0,9%, en tenant compte de 2017, année où elle avait fait mieux que prévu en atteignant 2,2%. Fiscalité Les taxes, impôts et cotisations sociales diminueront au total de 24,8 milliards d'euros, dont selon le gouvernement 6 milliards pour les ménages et 18,8 milliards pour les entreprises. Aux ménages, le dégrèvement de la taxe d'habitation pour 80% d'entre eux rapportera 3,8 milliards, la suppression des cotisations maladie et chômage pour les salariés 4,1 milliards, les exonérations de cotisations sur les heures supplémentaires 600 millions et l'exonération de hausse de la CSG pour 300.000 retraités 350 millions. A l'inverse, la hausse des taxes sur le diesel coûtera 1,9 milliard aux ménages et celle du tabac 400 millions. Les oppositions dénoncent des chiffres tronqués et un pouvoir d'achat "en berne". Pour les entreprises, c'est avant tout la transformation du crédit d'impôt CICE en baisse de charges qui allège leur facture, pour 20,4 milliards. La baisse de l'impôt sur les sociétés (IS), dont le taux va passer de 33,3% à 31% l'an prochain, devrait renflouer les caisses des entreprises de 2,4 milliards. L'IS doit descendre progressivement à 25% d'ici à la fin du quinquennat. Enfin, la suppression du "forfait social" de 20% sur l'intéressement dans les entreprises de moins de 250 salariés leur rapportera 500 millions d'euros en 2019. Elles devront en revanche supporter une hausse du gazole non routier pour environ un milliard d'euros, intégrer une hausse de la fiscalité énergétique, également pour un milliard et contribuer au Plan d'investissement sur les compétences pour 1,3 milliard. Enfin, le renforcement du 5e acompte de l'impôt sur les sociétés devrait leur coûter 1,5 milliard. Ajouts de l'Assemblée En vue du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, à compter de janvier prochain, l'Assemblée a voté la communication aux contribuables des calculs du taux appliqués. Alors que des députés LREM poussaient pour la création d'une "assurance contre le veuvage", un amendement du gouvernement a été adopté pour maintenir l'exonération de taxe d'habitation et le dégrèvement de la redevance audiovisuelle en faveur de 550.000 personnes concernées par la suppression de la "demi-part des veuves". Les députés ont prévu par ailleurs un crédit d'impôt pour les personnes hébergeant gratuitement des réfugiés résidant en France depuis moins d'un an, contre l'avis du gouvernement. Cette mesure ne devrait cependant pas être conservée, d'après le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre. Des avantages fiscaux ont aussi été votés pour les personnes mettant à disposition d'associations des biens immobiliers pour les sans-abri ou mal-logés. Concernant les entreprises, l'Assemblée a limité une révision de la "niche Copé" prévue par le gouvernement: seuls les groupes fiscalement intégrés bénéficieront d'une exonération accrue. Les PME industrielles seront incitées à investir pour leur transformation numérique. Les agriculteurs bénéficieront de mesures supplémentaires, pour faciliter la transmission des exploitations notamment. Le gouvernement prévoyait la suppression de 17 taxes à faible rendement, les députés en ont encore rayé une poignée: sur les friches commerciales, les ventes de logements HLM... A été supprimé également un avantage fiscal sur les meublés de tourisme en Corse. Enfin, les primes versées par l'État aux athlètes français ayant obtenu un titre olympique ou paralympique en 2018 à Pyeongchang seront défiscalisées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 02:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un vote sans encombre de l'Assemblée sur le volet recettes du budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023020257.b1mg270w.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote mardi des recettes du budget 2019 de l'Etat s'annonce comme une formalité à l'Assemblée, malgré des remous jusque dans la majorité autour du pouvoir d'achat, qui auront des prolongements dans les débats sur le financement de la Sécu. Ce scrutin, programmé en milieu d'après-midi, va clore une semaine d'échanges nourris sur le prélèvement à la source, qui va entrer en vigueur en janvier, sur des "cadeaux" aux entreprises dénoncés par la gauche, et encore sur des gestes en direction des ménages, mais les grands équilibres n'ont pas bougé. Comme l'an dernier pour le premier budget Macron qui a fixé le cap pour le quinquennat, socialistes, communistes et Insoumis s'apprêtent à voter contre, de même que Les Républicains pour des raisons différentes. Les UDI-Agir risquent d'être partagés, ainsi que le nouveau groupe "Libertés et territoires". Mais les députés "marcheurs" à eux seuls disposent d'une majorité confortable, sans compter leurs alliés MoDem, qui vantent en choeur un budget au service de "la transformation en profondeur" du pays. Les ministres des Finances Bruno Le Maire et des Comptes publics Gérald Darmanin n'ont cessé de défendre les "engagements tenus", en premier lieu à l'égard de l'Europe, avec un déficit à 2,8% du PIB, sous la barre des 3%. Mais la Commission européenne, craignant des efforts insuffisants, a réclamé vendredi "de plus amples informations" sur le déficit structurel. "Nous réduisons les déficits, nous allons réduire la dette et nous pourrons grâce à cela réduire les impôts d'ici la fin du quinquennat", répond M. Le Maire. Pour 2019, le gouvernement chiffre à près de 19 milliards la baisse d'impôts et cotisations pour les entreprises, 6 milliards pour les ménages, dont 3,8 via une nouvelle baisse de la taxe d'habitation. Ces 6 milliards sont vivement critiqués par les oppositions comme masquant des transferts et ne reflétant pas le vécu des Français. - Pugnacité nouvelle - L'ensemble de la gauche a bataillé, mais en vain, en faveur de mesures de "justice", pour rétablir l'ISF ou supprimer la flat tax de 30% sur les revenus de l'épargne, deux mesures emblématiques votées il y a un an. La droite a appelé à rendre l'économie "plus compétitive", à défiscaliser les heures supplémentaires (en plus des exonérations de cotisations prévues) et s'est élevée notamment contre les hausses de taxes sur les carburants. "Quand on n'est pas aux responsabilités, on rase facilement gratis", s'est plu à pointer M. Darmanin (ex-LR), qui a fait tourner "le compteur des Républicains" en "milliards de déficit supplémentaires". Si les ministres de Bercy ont assuré que ce budget va permettre de "renforcer le pouvoir d'achat de ceux qui travaillent en protégeant les plus vulnérables", ils n'ont pas convaincu la totalité des membres de la majorité. Quinze élus LREM, sensibilisés dans leurs circonscriptions, ont souhaité augmenter l'impôt sur la fortune immobilière (IFI) afin de "compenser" la hausse de CSG pour une partie des retraités, ce qui a donné lieu à un moment de tension dans l'hémicycle. Quelque 80 "marcheurs" avaient aussi souhaité la création d'une "assurance contre le veuvage", ce qui a débouché sur un geste du gouvernement en faveur de 550.000 veufs et veuves. Cette pugnacité nouvelle de certains s'est aussi retrouvée lors du vote, contre l'avis du gouvernement, d'un amendement porté par Aurélien Taché, créant un crédit d'impôt pour les particuliers hébergeant des réfugiés. La mesure "ne figurera pas" dans le budget qui sera adopté définitivement, a assuré le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, récusant toute fronde. "Notre majorité est extrêmement solide. Mais on n'est pas des godillots, on a des idées, des combats", selon l'un de ses membres. Nouvelle épreuve à partir de mardi soir, l'Assemblée s'apprêtant à plonger dans le projet de budget de la Sécurité sociale qui, au prix d'efforts demandés au monde de la santé et sur les prestations sociales, est en excédent, une première depuis 18 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 02:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: L'Assemblée vote le financement de la future Agence nationale du sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181022224632.0c8ejgrd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de lundi à mardi une partie du financement de la future Agence nationale du sport, qui sera créée l'an prochain pour piloter le haut niveau et le développement des pratiques sportives. Cette agence reprendra le budget du Centre national pour le développement du sport (CNDS), bras financier du ministère des Sports, voué à disparaître, soit 130 millions d'euros issus de taxes affectées sur la Française des Jeux, sur les paris sportifs en ligne et sur les droits télés. Les députés ont formalisé ce transfert de fonds en adoptant, dans le cadre du projet de loi de finances pour 2019, un amendement du gouvernement, porté par la ministre des Sports Roxana Maracineanu qui veut "placer les pratiquants au coeur (des) préoccupations". La médaillée d'argent des JO-2000 (200 m dos) a par ailleurs fait adopter l'augmentation de 15 millions d'euros du plafond de la taxe sur la retransmission audiovisuelle des événements sportifs, dite "taxe Buffet". Cet autre amendement du gouvernement doit permettre de "porter à 55 millions les mesures nouvelles pour accompagner la création de la futur agence", a expliqué la ministre. Sur ces 55 millions d'euros, 25 millions seront dédiés au haut niveau et 30 millions au développement des pratiques, a-t-elle précisé. Le "marcheur" Cédric Roussel souhaitait pour sa part hausser de 15 millions d'euros le plafond de la taxe sur les paris sportifs mais son amendement a été rejeté malgré le soutien des socialistes et des communistes. Le socialiste Régis Juanico, qui a pointé du doigt la baisse de 30 millions d'euros du futur budget du ministère des Sports par rapport à 2018, voulait aller lui encore plus loin et a plaidé en vain pour le déplafonnement des taxes affectées au sport qui ont, selon lui "un rendement théorique de 350 millions euros minimum". Le communiste Jean-Paul Dufrègne, qui a défendu des amendements de son groupe en ce sens, a exprimé ses craintes concernant "un désengagement de l'Etat" avec la création de cette agence au premier trimestre 2019. "Comment affecter une recette à un établissement public qui n'existe pas?", a pour sa part demandé Charles de Courson (Libertés et territoires). Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin lui a répondu que les députés avaient procédé "de la même manière" en 2006 en affectant des taxes au CNDS, qui n'avait été créé que par la suite, et ce, par décret.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 22:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la hausse de la contribution française pour l'UE approuvée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181022180904.92fmz60h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi son aval à la hausse de la contribution de la France au budget de l'UE 2019, que majorité, socialistes, centre droit et dans une moindre mesure LR ont défendue face aux vives critiques de la gauche de la gauche. Après trois heures de débat dans un hémicycle dégarni, les députés ont accepté de porter la contribution française à 21,5 milliards d'euros contre 20,6 milliards - actualisés - en 2018. Marine Le Pen avait proposé de réduire cette nouvelle contribution de 5 milliards mais la présidente du RN n'était pas présente pour défendre son amendement. Cette hausse de la contribution française "s'explique principalement par une montée en puissance du besoin de crédits de paiement de l'UE, en particulier pour financer son action extérieure et la Politique agricole commune (PAC) (...), des priorités françaises", a affirmé la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau. La réforme de la PAC, qui doit entrer en application en 2021, coïncidera avec le débat sur un nouveau cadre pluriannuel financier (2021-2027), pour lequel la Commission européenne a proposé une baisse de 5% du budget, justifiée par la sortie de la Grande-Bretagne de l'Union européenne. Cette perspective préoccupe la France, l'un des grands bénéficiaires avec l'Espagne de la politique agricole, qui a pris la tête d'un groupe de 20 ministres européens opposés au projet. "Notre groupe est fondamentalement pro-européen, mais nous ne pouvons pas accepter que d'un côté on donne plus et que de l'autre les agriculteurs soient moins accompagnés", a souligné Philippe Dunoyer (UDI-Agir). Constance Le Grip (LR) a elle déploré "une vision très intégrationniste (...) un brin désuète" de la France sur l'UE, en soulignant "les incertitudes" liées au Brexit. Le Brexit, c'est dès à présent "une opportunité historique de mettre fin aux rabais" (accordés) à la Grande-Bretagne, a estimé la présidente de la commission des Affaires étrangères Marielle de Sarnez (MoDem). "Nous payons pour la destruction de notre modèle social", a déploré le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, dénonçant une "dépense somptuaire" en faveur de l'UE. Le communiste Jean-Paul Lecoq a lui taclé une UE "paranoïaque", en pointant "l'obsession de sécurité" aux frontières. Malgré des réserves, les socialistes ont eux soutenu le texte, Joaquim Pueyo rappelant qu'il était "très attaché à l'UE", quand le nouveau groupe "Libertés et territoires" s'est abstenu. Cette contribution n'est "absolument pas un chèque en blanc", a assuré Jacques Maire (LREM).]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de la Sécu à l'Assemblée, le pouvoir d'achat toujours central</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181021115835.5z62rfly.html</link>
   <description><![CDATA["Mesures sociales à fort impact" pour les uns, "grande déception" pour les autres: l'Assemblée entame mardi l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019, avec toujours au coeur des débats la question du pouvoir d'achat. Juste après le vote du volet recettes du budget de l'État en première lecture, les députés enchaîneront avec ce texte de plus de 50 articles, pour toute la semaine. Plus d'un millier d'amendements sont au menu, avant un vote solennel le mardi 30. Au prix d'efforts demandés au monde de la santé (3,8 milliards d'économies) et sur les prestations sociales (1,8 md), notamment à destination des retraités, le deuxième projet de budget du quinquennat est en excédent, une première depuis 18 ans. Pour la ministre de la Santé Agnès Buzyn, il a une "double ambition": "investir pour réorganiser notre système de santé" et "protéger les plus fragiles, notamment en améliorant le recours aux soins et la réponse aux besoins de santé". La majorité met en avant la concrétisation des plans santé et pauvreté. Dans les mesures phares: la suppression des cotisations salariales sur les heures supplémentaires ou l'extension de la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C) qui doit permettre aux plus vulnérables d'avoir "une couverture pour moins de 1 euro par jour". Les députés LREM insistent également sur la mise en route du reste à charge zéro (remboursement intégral de certaines lunettes, prothèses dentaires ou auditives d'ici 2021, baptisé "100% santé"), promesse phare du candidat Macron. Dans l'opposition, certains pointent une mesure "en trompe-l'oeil" et s'inquiètent d'un renchérissement des complémentaires. S'ajoute la transformation du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en baisse de cotisations patronales, un point qui risque aussi de faire débat. Les socialistes estiment que le gouvernement "se tire une balle dans le pied" au détriment de la croissance. - Des LREM "mal à l'aise" - L'an dernier, le vote de la hausse de CSG pour financer la baisse de cotisations salariales n'avait "sincèrement pas été facile" à porter, de l'avis de certains "marcheurs". Une mesure "correctrice" doit être validée, au bénéfice de 350.000 foyers modestes. Le rapporteur général Olivier Véran (LREM) défend un texte "vraiment porteur de mesures sociales à fort impact". "Si on met bout à bout toutes les mesures à destination des retraités fragiles, il y a une politique de redistribution", d'après lui. Mais pour rester dans les clous budgétaires, les pensions de retraite et allocations ne seront revalorisées que de 0,3%, loin de l'inflation. De quoi raviver la colère des retraités qui ont à nouveau manifesté jeudi. Dans la majorité, où certains sont aguerris depuis leur premier PLFSS, ça coince. "Ils sont mal à l'aise" et "prennent conscience de l'ampleur des ponctions", estime la socialiste Valérie Rabault. Arguant qu'il était "temps d'écouter tous les gens qui viennent dans (leurs) permanences", une vingtaine de LREM ont fait adopter en commission, contre l'avis du rapporteur et du chef de file LREM Thomas Mesnier, un amendement introduisant une modulation des taux de CSG pour faire porter l'effort sur les plus favorisés. Ils trouveront des appuis dans les oppositions, où Joël Aviragnet (PS) a dit sa "grande déception" pour les "plus vulnérables", tandis que Pierre Dharréville (PCF) voit des "nouvelles attaques contre nos concitoyens". Les Républicains veulent "rétablir l'indexation des pensions de retraites, des allocations familiales et des APL", Gilles Lurton (LR) jugeant la sous-indexation "incompréhensible" et "pernicieuse" pour les familles. La gauche de la gauche dénonce un budget "austéritaire", qui perpétue "la maltraitance institutionnelle" (Caroline Fiat, LFI). Il demande un effort "considérable" aux établissements de santé, selon Boris Vallaud (PS). Dans ces conditions, les communistes jugent "presque indécent de se féliciter d'un retour à l'équilibre".]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autotests de dépistage du sida: l'Assemblée prolonge la TVA réduite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181020001631.i2femgme.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi une pérennisation du taux réduit de TVA pour les autotests de dépistage du sida, via des amendements au projet de budget 2019. Le taux de TVA à 5,5%, en vigueur depuis 2017, est actuellement assuré d'être maintenu jusqu'à fin 2018. Le gouvernement a donné un avis favorable à sa pérennisation, qui avait déjà été votée en commission à l'initiative des communistes. Selon ces députés, "même si d'importantes avancées ont été réalisées ces dernières années dans le domaine de la lutte contre le VIH à travers, notamment, le développement d'outils de prévention et de traitement, le combat contre cette pandémie reste d'actualité et doit unir le plus grand nombre". "En France, entre 30.000 et 50.000 personnes seraient séropositives sans le savoir. Renforcer le dépistage est urgent pour permettre à ces personnes d'être informées et soignées, mais aussi pour interrompre le cycle de transmission", avaient souligné les élus PCF, rejoints par les socialistes et la majorité.]]></description>
   <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
