<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Marine Le Pen: Emmanuel Macron "jette" François Bayrou "comme un vieux torchon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621094842.hwsbhcq5.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national, Marine Le Pen, a jugé mercredi, peu avant son entrée à l'Assemblée nationale, qu'Emmanuel Macron "jetait" François Bayrou "comme un vieux torchon", après s'en être "servi" pendant la campagne présidentielle. "Je pense que M. Macron s'est servi de M. Bayrou pendant la campagne présidentielle et, maintenant qu'il a une majorité sans le MoDem, il le jette comme un vieux torchon. C'est très révélateur de l'esprit du président de la République", a déclaré à la presse la députée du Pas-de-Calais, qui a fait une arrivée groupée avec tous les élus FN. Le ministre de la Justice François Bayrou a annoncé mercredi matin à l'AFP son départ du gouvernement, en assurant que cette décision était la sienne et qu'elle n'avait été dictée par personne, sous-entendu Emmanuel Macron. Le départ de François Bayrou du gouvernement est "un choix personnel" qui "simplifie la situation", a estimé pour sa part le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner, expliquant que le ministre de la Justice "souhaite se défendre" dans le dossier des assistants parlementaires européens du MoDem. Cette affaire a pour origine un signalement effectué par l'eurodéputée FN Sophie Montel, après l'ouverture d'une enquête visant le Front national, lui-même soupçonné d'avoir mis en place un système pour rémunérer ses permanents avec des crédits européens, en les faisant salarier comme assistants de ses eurodéputés. "Lorsque nous avons saisi l'opinion publique de l'intégralité des députés dont les assistants avaient un rôle, ce n'était pas pour dire qu'ils étaient coupables", a déclaré Mme Le Pen. Dénonçant un "deux poids deux mesures", la présidente du FN a considéré qu'"un député doit être libre d'organiser son travail sans devoir en rendre compte à un juge". Et "soit c'est interdit pour tout le monde, soit c'est autorisé pour tout le monde", a insisté cette ancienne eurodéputée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez (LR) "garde l'espoir" d'une "unité complète de la droite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170621094434.ktqn7ipr.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Wauquiez, numéro deux des Républicains, a affirmé qu'il espérait que la droite pourrait garder son "unité complète", mercredi sur RMC et BFMTV. "Je garde l'espoir qu'on puisse arriver à garder l'unité complète de la droite", a affirmé M. Wauquiez, alors que les députés LR devraient se scinder en deux groupes à l'Assemblée (l'un formé notamment des "constructifs", prêts à voter la confiance au gouvernement, l'autre par les LR canal historique). Selon lui, "si on se met comme un seul homme à voter toutes les lois, y compris celles qui sont totalement contraires à notre famille politique, évidemment que cela signifie qu'on se met en-dehors" du parti. "Quand on éprouve le besoin de s'auto-désigner +constructif+, j'ai toujours tendance à me méfier, ils font une erreur, surtout avec ce qui s'est passé ce matin" et la démission de François Bayrou et Marielle de Sarnez, car "voter a priori la confiance, c'est un chèque en blanc" au président de la République. "Je crois à une opposition ouverte. Ça veut dire que s'il y a des lois qui correspondent à nos valeurs et à ce qu'on pense être l'intérêt de la France, on peut les voter. Je l'ai fait par le passé. j'ai voté la loi sur la transparence proposée par François Hollande à l'époque. Donc ça ne me pose aucun problème", a-t-il également affirmé. "Mais dans opposition ouverte, il y a aussi opposition. Et je crois que l'évènement d'aujourd'hui montre à tout le monde qu'on va avoir besoin d'une opposition en France, qui fera entendre sa voix, qui va redresser la tête. Ce que je veux, c'est qu'on puisse faire renaître un espoir à droite. Je vais le faire en me battant pour l'unité de notre famille politique et pour l'unité de la droite", a-t-il insisté. Le président de la région Auvergne-Rhône-Alpes, qui avait été élu fin 2015 contre un candidat FN, a par ailleurs indiqué qu'il ne ferait "jamais d'alliance avec les Le Pen et jamais de compromis avec le Front national. Je vais même aller plus loin: mon objectif, c'est de parler à ceux qui sont allés voter au FN à cause des lâchetés de la droite et les ramener vers nous sur la base d'une droite claire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de l'Assemblée: une femme serait "un symbole fort", selon Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620190456.32cesgoo.html</link>
   <description><![CDATA[Le choix d'une femme pour la présidence de l'Assemblée nationale serait "un symbole fort", a jugé mardi soir le porte-parole du gouvernement sortant Christophe Castaner, évoquant aussi la quête d'une personnalité "avec une expérience politique" sans être "forcément un vieux routard". Interrogé sur une éventuelle diversité des profils pour différents postes parlementaires cruciaux, M. Castaner a répondu sur CNews: "D'abord, la diversité nous la représentons nous-mêmes, à travers la République en marche, donc il y aura dans les postes clefs des candidats de la République en marche". "Ensuite, il y a traditionnellement la commission des Finances, avec un président qui sera au premier groupe d'opposition", a-t-il ajouté, ayant "le sentiment que ce sera un représentant des Républicains +canal historique+". Evoquant également "la questure, le contrôle des comptes des parlementaires", dont les membres auront "un rôle majeur notamment dans l'application de la loi de confiance qui fera une règle stricte dans la gestion des comptes des députés", il a estimé que "là aussi (...) il faudra un représentant de l'opposition". "Ce n'est jamais sain de s'autocontrôler soi-même, c'est bien de partager quelquefois avec ses adversaires son propre contrôle", a plaidé M. Castaner. Une femme à la présidence de l'Assemblée nationale? "C'est fortement possible. Il y a même une chance sur deux, enfin ce n'est pas tout à fait exact car (...) même si on a atteint un niveau jamais atteint mais on n'a pas réussi la parité, même si la République en marche a tout fait pour y contribuer", a déclaré celui qui était aussi secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement dans le premier gouvernement Philippe. "Il faudra la parité dans toutes les commissions, dans tous les postes importants de l'Assemblée nationale. La présidence de l'Assemblée nationale serait un symbole fort", a-t-il reconnu. "En même temps, il faut quelqu'un qui soit très tourné vers les questions internationales, sur l'animation, qui ait aussi une expérience politique mais pas forcément un vieux routard, et je n'ose le féminin pour un vieux routard", a glissé M. Castaner. Un soutien du président Emmanuel Macron jugeait pour sa part mardi en privé que "pour des raisons d'équilibre, pour la présidence de l'Assemblée, il faudrait quelqu'un qui vienne de la gauche, car le Premier ministre vient de la droite", mais également qu'"il faut quelqu'un qui puisse tenir l'Assemblée".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 21:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe parlementaire PCF-LFI: Laurent souhaite trouver "des formes de travail communes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620190042.n3v0b0np.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du PCF Pierre Laurent a estimé mardi que les députés communistes et de La France insoumise devaient "trouver des formes de travail communes", laissant entendre que ce ne serait pas forcément au sein du même groupe. "Dans la situation dans laquelle nous sommes, nous allons être convergents dans le travail sur beaucoup de choses donc il faut trouver des formes de travail communes. Est-ce que ça pourra aller jusqu'au groupe commun? Ce sont les députés qui vont en discuter", a déclaré le sénateur de Paris dans l'émission "l'Epreuve de vérité" sur Public Sénat avec Radio classique, Les Echos et l'AFP. Mais, a-t-il prévenu, cela suppose de "permettre à chacune des sensibilités de pouvoir s'exprimer" et de "faire vivre la diversité". "Nous ne fonctionnons pas pareil, y compris d'ailleurs dans le travail parlementaire et la relation au travail démocratique", a-t-il jugé, en référence notamment à la discipline de vote exigée par Jean-Luc Mélenchon. "Ca ne va pas faire disparaître du jour au lendemain les débats que nous avons eu pendant la présidentielle avec La France insoumise", a-t-il ajouté, refusant de se prononcer davantage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon s'en prend au "matheux" Villani, qui réplique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620180834.f2db4lut.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député LFI Jean-Luc Mélenchon a critiqué mardi les élus La République en marche parfois "au courant de rien" notamment sur le Code du travail, attaquant spécialement le "matheux" Cédric Villani et s'attirant une réplique immédiate de ce dernier. "Les plus grosses surprises vont venir de la +chose+ majoritaire. Il y en a qui ne sont au courant de rien", a affirmé devant la presse le leader de La France insoumise, lors de son arrivée près du Palais Bourbon. Et d'enchaîner: "Il y a des braves gens là-dedans. Il y a beaucoup de DRH, de gens comme ça qui ont une conscience sociale assez faible - pas toujours. Il y a beaucoup des chercheurs, des intellectuels..." "J'ai vu le matheux, là. Je vais lui expliquer ce qu'est un contrat de travail, il va tomber par terre, parce qu'il le sait pas", a-t-il ajouté au sujet du mathématicien et médaillé Fields Cédric Villani, élu dimanche dans l'Essonne. "Il sait pas que la journée de 8 heures c'est 100 ans de lutte! Le gars il croit que ça a toujours été comme ça!", a insisté M. Mélenchon. "Cher @JLMelenchon, Directeur de l'IHP (Institut Henri Poincaré, ndlr), j'en ai vu des contrats de travail... mais c'est tjs un plaisir de recevoir des cours particuliers!" lui a rapidement répondu sur Twitter M. Villani. M. Mélenchon a encore insisté en vue de la réforme du Code du travail par ordonnances: "Je fais le pari que les gens élus avec M. Macron ne savent pas le détail de cette affaire, on va essayer de les convaincre". "Nous avons notre mot à dire sur chaque page du Code du travail, sur chaque article" et "on ne lâchera pas un centimètre carré de ce document comme ça", a-t-il promis. Invité à réagir sur les piques à distance entre MM. Mélenchon et Villani en début de soirée sur CNews, le porte-parole du gouvernement sortant Christophe Castaner a jugé, au sujet du leader de LFI, que "le respect dû à chacun de ses collègues, mais aussi à une personnalité comme Cédric Villani, lui permettrait de se rehausser un peu". "Il a été élu député, dont acte, d'une partie importante de Marseille -que j'aime beaucoup par ailleurs-, il est député d'opposition (...) mais à l'Assemblée nationale, on est une voix, on braille comme on dit chez moi (...) mais ensuite on travaille, on se met ensemble dans les commissions, et on bosse. Donc j'apprécierais à l'occasion de juger le travail de Jean-Luc Mélenchon, et j'espère qu'il sera plus studieux qu'il ne l'a été au Parlement européen", a ajouté M. Castaner. reb-ic/caz/ct TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duel entre Christian Jacob et Damien Abad pour la présidence du groupe LR à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620172722.ob4mzc7o.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR auront à choisir mercredi matin entre leur président sortant Christian Jacob et le député de l'Ain Damien Abad lors du scrutin qui désignera leur nouveau chef de file, avant une réunion de groupe, a-t-on appris mardi de source proche du groupe. Réélu en Seine-et-Marne, le député-maire de Provins Christian Jacob, âgé de 57 ans et en fonction depuis l'automne 2010, est candidat à sa succession. Ancien proche de Bruno Le Maire, Damien Abad, 37 ans, également largement réélu aux législatives, a été l'un des porte-parole de la campagne présidentielle du candidat de la droite François Fillon, défait au premier tour. Pour la présidence du groupe LR, M. Abad a déclaré à l'AFP vouloir être "le candidat du renouvellement et de la refondation de notre famille après une défaite importante". Les deux candidats en lice se différencient aussi sur la stratégie à opposer au nouveau pouvoir. "Notre groupe, réduit mais vivant, doit être le fer de lance de l'opposition que nous ne pouvons laisser ni à l'extrême gauche, ni à l'extrême droite", plaide notamment M. Jacob dans sa lettre de candidature. "Je n'imagine évidemment pas que notre groupe ne soit pas un groupe d'opposition compte tenu du combat que nous avons mené lors de l'élection présidentielle et du combat de l'immense majorité d'entre nous qui avons dans des conditions très difficiles, bataillés, fidèles à nos valeurs et à notre identité politique", écrit-il. La ligne politique de M. Abad sera celle d'une droite "qui n'est ni ralliée, ni dans une opposition frontale", selon lui. "C'est une opposition pragmatique et intelligente, qui vote un certain nombre de lois qui vont dans l'intérêt de la France, mais en même temps reste vigilante sur ses valeurs et ses convictions", a-t-il dit. Par ailleurs, le président sortant du groupe LR, qui souligne avoir "toujours servi sa famille politique, dans les bons comme les mauvais moments", promet de "continuer sans relâche, à veiller à l'expression de toutes les sensibilités gaulliste, libérale, démocrate-chrétienne, humaniste". De son côté, M. Abad a affiché sa volonté d'être "le porte-voix des députés de terrain" et "entend faire vivre la démocratie interne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PS va proposer de ne pas voter la confiance au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620170950.0u2u2hcd.html</link>
   <description><![CDATA[La direction du PS va proposer samedi au Conseil national, le parlement du parti, de se prononcer contre le vote de la confiance au gouvernement début juillet, a-t-on appris mardi auprès des participants d'un Bureau national, les députés PS restant pour l'heure partagés sur la question. "Ce qui ressort c'est que le Parti socialiste dans les conditions actuelles ne pourra pas accorder sa confiance au gouvernement, puisqu'il est clairement un parti d'opposition à la politique menée par Emmanuel Macron. Nous souhaitons, j'ai l'impression assez largement, que le vote du Conseil national de samedi puisse le dire clairement et unanimement", a déclaré l'ancien député Sébastien Denaja en sortant de Solférino. La formulation proposée par la direction pourrait laisser la porte ouverte à un vote d'abstention des députés sur le gouvernement d'Edouard Philippe. "Il sera proposé que le fait de ne pas participer à la majorité présidentielle se traduise par le non-vote de la confiance", a expliqué l'ex-député Jérôme Guedj. "Il serait bien que le débat de samedi dise qu'on vote contre", a précisé l'ancien frondeur. Cette position a été défendue par plusieurs autres représentants de l'aile gauche du parti à leur arrivée à Solférino: Laurent Baumel, Emmanuel Maurel, François Kalfon, Guillaume Balas, Gérard Filoche. C'est également la position qu'a de nouveau exprimée le nouveau député Luc Carvounas, ancien lieutenant de Manuel Valls. Lors de leur première réunion à l'Assemblée, les députés PS ont débattu de cette question mardi après-midi mais sans trancher entre les trois options sur la table: "pour, contre et abstention", selon des participants. Olivier Faure, qui pourrait être élu président du groupe jeudi, a indiqué que le groupe statuerait "la semaine prochaine". Le député David Habib, lui-même "favorable au vote de la confiance", a estimé qu'une telle position permettrait d'être "plus crédible et plus exigeant", jugeant aussi qu'il faut montrer aux électeurs "qu'on a tiré le bilan de ce qu'on a vécu pendant la présidentielle", après "un discours totalement jusqu'au-boutiste". Un député sur la même ligne a visiblement peu gouté de se voir dicter une position par le parti: "j'attends que (Jean-Christophe) Cambadélis, avant de me dire ce que je dois faire, m'envoie un mot pour me féliciter". Selon un député qui, lui, ne voit pas comment il pourrait "rester dans un groupe avec des députés qui ont voté la confiance", sur les 29 élus PS, ils seraient "8-9 pour l'abstention, une dizaine pour voter contre et le reste pour". "Est-ce que la position doit être l'alignement, être une force d'appoint, être les supplétifs du gouvernement et des réformes d'Emmanuel Macron? Je ne le pense pas", a déclaré sur LCP l'ex-"frondeur" PS Régis Juanico, plaidant pour un groupe qui puisse cultiver "un espace politique propre, identifié très clairement". Le bureau national -le premier depuis la déroute électorale des législatives- , qui a réuni environ 80 participants pendant plus de quatre heures, s'est par ailleurs accordé pour renvoyer à un second conseil national, qui aura lieu le 8 juillet, la décision concernant la composition de la direction collégiale intérimaire destinée à prendre le relai de M. Cambadélis. Le premier secrétaire avait annoncé quelques minutes après 20H00 dimanche son départ.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère: "largement assez" de députés pour créer un groupe parlementaire de la droite "constructive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620135558.76f7vk5w.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (LR) des Hauts-de-Seine Thierry Solère a affirmé mardi que les députés de droite prêts à voter la confiance au gouvernement étaient "largement assez nombreux" pour former un groupe parlementaire autonome à l'Assemblée nationale, "au moins 25" selon sa collègue Laure de la Raudière. "Avec de nombreux collègues, on va essayer de construire plutôt que de détruire", a affirmé Thierry Solère sur France Inter, précisant que "techniquement, on est largement assez nombreux" pour créer un groupe parlementaire autonome - soit plus de quinze députés, le minimum nécessaire à la constitution d'un groupe. Selon Laure de la Raudière, ce groupe, qui devrait s'appeler "Les constructifs", comptera "au moins 25 députés LR", et au total "une quarantaine de membres" si les députés UDI rejoignent ce groupe, comme les discussions en cours le laissent, selon elle, augurer. Lors du vote de confiance, ces députés auront la liberté de voter pour ou de s'abstenir, a-t-elle précisé à l'AFP dans les couloirs du Palais Bourbon. "On est un groupe de droite, mais nos électeurs nous ont demandé de travailler de manière constructive dans l'intérêt du pays", a résumé cette proche du ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Ces députés LR "constructifs" ne se rendront donc pas à l'élection du président de groupe LR, prévue mercredi matin. Le député des Hauts-de-Seine Thierry Solère, initiateur de l'appel aux députés de droite à accepter la "main tendue" par Emmanuel Macron, a affirmé que ces députés "travaill[aient] à (la création d'un groupe autonome) en ce moment". De "très nombreux" élus se sont rencontrés lundi, il y a "d'autres rencontres aujourd'hui" mardi, pour un rassemblement du groupe mercredi, et une officialisation prévue "techniquement" la semaine prochaine. "Je suis de droite, je me suis fait élire sur une étiquette de droite, mais j'ai dit à mes électeurs ce que j'allais faire pendant toute la campagne", a déclaré M. Solère, réitérant son intention de voter la confiance au gouvernement. "Sinon, ça s'appelle une posture politicienne. Si on vote contre, c'est qu'on cherche à faire tomber le gouvernement, or ce gouvernement est légitime et il vaut mieux une présomption de confiance qu'autre chose", a-t-il ajouté. "Voter la confiance, ça veut dire qu'on soutient (le gouvernement,) ça veut dire qu'on connaît toutes les mesures qu'il prendra, qu'on connaît le discours de politique générale", a dénoncé le secrétaire général de LR Bernard Accoyer. "Nous ne voterons pas la confiance car nous serons un parti d'opposition responsable". Réagissant aux critiques de l'aile droite de son parti qui attribuent l'échec des élections législatives aux députés prêts à saisir la "main tendue" de l'exécutif, M. Solère a contre-attaqué: "S'il y en a qui portent une responsabilité dans la défaite de la droite, c'est ceux qui étaient à la tribune du Trocadéro et qui sont venus dire à François Fillon +Continue, continue!+". "L'UMP en 2002, c'est 365 députés de droite à l'Assemblée. En 2007, c'est 300 députés. En 2012, 200 et en 2017, 111" a-t-il énuméré, ajoutant que, sans être dans une "logique de divorce", il ne "voulait pas passer (son) temps et (son) énergie à redresser les partis politiques et préparer l'élection de 2022".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PS devrait proposer l'abstention lors du vote de la confiance au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620134408.ndk5zimp.html</link>
   <description><![CDATA[La direction du PS va proposer samedi au Conseil national, le parlement du parti, de se prononcer contre le vote de la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe début juillet, a-t-on appris mardi auprès des participants d'un Bureau national du parti. "Ce qui ressort c'est que le Parti socialiste dans les conditions actuelles ne pourra pas accorder sa confiance au gouvernement, puisqu'il est clairement un parti d'opposition à la politique menée par Emmanuel Macron. Nous souhaitons, j'ai l'impression assez largement, que le vote du Conseil national de samedi puisse le dire clairement et unanimement", a déclaré l'ancien député Sébastien Denaja en sortant de Solférino. La formulation proposée par la direction pourrait laisser la porte ouverte à un vote d'abstention des députés. "Il sera proposé que le fait de ne pas participer à la majorité présidentielle se traduise par le non-vote de la confiance", a expliqué l'ex-député Jérôme Guedj. "Il serait bien que le débat de samedi dise qu'on vote contre", a précisé l'ancien frondeur. Cette position a été défendue par plusieurs autres représentants de l'aile gauche du parti à leur arrivée à Solférino: Laurent Baumel, Emmanuel Maurel, François Kalfon, Guillaume Balas, Gérard Filoche. C'est également la position qu'a de nouveau exprimée le nouveau député Luc Carvounas, ancien lieutenant de Manuel Valls. Les députés PS en débattront également mardi après-midi lors de leur première réunion à l'assemblée. Le bureau national s'est par ailleurs accordé pour renvoyer à un second conseil national, qui aura le 8 juillet, la décision concernant la composition de la direction collégiale intérimaire destinée à prendre le relai de Jean-Christophe Cambadélis. Le premier secrétaire avait annoncé quelques minutes après 20H00 dimanche son départ. Environ quatre-vingts personnes ont participé à ce BN qui a duré plus de quatre heures -le premier depuis la déroute électorale des législatives. Parmi eux, quelques rares anciens ministres de François Hollande comme François Rebsamen, Kader Arif ou François Lamy, mais la plupart n'étaient pas présents à l'instar de Stéphane Le Foll ou Najat Vallaud-Belkacem.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Richard Ferrand de retour dans les murs de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620134357.76aaz0or.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, qui va briguer la présidence du groupe de députés La République en marche (REM), a fait son retour mardi à l'Assemblée nationale, au lendemain de l'annonce de son départ du ministère de la Cohésion des territoires, a constaté un journaliste de l'AFP. M. Ferrand, mis en cause dans une affaire immobilière et réélu dimanche député du Finistère, a laconiquement déclaré aux journalistes qu'il venait "voir les députés" REM, à son arrivée au Palais Bourbon. A la demande du chef de l'Etat Emmanuel Macron, qui l'a reçu dans la plus grande discrétion et pendant près d'une heure lundi après-midi à l'Elysée, M. Ferrand avait accepté de quitter le gouvernement pour briguer ce poste-clé pour la majorité présidentielle, forte de 308 députés REM (hors MoDem). Cet ex-socialiste devenu une cheville ouvrière d'En Marche avait confortablement assuré un deuxième mandat dans la 6e circonscription du Finistère en l'emportant à 56,53% dimanche, face à une candidate Les Républicains. M. Ferrand a assuré mardi matin qu'il n'était "pas question d'immunité" parlementaire si la justice souhaitait l'entendre dans le cadre de l'enquête préliminaire dont il fait l'objet, tout en jugeant qu'"il n'y a pas de procédure judiciaire, il y a eu un tintamarre médiatique qui a conduit un procureur à vérifier".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Olivier Marleix intéressé par la présidence de groupe LR à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620120941.nlumtap6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Olivier Marleix a déclaré mardi réfléchir à être candidat à la présidence du groupe LR de l'Assemblée contre Christian Jacob, estimant que le renouvellement passe aussi par "de nouveaux visages". "Je fais partie des gens qui réfléchissent à être candidat. On a vu, lors des élections, qu'il y avait un besoin de renouvellement avec de nouveaux visages", a déclaré cet élu d'Eure-et-Loir de 46 ans à l'AFP, alors que les députés LR doivent désigner mercredi leur nouveau président. Pour l'instant, seul le président du groupe sortant Christian Jacob, en poste depuis novembre 2010, est candidat à sa succession. Le nom du député de l'Ain Damien Abad, 37 ans, est également cité. Par ailleurs, M. Marleix s'est dit favorable au départ de LR de ceux qui veulent voter la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe et sont "très peu nombreux". "J'en ai marre de leurs états d'âme idéologiques. On ne va pas vivre encore cinq ans au gré des contorsions. S'ils ont des fourmis dans les jambes, qu'ils partent", a dit ce député réélu pour un second mandat. Le député (LR) des Hauts-de-Seine Thierry Solère a affirmé mardi que les députés de droite prêts à voter la confiance au gouvernement étaient "largement assez nombreux" pour former un groupe parlementaire autonome à l'Assemblée, indiquant "travailler à cela en ce moment". "M. Solère défend une ligne de confusion", a critiqué de son côté Eric Ciotti, pour qui "l'immense majorité des LR sont sur une "ligne de clarté" et ne voteront pas la confiance au gouvernement. Pour Guillaume Larrivé, "il paraîtrait cependant logique que le Premier ministre veuille avoir son petit groupe à lui", un "groupe philippiste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon et les élus Insoumis arrivent à l'Assemblée en "porte-voix du pays"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620112622.alo1y4e6.html</link>
   <description><![CDATA[Le leader de La France insoumise et nouveau député Jean-Luc Mélenchon a fait une arrivée groupée mardi à l'Assemblée nationale avec les élus LFI, en se proclamant "porte-voix du pays" et en criant "résistance" face aux projets d'Emmanuel Macron. Cette élection de 17 députés LFI, tous nouveaux au Palais-Bourbon, "c'est un événement historique" et, "tous, on a beaucoup de fierté", a déclaré M. Mélenchon devant de nombreuses caméras aux abords de l'Assemblée. Et celui qui entend être leur futur président de groupe d'ajouter: "Je sens une totale légitimation du projet politique qu'on a porté depuis fin 2008" et "dans quelques années nous serons au pouvoir". Les nouveaux élus ont ensuite traversé les jardins de l'Assemblée, sous une chaleur torride, accompagnés par une nuée de journalistes. Tout sourire, M. Mélenchon a notamment eu un geste affectueux pour le jeune élu, sur le fil, de la 1ère circonscription du Nord Adrien Quatennens, 27 ans. "Allez, avance!", a-t-il lancé à la cantonade alors que les journalistes ralentissaient. Les parlementaires LFI ont ensuite fait une photo de famille sur les marches menant au Palais Bourbon, le poing levé et criant "Résistance!". "Et à la fin, c'est nous qu'on a gagné", a alors lancé le nouvel élu picard François Ruffin, le mot "gagné" étant repris en choeur par les autres. M. Mélenchon, interrogé sur ce qu'il ressentait, a répondu: "les ondes telluriques émanent de ceux qui avant nous ont eu à trancher ici: le grand Jaurès et les autres. Et on en a le coeur gros comme ça tous autant qu'on est là. Regardez nous bien, nous sommes la suite de cette histoire-là qui recommence". Empêché momentanément d'accéder à la salle des Quatre colonnes, où les parlementaires rencontrent les journalistes, par cette arrivée très médiatique, un nouveau député a maugréé: "ça y est, Mélenchon commence l'obstruction!". L'ancien candidat à la présidentielle était entouré notamment d'Alexis Corbière, d'Éric Coquerel, de François Ruffin ou encore de Clémentine Autain. "Le groupe que vous voyez ici est à l'image du pays, de sa composition sociale", avec une bibliothécaire, une aide-soignante ou encore un technicien, a vanté l'ancien sénateur et ex-député européen. Les députés communistes vont-ils se joindre à leur groupe? "On va parler ensemble, on a plusieurs questions préalables à régler" et il y a eu des "malentendus", a dit M. Mélenchon, évoquant notamment son remplacement au Parlement européen. Bastien Lachaud, élu en Seine-Saint-Denis et portant sa cocarde, considère faire partie d'"un groupe d'opposition qui porte une alternative progressiste, sociale, écologiste, et qui sera fermement opposé aux projets d'Emmanuel Macron, tant sur la question de la destruction du Code du travail par ordonnances que l'inscription de l'état d'urgence dans le droit commun ou encore la ratification du CETA". Danièle Obono, élue à Paris, promet que malgré leur nombre réduit, ils feront "deux fois, trois fois, quatre fois plus que tout le monde pour que ce soit entendu dans l'hémicycle et en dehors". M. Mélenchon a lancé "un appel" aux socialistes: "la première étape de votre décontamination, c'est voter contre la confiance au gouvernement". C'est le "ticket d'entrée" pour des discussions avec LFI", a-t-il prévenu, jugeant qu'"il va falloir réhabiliter ce mot, la gauche" et "la première étape, c'est la clarté".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 13:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une cadre de l'UDI nommée conseillère parlementaire d'Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620103452.7rjodwy7.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire générale du groupe UDI à l'Assemblée nationale, Fanny Le Luel, a été nommé conseillère parlementaire en chef du Premier ministre Edouard Philippe, selon un arrêté paru mardi au Journal Officiel. Cette cadre du parti de centre droit, dont certains membres pourraient voter la confiance à Edouard Philippe, dirigeait l'équipe des conseillers du groupe UDI à l'Assemblée et a pris ses fonctions récemment comme "chef de pôle" parlementaire. D'autres cadres parlementaires de la droite, comme les LR Elizabeth Vital-Durand, secrétaire générale adjointe du groupe LR à l'Assemblée, ou Bruno Souchon, directeur de cabinet adjoint de Gérard Larcher au Sénat, étaient dans le viseur de Matignon pour devenir conseillers parlementaires. Outre Mme Le Luel, deux autres conseillers supplémentaires sont nommés mardi: Mohamed Hamrouni, un avocat actif parmi les jeunes juppéistes, comme chef de cabinet adjoint, et Marina Picon comme "plume". Au total, le cabinet d'Edouard Philippe compte désormais 50 personnes, cinq de plus que celui d'Emmanuel Macron à l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 12:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le bureau national du PS débat du vote ou non de la confiance au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620095701.k2sxo9qf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Bureau national du Parti socialiste a commencé mardi matin ses travaux, avec au menu de ses discussions l'épineuse question du vote ou non de la confiance au gouvernement, et celui de la constitution d'une nouvelle direction collégiale. Environ quatre-vingts personnes participent à ce BN d'une durée exceptionnelle de trois heures -le premier depuis la déroute électorale des législatives- suivi d'un déjeuner, à Solférino. Parmi eux, quelques rares anciens ministres de François Hollande comme François Rebsamen, Kader Arif ou François Lamy, mais la plupart n'étaient pas présents au début de la réunion, à l'instar de Stéphane Le Foll ou Najat Vallaud-Belkacem. Le BN du PS doit notamment débattre de la position du parti vis-à-vis de la majorité présidentielle d'Emmanuel Macron, et du vote ou non de la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, début juillet. Les députés PS en débattront également mardi après-midi lors de leur première réunion à l'assemblée. Nombreux à s'exprimer devant les caméras, les représentants de l'aile gauche du parti ont tour à tour à tour plaidé pour un vote contre: Laurent Baumel, Emmanuel Maurel, François Kalfon, Guillaume Balas, Gérard Filoche, Jérôme Guedj. C'est également la position qu'a de nouveau exprimée le nouveau député Luc Carvounas, ancien lieutenant de Manuel Valls. "Je veux être une voix forte aujourd'hui à l'Assemblée nationale. Qui a deux maisons perd la raison. Je sais pourquoi j'ai un mandat, et je ne vais pas commencer à m'inventer des histoires sur le +et en même temps+. +Je vote la confiance et en même temps je suis contre ça et ça+, c'est inaudible. Moi je suis un député d'opposition et je ne voterai pas la confiance". Interrogé sur la possibilité ou non pour l'ancien Premier ministre Manuel Valls de siéger avec le groupe PS, M. Carvounas a estimé que "les membres du groupe socialiste ne peuvent pas se revendiquer de la majorité présidentielle". "J'appelle celles et ceux qui ont envie de voter la confiance (à ce) qu'au moins ils s'abstiennent", a-t-il ajouté. Interrogé sur la présidence du groupe PS à l'Assemblée, M. Carvounas a appuyé la candidature du sortant Olivier Faure. "Il y a un président de groupe sortant, je pense qu'il sera sur cette ligne que j'évoque de ne pas voter la confiance à Edouard Philippe et de ne pas s'associer à la majorité présidentielle. A partir de ces deux paramètres-là qui sont assez simples, je crois qu'Olivier Faure a toute sa place pour présider le groupe et je l'accompagnerai dans son travail".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 11:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (REM) candidat à la présidence de l'Assemblée pour la "réformer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620093350.f28ghfyg.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, réélu député dimanche sous la bannière de La République en marche (REM), a affirmé mardi être candidat à la présidence de l'Assemblée nationale pour "réformer" cette institution. "Si je suis candidat, c'est pour réformer l'Assemblée nationale", a déclaré François de Rugy sur Sud Radio et Public Sénat, défendant notamment la réduction du nombre de parlementaires et l'introduction d'une dose de proportionnelle. Le député de la Loire-Atlantique a rappelé l'objectif d'une réduction de 30% du nombre de députés, qui ramènerait à "autour de 400", contre 577 actuellement. "C'est un changement important", a-t-il noté. "Et en plus, avoir une introduction de la proportionnelle permettra de rééquilibrer pour les courants politiques qui n'ont pas eu d'élus au scrutin majoritaire", a poursuivi le vice-président de l'Assemblée nationale sortante. L'ancien candidat à la primaire de la gauche élargie, ex-EELV, a assuré avoir "l'expérience pour présider l'Assemblée nationale". "Je suis député déjà depuis deux mandats", "j'ai exercé différentes fonctions à l'Assemblée nationale", a-t-il rappelé. "Ensuite j'ai fait un certain nombre de propositions depuis de nombreuses années qui sont cohérentes avec l'élan réformateur qu'Emmanuel Macron veut imprimer partout dans le pays, y compris à nos institutions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 11:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
