<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 09:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le FN veut une commission d'enquête parlementaire sur les relations avec le Qatar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170607065128.8tdxgezz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national (FN) souhaite une commission d'enquête parlementaire sur les "relations" entre "un certain nombre d'élus" français et le Qatar, qualifié de "pays corrupteur", a déclaré mardi la présidente du parti, Marine Le Pen. Mme Le Pen a prôné sur France 2 de "couper les sources de financement, notamment, nous l'avons réclamé depuis de nombreuses années, celles en provenant du Qatar, alors que la classe politique française est très imprégnée par des relations qui sont pour le moins critiquables avec ce pays, dont je dis que c'est un pays corrupteur". "D'ailleurs, une des premiers choses que nous ferons (après les législatives, NDLR) c'est réclamer une enquête parlementaire sur les relations qui peuvent exister entre un certain nombre d'élus et ce pays qu'est le Qatar aujourd'hui, qui est mis au ban par un certain nombre pays musulmans", a poursuivi la présidente du FN. Le Qatar, avec qui l'Arabie Saoudite et ses alliés ont rompu leurs relations lundi, l'accusant de soutenir le "terrorisme", est très présent en France, notamment dans les domaines du sport, de l'immobilier et de l'industrie. Par ailleurs, après l'attaque d'un policier mardi devant Notre-Dame à Paris, Mme Le Pen a dénoncé "des soldats du fondamentalisme islamique qui sont sur notre territoire, qui sont recrutés sur notre territoire en partie, quand ils ne viennent pas au travers des flux de migrants comme c'était le cas pour le Bataclan, qui se nourrissent de cette idéologie qui pullule en France sans que le gouvernement, ni celui-ci ni l'ancien, ne mettent en oeuvre les moyens pour pouvoir (l')éradiquer". La "task force" antiterroriste que va installer Emmanuel Macron à l'Elysée n'est qu'un "gadget qui va en réalité créer un niveau supplémentaire par rapport à un système français déjà complexe et qui pourrait déjà être plus efficace", a aussi jugé la présidente du FN et candidate aux législatives. Emmanuel Macron a promis durant la campagne électorale de mettre "fin aux accords qui favorisent en France le Qatar".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 08:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Licenciements de collaborateurs de députés en vue: leurs syndicats montent au créneau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170606163637.286gy2uz.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs syndicats de collaborateurs parlementaires ont demandé mardi de meilleures conditions de licenciements, du fait du prochain renouvellement de l'Assemblée, réclamant la procédure de licenciement économique. Quelque 1.000 à 1.200 collaborateurs, sur les 2.000 qui travaillent avec les députés, risquent de perdre leur emploi du fait de la non-réélection de leur employeur. Des responsables du SNCP-FO, de la CFTC et de l'Unsa, de l'Assemblée nationale et également du Sénat, qui sera renouvelé pour partie en septembre, se sont retrouvés sur la place du Palais-Bourbon pour dénoncer les conditions de ce vaste "plan social" qui s'annonce. Les syndicats se mobilisent depuis plusieurs mois pour que la procédure du licenciement économique leur soit appliquée, et non comme actuellement la procédure du licenciement pour motif personnel, moins protectrice (indemnisation moins longue et pas d'accompagnement). Ils s'appuient sur un jugement des prud'hommes d'Avignon de janvier dernier, qui a requalifié un tel licenciement. Pour leur part, les services de l'Assemblée, qui gèrent la plupart du temps les contrats des collaborateurs pour le compte des députés, appliquent une jurisprudence de la Cour de cassation remontant à 1988. La première questeure, Marie-Françoise Clergeau (PS), a déclaré à l'AFP que "la position de l'Assemblée n'a pas changé: il ne peut y avoir de licenciement économique car le droit ne le permet pas. Le code du travail ne reconnait pas le députe comme une entreprise". "Les parlementaires sont comme des chefs d'entreprise et il faut donc appliquer le licenciement économique", a plaidé à l'inverse Thierry Besnier du SNCP-FO. Des responsables syndicaux dénoncent une forme de "pression" de l'Assemblée pour appliquer le licenciement pour motif personnel, et promettent de soutenir les collaborateurs qui iraient le cas échéant aux prud'hommes. Ils estiment aussi qu'il y a "un espace" dans la future loi pour la confiance dans la vie démocratique, pour faire avancer leurs revendications, dont celle d'un véritable "statut". "Après les affaires Fillon et Le Roux, nous sommes convaincus qu'il faut progresser en transparence et en clarté. Nous avons demandé à être reçus par les ministres François Bayrou (Justice) et Muriel Pénicaud (Travail)", a précisé Mickael Levy (SNCP-FO). Sous l'impulsion du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), un accord collectif a été approuvé fin 2016 à l'Assemblée, embryon d'un statut jusqu'alors inexistant et prévoyant une prime de précarité en fin de mandat. Chaque député emploie un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de quelque 9.618 euros que lui attribue l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NKM juge "nécessaire" la présence d'une "droite constructive" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170606092028.1xuomxrp.html</link>
   <description><![CDATA[Nathalie Kosciusko-Morizet, candidate LR aux élections législatives à Paris, a estimé mardi qu'il "serait nécessaire qu'une droite constructive mais autonome soit représentée" à l'Assemblée nationale. Mardi en fin de journée, elle doit recevoir dans la circonscription qu'elle vise la visite du maire de Bordeaux, Alain Juppé, à qui elle avait apporté son soutien à l'issue du premier tour de la primaire, a-t-on appris dans l'entourage de la candidate. Interrogée par Le Parisien sur une possible émergence à l'Assemblée de deux groupes de droite à l'issue du scrutin, la députée de l'Essonne a constaté la présence de "lignes de fracture" au sein de son parti, précisant que "certains ne vieilliront pas ensemble". "Avec la vague En Marche! qui s'annonce, il serait nécessaire qu'une droite constructive mais autonome soit représentée. Ne pas avoir de débat à l'Assemblée, c'est prendre un risque pour la démocratie", a ajouté NKM, qui aspire à succéder à François Fillon dans la 2e circonscription de Paris, mais fait face à l'opposition plus que sérieuse du candidat REM Gilles Le Gendre ainsi qu'à celle de deux dissidents LR. Consciente que "dans dix jours (sa) voix peut s'éteindre", l'ex-candidate à la primaire de la droite a martelé qu'elle "ne renierait pas (sa) liberté ni ce qu'(elle) porte depuis des années: une droite moderne, ouverte et européenne". Henri Guaino, un des dissidents de LR se présentant dans la même circonscription, a affirmé à Public Sénat et Sud Radio que son "combat" face à NKM a "un sens". "Si on ne tranche pas les contradictions qui aujourd'hui dévastent les grands partis politiques (...) nous ne reconstruirons plus rien", a estimé le député LR sortant des Yvelines. S'il est battu, il arrêtera la politique. "Je retournerai dans mon corps d'origine et puis voilà", a précisé le haut fonctionnaire. M. Guaino envisage un éclatement de LR et deux groupes de droite à l'Assemblée. Selon lui, avec LR et également le PS, "on a créé deux grands cartels électoraux avec beaucoup de gens qui n'ont plus grand-chose à se dire" et "on arrive à la fin de ce cycle, tout cela explose". Si la République en marche obtient la majorité à l'Assemblée, "on va avoir une assemblée de godillots d'autant plus malléable qu'il n'y a pas de personnalités politiques structurantes à part quelques vieux chevaux de retour qui se recasent", a pronostiqué cette ancienne plume de Nicolas Sarkozy. Dans la 2e circonscription de Paris, qui comprend le Ve ainsi qu'une partie des VIe et VIIe arrondissements, François Fillon n'avait devancé Emmanuel Macron que de quelques dixièmes de points (37,34% à 36,96%) au premier tour de l'élection présidentielle. Dimanche, un sondage Ifop-Fiducial dans le Journal du Dimanche donnait NKM largement battue, à 32% contre 68% pour Gilles Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve (PS) "ne croit pas à la disparition du clivage droite-gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170606084621.db77zj4f.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des socialistes pour les législatives Bernard Cazeneuve "ne croit pas à la disparition du clivage droite-gauche" et défend la présence de "parlementaires de la gauche de gouvernement à l'Assemblée nationale" pour que le quinquennat "ne s'engage pas dans une mauvaise direction". "Je ne crois pas que le clivage droite-gauche ait disparu dans ce pays. Et je pense qu'à un moment ou un autre il réémergera", a affirmé M. Cazeneuve sur RTL. Interrogé sur les bons résultats de La République en Marche, le mouvement d'Emmanuel Macron, chez les Français de l'étranger pour les législatives, l'ancien Premier ministre a défendu la présence de députés socialistes au Parlement. "Je pense par exemple que nous avons besoin sur la justice sociale, sur l'école, sur les services publics, de parlementaires de la gauche de gouvernement à l'Assemblée nationale si nous voulons que ce quinquennat réussisse et ne s'engage pas dans une mauvaise direction", a-t-il déclaré. Prenant l'exemple de la hausse de la CSG prévue par le gouvernement pour financer la suppression des cotisations salariales, l'ancien Premier ministre a estimé que "cette mesure de pouvoir d'achat, qui n'est pas nécessairement mauvaise, implique pour être appliquée dans de bonnes conditions, qu'il y ait des parlementaires de gauche à l'Assemblée nationale". "Je ne dis pas que Emmanuel Macron n'atteindra pas son objectif avec les candidats d'En Marche, mais je pense que s'il veut réussir l'ambition de modernisation qu'il porte, il est préférable que nous ayons une coalition dans laquelle chacun est respecté", a-t-il ajouté. Le président du groupe PS sortant à l'Assemblée nationale Olivier Faure a lui aussi plaidé sur LCP pour des députés socialistes nombreux afin d'éviter "une forme de dérive progressive vers la droite" et d'"arrimer ce quinquennat à la gauche". Se refusant à faire des pronostics sur l'issue des scrutins des 11 et 18 juin, il a simplement affirmé que "bien sûr, il y aura un groupe socialiste à l'Assemblée" avec "plus de 15 députés", le seuil minimum requis. "On le sait et les sondages sont tous là pour en attester: le président Emmanuel Macron aura une majorité absolue à l'Assemblée", a-t-il ajouté. "Et donc la question de cette élection (...) est de savoir si on aura un parti unique ou si on aura aussi d'autres expressions qui permettront de concourir à la démocratie et de faire en sorte que y compris l'opinion publique puisse être alertée quand il y a des sujets qui le méritent", a-t-il poursuivi, jugeant par ailleurs qu'il faudrait "complètement refonder" le Parti socialiste mais qu'un changement de nom relevait du "gadget". vm-chl/chr/gf RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 10:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère n'exclut pas une scission du groupe LR à l'Assemblée entre pro et anti-Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170604141543.hy1ifst1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Thierry Solère n'a pas exclu dimanche la possibilité d'une scission du groupe LR à l'Assemblée nationale entre les députés favorables, comme lui, à un soutien "constructif" au gouvernement et ceux qui veulent s'y opposer. Interrogé au micro de Radio J sur l'éventualité de créer un "groupe distinct" au groupe LR, M. Solère ne l'exclut pas, avant de répondre : "J'espère surtout qu'on sera majoritaire" à être "des députés constructifs et non pas destructeurs" à l'Assemblée. "Je ne sais pas, nous verrons comment les choses s'organiseront", ajoute-t-il. "Je souhaite qu'on soit la majorité du groupe à porter ce schéma-là. Il n'y pas besoin d'avoir des visions différentes", a ajouté le député, initiateur d'un appel aux élus de droite et du centre à "répondre à la main tendue" par le président Emmanuel Macron. "Je suis de droite", mais "à droite on n'est pas tous dans une logique de dire que si on n'est pas majoritaire, on sera dans l'opposition et on s'opposera à tout pour bloquer le quinquennat (Macron). Moi, je veux accompagner mon pays dans les années à venir dans toutes les bonnes réformes", a encore affirmé M. Solère, qui se représente aux législatives des 11 et 18 juin à Boulogne- Billancourt (Hauts-de-Seine), sans candidat La République en Marche (REM) face à lui. "Je ne souhaite pas que ce prochain quinquennat démarre par des oppositions parce qu'on prépare l'élection suivante. Moi, je donnerai sa chance à Emmanuel Macron", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives 1er tour : La République en Marche! creuse l'écart (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170602110055.rjo11pj6.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche! creuse l'écart avec Les Républicains et le Front national au premier tour des élections législatives et semble en mesure d'obtenir une large majorité dans la future Assemblée nationale, selon un sondage Ipsos Sopra Steria Game changers diffusé vendredi. Avec 31% d'intentions de vote (+1,5 en moins d'une semaine), REM alliée au MoDem devance de 9 points LR et l'UDI (22%) et de 13 points le FN (18%), stables pour les deux. La France insoumise est stable également avec 11,5% d'intentions de vote et le PS allié au PRG en légère baisse à 8,5% (-0,5), selon cette enquête réalisée en partenariat avec Le Monde et le Cevipof (Science Po). EELV est crédité de 3%, le PCF et Debout la France de 2% chacun. La participation au premier tour de scrutin est évaluée à 61% du corps électoral et 64% des Français interrogés se disent sûrs de leur choix. Avec de tels scores, le bloc La République en marche!/MoDem obtiendrait, selon les projections d'IPSOS, entre 395 et 425 sièges, ce qui lui assurerait largement la majorité absolue dans la future assemblée (289). LR et l'UDI obtiendraient 95 à 115 sièges, l'ensemble PS/PRG/EELV/Divers gauche serait laminé avec 25 à 35 sièges. La France insoumise et le PCF décrocheraient entre 10 et 20 sièges et le Front national entre 5 et 15. Un Français sur deux seulement (50%) se dit en revanche favorable à ce qu'Emmanuel Macron dispose d'une majorité à l'Assemblée, contre autant d'un avis contraire "pour qu'il partage le pouvoir". Enquête réalisée en ligne du 27 au 30 mai auprès de 14.958 personnes inscrites sur les listes électorales, dont 8.778 certaines de voter au premier tour, selon la méthode des quotas. Marge d'erreur de 0,3 à 1,1 point. Les intentions de vote ne constituent pas une prévision de résultat. Elles donnent une indication des rapports de force et des dynamiques au jour de la réalisation du sondage. dch/chr/pap/kp SOPRA STERIA GROUP IPSOS]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fasquelle va porter plainte pour chantage contre Darmanin après la publication d'un SMS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170601173733.fzl8frfa.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Daniel Fasquelle a annoncé jeudi porter plainte "pour menace, chantage et abus de pouvoir" contre Gérald Darmanin, après la publication d'un SMS lui ayant été envoyé par le ministre de l'Action et des Comptes publics pour se plaindre de ses critiques. "C'est une opération de communication de Daniel Fasquelle qui se trouve dans une situation assez compliquée pour sa réélection", a répliqué l'entourage de M. Darmanin auprès de l'AFP, parlant d'un SMS à "l'humour corrosif". "Bonjour Daniel, cela fait plusieurs fois que je lis des messages très loin d'être sympathiques sur moi. Faut-il que je soutienne le candidat En Marche! dans ta circonscription? Ou bien que je publie les lettres de demandes d'interventions fiscales que tu m'envoies depuis ma nomination?" a écrit M. Darmanin au député dans un SMS publié jeudi par Le Parisien. Dans un communiqué et un courrier au Premier ministre, M. Fasquelle, qui avait rédigé plusieurs tweets critiques après l'entrée de son ex-collègue LR des Hauts-de-France au gouvernement, a annoncé qu'il porterait plainte "devant la Cour de justice de la République et auprès du procureur de Paris". "Il n'est pas acceptable que l'administration fiscale puisse être utilisée par un ministre à des fins d'intimidation de ses adversaires politiques (...) En agissant ainsi, ce sont tous ceux qui ont, un jour, sollicité un soutien de parlementaires pour leurs démarches auprès de l'administration fiscale, qui peuvent se sentir menacés", juge le député-maire du Touquet (Pas-de-Calais). Pour M. Fasquelle, Gérald Darmanin "n'hésite pas à envisager la violation du secret fiscal auquel il est pourtant tenu". Le député LR a déclaré à l'AFP avoir reçu ce SMS en "début de semaine", "l'avoir fait constater par huissier", mais assuré que sa publication, dont il dit ne pas être à l'origine, a précipité sa décision. "Le ministre a dit dès son arrivée qu'il n'y aurait pas d'intervention fiscale, ni de lui, ni de ses proches, pour des particuliers", a-t-on ajouté dans l'entourage de M. Darmanin. M. Fasquelle a dit n'avoir relayé depuis l'arrivée de M. Darmanin au gouvernement qu'une seule demande : celle d'un titulaire de l'allocation adulte handicapé (AAH) au sujet de l'exonération de la taxe d'habitation. "C'est le travail du parlementaire de faire remonter les demandes des Français auprès des ministres et de l'administration. Certaines sont justifiées, pas d'autres, après c'est l'administration qui décide", a plaidé le député-maire du Touquet. Interrogé par la presse, le chef de file LR pour les législatives, François Baroin, a jugé également que si le ministre des Comptes publics est bien l'auteur du SMS, "c'est un sujet qui peut être d'une extrême gravité, donc à la justice là aussi de s'en saisir", comme dans l'affaire Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 19:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: "l'Assemblée ne ressemblera en rien à ce qu'on a pu connaître" (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170531191432.p48ocqrs.html</link>
   <description><![CDATA[Benjamin Griveaux, porte-parole et candidat de la République en marche à Paris, a prédit mercredi "un changement majeur" dans le sillage des législatives grâce au renouvellement prôné par son parti, qui fera que l'"Assemblée nationale ne ressemblera en rien à ce qu'on a pu connaître". "Les Français sont cohérents et quand un président vient d'être élu, ils lui donnent une majorité", a assuré à l'AFP M. Griveaux. "Si cela arrive, on aura une Assemblée nationale qui ne ressemblera en rien à ce qu'on a pu connaître ces 30 dernières années. On estime que, si on a une majorité absolue, on peut avoir presqu'un quart de l'Assemblée qui a moins de 40 ans. C'est un changement majeur", a-t-il insisté, en marge d'un meeting à Paris. M. Griveaux, qui se présente pour la première fois à la députation, a jugé que le "climat est assez positif dans pas mal d'endroits" pour les quelque 530 candidats investis par La République en marche. Parmi eux, seulement 28 sont des parlementaires en exercice et plus de la moitié vient de la société civile. Quant à l'affaire touchant le ministre de la Cohésion des territoires, Richard Ferrand, M. Griveaux, candidat aux législatives dans la 5e circonscription de Paris face notamment à la socialiste sortante Seybah Dagoma, a assuré avoir "peu de retour" sur le terrain. "J'ai été interpellé deux ou trois fois en deux jours. Et les gens disent qu'ils comprennent bien qu'il n'y a pas d'affaire judiciaire (...), qu'il n'y avait pas de motif que la justice se saisisse de ça et je pense que ça a été un soulagement", a-t-il plaidé. "Et après, ils disent que malgré tout il y a des doutes, et ils réclament une loi, il disent qu'il faut moraliser", a-t-il poursuivi, en référence au projet de loi préparé par le ministre de la Justice François Bayrou. Le porte-parole de la REM s'est aussi dit "frappé par le fait que (...) les deux grands partis (Les Républicains et le Parti socialiste, ndlr) sont démobilisés". "Le PS a, comme dirigeant de la campagne législative, quelqu'un qui arrête la politique pour se consacrer à sa profession d'avocat (Bernard Cazeneuve, ndlr). Et, à droite, ils ont un sénateur (François Baroin, ndlr) qui explique dans la presse qu'à 52 ans, il va arrêter. Ca en dit long sur le manque d'envie", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 May 2017 21:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Dioukhané, candidate LR "courageuse et valeureuse" face à Le Maire (Baroin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170531141408.glnh1d0c.html</link>
   <description><![CDATA[François Baroin, chef de file du parti Les Républicains pour les législatives, a qualifié mercredi à Rouen de "courageuse et valeureuse" Coumba Dioukhané, candidate LR aux législatives à Évreux, opposée notamment à Bruno Le Maire. "Coumba Dioukhané est une candidate courageuse et valeureuse qui exerce des responsabilités électives", a affirmé M. Baroin, en déplacement en Seine-Maritime pour la journée, à propos de l'adjointe au maire d'Évreux en charge de l'éducation. A cette occasion, il a déjeuné avec les candidats LR des quatre départements de Normandie (Seine-Maritime, Calvados, Eure et Orne), ainsi qu'avec le président de la région et ancien ministre Hervé Morin (Nouveau Centre). "Nous avons dans cette génération qui se lève, qui demande un espoir, des gens qui sont fidèles à leurs convictions, à leurs valeurs, à leur engagement politique et au projet qu'ils ont défendu pendant la campagne présidentielle", a ajouté M. Baroin. "D'autre personnalités ont fait un choix différent, de rejoindre un parti politique qu'ils ont combattu, de rejoindre la défense d'un projet qu'ils ont combattu et de se battre contre les candidats qui sont ceux de notre famille", a-t-il également déclaré. Une allusion à Bruno Le Maire, ex-LR, ministre de l'Économie et candidat de la République en Marche dans la 1e circonscription de l'Eure, ainsi qu'au Premier ministre Édouard Philippe, ex-maire LR de Rouen, et au ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, lui aussi venu de LR. "Je constate ce choix, je l'ai regretté mais nous ne nous y arrêtons plus depuis bien longtemps maintenant", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 May 2017 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Dioukhané, candidate LR "courageuse et valeureuse" face à Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170531124559.tuag5ii0.html</link>
   <description><![CDATA[François Baroin, chef de file du parti Les Républicains pour les législatives, a qualifié mardi à Rouen de "courageuse et valeureuse" Coumba Dioukhané, candidate LR aux législatives à Évreux, opposée notamment à Bruno Le Maire. "Coumba Dioukhané est une candidate courageuse et valeureuse qui exerce des responsabilités électives", a affirmé M. Baroin, en déplacement en Seine-Maritime pour la journée, à propos de l'adjointe au maire d'Évreux en charge de l'éducation. A cette occasion, il a déjeuné avec les candidats LR des quatre départements de Normandie (Seine-Maritime, Calvados, Eure et Orne), ainsi qu'avec le président de la région et ancien ministre Hervé Morin (Nouveau Centre). "Nous avons dans cette génération qui se lève, qui demande un espoir, des gens qui sont fidèles à leurs convictions, à leurs valeurs, à leur engagement politique et au projet qu'ils ont défendu pendant la campagne présidentielle", a ajouté M. Baroin. "D'autre personnalités ont fait un choix différent, de rejoindre un parti politique qu'ils ont combattu, de rejoindre la défense d'un projet qu'ils ont combattu et de se battre contre les candidats qui sont ceux de notre famille", a-t-il également déclaré. Une allusion à Bruno Le Maire, ex-LR, ministre de l'Économie et candidat de la République en Marche dans la 1e circonscription de l'Eure, ainsi qu'au Premier ministre Édouard Philippe, ex-maire LR de Rouen, et au ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, lui aussi venu de LR. "Je constate ce choix, je l'ai regretté mais nous ne nous y arrêtons plus depuis bien longtemps maintenant", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 May 2017 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: temps d'antenne revus à la hausse pour certains partis dont La République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170531091209.mq7b6g52.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a revu à la hausse les temps d'antenne des clips de campagne pour les législatives dévolus à certains partis, dont la République en marche, qui ne disposent pas de groupe à l'Assemblée nationale. Les sages ont censuré certaines dispositions de l'article L. 167-1 du code électoral défavorables aux partis nouvellement constitués ou ne disposant pas de groupe dans l'Assemblée sortante, estimant que ce texte affectait "l'égalité devant le suffrage dans une mesure disproportionnée". Le Conseil a cependant reporté au 30 juin 2018 la date d'abrogation des dispositions contestées afin de laisser au législateur le temps nécessaire pour les remplacer. En attendant, et "pour faire cesser l'inconstitutionnalité constatée", la campagne audiovisuelle ayant déjà commencé, les sages ont délivré "une réserve d'interprétation transitoire". Cette sorte de marche à suivre vise à aider le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à modifier les temps d'antenne "en cas de disproportion manifeste au regard de leur représentativité, entre les groupements représentés par des groupes à l'Assemblée et les autres". Les partis ou groupement pouvant prétendre à une hausse de leur temps d'antenne seront ainsi choisis en fonction de deux critères: "le nombre de candidats présentés" aux législatives et "les résultats obtenus lors des élections intervenus depuis les précédentes élections législatives", a précisé le Conseil. Plusieurs partis dont La République en marche, mais aussi le Front national de Marine Le Pen ou La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon pourraient donc bénéficier des nouvelles dispositions, notamment au regard de leurs résultats à la présidentielle et aux régionales de 2015. Jusqu'alors, ces trois partis s'était vu attribuer par le CSA un temps d'antenne de 7 minutes au premier tour et 5 minutes au second tour pour diffuser leurs clips. Une durée jugée trop faible au regard des 2H00 et 1H44 dont bénéficient respectivement le PS et Les Républicains. Si le Conseil constitutionnel n'est pas revenu sur le temps d'antenne accordé aux partis disposant d'un groupe à l'Assemblée, il a en revanche estimé que les temps d'antenne des autres partis représentatifs pouvaient être modifiés à la hausse sans toutefois dépasser pour chacun d'entre eux un plafond fixé à 35 minutes pour le premier tour et 25 minutes pour le second. Le Conseil constitutionnel avait été saisi d'une question prioritaire de constitutionnalité (QPC) par le mouvement "En marche!" pour qui le système actuel représentait une atteinte grave et immédiate à plusieurs libertés fondamentales dont "l'égalité devant le suffrage et la participation équitable des partis et groupements politiques à la vie démocratique de la Nation" garanties par la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 May 2017 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation de la vie publique: sans moyens, "une épée de bois" (ex-rapporteur PS de la loi Sapin II)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170529144344.bckvzwdu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Sébastien Denaja, ancien rapporteur de la loi Sapin II anticorruption, prévient que sans moyens budgétaires, la future loi de moralisation de la vie publique ne sera qu'une "épée de bois", dans un entretien lundi au Point. "Tout l'enjeu, au-delà du texte que prépare François Bayrou, c'est la loi de finances. Si nous réduisons les moyens, les lois de moralisation ne seront que des épées de bois. Il faut des mains pour empoigner ses nouveaux outils juridiques", estime ce député de l'Hérault, qui se représente pour un nouveau mandat. "L'enjeu de la moralisation se jouera non pas Place Vendôme, mais à Bercy. Combien de magistrats au parquet national financier, combien d'enquêteurs spécialisés à la HATVP (Haute autorité pour la transparence de la vie publique)?", interroge M. Denaja, maître de conférences en droit public. Il dit avoir "de sérieux motifs d'inquiétude", alors que "les actuels locataires de Matignon et de Bercy (les LR Edouard Philippe, Bruno Le Maire et Gérald Darmanin, ndlr) se sont soit abstenus soit opposés à toutes nos lois pendant cinq ans" sur la transparence de la vie publique. Et de citer le contrôle des marchés publics locaux, "plus important foyer de corruption" en France d'après lui: "les textes sont pris, ce qui manque, ce sont les moyens" pour lutter contre ces pratiques. Il faut "une réforme constitutionnelle, qui consacre véritablement l'indépendance de la justice" et permette "une étanchéité totale entre le politique - national comme local - et le pouvoir judiciaire", plaide le député, alors que cette indépendance figure à des degrés divers dans les programmes de plusieurs partis. M. Denaja, ancien porte-parole de Benoît Hamon après avoir été un fervent soutien de François Hollande, se prononce pour l'interdiction des emplois familiaux par les parlementaires, et pour le contrôle de l'usage des frais de mandat. Mais, sur ce point, il est "opposé à l'idée que ces frais puissent être assimilés à des revenus, ce qui équivaudrait à un doublement des indemnités parlementaires". Ainsi la "fiscalisation" proposée par Emmanuel Macron lui paraît "hasardeuse". Concernant enfin le ministre et candidat aux législatives Richard Ferrand, ex-PS, épinglé pour une affaire immobilière impliquant sa compagne, l'élu socialiste de l'Hérault estime qu'"il s'agit d'une décision prise dans le cadre d'une entreprise privée" et "le cadre légal semble respecté".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 May 2017 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député investi par REM épinglé pour l'utilisation de son indemnité pour frais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170524164952.4r0xetqa.html</link>
   <description><![CDATA[Le député sortant du Calvados Alain Tourret, investi aux législatives par La République en marche (REM), a été épinglé par Mediapart pour avoir utilisé son indemnité de frais de mandat à des fins "personnelles", mais le député plaide la bonne foi. Le média en ligne pointe l'achat d'une télévision, de billets de cinéma, de parties de golf ou encore des dépenses dans un Club Med au Sénégal, avec l'indemnité pour frais liés au mandat (IRFM). Le site d'information se fonde sur la publication des "MacronLeaks", plusieurs dizaines de milliers de documents internes de l'équipe d'Emmanuel Macron diffusés à la fin de la campagne, pour laquelle M. Tourret a notamment déposé plainte. Le député, issu du Parti radical de gauche (PRG), a confirmé mardi avoir versé en mai "16.800 euros" de son compte personnel à son compte IRFM à la suite "de problèmes d'appréciation" dans la façon dont il a dépensé son IRFM. Cette somme comprend la TV à 4.974 euros à laquelle Mediapart fait allusion, a-t-il précisé lors d'une conférence de presse à Moult (Calvados) dont il est maire. "En matière d'utilisation des fonds, il y a des usages qui sont évidents et il y a des usages qui ne sont pas du tout évidents", a ajouté le député. Une télévision achetée avec l'IRFM doit rester au bureau du député et non à son domicile, a-t-il donné en exemple. M. Tourret a expliqué qu'il lui semblait normal d'inviter au restaurant des personnalités économiques ou politiques rencontrées sur son lieu de vacances. "Le travail de député, c'est jour et nuit, 365 jours sur 365 pendant cinq ans", a renchéri un de ses collaborateurs Serge Couasnon. Le député a en outre affirmé que l'enquête de Mediapart n'est pas à l'origine du virement de 16.800 euros. Ce virement a certes été effectué après l'intervention de Mediapart mais il est selon lui l'aboutissement d'un démarche entamée "dès mars 2017" pour vérifier auprès d'un expert comptable que son IRFM avait bien été utilisée. Le député indique aussi avoir saisi, après l'intervention de Mediapart, le déontologue de l'assemblée pour l'interroger sur l'utilisation de l'IRFM. L'élu s'est dit victime d'un "acharnement". "Et tout ça pourquoi? Parce que je suis le seul dont tous les comptes ont été violés", a-t-il lancé. Interrogé sur Public Sénat, le sénateur François Patriat, proche de M. Macron, a estimé qu'il s'agissait plus d'une "affaire morale qu'illégale", estimant que M. Tourret est "quelqu'un de profondément honnête". Le député sortant, qui avait été suspendu de ses fonctions au PRG pour avoir appelé à soutenir M. Macron dès la primaire, a été investi par La République en marche dans la sixième circonscription du Calvados. L'IRFM, de 5.373 euros nets mensuels pour les députés, est l'objet de polémiques régulières sur son éventuel usage à des fins personnelles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 May 2017 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit du travail: Schwartzenberg demande à l'exécutif de présenter son projet avant les législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170523111316.4a17kto2.html</link>
   <description><![CDATA[Roger-Gérard Schwartzenberg, président du groupe RRDP (radicaux de gauche) à l'Assemblée, demande à l'exécutif de présenter avant le premier tour des élections législatives son projet de réforme de droit du travail, afin que les électeurs puissent être "réellement informés et sans ambiguïtés". Emmanuel Macron, qui reçoit les représentants des organisations syndicales et patronales mardi à l'Elysée, entend recourir aux ordonnances pour réformer le droit du travail. "En démocratie, rien ne vaut évidemment la décision du suffrage universel, qui doit pouvoir se prononcer en pleine connaissance de cause. Or, la nouvelle réforme du Code du travail voulue par l'exécutif pourrait, s'il le voulait, être soumise à l'électorat à l'occasion des élections législatives de juin", écrit M. Schwartzenberg dans un communiqué. "La concertation avec les organisations syndicales commençant opportunément dès aujourd'hui ce 23 mai, le gouvernement dispose du temps nécessaire -quinze jours- pour élaborer le projet de loi d'habilitation à légiférer par ordonnances -texte s'en tenant à quelques principes et donc assez court- avant le 11 juin, date du 1er tour des législatives", poursuit le député du Val-de-Marne. "Si ce projet de loi était délibéré au Conseil des ministres du 7 juin et rendu alors public, les électeurs pourraient se déterminer en étant réellement informés et sans ambigüités. Ils pourraient dire ainsi s'ils sont favorables ou non aux dispositions envisagées", développe M. Schwartzenberg. Le député cite "le plafonnement impératif des indemnités prud'homales pour licenciement abusif, c'est-à-dire +sans cause réelle ou sérieuse+"; "l'extension de l'inversion de la hiérarchie des normes à des sujets autres que la durée du travail, en permettant aux accords d'entreprise de déroger aux accords de branche et à la législation du travail, au risque de provoquer un certain dumping social". Ou encore "la fusion des institutions représentatives du personnel, qui réduirait la démocratie sociale dans l'entreprise". "Cette clarification avant les élections législatives est d'autant plus nécessaire qu'ensuite, vu le recours à l'article 38 de la Constitution (qui permet le recours aux ordonnances, ndlr), le Parlement ne pourra ni débattre ni donc amender les ordonnances édictées par le gouvernement", conclut M. Schwartzenberg. L'exécutif entend par ailleurs présenter avant le premier tour des législatives le projet de loi sur la moralisation de la vie publique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 May 2017 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur la moralisation de la vie politique: Bayrou reçoit le vice-président du Conseil d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170523104249.bjyqvo4b.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président du Conseil d'État Jean-Marc Sauvé sera reçu mardi en fin d'après-midi par le garde des Sceaux François Bayrou dans le cadre de consultations pour son projet de loi sur la moralisation de la vie politique, a-t-on appris auprès de la Chancellerie. Le ministre de la Justice a débuté lundi ces entretiens en recevant place Vendôme les représentants des associations Transparency international et Anticor, ainsi que le député socialiste René Dosière, en première ligne dans la lutte contre la corruption. Jean-Marc Sauvé, vice-président de la plus haute autorité de l'ordre administratif, est intervenu à plusieurs reprises sur la question de la moralisation de la vie publique. De septembre 2010 à janvier 2011, il a présidé une commission de réflexion pour la prévention des conflits d'intérêts dans la vie publique. Cette commission a remis au président Nicolas Sarkozy un rapport intitulé "Pour une nouvelle déontologie de la vie publique", qui contenait 29 propositions pour lutter contre les conflits d'intérêts et promouvoir la déontologie des acteurs publics. Le haut magistrat a également présidé entre 2006 et 2013 la Commission pour la transparence financière de la vie publique, une autorité indépendante chargée du contrôle du patrimoine des membres du gouvernement, des élus et des dirigeants des entreprises publiques. Sous son égide ont été publiés quatre rapports de cette commission, qui a été remplacée le 20 décembre 2013 par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique. Au coeur de l'alliance scellée entre François Bayrou et Emmanuel Macron durant la campagne présidentielle, la loi sur la moralisation de la vie politique sera le premier texte de la nouvelle législature. Elle doit être présentée au Conseil des ministres avant les législatives des 11 et 18 juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 May 2017 12:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
