<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le budget de la Sécu à l'Assemblée, le pouvoir d'achat toujours central</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181021115835.5z62rfly.html</link>
   <description><![CDATA["Mesures sociales à fort impact" pour les uns, "grande déception" pour les autres: l'Assemblée entame mardi l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019, avec toujours au coeur des débats la question du pouvoir d'achat. Juste après le vote du volet recettes du budget de l'État en première lecture, les députés enchaîneront avec ce texte de plus de 50 articles, pour toute la semaine. Plus d'un millier d'amendements sont au menu, avant un vote solennel le mardi 30. Au prix d'efforts demandés au monde de la santé (3,8 milliards d'économies) et sur les prestations sociales (1,8 md), notamment à destination des retraités, le deuxième projet de budget du quinquennat est en excédent, une première depuis 18 ans. Pour la ministre de la Santé Agnès Buzyn, il a une "double ambition": "investir pour réorganiser notre système de santé" et "protéger les plus fragiles, notamment en améliorant le recours aux soins et la réponse aux besoins de santé". La majorité met en avant la concrétisation des plans santé et pauvreté. Dans les mesures phares: la suppression des cotisations salariales sur les heures supplémentaires ou l'extension de la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C) qui doit permettre aux plus vulnérables d'avoir "une couverture pour moins de 1 euro par jour". Les députés LREM insistent également sur la mise en route du reste à charge zéro (remboursement intégral de certaines lunettes, prothèses dentaires ou auditives d'ici 2021, baptisé "100% santé"), promesse phare du candidat Macron. Dans l'opposition, certains pointent une mesure "en trompe-l'oeil" et s'inquiètent d'un renchérissement des complémentaires. S'ajoute la transformation du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en baisse de cotisations patronales, un point qui risque aussi de faire débat. Les socialistes estiment que le gouvernement "se tire une balle dans le pied" au détriment de la croissance. - Des LREM "mal à l'aise" - L'an dernier, le vote de la hausse de CSG pour financer la baisse de cotisations salariales n'avait "sincèrement pas été facile" à porter, de l'avis de certains "marcheurs". Une mesure "correctrice" doit être validée, au bénéfice de 350.000 foyers modestes. Le rapporteur général Olivier Véran (LREM) défend un texte "vraiment porteur de mesures sociales à fort impact". "Si on met bout à bout toutes les mesures à destination des retraités fragiles, il y a une politique de redistribution", d'après lui. Mais pour rester dans les clous budgétaires, les pensions de retraite et allocations ne seront revalorisées que de 0,3%, loin de l'inflation. De quoi raviver la colère des retraités qui ont à nouveau manifesté jeudi. Dans la majorité, où certains sont aguerris depuis leur premier PLFSS, ça coince. "Ils sont mal à l'aise" et "prennent conscience de l'ampleur des ponctions", estime la socialiste Valérie Rabault. Arguant qu'il était "temps d'écouter tous les gens qui viennent dans (leurs) permanences", une vingtaine de LREM ont fait adopter en commission, contre l'avis du rapporteur et du chef de file LREM Thomas Mesnier, un amendement introduisant une modulation des taux de CSG pour faire porter l'effort sur les plus favorisés. Ils trouveront des appuis dans les oppositions, où Joël Aviragnet (PS) a dit sa "grande déception" pour les "plus vulnérables", tandis que Pierre Dharréville (PCF) voit des "nouvelles attaques contre nos concitoyens". Les Républicains veulent "rétablir l'indexation des pensions de retraites, des allocations familiales et des APL", Gilles Lurton (LR) jugeant la sous-indexation "incompréhensible" et "pernicieuse" pour les familles. La gauche de la gauche dénonce un budget "austéritaire", qui perpétue "la maltraitance institutionnelle" (Caroline Fiat, LFI). Il demande un effort "considérable" aux établissements de santé, selon Boris Vallaud (PS). Dans ces conditions, les communistes jugent "presque indécent de se féliciter d'un retour à l'équilibre".]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autotests de dépistage du sida: l'Assemblée prolonge la TVA réduite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181020001631.i2femgme.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi une pérennisation du taux réduit de TVA pour les autotests de dépistage du sida, via des amendements au projet de budget 2019. Le taux de TVA à 5,5%, en vigueur depuis 2017, est actuellement assuré d'être maintenu jusqu'à fin 2018. Le gouvernement a donné un avis favorable à sa pérennisation, qui avait déjà été votée en commission à l'initiative des communistes. Selon ces députés, "même si d'importantes avancées ont été réalisées ces dernières années dans le domaine de la lutte contre le VIH à travers, notamment, le développement d'outils de prévention et de traitement, le combat contre cette pandémie reste d'actualité et doit unir le plus grand nombre". "En France, entre 30.000 et 50.000 personnes seraient séropositives sans le savoir. Renforcer le dépistage est urgent pour permettre à ces personnes d'être informées et soignées, mais aussi pour interrompre le cycle de transmission", avaient souligné les élus PCF, rejoints par les socialistes et la majorité.]]></description>
   <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée encourage les PME à la transformation numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181019223445.6mmjpi7e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir une incitation aux PME industrielles à investir pour leur transformation numérique, dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019. Traduisant une annonce du Premier ministre Edouard Philippe du 20 septembre, les députés LREM ont fait voter un amendement prévoyant pour deux ans, soit jusqu'en décembre 2020, la possibilité de déduire du bénéfice imposable jusqu'à 40% du prix de revient d'un bien d'équipement nouvellement acquis. Le périmètre des investissements éligibles est limité à la robotique et à la transformation numérique (imprimantes 3D, logiciels de gestion de la production, capteurs connectés...), pour combler un "retard" d'équipement des petites et moyennes entreprises (PME) françaises dans ces domaines, selon le gouvernement. Ce dispositif de suramortissement avait déjà été activé de 2015 à 2017, et concernait alors les entreprises de toute taille et tous types de nouveaux équipements. La droite a voté pour mais Gilles Carrez (LR), ancien président de la commission des Finances, a critiqué "des mesures ponctuelles" dont "on sait les limites". "Cela me rappelle les +balladurettes+", a-t-il lancé en référence à l'ancien ministre des Finances et ancien Premier ministre Edouard Balladur. "Il ne s'agit pas d'une +montchalinette+" mais d'une volonté d'accroître la "digitalisation des PME", lui a rétorqué Amélie de Montchalin, auteure de l'amendement et chef de file LREM sur le budget. Le gouvernement s'est fixé pour objectif d'accompagner la transformation numérique de 10.000 PME supplémentaires d'ici à 2022, en partenariat avec les régions, contre 5.200 PME actuellement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 22:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote une série de mesures en faveur des agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181019211943.ympe0bwf.html</link>
   <description><![CDATA[Transmission des exploitations, épargne professionnelle: l'Assemblée nationale a voté vendredi soir dans un climat consensuel une série de mesures supplémentaires en faveur des agriculteurs, dans le cadre de l'examen du projet de budget pour 2019. Comme annoncé mi-septembre par le Premier ministre Edouard Philippe, la transmission des exploitations sera facilitée, via un triplement du plafond d'exonération des transmissions de baux ruraux à long terme, qui a été voté à l'initiative du rapporteur Joël Giraud (LREM). Actuellement fixé à 101.897 euros, ce seuil sera relevé à 300.000 euros. Le projet de loi de finances prévoit un assouplissement du dispositif de déduction pour aléas, qui permet aux agriculteurs de se constituer durant les bonnes années une épargne de précaution. Cette mesure est très attendue par le syndicat majoritaire, la FNSEA, alors que les revenus des agriculteurs ont connu depuis quelques années de véritables montagnes russes. Les députés ont poussé plus loin l'assouplissement, en prévoyant que "l'épargne stocks" (fourrage, bovidés, produits de la viticulture, etc) pourra dépasser la moitié du total de l'épargne. Cela "responsabilise l'exploitant, à qui il appartiendra d'apprécier l'opportunité de constituer une épargne monétaire et l'ampleur de celle-ci", selon les députés LREM. La majorité a aussi élargi le dispositif de déduction aux organisations de producteurs reconnues auxquelles l'exploitant agricole vend sa production. En outre, les députés ont supprimé sous conditions l'indemnité compensatrice liée au défrichage de forêts, dans certains cas de transformation en petit terrain agricole.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la suppression d'une série de petites taxes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181019120701.6xk6utnu.html</link>
   <description><![CDATA[Taxe sur les farines, "contribution aux poinçonnages et essai de métaux précieux", taxe sur "l'ajout de sucre à la vendange"... l'Assemblée nationale a voté vendredi la suppression d'une série de petites taxes. Pour simplifier le "mille-feuille fiscal" français, le projet de budget 2019, présenté par le gouvernement pour une première lecture, prévoyait la suppression de 17 de ces taxes à faible rendement. Les députés en ont rayé d'autres dans l'hémicycle: taxe sur les ventes de logements HLM, sur les friches commerciales (TFC), sur la recherche d'hydrocarbures liquides ou gazeux ou encore taxe spéciale sur les "huiles végétales, fluides ou concrètes, destinées à l'alimentation humaine". "Le @gouvernementFR agit pour simplifier et réduire la fiscalité. Comme je m'y étais engagé, nous supprimons dès l'année prochaine une vingtaine de petites taxes", a tweeté à l'issue du vote le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Les petites taxes désignent celles dont le rendement est inférieur à 150 millions d'euros. En 2014, un rapport de l'Inspection générale des finances (IGF) en avait recensé 192, quand l'Allemagne n'en comptait que trois et l'Italie 17. Dans la matinée de vendredi, les députés ont adopté un autre article du projet de budget, visant à supprimer des dépenses fiscales considérées comme inefficientes. Mais un amendement de Serge Letchimy (app. PS), adopté contre l'avis du gouvernement, est revenu sur la suppression d'un avantage fiscal applicable au logement social en Outre-mer, après que l'élu de Martinique a dénoncé 200 millions "amputés à l'Outre-mer". Gilles Carrez (LR) lui a apporté son appui, disant ne pas comprendre l'"instabilité fiscale dont est victime l'Outre-mer" et la "brutalité" des mesures visant ces territoires. Le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a assuré en vain que "ces 200 millions sont rapatriés" dans un crédit d'impôt, "donc il n'y a pas de diminution du niveau d'intervention de l'Etat". L'amendement a du même coup supprimé une autre mesure du projet de budget, concernant les sociétés coopératives d'intérêt collectif (Scic), ce que souhaitait LR qui a salué par la voix de Marc Le Fur "une bonne nouvelle".]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxes sur les titres de séjour: les députés renvoient à un groupe de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181019120228.gmxmsvcm.html</link>
   <description><![CDATA[Face à des demandes de divers députés de plafonner les taxes sur les titres de séjour pour les étrangers, la majorité a renvoyé vendredi la question à un futur groupe de travail. Les parlementaires avaient voté début octobre en commission un plafonnement de ces taxes pour l'octroi d'un premier titre de séjour ou d'un renouvellement, dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019. Cette mesure, présentée vendredi dans l'hémicycle par Stella Dupont (LREM), Jean-Louis Bricout (PS), et appuyée par les Insoumis, n'a pas été revalidée. Les amendements en ce sens ont été retirés, au profit d'un groupe de travail, soutenu par le gouvernement, qui devrait être lancé début 2019 afin de mieux ajuster le dispositif. Et sans attendre le projet de loi de finances pour 2020, "nous trouverons le véhicule" pour faire passer une telle mesure, s'est engagé le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. Il a plaidé notamment pour une différenciation des droits de régularisation, s'appliquant aux étrangers s'étant maintenus sur le territoire sans les documents ou visas exigés. La proposition consistait à supprimer le droit de visa de régularisation et à plafonner à 150 euros les taxes pour un premier titre de séjour, et 87 euros pour un renouvellement, contre un maximum actuellement de 609 euros pour un premier titre, 269 euros pour un renouvellement. "Le niveau de ces taxes est un frein à l'intégration", selon Mme Dupont. "Il ne faut pas donner le sentiment qu'il y a du laxisme" mais c'est "extraordinairement élevé", avait également jugé le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), soulignant que "souvent les associations sont amenées à payer, ces associations étant elles-mêmes financées par les collectivités territoriales". Son collègue Guillaume Larrivé a de son côté rappelé que "notre objectif (chez LR), c'est la diminution de l'immigration vers la France" et "elle passe par un certain nombre d'instruments qui ne sauraient être une subvention à l'immigration". Il a demandé que la commission des Lois de l'Assemblée soit associée à ce travail.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée instaure un crédit d'impôt pour les particuliers hébergeant des réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181019114936.3ew11v77.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, contre l'avis du gouvernement, un crédit d'impôt pour les personnes hébergeant gratuitement des réfugiés résidant en France depuis moins d'un an. L'incitation financière a été fixée à 5 euros par nuitée dans la limite de 1.500 euros par an. Les associations en charge de l'hébergement des réfugiés délivreront les certificats permettant aux particuliers de demander le crédit d'impôt. Cet amendement au projet de budget 2019, porté par le député LREM Aurélien Taché et co-signé par une cinquantaine de ses collègues, avait reçu un avis défavorable du rapporteur et du ministre du Budget Gérald Darmanin. "L'intégration est un enjeu prioritaire pour notre majorité et on ne réussira pas cette intégration si les Français et les réfugiés ne se connaissent pas", a plaidé dans l'hémicycle le député du Val d'Oise, qui avait déjà avancé cette proposition en début d'année dans son ambitieux rapport au gouvernement sur l'intégration. "Avec ce crédit d'impôt, je propose qu'on puisse se donner les moyens dès le départ de vivre ensemble" pour "favoriser les rencontres entre des gens qui ont dû quitter leur pays dans les pires conditions et le pays qui les accueille. Cette mesure permettra enfin d'avancer sur la question du logement, sachant que 13.000 personnes protégées vivent encore dans des centres", a-t-il ajouté. Le rapporteur Joël Giraud (LREM) a justifié son opposition par la complexité et la difficulté de contrôler la certification des nuitées par les associations. La droite a voté contre. "Vous venez de sous-traiter l'accueil des migrants à nos compatriotes via des incitations fiscales, c'est déplorable", a fustigé Fabien Di Filippo (LR). "C'est la solidarité nationale qui est remplacée par une solidarité individuelle", a aussi regretté le socialiste Jean-Louis Bricout. Déjà contre l'avis du gouvernement, la majorité avait voté dans la nuit de mardi à mercredi des avantages fiscaux pour les personnes mettant à disposition des associations des biens immobiliers pour les sans-abri ou mal-logés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biocarburants à base d'huile de palme: l'Assemblée maintient finalement un avantage fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018232223.nu2q5iav.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'a finalement pas donné son aval dans la nuit de jeudi à vendredi à la suppression d'un avantage fiscal pour les biocarburants à base d'huile de palme, le gouvernement étant défavorable à des amendements adoptés en commission. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin s'est opposé à la mesure qui avait été votée mercredi en commission des Finances, via des amendements au projet de budget 2019. Ces amendements, qui émanaient de la commission du Développement durable et d'élus LREM, MoDem et LR, nécessitaient d'être à nouveau actés en séance pour être intégrés au texte. Des élus LFI, PS et du nouveau groupe "Libertés et Territoires" ont ajouté des amendements similaires dans l'hémicycle. M. Darmanin a notamment justifié son refus par "une question sociale" et le sort "de plus de 300 ouvriers" de la bioraffinerie Total de La Mède "qui si vous adoptez cet amendement n'auront plus de travail". Il a dénoncé une mesure qui "tomberait comme un couperet sans perspective de transitions" pour les industriels. Le ministre a aussi mis en avant le fait que la mesure serait "contraire aux règles de l'OMC" et tombe alors que le Parlement européen prévoit l'interdiction de l'huile de palme pour les biocarburants d'ici 2030. Le rapporteur Joël Giraud (LREM) a aussi jugé "prudent de se conformer à l'agenda européen et qui est celui de l'OMC également". Avant le rejet des amendements à main levée, des députés de tous bords ont insisté sur le bien-fondé de la disposition et critiqué les "largesses" du gouvernement envers Total. Bruno Millienne (MoDem) a notamment dit avoir "un peu de mal à concevoir qu'on va donner finalement à Total la primeur par rapport à nos filières françaises", tandis que François-Michel Lambert, ex-LREM membre du nouveau groupe "Libertés et Territoires", a dénoncé "des largesses extraordinaires" pour l'entreprise, Lise Magnier (UDI-Agir) se disant "un peu interloquée". "Ce que je ne comprends pas c'est qu'au nom de Total (...) on sacrifie toute la filière betterave-sucre", a aussi déploré Jean-Louis Bricout (PS), tandis que Mathilde Panot (LFI) a déploré que l'économie prenne le pas "sur l'intérêt général humain". Après ces propos, M. Darmanin a récusé que le gouvernement défende "un intérêt privé" et que ce soit "une niche fiscale pour Total", rappelant que la mesure ne mettrait pas fin à l'importation d'huile de palme. Les amendements entendaient exclure cette huile, dont le développement est nocif pour l'environnement, de la minoration du taux de prélèvement supplémentaire de taxe générale sur les activités polluantes (TGAP) prévue pour les biocarburants. chl/am TOTAL]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchets: l'Assemblée vote une taxe accrue sur les activités polluantes à compter de 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018212411.l6foeqv3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir une augmentation de la taxe générale sur les activités polluantes (TGAP) à compter de 2021, pour inciter au recyclage des déchets, dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019. L'article adopté prévoit une hausse de la taxe entre 2021 et 2025 afin d'assurer que le coût du recyclage soit inférieur aux autres modalités de traitement des déchets, comme le stockage ou l'incinération. Les recettes de la taxe doivent ainsi passer d'environ 450 millions d'euros en 2017 à environ 800 millions en 2025. Bénédicte Peyrol, nouvelle responsable de la commission des Finances ("whip") pour LREM après la désignation d'Amélie de Montchalin à la vice-présidence du groupe, a vanté une mesure visant à "renforcer la compétitivité du recyclage". Des députés LR ont dénoncé de leur côté une vision "punitive" de l'écologie et "un matraquage fiscal". Eric Alauzet (LREM) leur a reproché en retour d'oublier qu'un autre article du projet de budget, restant à examiner, prévoit en parallèle une réduction à 5,5% de la TVA sur certaines prestations de gestion des déchets écologiquement vertueuses. Dans le cadre de cet article des amendements LREM pour taxer les hydrofluorocarbones (HFC), gaz extrêmement nocifs pour le climat utilisé dans les réfrigérateurs et climatiseurs, ont été longuement débattus, mais à la demande du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, ils ont été retirés pour être représentés dans la seconde partie du PLF. Les députés avaient auparavant adopté un autre article du projet de loi pour faciliter la mise en place par les collectivités d'une part incitative de la taxe d'enlèvement des ordures ménagères (TEOM), pour encourager financièrement les redevables à produire moins de déchets.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 21:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accents moqués: Avia (LREM) annonce une proposition de loi contre la "glottophobie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018200438.1l1ay3zs.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Laetitia Avia a annoncé jeudi soir le dépôt d'une proposition de loi contre les discriminations linguistiques ou "glottophobie", au lendemain de moqueries de l'accent du sud d'une journaliste par Jean-Luc Mélenchon. "Parle-t-on moins français avec un accent? Doit-on subir des humiliations si on a pas d'intonations standardisées ? Pcq nos accents sont notre identité, je dépose, avec des députés @LaREM_AN, une proposition de loi pour reconnître la glottophobie comme source de discrimination", a tweeté la députée de Paris. Dans l'ébauche de sa proposition, jointe à son message sur le réseau social, cette porte-parole de LREM indique que le terme de "glottophobie" théorisé en 2016, fait référence à "l'accent d'une personne". Sa proposition souligne que "l'accent, qu'il soit mosellan, ch'ti, du sud, parisien ou encore banlieusard" est "partie intégrante de l'identité de nombreux Français". Mercredi, dans les couloirs de l'Assemblée nationale, le chef de file de La France insoumise et député des Bouches-du-Rhône avait tourné en dérision une journaliste qui lui posait une question, en imitant l'accent du sud de celle-ci. "Vous dites n'importe quoi. Est-ce que quelqu'un peut me poser une question en français et à peu près compréhensible? Parce que votre niveau me dépasse", avait lancé M. Mélenchon dans cette séquence qui a largement circulé sur les réseaux sociaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 20:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entendu cinq heures par la police, Mélenchon dénonce une "manoeuvre" de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018181351.ym2413x9.html</link>
   <description><![CDATA[Deux jours après la fronde des "Insoumis" lors de perquisitions houleuses, Jean-Luc Mélenchon a de nouveau dénoncé jeudi une "manoeuvre politique" à la sortie de cinq heures d'audition par la police dans les enquêtes sur ses comptes de campagne présidentielle et sur les assistants d'eurodéputés de son parti. "Monsieur Macron, il est temps de rembobiner votre film, tout ça est raté. La manoeuvre est complètement ratée", a déclaré le leader de La France Insoumise à propos des perquisitions de mardi aux sièges de LFI et du Parti de gauche, à son domicile ainsi que ceux d'anciens assistants. "Au départ, ça devait être +le remaniement est fait+, le magnifique Jupiter apparaît à la télé... Et le lendemain, Mélenchon passe pour un escroc parce qu'il a été perquisitionné", a-t-il poursuivi, à sa sortie d'une audition libre dans les locaux de la police anticorruption (Oclciff) à Nanterre. "Nous avons une constitution, elle est claire, l'autorité juridique est indépendante dans notre pays et j'en suis le garant, pour tout le monde. Et n'en déplaise à certains, il n'y a pas d'exception", a répliqué Emmanuel Macron depuis Bruxelles. Estimant avoir été interrogé "cinq heures pour enfoncer des portes ouvertes", Jean-Luc Mélenchon a affirmé avoir déjà répondu par écrit à l'administration du Parlement européen aux questions sur les emplois présumés fictifs d'assistants d'eurodéputés, au coeur d'une enquête préliminaire du parquet de Paris. Sur une autre enquête préliminaire qui le vise, cette fois sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017, M. Mélenchon a aussi estimé qu'il n'avait rien à dire de plus, rappelant que ceux-ci avaient été "validés". Depuis deux jours, le député est au coeur d'une tempête politique après s'être opposé avec virulence aux perquisitions menées dans le cadre de ces deux procédures. Sur des vidéos de l'opération, M. Mélenchon appelle ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer au siège parisien du mouvement où une perquisition est en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Après ces incidents, une enquête a été ouverte pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique", et transférée de Paris à Bobigny. "Oui, il y a eu violence, quatre plaintes sont déposées par mes amis car il y a eu une bousculade dans laquelle ils ont été précipités à terre", a rétorqué jeudi M. Mélenchon. Et de mettre "en cause la police politique, c'est-à-dire la décision politique d'instrumentaliser des magistrats et des policiers pour essayer de faire un mauvais sort à un des chefs de l'opposition". De son côté, la garde des Sceaux Nicole Belloubet a martelé jeudi que la justice était "totalement indépendante" et que ni elle, ni le gouvernement n'avaient pu "décider d'une mesure d'instruction particulière" dans les enquêtes autour de La France insoumise (LFI) et de M. Mélenchon. - Le ton était "monté" - Plusieurs syndicats de police avaient dénoncé mercredi son attitude "inacceptable", Alliance et Alternative Police-CFDT appelant le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner à porter plainte tandis que SGP Police-FO réclamait "des excuses publiques" au chef de file de LFI. "Les policiers ne sont pas respectés par les élus aux prises avec la justice", avait déploré l'Unsa-Police. M. Mélenchon a concédé que le ton était "monté". "La France insoumise n'est pas traitée comme tout le monde (...) on veut nous faire peur, nous intimider", a-t-il justifié jeudi. Selon la législation, une perquisition dans le cadre d'une enquête préliminaire n'est possible qu'avec l'accord écrit de l'occupant du domicile ou du représentant légal dans le cas d'une personne morale. Ou, s'il n'est pas d'accord ou absent, en présence de deux témoins majeurs qui ne font pas partie des forces de l'ordre mais qui sont désignés par l'officier de police judiciaire. Selon une source proche du dossier, Manuel Bompard, coordinateur des campagnes de LFI, a bien été contacté au début de la perquisition au siège du parti et a assisté à cette opération - autorisée par un juge des libertés et de la détention (JLD) - avant qu'elle ne dégénère. Mardi, M. Bompard avait affirmé avoir été "empêché d'assister à la procédure administrative" et qu'"aucun PV" n'avait été soumis à sa signature. alv-nal-edy-leb-mig/cam FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime un avantage fiscal sur les meublés de tourisme en Corse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018175754.irn9aoiy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé jeudi un avantage fiscal sur les meublés de tourisme en Corse, dans le cadre de l'examen du projet de budget pour 2019, au motif que cette disposition a entraîné une "spéculation immobilière". Le rapporteur Joël Giraud (LREM) a expliqué qu'il s'agissait, avec cette mesure issue d'un amendement en commission de l'élu corse Jean-Félix Acquaviva, d"'exclure du champ d'un crédit d'impôt spécifique" les investissements "réalisés pour les besoins de la gestion ou de la location de meublés de tourisme en Corse". Cette suppression, qui s'appliquera à compter du 1er janvier 2019, est destinée à contrer "des comportements d'optimisation et une raréfaction du foncier pour les habitants", a-t-il ajouté. Jean-Félix Acquaviva, désormais membre du groupe "Libertés et Territoires" tout juste créé, a expliqué qu'il s'agissait de mettre un terme à "une niche fiscale que l'on considère comme nocive", insistant sur le fait qu'il n'était pas question de cibler les chambres d'hôtes. L'amendement adopté rappelle que "le taux de résidences secondaires est de 37,2% en Corse alors qu'il est de 9,6%" pour l'ensemble de la France. Alors que la soirée avançait, quelques inquiétudes et agacements se sont fait entendre sur la progression des discussions sur le projet de loi de finances en première lecture, alors que quelque 1.500 amendements restaient à examiner d'ici vendredi. A l'élue LR Véronique Louwagie, le vice-président Maurice Leroy a lancé du haut du "perchoir" : "Laissez-vous guider, vous allez voir, ça va bien se passer, on est là pour la nuit, on va passer plein de nuits ensemble". La chef de file des socialistes Valérie Rabault a fait dans la foulée un rappel au règlement invitant à éviter tout "paternalisme". "Je ne vais même pas donner de suite", a répliqué M. Leroy, avant de lâcher, pensant sans doute son micro-coupé: "stupide"...]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité des Français de l'étranger: prélèvement à la source aligné sur les résidents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018174541.l9p1ep5j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi des mesures afin de simplifier la fiscalité des Français de l'étranger, dont le principe d'une retenue à la source non libératoire à partir de 2020. Le gouvernement entend "rapprocher le régime d'imposition" des revenus de source française versés aux non-résidents de celui applicable aux résidents. Via un amendement gouvernemental au projet de budget 2019, le mécanisme de "retenue à la source libératoire" avec un taux d'imposition minimum de 20% appliqué sur les revenus de source française a été supprimé. Il a été remplacé par une retenue à la source non libératoire calculée en appliquant la grille de taux par défaut utilisée pour le prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu des résidents. En outre, le taux minimum d'imposition applicable aux revenus de source française des non-résidents sera relevé de 20% à 30% en métropole, à compter de l'imposition des revenus de l'année 2018. Ce taux minimum sera porté de 14,4% à 25% pour les revenus ayant leur source dans les départements d'outre-mer. Ces mesures sont en partie reprises d'un rapport d'Anne Genetet (LREM) sur la mobilité internationale des Français qui avait été remis en septembre au gouvernement. Elles sont prises "au bénéfice des Français de l'étranger", selon le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Entre 2 et 3 millions de Français vivent aujourd'hui à l'étranger. Ces Français représentent 0,6% des contribuables mais versent 1% de l'impôt sur le revenu du pays, selon Mme Genetet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée fait un geste en faveur de 550.000 veufs et veuves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018173153.siai8ms9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu l'exonération de taxe d'habitation et le dégrèvement de la redevance audiovisuelle en faveur de quelque 550.000 personnes concernées par la suppression de la "demi-part des veuves", une mesure toutefois "cosmétique" pour les socialistes. Adoptée via un amendement du gouvernement, cette mesure "de pouvoir d'achat" coûtera "cent milions d'euros" à l'Etat et concernera "550.000 personnes", a-t-il précisé. Sans cette mesure, "une partie de ces contribuables ne se verraient appliquer qu'un abattement de base pour le calcul de leur cotisation de taxe d'habitation et ne pourraient plus bénéficier du dégrèvement de la CAP (redevance audiovisuelle)", explique le gouvernement dans l'exposé des motifs de l'amendement. Le groupe socialiste a pointé "une mesure cosmétique" qui est "la reconduction de ce qui avait été voté les années précédentes". Le gouvernement a travaillé en collaboration avec des députés LREM dont Sacha Houlié qui avaient déposé un amendement pour créer "une assurance contre le veuvage", plutôt que de rétablir la demi-part fiscale supplémentaire pour les personnes veuves, "un dispositif trop coûteux". Cette demi-part avait été supprimée progressivement à partir de 2008.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: l'enquête pour "violences" sur policiers et magistrats transférée à Bobigny</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018172740.3t4gxv42.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête ouverte mercredi pour "actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique", lors des perquisitions au siège de la France insoumise et chez son leader Jean-Luc Mélenchon a été confiée au parquet de Bobigny, a annoncé jeudi le parquet général de Paris. Des magistrats du parquet de Paris ayant été pris à partie lors de ces perquisitions mardi, le procureur de Paris François Molins avait demandé au procureur général d'être dessaisi de cette procédure au profit du procureur du tribunal de grande instance le plus proche, "dans un souci d'impartialité", avait indiqué le parquet mardi. "Par décision de ce jour, la procureure générale près la cour d'appel de Paris, en application de l'article 43 du code de procédure pénale, a désigné le parquet de Bobigny pour connaître de cette affaire", a indiqué le parquet général dans un message transmis à la presse. Sur des vidéos prises lors des perquisitions, M. Mélenchon apparaît notamment en train de bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
