<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 00:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote la possible expérimentation de "salles de shoot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407221921.z27o8cfz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir, après plus de 4 heures de vifs débats entre la gauche et l'UMP, le principe de l'expérimentation de salles de consommation de drogue à moindre risque, communément appelées "salles de shoot", pendant six ans maximum. Soutenu par tous les groupes de gauche, l'article 9 du projet de loi de modernisation du système de santé, porteur de cette mesure, a été adopté par 50 voix contre 24, en première lecture. "Aidez plutôt les toxicomanes à guérir qu'à s'autodétruire", a lancé le député UMP de Paris Philippe Goujon, son collègue Yannick Moreau déclarant que , "si on osait, on pourrait même appeler +antichambres de la mort+" ces "salles de shoot". Ces salles, déjà expérimentées dans une dizaine d'autres pays (la plus ancienne en Suisse a été créée il y a trente ans), sont destinées à des toxicomanes majeurs précarisés, qui se droguent dans des conditions d'hygiène précaires, souvent dans la rue ou des halls d'immeuble, selon la majorité. "Des gens qui ont disparu des radars de notre société" et échappent à tous les dispostifs existants, selon la présidente PS de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton, pharmacienne de profession "avec 15 ans d'expérience dans un réseau de réduction des risques à Toulouse". Outre une réduction des risques liés aux injections (infection au VIH, hépatite C...) et une amélioration de l'accès aux soins des usagers de drogues les plus marginalisés, ces salles ont aussi entre autres objectifs une diminution des nuisances dans l'espace public. Il s'agira de locaux gérés par les professionnels des centres d'accueil et d'accompagnement à la réduction des risques chez les usagers de drogue (Carrud), où sera autorisée la consommation des substances illicites apportées par ces toxicomanes dans la limite de leur consommation, sous la supervision d'une équipe pluridisciplinaire, avec des professionnels de santé et du secteur médico-social. Les toxicomanes détenant pour leur seul usage et consommant des stupéfiants dans ces salles ne pourront être poursuivis pour usage et détention illicite. De même, les professionnels intervenant dans ces salles ne pourront pas être poursuivis pour complicité d'usage illicite de stupéfiants notamment, s'ils agissent conformément à leur mission de supervision. Le coût de ces salles est estimé à environ 800.000 euros par an, si l'on se base sur le projet d'expérimentation parisien, a indiqué la ministre de la Santé Marisol Touraine, soulignant face aux critiques de la droite que le gouvernement consacrait par ailleurs 388 millions d'euros par an à la prévention et à la lutte contre les addictions. L'UMP, qui a défendu moults amendements de suppression et prôné plutôt sevrage et abstinence, a dénoncé ces salles comme inefficaces à diminuer le nombre de toxicomanes ou à les sortir de leur addiction, comme Bernard Debré, médecin de profession. Le groupe, qui les a considérées comme un feu vert à de "paradis artificiels officiels" et "une première marche vers la dépénalisation" de la drogue, a alerté sur des risques de possibles overdoses à l'intérieur et de "zones de non droit" à l'extérieur. Ses orateurs ont aussi reproché à la majorité de vouloir de se donner "bonne conscience" mais aussi de faire preuve de contradiction, après avoir "stigmatisé l'alcool et le tabac" par de précédentes mesures de ce projet de loi débattues la semaine dernière. La députée FN Marion Maréchal-Le Pen a critiqué un "signal catastrophique envoyé à la population française puisque l'Etat va organiser une violation de la loi". "Arrêtez de vouloir faire peur: il ne s'agit nullement d'ouvrir des salles partout en France pour toujours, mais de répondre à des réalités", a lancé la "députée de la gare du Nord" Seybah Dagoma (PS). Outre Paris, deux autres villes pourraient utiliser cette possibilité. L'écologiste Jean-Louis Roumégas, qui a affirmé avoir récemment vu en pleine après-midi à Montpellier deux personnes se droguant derrière une voiture, avec des seringues à même le sol, a défendu une mesure "pragmatique". Quant au gouvernement, sa position contre "la dépénalisation des drogues douces n'a jamais varié depuis 2012", a assuré la ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS veulent une commission d'enquête sur le financement russe du FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407181345.fmj6j3ou.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée va demander la création d'une commission d'enquête parlementaire sur le financement du Front national par des prêts bancaires russes, a-t-il annoncé mardi. Les députés Razzy Hammadi et Sébastien Denaja présenteront mercredi midi lors d'une conférence de presse la proposition de résolution du groupe socialiste qui veut que cette commission analyse les pratiques de financement du Front national par le biais de prêts d'origine russe et en tire, le cas échéant, des adaptations législatives sur le financement de la vie politique. Fin septembre, le FN a emprunté 9 millions d'euros auprès de la banque russe First Cezch Russian Bank (FCRB), expliquant que les banques françaises ont refusé de lui prêter de l'argent. Selon Mediapart, l'association de financement Cotelec, présidée par Jean-Marie Le Pen, a reçu le 18 avril 2014 deux millions d'euros de prêts d'une société chypriote alimentée par des fonds russes qui seront utilisés dans le cadre du financement de la campagne des européennes du FN. Selon une source socialiste, les députés estiment dans leur proposition de résolution que les conditions de ces prêts, les détails du remboursement ainsi que "les relations ambigües" des dirigeants du FN avec le pouvoir russe posent "la question du financement des partis politiques par le biais de prêts étrangers, et ce faisant de leur autonomie à l'égard de leur créancier". "L'enjeu ici est celui de la souveraineté nationale", estiment ces députés car "comment un parti peut-il aborder des enjeux de politique internationale lorsque son financement tient de banques étrangères dont la dépendance politique vis-à-vis du pouvoir de son Etat est avérée ?". Le FN et sa présidente Marine Le Pen font régulièrement l'éloge de Vladimir Poutine et de sa politique, aussi bien en Russie qu'à l'international. Les députés PS soulignent que la loi interdit le financement des partis et groupements politiques par les contributions ou aides matérielles d'un Etat étranger ou d'une personne morale de droit étranger. Cette interdiction s'applique également au financement des campagnes électorales. S'il n'interdit pas expressément la souscription d'un prêt auprès d'un établissement de droit étranger, l'intention du législateur tend bien à soustraire les élus à toute influence étrangère par le biais du financement. "Il convient par conséquent de déterminer si des taux avantageux et autres facilités financières ne sont pas équivalents à des avantages en nature", jugent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Santé: Manuel Valls exprime son "soutien total et absolu" à Marisol Touraine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407144339.o0ksxuwv.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a exprimé mardi son "soutien total et absolu" à la ministre de la Santé, Marisol Touraine, dont le projet de loi en cours d'examen à l'Assemblée nationale se heurte à de multiples résistances. "Je le dis avec la plus grande clarté, mon soutien total et absolu à une ministre courageuse qui combat pour un texte utile pour les Français", a déclaré Manuel Valls, qui répondait à une question du député UMP Yves Foulon adressée à la ministre de la Santé. "Les médecins méritent notre soutien et notre plus grande considération (...) Cet attachement aux médecins est une réalité qui se traduit dans le texte", a souligné notamment le Premier ministre. "Nous devons être à l'écoute des Français quand il s'agit de lutter contre les inégalités sociales, contre les injustices et nous mettrons en place en le généralisant le tiers payant", a-t-il relevé. M. Foulon s'était inquiété du projet de loi qui, selon lui, va conduire "au démantèlement du système de santé solidaire issu de 1945".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des professionnels de la santé écrivent à Touraine pour réclamer le retrait du projet de loi Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407144116.ezzovdik.html</link>
   <description><![CDATA[Des syndicats et associations de médecins, dentistes, infirmiers ou encore opticiens ont écrit mardi à la ministre de la Santé, Marisol Touraine, pour réclamer une nouvelle fois le retrait de son projet de loi, en plein débat à l'Assemblée nationale. Ces différentes organisations appartiennent pour la majorité au "Mouvement pour la santé de tous", créé spécifiquement pour combattre le projet Touraine. Le syndicat des médecins libéraux (SML), la fédération nationale des infirmiers, ou encore le syndicat des opticiens entrepreneurs regrettent ainsi "la précipitation dans laquelle le projet de loi en cours d'examen a été élaboré, illustrée encore par le déroulement des travaux à l'Assemblée nationale ainsi que l'absence de concertation" avec les professionnels. Considérant que le système de santé "doit évoluer", les syndicats demandent à la ministre de retirer ce texte qu'ils jugent "néfaste", "dans l'attente de la conférence de santé". Un rendez-vous proposé par le Premier ministre Manuel Valls qui doit selon eux être "l'occasion de rassembler et de réformer notre système de santé dans le consensus et le respect des valeurs de la démocratie". Le projet de loi de Marisol Touraine cristallise les tensions dans le monde de la santé depuis plusieurs mois, même si les revendications diffèrent d'une profession à l'autre. En première ligne, les médecins ont multiplié les appels à la grève, s'opposant notamment à la généralisation du tiers payant (dispense d'avance de frais) pour 2017, tandis que les infirmiers s'inquiètent de voir une partie de leurs compétences déléguées aux auxiliaires de vie, par exemple. Tous reprochent à la ministre un manque de concertation, malgré la mise en place de groupes de travail en début d'année, et un texte grandement remanié avec une soixantaine d'amendements gouvernementaux adoptés en commission des affaires sociales et environ 70 autres étudiés en séance plénière à l'Assemblée nationale. En tout, quelque 2.400 amendements ont été déposés sur les 57 articles, qui couvrent un large spectre, du renforcement de la prévention au rôle du médecin traitant, en passant par les droits des patients. Le vote solennel du texte, examiné en procédure accélérée (une seule lecture par chambre), est prévu le 14 avril. Le texte ira ensuite au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP critique l'absence d'un vote sur le programme de stabilité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407141949.m6d7jyku.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, s'est insurgé mardi contre l'absence cette année d'un vote de l'Assemblée sur le programme de stabilité budgétaire 2016-2018, et le ministre des Finances Michel Sapin a répondu que le parlement serait "informé". Contrairement aux années précédentes, "le gouvernement refuse un vote et même un débat pour des raisons liées à l'organisation de la majorité", ce qui "renforce le pouvoir de la Commission européenne", a déclaré lors d'une conférence de presse M. Jacob. Un peu plus tard, répondant à une question allant dans le même sens du député UMP Hervé Mariton, M. Sapin a assuré que le document serait "évidemment présenté à la commission" et que "évidemment comme le prévoit les textes, le parlement sera informé". "Il a été constaté que, pour des raisons qui tiennent à l'organisation de cette assemblée, et je n'ai pas besoin de vous dire pourquoi, la deuxième quinzaine d'avril ne pouvait pas être utilisée pour un débat de cette nature", a détaillé M. Sapin, en référence aux vacances parlementaires. De source parlementaire, le texte budgétaire sera examiné en commission des Finances le 22 avil. Selon M. Jacob, "l'Assemblée vit au rythme du congrès du Parti socialiste", qui se déroulera début juin, et le gouvernement refuse un vote en raison de "l'extrême fragilité de Manuel Valls et de sa majorité". En 2014, 41 membres du groupe socialiste s'étaient abstenus et trois avaient voté contre le dernier programme de stabilité, qui prévoyait 50 milliards d'euros d'économies jusqu'en 2017. Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (UMP), a écrit à ce sujet au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Le programme de stabilité pour 2016-2018 sera présenté le 15 avril en Conseil des ministres. Le vote de l'Assemblée, qui n'est pas obligatoire, s'était fait ces dernières années sur la base de l'article 50-1 de la Constitution, qui prévoit que le gouvernement peut faire, sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat et peut, s'il le décide, faire l'objet d'un vote sans engager sa responsabilité. Le programme de stabilité, un projet de budget sur les trois ans qui viennent, est présenté chaque année par les pays de la zone euro avant fin avril à la commission européenne, dans le cadre du semestre européen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise à EELV: les députés calment le jeu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407130317.ptmyod4a.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste à l'Assemblée, qui était au bord de l'implosion la semaine dernière entre pro et anti-participation au gouvernement, a calmé le jeu lors de sa réunion hebdomadaire mardi matin, voulant arrêter le "suicide en direct", selon l'un des participants. "Il y a eu une longue discussion sur la stratégie du groupe, sur la manière dont les écologistes prennent leurs responsabilités et peuvent être utiles au pays... Il n'y a pas de changement à la tête du groupe", ont indiqué de concert les deux coprésidents François de Rugy et Barbara Pompili, dont la légitimité avait été mise en cause par des proches de Cécile Duflot la semaine dernière. Les deux groupes parlementaires et la direction du parti vont se rencontrer mardi soir pour prolonger ces débats, ont-ils ajouté lors de ce point de presse. Après la réunion des écologistes pro-Hollande de samedi, et des déclarations fortes du sénateur Jean-Vincent Placé parlant de "mort clinique" du parti écologiste, "il y a eu un réflexe du groupe pour dire qu'il faut dépasser les animosités, arrêter le suicide en direct, les casus belli, etc.", a rapporté le député Christophe Cavard. La perspective gouvernementale d'un remaniement s'éloignant, "cela apaise aussi les choses", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS créent un groupe de travail sur l'avenir des buralistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407124047.qdhf8f5p.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale va créer un groupe de travail sur "l'évolution du métier de buraliste", confronté aux "mesures de santé publique contre le tabagisme", a annoncé mardi une de ses porte-parole, la députée Annick Lepetit. "L'objectif n'est pas d'obéir au lobby du tabac, mais en même temps, on ne peut pas non plus, en tant que parlementaires, fermer les yeux sur le fait que de plus en plus de bureaux de tabac ferment leurs portes", a-t-elle déclaré lors d'un point presse. Lors de la réunion hebdomadaire des députés socialistes, mardi matin, leur président Bruno Le Roux "a annoncé qu'il mettait en place un groupe de travail concernant les débitants de tabac et l'évolution du métier de buraliste, et qu'il proposait aux autres groupes parlementaires de s'y associer", a indiqué Annick Lepetit. Ce groupe, animé par le député PS du Doubs Frédéric Barbier, auditionnera les représentants des professionnels. "Les mesures de santé publique ont pour objectif que nos concitoyens fument moins, et cela signifie que ceux qui vendent du tabac vont moins en vendre. Il est donc logique qu'on puisse répondre à la demande de ceux qui s'inquiètent et notamment des buralistes", a dit Mme Lepetit. L'Assemblée nationale a voté vendredi les mesures contre le tabagisme du projet de loi Santé de la ministre Marisol Touraine, notamment le paquet de cigarettes neutre combattu par l'industrie et les buralistes, dont les protestations ont été très vivement relayées en séance par l'UMP. A cet égard, Annick Lepetit a reproché au principal groupe d'opposition de "s'être transformé en défenseur de tous les lobbies que dérange la loi de Marisol Touraine". Elle a fait référence à l'ancien député UMP Yves Bur, président de l'alliance contre le tabac, qui a reproché la semaine dernière à ses ex-collègues de ne défendre que "des amendements rédigés par la Confédération des buralistes, repris en copiés/collés sans aucun discernement". "Lors des précédentes législatures, les gouvernements, sous Jacques Chirac et Nicolas Sarkozy, avaient apporté leur pierre à l'édifice politique de protection sanitaire (...) Cette détermination est partie en fumée avec l'UMP dans l'opposition", a-t-elle lancé. "On peut penser que l'UMP est devenu un parti malade, talonné par le FN, rongé par une conception dévoyée de la politique, malade de ses ultras et des groupes de pression", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi renseignement: les députés Front de Gauche a priori contre un possible "outil dangereux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407104404.kz8xyidx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche comptent, a priori, voter contre le projet de loi sur le renseignement, craignant une atteinte aux libertés individuelles et un possible "outil dangereux" aux mains de "gouvernements autoritaires", a indiqué mardi leur président. Soulignant la "réticence très forte" des élus de son groupe devant le contenu du projet de loi, André Chassaigne a ajouté lors d'une conférence de presse qu'ils n'étaient "pas convaincus, pour le moment, que ce texte donne toutes les garanties sur la protection des libertés individuelle". "Cela peut être un outil dangereux qui peut être mis entre les mains de gouvernements qui pourraient être autoritaires -ce qui n'est pas le cas du gouvernement actuel", a poursuivi le député communiste du Puy-de-Dôme. Du coup, "dans l'état actuel de notre analyse, il est exclu que nous puissions le voter. Nous sommes a priori sur un vote contre, sous réserve d'évolutions. En commission, il semblerait qu'il y ait eu des évolutions sur des garanties, des garde-fous", a-t-il précisé. Les députés ont approuvé mercredi soir le projet de loi sur le renseignement en renforçant, parfois contre l'avis du gouvernement, les prérogatives de la nouvelle autorité administrative chargée de contrôler les techniques de surveillance à disposition des services.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Neutralité religieuse des crèches privées: le texte débattu le 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407103100.4uot76yz.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi imposant la neutralité religieuse dans les crèches privées, dont l'examen initialement prévu en mars à l'Assemblée avait été repoussé après les élections départementales, sera débattue le 13 mai, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce texte, adopté par le Sénat en 2012, puis modifié en commission à l'Assemblée, avait été à l'origine inscrit à l'ordre du jour d'une journée, le 12 mars, consacrée à des textes rédigés ou soutenus par les députés radicaux de gauche. Mais devant les protestations de milieux religieux et de certains laïques, le chef de file des radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg avait accepté de le retirer, en échange de la promesse par son homologue socialiste, Bruno Le Roux, de l'inscrire en mai à l'ordre du jour, une fois passée la période électorale. Promesse tenue: l'inscription du texte le 13 mai a été annoncée mardi lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et commissions. La proposition a pour objectif de trancher définitivement par la loi des situations sur lesquelles la jurisprudence est déjà établie, notamment depuis un arrêt de la Cour de cassation de juin 2014, après l'affaire de la crèche Baby-Loup et de sa salariée voilée licenciée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bercy assure poursuivre les discussions avec les sociétés d'autoroutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150406192447.9n6cnutf.html</link>
   <description><![CDATA[Les "discussions se poursuivent" entre l'Etat et les sociétés d'autoroutes sur les tarifs des péages, a-t-on assuré lundi à Bercy, démentant des informations de presse faisant état d'un accord. "Les discussions se poursuivent. Aucun accord n'est conclu à ce stade", a fait savoir l'entourage du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, à l'AFP. Les discussions en cours ont été confirmées par le cabinet de Ségolène Royal, ministre de l'Ecologie également en charge du transport. Lundi RTL, repris par d'autres médias, avait annoncé qu'un accord avait été conclu prévoyant une hausse de 0,57% du tarif des péages au 1er juin mais aussi l'engagement des sociétés d'autotoutes à lancer un plan d'investissement de trois milliards d'euros. L'augmentation de 0,57% était celle prévue au 1er février mais qui a été ensuite gelée par le gouvernement. Les discussions s'appuient sur les conclusions d'un rapport parlementaire qui assure que les sociétés d'autoroute (SCA) ne réalisent pas de "surprofits" et a préconisé des réformes modestes. Il cite notamment un plan de relance autoroutier de 3,2 milliards d'euros, qui pourrait être compensé par une augmentation de la durée des concessions. Depuis ce rapport, Etat et ces sociétés discutent de l'ensemble des conditions des concessions autoroutières. Il s'agit pour le gouvernement à la fois de remettre de la transparence dans les tarifs, d'améliorer le financement des infrastructures de transports et de favoriser les investissements. La polémique autour des sociétés d'autoroute d'un rapport de l'Autorité de la concurrence, organisme indépendant qui avait pointé à la mi-septembre dans un rapport une "rentabilité exceptionnelle" des SCA, sur fond de hausse des péages supérieure à l'inflation depuis leur privatisation il y a près de 10 ans, et assimilé leur situation à une "rente". Les SCA, après s'être vues imposer par le gouvernement un gel de l'augmentation des péages de 0,57% prévue au 1er février, ont montré leur détermination à défendre l'application de leurs contrats, en portant l'affaire devant le Conseil d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 21:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'une taxe sur l'industrie du tabac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403182750.idxatqur.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la création d'une taxe que devrait acquitter l'industrie du tabac si son chiffre d'affaires augmente, ou diminue de moins de 3% par an. Cet amendement au projet de loi sur la santé, présenté par le rapporteur du texte, Olivier Véran (PS), a été voté contre l'avis de la ministre de la Santé et des Affaires sociales, qui estimait qu'une telle mesure relevait de textes de lois budgétaires et non d'une loi sur la santé. Selon Olivier Véran, le chiffre de 3% correspond à l'objectif de baisse de la consommation de tabac de la "stratégie nationale de santé", et le produit de la contribution servira à "financer les actions de lutte contre le tabac". Aux termes de l'amendement adopté, le taux de la contribution, assise sur le chiffre d'affaires (diminué de l'ensemble des autres droits et taxes acquittés), serait fixé chaque année dans le budget de l'Etat. Les députés ont également adopté un amendement écologiste associant le ministère de la Santé à la fixation du prix du tabac, qui relève actuellement du seul ministère des Finances. Ils ont aussi voté des amendements renforçant les sanctions contre la contrebande de tabac.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés unanimes contre l'exclusion des homosexuels du don du sang</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403180020.e3ky8b1w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi à l'unanimité un amendement contre l'exclusion des homosexuels du don du sang, proclamant que "nul ne peut être exclu du don de sang en raison de son orientation sexuelle". Les homosexuels sont exclus de la collecte du sang en France depuis 1983 en raison d'un risque accru de contamination par le virus du sida. L'amendement, présenté par le député UDI Arnaud Richard, a reçu un avis favorable de la ministre de la Santé Marisol Touraine, bien qu'il soit, a-t-elle dit, juridiquement dépourvu de portée pratique, le sujet relevant d'un arrêté et non de la loi. La position du gouvernement, a-t-elle dit, est "de lever les discriminations relatives à l'orientation sexuelle, et de leur substituer un critère de comportement sexuel s'appliquant à l'ensemble des donneurs potentiels". La ministre a annoncé avoir déjà reçu "les préconisations" d'experts que le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) avait jugé nécessaires, sur les risques épidémiologiques. Ceux-ci ont proposé en particulier de remplacer l'exclusion définitive par une exclusion de 12 mois, à l'image de ce qui se fait dans beaucoup de pays, a-t-elle dit. Dans un avis rendu mardi, le CCNE avait estimé que l'exclusion permanente des homosexuels du don du sang devait être maintenue, dans l'attente d'une réflexion collective et de nouvelles recherches.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendements anti-anorexie: un pas dans le bon sens mais insuffisant (médecins)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403165028.mxof7xey.html</link>
   <description><![CDATA[Les amendements votés par les députés pour combattre l'anorexie représentent un pas positif mais encore insuffisant pour une meilleure prise en prise en compte des troubles du comportement alimentaire (TCA), ont jugé vendredi des spécialistes de l'anorexie. Le Dr Edouard Carrier, responsable de la Clinique Saint-Vincent-de-Paul de Lyon, une des plus grandes cliniques spécialisées en France pour la prise en charge de l'anorexie estime que ces amendements vont dans le bon sens pour alerter sur ces troubles qui affectent des jeunes filles de plus en plus jeunes. L'anorexie mentale qui consiste à restreindre volontairement son alimentation est l'une de premières causes de décès prématuré chez les 15-24 ans mais demeure le parent pauvre de la médecine, notamment en terme de recherche clinique, déplore le psychiatre. Une psychothérapeute spécialiste des TCA, Sylvie Gabrien s'affiche pour sa part "d'accord à tous points de vue" avec cette initiative parlementaire pour interdire l'emploi de mannequins trop maigres par des agences et pour créer un délit d'incitation à la maigreur excessive qui vise les sites pro-anorexie. "L'anorexie commence à l'adolescence via des premiers régimes avec des représentations totalement erronées du corps de la femme à la silhouette parfaite et s'en suit une escalade jusqu'à l'anorexie" explique-t-elle. Les images de corps parfaits véhiculés par les médias et le discours ambiant sur les moyens de se rendre maître de son poids ont une "grande influence" sur le comportement des adolescentes, souligne-t-elle. Autre spécialiste de l'anorexie, la pédopsychiatre Nathalie Godart de l'Institut Mutualiste Montsouris, se déclare plus critique sur des amendements focalisés sur la question de la maigreur: "Je pense que cela ne permettra pas de prévenir les troubles des conduites alimentaires et cela ne permettra pas de mieux soigner nos patients souffrant d'anorexie mentale". "Il y a une médiatisation et un positionnement des parlementaires qui font de la maigreur un problème central des troubles alimentaires. C'est bien plus complexe que cela. Ces troubles sont l'expression émotionnelle de difficultés qui passent au travers de l'alimentation", explique-t-elle. "On sait bien que toutes les adolescentes qui perdent du poids et font des régimes ne deviennent pas anorexiques: seules 1% deviennent anorexiques", ajoute-t-elle. Elle appelle au "développement d'une filière de soin qui va de la prévention et du dépistage précoce jusqu'à la prise en charge" des TCA tout comme ce que réclamait les signataires d'une récente pétition pour la mise en place d'un "plan national" sur les troubles des conduites alimentaires qui affectent "600.000 jeunes en France."]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction de fumer en voiture avec des mineurs, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403160037.3ryzwesv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi de façon inattendue un amendement au projet de loi sur la Santé interdisant de fumer en voiture en présence de moins de 18 ans. Le texte du projet de loi adopté en commission, et débattu dans l'hémicycle, avait introduit dans les mesures anti-tabac une interdiction nouvelle de fumer dans les voitures transportant des mineurs de moins de 12 ans. Un amendement présenté par l'UDI a relevé cet âge à 18 ans, contre l'avis du gouvernement et du rapporteur Olivier Véran (PS) qui estimait que l'âge de 12 ans était suffisant quant aux conséquences nocives du tabagisme passif.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: les députés adoptent le paquet neutre obligatoire en mai 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403155816.57gplh8u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi la principale mesure du projet de loi Santé contre le tabagisme, le paquet de cigarettes neutre, combattue par l'industrie et les buralistes dont les protestations ont été vivement relayées en séance par la droite. Les députés ont validé, par 19 voix contre 11 et une abstention, le principe de la vente, à partir de mai 2016, de paquets de cigarettes neutres, ayant tous la même forme, la même taille, la même couleur et la même typographie, sans aucun logo. Le nom de la marque continuera toutefois d'apparaître en petit sur les paquets. Ces paquets neutres ont été introduits pour la première fois en Australie fin 2012. L'Irlande a voté en février une loi pour l'imposer, suivie tout récemment par le Royaume-Uni. "On sait que les jeunes et les femmes sont attentifs au packaging", a justifié la ministre de la Santé Marisol Touraine, en brandissant un paquet australien dans l'hémicycle. "En Australie, les résultats sont encourageants. Le nombre de fumeurs a diminué de 3% en un an, l'âge d'entrée dans le tabac a reculé et le soutien à la mesure a doublé dans l'opinion", a-t-elle plaidé. "Le tabac fait 73.000 morts par an en France", a-t-elle rappelé. La mesure a suscité une levée de boucliers chez les cigarettiers, qui menacent d'actions en justice, et chez les buralistes, qui mènent une campagne de sensibilisation, à grand renfort d'affiches proclamant "oui à la prévention, non à la punition". Les députés UMP et UDI, dont certains médecins, se sont succédé pour dénoncer le fait que la France aille plus loin que la législation européenne, qui impose des avertissements sanitaires sur 65% de la surface des deux côtés des paquets à compter du 20 mai 2016. Cette mesure pourrait alimenter "la contrebande frontalière" au détriment des buralistes "agressés" par le gouvernement, selon l'UMP Olivier Marleix. "Les buralistes se sentent trahis, le cancer ce n'est pas leur problème", a renchéri l'UMP Elie Aboud. Pour limiter l'entrée dans le tabagisme des jeunes, les députés ont aussi renforcé l'interdiction de la vente du tabac aux mineurs. Comme pour la vente d'alcool, le débitant de tabac devra exiger du client qu'il établisse la preuve de sa majorité, selon un amendement UDI adopté. Ils ont interdit l'installation d'un débit de tabac autour d'un établissement scolaire à une distance inférieure "à un seuil fixé par décret en Conseil d'Etat". Les députés ont enfin approuvé des mesures de transparence sur les actions de lobbying des industriels du tabac, et élargi l'interdiction du mécénat des industries du tabac.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
