<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 11:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Création d'une mission d'information de l'Assemblée nationale sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628092400.8y5fo44a.html</link>
   <description><![CDATA[La sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne va faire l'objet d'une mission d'information de l'Assemblée nationale, qui sera présidée par Claude Bartolone, à l'origine de cette initiative décidée mardi en conférence des présidents de la chambre basse. L'objectif de cette mission est d'"accompagner le processus, la méthode et les modalités de sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne", selon un communiqué du président socialiste de l'Assemblée. Cette annonce intervient quelques heures avant une déclaration du gouvernement suivie d'un débat, sans vote, dans l'hémicycle sur les suites du référendum britannique et la préparation du Conseil européen de mardi et mercredi à Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Egalité et citoyenneté": l'Assemblée ouvre la "réserve civique" aux jeunes de 16 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627213625.ef9qdakc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a ouvert lundi soir la "réserve civique" aux jeunes de 16 ans, et supprimé à la demande du gouvernement la possibilité de réquisitionner les réservistes civiques, dans le cadre de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". Via un amendement co-signé par les quatre rapporteurs socialistes de la commission spéciale, le dispositif (appelé au départ "réserve citoyenne" et généralisé par le projet de loi) à destination des citoyens souhaitant s'engager "ponctuellement" au service de l'intérêt général, a été élargi aux mineurs de plus de 16 ans, "sous réserve d'un accord écrit préalable de leurs représentants légaux", et non plus aux seuls majeurs. La réserve citoyenne de l'éducation a toutefois été exclue pour les mineurs, comme c'est déjà le cas pour la réserve citoyenne de la police nationale. Les mineurs réservistes auront par ailleurs un tuteur au sein de la structure d'accueil, conformément à un autre amendement. Les députés ont aussi supprimé une phrase du projet de loi stipulant qu'en cas d'urgence "les autorités titulaires du pouvoir de réquisition peuvent, dans le cadre de l'exercice de ce pouvoir, réquisitionner tout ou partie des moyens de la réserve civique", par le biais d'un amendement du gouvernement. Le ministre de la Ville Patrick Kanner a expliqué que cette disposition, introduite en commission était "inopportune", voire porteuse de "difficultés majeures", car "créer un pouvoir spécifique de réquisition pour les réservistes civiques" risquait d'avoir des "conséquences très lourdes" en matière du régime de responsabilité applicable dans les situations d'urgence et pour les employeurs. Il a argué que la "réserve civique" qui n'est pas "une réserve d'urgence" devait "conserver son caractère volontaire alors même qu'il existe par ailleurs des outils mobilisables en temps de crise", le rapporteur général Razzy Hammadi se rangeant à ses arguments. L'examen du texte doit se poursuivre jusqu'à vendredi avant un vote solennel le 6 juillet. Il devrait être examiné au Sénat mi-septembre, le gouvernement espérant son adoption définitive à l'automne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 23:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi "égalité et citoyenneté" doit permettre de se "réapproprier l'idée républicaine" (Kanner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627155001.p0z9ba2k.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Ville Patrick Kanner a estimé lundi que le projet de loi "égalité et citoyenneté" devait permettre aux citoyens français de se "réapproprier l'idée républicaine", à l'ouverture des débats à l'Assemblée. "Chacun dans cet hémicycle peut ressentir le besoin profond qu'a notre pays de se réapproprier l'idée républicaine", a déclaré M. Kanner, pour qui la République "a perdu de sa force dans l'esprit de certains de nos concitoyens", qui ne pourront être convaincus que par "des preuves et des actes que la République mérite encore d'être notre idéal commun". "Sous les effets conjugués d'une crise économique longue, d'attaques terroristes meurtrières, de discriminations répétées, de petites lâchetés face à de grands dangers, la République s'est essoufflée, elle s'est tarie, ses idéaux ont perdu de leur lisibilité, notamment en direction des plus faibles", a-t-il ajouté. "Pour lui redonner de la vigueur (...) il faut que l'Etat tienne ses promesses et c'est le volet égalité de ce projet de loi, il faut que les citoyens s'engagent, c'est le volet citoyenneté", a affirmé M. Kanner, devant des rangs dégarnis. Le ministre de la Ville a aussi dit comprendre ceux qui auraient voulu que le projet de loi aille encore plus loin, le texte "par sa portée considérable" ayant pu "susciter de plus amples ambitions". Il a notamment cité la "rénovation de notre vie démocratique", qui est "une urgence" mais mériterait une "réflexion globale" sur ces "débats d'envergure", que les échéances électorales à venir pourront selon lui favoriser. Alors que la majorité souhaite voir ce texte rassembler la gauche à moins d'un an de la présidentielle, M. Kanner a également estimé que "les postures vont s'afficher" dans l'hémicycle cette semaine, avec "deux visions de la société, deux visions de la République". Le projet de loi, qui contient des mesures contre la ghettoïsation ou pour la jeunesse, sera examiné jusqu'à vendredi et est aussi défendu par Emmanuelle Cosse (Logement) et Ericka Bareigts (Egalité réelle). Il avait été lancé dans le sillage des attentats de janvier 2015 et se veut une réponse à ce que Manuel Valls avait dénoncé comme un "apartheid territorial, social et ethnique" en France et dans ses banlieues. "Toutes les régions de France connaissent des quartiers enclavés où les habitants se considèrent comme les grands oubliés de la République, où l'on vit comme assigné à résidence... L'apartheid dont parlait le Premier ministre après les attentats de Charlie est une réalité", a enchaîné dans l'hémicycle la ministre écologiste du Logement. Mme Cosse a défendu son volet sur la "mixité sociale" et l'"égalité des chances dans l'habitat" comme "des réponses face à cette tentation du repli et de l'entre-soi". Avec une touche plus personnelle, Mme Bareigts a affirmé que "le combat pour l'égalité (la) cheville au corps". "J'ai connu les regards qui enferment et les tentatives d'exclusion d'une République que certains voudraient uniforme", a ajouté la secrétaire d'Etat à l'Egalité réelle, originaire de la Réunion. Ce projet de loi est l'occasion de répondre à un "questionnement largement partagé dans notre société", celui formulé par le rappeur Abd Al Malik en février 2015: "République ô ma République, mais pourquoi donc ne m'as-tu pas dit que tu m'aimais", a-t-elle cité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Clubs parlementaires": un rapport lève le voile sur leurs pratiques feutrées de lobbying</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627143317.2o080thh.html</link>
   <description><![CDATA[Usage du logo des assemblées, invitations dans leurs locaux, voire emploi de collaborateurs de députés et sénateurs: les "clubs parlementaires", structures souvent informelles de lobbying, doivent se réformer, estime la Haute autorité pour la transparence de la vie publique dans un rapport publié lundi. Une quarantaine ont été identifiés à ce jour, du "club des amis du cochon" au "club des amateurs de havane", en passant par des sujets tels l'espace, le numérique ou la santé. Apparus dans les années 1990, ces clubs permettent la rencontre de membres du Parlement et de représentants d'intérêts de tel ou tel secteur. Même s'il est impossible de chiffrer le nombre de parlementaires participants, ce n'est "pas un phénomène marginal", assure la HATVP, autorité indépendante née des lois post-Cahuzac. Seules 7 déclarations d'intérêts de députés ou sénateurs mentionnent des fonctions dans des clubs, notamment dans les organes dirigeants, ce qui est "très inférieur" à la réalité, note-t-elle. Lancés et financés par des sociétés de relations publiques, des grands groupes ou associations professionnelles, avec des budgets annuels allant jusqu'à 400.000 euros, les clubs, "réalité à visage multiple", sont encadrés de façon "lacunaire", a relevé la Haute autorité dans cet état des lieux inédit, dressé à partir d'entretiens, d'un déplacement à Bruxelles et de la participation à un déjeuner organisé par un club. Et pour éviter les "conflits d'intérêts pour les parlementaires" et faire la "transparence", elle a formulé dix propositions, notamment à l'adresse des organisateurs de clubs: ne plus utiliser le logo de l'Assemblée ou du Sénat ni le terme de "parlementaire", ne plus organiser d'événements dans les locaux des assemblées, faire figurer dans les communications aux parlementaires les noms des entreprises finançant les manifestations, ou les informer du coût des invitations. Dénonçant un "mélange des genres", la Haute autorité veut aussi proscrire l'organisation par les clubs de colloques autour de parlementaires, lors desquels sont exigées des contreparties financières aux sociétés intervenantes en échange de temps de parole, pour 5.000 à 40.000 euros selon les témoignages recueillis, dont l'un évoque un "racket institutionnalisé" au profit des clubs. Une autre préconisation, la création d'un registre des représentants d'intérêts obligatoire et commun au gouvernement et au Parlement, a été traduite dans le projet de loi anticorruption Sapin II, actuellement en première lecture dans la chambre haute. La HATVP s'est aussi intéressée à la situation des collaborateurs parlementaires, dont certains gèrent des clubs parallèlement à leur activité principale: il peut être "envisagé d'interdire purement et simplement" cette situation. Aux deux assemblées, il est suggéré aussi d'interdire la domiciliation des clubs en leur sein (5 cas actuellement), de rappeler les règles sur les moyens mis à disposition des parlementaires (frais postaux, papier à en-tête) ou de muscler les "groupes d'études", ces réunions de députés et sénateurs sur une thématique donnée mais sans financement privé. Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), qui avait demandé ce rapport en octobre, a souhaité que "la grande majorité des propositions" de la HATVP soient adoptées en juillet lors de la prochaine réunion du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, selon un communiqué suivant une rencontre lundi avec le président de la Haute Autorité Jean-Louis Nadal. Selon M. Bartolone, "il est indispensable de faire ressortir clairement que ces clubs ne sont en rien des émanations du Parlement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le vote reporté de quelques heures mardi au Sénat après le débat sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627114315.h6ilp0g3.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote au Sénat du projet de loi travail, programmé mardi, est reporté de quelques heures en raison du débat sans vote sur l'Europe, qui se tiendra aussi à l'Assemblée, a annoncé lundi le président LR du Sénat Gérard Larcher dans une lettre aux sénateurs. La séance commencera à 15H00 par une déclaration du gouvernement suivie d'un débat, sans vote, sur les suites du référendum britannique et la préparation du Conseil européen de mardi et mercredi. Après 15 jours de débat en première lecture sur le projet de loi travail, les explications de vote, prévues initialement à 15H15, se dérouleront donc à l'issue de ce débat. Le scrutin public solennel sera organisé à partir de 17H45 et le résultat du vote sera proclamé à 18H45. Dans la foulée devrait avoir lieu la réunion de la commission mixte paritaire (7 sénateurs, 7 députés) chargée de trouver une version commune aux deux chambres. En cas de désaccord, ce qui ne fait aucun doute les sénateurs ayant "droitisé" le texte, les députés auront le dernier mot après une nouvelle navette. La séance de questions d'actualité au gouvernement prévue mardi est annulée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-D-des-Landes: "déçu sur le fond, mais je reconnais ce résultat" - Rugy, Ecologistes! - (iTELE)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627061421.tgymelmm.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, député de Loire-Atlantique et vice-président de l'Assemblée nationale, fondateur du parti "Ecologistes!" "Je suis déçu sur le fond mais je reconnais ce résultat. Il montre un département de Loire-Atlantique assez divisé. Ce projet ne rassemble toujours pas.(...) Les divisions autour de ce projet demeurent". "Je crois que ce problème sera toujours là après les élections de 2017. Le gouvernement quel qu'il soit verra comment il peut engager les travaux de ce projet". "La réponse à la question de la légitimité de ce projet, elle a été donnée hier par le référendum, mais la réponse à la question de la légalité est tout autre. Ce sont les tribunaux qui trancheront un certain nombre de recours".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: le "néo-libéralisme" d'inspiration anglaise à "l'origine du rejet de l'Europe" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624171503.yn2grl1s.html</link>
   <description><![CDATA[Les Britanniques quittent une Europe qu'ils "ont contribué à façonner" avec le néo-libéralisme, qui est "bien souvent à l'origine du rejet de l'Europe", a déclaré vendredi le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, à sa sortie de l'Elysée, y voyant une "nouvelle page qui s'ouvre". "Ils ont décidé de quitter une Europe qu'ils avaient contribué à façonner, parce qu'il est vrai que le néo-libéralisme, qui est bien souvent à l'origine du rejet de l'Europe par un certain nombre de nos compatriotes, a été largement influencé par la volonté ou la culture économique et sociale de nos amis anglais", a commenté le responsable socialiste devant la presse. "C'est une nouvelle page qui s'ouvre", s'est-il félicité. "Aujourd'hui, trop souvent nos compatriotes ont l'impression que c'est le fait d'avoir ouvert les portes et les fenêtres en grand dans le cadre de la mondialisation qui a conduit à la paupérisation de l'Europe, à l'affaiblissement de ses services publics", a-t-il développé. Pour Claude Bartolone, il s'agit de montrer "qu'il y a la possibilité de répondre aux inquiétudes qui peuvent exister, aux besoins de sécurité (...) et aux besoins d'une Europe sociale qui sait à la fois se protéger, investir dans sa jeunesse, investir dans l'avenir". Le président de l'Assemblée nationale venait d'être reçu par François Hollande, juste après le président du Sénat, Gérard Larcher (Les Républicains). Les deux responsables ont annoncé un débat sans vote dans les deux chambres du Parlement pour mardi après-midi avant le sommet des chefs d'Etat et de gouvernement européens à Bruxelles. "Dans ces moments où il va falloir redéfinir, réinventer l'Europe dans sa gouvernance, dans ses priorités, priorité de croissance, priorité de sécurité, évolution de sa gouvernance, (il est nécessaire) que les gouvernements s'appuient sur les parlements nationaux", a dit pour sa part Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: débat sans vote sur l'Europe mardi au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624164333.738jbx1l.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sans vote sur l'Europe se tiendra mardi au Parlement, à l'Assemblée nationale puis au Sénat, pour évoquer les conséquences du Brexit, a-t-on appris dans l'entourage des présidents des deux chambres, Claude Bartolone (PS) et Gérard Larcher (Les Républicains, LR). A l'Assemblée, le débat se déroulera à 15H00, en lieu et place des questions au gouvernement. Cet horaire sera entériné mardi par la conférence des présidents. Au Sénat, il pourrait avoir lieu à 16H45, à la place également des questions au gouvernement. Un second débat sur le sommet européen des 28 et 29 juin sera organisé au Sénat avant le 14 juillet, a-t-on indiqué auprès de M. Larcher. Devant les députés, M. Valls fera une déclaration liminaire avant des interventions des représentants des groupes parlementaires, comme le veut ce type de débats, a-t-on indiqué dans l'entourage du Premier ministre. Le scénario devrait être identique au Sénat. M. Bartolone avait écrit à M. Valls pour lui demander, après concertation avec les responsables des groupes parlementaires, d'organiser un tel débat pour que l'Assemblée puisse être "rapidement et pleinement informée" des enjeux de la "nouvelle donne" créée en Europe par le vote historique des Britanniques en faveur d'une sortie de l'Union européenne, selon le texte de ce courrier consulté par l'AFP. Le résultat du référendum "emporte des conséquences considérables pour les Britanniques, pour l'Union européenne, ainsi que pour chacun des autres états membres", note le président de l'Assemblée dans ce courrier, jugeant "opportun" que le gouvernement fasse une déclaration "suivie d'un débat sans vote" sur le sujet. De son côté, M. Larcher a demandé au président François Hollande l'organisation de ce débat "le plus tôt possible", lors d'une rencontre à l'issue du Conseil des ministres extraordinaire post-Brexit convoqué à 16H00. "Il n'est pas concevable que le débat n'ait pas lieu avant le sommet européen", lui a dit M. Larcher, cité par son entourage. La tenue de ce débat est possible conformément à l'article 50-1 de la Constitution qui stipule que le gouvernement peut faire devant l'une ou l'autre des assemblées "sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: débat sans vote sur l'Europe mardi au Palement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624163735.c2jb2wij.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sans vote sur l'Europe se tiendra mardi au Parlement, à l'Assemblée nationale puis au Sénat, pour évoquer les conséquences du Brexit, a-t-on appris dans l'entourage des présidents des deux chambres, Claude Bartolone (PS) et Gérard Larcher (Les Républicains, LR). A l'Assemblée, le débat se déroulera à 15H00, en lieu et place des questions au gouvernement. Cet horaire sera entériné mardi par la conférence des présidents. Au Sénat, il pourrait avoir lieu à 16H45, à la place également des questions au gouvernement. Un second débat sur le sommet européen des 28 et 29 juin sera organisé au Sénat avant le 14 juillet, a-t-on indiqué auprès de M. Larcher. Devant les députés, M. Valls fera une déclaration liminaire avant des interventions des représentants des groupes parlementaires, comme le veut ce type de débats, a-t-on indiqué dans l'entourage du Premier ministre. Le scénario devrait être identique au Sénat. M. Bartolone avait écrit à M. Valls pour lui demander, après concertation avec les responsables des groupes parlementaires, d'organiser un tel débat pour que l'Assemblée puisse être "rapidement et pleinement informée" des enjeux de la "nouvelle donne" créée en Europe par le vote historique des Britanniques en faveur d'une sortie de l'Union européenne, selon le texte de ce courrier consulté par l'AFP. Le résultat du référendum "emporte des conséquences considérables pour les Britanniques, pour l'Union européenne, ainsi que pour chacun des autres états membres", note le président de l'Assemblée dans ce courrier, jugeant "opportun" que le gouvernement fasse une déclaration "suivie d'un débat sans vote" sur le sujet. De son côté, M. Larcher a demandé au président François Hollande l'organisation de ce débat "le plus tôt possible", lors d'une rencontre à l'issue du Conseil des ministres extraordinaire post-Brexit convoqué à 16H00. "Il n'est pas concevable que le débat n'ait pas lieu avant le sommet européen", lui a dit M. Larcher, cité par son entourage. La tenue de ce débat est possible conformément à l'article 50-1 de la Constitution qui stipule que le gouvernement peut faire devant l'une ou l'autre des assemblées "sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: débat sans vote sur l'Europe mardi à 15H00 à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624152948.422epffs.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sans vote sur l'Europe se tiendra mardi à 15H00 à l'Assemblée, en lieu et place des questions au gouvernement, pour évoquer les conséquences du Brexit, a-t-on appris vendredi dans l'entourage du président de la chambre basse Claude Bartolone. Selon l'entourage du Premier ministre Manuel Valls, qui a confirmé l'information, "le gouvernement va proposer un débat similaire au Sénat". L'entourage de M. Larcher, qui rencontre le président François Hollande vendredi après-midi, avait indiqué plus tôt qu'il comptait demander la tenue d'un débat parlementaire "le plus tôt possible". A l'Assemblée, M. Valls fera une déclaration liminaire, avant des interventions des représentants des groupes parlementaires, comme le veut ce type de débats, a-t-on précisé dans l'entourage du Premier ministre. M. Bartolone avait écrit à M. Valls pour lui demander, après concertation avec les responsables des groupes parlementaires, d'organiser un tel débat pour que l'Assemblée puisse être "rapidement et pleinement informée" des enjeux de la "nouvelle donne" créée en Europe par le vote historique des Britanniques en faveur d'une sortie de l'Union européenne, selon le texte de ce courrier consulté par l'AFP. Le résultat du référendum "emporte des conséquences considérables pour les Britanniques, pour l'Union européenne, ainsi que pour chacun des autres états membres", note le président de l'Assemblée dans ce courrier, jugeant "opportun" que le gouvernement fasse une déclaration "suivie d'un débat sans vote" sur le sujet. La tenue d'un tel débat, dont l'horaire sera entériné mardi par la conférence des présidents, est possible conformément à l'article 50-1 de la Constitution qui stipule que le gouvernement peut faire devant l'une ou l'autre des assemblées "sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: Hollande reçoit Larcher et Bartolone en fin d'après-midi et les chefs des grands partis samedi (Élysée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624134831.wncxfniy.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande recevra le président du Sénat Gérard Larcher (LR), puis celui de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) vendredi à l'issue du Conseil des ministres extraordinaire post-Brexit convoqué à 16H00, a-t-on appris auprès de l'Élysée. Lors de sa rencontre avec le président de la République, M. Larcher va lui demander la tenue d'un débat parlementaire "le plus tôt possible", a-t-on indiqué dans son entourage. M. Hollande s'entretiendra également tour à tour samedi après-midi avec "les responsables politiques des grandes formations représentées aux Parlements français et européen", et donc, parmi eux, le Front national, a-t-on ajouté de même source. Ces entretiens, prévus à chaque fois pour durer une demi-heure, débuteront à 14H00 par un rendez-vous avec le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis. Le chef de l'État recevra ensuite Nicolas Sarkozy, président du parti Les Républicains, puis Jean-Luc Mélenchon (Parti de Gauche). La présidente du FN Marine Le Pen sera, quant à elle, reçue à 15H30, avant le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, Sylvia Pinel (Radicaux de gauche), David Cormand (EELV), Pierre Laurent (PCF) et Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France). François Bayrou pour le MoDem clôturera cette série de rencontres à 18H30. ha-pg-chl-jlp/frd/er]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trans: le Défenseur des droits favorable à un changement d'état civil sur simple déclaration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624133926.2xngjac3.html</link>
   <description><![CDATA[Alerté par des associations et des particuliers, le Défenseur des droits Jacques Toubon a recommandé vendredi que le changement d'état civil des personnes transgenres soit basé sur leurs déclarations et non sur des certificats médicaux. "A l'instar par exemple de Malte et de l'Irlande, et comme l'envisagent d'autres pays européens, le Défenseur des droits recommande au gouvernement de mettre en place une procédure déclarative, rapide, et transparente, auprès de l'officier d'état-civil. Cette procédure lui parait la seule qui soit totalement respectueuse des droits fondamentaux des personnes trans", indique un communiqué de l'institution. La Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) s'était également exprimé en faveur d'une procédure "rapide" et "accessible" de modification de la mention du sexe à l'état civil. Le projet de loi de modernisation de la justice du XXI siècle prévoit la création d'une nouvelle section relative à la modification de la mention du sexe à l'état civil. Le 19 mai, le gouvernement a fait voter trois sous-amendements dont l'un indique que, pour modifier leur état civil, les requérants doivent "démontrer par une réunion suffisante de faits" que la mention relative à leur sexe à l'état civil ne correspond pas à celui auquel ils appartiennent "de manière sincère et continue". Le Défenseur des droits "salue la volonté des parlementaires de combler ainsi un vide législatif", mais "regrette que la procédure proposée reste médicalisée via la demande d'attestations médicales et que les critères d'ordre social demeurent flous. Ces derniers risquent de faire l'objet d'une évaluation et d'une interprétation subjective, donc variable d'un juge à l'autre". Des associations LGBT se sont élevées contre cette disposition qui porte selon elles "gravement atteinte à la dignité et aux droits fondamentaux" des personnes trans. La Marche des fiertés (Gay Pride) qui sera organisée le 2 juillet à Paris mettra d'ailleurs cette question en exergue. En France, il y a entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la Cour européenne des droits de l'homme depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde (Haute autorité de lutte contre les discriminations), de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe, indique l'exposé de leur amendement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: l'écologiste Rugy demande la démission de Juncker</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624112348.px9z8md6.html</link>
   <description><![CDATA[L'écologiste François de Rugy, l'un des vice-présidents de l'Assemblée nationale, a demandé vendredi la démission de Jean-Claude Juncker, qualifiant l'actuel président de la Commission européenne de "fruit de cette Europe de petits arrangements entre chefs d'Etats et de gouvernements". "Le Premier britannique a démissionné. Est-ce que le président de la Commission européenne ne devrait pas démissionner? Je pense que la question est posée. M. Juncker devrait clairement s'exprimer et remettre son mandat en jeu", a déclaré le député de Loire-Atlantique et fondateur du parti "Ecologistes!", lors de l'émission "Parlement Hebdo" sur LCP-Assemblée nationale et Public Sénat. Pour François de Rugy, possible candidat à la primaire de la "Belle Alliance populaire" en vue de la présidentielle, le président de la Commission européenne est celui "qui mène cette Europe des petits arrangements" et "il est le fruit d'ailleurs de cette Europe de petits arrangements entre chefs d'Etat et de gouvernement". Le président de la Commission européenne, l'emblématique Luxembourgeois Jean-Claude Juncker, ne démissionnera pas en cas de victoire du "Brexit", avait assuré mercredi le porte-parole de l'institution. Vendredi, M. Juncker, qui avait exprimé à de nombreuses reprises son souhait de voir le Royaume-Uni rester dans l'UE, a affirmé que le vote historique britannique en faveur d'un retrait du Royaume-Uni de l'Union européenne ne signifiait pas le début de la fin pour l'Union européenne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides néonicotinoïdes interdits: les ONG critiquent les dérogations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623162822.p7pfm9x0.html</link>
   <description><![CDATA[Des organisations de défense de l'environnement ont déploré jeudi que l'interdiction des pesticides néonicotinoïdes, votée par les députés, s'accompagne de possibilités de dérogations jusqu'en 2020. Dans la nuit de mercredi à jeudi, l'Assemblée nationale a interdit ces produits neurotoxiques nocifs pour les abeilles à partir de septembre 2018, avec des dérogations possibles jusqu'en 2020, en 3e lecture du projet de loi Biodiversité. Le vote définitif doit intervenir en juillet. "Dans la pratique, l'interdiction des néonicotinoïdes ne sera donc pas réelle avant 2020!", regrette l'ONG Générations futures. "Sachant qu'ils déciment environ 300.000 colonies d'abeilles tous les ans en France, ce sont 1,2 million de colonies dont l'Assemblée vient de décider de la disparition", ajoute l'association, pour qui "le gouvernement doit se reprendre". Du côté de la Fondation Hulot (FNH), on se dit "soulagé" du maintien de l'interdiction en 2018, "seul signal susceptible d'imposer progressivement des alternatives à l'usage de ces produits dangereux". Mais la FNH déplore la possibilité de dérogations, qui seront décidées sur arrêté ministériel, "alors que les alternatives existent et que deux années sont suffisantes pour faire sortir ces produits des fermes". D'autant que ces pesticides, très persistants dans les sols et les eaux, "disparaîtront réellement (...) deux ans après leur interdiction", ajoute l'ONG. Pour l'ONG Pollinis, "on est en train de rejouer ce qu'il s'est passé en 2012 au niveau européen lorsqu'un moratoire partiel a été voté: malgré ce moratoire partiel, le recours à ces insecticides a explosé en France de 31% entre 2013 et 2014". Au Parlement, la date de l'interdiction fait l'objet de vifs débats. Le Sénat, à majorité de droite, avait voté une diminution progressive, sans date limite pour une interdiction. La droite à l'Assemblée s'était ralliée à la date de 2020. C'est finalement un amendement de la rapporteure Geneviève Gaillard (PS), qui a été voté par les députés, par 36 voix pour et 31 contre. Un amendement soutenu par la ministre de l'Environnement, Ségolène Royal. Jeudi, Mme Royal a "salué" un "processus pragmatique et équilibré qui doit permettre de sortir du modèle d'utilisation des néonicotinoïdes". Mais pour l'ONG "Agir pour l'environnement", "la pression du lobby agricole a encore payé": "ce gouvernement a une nouvelle fois pris une décision qui revient à simuler une interdiction qui dans les faits n'adviendra que dans quatre longues années". Face aux insectes vecteurs de maladies, les producteurs estiment ne pas avoir de meilleurs moyens de défense que les néonicotinoïdes. ONG et apiculteurs mettent en avant des pratiques permettant de faire sans: rotation de cultures et lutte biologique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Burnout": une mission d'information en place à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623161856.y5vfmzu5.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndrome d'épuisement professionnel ("burnout") est au centre d'une mission d'information, constituée jeudi à l'Assemblée nationale, pour plancher sur sa reconnaissance et sa réparation, afin de proposer d'ici fin 2016 des améliorations, selon un communiqué. Présidée par Yves Censi (LR), avec Gérard Sebaoun (PS) comme rapporteur, cette mission composée de 14 députés de la commission des Affaires sociales issus des différents groupes politiques débutera ses travaux le 7 juillet et devrait rendre son rapport dans le courant du mois de décembre. Objectifs affichés: mieux cerner les définitions, faire un état de la situation actuelle, cerner les intervenants et leurs actions, décrire et comprendre les différents modes de prises en charge. Pour faire "le point sur la reconnaissance et la réparation" et formuler des propositions d'amélioration, la mission auditionnera notamment les associations représentatives de victimes, les acteurs de terrain, (grandes entreprises, administrations), ainsi que des chercheurs. La ministre de la Santé, Marisol Touraine, avait de son côté annoncé en février qu'un groupe de travail réunissant médecins, experts et chercheurs allait être mis en place pour définir "médicalement le +burnout+ et la manière de le traiter". Elle était interrogée sur une proposition de loi du député et ancien ministre socialiste Benoît Hamon en faveur d'une reconnaissance du "burnout" comme maladie professionnelle. L'Académie de médecine a réclamé davantage de recherches sur le "burnout", un concept flou non reconnu à ce jour comme une pathologie médicale, alors même qu'il donne lieu à des symptômes désormais connus comme l'épuisement émotionnel ou la dépersonnalisation. Les estimations sur le nombre de personnes touchées en France par le burnout vont de 30.000, selon l'Institut de veille sanitaire (InVS), à trois millions, d'après un cabinet spécialisé dans la prévention des risques. A ce jour, aucun pays n'a encore reconnu le "burnout" comme maladie professionnelle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
