<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 03:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Lagarde (UDI) réclame le retour de l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190319020815.b9cbdd4i.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a demandé dans la nuit de lundi à mardi le retour de l'état d'urgence dans les lieux "les plus touchés par les violences" depuis le début des manifestations des "gilets jaunes" en novembre. "Depuis le 1er décembre, le gouvernement nous répète "plus jamais ça". Il serait temps que ces paroles deviennent des actes et que l'on se donne vraiment les moyens de mettre durablement fin à ces véritables scènes de chaos", a affirmé dans un communiqué le président du groupe UDI-Agir à l'Assemblée nationale, après les violences et pillages survenus à l'occasion du 18e samedi de manifestations des "gilets jaunes". Lundi soir, le Premier ministre Edouard Philippe s'est voulu ferme en annonçant plusieurs mesures - limogeage du préfet de police de Paris, interdictions de manifester et augmentation des amendes - mais sans pour autant parler d'un retour de l'état d'urgence. Ce régime d'exception avait notamment été mis en place après les attentats terroristes de Paris de 2015, mais aussi après les émeutes de novembre 2005 dans les banlieues. Il a pris fin le 30 octobre 2017 avec la promulgation de la loi sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme (Silt) qui a intégré dans le droit commun des dispositions de l'état d'urgence. Pour M. Lagarde, cette mesure "permettrait d'assigner dans les commissariats les fauteurs de troubles" et "d'interdire sérieusement les manifestations dont aucun "gilet jaune" ne peut ignorer qu'elles servent de prétexte à des gens qui veulent renverser la République". Dès début décembre, Les Républicains avaient demandé le retour de l'état d'urgence, "seule mesure" qui pouvait permettre selon eux de prévenir de nouvelles violences dans les manifestations des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 02:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup d'envoi des débats sur la loi santé visant à répondre aux "inquiétudes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190319012505.nkh5q8p7.html</link>
   <description><![CDATA[Remédier à "l'angoisse de la désertification médicale" et "valoriser" les professionnels de santé: Agnès Buzyn a donné lundi devant l'Assemblée le top départ de l'examen du projet de loi santé qui doit répondre aux "inquiétudes", mais ne convainc pas les oppositions. Face à "la détresse qui a éclaté avec fracas ces derniers mois", "notre système de santé est l'un des plus beaux outils pour rassurer, apaiser et pour redonner à chacun la fierté d'appartenir à une grande et belle nation", a plaidé la ministre de la Santé. Fin du "numerus clausus" pour les étudiants en médecine, nouvelle carte hospitalière, effort accru sur le numérique: ce projet de loi sur "l'organisation et la transformation du système de santé" traduit une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022", détaillées en septembre par Emmanuel Macron. Ce plan entend répondre au vieillissement de la population, à l'augmentation des maladies chroniques, ou tenir compte des évolutions technologiques. L'une des mesures phares pour aller dans ce sens devrait être soumise au vote mardi en fin de journée. Il s'agit de la suppression du "numerus clausus" et du redoutable concours limitant le nombre d'étudiants admis en deuxième année d'études de médecine, sages-femmes, dentaire ou pharmacie. Considéré comme un "gâchis" conduisant "à l'échec d'excellents lycéens" par la ministre de l'enseignement supérieur Frédérique Vidal, ce carcan est censé disparaître à la rentrée 2020. Il permettra d'"augmenter de 20% à peu près le nombre de médecins formés", selon Mme Buzyn. Si la fin du numerus clausus a globalement fait consensus dans l'hémicycle, les oppositions n'en ont pas moins souligné le caractère "flou" de sa mise en oeuvre dans la nuit de lundi à mardi, sans pouvoir aller au bout de tous les amendements concernant cet article premier, faute de temps. Au total, plus de 1.700 amendements sont au menu des députés pour toute la semaine, avant un vote solennel en première lecture mardi 26 mars. Sans forcément partager le même constat sur le fond, les oppositions de droite comme de gauche ont dénoncé l'habilitation à procéder par ordonnances sur plusieurs sujets, surtout la révision de la carte hospitalière, avec des missions redéfinies pour les "hôpitaux de proximité". "Nous savons que l'ordonnance est une pratique usuelle en médecine mais là, nous nous en serions bien passés", a lancé Gilles Lurton (LR) à Mme Buzyn, qui s'est engagée à "pleinement associer" les parlementaires à ces ordonnances, justifiées par des concertations en cours avec les acteurs. Les mesures coercitives devraient également faire débat. Le rapporteur du texte Thomas Mesnier (LREM) compte notamment revenir sur le stage obligatoire dans des "déserts médicaux" pour les étudiants en médecine, introduit en commission par des "marcheurs". - "Duperie" - La gauche déplore globalement les "absences" de mesures en matière de prévention, sur le handicap, les établissements psychiatriques ou encore les Ehpad. Caroline Fiat (LFI) a dit "attendre toujours un vrai projet de santé", quand Joël Aviragnet (PS) a dénoncé une "duperie" sur le "numerus clausus", estimant qu'il s'agit en fait d'une "nouvelle sélection". Les communistes, après avoir réuni lundi matin une centaine de professionnels de santé, ont fustigé "le choix du sous-financement chronique" par l'intermédiaire de Pierre Dharréville. Un responsable LREM s'attend à "un vrai débat" sur les aspects territoriaux, alors que le texte doit aboutir à labelliser entre 500 à 600 "hôpitaux de proximité" d'ici 2022, sans chirurgie ni maternité. A titre dérogatoire, certains pourraient pratiquer des actes chirurgicaux à faible niveau de risque, propose le gouvernement dans des amendements versés au débat. LR souhaite que la cartographie de ces établissements soit définie avec les collectivités - qui ont accueilli fraîchement le projet. D'autres sujets se sont ajoutés en commission, comme l'autorisation pour les pharmaciens de délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance pour des pathologies bénignes, malgré les "réserves" du gouvernement. Le projet prévoit en outre une régularisation de médecins étrangers (Padhue) et un statut unique de praticien hospitalier. En matière numérique, un "espace numérique de santé", regroupant toutes les données du patient, doit voir le jour à l'horizon 2022, accompagné d'un développement du "télésoin".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 01:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée "choquée" par des "remarques genrées" de Jean Lassalle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190318233135.t52iq1ve.html</link>
   <description><![CDATA[Une députée socialiste s'est dite "choquée" par des "remarques genrées" du député Jean Lassalle (non inscrit) adressées à la ministre Agnès Buzyn lundi soir lors de l'examen du projet de loi Santé à l'Assemblée nationale. "Je voudrais dire au collègue Lassalle pour ses remarques genrées vers la ministre de la Santé, personnellement en tant que femme je n'admets pas ce genre de remarques. Et cette remarque m'a beaucoup choquée", a affirmé Ericka Bareigts, élue PS de la Réunion, provoquant des applaudissements d'autres députées et des protestations de l'ancien candidat à l'élection présidentielle. "Monsieur Lassalle, n'en rajoutez pas, ce n'est pas la peine", a ensuite affirmé la présidente de séance Carole Bureau-Bonnard (LREM) pour obtenir le silence de l'intéressé qui voulait répondre à Mme Bareigts. Quelques minutes auparavant, M. Lassalle avait fait part de son agacement au sujet du projet de loi, en s'adressant à Mme Buzyn, alors que les débats tournaient autour de la désertification médicale. "La seule chose qui m'interroge c'est comment des ministres peuvent avec une telle constance plonger le pays dans lequel ils l'ont plongé depuis une vingtaine d'années. Et quand je pense que c'est des ministres femmes... Avec tout ce que l'on dit à juste titre de la femme aujourd'hui... C'est des ministres femmes, des femmes qui portent l'enfant, nos mères, nos soeurs, nos filles qui sont capables de porter des textes pareils", a d'abord affirmé Jean Lassalle. "Moi j'aurais fait comme (Nicolas) Hulot, j'aurais dit +merde+ et je serais parti... Et elles en seraient sorties grandies. J'attends que la dernière s'en aille mener la liste de LREM aux Européennes. Il y aura un peu moins de maternités de fermées peut-être", a poursuivi l'élu des Pyrénées-Atlantiques.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 23:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé : Buzyn veut remédier à "l'angoisse de la désertification médicale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190318171352.07ny9lwl.html</link>
   <description><![CDATA[Remédier à "l'angoisse de la désertification médicale" et "valoriser" les professionnels de santé : Agnès Buzyn a donné lundi devant l'Assemblée le top départ de l'examen du projet de loi Santé, présenté par la ministre comme un "levier" pour "garantir un meilleur accès aux soins". "Dans la détresse qui a éclaté avec fracas ces derniers mois, nous avons tous senti une société dominée par la peur de l'avenir. Notre système de santé est l'un des plus beaux outils pour rassurer, apaiser et pour redonner à chacun la fierté d'appartenir à une grande et belle Nation", a plaidé la ministre de la Santé devant un hémicycle très clairsemé. Fin du décrié "numerus clausus" pour les étudiants en médecine, nouvelle carte hospitalière, effort accru sur le numérique font partie des mesures visant à faire évoluer un système jugé par le gouvernement "trop cloisonné". Avec ce projet de loi pour "l'organisation et la transformation du système de santé", Mme Buzyn dit vouloir "tout faire pour répondre à l'angoisse de la désertification médicale" et "au besoin de reconnaissance et de valorisation de nos professionnels de santé". "Je mesure combien l'attente est grande dans cette assemblée et dans notre pays et j'espère que nous arriverons à trouver l'adhésion la plus large pour garantir un meilleur accès aux soins sur le territoire à tous les citoyens", a-t-elle poursuivi. Arrêter le "numerus clausus", c'est en finir avec un "gâchis" qui "conduit à l'échec d'excellents lycéens", a renchéri la ministre de l'Enseignement supérieur Frédérique Vidal. "Notre ambition n'est pas seulement de former plus de médecins demain, mais également de les préparer à divers modes d'exercices dans différents territoires", y compris dans les zones peu dotées en médecins, a-t-elle souligné. Le projet de loi, qui sera débattu toute la semaine en première lecture par les députés, traduit une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022", détaillées en septembre par Emmanuel Macron. Ce plan entend notamment répondre au vieillissement de la population, à l'augmentation des maladies chroniques, ou encore tenir compte des évolutions technologiques.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: un député réclame un scanner à l'aéroport pour lutter contre le trafic de drogue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190318165846.s3e39r0k.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Guyane Gabriel Serville (GDR) demande, dans une lettre au Premier ministre Edouard Philippe qui doit se rendre en fin de semaine en Guyane, l'installation d'un scanner corporel à l'aéroport de Cayenne pour lutter contre le trafic de drogue. La Guyane, proche des pays producteurs de cocaïne, est en proie à un fort trafic de drogue vers la métropole. Les trafiquants procèdent en utilisant des "mules", des personnes qui transportent la drogue dans leur valise, ou le plus souvent en ingérant des "ovules" de cocaïne. "C'est une véritable guerre contre le trafic de drogue qu'il nous faut collectivement déclarer si l'on souhaite enrayer la chute de la Guyane dans la délinquance et l'instabilité sociale", écrit le député dans une lettre dont l'AFP a eu connaissance lundi. "Le premier acte pourrait être d'équiper l'aéroport Felix Eboué (de Cayenne, ndlr) d'un scanner corporel", outil qui, selon lui, "a fait ses preuves chez nos voisins mais également dans de nombreux pays tels que les Etats-Unis et le Royaume Uni". "Avec 1.349 interpellations de passeurs en Guyane ou en provenance de Guyane en 2018, soit une augmentation de 122% par rapport à l'année précédente, nous faisons désormais face à un véritable phénomène de société qui gangrène la jeunesse", explique-t-il. Selon lui, le fait "que l'aéroport de Paramaribo (au Suriname voisin, ndlr) , qui faisait face au même phénomène de transit (...), se (soit) équipé d'un scanner corporel" a eu "pour effet immédiat de déporter une partie du trafic vers l'aéroport de Cayenne". Lors de la visite de la ministre de la Santé Agnès Buzyn en Guyane fin février, le collectif "Trop violans", qui a participé au mouvement social de mars-avril 2017 paralysant le territoire, avait déjà violemment dénoncé l'absence d'un scanner, réclamé de longue date. Après le mouvement social, c'est finalement un échographe qui avait été installé en septembre 2017 à l'aéroport de Guyane. Mais un an et demi plus tard, l'échographe n'est toujours pas utilisé, faute de personnel médical pouvant l'utiliser. Edouard Philippe doit se rendre samedi et dimanche en Guyane pour y évoquer "les enjeux du grand débat national" ainsi que "le développement du territoire et des services publics, le service national universel, la sécurité ou encore la lutte contre l'orpaillage illégal".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides: Poirson "regrette" le report de l'interdiction voté par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190318084334.76tht356.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la Transition écologique Brune Poirson a dit lundi regretter le vote de l'Assemblée nationale qui a repoussé vendredi de trois ans l'interdiction de la fabrication sur le sol français de pesticides vendus en dehors de l'Union européenne. "C'est une décision qui s'explique mais c'est une décision que je regrette", a-t-elle déclaré sur Europe 1. "Ça m'énerve parce que c'est encore ce point noir là que toutes nos oppositions vont utiliser pour faire croire qu'on ne fait rien sur les questions climatiques en France. (...) Nous sommes le gouvernement qui est (sur le) pied de guerre sur la question climatique et nos oppositions utilisent des petites choses pour faire un écran de fumée", a-t-elle ajouté. Selon Brune Poirson, les députés de la majorité qui ont voté ce report, dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Pacte sur les entreprises, "n'étaient pas du tout dans les mains des lobbies". Leur décision s'explique notamment par des considérations "sur l'emploi", a-t-elle estimé. La loi agriculture et alimentation (Egalim), promulguée en novembre, prévoyait l'interdiction en 2022 de la production, du stockage et de la vente de produits phytopharmaceutiques destinés à des pays tiers et contenant des substances prohibées par l'Union européenne. Le Sénat à majorité de droite avait voté la suppression pure et simple de cette mesure lors de la première lecture de la loi Pacte. Après de vifs débats, l'Assemblée a voté par 27 voix contre 3 et 7 abstentions le report de l'interdiction à 2025, en ajoutant une dérogation pour certaines entreprises, ce que le rapporteur Roland Lescure (LREM) a qualifié de "compromis", salué par la secrétaire d'État à l'Économie Agnès Pannier-Runacher.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 08:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi santé à l'Assemblée lundi, l'opposition peu convaincue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190318030040.00gjk2df.html</link>
   <description><![CDATA[Fin du décrié "numerus clausus" pour les étudiants en médecine, nouvelle carte hospitalière, effort accru sur le numérique: le projet de loi santé censé apporter un meilleur accès aux soins entame son parcours législatif lundi à l'Assemblée. Le texte relatif à "l'organisation et à la transformation du système de santé" traduit une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022", détaillées en septembre par Emmanuel Macron, et entend notamment répondre au vieillissement de la population, à l'augmentation des maladies chroniques, ou encore tenir compte des évolutions technologiques. Il entend permettre un "meilleur accès aux soins sur le territoire", selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Signe de l'intérêt suscité, alors que les services publics et les soins sont des thèmes récurrents du grand débat national, le grand nombre d'amendements au menu des députés pour toute la semaine, avant un vote solennel en première lecture mardi 26 mars: le rapporteur Thomas Mesnier (LREM) en attend "entre 2.500 et 3.000". Sans forcément partager le même constat sur le fond, les oppositions de droite comme de gauche s'accordent pour dénoncer l'habilitation à procéder par ordonnances sur plusieurs sujets, en particulier la révision de la carte hospitalière, avec des missions redéfinies pour les "hôpitaux de proximité". Jean-Pierre Door (LR) a ainsi critiqué en commission un texte "rédigé de façon précipitée" et qui "reste quand même assez flou", tandis que Paul Christophe (UDI-Agir) a dit sa "frustration" face à un projet qui "fait l'impasse sur le débat parlementaire" pour "près du tiers" du texte. La ministre s'est engagée à associer "étroitement" les parlementaires aux ordonnances. L'une des mesures phare semble faire relativement consensus: la suppression du "numerus clausus" et du redoutable concours limitant le nombre d'étudiants admis en deuxième année d'études de médecine, sages-femmes, dentaire ou pharmacie. Un carcan censé disparaître à la rentrée 2020, ce qui permettra d'"augmenter de 20% à peu près le nombre de médecins formés", selon Mme Buzyn. - "Esbroufe" - Certains députés ont tout de même formulé des réserves, à l'instar du PCF qui craint des résultats "décevants" faute de moyens, ou de la droite, inquiète de la capacité à faire face à "l'afflux supplémentaire" d'étudiants. Les mesures coercitives devraient également faire débat. M. Mesnier compte notamment revenir sur le stage obligatoire dans des "déserts médicaux" pour les étudiants en médecine, introduit en commission par des élus LREM. La gauche déplore globalement les "absences" de mesures en matière de prévention, sur le handicap, les établissements psychiatriques ou encore les Ehpad. Le projet de loi est "un cache-misère" selon Caroline Fiat (LFI), pour un secteur en "crise" d'après Pierre Dharréville (PCF), tandis que Joël Aviragnet (PS) dénonce un projet plein d'"esbroufe, dédain et omissions" et qui "déçoit profondément". Un responsable LREM a formulé par avance des craintes que le texte n'"hystérise". Il s'attend notamment à "un vrai débat" sur les aspects territoriaux, alors que le projet de loi doit aboutir à labelliser entre 500 à 600 "hôpitaux de proximité" d'ici 2022, sans chirurgie ni maternité. Les Républicains plaident pour que la cartographie de ces établissements soit définie avec les collectivités - qui ont accueilli fraîchement le projet. "La refonte de la carte hospitalière sera décidée dans les cabinets du ministère", craignent aussi les communistes. D'autres sujets se sont ajoutés en commission: les députés ont notamment autorisé les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance pour des pathologies bénignes, malgré les "réserves" de la ministre. Le projet prévoit en outre des mesures pour régulariser les médecins étrangers (Padhue) ou un statut unique de praticien hospitalier, qui doit être créé par ordonnance. En matière numérique, un "espace numérique de santé", regroupant toutes les données du patient, doit voir le jour à l'horizon 2022, accompagné d'un développement du "télésoin". Le rapporteur s'attend à des débats nourris sur l'accès aux données de santé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudes de santé, carte hospitalière: les principales mesures du projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190316100019.o09dqatf.html</link>
   <description><![CDATA[Réforme des études de santé, révision de la carte hospitalière, accès élargi aux données de santé, régularisation des médecins étrangers: les principales mesures du projet de loi santé, au menu de l'Assemblée nationale à partir de lundi. Études de santé Le "numerus clausus" et le concours couperet limitant le nombre d'étudiants admis en 2e année de médecine, dentaire, pharmacie et maïeutique (sage-femme) sera supprimé à la rentrée 2020. Les effectifs d'étudiants en 2e ou 3e années seront déterminés par les universités, en lien avec les agences régionales de santé, selon les capacités et les besoins du territoire. Objectif: "Augmenter de 20%" environ le nombre de médecins formés, selon la ministre Agnès Buzyn, tout en diversifiant leurs profils, grâce à des passerelles entre les cursus et des critères de sélection qui restent à préciser par décret. Les "épreuves classantes" en fin de 6e année de médecine vont également disparaître au profit de nouveaux examens. Des ordonnances gouvernementales définiront les conditions d'une "re-certification" régulière des médecins pour vérifier que leurs compétences sont à jour. Les députés ont ajouté en commission le principe d'un stage obligatoire dans des "déserts médicaux" pour les étudiants, avant l'internat. Carte hospitalière Le projet de loi habilite le gouvernement à réviser la carte hospitalière par ordonnances. Il s'agira d'un côté de labelliser entre 500 et 600 "hôpitaux de proximité" recentrés sur la médecine générale, la gériatrie et la réadaptation, mais sans chirurgie ni maternité. De l'autre de modifier les règles d'autorisations des activités de soins (chirurgie, maternité, urgences...) et des équipements. Coordination des libéraux Le gouvernement a promis déploiement et financement de 1.000 communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS) d'ici 2022, pour favoriser le travail en équipe des professionnels de santé libéraux avec notamment la prise en charge de consultations sans rendez-vous, pour soulager l'hôpital. Des négociations sont en cours entre l'Assurance maladie et les syndicats de libéraux. Mais le projet de loi habilite le gouvernement à légiférer par ordonnances en cas d'échec des discussions. Modes d'exercice rénovés Le dispositif de médecin adjoint, qui permet à un interne d'assister un médecin en cas d'afflux saisonnier dans les zones touristiques, sera étendu aux zones en manque de médecins. Un statut unique de praticien hospitalier sera créé par ordonnance. Praticiens étrangers Indispensables au fonctionnement de nombreux hôpitaux publics, mais en théorie interdits d'exercice, certains médecins, pharmaciens, dentistes et sages-femmes diplômés hors de l'Union européenne (Padhue) pourront voir leur situation régularisée d'ici fin 2021 après étude de leur dossier. Les "modalités de recrutement" des Padhue qui "exerceront à l'avenir en France" seront rénovées. Pharmaciens et médicaments Les députés ont prévu en commission d'autoriser les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance pour des pathologies bénignes comme des cystites ou angines. Les pharmaciens pourront aussi changer un médicament, notamment lorsque celui prescrit connaît une rupture d'approvisionnement susceptible de mettre en jeu le pronostic vital du patient. Les infirmiers pourront, eux, adapter dans certains cas des traitements en fonction des résultats d'analyses biologiques des patients. Données de santé Une "plateforme des données de santé" remplacera l'actuel Institut des données de santé. L'accès à ces données (1,2 milliard de feuilles de soins par an, 500 millions d'actes médicaux, 11 millions d'hospitalisations...) sera élargi, et leur champ étendu aux données cliniques recueillies par exemple par les médecins libéraux, ainsi qu'aux "données à caractère personnel issues d'enquêtes". Le gouvernement entend "multiplier les possibilités d'exploitation" de ces informations, notamment pour la recherche ou le "développement des méthodes d'intelligence artificielle", en promettant "un haut niveau de protection de la vie privée". Espace numérique Tous les patients pourront ouvrir leur propre espace numérique de santé d'ici le 1er janvier 2022, pour accéder notamment à leur dossier médical partagé (sorte de carnet de santé), à des "applications" ou "informations de santé référencées". Télésoins La télémédecine aura bientôt son pendant chez les pharmaciens et les auxiliaires médicaux avec le "télésoin", qui pourra par exemple concerner "l'accompagnement par les infirmiers des effets secondaires de chimiothérapies orales, ou encore les séances d'orthophonie et d'orthoptie à distance".]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi santé à l'Assemblée lundi, les oppositions dans l'expectative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190316100018.mlnufggk.html</link>
   <description><![CDATA[Fin du décrié "numerus clausus" pour les étudiants en médecine, nouvelle carte hospitalière, effort accru sur le numérique: l'Assemblée nationale se saisit lundi du projet de loi santé, qui ne suscite pas l'enthousiasme des oppositions. Le texte relatif à "l'organisation et à la transformation du système de santé" entend permettre un "meilleur accès aux soins sur le territoire", selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Il traduit une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022", détaillées en septembre par Emmanuel Macron, et entend notamment répondre au vieillissement de la population, à l'augmentation des maladies chroniques, ou encore tenir compte des évolutions technologiques. Signe de l'intérêt suscité, alors que les services publics et les soins sont des thèmes récurrents du grand débat national, le grand nombre d'amendements au menu des députés pour toute la semaine, avant un vote solennel en première lecture mardi 26 mars: le rapporteur Thomas Mesnier (LREM) en attend "entre 2.500 et 3.000". Sans forcément partager le même constat sur le fond, les oppositions de droite comme de gauche s'accordent pour dénoncer l'habilitation à procéder par ordonnances sur plusieurs sujets, en particulier la révision de la carte hospitalière, avec des missions redéfinies pour les "hôpitaux de proximité". Jean-Pierre Door (LR) a ainsi critiqué en commission un texte "rédigé de façon précipitée" et qui "reste quand même assez flou", tandis que Paul Christophe (UDI-Agir) a dit sa "frustration" face à un projet qui "fait l'impasse sur le débat parlementaire" pour "près du tiers" du texte. La ministre s'est engagée à associer "étroitement" les parlementaires aux ordonnances. L'une des mesures phare semble faire relativement consensus: la suppression du "numerus clausus" et du redoutable concours limitant le nombre d'étudiants admis en deuxième année d'études de médecine, sages-femmes, dentaire ou pharmacie. Un carcan censé disparaître à la rentrée 2020, ce qui permettra d'"augmenter de 20% à peu près le nombre de médecins formés", selon Mme Buzyn. - "Esbroufe" - Certains députés ont tout de même formulé des réserves, à l'instar du PCF qui craint des résultats "décevants" faute de moyens, ou de la droite, inquiète de la capacité à faire face à "l'afflux supplémentaire" d'étudiants. Les mesures coercitives devraient également faire débat. M. Mesnier compte notamment revenir sur le stage obligatoire dans des "déserts médicaux" pour les étudiants en médecine, introduit en commission par des élus LREM. La gauche déplore globalement les "absences" de mesures en matière de prévention, sur le handicap, les établissements psychiatriques ou encore les Ehpad. Le projet de loi est "un cache-misère" selon Caroline Fiat (LFI), pour un secteur en "crise" d'après Pierre Dharréville (PCF), tandis que Joël Aviragnet (PS) dénonce un projet plein d'"esbrouffe, dédain et omissions" et qui "déçoit profondément". Un responsable LREM a formulé par avance des craintes que le texte n'"hystérise". Il s'attend notamment à "un vrai débat" sur les aspects territoriaux, alors que le projet de loi doit aboutir à labelliser entre 500 à 600 "hôpitaux de proximité" d'ici 2022, sans chirurgie ni maternité. Les Républicains plaident pour que la cartographie de ces établissements soit définie avec les collectivités - qui ont accueilli fraîchement le projet. "La refonte de la carte hospitalière sera décidée dans les cabinets du ministère", craignent aussi les communistes. D'autres sujets se sont ajoutés en commission: les députés ont notamment autorisé les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance pour des pathologies bénignes, malgré les "réserves" de la ministre. Le projet prévoit en outre des mesures pour régulariser les médecins étrangers (Padhue) ou un statut unique de praticien hospitalier, qui doit être créé par ordonnance. En matière numérique, un "espace numérique de santé", regroupant toutes les données du patient, doit voir le jour à l'horizon 2022, accompagné d'un développement du "télésoin". Le rapporteur s'attend à des débats nourris sur l'accès aux données de santé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée au projet de loi Pacte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190316074656.5kuowdgk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé samedi au petit matin, en nouvelle lecture, le projet de loi Pacte sur les entreprises qui comprend privatisations, simplification des seuils fiscaux et sociaux, et encore règles assouplies pour l'épargne retraite. Au terme de trois longues journées de débats et une nuit complète, les députés ont voté à 06h15 par 27 voix contre 15 et 3 abstentions ce projet de loi de "croissance et transformation des entreprises" porté par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Les élus LREM, MoDem et UDI-Agir ont voté pour, l'ensemble de la gauche contre, tandis que LR et Libertés et territoires se sont partagés. Le texte va maintenant faire une ultime navette avec le Sénat avant son adoption définitive par l'Assemblée qui a le dernier mot. Comme plusieurs élus d'opposition, le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a protesté in fine contre ces conditions d'examen nocturne, disant sa "honte" de voir ainsi votées "des mesures si défavorables à la grande masse de ceux qui produisent la richesse de ce pays". Les députés, à majorité LREM-MoDem, avaient voté jeudi une nouvelle fois en faveur de la privatisation d'Aéroports de Paris et de la Française des Jeux, projets que rejettent les sénateurs, dominés par la droite, qui ré-examineront le projet de loi dans leur hémicycle à compter du 9 avril. "Les entrepreneurs s'impatientent au sujet des seuils, du financement des entreprises, de la simplification (...). Les salariés s'impatientent à propos de l'épargne salariale et de l'actionnariat salarié", avait lancé M. Le Maire en commission début mars, regrettant le long délai d'adoption des lois. Laure de La Raudière (UDI-Agir) a critiqué en séance un projet de loi devenu "un peu obèse" avec près de 200 articles sur des sujets très divers. Parmi les dernières évolutions votées, l'Assemblée a repoussé de trois ans l'interdiction de la fabrication en France de pesticides vendus hors Union européenne, à 2025, ce qui a suscité des divergences jusque dans la majorité. Sur le volet concernant les contrats d'assurance-vie, dont les transferts chez le même assureur seront facilités, les députés ont prévu une meilleure information des souscripteurs sur la part réelle de leur épargne allouée à la transition écologique ou au secteur solidaire. En outre, la possibilité de transférer sous conditions un contrat d'assurance-vie vers un plan d'épargne retraite sans conséquence fiscale a été prolongée jusqu'au 1er janvier 2023, avec l'avis favorable de la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher. Sur proposition LREM, les députés ont rayé la création d'une délégation parlementaire à la sécurité économique, au profit d'un contrôle parlementaire plus classique de l'action du gouvernement en matière de contrôle des investissements étrangers en France. Pour la quasi-totalité des articles du projet de loi, les députés sont revenus à leur version, supprimant les modifications des sénateurs. reb/or AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 07:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée décale de trois ans l'interdiction de la production de certains pesticides</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190315192518.s4s4gsj4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a repoussé vendredi de trois ans l'interdiction de la fabrication sur le sol français de pesticides vendus en dehors de l'Union européenne, à 2025, en ajoutant une dérogation pour certaines entreprises, ce qui a suscité des divergences jusque dans la majorité. La mesure a été votée dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Pacte sur les entreprises. L'interdiction en 2022 de la production, du stockage et de la vente de produits phytopharmaceutiques destinés à des pays tiers et contenant des substances prohibées par l'UE figurait dans la loi agriculture et alimentation (Egalim), promulguée en novembre. Mais à la faveur de Pacte, le Sénat à majorité de droite avait voté sa suppression pure et simple, en première lecture. Après de vifs débats, l'Assemblée a voté par 27 voix contre 3 et 7 abstentions ce que le rapporteur Roland Lescure (LREM) a qualifié de "compromis", salué par la secrétaire d'État à l'Économie Agnès Pannier-Runacher. L'ex-secrétaire d'État à la Biodiversité et députée LREM Barbara Pompili, qui s'est abstenue, ainsi que les socialistes et Insoumis, ont réclamé en vain de revenir à 2022. "On ne peut pas défaire ce que l'on a fait", a défendu Mme Pompili, en s'insurgeant contre "le chantage à l'emploi" de certaines entreprises "cyniques". "Si on supprime du jour au lendemain la production", le danger c'est que celle-ci "se déplace de quelques centaines de kilomètres et que l'impact pour l'environnement soit nul", a plaidé M. Lescure. Un argument également défendu par Bercy, pour qui cette nouvelle mouture du texte permet "de donner une échéance claire aux industriels" afin de faire "en sorte qu'il n'y ait pas un effet couperet brutal". L'amendement adopté décale ainsi à 2025 l'entrée en vigueur de l'interdiction et propose aussi des dérogations, sans date limite, aux entreprises qui s'engagent, dans un délai de six mois après la publication de la loi, dans un partenariat avec l'État, via la signature d'une convention de transition. Cette convention précisera les investissements à fournir dans des solutions de substitution, notamment dans le biocontrôle et la recherche. "Il a été convenu qu'il fallait engager une action à l'échelle européenne, et que cette échelle était le bon niveau pour que cette interdiction se fasse", a ajouté Bercy, pour qui l'échéance de 2025 "permet aussi d'avancer à cette échelle". "Je ne crois pas que (cet amendement) aurait eu un grand succès auprès des lycéens qui manifestent en ce moment pour le climat", a raillé l'Insoumis Éric Coquerel. "Pendant que les citoyens marchent, les lobbys des pesticides avancent et le gouvernement recule", a renchéri dans un communiqué la Fondation Nicolas Hulot. De son côté, le groupe LR a indiqué qu'il aurait préféré "le pragmatisme" du Sénat. Les industriels des produits phytosanitaires ont d'abord fustigé le texte, estimant que "plus de 2.700 emplois directs et 1.000 emplois indirects" sont "mis en péril" en France par l'interdiction de fabrication. Puis, sur un ton plus conciliant, le président de l'UIPP (Union des industries de protection des plantes) Nicolas Kerfant, a souligné que le gouvernement avait montré qu'il est "prêt à revenir discuter avec les industriels" en accordant des assouplissements au texte initial. "Mais nous avons absolument besoin d'une définition européenne du biocontrôle" et d'une "vision claire" de ce que le gouvernement veut faire en matière d'agroécologie, a-t-il prévenu, sinon "nous ne pourrons pas lancer de programmes de recherche engageant nos entreprises sur 15 ans".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides: l'interdiction de production menace près de 4.000 emplois (fabricants)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190315185936.t51qpzab.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction en 2025 de produire en France des pesticides interdits par l'Union européenne comme l'Atrazine, votée vendredi par l'Assemblée nationale, met près de 4.000 emplois "en péril", a estimé vendredi l'UIPP, qui représente les fabricants de produits phytosanitaires. Elle juge en outre cette décision sans "bénéfice pour l'environnement ou la santé". La "première conséquence" de cette mesure, votée dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Pacte sur les entreprises, "sera de voir la production de ces produits de protection des plantes transférée dans d'autres pays" indique un communiqué de l'association d'industriels. "Les pays utilisateurs continueront à les utiliser et les emplois français seraient menacés. En fragilisant ainsi les entreprises en France, les députés hypothèquent également les trajectoires d'investissement dans la recherche de solutions alternatives comme le biocontrôle" ajoute le texte. L'UIPP est composée de 19 entreprises adhérentes, comprenant notamment BASF France, Bayer, Corteva Agriscience, Syngenta France ou De Sangosse, employant au total plus de 5.500 salariés en France. L'interdiction en 2022 de "la production, du stockage et de la vente de produits phytopharmaceutiques" destinés à des pays tiers et contenant des substances prohibées par l'UE figurait dans la loi agriculture et alimentation (Egalim), promulguée en novembre. A la faveur de la loi Pacte, le Sénat à majorité de droite avait voté la suppression pure et simple de cette interdiction, lors de la première lecture du projet de loi. Adoptant un ton plus mesuré que celui du communiqué, le président de l'UIPP, Nicolas Kerfant, joint au téléphone a reconnu que le gouvernement avait apporté des "aménagements" au texte initialement voté dans la loi Egalim en accordant trois ans supplémentaires et en introduisant la possibilité de conventions de transition, montrant qu'il était "prêt à revenir discuter avec les industriels". "Mais nous avons absolument besoin d'une définition européenne du biocontrôle" et d'une "vision claire du gouvernement français sur l'agroécologie", a-t-il dit, sinon "nous ne pourrons pas lancer de programmes de recherche engageant nos entreprises sur 15 ans", a-t-il dit. "Nous sommes prêts à parler d'une transition, mais avons besoin de comprendre le modèle d'agriculture que vise le gouvernement" a-t-il précisé. im/ef/mm BAYER BASF SYNGENTA]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée dans la douleur à la privatisation d'Aéroports de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190315001153.wybptzan.html</link>
   <description><![CDATA[Après environ neuf heures de débats acharnés, l'Assemblée nationale a donné jeudi un nouveau feu vert à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP), voulue par le gouvernement mais vivement contestée par les oppositions. Interventions en chaîne, rappels au règlement et suspensions de séance: les députés ont finalement adopté par 42 voix contre 17 en nouvelle lecture l'article 49 du projet de loi Pacte qui prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%, pour un montant évalué à 9,5 milliards d'euros). Une élue LREM, Pascale Boyer, s'est abstenue. Depuis la première lecture du projet de loi en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde. Les oppositions de droite comme de gauche - hormis les députés Agir - ont réitéré leurs critiques sur "une mauvaise affaire", "une faute économique, stratégique et historique", une "erreur irréparable", synonyme d'un "abandon de souveraineté nationale". Des députés PS, PCF et LFI ont annoncé qu'ils saisiraient le Conseil constitutionnel, considérant que cela revient à privatiser "un monopole de fait", ce que prohibe le préambule de la Constitution de 1946. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme "la meilleure façon de garantir le développement de ce fleuron" qu'est ADP (chiffre d'affaires de près de 4,5 milliards d'euros en 2018). L'opération doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, qui bénéficiera de "250 millions d'euros de revenus garantis" par an, a rappelé le ministre. Communistes et Insoumis ont demandé s'il s'agissait d'un "cadeau à Vinci"", en contrepartie à l'abandon du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes dont le groupe devait être le concessionnaire. Robin Reda (LR) a aussi évoqué "un capitalisme de connivence". - "Aucun privilège" - Mais, a assuré le ministre, la procédure de cession sera "transparente", "il n'y aura pas de gré à gré" et Vinci "ne bénéficiera évidemment d'aucun privilège". "Toutes les options de cession" restent sur la table, "avec ou sans le maintien d'une participation de l'Etat", a-t-il aussi affirmé, alors que le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux avait indiqué mardi que l'Etat conserverait "à peu près 20%" du capital d'ADP. Nicolas Dupont-Aignan (Essonne) a lui trouvé "malsain" qu'un ex-conseiller d'Emmanuel Macron, Bernard Mourad, soit à la tête de la filiale française de Bank of America, banque-conseil de l'Etat pour cette opération. Mais M. Mourad est arrivé un an après le choix de cette banque, selon M. Le Maire, qui a accusé le président de Debout la France d'"abîmer l'esprit public" par sa "théorie du complot". Face à la levée de boucliers contre son projet, le ministre a donné des gages pour les riverains notamment. Des amendements LREM ont prévu des mesures de protection: plafond dans les créneaux horaires de vols et couvre-feu à Orly, fonds d'indemnisation accru pour les travaux d'isolation à Roissy. Le cahier des charges qui sera imposé au concessionnaire, et sera révisé tous les dix ans suite à un amendement MoDem, a fait débat. Des députés ont réclamé une suspension des travaux pour consulter le document, mis à leur disposition dans une salle annexe, mesure jugée "dilatoire" par le ministre. Les députés ont aussi adopté un amendement prévoyant "un processus concurrentiel" si la cession des parts d'ADP n'est pas réalisée intégralement sur les marchés financiers, M. Le Maire s'y montrant "très favorable". Dans la foulée, les députés ont à nouveau approuvé la privatisation de la Française des Jeux (FDJ), également contestée, le ministre indiquant qu'une introduction en bourse est "la formule privilégiée". Ils ont ensuite donné à nouveau leur aval à l'évolution du capital d'Engie (ex-GDF Suez), jugée "dangereuse" à gauche. La disposition, qui autorise l'Etat à descendre sous le tiers des parts, avait été approuvée par le Sénat, contrairement à celles sur ADP et la FDJ. Le projet de loi fera l'objet d'un vote d'ensemble à l'issue de son examen, potentiellement dans la nuit de vendredi à samedi, avant de retourner au Sénat. reb-pr-chl/am AEROPORTS DE PARIS BANK OF AMERICA VINCI]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FDJ: l'Assemblée donne à nouveau son aval à la privatisation, l'introduction en bourse "privilégiée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314230315.wcku1ra1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé à nouveau jeudi soir la privatisation de la Française des Jeux (FDJ) prévue par le projet de loi Pacte, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire indiquant que la "formule privilégiée" est "une introduction en bourse". Malgré les protestations renouvelées des groupes d'opposition, les députés ont voté, en nouvelle lecture du texte, par 41 voix contre 15 l'article qui permet le transfert au privé de la majorité du capital de la FDJ. Le capital est actuellement détenu à 72% par l'Etat, celui-ci devant conserver "au minimum" 20% des parts. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a indiqué que la "formule privilégiée" était une "introduction en bourse" de la FDJ, ce qui permettra aux Français "de prendre des parts". Face aux inquiétudes d'élus de droite comme de gauche sur les risques accrus d'addiction aux jeux avec la privatisation, il a assuré qu'une régulation solide sera "plus efficace" que la présence de l'Etat au capital. Il a mis en avant la création d'une autorité indépendante qui aura "une compétence sur la régulation de l'ensemble des jeux" et qui pourra notamment "retirer un jeu de la commercialisation" si les risques d'addiction sont trop importants. La refonte de la régulation doit se faire par ordonnance. Les députés ont précisé via un amendement de Régis Juanico (apparenté PS) que l'autorité de régulation sera "indépendante". M. Le Maire a aussi rappelé que le produit des cessions d'actifs de la FDJ et d'Aéroports de Paris, à nouveau actée peu avant - ainsi que celles d'Engie également programmée -, doit contribuer à alimenter un fonds de 10 milliards d'euros destiné à financer des projets innovants. Comme en première lecture en octobre, les oppositions ont à nouveau dénoncé la logique économique de l'opération, une "aberration budgétaire" pour Daniel Fasquelle (LR), dénonçant "une approche court-termiste" motivée par "un besoin de cash". "Quelle drôle d'idée que de privatiser quelque chose qui rapporte de l'argent et qui est un secteur stratégique à sa façon", a aussi fait valoir Alexis Corbière (LFI). Les députés avaient ajouté en commission la possibilité, via une future ordonnance, de la "mise en place d'une amende sanctionnant la vente ou l'offre" de jeux d'argent et de hasard à des mineurs. En séance, le sujet de la protection des mineurs a été longuement débattu. Christophe Blanchet (LREM) a plaidé en vain comme des élus d'autres groupes pour fixer le montant de l'amende, le ministre appelant à travailler davantage sur ce sujet "pas mûr" et pour "consulter" les buralistes. chl/spe AEROPORTS DE PARIS ENGIE]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 23:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée à la privatisation d'ADP, dans la douleur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314192531.xdffhcqj.html</link>
   <description><![CDATA[Après environ neuf heures de débats acharnés, l'Assemblée nationale a donné jeudi un nouveau feu vert à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP), voulue par le gouvernement mais vivement contestée par les oppositions. Interventions en chaîne, rappels au règlement à répétition et suspensions de séance: les députés ont finalement adopté par 42 voix contre 17 en nouvelle lecture l'article 49 du projet de loi Pacte qui prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%, pour un montant évalué à 9,5 milliards d'euros). Depuis la première lecture du projet de loi en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde. Les oppositions de droite comme de gauche - hormis les députés Agir - ont réitéré leurs critiques sur "une mauvaise affaire", "une faute économique, stratégique et historique", une "erreur irréparable", synonyme d'un "abandon de souveraineté nationale". Des députés PS, PCF et LFI ont annoncé qu'ils saisiraient le Conseil constitutionnel, considérant que cela revient à privatiser "un monopole de fait", ce que prohibe le préambule de la Constitution de 1946. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme "la meilleure façon de garantir le développement de ce fleuron" qu'est ADP. Le produit de l'opération doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, qui bénéficiera de "250 millions d'euros de revenus garantis" par an, a rappelé le ministre. ADP a annoncé une hausse de 6,9% de son bénéfice net en 2018, à 610 millions d'euros, pour un chiffre d'affaires de près de 4,5 milliards d'euros. Communistes et Insoumis ont demandé s'il s'agissait d'un "cadeau à Vinci", en contrepartie à l'abandon du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes dont le groupe devait être le concessionnaire. Robin Reda (LR) a aussi évoqué "un capitalisme de connivence". - "Aucun privilège" - Mais, a assuré le ministre, la procédure de cession sera "transparente", "il n'y aura pas de gré à gré" et Vinci "ne bénéficiera évidemment d'aucun privilège". "Toutes les options de cession" restent sur la table, "avec ou sans le maintien d'une participation de l'Etat dans le capital d'ADP", a-t-il aussi affirmé, alors que le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux avait indiqué mardi que l'Etat conserverait "à peu près 20%" du capital. Nicolas Dupont-Aignan, député de l'Essonne, a lui trouvé "malsain" qu'un ex-conseiller d'Emmanuel Macron, Bernard Mourad, soit à la tête de la filiale française de Bank of America, banque conseil de l'Etat pour cette opération. Mais M. Mourad est arrivé un an après le choix de cette banque, selon M. Le Maire, qui a accusé le président de Debout la France d'"abîmer l'esprit public" par sa "théorie du complot". Face à la levée de boucliers quasi unanime des oppositions contre son projet, le ministre a donné des gages pour les riverains notamment. L'Assemblée a ainsi adopté des amendements LREM fixant dans la loi des mesures de protection: plafond dans les créneaux horaires de vols et couvre-feu à Orly, fonds d'indemnisation accru pour les travaux d'isolation à Roissy. La question du cahier des charges imposé au concessionnaire et présenté par le ministre comme la réponse aux interrogations de l'opposition sur l'exploitation et le respect des missions régaliennes, a suscité la polémique. Des députés ont réclamé une suspension des débats pour consulter le document, mis à leur disposition par Bruno Le Maire dans une salle annexe. Mais la demande, jugée "dilatoire" par le ministre, a été rejetée. Le cahier des charges sera révisé tous les dix ans, comme l'avait voté le Sénat, et non plus tous les 20 ans comme le proposait la commission spéciale de l'Assemblée, à la suite d'une initiative du MoDem. Les députés ont aussi adopté un amendement prévoyant "un processus concurrentiel" si la cession des parts d'ADP n'est pas réalisée intégralement sur les marchés financiers, M. Le Maire s'y montrant "très favorable". reb-pr/chl/jk/spe AEROPORTS DE PARIS BANK OF AMERICA VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
