<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 13:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: Philippe "assume" la "part de responsabilité du gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204122921.ihlurq29.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe "assume" la "part de responsabilité du gouvernement", après le tollé provoqué par le rejet à l'Assemblée nationale d'un allongement du congé après le décès d'un enfant, ont rapporté des participants à une réunion houleuse des députés LREM mardi. Sur "ce sujet devenu une espèce de boule de feu", "probablement, sûrement, une part de responsabilité vient du gouvernement. Je l'assume. Je suis le chef du gouvernement", a-t-il déclaré lors de cette réunion à huis clos lors de laquelle il a pris la défense de la ministre du Travail Muriel Pénicaud. "Tous ceux qui iront chercher la responsabilité ailleurs, sur Muriel, en interne ou en externe, je leurs dis merde !", a-t-il martelé, sous les applaudissements. "Nous n'avons pas su collectivement expliquer notre position, ni nous adapter. Les critiques nous font très mal", a encore reconnu le Premier ministre, qui entend "sortir" de cette situation par le haut. Plusieurs députés qui étaient présents lors du vote litigieux jeudi dernier ont pris la parole, refusant qu'on dise "qu'ils ont voté par loyauté", et rejetant l'idée d'une "erreur", la proposition centriste d'allongement du congé deuil étant "mal ficelée" selon eux. "On assume le vote sur un mauvais texte sur un sujet sensible sur lequel on a des propositions bien plus efficientes et plus protectrices pour plus de personnes", a affirmé à l'AFP une élue, plusieurs intervenants disant devant leurs collègues leur "colère" et leur impression "d'avoir été envoyés au front et lâchés". Un député a dénoncé un "emballement médiatique" créé par Emmanuel Macron lui-même par son intervention samedi dans ce dossier, où le chef de l'Etat a demandé de "l'humanité", selon un participant. Présente lors de la réunion mardi matin, Muriel Pénicaud a elle aussi critiqué un texte centriste "mal ficelé", et souligné que depuis jeudi, "on est nombreux à prendre cher". Pour la première vice-présidente du groupe Marie Lebec, "on a loupé le sujet". "Je n'ai pas du tout aimé cette expression d'erreur collective. C'est une erreur de management du gouvernement et du groupe", a-t-elle déclaré, toujours selon des propos rapportés. "Je n'accepte pas que des ténors qui se revendiquent de la majorité traitent les parlementaires de la majorité de +cons+ quand la seule connerie a été d'être loyal" a aussi lancé Aurore Bergé, selon un participant. Évoquant un "épisode douloureux", le président de l'Assemblée Richard Ferrand a lui plaidé pour "se serrer les coudes". Plusieurs députés ont également appelé à reprendre la main pour "aller plus loin" que ce que proposait le texte UDI-Agir, via une nouvelle proposition de loi, plutôt que de laisser les débats se poursuivre lors de la navette au Sénat, ont encore rapporté des participants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Abad (LR) critique le "jeu de dupes" de LFI et du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204093320.f13hwt0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LR à l'Assemblée nationale Damien Abad a dénoncé mardi à propos de la réforme des retraites le "jeu de dupes" entre le gouvernement, "obstiné", et LFI, dont l'attitude est "guignolesque" avec ses 19.000 amendements sur un total de 22.000 déposés. "C'est totalement guignolesque, ça dénature les droits du parlement et ça affaiblit tout le monde", a-t-il déploré sur Public Sénat en critiquant une "France insoumise qui décrédibilise le parlement dans son ensemble". Il a aussi dénoncé "un espèce de jeu de dupes à deux", LFI et gouvernement, "où chacun est dans son rôle", ce qui "arrange tout le monde, y compris le gouvernement, car on ne peut pas faire de débat". Le député LR, favorable à une réforme des retraites, mais pas celle du gouvernement, qualifiée de "mauvaise", a dit craindre que "tout le travail en commission spéciale (soit) une vaste blague", car "malheureusement les débats vont traîner" et le texte qui arrivera dans l'hémicycle risque d'être "le même que celui que le gouvernement avait déposé". Adrien Quatennens, député LFI et numéro deux du mouvement, a au contraire défendu la stratégie du groupe LFI, une "grève du zèle parlementaire" pour "faire en sorte que tout ne se passe pas comme une promenade de santé" pour le gouvernement. Les députés LFI sont "un peu aveuglés par leur détestation de la personne du président", a jugé le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari sur LCI: c'est ainsi selon lui qu'"ils se retrouvent dans ce genre d'impasse, soit à soutenir la radicalité dans la rue, soit à pratiquer l'obstruction parlementaire dans un lieu où doit vivre le débat, et non pas une forme de guérilla tout à fait inféconde". Le bras de fer sur cette réforme sensible a démarré au ralenti lundi en commission spéciale à l'Assemblée, où les oppositions, LFI en tête, pilonnent au mot près la réforme portée par la majorité. La commission, qui n'a passé en revue que 245 amendements sur les quelque 22.000 au programme, risque de ne pas parvenir à achever l'examen des 65 articles du projet de loi ordinaire et les cinq du projet de loi organique avant leur arrivée dans l'hémicycle le 17 février. Les textes seraient alors examinés dans les versions déposées par le gouvernement. Damien Abad a demandé sur Public Sénat un débat sur le financement des retraites mardi soir à l'Assemblée, pour "discuter du volet financier", renvoyé à une conférence entre partenaires sociaux, tandis que le numéro deux de LR, Guillaume Peltier, a appelé sur France 2 le gouvernement à "revoir sa copie", jugeant impossible de "décider en quelques jours sans avoir l'élément fondamental, le financement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 09:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi bioéthique: les 10 modifications majeures apportées par le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204030138.0zowf5la.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les dix principales modifications apportées en première lecture par le Sénat au projet de loi bioéthique, le plus souvent contre l'avis du gouvernement, et sur lesquelles l'Assemblée nationale pourra revenir en deuxième lecture : OUVERTURE DE LA PMA AUX FEMMES SEULES ET AUX COUPLES DE FEMMES Le Sénat a donné son aval à cette mesure emblématique, mais il a limité le remboursement par la Sécurité sociale à la procréation médicalement assistée à "caractère médical". DOUBLE DON Il s'est prononcé contre "le double don" de gamètes, mesure défendue par le gouvernement pour autoriser le recours à la fois à un don d'ovocyte et à un don de sperme dans le cadre d'une PMA. FILIATION Pour les couples de femmes, le gouvernement souhaite que celle qui n'a pas porté le bébé soit reconnue comme parent à égalité avec sa compagne qui accouche, par le moyen d'une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire. Le Sénat a lui proposé d'établir la filiation de la mère d'intention, celle qui n'a pas accouché, par voie d'adoption. ACCES AUX ORIGINES Les sénateurs ont distingué d'un côté l'accès aux "données non identifiantes", accepté de manière irrévocable par les futurs donneurs de gamètes préalablement au don. Et d'un autre côté, l'accès à l'identité qui devrait faire l'objet d'un consentement du donneur au moment où l'enfant majeur né d'un don en fait la demande. Le Sénat a aussi prévu que les anciens donneurs, sous le régime actuel d'anonymat, puissent être recontactés sur leur volonté ou non de communiquer leurs informations personnelles. AUTOCONSERVATION DES OVOCYTES Le Sénat a supprimé l'article autorisant l'autoconservation des gamètes (ovocytes et spermatozoïdes) hors raisons médicales (cancers, endométriose...). GPA Le Sénat a exclu la transcription à l'état-civil des actes de naissance établis à l'étranger mentionnant deux pères ou mentionnant comme mère une femme autre que celle ayant accouché. Le gouvernement proposait que la "réalité" d'un acte d'état-civil étranger soit "appréciée au regard de la loi française" et non pas de la loi du pays où a été réalisée la gestation pour autrui. RECHERCHE SUR L'EMBRYON Les sénateurs ont porté à 21 jours le délai autorisé pour la culture d'embryons in vitro, alors que les députés l'avaient augmenté à 7 à 14 jours. CHIMERES Le Sénat a rétabli l'interdiction de tout embryon chimérique, alors que le gouvernement souhaitait encadrer l'insertion de cellules souches humaines dans un embryon animal. Il s'est opposé à la modification génétique des embryons à des fins de recherche scientifique et médicale. BEBE MEDICAMENT Les sénateurs ont réintroduit la technique du double diagnostic préimplantatoire (DPI-HLA) connue aussi sous le nom de "bébé médicament" ou "bébé du double espoir". CORPS DONNES A LA SCIENCE Le Sénat a voté un amendement du gouvernement visant à encadrer les conditions de dons du corps à la science.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites: le bras de fer parlementaire s'engage lentement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203232937.twzv2k2v.html</link>
   <description><![CDATA["Ca rame", souffle un député LREM: le bras de fer sur les retraites a démarré au ralenti lundi en commission spéciale à l'Assemblée, où les oppositions, LFI en tête, pilonnent au mot près la réforme portée par la majorité. Lundi, la commission n'a passé en revue que 245 amendements sur les quelque 22.000 au programme... Et le corapporteur du texte Nicolas Turquois (MoDem) a vite dénoncé "l'opposition de principe" des Insoumis, y compris pour des mesures de "solidarité unanimement reconnues", comme la "retraite minimale à 1.000 euros". "Le pays est en ébullition depuis près de 60 jours contre votre projet de loi", a rétorqué Adrien Quatennens (LFI), faisant référence au mouvement de grèves qui secoue le pays depuis le 5 décembre. "Nous nous opposons à la philosophie totale du texte", a ajouté Clémentine Autain. A eux seuls, les Insoumis ont déposé 19.000 amendements, afin d'utiliser "toutes les armes possibles pour retarder la décision finale", selon leur chef de file Jean-Luc Mélenchon, présent en commission lundi. Cela vire à "l'absurdité", estime le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, qui pointe des amendements supprimant chaque alinéa, y compris sur les minimas de pension ou pénibilité. De quoi gripper les travaux de cette commission de 71 députés, qui risquent de ne pas parvenir à achever l'examen des 65 articles du projet de loi ordinaire et les cinq du projet de loi organique, avant leur arrivée dans l'hémicycle le 17 février. Les textes seraient alors examinés dans les versions déposées par le gouvernement. "Nous sommes au tout début", nuance auprès de l'AFP la vice-présidente de la commission Célia de Lavergne (LREM), qui estime qu'il est trop tôt pour s'exprimer sur la tenue des délais. - "Playmobil" - Les discussions sont restées dans l'ensemble courtoises, avec des premiers éclats de voix lors de l'intervention du communiste Sébastien Jumel, sur les "playmobil sans coeur" de LREM, en référence à leur récent vote contre l'allongement du congé de deuil lors du décès d'un enfant, sur lequel la majorité a reconnu une "erreur" qu'elle a promis de corriger. "Ca suffit", "il n'y a pas de sans coeur ici", "ce n'est pas le débat" du jour, a répondu la présidente de la commission Brigitte Bourguignon (LREM). De son côté, la droite a fustigé "l'énorme problème de lisibilité" de cette réforme qui reviendrait à "recréer autant de régimes que ceux existant pour 95% des Français", selon Eric Woerth (LR). "L'opposition de droite est dans son projet, ils sont cohérents et droits dans leurs bottes", mais à gauche, "ils courent tous après LFI" et son "travail de sape", dénonce la marcheuse Cendra Motin. Outre le fond de la réforme, les oppositions critiquent la forme - un texte "à trous" avec notamment ses 29 ordonnances programmées et un "mépris" du Parlement - et s'appuient sur l'avis du Conseil d'Etat qui a pointé des projections financières "lacunaires". A gauche, PS, PCF et LFI sont prêts à dégainer tous les outils, dont une motion de censure commune contre le gouvernement, mi-février ou, comme le souhaitent les socialistes, au bout des débats en principe fin février. Les élus de gauche ont aussi critiqué le "mutisme" du secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski en commission, avant que celui-ci explique vouloir intervenir "au moment utile", dans "l'ordre du texte présenté". (...) Si vous m'interrogez sur tous les sujets, on peut passer beaucoup de temps". - Pas de "coercition" - Seuls objets de consensus, le vote à l'unanimité de deux amendements LR et PS pour insister sur le rôle des aidants de proches âgés, malades ou handicapés, afin de bien le prendre en compte dans ce "système universel" de retraites. Pour le reste, le débat, pied à pied, s'annonce laborieux. "On sera également évalués à notre capacité à garder nos nerfs", prévient une députée LREM. Car, après la commission, viendra l'examen en séance mi-février, où la crispation risque d'atteindre son paroxysme. Le président du groupe MoDem, Patrick Mignola, suggère de brandir un "49-3 de dissuasion", arme de la Constitution permettant d'abréger les débats et d'adopter le texte sans vote. Mais Marc Fesneau ne veut pas de "coercition". Et le président du Sénat Gérard Larcher (LR) déconseille au gouvernement le 49-3. "Ca finit toujours mal" selon lui. Entre-temps, la bataille de la rue va se poursuivre: jeudi sont annoncées de nouvelles manifestations interprofessionnelles pour réclamer le retrait du projet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 23:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: l'"erreur" des députés LREM sera corrigée au Sénat en mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203173915.cd6hatux.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité par le refus initial d'allonger le congé pour la perte d'un enfant, plusieurs députés de la majorité LREM à l'Assemblée nationale ont reconnu une "erreur", qui sera réparée au Sénat en mars, a-t-on appris lundi auprès du groupe. Plutôt que de déposer un nouveau texte et "par souci d'efficacité", les parlementaires vont s'appuyer sur la proposition de loi initiale UDI-Agir que le gouvernement va inscrire à l'agenda du Sénat la semaine du 3 mars, selon le groupe majoritaire. Les députés travailleront dès mardi à l'élaboration d'une nouvelle rédaction avec le gouvernement, "dans le cadre d'une mission flash sur un amendement" en vue de cet examen au Palais du Luxembourg. Ils "veilleront à y inclure tous les sujets qui doivent y trouver leur place, et peut-être pas seulement celui le plus sensible des congés", a précisé le groupe, indiquant que la mission réunira quatre députés de la majorité dont Sereine Mauborgne (LREM) mais aussi des représentants des associations et des entreprises. Plus tôt, la députée Olivia Grégoire avait indiqué que la majorité entendait "réparer" cette "lourde" erreur du refus jeudi d'allonger de cinq à douze jours le congé d'un salarié venant de perdre un enfant, son collègue Laurent Saint-Martin reconnaissant aussi sur LCI "une erreur politique manifeste". "Quand on fait une erreur aussi lourde, un on la reconnaît, deux on la répare vite, et trois on est mieux-disant, on propose mieux, on va proposer mieux, et très vite", a indiqué Mme Grégoire sur Cnews. Reconnaissant une "erreur collective", elle a toutefois appelé à "un peu d'humanité dans le traitement des députés", dont "certains" sont selon elle "concernés par ces drames". "On va réparer les choses" et "on profitera du débat au Sénat pour pouvoir rectifier les choses", a indiqué de son côté la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye sur France 2, en reconnaissant "une erreur d'appréciation politique". "Il faut aller au-delà des seuls congés parce que ce n'est pas le seul sujet. Il faut améliorer l'accompagnement psychologique des parents, il faut mieux prendre en charge les frais funéraires", a précisé sur RMC et BFMTV Adrien Taquet, le secrétaire d'Etat à la Protection de l'enfance, qui souhaite que "la solidarité nationale prenne sa part en plus des entreprises". Emmanuel Macron était intervenu lui-même samedi pour faire cesser la polémique en demandant au gouvernement "de faire preuve d'humanité". La ministre du Travail Muriel Pénicaud a admis une "erreur". "Il ne m'appartient pas de donner des bons points ou des mauvais points au Parlement, au gouvernement. On travaille tous beaucoup... Le gouvernement va corriger les choses pour que l'humanité retrouve l'efficacité. Et je crois qu'il faut en la matière savoir aussi raison garder, et que les polémiques ne durent trop longtemps lorsqu'elles n'ont pas lieu d'être", a déclaré le chef de l'Etat lundi en marge d'une visite officielle en Pologne. La marche arrière du gouvernement n'a pas empêché une nouvelle salve de critiques lundi. "C'est Bercy qui dirige ce pays", "une forme de technocratie froide", a dénoncé sur LCI l'eurodéputé EELV Yannick Jadot, estimant qu'on "est gouverné par des gens qui ne connaissent rien de la vie". "Même le Medef, Mme Parisot et Geoffroy Roux de Bézieux, ont dit +évidemment on est auprès de nos collaborateurs quand ils vivent ce drame-là+", a souligné Lydia Guirous, membre du bureau politique des Républicains, sur Sud Radio, en critiquant un vote initial "scandaleux". ggy-el-chl-leb/jk/tes]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites: le bras de fer parlementaire commence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203154740.wdrk9cvb.html</link>
   <description><![CDATA[Le match des retraites est lancé à l'Assemblée nationale: l'examen de la vaste réforme, article par article, a démarré lundi en commission, sous une avalanche d'amendements de La France Insoumise, qui "assume l'obstruction". Pour débattre des "21.661 amendements" au programme, la présidente de la commission Brigitte Bourguignon (LREM) a réclamé en préambule "écoute mutuelle", "calme", et "esprit républicain", même si les échanges "pourront parfois être vifs" et les "désaccords profonds". Le patron des Insoumis Jean-Luc Mélenchon était présent en ouverture des débats, aux côtés des deux LFI membres de la commission Clémentine Autain et Adrien Quatennens. "On a des argumentaires, on a de quoi faire", a glissé M. Quatennens, alors que son groupe a déposé à lui seul environ 19.000 amendements. On veut utiliser "toutes les armes possibles pour retarder la décision finale", a ajouté M. Mélenchon. De quoi gripper les travaux de la commission spéciale de 71 députés, qui risque de ne pas parvenir à achever l'examen des 65 articles du projet de loi ordinaire et les cinq du projet de loi organique, avant leur arrivée dans l'hémicycle le 17 février. "C'est du ZADisme législatif", tance le corapporteur Olivier Véran. Cela vire à "l'absurdité", selon le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, qui pointe des amendements LFI supprimant chaque alinéa, y compris sur minimas de pension ou pénibilité. "L'obstruction n'apporte rien, au contraire", souligne Richard Ferrand, le président de l'Assemblée nationale, dans un entretien au Parisien en appelant à un "travail parlementaire calme, intelligible" et qui réponde "d'abord aux questions que les Français se posent". Alors que les opposants à la réforme battent le pavé depuis le 5 décembre, la majorité est bien consciente que les oppositions ne lui feront "aucun cadeau", comme le Premier ministre Edouard Philippe qui n'a "pas peur" du "champ de braises" promis. Bien que nombre de leurs permanences aient été prises pour cible, les "marcheurs" se disent "fiers" de porter cette réforme, engagement de campagne d'Emmanuel Macron. Certains sont en lien avec des syndicats réformistes. Selon Richard Ferrand (LREM, ex-PS), c'est "la réforme la plus à gauche du quinquennat". - Pas de "coercition" - Une "marcheuse" le reconnaît: "on sera également évalués à notre capacité à garder nos nerfs" et "il va falloir gérer la fatigue". D'abord au sein de la commission spéciale, où le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski et la ministre des Solidarités Agnès Buzyn doivent se succéder à partir de lundi. Viendra ensuite l'examen en séance mi-février, où la crispation risque d'atteindre son paroxysme. Le président du groupe MoDem, Patrick Mignola, suggère de brandir un "49-3 de dissuasion", arme de la Constitution permettant d'abréger les débats et d'adopter le texte sans vote. Mais M. Fesneau, également du MoDem, ne veut pas de "coercition". Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) déconseille au gouvernement le 49-3: "ça finit toujours mal". Outre le fond de la réforme, les oppositions critiquent la forme: un texte "à trous" avec notamment ses 29 ordonnances programmées et un "mépris" du Parlement. Elles s'appuient sur l'avis du Conseil d'Etat qui a pointé des projections financières "lacunaires". Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - sont prêts à dégainer tous les outils, dont une motion de censure commune contre le gouvernement, mi-février ou, comme le souhaitent les socialistes, au bout des débats en principe fin février. "Si les choses ne bougent pas au Parlement", le numéro un du PS Olivier Faure espère que lors des municipales de mars les Français exprimeront "leur ras-le-bol et que le gouvernement sera obligé de lâcher". A l'autre bord de l'hémicycle, pas d'obstruction mais un millier d'amendements LR pour la commission. "Notre stratégie est d'incarner une troisième voie entre le gouvernement et celles et ceux dans le blocage", avance le patron du groupe Damien Abad. Les députés RN emmenés par Marine Le Pen ont des dizaines d'amendements de suppression d'articles et pourraient se rallier à la motion de censure, ce qui fait débat à gauche. L'adoption définitive de la réforme est programmée avant l'été. Les partenaires sociaux vont poursuivre jusqu'en avril les travaux de la conférence chargée de ramener le système de retraite à l'équilibre financier d'ici à 2027. Entre-temps, la bataille de la rue va se poursuivre: jeudi sont annoncées de nouvelles manifestations interprofessionnelles pour réclamer le retrait du projet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: les députés LREM vont réparer leur erreur, assure Olivia Grégoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203091513.alu5eweo.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité par le refus initial d'allonger le congé pour la perte d'un enfant, la majorité LREM à l'Assemblée nationale va déposer" très vite" une proposition de loi pour mieux les accompagner et "réparer" cette "lourde" erreur, a indiqué lundi la députée Olivia Grégoire. La ministre du Travail "Muriel Pénicaud va, avec Adrien Taquet, dès cette semaine, dès demain, recevoir l'ensemble des associations concernées, discuter avec le Medef, les syndicats, pour qu'on propose mieux", a indiqué la députée LREM sur Cnews. "Nous allons réparer notre erreur et quand on fait une erreur aussi lourde, un on la reconnaît, deux on la répare vite, et trois on est mieux-disant, on propose mieux, on va proposer mieux, et très vite", a-t-elle assuré. Selon Mme Grégoire, les députés LREM vont "proposer par exemple une proposition de loi qui est prête", qui prévoira "ces congés de 12 jours mais plus largement d'accompagner mieux les parents à qui ce drame arrive, avec la création notamment d'un fonds public qui viendrait accompagner les parents en difficultés". Reconnaissant une "erreur collective", elle a toutefois appelé à "un peu d'humanité dans le traitement des députés", dont "certains" sont selon elle "concernés par ces drames". "On va réparer les choses" et "on profitera du débat au Sénat pour pouvoir rectifier les choses", a indiqué de son côté la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye sur France 2, en reconnaissant "une erreur d'appréciation politique" et "une mauvaise évaluation de la situation politique". "Il faut aller au-delà des seuls congés parce que ce n'est pas le seul sujet. Il faut améliorer l'accompagnement psychologique des parents, il faut mieux prendre en charge les frais funéraires", a précisé sur RMC et BFMTV Adrien Taquet, le secrétaire d'Etat à la Protection de l'enfance, qui souhaite que "la solidarité nationale prenne sa part en plus des entreprises". Emmanuel Macron était intervenu lui-même samedi pour faire cesser la polémique. Après le refus initial d'allonger ce congé de deuil, jeudi à l'Assemblée nationale, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a admis une "erreur" et s'est engagée "à trouver dans les tous prochains jours les solutions pour faire passer ce temps de répit de 5 jours aujourd'hui à 12 jours". Mais la marche arrière du gouvernement n'a pas empêché un nouvelle salve de critiques lundi. "C'est Bercy qui dirige ce pays", "une forme de technocratie froide", a dénoncé sur LCI l'eurodéputé EELV Yannick Jadot, estimant qu'on "est gouverné par des gens qui ne connaissent rien de la vie, qui ne connaissent rien des difficultés des Françaises et des Français". "Même le Medef, Mme Parisot et Geoffroy Roux de Bézieux, ont dit +évidemment on est auprès de nos collaborateurs quand ils vivent ce drame-là+", a souligné Lydia Guirous, membre du bureau politique des Républicains, sur Sud Radio, en critiquant un vote initial "scandaleux" et "une forme d'inhumanité" des députés LREM.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 09:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites: premier round à l'Assemblée, bataille d'amendements en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203083305.u9hcl0wm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés débutent le match des retraites: l'examen de la vaste réforme, article par article, démarre lundi après-midi en commission à l'Assemblée nationale, sous une rafale d'amendements des oppositions. Quelque 22.000 amendements - un record sous cette législature - ont été déposés sur ce projet contesté visant à créer un "système universel" de retraite par points. De quoi gripper les travaux de la commission spéciale de 71 députés, qui risque de ne pas parvenir à achever l'examen des 65 articles du projet de loi ordinaire et les cinq du projet de loi organique, avant leur arrivée dans l'hémicycle le 17 février. Les 17 Insoumis, qui assument "l'obstruction" selon leur chef de file Jean-Luc Mélenchon, en ont déposé à eux seuls environ 19.000. "C'est du ZADisme législatif", tance le co-rapporteur Olivier Véran. Cela vire à "l'absurdité", selon le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, qui pointe des amendements LFI supprimant chaque alinéa, y compris sur minimas de pension ou pénibilité. "Je ne suis pas tellement certaine que ça honore la démocratie", a renchéri Sibeth Ndiaye, la porte-parole du gouvernement, lundi sur France 2. "L'obstruction n'apporte rien, au contraire", souligne Richard Ferrand, le président de l'Assemblée nationale, dans un entretien au Parisien en appelant à un "travail parlementaire calme, intelligible" et qui réponde "d'abord aux questions que les Français se posent". Alors que les opposants à la réforme battent le pavé depuis le 5 décembre, la majorité est bien consciente que les oppositions ne lui feront "aucun cadeau", comme le Premier ministre Edouard Philippe qui n'a "pas peur" du "champ de braises" promis. Bien que nombre de leurs permanences aient été prises pour cible, les "marcheurs" se disent "fiers" de porter cette réforme, engagement de campagne d'Emmanuel Macron. Certains sont en lien avec des syndicats réformistes. Pour Richard Ferrand (LREM, ex-PS), c'est "la réforme la plus à gauche du quinquennat". - Pas de "coercition" - Une "marcheuse" le reconnaît: "on sera également évalués à notre capacité à garder nos nerfs" et "il va falloir gérer la fatigue". D'abord au sein de la commission spéciale présidée par Brigitte Bourguignon (LREM), où le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski et la ministre des Solidarités Agnès Buzyn doivent se succéder à partir du début d'après-midi lundi. Viendra ensuite l'examen en séance mi-février, où la crispation risque d'atteindre son paroxysme. Les oppositions devraient y démultiplier les amendements et recourir à toutes les astuces procédurales. Président du groupe MoDem, Patrick Mignola suggère de brandir un "49-3 de dissuasion", arme de la Constitution permettant d'abréger les débats et d'adopter le texte sans vote. Mais le ministre Marc Fesneau, également du MoDem, ne veut pas de "coercition". Et le président du Sénat Gérard Larcher (LR) déconseille au gouvernement le 49-3: "ça finit toujours mal". Outre le fond de la réforme, les oppositions critiquent la forme: un texte "à trous" avec notamment ses 29 ordonnances programmées et un "mépris" du Parlement. Elles s'appuient sur l'avis du Conseil d'Etat qui a pointé des projections financières "lacunaires". Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - sont prêts à dégainer tous les outils, dont une motion de censure commune contre le gouvernement, mi-février ou, comme le souhaitent les socialistes, au bout des débats en principe fin février. "Si les choses ne bougent pas au Parlement", le numéro un du PS Olivier Faure espère que lors des municipales de mars les Français exprimeront "leur ras-le-bol et que le gouvernement sera obligé de lâcher". A l'autre bord de l'hémicycle, pas d'obstruction mais un millier d'amendements LR pour la commission. "Notre stratégie est d'incarner une troisième voie entre le gouvernement et celles et ceux dans le blocage", avance le patron du groupe Damien Abad. Les députés RN emmenés par Marine Le Pen ont eux des dizaines d'amendements de suppression d'articles et pourraient se rallier à la motion de censure, ce qui fait débat à gauche. L'adoption définitive de la réforme est programmée avant l'été. Les partenaires sociaux vont poursuivre jusqu'en avril les travaux de la conférence chargée de ramener le système de retraite à l'équilibre financier d'ici 2027. Entre-temps, la bataille de la rue va se poursuivre: jeudi sont annoncées de nouvelles manifestations interprofessionnelles pour réclamer le retrait du projet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 08:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: les députés LREM vont "très vite réparer" leur "lourde erreur", assure Grégoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203082013.cvm23j3a.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité par le refus initial d'allonger le congé pour la perte d'un enfant, la majorité LREM à l'Assemblée nationale va déposer" très vite" une proposition de loi pour mieux les accompagner et "réparer" cette "lourde" erreur, a indiqué lundi la députée Olivia Grégoire. La ministre du Travail "Muriel Pénicaud va, avec Adrien Taquet, dès cette semaine, dès demain, recevoir l'ensemble des associations concernées, discuter avec le Medef, les syndicats, pour qu'on propose mieux", a indiqué la députée LREM sur Cnews. "Nous allons réparer notre erreur et quand on fait une erreur aussi lourde, un on la reconnaît, deux on la répare vite, et trois on est mieux disant, on propose mieux, on va proposer mieux, et très vite", a-t-elle assuré. Selon Mme Grégoire, les députés LREM vont "proposer par exemple une proposition de loi qui est prête", qui prévoira "ces congés de 12 jours mais plus largement d'accompagner mieux les parents à qui ce drame arrive, avec la création notamment d'un fonds qui viendrait accompagner les parents en difficultés". Reconnaissant une "erreur collective", elle a toutefois appelé à "un peu d'humanité dans le traitement des députés", dont "certains" sont selon elle "concernés par ces drames". "On va réparer les choses" et "on profitera du débat au Sénat pour pouvoir rectifier les choses", a indiqué de son côté la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye sur France 2, en reconnaissant "une erreur d'appréciation politique" et "une mauvaise évaluation de la situation politique". Emmanuel Macron était intervenu lui-même samedi pour faire cesser la polémique. Après le refus initial d'allonger ce congé de deuil, jeudi à l'Assemblée nationale, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a admis une "erreur" et s'est engagée "à trouver dans les tous prochains jours les solutions pour faire passer ce temps de répit de 5 jours aujourd'hui à 12 jours".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 08:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: ce que proposent les partis d'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203030518.w7xdcgmv.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales propositions des partis d'opposition sur les retraites, à l'occasion de l'examen de la réforme gouvernementale en commission à l'Assemblée nationale. La France insoumise - fixer l'âge légal de départ à 60 ans, un "âge décent", avant 63 ans, âge de l'espérance de vie en bonne santé. - abaisser le nombre d'annuités pour une carrière complète de 43 à 40, trimestres au RSA compris. Pension minimale au Smic pour une carrière complète. - calculer le montant des pensions non plus sur les 25 meilleures années dans le privé, mais sur les dix meilleures - majorer de 500 euros annuels par enfant les pensions des mères (ou partage entre les deux parents) - mobiliser le Fonds de réserve pour les retraites, la Caisse d'amortissement de la dette sociale, supprimer les niches fiscales sur les retraites complémentaires Parti communiste - abaisser à 60 ans l'âge légal de départ, fixer à 100% du Smic net le montant minimum de retraite pour une carrière complète, et "mieux prendre en compte la pénibilité". - "moduler le taux de cotisation", qui serait "alourdi pour les entreprises qui délocalisent ou précarisent l'emploi", et amoindri pour celles tenant objectifs écologiques et parité salariale. Cela "apporterait 70 à 90 milliards supplémentaires au bout de 5 ans". - "unifier" le régime et transférer la gestion de la protection sociale aux salariés eux-mêmes Les Verts Europe Ecologie Les Verts n'est "pas hostile" au principe de la retraite à points mais dénonce l'absence de "garanties démocratiques sur la valeur du point". Le parti entend maintenir à 62 ans l'âge de départ. Pour générer de nouvelles recettes, EELV suggère de réduire le temps de travail afin de créer des emplois et réduire le chômage, et d'augmenter la contribution des "revenus du capital" (stock-options, intéressement, produits financiers). Les Verts refusent que le niveau des dépenses lié aux retraites soit figé à 14% du PIB. Parti socialiste Le PS refuse "un nouvel allongement de la durée de cotisation" après celui de la réforme Touraine de 2014, et veut instaurer une "règle d'or" pour "garantir le montant des pensions". Il propose "de nouvelles sources de financement" via un prolongement de la Caisse d'amortissement de la dette sociale et une contribution des revenus financiers notamment. Le parti d'Olivier Faure souhaite enfin "une réelle prise en compte de la pénibilité" et "le maintien du départ à 60 ans pour les carrières longues". La gauche, à l'exception de LFI, s'est accordée sur une plate-forme commune de propositions pour "une autre réforme des retraites". Les Républicains Les Républicains sont gênés par rapport à cette réforme, qui s'inscrit dans la continuité de chantiers lancés par la droite, que ce soit l'alignement du public sur le privé (tenté par Alain Juppé en 1995, engagé ensuite en 2003 par Jean-Pierre Raffarin) ou la réforme des régimes spéciaux (qu'avait commencée Nicolas Sarkozy en 2007). Compte tenu de la hausse de l'espérance de vie, ils plaident pour reporter l'âge légal de départ à 64 puis 65 ans sur une période de douze ans, pour dégager "plus de 30 milliards d'euros de marges de manoeuvre". Le parti de Christian Jacob promet que "cinq années cotisées à un poste pénible permettront de partir un an plus tôt à la retraite". A l'égard des petites pensions, LR promet une indexation "au niveau de l'inflation" et même "sur l'évolution des salaires" pour les 1.000 premiers euros. Enfin il plaide pour la suppression des régimes spéciaux dès 2032, mais en préservant les régimes autonomes (avocats...). Rassemblement national Le RN propose un départ à 60 ans si le salarié a bien 40 années de cotisations. Pour financer le système, il envisage de: - faire des économies en réduisant la contribution versée par la France à l'Union européenne et les dépenses liées à l'immigration - créer des emplois: "Un million d'emplois créés, c'est 25 milliards de recettes supplémentaires" - favoriser la natalité Une fois les économies faites, "si on s'aperçoit que le système ne peut pas fonctionner", Marine Le Pen n'exclut pas de demander aux salariés, par référendum, de travailler "un ou deux ans de plus". "On n'est pas obligé de changer" l'ensemble du système actuel, considère la présidente du RN, qui défend en outre une "convergence" à terme des régimes spéciaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 03:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la commission spéciale à l'Assemblée, un échauffement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203030010.m9naf91g.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission spéciale pour les retraites ? Ce sont quelque 71 députés chargés de défricher les textes, dans des débats parfois plus techniques et moins spectaculaires que dans l'hémicycle, mais tout aussi âpres, au vu du bras de fer que veut engager LFI. D'ordinaire, un projet ou une proposition de loi passe par l'une des huit commissions permanentes du Palais Bourbon (Finances, Affaires sociales, Affaires économiques...), avant son examen en séance publique. Mais le règlement interne offre aussi la possibilité, à l'initiative du gouvernement ou de l'Assemblée, de créer une commission spéciale, initiée en général pour les textes transversaux et à la portée symbolique la plus forte. Demandée par le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre, celle dédiée à la réforme des retraites est la cinquième de la législature, après notamment celles consacrées au Brexit, au Pacte avec les entreprises et à la bioéthique. L'instance est composée de 70 membres désignés à la représentation proportionnelle des groupes parlementaires: ici, trente-huit députés LREM, treize LR, six MoDem, quatre socialistes, trois UDI?Agir, deux Libertés et Territoires, deux Insoumis, deux communistes, auxquels s'ajoute le député non inscrit Sébastien Chenu (RN), soit 71 personnes au total. Les autres députés peuvent assister aux réunions, mais pas voter les amendements présentés. Les communistes accusent Gilles Le Gendre d'avoir opté pour une telle commission afin de "choisir ceux qui vont y siéger" pour LREM, "une équipe de combat" et à sa main. Aux manettes, la présidente Brigitte Bourguignon (LREM, ex-PS) et pas moins de sept co-rapporteurs (5 LREM, 1 MoDem, 1 Agir). Le groupe majoritaire a fait la part belle à son aile gauche, avec les anciens socialistes Guillaume Gouffier-Cha comme rapporteur général ou Olivier Véran, rapporteur du volet organique de la réforme. Générations, expériences politiques et professionnelles ont été panachées. - chaque alinéa ciblé - Le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, en alternance avec la ministre des Solidarités Agnès Buzyn doivent être présents tout du long, pour une semaine voire davantage. Mardi et mercredi derniers, la commission a auditionné le "Monsieur retraites" du gouvernement, puis les partenaires sociaux notamment. Ce rythme serré a été dénoncé par les socialistes: sept jours d'auditions sur la bioéthique versus une journée et demie sur les retraites, a pointé leur porte-parole Boris Vallaud. Il a aussi déploré qu'avec une commission spéciale il n'y ait pas de "rapporteur d'application issu de l'opposition, qui aurait par exemple pu analyser l'étude d'impact" accompagnant la réforme. Ce lundi, la commission spéciale plonge dans l'examen des articles. Le rapporteur général Guillaume Gouffier Cha (LREM) veut prendre la température: scruter "les questionnements des uns et des autres" et "identifier les voies de discussion", indique-t-il à l'AFP. Mais 22.000 amendements ont été déposés, dont 19.000 par les insoumis, qui "assument" de faire "obstruction". Ils proposent la suppression de chaque alinéa de la réforme, avec un exposé des motifs souvent similaire: "Comme la majorité des Français*es, nous nous opposons totalement à l'ensemble de ce projet de loi". "Les députés manqueraient à leur devoir s'ils n'utilisaient pas toutes les armes possibles pour retarder la décision finale", selon leur leader Jean-Luc Mélenchon. Brigitte Bourguignon le condamne: "Cela va empêcher un débat serein" et "ce n'est ni respectueux ni raisonnable". Les habituelles discussions de fond entre spécialistes en commission, souvent plus pointues et feutrées que dans l'hémicycle, risquent de céder la place à une guérilla. Et pour la présidente, les moyens d'accélérer les échanges sont limités, avec le risque même de ne pas aller au bout de l'examen des articles. "LFI va nous empêcher, majorité comme oppositions, de modifier le texte", redoute le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola, appartenant à la commission spéciale. Ses membres devront tenir la cadence jusqu'à la séance publique, à partir du 17 février, avec plusieurs week-ends à siéger à la clé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Faure veut un débat "jusqu'au bout" et une motion de censure in fine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200202140344.joca5leu.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro un du Parti socialiste Olivier Faure a assuré dimanche vouloir le débat parlementaire "jusqu'au bout" sur la réforme des retraites, malgré l'avalanche d'amendements, et plaide pour une motion de censure in fine. "Je veux le débat" et qu'il ne soit "pas caricatural", a déclaré M. Faure à France Inter/Franceinfo/Le Monde, à la veille du démarrage des discussions en commission, avec quelque 22.000 amendements dont 19.000 des insoumis à la clé. Les amendements permettent "d'avoir un temps de parole, et derrière ça permet un débat approfondi", a justifié le député de Seine-et-Marne. Il espère "faire apparaître dans le débat, article après article, les impasses, les impensés, les improvisations de ce gouvernement". Et quand déposer une motion de censure avec les deux autres groupes de gauche, LFI et PCF? "Je souhaite que la motion soit une conclusion à l'absence d'avancées (...) et non pas un préalable", a répondu M. Faure, qui ne souhaite "pas qu'on soude la majorité à l'entrée de ce débat". Le chef de file de la France insoumise (LFI), Jean-Luc Mélenchon, a le premier proposé une motion de censure, mi janvier. Celle-ci peut intervenir à n'importe quel moment, le début de l'examen de la réforme dans l'hémicycle de l'Assemblée le 17 février ayant été évoqué par certains à gauche. Le Premier secrétaire du PS, lui, veut "avoir (le débat) jusqu'au bout, les yeux dans les yeux avec ce gouvernement" et "faire comprendre aux Français que ce projet est régressif, (et) nous conduit à un accident industriel". Alors que M. Mélenchon a réitéré récemment sa proposition de motion à "tous les groupes d'opposition", M. Faure avertit qu'il ne "signe jamais de motion avec Marine Le Pen". Cette dernière a redit dimanche qu'elle allait "lire" la proposition de motion et "pourquoi pas" la signer. La motion de censure contre le gouvernement, qui n'a aucune chance d'être adoptée compte tenu de la majorité écrasante LREM-MoDem, "permet de symboliser une opposition ferme, totale", selon M. Faure. Il espère toutefois "qu'il y a des parlementaires dans la majorité qui se posent des questions". "Si les choses ne bougent pas au Parlement, j'espère que dans les urnes les Français seront suffisamment clairs pour exprimer leur ras-le-bol et que le gouvernement sera obligé de lâcher", a-t-il ajouté en référence aux municipales de mars.]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: Fesneau veut avancer "sans démagogie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200202132121.9kfg2oh0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre Marc Fesneau a estimé dimanche que gouvernement et majorité n'avaient peut-être pas eu "le temps de recul" suffisant sur la proposition d'allongement du congé après la perte d'un enfant, appelant à y répondre "sans démagogie". Emmanuel Macron est intervenu lui-même samedi pour faire cesser la polémique: après le refus initial d'allonger ce congé de deuil, jeudi à l'Assemblée nationale, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a admis une "erreur" et les députés LREM sont prêts à revoir leur position. M. Fesneau a estimé sur Franceinfo que ce vote de jeudi, qui a suscité un tollé de l'extrême gauche au patronat, "doit nous interroger collectivement", mais pas "dans la recherche de boucs émissaires". "C'est bien que le président de la République puisse intervenir quand des sujets peuvent susciter l'émotion, ça ne me gêne pas du tout", a assuré le ministre (MoDem) des Relations avec le Parlement. "Reconnaissons qu'il y a une erreur, ce n'est pas la peine de tourner autour du pot", a-t-il ajouté, soulignant cependant les limites de l'examen d'un tel texte, proposé par le groupe UDI-Agir, dans le cadre de sa "niche" parlementaire. La proposition de loi centriste "ne traitait pas la question des gens qui travaillent dans la fonction publique", ne concernait que les enfants mineurs, et ne traitait pas "l'accompagnement dans la durée". Le deuil d'un enfant est "un sujet très global, qui nécessite que nous y réfléchissions collectivement", selon M. Fesneau. Ce n'est "pas une affaire d'argent", a-t-il assuré, alors que certains points relèvent de l'entreprise employeur du parent, d'autres de "la solidarité nationale". Le congé doit-il passer de 5 jours à 12, comme proposé par les UDI-Agir? "Je ne sais pas si c'est 12, si c'est 20" car il faut analyser notamment "le temps des démarches administratives" et voir comment pour les parents cela puisse se passer "dans les meilleures conditions possibles". "Il faut essayer sans démagogie de répondre aux questions", a ajouté le ministre, le texte pouvant être amendé désormais par le Sénat. La présidente du RN Marine Le Pen a estimé que "mieux vaut tard que jamais, mais c'est assez révélateur quand même de la philosophie qui est celle des députés En marche". "C'est vraiment le pognon, le pognon, le pognon, on n'a qu'une vision comptable des choses", a-t-elle dénoncé sur BFTMTV. "C'est heureux s'ils se rendent compte de leur inhumanité", a-t-elle ajouté. "C'était tellement inhumain, tellement scandaleux, tellement absurde, que le bon sens revient, mais on est quand même dans un pays curieux où on a l'impression que les ministres du gouvernement ne réfléchissent pas par eux-mêmes", a aussi critiqué Nicolas Dupont-Aignan, le président de Debout La France, au micro de Radio J.]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le 49-3 "ça finit toujours mal", prévient Larcher (Sénat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201230110.kaay22l4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) conseille au gouvernement de ne pas utiliser le 49-3 face à l'avalanche d'amendements attendue à l'Assemblée nationale sur la réforme des retraites. "Mon conseil au gouvernement: ne pas l'utiliser. Ça finit toujours mal", déclare Gérard Larcher, interrogé par le Journal du Dimanche sur un éventuel recours à cet article de la Constitution qui permettrait d'abréger les débats. Quant aux quelque 19.000 amendements déjà déposés par LFI sur les projets de loi en commission, M. Larcher ne juge "pas illogique que les parlementaires tentent d'influer" sur les 29 ordonnances que prévoit le gouvernement "sur 40 sujets majeurs". "Mais attention aux amendements caricaturaux, qui abîment le travail parlementaire", met-il en garde. "Au Sénat, nous ne sommes jamais dans une procédure d'obstruction. Mais nous voulons un débat clair, transparent, compréhensible pour les Français", souligne-t-il. Le président du Sénat affirme qu'il continuera à demander la levée de la procédure accélérée sur ce texte, comme votée cette semaine en conférence des présidents de la chambre haute. "Je tends la main au gouvernement pour qu'il se redonne du temps : il peut à tout moment lever la procédure accélérée". L'ancien ministre du Travail affirme encore que "ce n'est définitivement pas la réforme qu'aurait faite la droite", "car le pilier d'une réforme de droite repose sur l'âge de départ à la retraite". "Là, le grand risque, c'est que ça se termine par une augmentation des cotisations, puis un pompage dans les réserves et enfin dans la cotisation pour le remboursement de la dette sociale (CRDS)", estime-t-il. "Comment alors va-t-on financer la dépendance? Pour tenter d'éteindre un front, on va en oublier un autre", affirme M. Larcher, fustigeant "une politique de gribouille sur des masses financières énormes". Les députés entament lundi l'examen en commission du projet de loi visant à créer un "système universel" de retraite par points. Plus de 22.000 amendements ont été déposés au total.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 23:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: Macron demande de "l'humanité" au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200201165922.u2q6h94w.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a "demandé au gouvernement de faire preuve d'humanité"dans le soutien aux parents confrontés au deuil d'un enfant, après le tollé, de l'extrême gauche au patronat, provoqué par un vote de la majorité à l'Assemblée nationale, a indiqué samedi l'Elysée. La ministre du Travail Muriel Pénicaud et le secrétaire d'État chargé de la protection de l'enfance Adrien Taquet ont annoncé vendredi une "concertation" pour "déterminer les mesures pertinentes de soutien aux parents en cas de perte d'un enfant, y compris une meilleure organisation des congés". Cette annonce est intervenue au lendemain d'un vote de l'Assemblée contre une proposition UDI-Agir qui visait à porter de cinq à douze jours le congé d'un salarié venant de perdre un enfant. La proposition a été rejetée par 40 voix contre 38, la majorité estimant notamment que le salarié endeuillé pouvait bénéficier de jours de congés offerts par ses collègues. Le rapporteur Guy Bricout (UDI-Agir) avait jugé que cinq jours n'étaient "pas à la hauteur" pour "reprendre pied suite à la mort d'un enfant", en appelant à l'"humanité" de ses collègues. Il a rappelé que chaque année en France, 4.500 enfants meurent avant d'avoir atteint la majorité. En réponse, Sereine Mauborgne (LREM) avait défendu la "possibilité pour l'employeur de créer un compte de don" de RTT, la ministre du Travail mettant aussi en avant que le texte tel que rédigé ne reposait pas sur la solidarité nationale, mais sur un congé "payé 100% par l'entreprise". Ces propos ont soulevé l'indignation dans l'hémicycle. "On parle de la tragédie des tragédies", a lancé François Ruffin de La France insoumise, dénonçant une majorité "mesquine", tandis que le député de droite Pierre Cordier dénonçait une "honte". Vendredi matin, c'est le président du Medef lui-même, Geoffroy Roux de Bézieux, qui a demandé un nouveau vote en faveur des douze jours.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
