<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 17:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés suppriment en commission la hausse de la TTF, colère des ONG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214155929.0m1n8lw7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé mercredi en commission, en nouvelle lecture du projet de budget 2017, à la fois l'élargissement de l'assiette et la hausse du taux de la taxe sur les transactions financières (TTF), qu'ils avaient pourtant votés en première lecture. Au nom de "l'attractivité de la place de Paris après le Brexit", les députés ont voté des amendements de suppression de cet article présentés par les députés LR Véronique Louwagie, UDI Charles de Courson et PS Christophe Caresche. "Le durcissement de la taxe pénalisera la place de Paris au moment même où le Brexit impose au contraire de renforcer son attractivité. Ensuite, l'extension aux transactions intrajournalières anticipe de manière très inopportune l'issue du débat sur la mise en oeuvre d'une taxe européenne", en cours de négociations entre dix pays de l'UE, selon les arguments avancés par ces élus. Des représentants de la place de Paris étaient montés au créneau après la première lecture pour dénoncer "un très mauvais signal" au moment où la capitale cherche à attirer des sociétés londoniennes après le Brexit. Ces amendements devront cependant être revotés en séance jeudi soir ou vendredi pour être adoptés. Or, s'il est quasiment acquis que l'élargissement de la TTF aux transactions intrajournalières sera ou supprimé, ou reporté à 2018, la hausse du taux de 0,2 à 0,3% est "nécessaire pour nos choix budgétaires", a rappelé l'orateur du groupe PS, Dominique Lefebvre. Le gouvernement compte en effet utiliser la moitié de cette augmentation, soit 270 millions d'euros, pour financer la hausse du budget de l'aide au développement -qui doit repasser le niveau du début du quinquennat- et l'autre moitié pour financer la baisse de la CSG votée en faveur des retraités modestes. A la fois la majorité et le gouvernement pourraient donc s'opposer à la suppression de cette hausse de TTF dans l'hémicycle. Dans un communiqué, les ONG Action Santé Mondiale, ONE et Oxfam France ont appelé les députés à se mobiliser en séance publique, "afin d'enfin instaurer une TTF véritablement ambitieuse et solidaire". "Se priver de ces deux mesures qui permettraient de dégager de 3 à 5 milliards de recettes supplémentaires, notamment pour la solidarité internationale et la lutte contre le changement climatique, serait vraiment incompréhensible", selon elles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: "bien entendu" qu'il faut évacuer la Zad, "la question est de savoir comment bien le faire" (Cazeneuve)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214152246.wzdd9u0z.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Cazeneuve a déclaré mercredi à l'Assemblée qu'il fallait "bien entendu" évacuer la Zad de Notre-Dame-des-Landes (Loire-Atlantique), mais que la question était "de savoir comment bien le faire", compte tenu notamment du "niveau de mobilisation des forces". "Le sujet n'est pas de savoir s'il faut ou non évacuer la Zad. Bien entendu qu'il faut le faire, pour des raisons qui tiennent au fait que dans un État de droit, le droit doit être respecté, que nul ne peut par la violence s'opposer à l'expression de la souveraineté des élus lorsqu'ils respectent le droit ni aux décisions qu'ils prennent", a répondu le Premier ministre au député (Les Républicains) Alain Chrétien. "La question est de savoir comment bien le faire", a-t-il fait valoir lors de la séance de questions au gouvernement. L'élu LR lui reprochait que Notre-Dame-des-Landes ait disparu de ses "priorités" et lui demandait ce "que sont devenues les grandes déclarations péremptoires" de son prédécesseur et les engagements du président sortant. "Sur un sujet de ce type, comme sur la question de Calais, il ne s'agit pas d'être, comme vous l'avez été, dans les incantations", a rétorqué Bernard Cazeneuve. "Il faut être dans la méthode, dans l'efficacité, et il faut être sûr que l'opération que l'on conduit se déroulera sans violences, avec une véritable réussite et la possibilité pour cette infrastructure de se faire", a poursuivi le ministre. "C'est la raison pour laquelle, compte tenu de ce qui est le niveau de mobilisation des forces -vous pouvez l'ignorer, mais moi je ne peux pas l'ignorer parce qu'il y a une menace terroriste extrêmement importante à laquelle l'État doit faire face-, j'ai demandé au ministre de l'Intérieur de bien vouloir déterminer les conditions d'une opération pragmatique, efficace et qui permette de faire en sorte que cet aéroport puisse se faire", a-t-il conclu. Fort du "oui" au référendum local de juin et des rejets des recours par la justice, Manuel Valls avait promis une évacuation "à l'automne", soit avant le 21 décembre. Mais il n'y a désormais "pas d'évacuation possible tant que le contentieux avec Bruxelles n'est pas réglé", selon une source proche de son successeur à Matignon. Mise en demeure par la Commission européenne depuis avril 2014 pour ne pas avoir réalisé d'évaluation des impacts cumulés des infrastructures du projet d'aéroport, la France doit toujours régulariser son infraction. Elle s'est engagée à le faire, via une révision d'un "schéma de cohérence territoriale" (Scot) de la métropole Nantes-Saint-Nazaire. Mais ce document technique, qui sera soumis au vote le 19 décembre, est susceptible de nouveaux recours en justice dans un délai de deux mois. Quelque 600 à 700 "zadistes", opposants au projet d'aéroport, occupent le site (1.200 hectares).]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 16:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La programmation de la chaîne Numéro 23 dans le viseur du CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214113949.aeoxc8s8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) a infligé une mise en garde à la chaîne Numéro 23, censée mettre en avant la diversité mais qui n'a pas respecté ses obligations en matière de programmes en 2015, selon une décision publiée mercredi. Selon le contrat établi entre la chaîne de la TNT et le CSA, la programmation de Numéro 23 doit s'articuler autour de "la représentation de la diversité de la société française", "la découverte et la compréhension du monde contemporain" et "l'ouverture sur le monde, sous l'angle de la diversité", rappelle le régulateur dans un communiqué. Le Conseil a constaté pour l'année 2015 "une part trop faible de la programmation" répondant à ces orientations. Il déplore que "dans la part restreinte des programmes qui traitaient de la diversité" "deux fictions audiovisuelles en constituaient l'essentiel et ont été, de surcroît, diffusées à des heures de très faible exposition". Il regrette également qu'"au sein des émissions susceptibles de se rapporter à la découverte et à la compréhension du monde contemporain, les séries d'émissions de tatouage représentaient, à elles seules, un volume horaire très important, supérieur à la programmation consacrée à la représentation de la diversité de la société française". Le Conseil a donc "mis en garde l'éditeur de la chaîne contre le renouvellement de tels manquements". Ce n'est pas la première fois que le CSA déplore ces faits : fin 2015, il avait décidé de suspendre la fréquence de Numéro 23, une décision annulée in fine en mars par le Conseil d'Etat. Le CSA dénonçait également un projet de revente qui intervenait trop tôt après son lancement. Le groupe NextRadioTV (BFM/RMC propriété de SFR Médias) a pris 39% de la chaîne en avril avec une option pour monter davantage. Un rapport parlementaire sur les conditions d'octroi de l'autorisation d'émettre de la chaîne et de sa vente doit être présenté mercredi à l'Assemblée nationale. Plusieurs membres LR de cette commission d'enquête, dont son président Christian Kert, ont dénoncé dans un communiqué mercredi le "caractère volontairement +à charge+ de ce rapport", "pétri de dogmatisme". Numéro 23 a de son côté mis en place une nouvelle grille pour 2017, voulue plus haut de gamme et davantage axée sur la diversité, les inédits et les productions originales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une cinquième prolongation de l'état d'urgence, jusqu'au 15 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214010100.fj6j4th6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté par 288 voix contre 32, dans la nuit de mardi à mercredi, une cinquième prolongation de l'état d'urgence post-attentats, jusqu'au 15 juillet 2017, après les élections présidentielle et législatives. Cette prolongation devrait être votée conforme jeudi au Sénat afin d'éviter une interruption automatique de l'état d'urgence le 22 décembre, quinze jours après la démission du gouvernement Valls. La France connaîtra ainsi sa plus longue période d'état d'urgence ininterrompue - 20 mois - depuis la création de ce régime d'exception pendant la guerre d'Algérie. La très grande partie de la majorité et de l'opposition ont voté pour. Seuls les députés Front de gauche, les écologistes contestataires et une poignée de députés LR ont voté contre. Durci par le Parlement depuis un an, le régime d'état d'urgence permet des assignations à résidence, des perquisitions administratives, des interdictions de cortèges, des contrôles d'identité et fouilles de bagages et de véhicules, des fermetures de lieux de réunion... La prolongation jusqu'au 15 juillet permettra "d'enjamber" l'élection présidentielle d'avril-mai et les élections législatives de juin afin de laisser le soin à un nouveau gouvernement de décider (ou non) d'une sortie de l'état d'urgence. Le projet de loi stipule d'ailleurs que la prolongation ne sera pas interrompue par les démissions du gouvernement suivant les élections]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 02:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission parlementaire post-attentats: les victimes regrettent des avancées trop mesurées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213184323.h9ykrnbl.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations de victimes ont regretté des avancées trop mesurées dans leur prise en charge depuis la publication en juillet du rapport de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de 2015, mardi devant une mission de suivi de l'assemblée nationale. "On peut voir le verre à moitié plein, ou à moitié vide. Il y a eu des avancées certaines, mais aussi beaucoup de choses qui n'ont pas été faites", a commenté Georges Salines, le président de l'association "13 novembre : fraternité et vérité", interrogé par l'AFP. La commission d'enquête parlementaire a rendu le 5 juillet son rapport, qui comportait 40 propositions, dont une demi-douzaine relatives aux victimes et à leur prise en charge. Si certaines d'entre elles ont été suivies ("organiser une grande campagne nationale d'initiation aux gestes qui sauvent") ou sont en passe de l'être ("créer une administration pérenne de l'aide aux victimes"), d'autres continuent à poser problème. La proposition numéro 10 ("clarifier les critères qui permettent aux victimes d'être inscrites sur la liste unique des victimes" - LUV) est ainsi le principal écueil auquel ont été confrontées les victimes de l'attentat de Nice, survenu le 14 juillet dernier, soit neuf jours après la publication du rapport. "A ce sujet, il y a eu une régression", a tempêté Françoise Rudetzki, la présidente de SOS attentats. Alors que la LUV est la seule liste de victimes reconnue par le fonds d'indemnisation, la justice, qui l'établit, n'y a pas inclus un grand nombre de personnes. "Sur 458 personnes hospitalisées à Nice (des suites des attentats), on n'en retrouve que 80 sur la LUV", s'est étranglée Mme Rudetzki. Lors des attentats parisiens, tous les blessés physiques avaient été automatiquement placés sur cette liste. "C'est un énorme recul", a observé Caroline Langlade, de l'association Life for Paris, qui a également relevé des "avancées" à Nice avec l'ouverture quasi-immédiate d'un "centre d'accueil" pour les victimes et leurs familles. Sur les quarante propositions de la commission, "un certain nombre ont déjà été mises en oeuvre", comme l'armement des forces d'intervention ou l'organisation des secours, "d'autres nécessitent de poursuivre le dialogue" et "d'autres méritent un approfondissement", a déclaré à la presse son rapporteur, le député PS Sébastien Pietrasanta. "Les idées avancent. Tout ne se fait pas du jour au lendemain. C'est un travail qui va se faire sur la durée", a commenté le président de la commission, le député LR Georges Fenech.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 19:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve: "le pays a besoin de républicains de droite et de gauche qui se respectent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213180738.d6zi7p54.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Cazeneuve a enjoint mardi à l'opposition parlementaire de troquer "invectives" et "outrances" pour "respect" et "convocation de la vérité" car "le pays a besoin de républicains de droite et de gauche qui se respectent" pour "réconcilier les Français" avec la politique. "Je vous dirais simplement ma ferveur républicaine que le pays a besoin de républicains de droite et de gauche qui se respectent et qui croient aux valeurs de la République", a tancé le nouveau chef du gouvernement en réponse aux interventions des différents groupes de l'Assemblée nationale à sa déclaration de politique générale. "Nous avons un devoir collectif de bien comprendre le fossé qui sépare les Français de leur classe politique et qui laisse un espace béant à tous les populismes", a-t-il expliqué invitant à "être capable d'avoir une position de modération, une position d'équilibre". "S'il y a une chose dont je suis sûr, c'est qu'en cinq mois, il est possible de faire beaucoup, dans le comportement individuel et collectif pour cesser avec un certain nombre de modalités d'expression et de confrontations, dont les Français sont grandement lassés", a-t-il assuré. "Depuis trop longtemps, je vois (...) les vociférations et les vacarmes occuper tout l'espace, les invectives l'emporter sur la confrontation noble des points de vue qui, en principe, devrait toujours prévaloir", a-t-il regretté souhaitant que, pendant la période électorale qui s'ouvre, "le respect soit un valeur qui l'emporte sur toutes les autres". Reprochant notamment au président du groupe LR, Christian Jacob, de mener "une entreprise de démolition" sur la "réalité du bilan" du quinquennat Hollande, il a raconté avoir été "blessé" d'avoir "entendu dire à plusieurs reprises, au cours des dernières semaines, qu'un ministre de l'Intérieur (...) puisse être responsable personnellement de la mort de plus de 200 Français parce qu'il y a eu des actes terroristes". "Eh bien ça, je vous le dis, ce que vous vous autorisez avec moi, jamais je ne me l'autoriserais avec aucun responsable de votre sensibilité si demain il devait exercer la responsabilité du pays", s'est-il exclamé. "Jamais, je ne dirais cela parce que j'imagine que lorsque vous étiez au pouvoir et que vous aviez la responsabilité de la sécurité des Français, vous avez fait le meilleur". "J'imagine que Nicolas Sarkozy et François Fillon ont fait le meilleur, que les ministres de l'Intérieur qui m'ont précédé ont fait le meilleur", a-t-il insisté. "Et c'est ça aussi la différence entre ce que je veux incarner et ce que vous faites et ce que vous dites" car "nous avons besoin d'une autre manière de faire de la politique dans notre pays".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement Cazeneuve obtient une large confiance de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213175642.xfw6srbu.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau Premier ministre Bernard Cazeneuve a obtenu mardi la confiance de l'Assemblée nationale pour son bref mandat à Matignon, plus large que celle accordée en septembre 2014 au second gouvernement de Manuel Valls et proche de celle du premier. Le troisième chef du gouvernement du quinquennat a recueilli 305 voix contre 239, avec 10 abstentions, selon les résultats proclamés au "perchoir" par le président Claude Bartolone (PS), à l'issue d'un vote d'une demi-heure dans les salons voisins de l'hémicycle après plus de deux heures de débat. Elément notable au sein du groupe des socialistes et écologistes "réformistes", où 282 députés ont accordé leur confiance, il y a eu une seule abstention, celle de la "frondeuse" Barbara Romagnan. Par avance, les socialistes "frondeurs" avaient fait savoir qu'ils apporteraient un "vote d'approbation" ne valant cependant pas "acceptation des choix qui ont divisé la gauche et le pays". Devant quelques journalistes, leur chef de file Christian Paul avait salué en Bernard Cazeneuve "un homme de dialogue" et un "Premier ministre de gauche, qui ne s'égare pas dans des croisades identitaires", dans une critique de Manuel Valls. A une exception ultramarine près, les élus du groupe à dominante PRG ont voté la confiance, tout comme l'ex-socialiste Thomas Thévenoud ou l'ex-écologiste Denis Baupin, là où 12 des 15 membres du groupe principalement Front de Gauche l'ont rejetée. Sept écologistes critiques de la ligne gouvernementale et l'ex-socialiste Philippe Nogues, désormais non inscrits, se sont abstenus. Comme attendu, la quasi totalité des groupes LR (194 sur 199) et UDI (24 sur 27) ont voté contre, ainsi que les deux députés FN Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, ou encore le centriste Jean Lassalle. En septembre 2014, Manuel Valls avait recueilli 269 pour, 244 contre et 53 abstentions, majorité nettement inférieure aux 306 voix pour son premier gouvernement en avril, 239 contre et 26 abstentions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des appels aux parlementaires à ne pas renouveler l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213174847.4zyv2shk.html</link>
   <description><![CDATA[Amnesty international, la Ligue des droits de l'Homme et le Syndicat de la magistrature ont appelé mardi les députés à ne pas approuver une cinquième prolongation de l'état d'urgence, jusqu'au 15 juillet, plaidant pour que "l'état d'exception ne devienne pas la norme". Amnesty international demande aux députés qui devaient voter mardi soir de "s'opposer fermement à la pérennisation de ce régime dérogatoire" dont l'efficacité "dans la durée pose sérieusement question" et "les conséquences sur la vie des personnes visées par ses mesures sont bien réelles". "Certes, il est du devoir des autorités de prendre les mesures nécessaires pour protéger la population, cependant elles ont la responsabilité de s'assurer que l'état d'exception ne devienne pas la norme et de démontrer la nécessité de renouveler ce régime dérogatoire", selon l'organisation non gouvernementale de défense des droits de l'Homme. De son côté, dans une lettre aux parlementaires, la Ligue des droits de l'Homme (LDH) les "adjure" de ne pas voter cette prolongation. Pour l'association, l'état d'urgence "porte atteinte aux droits et aux libertés sans pour autant pouvoir affirmer assurer toute la sécurité promise" et "sert à d'autres fins que la lutte contre les auteurs d'actes de terrorisme et les pouvoirs publics ont interdit des manifestations, assigné à résidence des militants politiques, ou les ont interdits de manifestation". La LDH estime que "l'état d'urgence et ses errances contribuent au renforcement d'un état d'esprit détestable dans le pays, nourrissent tous les amalgames et les tensions qui les accompagnent, alimentent les pratiques discriminatoires à l'égard de femmes et d'hommes déjà stigmatisés en raison de leur origine et/ou leur religion réelle ou supposée". Pour le Syndicat de la magistrature (SM), classé à gauche, "ce gouvernement portera la responsabilité historique d'avoir initié puis amplifié cette dérive de l'état de droit sans qu'aucune nécessité opérationnelle ne l'exige". Regrettant que le Conseil d'Etat n'ait "pas su s'y opposer", le SM estime qu'"il revient donc aux parlementaires, en refusant de sacrifier les libertés à une aventureuse fuite en avant, d'empêcher que les outils de l'état d'urgence ne puissent être livrés aux mains de ceux qui rêvent d'en faire le droit commun". Le gouvernement justifie une cinquième prolongation de l'état d'urgence, décrété la première fois par François Hollande dans la foulée des attentats jihadistes du 13 novembre 2015, par "la persistance d'une menace terroriste très élevée" à l'approche de la présidentielle du printemps prochain. C'est le nouveau Premier ministre Bernard Cazeneuve qui devait la défendre à partir de 21H30 dans l'hémicycle. Cette prolongation devrait être ensuite votée conforme dès jeudi par le Sénat afin d'éviter une interruption automatique de l'état d'urgence le 22 décembre, quinze jours après la démission du gouvernement Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 18:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Vote d'approbation" des députés PS "frondeurs" à Cazeneuve mais pas "acceptation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213162037.so5d3hcq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" vont voter mardi la confiance au nouveau Premier ministre Bernard Cazeneuve, un "vote d'approbation" qui ne vaut cependant pas "acceptation des choix qui ont divisé la gauche et le pays", selon un communiqué. "Nous demandons que le gouvernement renoue le fil du dialogue avec l'ensemble de la majorité. Nous le devons aux Français pour agir bien et fort dans l'intérêt du pays", plaident ces députés du collectif "A gauche pour gagner", qui s'étaient abstenus pour la plupart lors du deuxième vote de confiance au gouvernement Valls en septembre 2014. "Nous attendons (du gouvernement Cazeneuve) qu'il rende irréversibles celles des réformes engagées qui constituent des progrès pour la vie quotidienne, comme le tiers payant généralisé et le compte pénibilité" et "qu'il rappelle, face à la droite et l'extrême droite, la force des principes républicains, de l'égalité et de la laïcité", ajoutent ces parlementaires. Ils souhaitent en outre que ce gouvernement soit "intransigeant face aux remises en cause qui fleurissent, à l'initiative des conservateurs, contre la protection sociale, l'assurance maladie ou le droit à l'avortement". "Le vote d'approbation que nous exprimons aujourd'hui à l'Assemblée nationale ne vaut en rien acceptation des choix qui ont divisé la gauche et le pays", soulignent-ils, relevant que "le débat sur l'avenir de la France se déroule désormais dans notre primaire citoyenne" et que "le peuple de gauche en sera l'arbitre". "Homme de dialogue", M. Cazeneuve "ne s'égare pas dans des croisades identitaires" et a dit sa priorité à "la protection des Français", avait déclaré peu avant devant la presse le chef de file des "frondeurs" Christian Paul. "Je ne vois pas comment nous pourrions ne pas le suivre. Il ne fera pas en 5 mois ce qui n'a pas été fait en 5 ans", mais peut "apporter une sérénité au pays", avait-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des ONG appellent les parlementaires à ne pas renouveler l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213160104.ea643gyp.html</link>
   <description><![CDATA[Amnesty international et la Ligue des droits de l'Homme appellent mardi les députés à ne pas approuver une cinquième prolongation de l'état d'urgence, jusqu'au 15 juillet, plaidant pour que "l'état d''exception ne devienne pas la norme". Amnesty international demande aux députés qui voteront mardi soir de "s'opposer fermement à la pérennisation de ce régime dérogatoire" dont l'efficacité "dans la durée pose sérieusement question" et "les conséquences sur la vie des personnes visées par ses mesures sont bien réelles". "Certes, il est du devoir des autorités de prendre les mesures nécessaires pour protéger la population, cependant elles ont la responsabilité de s'assurer que l'état d'exception ne devienne pas la norme et de démontrer la nécessité de renouveler ce régime dérogatoire", selon Amnesty. De son côté, dans une lettre ouverte aux parlementaires, la Ligue des droits de l'Homme les adjure de ne pas voter cette prolongation et de se poser "en conscience, quelques questions essentielles": "L'état d'urgence a-t-il été efficace ?", "l'état d'urgence est-il de nature à permettre à notre pays d'affronter les défis portés par la période et de mener les débats dont il a besoin ?", "cette prorogation est-elle compatible avec une démocratie vivante et dynamique ?". A chaque fois, la LDH répond non. Pour l'association, l'état d'urgence "porte atteinte aux droits et aux libertés sans pour autant pouvoir affirmer assurer toute la sécurité promise" et "sert à d'autres fins que la lutte contre les auteurs d'actes de terrorisme et les pouvoirs publics ont interdit des manifestations, assigné à résidence des militants politiques, ou les ont interdits de manifestation". La LDH estime que "l'état d'urgence et ses errances contribuent au renforcement d'un état d'esprit détestable dans le pays, nourrissent tous les amalgames et les tensions qui les accompagnent, alimentent les pratiques discriminatoires à l'égard de femmes et d'hommes déjà stigmatisés en raison de leur origine et/ou leur religion réelle ou supposée". Le gouvernement justifie la prolongation de l'état d'urgence par "la persistance d'une menace terroriste très élevée" à l'approche de la présidentielle. C'est le nouveau Premier ministre Bernard Cazeneuve qui la défendra à partir de 21H30 dans l'hémicycle. Cette prolongation devrait être ensuite votée conforme dès jeudi par le Sénat afin d'éviter une interruption automatique de l'état d'urgence le 22 décembre, quinze jours après la démission du gouvernement Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 17:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve: "aide exceptionnelle de 335 euros" pour les apprentis de moins de 21 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213153256.iviltiod.html</link>
   <description><![CDATA[Une "aide exceptionnelle de 335 euros" sera versée en 2017 aux apprentis de moins de 21 ans, a annoncé mardi le Premier ministre Bernard Cazeneuve lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. "En 2017, 210.000 apprentis de moins de 21 ans percevront une aide exceptionnelle de 335 euros", a déclaré le nouveau chef du gouvernement. Cette aide correspond à une enveloppe de 80 millions d'euros déjà prévue dans le budget pour 2017, un geste annoncé en avril par Manuel Valls en réponse aux mouvements de jeunesse contre la loi travail. L'ex-Premier ministre avait promis une réflexion sur la grille de rémunération des apprentis et, en attendant les résultats, une mesure d'application immédiate dès 2017 pour améliorer le pouvoir d'achat des jeunes apprentis. Cette mesure n'avait pas encore été précisée. La ministre du Travail Myriam El Khomri a annoncé à l'automne qu'une mission parlementaire serait confiée à deux députés pour faire des propositions sur les rémunérations et le pouvoir d'achat des apprentis, ainsi que sur les aides à l'apprentissage versées aux entreprises. En septembre, la secrétaire d'Etat à l'Apprentissage, Clotilde Valter, avait jugé "obsolète" et "injuste" l'échelle de rémunération des apprentis, mais avait estimé qu'une revalorisation pourrait constituer un "frein" au développement de ce dispositif déjà boudé. Le salaire minimum des apprentis dépend de l'âge du jeune et de l'année d'exécution de son contrat. Il s'échelonne de 25% du Smic (366,65 euros bruts en 2016) pour un apprenti mineur dans sa première année de contrat à 78% du Smic (1143,96 euros bruts) pour un apprenti de plus de 21 ans dans sa troisième année de contrat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve : "lutter contre le chômage restera la priorité" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213144148.bwni73az.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Bernard Cazeneuve a assuré mardi à l'Assemblée nationale que la lutte contre le chômage resterait "évidemment la priorité" de son gouvernement, même si ce dernier ne durera pas plus de cinq mois. "Lutter contre le chômage restera évidemment la priorité du gouvernement", a déclaré le nouveau chef du gouvernement, affirmant vouloir "amplifier" la baisse du nombre de demandeurs d'emplois et du taux de chômage. Rappelant que "le nombre de demandeurs d'emplois inscrits chez Pôle emploi a baissé de 101.700 depuis le début de l'année, M. Cazeneuve a estimé que la politique menée depuis 2012 "commence à porter ses fruits". "Cette évolution doit être amplifiée", a-t-il ajouté, répétant que le plan de 500.000 formations supplémentaires pour les chômeurs "serait prolongé pour au moins un semestre". "L'Etat, les régions, les partenaires sociaux, j'en suis conveaincu, seront au rendez-vous de cette mobilisation", a-t-il expliqué lors de sa déclaration de politique générale. M. Cazeneuve a également rappelé le lancement de l'expérimentation "zéro chômeur de longue durée" dans dix territoires début janvier et la généralisation à la même date de la "garantie jeunes", parcours d'accompagnement vers la formation et l'emploi assorti d'une allocation de 460 euros. Il a cité le compte de prévention de la pénibilité, dont ont bénéficié "un demi-million de salariés" en 2016, et le compte personnel d'activité, qu'il a qualifié de "chantier immense" pour "une nouvelle protection adaptée à notre temps".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: Fillon est désormais "le candidat de la confusion" (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213140708.iefzyxnh.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau chef de file des députés socialistes, Olivier Faure, a estimé mardi que François Fillon, qui "se présentait comme le candidat inflexible", était désormais "le candidat de la confusion" après ses "évolutions sémantiques" sur la réforme de l'assurance maladie. La tribune du candidat de la droite sur le site du Figaro lundi soir, dans laquelle il se défend de vouloir "privatiser l'assurance maladie", est "un signe de faiblesse", a déclaré M. Faure, lors de sa première conférence de presse en tant que président du groupe PS à l'Assemblée après son élection par ses pairs dans la matinée. Elle démontre que "c'est un projet qu'il a écrit pour gagner une primaire et qu'il a conscience désormais que pour gagner l'élection présidentielle, ce projet-là est très compliqué à porter", parce que ce sont des idées "majoritaires dans un segment de la droite - celui qui s'est déplacé pour voter - mais très minoritaires dans le pays", selon ce député de Seine-et-Marne. "Celui qui se présentait comme le candidat inflexible, celui qui était le candidat clair, est le candidat de la confusion d'ores et déjà. Après avoir annoncé qu'il ne bougerait pas une lettre de son projet, il est déjà dans une forme de rétropédalage sans qu'on sache d'ailleurs très bien ce en quoi il consiste", a ajouté M. Faure, pour lequel l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy "cherche à masquer ce projet" qui est "en réalité très impopulaire auprès des Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure, nouveau patron des députés PS, promet "un groupe de combat" face à la droite et l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213140617.yjmji13l.html</link>
   <description><![CDATA[Encore un pronostic déjoué: Olivier Faure, un porte-parole du Parti socialiste, a été élu mardi président du groupe PS de l'Assemblée pour succéder à Bruno Le Roux parti à Beauvau, promettant un "groupe de combat" face à la droite et l'extrême-droite. Lors d'un vote à bulletins secrets des députés socialistes et écologistes réformistes, M. Faure, élu de Seine-et-Marne, l'a emporté par 137 voix contre 120 pour Guillaume Bachelay, alors que l'élu de Seine-Maritime, numéro deux du PS et devenu proche de François Hollande, semblait favori. Agé de 48 ans, le vainqueur, jusqu'alors deuxième vice-président du groupe et proche de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, "incarne le mieux le centre de gravité du groupe", jugeaient certains élus avant le scrutin. Qu'il l'emporte est "une vraie claque pour (Manuel) Valls", dont "les soutiens étaient très mobilisés pour Bachelay", selon un député soutenant Emmanuel Macron. Un autre, non aligné, y voit aussi une "défaite" pour l'ex-Premier ministre, son soutien "(Christophe) Borgel et les légitimistes ayant fait campagne pour (Guillaume) Bachelay". Mais "il n'y avait pas de vote Valls", a assuré un soutien de l'ancien locataire de Matignon, dont l'un des proches, le sénateur Luc Carvounas, avait souhaité dans la matinée "bonne chance" à Guillaume Bachelay sur Twitter. Devant la presse, le nouveau chef de file des députés socialistes, décrit par ses défenseurs comme "un homme d'équilibre" et "de solutions", a mis en avant "esprit de rassemblement" et volonté que le groupe qu'il dirigera six mois soit "un pôle de stabilité" en période électorale. M. Faure a assuré de son "impartialité" dans la primaire de la gauche, refusant de participer au "jeu du +Tout sauf...+" Tout en rendant "un hommage appuyé" à Guillaume Bachelay et en saluant Bruno Le Roux, il a affirmé que les députés PS avaient envie "de tourner une page de notre histoire, de faire en sorte que ces cinq semaines ou six semaines qui nous séparent d'une élection primaire, soient le moment d'un groupe qui retrouve une forme d'exemplarité dans ses comportements", après des "périodes douloureuses" où les élus socialistes "se sont divisés beaucoup". "Sans attendre les résultats de nos primaires, nous allons être un groupe de combat" notamment "contre une droite qui se dit décomplexée", a-t-il aussi lancé, se disant convaincu que les socialistes, "parfois capables du pire", peuvent aussi "parfois démentir les pronostics". Né le 18 août 1968 à La Tronche (Isère), ce juriste de formation, diplômé en droit et en Sciences politiques, est le fils d'un fonctionnaire du Trésor public et d'une mère infirmière vietnamienne. Il raconte avoir commencé sa vie professionnelle... à l'Assemblée, comme collaborateur du président de la commission des lois. Après avoir été l'un des dirigeants d'une PME de haute technologie, il devient en 1997, et jusqu'en 2000, conseiller de Martine Aubry au ministère de l'Emploi, période dont il garde le souvenir "d'avoir travaillé de jour comme de nuit", notamment sur la mise en oeuvre des 35 heures. Il rejoint ensuite François Hollande, premier secrétaire du PS, comme directeur adjoint de son cabinet de 2000 à 2007. En novembre de cette année, il devient secrétaire général du groupe socialiste à l'Assemblée, présidé alors par Jean-Marc Ayrault. En mai 2012, lorsque ce dernier est nommé à Matignon, Olivier Faure le suit un mois comme conseiller spécial, avant d'être élu pour la première fois député de Seine-et-Marne, après une tentative infructueuse en 2007. Ce père de quatre enfants est membre de la commission des finances, et de plusieurs groupes d'étude, dont celui sur la famille et adoption, ainsi que du groupe d'amitié France-Vietnam.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: "absolument aucun recul" de Fillon, selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213131638.xn7pq2l1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a estimé mardi qu'il n'y a "absolument aucun recul" de François Fillon sur son projet controversé de réforme de l'assurance maladie, mais le "rappel de principes" face à des "procès d'intention". "Il n'y a absolument aucun recul", a affirmé lors d'une conférence de presse M. Jacob. Avec sa tribune dans Le Figaro, puis en réunion de groupe, le champion de la droite pour la présidentielle a "simplement rappelé les grands principes (...) aucune privatisation de la Sécurité sociale, qu'il n'a jamais évoquée, et maintien du niveau de remboursement", selon lui. Et le président du groupe LR de dénoncer "les mêmes procès d'intention qu'au moment de la réforme des retraites de 2003, qui a sauvé le système par répartition et ne l'a pas cassé comme certains nous accusaient de le faire". "On ne va pas prendre des leçons de morale par Mme Touraine, dont la politique a ciblé les classes moyennes", s'est-il exclamé. Une réforme du système de Sécurité sociale est nécessaire, en particulier pour revenir sur le tiers payant instauré par l'actuelle majorité de gauche ou pour remplacer l'aide médicale d'Etat (AME) destinée à certains immigrés en situation irrégulière par une dispense de frais de santé limitée, a cependant plaidé M. Jacob. L'intervention de l'ancien Premier ministre et actuel député de Paris en réunion de groupe a été "confortée par une dizaine d'interventions, toutes d'approbation et de soutien", a-t-il encore assuré. Et, sur la Sécurité sociale, M. Fillon aura "l'occasion de décliner davantage sa position lors d'un déplacement mercredi", a noté le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). Le vainqueur de la primaire de la droite en vue de 2017 a répondu, dans une tribune au figaro.fr publiée lundi soir, à de vives critiques sur son programme en affirmant ne pas vouloir "privatiser l'assurance maladie", qui "continuera à couvrir les soins comme aujourd'hui". Il a demandé mardi aux députés LR réunis comme chaque semaine à l'Assemblée de "ne pas céder aux sirènes de l'immobilisme" et de ne pas se laisser "impressionner par ces caricatures" de son projet sur la Sécurité sociale. "Le redressement national, c'est maintenant et tous ensemble", leur a-t-il aussi lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
