<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Code du travail: l'Assemblée nationale valide deux premières ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122195635.vhl1zt0l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé mercredi deux premières ordonnances réformant le Code du travail, notamment celle sur la fusion des instances représentatives du personnel, malgré une levée de boucliers à gauche. Le comité social et économique (CSE) fusionne trois instances de représentation du personnel, dont il conserve les compétences: délégués du personnel, comité d'entreprise et comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT). "On est un des très rares pays à avoir de nombreuses instances", a relevé la ministre du Travail, assurant que "ça n'est pas seulement une simplification" mais doit être un gage d'efficacité. Dans "la réalité des entreprises", "tous les sujets convergent" et ainsi "le CSE aura beaucoup plus de pouvoir de discussion et ce sera très exigeant pour les entreprises", selon Muriel Pénicaud. Mais le communiste Pierre Dharréville a déploré "moins d'élus" et s'est indigné de la suppression du CHSCT. Pour les Insoumis, Jean-Hugues Ratenon a souligné que ceux "chargés de se concentrer sur la sécurité et la santé des salariés seront aussi associés aux réflexions sur la situation financière de l'entreprise" mais, s'est-il exclamé, "personne n'envisagerait de confier sa santé à un économiste". "Vous vous obstinez à réduire les prérogatives et les droits accordés aux représentants des salariés", a lancé le socialiste Boris Vallaud, qui a défendu en vain, comme ces deux groupes, la suppression de l'article ratifiant cette ordonnance. Le rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM) a affirmé à l'inverse qu'il y aura "les mêmes possibilités d'action" qu'auparavant, alors que communistes et Insoumis ont tenté un parallèle avec la réduction programmée du nombre de parlementaires, qui se retrouveront "hors sol", comme les syndicalistes, voués à être "affaiblis". L'autre ordonnance validée donne un rôle accru à l'accord d'entreprise. Un amendement LR, qui a obtenu l'aval du gouvernement, a été voté pour permettre aux entreprises d'avoir la possibilité d'offrir un meilleur accompagnement des salariés refusant un accord de compétitivité. Les socialistes y ont vu "une fausse bonne idée", plaidant pour "un accompagnement spécifique digne de ce nom". Sébastien Jumel (PCF) a critiqué un amendement au "caractère inopérant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 20:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux parlementaires proposent que chaque commune baptise une rue du nom d'une femme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122190816.vdzrapse.html</link>
   <description><![CDATA[Deux centristes, la députée Sophie Auconie et la sénatrice Annick Billon, ont proposé mercredi "que chaque commune de France s'engage en faveur de l'égalité sur l'espace public en baptisant du nom d'une femme, une rue". "Nos villes sont genrées. Elles sont aux hommes. Tout en témoigne (...) A chaque coin de rue nous cherchons la place de la femme. Le constat est sans appel : 6%, c'est la proportion que l'Histoire a laissée aux femmes illustres pour la dénomination de nos rues", observent ces deux parlementaires dans un communiqué. Non seulement "la place des femmes dans l'espace public n'est pas accessoire" mais "nos pères fondateurs n'étaient pas que des hommes", ajoute la députée d'Indre-et-Loire (UDI, groupe Les Constructifs) faisant valoir qu'"Olympe de Gouges rêvait que dans les siècles futurs nous placions le nom des femmes au rang de ceux des plus grands hommes". Sophie Auconie, entend porter cette initiative sur les noms de rues, baptisée "la ville aux dames", auprès de Brigitte Macron à l'occasion de la journée internationale pour l'élimination de la violence à l'égard des femmes, ainsi qu'auprès de la secrétaire d'Etat à l'égalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa. "Les parlementaires se mobilisent", a tweeté Annick Billon, élue UDI-UC de Vendée et présidente de la délégation aux droits des femmes du Sénat, joignant une image barrée du message: "seulement 6% des rues en France portent le nom d'une femme. Interpellez votre maire, avec la ville aux dames".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 20:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Schiappa: le gouvernement favorable à la résidence alternée comme principe général</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122180725.hfz6qanl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est favorable à ce que la résidence alternée devienne le "principe général" en cas de séparation des parents, a déclaré mercredi Marlène Schiappa, secrétaire d'Etat chargée de l'égalité femmes-hommes. "L'idée est d'aller vers plus d'égalité parentale", a déclaré Mme Schiappa, interrogée par CNews au sujet d'une proposition de loi Modem votée ce mercredi en commission des lois, et qui a relancé le débat sur la résidence alternée. "Notre position collective au gouvernement, c'est qu'on est plutôt favorables à la résidence alternée, pour faire en sorte qu'il y ait une égalité parentale, avec des conditions", a-t-elle ajouté. "Je pense notamment aux associations féministes, qui sont inquiètes de l'emprise que pourrait conserver un conjoint violent par exemple. Notre position, c'est qu'en cas de violences, bien évidemment la résidence alternée doit tomber", a-t-elle dit. "Mais sinon, comme principe général, nous sommes favorables". "Le cas général serait la résidence alternée", mais "ensuite, il appartient à chaque juge aux affaires familiales de trancher (...) Il y a des appréciations au cas par cas, selon l'éloignement des domiciles des parents, selon le seuil de conflit entre les parents, et ça, ça sera apprécié au cas par cas", a indiqué Mme Schiappa.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Julien Aubert (LR) lance "Oser la France", entouré de "Républicains des deux rives"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122180606.10af7y9b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Vaucluse et ex-prétendant à la présidence de LR, Julien Aubert, ainsi que plusieurs personnalités issues des Républicains, du PS ou de DLF, ont lancé mercredi un "laboratoire d'idées", baptisé "Oser la France", qui entend défendre "l'indépendance nationale" au sein des Républicains. La structure, qui "revendique sa filiation gaullienne", en citant également Jacques Chaban-Delmas ou Philippe Séguin, prône une "politique étrangère indépendante", "l'autorité de l'État", ou "le colbertisme" et "la conscience morale". "En privilégiant l'économie sur le politique et le social depuis le traité mal négocié de Maastricht, la construction européenne s'est embourbée dans une impasse", estiment les membres fondateurs, qui déplorent "une République au bord de l'asphyxie". Au sein des Républicains, les promoteurs d'"Oser la France" entendent par ailleurs mettre en lumière "les limites d'une approche libérale-budgétaire qui rabote plutôt qu'elle ne construit, en oubliant au passage la classe moyenne, pilier de notre démocratie". Le mouvement qui veut "tendre la main aux Républicains de l'autre rive", compte parmi ses membres fondateurs un ex-député PS, Jean-Philippe Mallé, suppléant de Benoît Hamon, et donc son successeur au Palais Bourbon lorsque celui-ci était entré au gouvernement (2012-2014). Sensible aux thèses chevènementistes, opposé à l'ouverture du mariage aux couples de même sexe, M. Mallé avait fini par quitter le PS. Un ancien membre de Debout la France est également signataire du texte fondateur d'"Oser la France", aux côtés de parlementaires LR, parmi lesquels Bérengère Poletti (Ardennes) ou Thibault Bazin (Meurthe-et-Moselle). M. Aubert a choisi pour lancer son mouvement le 22 novembre, anniversaire de la naissance du général de Gaulle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résidence alternée: la proposition de loi MoDem votée en commission après avoir été réécrite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122180502.nf6kjgne.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi MoDem posant la résidence alternée comme principe de base en cas de séparation des parents, a été votée mercredi en commission à l'Assemblée, mais après avoir été substantiellement réécrite par la majorité face au vif débat suscité dans l'opinion. Les députés débattront le 30 novembre dans l'hémicycle de la proposition de loi, qui a rencontré en commission de fortes réserves à droite comme à gauche. Signe de la réécriture, l'objet de la proposition de loi n'est plus "le principe de garde alternée des enfants" mais "la résidence de l'enfant en cas de séparation des parents", selon un amendement du rapporteur Vincent Bru (Modem). La nouvelle rédaction précise que "la résidence de l'enfant est fixée au domicile de chacun des parents selon les modalités de fréquence et de durée déterminées par accord entre les parents ou par le juge", à la suite d'un amendement LREM. "Ni la fréquence, ni la durée ne sont déterminées par ce texte", qui vise avant tout à "fixer une résidence administrative", a insisté l'oratrice LREM Caroline Abadie (Isère). "On n'oblige pas à un partage égalitaire. Le texte fait (pose) juste la résidence alternée comme la première option si elle est faisable", a plaidé l'auteur de la proposition, le MoDem Philippe Latombe, déplorant les "violentes réactions sur les réseaux sociaux à son égard". Alors que le texte initial prévoyait que le juge devait invoquer "une raison sérieuse" pour déroger au principe de la résidence alternée, la nouvelle rédaction prévoit que le juge peut le faire "à titre exceptionnel". "Cette rédaction, plus simple, permet de prendre en compte l'ensemble des situations justifiant la fixation exceptionnelle de la résidence de l'enfant au domicile d'un seul parent, en évitant les débats sur la +raison sérieuse+", a justifié Mme Abadie. Dans ce cas, le juge "statue sur les modalités du droit de visite de l'autre parent. Ce droit de visite, lorsque l'intérêt de l'enfant le commande, peut, par décision spécialement motivée, être exercé dans un espace de rencontre désigné par le juge", selon le texte. Les Républicains Thibault Bazin et Xavier Breton ont demandé le report de l'examen d'un "texte complètement dénaturé après la commission" et qui suscite "autant d'espoir chez les uns que d'inquiétudes chez les autres". "Extrêmement réservée", la socialiste Cécile Untermaier a jugé qu'il y avait un problème de méthode". Pour Danièle Obono (LFI), "la proposition est mal préparée et dangereuse pour les mères". Mme Abadie a répondu que les députés avaient auditionné "énormément d'associations pendant un mois pour faire ce texte". Même s'il est adopté le 30 novembre, le texte n'en sera qu'au début de sa navette parlementaire. Son entrée en vigueur n'est d'ailleurs prévue qu'en 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement: l'exécutif veut "ceinture et bretelles" pour ses choix, estime Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122174455.yfsthpum.html</link>
   <description><![CDATA[L'annonce du remaniement tarde par souci d'avoir "ceinture et bretelles" pour éviter "toute mauvaise surprise", a estimé mercredi Barbara Pompili, présidente de la commission du Développement durable de l'Assemblée, redisant préférer que Christophe Castaner soit à plein temps à la tête de LREM. "Le fait que cela traîne un peu, je crois que c'est réellement pour se prémunir de toute mauvaise surprise dans la mesure où maintenant il n'y a plus rien qui passe, sur le fisc, etc. Je crois qu'ils veulent un peu mettre ceinture et bretelles, mais on n'est pas à quelques jours près", a-t-elle déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Le remaniement, "j'ai le sentiment que ça ne passionne pas forcément les parlementaires, d'autant qu'il a été répété l'idée de laisser les ministres travailler sur le temps long et de ne pas les changer tous les quatre matins", a ajouté Mme Pompili, députée LREM de la Somme issue des rangs écologistes. Interrogée sur une double casquette de chef de parti et membre du gouvernement pour Christophe Castaner, elle a insisté sur le besoin pour le parti En Marche, qui "vivote" depuis le départ de chevilles ouvrières au gouvernement et au Parlement, d'un "capitaine à la barre" et "à plein temps" pour une "tâche immense" de "cadrer, former aussi". Mais "s'il est capable de faire deux plein temps en une journée qu'il le fasse", a encore glissé Mme Pompili. Comme on lui demandait si elle pourrait entrer au gouvernement lors du prochain remaniement, cet ancienne secrétaire d'Etat sous le précédent quinquennat a répondu: "Ma position ici à l'Assemblée me passionne, j'ai lancé plein de choses et j'ai envie de les continuer, même si on ne peut jamais dire non définitivement". Et son centre d'intérêt, l'écologie, est aux mains de Nicolas Hulot, "qui tient la barre plutôt bien, contrairement au bashing permanent", même s'il "a été confronté au passage de l'autre côté du miroir, à la réalité de certaines lourdeurs d'une administration prudente, d'arbitrages difficiles, de lobbies", selon elle. "J'apprécie quand il réussit à se libérer un peu du côté bon élève -qu'il essaie d'avoir pour asseoir sa crédibilité-, qu'il pousse un peu les choses et fait avancer les dossiers comme sur le glyphosate, où c'est déjà une victoire en arrivant à sortir en Europe de la question des dix ans, ou sur l'arrêt des voitures thermiques", a enchaîné cette élue de Picardie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une mission d'information de l'Assemblée sur la sûreté nucléaire (Pompili)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122170623.yibn4ajx.html</link>
   <description><![CDATA[Barbara Pompili, présidente de la commission du Développement durable de l'Assemblée et ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité, a annoncé mercredi le lancement, d'ici la fin de l'année, d'une mission d'information sur la sûreté nucléaire pour nourrir la réflexion sur la fermeture de centrales. "On va lancer une mission d'information sur la sûreté nucléaire, et éventuellement aussi sur la dimension financière, pour pouvoir apporter notre pierre à la réflexion. Cela concerne les territoires, les emplois, je ne veux pas faire ça n'importe comment mais je veux que fin 2018 on ait une idée claire", a déclaré cette élue LREM (issue des rangs écologistes) devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). En annonçant récemment le report, après 2025, de la réduction de la part du nucléaire à 50% de la production électrique, Nicolas Hulot, ministre de la Transition écologique et solidaire, a assuré que "dans un an, nous aurons un scénario totalement planifié" et "nous serons capables de savoir combien de réacteurs, à quelle échéance et sur quels critères nous allons parvenir à cet objectif". Sur cette "question essentielle de transition énergétique et écologique et alors que les enjeux sont graves, il faut agir avec méthode, intelligence, en associant les acteurs mais en arrêtant de passer son temps à reculer. L'annonce de Nicolas Hulot, paradoxalement, va nous entraîner dans une action exigeante", a plaidé Mme Pompili. Pour celle qui fut secrétaire d'Etat sous le quinquennat Hollande, "la programmation pluriannuelle de l'énergie doit concentrer nos efforts", et elle se considèrera elle-même "en échec si cette programmation n'est pas digne de ce nom". "L'échéancier est demandé aussi par le monde économique et les territoires, qui veulent savoir où on va pour se préparer", a ajouté cette députée de la Somme. Interrogée sur les centrales nucléaires qu'il faudrait fermer en priorité, la présidente de la commission du Développement durable a rappelé que "Fessenheim, c'est dans les tuyaux", et évoqué plusieurs critères pour les autres cas. "S'il y a vraiment des réacteurs trop anciens ou qui posent un certain nombre de problèmes pour les sécuriser, mais aussi des réacteurs posant des problèmes un peu diplomatiques avec nos voisins comme l'Allemagne ou la Suisse, c'est par exemple dans ceux-là qu'il faudra regarder", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Bourse de Paris reste en retrait (-0,25%) à la veille de Thanksgiving</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122165828.tan26z44.html</link>
   <description><![CDATA[La Bourse de Paris a clôturé en léger repli (-0,25%) mercredi, préférant rester en retrait et limiter les prises de risques à la veille de la fête américaine de Thanksgiving. L'indice CAC 40 a perdu 13,39 points à 5.352,76 points dans un volume d'échanges limité de 2,9 milliards d'euros. La veille, il avait fini en hausse de 0,48%. A l'équilibre toute la matinée, la cote parisienne s'est enhardie en début d'après-midi avant de revenir à la prudence en fin de séance. "C'est une semaine calme. Classiquement, avec la fête de Thanksgiving aux États-Unis, il y a un peu moins d'activité sur les marchés", a souligné auprès de l'AFP Mikaël Jacoby, responsable du courtage Europe continentale de Oddo Securities. La Bourse de New York sera fermée jeudi pour la journée fériée de Thanksgiving et n'ouvrira vendredi que pour une demi-séance. "La journée n'a en outre pas réservé de surprises, ni du côté des indicateurs, ni du côté des entreprises", a-t-il noté. "Les investisseurs sont encore occupés à digérer l'avalanche de résultats des dernières semaines et le marché profite du calme pour reprendre sa respiration", a-t-il complété. Les indicateurs du jour, nombreux aux États-Unis, comme la baisse des inscriptions hebdomadaires au chômage et des commandes de biens durables en octobre ou le repli du moral des ménages en novembre aux États-Unis, n'ont pas eu d'impact marqué. Pas plus que la baisse des stocks de pétrole brut américain la semaine dernière. Les investisseurs attendent par ailleurs également dans la soirée la publication du compte-rendu de la dernière réunion de politique monétaire de la Réserve fédérale américaine (Fed), une grande majorité d'entre eux tablant sur un nouveau relèvement de taux de l'institution d'ici la fin de l'année. Sur le terrain des valeurs, EDF a gagné 2,09% à 10,27 euros, le marché accueillant favorablement le redémarrage mercredi deux réacteurs, dont il devait vérifier des composants liés aux anomalies dans les dossiers de fabrication de l'usine Areva au Creusot. Les investisseurs ont par contre mis de côté un rapport parlementaire britannique s'alarmant de "graves erreurs stratégiques" du gouvernement britannique dans la conduite du projet nucléaire Hinkley Point de l'énergéticien. Société Générale a reculé de 0,44% à 42,77 euros. Le groupe, accusé par le Front National de discrimination après la clôture de plusieurs comptes du parti, a défendu mercredi une décision de nature "exclusivement bancaire" et "donc sans aucune considération politique". abx/tq/sd EURONEXT EDF - ELECTRICITE DE FRANCE RUBIS JCDECAUX SA AREVA EIFFAGE SOCIETE GENERALE]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engie: la "délocalisation" des services clients s'invite au tribunal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122161054.sny9kv9a.html</link>
   <description><![CDATA[Des salariés des services clients d'Engie ont manifesté mercredi à Nanterre, avant une audience au tribunal, pour dénoncer une nouvelle fois la "délocalisation" d'une partie des activités relations clientèle vers des pays à bas coûts, qui conduit selon eux à une "destruction massive d'emplois" en France. Réunis à l'appel de l'intersyndicale CFDT, CFE-CGC, CFTC, CGT et EeFO devant une annexe du tribunal de grande instance de Nanterre, les quelque 70 manifestants, chasubles colorées et panneaux "#stopdumping" sur le dos, ont reçu le soutien des députés LFI Muriel Ressiguier (Hérault) et François Ruffin (Somme). "Engie, c'est 70% du marché du gaz" sans "aucun endroit où on peut rencontrer des gens" en cas de problème, a dit François Ruffin en dénonçant la "déshumanisation" de "la relation aux usagers". Un déficit d'interlocuteurs qu'il a mis en parallèle avec "l'énergie" déployée par le groupe pour démarcher de nouveaux clients, déjà épinglé par les consommateurs pour démarchage agressif. Le comité d'établissement du pôle activités clientèle a assigné Engie en référé pour obtenir les "données économiques et sociales" liées à la délocalisation des emplois, un "dumping social" opéré "en catimini" selon l'intersyndicale, qui s'accompagne d'un plan de restructuration en interne. Le refus de donner au CE "un dossier d'information consultation démontre la volonté de la direction de dissimuler" l'impact social de ces délocalisations qui s'intensifient, a affirmé Gildas Gouvazé, son secrétaire. Selon les syndicats, à la fin de l'année, "près de 1.200 emplois clientèle" en centres d'appel auront été délocalisés vers des pays à bas coûts. Après le Maroc, le Portugal et l'Ile Maurice, l'entreprise se tourne vers des pays "à coûts encore plus bas" comme le Cameroun et le Sénégal. Depuis septembre, les salariés se sont déjà mobilisés à plusieurs reprises. Venue de Bretagne, Ophélie Pavée "craint" que le centre où elle travaille à Quimper ferme. De 160 en 2014, les effectifs sont passés à 120 et atteignent un "seuil critique". "Et Quimper, ce n'est pas le même bassin d'emplois qu'à Paris", dit-elle. L'activité relations clientèle est déjà externalisée à 80%, une part qu'Engie veut porter à 90%, selon l'intersyndicale. En septembre, le groupe avait expliqué avoir décidé de pérenniser "une expérimentation consistant à réaliser certaines activités de relation clientèle (...) hors de France", lancée en 2016, "au vu des bons résultats", afin de "répondre à la nécessité (...) de réduire ses coûts". Interpellé mercredi à l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat auprès du ministère de l'Economie, Benjamin Griveaux, a renvoyé la responsabilité de la situation actuelle, selon les explications fournies par Engie, à certains "prestataires" du groupe dans les services clients, qui "ont signalé leur intention de faire évoluer leur offre de sous-traitance". Selon lui, le groupe, dont l'Etat est l'actionnaire de référence, a indiqué au gouvernement qu'il n'a "pas prévu" de supprimer des emplois dans son unité chargée de la relation clients en France. "Ces emplois seront donc maintenus", a insisté M. Griveaux. sp-mhc/ao/mm ENGIE]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: députés et sénateurs échouent à s'accorder sur une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122122601.6cyi8rfl.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mercredi à s'accorder sur une version commune du projet de budget 2018 de la Sécurité sociale, le désaccord portant principalement sur la hausse de la Contribution sociale généralisée (CSG), a-t-on appris de sources parlementaires. Réunis en commission mixte paritaire (CMP), 7 députés et 7 sénateurs ne sont pas parvenus à dégager un compromis sur ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) qui "sera donc examiné en deuxième lecture à l'Assemblée Nationale dès lundi prochain" en commission, a tweeté le rapporteur général Olivier Véran (LREM, ex-PS), l'examen en séance étant programmé mardi. Le député de l'Isère a précisé à l'AFP que la version de la CSG issue du Sénat "déséquilibre fortement le budget". La chambre haute a supprimé, contre l'avis du gouvernement, la hausse de la CSG sur les retraites, ce qui serait compensé par la création d'une taxe additionnelle. Il a fait état "d'autres désaccords de fond, mais aussi en revanche des choses intéressantes" avec "pas mal d'articles adoptés conforme, et un vrai travail d'amélioration par les sénateurs de plusieurs dispositions". Outre la CSG, un autre membre LREM de la Commission a aussi évoqué comme sujet de discorde "la baisse de la Paje", l'allocation versée aux parents de jeunes enfants, contre laquelle se sont prononcés les sénateurs. Le rapporteur général du Sénat, Jean-Marie Vanlerenberghe (UC), a expliqué de son côté à l'AFP que "de toutes façons il ne pouvait pas y avoir d'accord" sur l'article concernant la CSG. "Pour le reste, un certain nombre de nos amendements vont être repris par l'Assemblée nationale, aux dires d'Olivier Véran", s'est-il félicité. "Sur la partie santé, on peut considérer qu'il y a accord", a-t-il ajouté, observant notamment que "le Sénat a adopté la taxe boissons sucrées qu'avait introduite l'Assemblée". Après son nouveau passage à l'Assemblée, le texte reviendra en nouvelle lecture au Sénat le 1er décembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 13:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner maintenu aux Relations avec le Parlement ? "Une faute lourde" pour Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122090210.94ks7qwh.html</link>
   <description><![CDATA[Le maintien de Christophe Castaner au Relations avec le Parlement après son élection à la tête de La République en marche (LREM) serait "une faute lourde" révélatrice du "mépris" d'Emmanuel Macron envers l'Assemblée, a estimé mercredi le président du groupe LR Christian Jacob. Attendu mardi soir, le remaniement gouvernemental sera finalement annoncé "dans la semaine". "Je pense que si M. Castaner est maintenu à ce poste, c'est une faute très grave. C'est une faute lourde", a déclaré M. Jacob sur Radio Classique. Les Relations avec le Parlement, "c'est un ministère qui, pour le grand public, ne représente peut-être pas grand chose. En revanche sur le fonctionnement de l'Assemblée, c'est un rôle important puisque c'est justement celui qui assiste à la conférence des présidents. C'est le gouvernement qui est maître de l'ordre du jour, cet ordre du jour est discuté avec les différents présidents de groupe donc c'est un ministre qui, en principe, est plutôt attentif aux demandes des groupes d'opposition et qui contribue à faire fonctionner l'Assemblée", a développé le député de Seine-et-Marne. "Mettre un chef de parti comme référent, pour les autres groupes politiques, on est dans la provocation. Nous verrons s'il est maintenu mais j'ai cru comprendre qu'il est maintenu. C'est une faute grave. C'est révélateur d'une forme de mépris qu'a le président de la République pour les élus, on le voit avec les élus locaux, les maires, on le voit aussi avec l'Assemblée. C'est: je vais leur imposer mon garde-chiourme, mon homme-lige qui sera là pour les toiser et pour toiser aussi le président de l'Assemblée", a poursuivi M. Jacob. "D'ailleurs celui qui devrait réagir le plus fort c'est le président de l'Assemblée, c'est aussi (le président du groupe LREM) Richard Ferrand. En conférence des présidents, on a envie de dire (à M. Castaner): +mais présidez la conférence des présidents, présidez l'Assemblée, présidez le groupe parlementaire+. De toute façon, comme tout est décidé à partir de l'Elysée, et d'ailleurs aucun amendement, aucune proposition de l'opposition n'a grâce à leurs yeux, eh bien allons jusqu'au bout", a conclu le chef des députés LR. Interrogé sur le sujet la semaine dernière, le président de l'Assemblée François de Rugy a expliqué qu'il ne voulait "surtout pas [s]'en mêler". "Quelle que soit la solution" retenue par l'Elysée et Matignon, "ce sera la bonne", a pour sa part estimé Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 10:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: Hulot déplore un "bilan en demi-teinte" pour la COP23</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121195659.i7uvfbte.html</link>
   <description><![CDATA[Le retrait des Etats-Unis de l'accord contre le réchauffement global affecte le processus des négociations climatiques, a déploré mardi le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, dressant un "bilan en demi-teinte" de la dernière conférence climat de l'ONU (COP23). "Je vais peut-être un peu modérer votre enthousiasme", a-t-il répondu devant l'Assemblée nationale, au député (LREM) Adrien Morenas qui louait "une conférence que nous espérons salutaire pour notre planète". "Le bilan de la COP23 est en demi-teinte", a dit le ministre à propos de cette conférence qui s'est achevée samedi à Bonn. "L'onde de choc du retrait des Etats-Unis sur ce processus se fait peut-être plus sentir maintenant qu'elle ne s'est fait sentir dans un premier temps, et donc je me garderai bien d'un optimisme trop important". "La communauté internationale, qui était rassemblée (à Bonn) pour la première fois depuis la décision des Etats-Unis, a démontré qu'il y a quand même une coalition qui demeure solide, mais qui a jeté le doute sur la détermination de certains Etats", a-t-il déclaré. "Face à l'urgence, les progrès ont été trop lents, et notamment par rapport à l'alerte des scientifiques (...). Alors il faut accélérer l'action", a-t-il souligné. "C'est une course contre la montre et la parole de vérité c'est la COP24 en Pologne". La COP23 s'est réunie deux semaines pour travailler aux règles d'application de l'accord de Paris, mais les décisions de fond sont attendues en décembre 2018 à la COP24. Donald Trump a annoncé en juin le retrait de son pays de l'accord. Ce sera formellement possible en novembre 2020, mais en attendant le gouvernement a annulé plusieurs mesures nationales prises par son prédécesseur (notamment les financements climatiques promis aux pays du Sud). D'ici la COP24, il y aura "un marathon diplomatique", qui commencera le 12 décembre à Paris avec un sommet sur les financements climatiques lancé par Emmanuel Macron, a souligné M. Hulot en fin de journée devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée. "Ce n'est pas un sommet de négociations mais d'échanges pour travailler (...) sur les financements pour doper la transition énergétique et essayer enfin de sécuriser les promesses faites, et qui restent vaines pour partie", notamment les 100 milliards de dollars annuels à compter de 2020 promis par les pays riches aux pays pauvres. "Si on ne travaille pas d'arrache-pied sur les financements innovants, associés à une exigence, et même une obstination, de travailler sur l'évasion fiscale, je crains que tous les voeux et promesses restent lettre morte", a-t-il prévenu. "Les pays touchés ne se nourriront plus de promesses, donc maintenant il faut être précis." M. Hulot a aussi voulu rassurer sur son engagement: "La seule chose qui a changé c'est ma fonction, qui me met face à des réalités parfois un peu compliquées. On dit que quand on est ministre, on est au pouvoir, (mais) on découvre qu'il y a beaucoup de pouvoirs, partout, et que parfois ces pouvoirs se télescopent et qu'on n'en a pas tant que ça. (...) On est en plus dans un contexte européen donc on n'est pas libre de tout. Je n'ai pas oublié, je l'espère, mes convictions, mes craintes, mes espoirs (...) Je n'ai pas la main sur tout, et j'essaie de pousser les choses de l'intérieur, avec des succès et parfois des échecs aussi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La réponse aux défis" des prisons françaises "doit être politique" (directeur de l'AP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121193805.ii43xplc.html</link>
   <description><![CDATA[Surpopulation carcérale, établissements dégradés, manque de personnel: le directeur de l'Administration pénitentiaire Stéphane Bredin a dressé mardi à l'Assemblée nationale un bilan inquiétant de la situation des prisons françaises en réclamant une "réponse politique". "L'Administration pénitentiaire (AP) est confrontée à une crise de ses moyens. Il manque plus de 15.000 places (de prison) et l'effort de construction consenti depuis trente ans ne rattrape pas l'augmentation continue (...) de la population pénale", a-t-il expliqué lors d'une audition devant la commission des lois de l'Assemblée nationale. "Si les investissements immobiliers ont permis depuis 1987 de fermer les établissements les plus vétustes, ils ont manqué pour l'entretien du parc existant, dégradant ainsi les conditions de détention des détenus et de travail des agents", a-t-il ajouté. "Pour accompagner ce nombre croissant de détenus, la direction de l'AP a bénéficié de création d'emplois mais elle rencontre des difficultés considérables pour recruter et ne parvient pas à résorber un niveau élevé de postes vacants en détention", a aussi souligné le haut fonctionnaire. Les années à venir représentent un vrai défi en raison d'un grand nombre de départs en retraite (+ 40%, soit 900 départs par an), a-t-il ajouté. Ces difficultés "peuvent aussi convaincre que, pour peu qu'on les considère dans le temps long, la réponse à ces défis doit être politique et sortir du balancier entre le tout carcéral et le tout probation. Une politique équilibrée doit s'appuyer sur deux jambes", a-t-il lancé. Pour le directeur de l'AP, il faut d'abord "un programme immobilier ambitieux" car, dit-il, "nous manquons de place dans les maisons d'arrêt dans les zones fortement surpeuplées. Il préconise aussi "des établissements pour peines d'un genre nouveau pour se donner les moyens de préparer les sorties, éviter les sorties sèches qui sont la fabrique de la récidive". "La seconde priorité d'action pour l'AP, c'est "le chantier sur l'efficacité des peines", a-t-il poursuivi. "Comment doit évoluer la réponse pénale sur la détention provisoire, 17 ans après la loi sur la présomption d'innocence? Peut-on réfléchir comme lors du lancement du bracelet électronique il y a 10 ans, au moyen de développer le recours à l'assignation à résidence sous surveillance électronique? Comment promouvoir les peines alternatives à la détention comme les travaux d'intérêt général ou le placement sous surveillance électronique?, a-t-il ainsi énuméré. Au 1er novembre, les prisons françaises comptaient 69.300 détenus parmi lesquels 20.000 prévenus (les personnes non jugées définitivement) soit une augmentation de presque 2,5% en un an. Il y avait parallèlement 164.000 personnes suivies en milieu ouvert. La densité carcérale nationale a atteint 120% en culminant à des niveaux jamais atteints depuis la Libération, comme à Toulouse (158%) ou Paris (170% en moyenne). Au total, 1.473 matelas au sol ont été recensés dans l'ensemble des 88 établissements.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ascometal: quelles sont "les intentions du gouvernement", demandent deux députés PCF à Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121191107.rytf1zqh.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés communistes, Pierre Dharéville et Fabien Roussel, ont demandé mardi à Édouard Philippe "les intentions du gouvernement" concernant Ascometal, qui a sollicité son placement en redressement judiciaire, dans un courrier au Premier ministre où ils plaident pour soutenir la sidérurgie française. Soulignant que "1.500 emplois directs sont menacés" alors que "les sites d'Ascometal sont performants, s'appuient sur un savoir-faire notoire et s'inscrivent dans des projets de territoire", ces élus des Bouches-du-Rhône et du Nord interrogent le Premier ministre, au lendemain de son "discours sur l'industrie", sur ces intentions. "Il semblerait qu'Ascometal ait reçu des marques d'intérêt d'au moins trois industriels. L'État ne peut se désintéresser de cette situation. Les investissements de ces dernières années lui confèrent une responsabilité et même des droits", plaident-ils. Vallourec, dont "Emmanuel Macron, ministre de l'Économie, avait appuyé fortement le projet de restructuration" en 2016 avant un plan de restructuration comprenant la cession d'une aciérie à Ascometal, doit aussi "agir et s'engager", selon ces députés PCF. Le groupe sidérurgique français, en grandes difficultés financières, a demandé lundi l'ouverture d'une procédure de placement en redressement judiciaire auprès de la chambre commerciale du TGI de Strasbourg, et le groupe suisse Schmolz-Bickenbach a annoncé avoir fait une offre pour reprendre ses actifs. Détenue par un consortium d'investisseurs majoritairement français, Ascometal fabrique des aciers spéciaux (pour la mécanique, l'automobile, l'industrie des hydrocarbures) et emploie près de 1.550 salariés sur ses trois sites en France, Hagondange (Moselle, maison-mère), Dunkerque (Nord) et Fos-sur-Mer (Bouches-du-Rhône). Cette ancienne filiale d'Usinor, avait déjà été placée en redressement judiciaire en 2014, avant d'être reprise par Frank Supplisson, associé à des investisseurs français et européens, sous la houlette du ministre du Redressement productif Arnaud Montebourg. Mais l'entreprise - qui compte parmi ses clients Renault, Bosch, Fiat, Toyota, BMW ou la SNCF - n'est pas parvenue à rebondir. "Pour sauvegarder une entreprise le temps de stabiliser une situation face à des offensives concurrentes et à des velléités de réorganisation de la production, contraires aux intérêts de notre pays et de la planète, la question est posée de prises de participation de l'État, et même de nationalisation, ne serait-ce que temporaire", selon les communistes. "On ne va pas lâcher notre industrie": le Premier ministre Édouard Philippe a présenté lundi la stratégie industrielle de l'"Etat partenaire", en précisant notamment le fonctionnement du fonds de 10 milliards d'euros voulu par Emmanuel Macron pour l'industrie. ic/pab/sd FIAT CHRYSLER AUTOMOBILES TOYOTA MOTOR Renault VALLOUREC BAYERISCHE MOTOREN WERKE AG]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Esclavage en Libye: le gouvernement interpellé par une Assemblée unanime</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121172649.zfg0zi63.html</link>
   <description><![CDATA[L'esclavage en Libye a valu au gouvernement cinq interpellations de députés de tous bords mardi, dans une Assemblée unanime à condamner ce phénomène et demander des actions, certains invoquant le sort de leurs ancêtres esclaves. L'intervention de Max Mathiasin, élu (apparenté MoDem) de Guadeloupe, évoquant son propre passé familial, a été saluée par une standing ovation, que les élus FN ont rejointe. "Sur la planète, il y a des passés qui ne finissent pas de passer (...) Ma grand-mère m'a raconté: son grand-père est né en Afrique en homme libre, il a été capturé et vendu, il est arrivé en Guadeloupe en esclave", a-t-il témoigné lors des questions au gouvernement. Et "aujourd'hui en Libye des migrants africains en route vers l'Europe sont vendus aux enchères comme esclaves par des trafiquants", des fais dénoncés il y a quelques jours dans un documentaire choc de la chaîne américaine CNN, a poursuivi M. Mathiasin, demandant d'agir face à ce "drame humanitaire insoutenable". Auparavant, Vincent Ledoux (Constructifs) s'était élevé contre une "régression absolue de notre droit humain", estimant que "la communauté internationale est à un rendez-vous historique". L'Insoumis Eric Coquerel a demandé: "Comptez-vous réagir plus vigoureusement que par un tweet devant l'abominable?", en référence à une réaction du président Emmanuel Macron sur le réseau social. Elu de Martinique, Serge Letchimy (app. socialiste) a relevé "l'indignation de la représentation nationale". Mais "la seule indignation suffit-elle?", a-t-il questionné. Pour le groupe majoritaire LREM, Sereine Mauborgne a salué "le volontarisme de la France engagée dans l'opération européenne Sophia en Méditerranée, et à l'initiative depuis juillet dernier d'une reprise du dialogue" en Libye. Elle a espéré que "l'accueil par la France de 25 premiers réfugiés évacués de Libye" soit l'"amorce d'une dynamique plus large" et appelé à une réponse européenne. En l'absence du Premier ministre et du ministre des Affaires étrangères, la ministre chargée des Affaires européennes, Nathalie Loiseau a répondu que "nous avons tous été saisis d'horreur devant les images" de CNN, ce qui "appelle des actes de responsabilité". Un sommet a été convoqué "avec les principaux pays européens mais aussi des pays africains et des représentants des autorités libyennes pour traiter la question migratoire au niveau des pays d'origine et des pays de transit, pour lutter efficacement contre les passeurs". "Nous devons aussi renforcer l'aide publique au développement", a ajouté la ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
