<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 23:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve à l'unanimité l'expérimentation de "territoires zéro chômage de longue durée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209221214.yt7mgu7i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi soir à l'unanimité une proposition de loi socialiste visant à expérimenter des "territoires zéro chômage" pour les personnes sans emploi depuis plus d'un an. Défendue par Laurent Grandguillaume (PS) et inspirée par l'association ATD Quart Monde, la proposition a obtenu l'aval de toute la gauche, comme de l'UDI et des élus Les Républicains. Le texte vise à tester pour cinq ans l'embauche, dans dix micro-territoires périurbains ou ruraux, de chômeurs de longue durée en CDI, payés au Smic, en développant des activités locales via un fonds financé par la réaffectation des dépenses liées au chômage. "Nous ne devons exclure aucune bonne idée dans la bataille contre le chômage", a souligné devant les députés la ministre du Travail, Myriam El Khomri, rappelant que près de 2,5 millions de personnes sont inscrites à Pôle emploi (en catégorie A, B ou C) depuis au moins 12 mois, le chômage de longue durée étant un "fléau". "Pour se donner les moyens de réussir cette expérimentation, il nous faut commencer petit, quitte à contenir des élans pour ensuite pouvoir généraliser cette initiative", a-t-elle souligné. Présentée par M. Grandguillaume comme une "utopie réaliste face aux injustices humaines", la proposition doit concerner des territoires volontaires et doit mobiliser un peu plus de 10 millions d'euros par an. Après ce vote, le texte, examiné en procédure accélérée, doit passer au Sénat, a priori le 16 janvier, et pourrait être promulgué en mars, pour une application en septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 23:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après sa cyberattaque, TV5 Monde investit dans sa protection auprès d'Airbus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209195037.po9lw20q.html</link>
   <description><![CDATA[Obligée de renforcer nettement sa sécurité informatique après avoir été victime d'une cyberattaque massive en avril, la chaîne francophone TV5 Monde a annoncé mercredi qu'elle confiait sa protection à la division d'Airbus spécialisée dans la défense et l'industrie spatiale. Le 8 avril, vers 20h00 GMT, la chaîne avait subi une cyberattaque menée par des inconnus se réclamant de l'organisation Etat islamique, mais qu'une enquête avait ensuite identifié comme des hackers russes appartenant à un groupe nommé APT28. TV5 avait perdu le contrôle de ses sites internet, de ses comptes sur les réseaux sociaux, et avait dû couper pendant plusieurs heures les programmes de ses 11 chaînes reçues dans plus de 200 pays et territoires. "C'est avéré, par le mode opératoire utilisé, que le but était de nous détruire", estime le directeur général de TV5 Yves Bigot, expliquant que la chaîne "vit encore le traumatisme". Pour éviter que ne se reproduise une autre attaque de ce type, qui aurait pu coûter sa vie à la chaîne, elle va devoir investir au moins 10 millions d'euros dans sa cybersécurité dans les prochaines années, explique Yves Bigot, s'appuyant sur un rapport parlementaire. Une partie de cette somme reviendra à Airbus Defence and Space avec qui TV5 a signé un contrat de trois ans pour assurer sa cyber-sécurité. "Il est difficile de dire exactement ce que ça nous coûtera car la cyber-technologie évolue extrêmement vite et les attaques vont être plus puissantes, donc la défense devra être plus puissante", explique Yves Bigot. "On est déjà tombés une fois, on ne peut pas prendre le risque de tomber une deuxième", poursuit-il. Les équipes d'Airbus Defence and Space étaient intervenues chez TV5 avant l'été aux côtés de l'Anssi, agence du gouvernement chargée de coordonner la défense française face aux cybercriminels, afin de sécuriser en urgence le réseau de la chaîne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 20:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salles de shoot: démarrage prévu à Paris et Strasbourg au premier trimestre 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209171257.22948ik8.html</link>
   <description><![CDATA[L'expérimentation de salles de consommation à moindre risque, appelées parfois "salles de shoot", est prévue à Paris et Strasbourg dès le premier trimestre 2016, et une autre interviendra à Bordeaux au cours de l'année, selon un rapport parlementaire rendu public mercredi. Le principe de l'expérimentation des salles de consommation à moindre risque a été adopté par l'Assemblée nationale et le Sénat en première lecture. Le texte est actuellement en fin de discussion au Parlement. Il prévoit une expérimentation de six ans à compter de la date d'ouverture de la première salle. "Un démarrage est prévu à Paris (à proximité de l'hôpital Lariboisière) et Strasbourg dès le premier trimestre 2016, et à Bordeaux au cours de l'année 2016", a précisé mercredi le Comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques dans son rapport sur la mise en oeuvre des conclusions présentées en novembre 2014 par deux députés sur "l'évaluation de la lutte contre l'usage de substances illicites". Ces salles, destinées à des toxicomanes très désocialisés pour éviter qu'ils se droguent dans la rue, ne pourront accueillir que des usagers majeurs, qui apporteront leur propre produit pour leur seule consommation sur place, sous supervision d'une équipe de professionnels de santé. Dans leur rapport de 2014, la députée socialiste Anne-Yvonne Le Dain et le député LR Laurent Marcangeli divergeaient sur le sujet. Mme Le Dain était favorable à ces salles, tandis que M. Mercangeli refusait leur ouverture. Constatant que la politique de prohibition adoptée par la France depuis 1970 n'a pas empêché la hausse de la consommation de drogues, les deux auteurs, s'étaient par contre accordés "a minima" sur le principe de transformer le délit d'usage de cannabis en une contravention de troisième classe (d'un montant maximal de 450 euros). Mais l'idée, adoptée au Sénat, a été supprimée par l'Assemblée, qui attend des propositions gouvernementales, note le comité d'évaluation, précisant qu'un groupe de travail mandaté par le Premier ministre examine "une éventuelle réforme". Mais "il semble difficile de concilier une contravention de troisième classe avec le maintien de certains éléments de l'individualisation de la peine comme le traitement de la récidive ou l'orientation sanitaire des consommateurs dépendants", note le comité qui propose comme "conciliation possible", la "contravention de cinquième classe que la loi pourrait constituer en délit en cas de récidive".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 18:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi open-data avant de débattre du numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209170638.lpk49ouw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en nouvelle lecture à l'unanimité le projet de loi sur la gratuité de la réutilisation des données publiques (open data), un avant-goût du projet de loi sur le numérique qui sera débattu en janvier à l'Assemblée. Le texte, issu d'un accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire (CMP), sera adopté définitivement par un dernier vote du Sénat le 17 décembre. L'objectif du projet de loi porté par la secrétaire d'État en charge de la Réforme de l'État, Clotilde Valter, qui transpose une directive européenne de 2013, est de favoriser la réutilisation des données publiques. Il pose le principe de gratuité de ces informations, qui s'applique à l'Etat comme aux collectivités territoriales. La culture, l'enseignement et la recherche rentrent aussi dans le régime général sur l'accès aux données publiques. Plus de 20.000 jeux de données publiques sont en ligne sur le site data.gouv.fr et libres de réutilisations. "Ces données sont un levier de croissance, d'activité et d'emploi. Beaucoup de start-up se déploient autour des données publiques et c'est aussi un outil de revitalisation de notre démocratie", a estimé Mme Valter. Le texte prévoit cependant des exceptions au principe de gratuité, d'une part pour les autorités publiques tenues de dégager des ressources propres et d'autre part pour les opérations de numérisation des fonds culturels. Quand elles existent, les redevances acquittées par le ré-utilisateur doivent être transparentes, c'est-à-dire que leurs bases de calcul doivent être rendues publiques. Ces redevances sont importantes pour certains opérateurs: elles s'élevaient à près de 35 millions d'euros en 2012, dont près de dix millions pour l'Insee comme pour l'IGN (Institut national de l'information géographique et forestière) ou encore 1,5 million pour Météo France. Le rapporteur Luc Belot (PS) a indiqué que la question des redevances sera réétudiée dans le cadre du projet de loi plus ambitieux sur le numérique présenté mercredi par la secrétaire d'Etat Axelle Lemaire en Conseil des ministres. Ce projet de loi "pour une République numérique", qui vise notamment à renforcer l'accessibilité des données publiques, mieux protéger les informations personnelles et garantir l'accès de toute la population à internet. Il sera débattu à partir du 19 janvier à l'Assemblée. L'UDI Michel Piron a déploré cette "fragmentation des textes sur le numérique" alors que l'élu LR Lionel Tardy, quelque peu frustré par ce premier texte, a espéré que le gouvernement ne "freinera" pas les débats sur le projet de loi numérique, où il déposera de nombreux amendements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la fin de la version papier du Journal officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209164607.w4ko65f1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté mercredi définitivement par un ultime vote de l'Assemblée la fin de l'édition papier du Journal officiel (JO) pour ne conserver que sa version électronique à partir du 1er janvier prochain. Cette "dématérialisation" du Journal officiel, qui va "dans le sens de l'histoire" selon le député LR Lionel Tardy, a été adoptée à l'unanimité à l'exception des radicaux de gauche et du Front de gauche qui se sont abstenus. Le nombre d'abonnés à la version papier a ainsi chuté de 33.500 en 2004 à 2.291 en 2015, dont 90% sont des administrations et 10% des particuliers, soit environ 200 personnes. Ce changement devrait permettre une économie de 400.000 euros par an, a souligné l'UDI Michel Piron. L'administration devra cependant communiquer sur papier tout extrait du JO à la demande d'un administré. "Le papier c'est notre culture. La dématérialisation affaiblit notre démocratie sous prétexte d'économies", a cependant regretté le radical de gauche Jacques Krabal. La communiste Marie-George Buffet s'est fait de son côté l'écho des inquiétudes de certaines organisations syndicales "sur l'impact de la numérisation sur l'emploi". La socialiste Marie-Anne Chapdelaine s'est par ailleurs étonnée de l'absence de compte twitter du Journal Officiel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Santé: le Sénat va poser la question préalable, entraînant son rejet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209162842.qprq4snf.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires sociales du Sénat, à majorité à droite, a décidé mercredi de poser la question préalable sur le projet de loi santé en nouvelle lecture, ce qui entraînera son rejet. L'Assemblée nationale, qui est à majorité de gauche, aura le dernier mot sur le texte de Marisol Touraine. "Suivant l'avis des rapporteurs, la commission s'est prononcée contre l'adoption du projet de loi", indique la commission dans un communiqué. "Elle a décidé de demander au Sénat, lors de la séance publique, de s'opposer à l'ensemble du texte en adoptant une question préalable". Cette séance publique est prévue le 14 décembre. "Compte tenu de ces divergences persistantes, les rapporteurs ont estimé qu'à ce stade de la procédure, l'intérêt de procéder à une nouvelle lecture était d'autant plus limité que le gouvernement a prévu une adoption définitive du projet de loi par l'Assemblée nationale le 17 décembre, deux jours après son examen au Sénat", indique aussi le communiqué. "Les députés n'auraient ainsi pratiquement pas la possibilité matérielle de prendre connaissance des débats au Sénat", estime la commission présidée par Alain Milon (Les Républicains, LR). Parmi les points de divergence principaux entre les deux assemblées, les rapporteurs ont mentionné l'instauration du paquet neutre de tabac "malgré les doutes sur son efficacité et les réels risques de contentieux" alors que le Sénat a proposé une stricte transposition de la directive européenne. Ils ont aussi cité la mise en place de salles de consommation à moindre risque que les sénateurs voulaient adosser à un centre hospitalier et superviser par une équipe de professionnels. Ils ont aussi critiqué la généralisation du tiers-payant, "mesure à la mise en oeuvre complexe qui a suscité des crispations inutiles, alors que les dispositifs existants permettent déjà l'accès aux soins des publics les plus fragiles". Dans un communiqué, les sénateurs du groupe Communiste, républicain et citoyen (CRC) ont protesté "contre cette motion qui dessaisit le Sénat d'un texte qui remodèle en profondeur le service public de santé". "Alors que les personnels de santé ont montré leur mobilisation exemplaire aux lendemains des attentats du 13 novembre, écrivent-ils, il est incompréhensible de refuser de débattre de l'avenir de l'hôpital public, de l'articulation médecine de ville et hôpital, de l'évolution de la santé mentale ou encore du rôle des personnels, des usagers, des élu(e)s dans les instances de décision".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 17:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Sarkozy "ouvre une crise dans la droite républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209161919.q1hshjhe.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a estimé mercredi que Nicolas Sarkozy "ouvre une crise dans la droite républicaine" en parlant "comme l'extrême droite". Le président du parti Les Républicains "met la droite dans une impasse en faisant en sorte qu'elle parle comme l'extrême droite" depuis trois jours, en prenant "les mêmes expressions, les mêmes thématiques" dans le but de "récupérer des électeurs", a jugé le patron des députés PS devant l'Association des journalistes parlementaires. "Cela suscite des cris de douleur", a observé M. Le Roux en référence à Xavier Bertrand, candidat de la droite et du centre seul en lice face à Marine Le Pen dans le Nord-Pas-de-Calais-Picardie, qui a enjoint notamment à Nicolas Sarkozy de "se taire", à défaut de pouvoir l'"enfermer". Le responsable socialiste espère que ces paroles du député-maire de Saint-Quentin (Aisne) seront "motrices pour les électeurs de gauche" dans sa région, où la liste socialiste s'est retirée. "Je pense que Christian Estrosi (candidat LR en PACA) a ce même cri de douleur", a-t-il glissé. "Ils savent bien eux que la question n'est pas tant de faire baisser le Front national que de faire sortir des abstentionnistes de droite et de gauche républicaines", a poursuivi le président du groupe PS. Aux yeux de ce proche de François Hollande, "Nicolas Sarkozy est à côté du moment que vit notre pays". "Ne voir l'ennemi qu'en la gauche, alors que le FN est aux portes de plusieurs régions, c'est un non-sens". "En faisant cela, il ouvre une crise dans la droite républicaine", a-t-il jugé. A l'inverse, cet élu de Seine-Saint-Denis a vanté l'"attitude républicaine" du retrait des listes PS dans des régions pouvant basculer au FN, même si "c'est une attitude qui nous coûte, qui provoque avec notre électorat des interrogations, voire des distanciations". En NPDC-Picardie, PACA et grand Est, "ça ne nous écorche pas la bouche" d'appeler à voter Xavier Bertrand, Christian Estrosi ou Philippe Richert malgré "des désaccords profonds", cette consigne est "digne, et conforme aux intérêts du pays", selon lui. Dire de "faire barrage au FN" sans donner de nom est une "périphrase" envoyant à l'électorat l'idée de "n'en faites pas trop", alors qu'"on n'en fait jamais assez contre le FN", a-t-il lancé. M. Le Roux a repoussé le bilan à l'après-second tour. "On verra là où cela a marché, là où cela n'a peut-être pas marché" et comme "après toutes les élections", "on essaiera de se poser la question: +que peut-on se reprocher?+" "Je ne fais pas partie de ceux qui jetteront ceux qui font de la politique, qui diront qu'il faut tout changer et ne voudront rien changer", a-t-il averti. Et de suggérer: "Je me demanderai si nous avons bien fait, au moment où nous avons reconnu le vote blanc, de ne pas y associer le vote obligatoire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face aux amalgames, "devoir de protection" de l'Etat vis-à-vis "de nos compatriotes musulmans" (Valls à l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209160554.n89559ec.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mercredi devant l'Assemblée que l'Etat avait un devoir de protection" vis-à-vis des musulmans de France", confrontés aux "amalgames", après les attentats de Paris et de San Bernardino (Californie). L'Etat a "un devoir de protection vis-à-vis de nos compatriotes et de nos concitoyens musulmans pour éviter les amalgames qu'on entend de l'autre côté de l'Atlantique, mais qu'on entend aussi dans notre pays", a déclaré le Premier ministre, à quelques jours du second tour des élections régionales, alors que le FN pourrait enlever, pour la première fois, une ou plusieurs régions. "Les musulmans de France sont les premières victimes de l'islamisme radical", a estimé M. Valls, qui répondait à une question du député de Seine-et-Marne Yves Albarello (Les Républicains) concernant la mosquée de Lagny-sur-Marne, dans son département. Une vaste opération de police avait visé le 2 décembre cette mosquée présentée comme salafiste, entraînant la fermeture du lieu de culte. Selon le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, un revolver et des documents sur le jihad avaient alors été découverts chez des dirigeants de la mosquée. Les perquisitions avaient conduit à la notification de 22 interdictions de sortie du territoire et à "neuf mesures d'assignation à résidence d'individus radicalisés". "Que cela soit pour la mosquée de Lagny ou pour d'autres mosquées, (...) nous allons poursuivre ces perquisitions, nous allons poursuivre cette traque, de cet islamisme radical, de ce salafisme, qui corrompt une partie de notre jeunesse", a déclaré Manuel Valls, mercredi. "Oui, notre adversaire, notre ennemi, c'est l'islamisme radical et il doit savoir que l'Etat, fort du soutien de la représentation parlementaire, sera intransigeant et déterminé", a déclaré Manuel Valls, avant de conclure par son "message de soutien à nos compatriotes musulmans". Mardi, déjà, le Premier ministre avait tancé le milliardaire américain Donald Trump, favori de la primaire des Républicains pour la course à la Maison Blanche, lui reprochant d'entretenir "la haine et les amalgames" avec sa proposition de barrer l'entrée des musulmans aux Etats-Unis. "M. Trump, comme d'autres, entretient la haine et les amalgames: notre SEUL ennemi, c'est l'islamisme radical", avait assuré M. Valls sur son compte Twitter.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 17:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zéro chômage de longue durée: l'Etat "prend toute sa part à l'expérimentation" (El Khomri)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209150940.lbwaaure.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail, Myriam El Khomri, a affirmé mercredi que l'Etat prendrait "toute sa part" dans l'expérimentation d'un dispositif pour lutter contre le chômage de longue durée dans des micro-territoires, qui fait l'objet d'une proposition de loi débattue à l'Assemblée nationale. "L'Etat prend toute sa part à cette expérimentation, notamment par un engagement financier fort", a déclaré la ministre devant les députés, qui examinent ce mercredi une proposition de loi du député PS Laurent Grandguillaume intitulée "Territoires zéro chômage de longue durée". "Cet engagement de l'Etat viendra compléter celui des collectivités locales ou des organismes publics ou privés autour des entreprises, et je souhaite que cet engagement explicite soit une condition qui s'impose à tous les territoires pour intégrer l'expérimentation", a poursuivi Myriam El Khomri. Le projet d'expérimentation défendu par Laurent Grandguillaume, inspiré par l'association ATD Quart Monde, vise à embaucher, dans dix micro-territoires périurbains ou ruraux, des chômeurs de longue durée en CDI en développant des activités locales via un fonds financé par la réaffectation des coûts liés à la privation d'emploi. L'état amorcerait le dispositif à hauteur d'environ 10 millions d'euros. "Compte tenu de l'urgence de la situation, nous ne devons exclure aucune proposition innovante", a commenté la ministre du Travail, saluant ces "nouvelles modalités d'accompagnement des chômeurs longue durée qui sont parfois dans une réelle désespérance". "Il faut impérativement développer l'expérimentation et c'est pour cette raison que nous soutenons de nombreuses initiatives locales, parce que c'est à partir des territoires, de l'investissement des élus, des entreprises et des bassins d'emploi que nous arriverons à battre le chômage", a-t-elle ajouté. "Ces initiatives complémentaires viennent à côté du service public de l'emploi. Il nous faut désormais tout mettre en oeuvre pour que cette expérimentation soit viable et fonctionne sur le terrain", a conclu la ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 16:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) favorable à un "élargissement du gouvernement" après les régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209144414.2i990a5z.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, s'est dit favorable mercredi à un "élargissement du gouvernement" après les élections régionales afin de "poursuivre le rassemblement de la gauche", tout en tendant la main aux centristes. Interrogé devant l'Association des journalistes parlementaires sur un possible remaniement à venir, le patron des députés PS a plaidé pour "maintenir le rassemblement (de la gauche) que nous avons su faire" pour le 2e tour et s'est prononcé pour un "élargissement potentiellement du gouvernement, au rythme que choisira le président de la République". Et élargir la majorité jusqu'aux centristes? Ceux-ci "peuvent être très très mal à l'aise avec la droite" depuis les prises de position de ses leaders après le premier tour, a jugé M. Le Roux. "A partir du moment où c'est sur des bases claires, sur ce que la majorité veut faire, sur ce que souhaite le président de la République pour le pays, sur ce que veut mettre en oeuvre le Premier ministre, je ne mets pas de frontière à l'élargissement des républicains, de ceux qui veulent réformer", a poursuivi le responsable socialiste. Cet élu de Seine-Saint-Denis a noté que si le rassemblement s'était fait dès avant le premier tour, "la gauche serait arrivée en tête dans quasiment toutes les régions" et "le Front national aurait été dans une position forte par son score, mais moins dynamique par l'ordre d'arrivée". La "grande leçon" qu'il en tire est donc que "notre rassemblement est important au 1er tour pour nous mettre dans la meilleure des situations". A l'élection présidentielle, il a dit craindre "l'élimination par la division". "C'est un rassemblement peut-être aujourd'hui par responsabilité, j'aimerais qu'il devienne par conviction dans l'année qui vient", a plaidé M. Le Roux, pour qui "on doit pouvoir rechercher des convergences dans les prochains mois". Le gouvernement doit-il être désormais "plus à gauche"? "Le rêve de certains à voir une gauche remplacer une autre ne se passe pas", a-t-il observé. D'après lui, aux régionales, "les candidats qui assument profondément ce que nous sommes n'ont pas eu à en souffrir".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 15:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: les députés réduisent d'un an à six mois la prise en compte des dépenses de campagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209141239.scswrr1u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont réduit d'un an à six mois la période de comptabilisation des dépenses électorales pour l'ensemble des élections, à l'occasion de l'examen mercredi en commission de deux propositions de loi socialistes modernisant les règles applicables à la présidentielle. Les textes du socialiste Jean-Jacques Urvoas, qui seront discutés en séance le 16 décembre, ne prévoyaient initialement cette réduction que pour la présidentielle, mais les députés ont adopté des amendements Les Républicains et UDI l'étendant à toutes les élections pour éviter toute "suspicion". "Il y a une suspicion que cela permette au président de la République d'utiliser les moyens de l'Etat six mois de plus. Ou bien on réduit à six mois pour toutes les élections, ou bien on ne le fait pas", a ainsi affirmé le député LR Philippe Houillon. Les députés suivent en cela les recommandations de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) qui, dans son dernier rapport d'activité publié au mois de mars 2015, suggérait une telle réforme. "L'une des origines des mises en cause récurrentes d'élus (...) portant sur l'utilisation de moyens publics par un candidat sortant, réside dans la longueur de la période de douze mois pendant laquelle les dépenses électorales doivent être recensées. En effet, le caractère éventuellement électoral des dépenses exposées dans les douze mois avant l'élection est souvent difficile à contrôler, alors que l'essentiel de la campagne se déroule en fait dans les trois à six derniers mois", avait expliqué la Commission. Les députés ont adopté un amendement de M. Urvoas qui contraindra les candidats à la présidentielle à rendre publiques chaque mois les dépenses engagées pour la campagne. "Cela améliorera la transparence financière de la campagne et facilitera le contrôle a posteriori de la CNCCFP", selon le député du Finistère et président de la Commission des lois. Les candidats pourront également défendre leur programme par achats d'espace dans la presse ou par voie d'affichage (hors des panneaux officiels), une interdiction qui n'avait plus lieu d'être selon M. Urvoas dans la mesure où ces dépenses seront intégrées aux comptes de campagne qui sont plafonnés. Pour le reste, les députés ont maintenu l'essentiel du texte initial, notamment la partie, vivement critiquée par l'UDI, qui substitue le "principe d'équité" à l'actuelle "règle d'égalité" des temps de parole des candidats, pendant la période d'environ trois semaines qui va de la publication de la liste des candidats au démarrage de la campagne officielle. "Le nombre important de candidats - 12 en 2007, 10 en 2012 - rend difficile l'application d'une stricte égalité, dissuadant certaines chaînes d'organiser des débats et conduisant in fine à une réduction du temps médiatique consacré à la campagne présidentielle", a expliqué M. Urvoas. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, pour qui "la vie politique est déjà trop polarisée sur les grands partis", a contesté les critères retenus pour cette équité, à savoir les sondages, les résultats obtenus aux plus récentes élections et la "contribution de chaque candidat à l'animation du débat électoral". "C'est le CSA qui va déterminer la contribution de chaque candidat et sera le censeur de l'élection présidentielle ?" s'est-il indigné. Les députés ont également adopté un amendement PS pour que la publicité de la liste des élus "parrainant" un candidat se fasse au fur et à mesure du recueil des "500 signatures" afin d'éviter les "faux suspenses" entretenus par le passé sur le nombre de signatures recueillies.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RSI: Valls écarte un retour vers le régime général proposé par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151209091740.1tmavdm6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a écarté mercredi un retour du régime social des indépendants (RSI) vers le régime général de la Sécurité sociale, piste défendue par son ministre de l'Economie Emmanuel Macron, en soulignant qu'elle représenterait un surcoût très important pour les cotisants au RSI. Le Premier ministre a également indiqué que le gouvernement présenterait mercredi en Conseil des ministres son projet de réforme du RSI, préparé depuis plusieurs mois après la remise d'un rapport parlementaire. "La surcotisation que cela (un alignement sur le régime général) impliquerait, justement pour les indépendants, de l'ordre de 30% de plus -je veux leur dire que ce n'est pas la bonne solution- nous a conduit à écarter aujourd'hui cette option", a déclaré le chef du gouvernement sur BFMTV/RMC. "C'est moi le chef du gouvernement", a souligné M. Valls quand on lui soulignait que cette idée avait été défendue mardi par son ministre Emmanuel Macron. "Nous avons pris des mesures de simplification pour raccourcir les délais de paiement, pour sécuriser la liquidation, cela commence à porter des fruits", même si "c'est difficile", a souligné M. Valls. "Le gouvernement va présenter la semaine prochaine en Conseil des ministres l'ensemble de son plan par rapport au RSI donc nous apportons des solutions dans le dialogue avec la profession", a poursuivi le Premier ministre, qui s'est dit "à l'écoute". Mardi, lors d'un séminaire devant des artisans, Emmanuel Macron avait défendu "un guichet adapté pour les indépendants au sein du guichet général", plutôt qu'un régime dédié comme le RSI, ce qui serait "sans doute une réforme plus pragmatique". Ce régime créé en 2006, et qui compte six millions d'affiliés (artisans, commerçants, professions libérales, retraités), essuie de nombreux reproches: erreurs dans les appels de cotisations, dossiers perdus ou encore interventions d'huissiers sur de fausses données, absence d'appels de cotisations pendant plusieurs années conduisant à des poursuites sans motif ou de mauvaises surprises au moment de la retraite. Outre les dysfonctionnements, les affiliés dénoncent la faiblesse de leur couverture sociale tant en matière de maladie et d'invalidité que de retraite. Vingt mesures censées améliorer le RSI avaient déjà été annoncées par le gouvernement en juin. D'autres avaient été promises après la remise d'un rapport sur la question, rédigé par les députés socialistes Fabrice Verdier et Sylviane Bulteau.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 10:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guillaume Soro n'est plus visé par un mandat d'amener en France, selon ses avocats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208182951.97nfrk6q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale de Côte d'Ivoire, Guillaume Soro, n'est plus visé par un mandat d'amener en France, bénéficiant d'une immunité diplomatique lors de son séjour, ont assuré mardi ses avocats dans un communiqué. "Les documents attestant du caractère officiel de la présence (de M. Soro, ndlr) sur le territoire français à l'occasion de la COP21" ont été fournis à la juge d'instruction qui avait délivré le mandat lundi, ont indiqué Jean-Paul Benoit, Jean-Pierre Mignard et Pierre-Emmanuel Blard, avocats de Guillaume Soro. La juge a reconnu qu'"il bénéficiait du statut diplomatique et de l'immunité" qui l'accompagne, ajoutent-ils. Leur client n'est donc plus visé, selon eux. La délivrance de ce mandat a suscité une vive protestation des autorités de Côte d'Ivoire qui ont convoqué mardi l'ambassadeur français. La juge d'instruction parisienne Sabine Khéris cherchait à entendre M. Soro dans le cadre de la plainte déposée en 2012 par Michel Gbagbo, fils de l'ex-président ivoirien Laurent Gbagbo, pour "enlèvement, séquestration et traitement dégradant et inhumain", selon des sources concordantes. Des policiers s'étaient présentés lundi au domicile français de M. Soro qui était absent. Selon une source judiciaire, la juge a délivré un mandat d'amener parce qu'il n'avait pas répondu à des convocations précédentes. Les avocats français de M. Soro ont protesté contre cet acte estimant qu'il avait été "délivré en méconnaissance des pratiques et usages diplomatiques admis et reconnus". Guillaume Soro "saisira dans les prochains jours la justice française d'une plainte en dénonciation calomnieuse" contre M. Gbagbo, ont-ils indiqué. M. Soro, deuxième personnage de l'Etat, fait partie de la coalition au pouvoir dirigée par Alassane Ouattara, réélu président fin octobre dès le premier tour. En 2010, le refus du président Laurent Gbagbo de reconnaître sa défaite à la présidentielle avait débouché sur une crise post-électorale qui a fait 3.000 morts. M. Gbagbo doit être jugé le 28 janvier pour crimes contre l'humanité par la Cour pénale internationale (CPI) de La Haye où il est détenu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 19:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement au texte sur les ressources propres de l'Union européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208173131.sv0s2687.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mardi, par un vote de l'Assemblée, le projet de loi autorisant l'approbation de la décision du Conseil européen du 26 mai 2014 relative au système des ressources propres de l'Union européenne. Cette décision vise à définir le financement du budget annuel de l'Union européenne. Elle précise notamment les catégories de ressources propres, leurs méthodes de calcul, ainsi que les modalités de versement des contributions des Etats membres. Ce projet de loi a été voté sans débat à l'Assemblée. Au Sénat, il avait été approuvé en septembre par l'ensemble des groupes politiques. Dans un communiqué, le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Harlem Désir s'est félicité de son adoption. "D'un montant de 1.082 milliards d'euros pour la période 2014-2020, (le budget de l'UE) joue un rôle essentiel dans le développement des territoires grâce à la politique de cohésion et à la politique agricole commune que la France a préservées", a-t-il souligné. Ce budget, a-t-il ajouté,"nous permet de répondre collectivement aux grandes crises internationales auxquelles l'Union européenne est confrontée, telles que la crise des réfugiés, les opérations extérieures et la lutte contre le terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: "gueule de bois" pour certains députés PS après le retrait dans 3 régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208170944.7rkl4ckw.html</link>
   <description><![CDATA[La plupart des députés socialistes ont jugé mardi nécessaire le retrait des listes PS dans trois régions pour faire barrage au Front national, malgré "la gueule de bois" pour certains, mais des voix se sont élevées pour appeler le gouvernement à "changer de politique" après le second tour. Le Premier ministre Manuel Valls est venu soutenir devant le groupe socialiste la position du PS, qui a "parfaitement joué son rôle", en décidant de retirer ses listes en PACA, Nord-Pas-de-Calais-Picardie et grand Est. Face à ce choix, "nombre de députés socialistes ont la gueule de bois, mais on n'a pas le choix" au vu de "la montée en puissance du Front national", a déclaré Yann Galut, rappelant que "la décision a été prise a l'unanimité du bureau national (du PS)". Même si la perspective d'une absence d'élus dans la région PACA pendant près de six ans lui fait "plus que mal au coeur", Karine Berger, élue des Hautes-Alpes, votera pour Christian Estrosi (LR), plaidant pour que le "sacrifice immense" du PS n'ait pas été vain. A l'inverse, son collègue du Pas-de-Calais Guy Delcourt a indiqué sur Twitter qu'il ne voterait pas pour Xavier Bertrand (LR) en NPDCP, comme l'a appelé à le faire Manuel Valls, préférant glisser un bulletin blanc dans l'urne. La veille, le député PS du Val-d'Oise Jean-Pierre Blazy avait lui critiqué la décision de la direction du PS quant aux retraits, appelant à "ne pas confondre résistance et capitulation". - Un 'crève-coeur' - Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et tête de liste de la gauche en Ile-de-France, a jugé de son côté qu'il était "facile" de se retirer "quand on a une idée précise de ce que l'on veut envoyer comme message à tous les amoureux de la République". Le député des Hauts-de-Seine Jean-Marc Germain a dit "assumer totalement" ce choix, bien que "très dur". Hugues Fourage, l'un des porte-parole des députés PS, a répondu à Marine Le Pen qui a évoqué un "suicide collectif du PS" : "le vrai suicide" serait de "laisser nos régions à un parti corrompu", de "renier nos valeurs en renonçant à lui faire barrage". Sous couvert d'anonymat, un député PS légitimiste estimait toutefois que Manuel Valls aurait pu se contenter de donner la consigne de "faire barrage" au FN, notant qu'"il y a une différence" avec le fait d'appeler explicitement à voter pour la droite. "Il faut faire barrage à l'extrême droite, mais sans donner des leçons de morale depuis Paris à nos amis en province", a aussi jugé le "frondeur" Pascal Cherki, pour qui "il n'y a pas de bon choix" entre se maintenir ou se retirer, un "crève-coeur". Pour l'élu de Paris, ce n'est pas le moment de changer la ligne entre deux tours, mais "si on veut éviter le pire, il faut qu'on se ressaisisse" après, une idée partagée par le chef de file des frondeurs, Christian Paul, qui plaide pour un "nouvel agenda politique". Quant à Benoît Hamon, porte-voix de l'aile gauche du PS, il a déjà affirmé qu'il "faudra changer de politique", estimant que la majorité actuelle "a failli manifestement" dans plusieurs domaines. L'ancienne ministre Aurélie Filippetti a invité les politiques à se pencher sur leurs "propres responsabilités" face à la montée du FN. En 2012, l'élection présidentielle "a été gagnée sur un programme de gauche réaliste mais ambitieux". "Pourquoi le nier et le renier?", s'est interrogée cette députée frondeuse. parl-chl/reb/ff/bma]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
