<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 18:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Jean-Baptiste Djebbari, un pilote pressenti aux Transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190903162847.tk5w3kjs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la Haute-Vienne Jean-Baptiste Djebbari, attendu au ministère des Transports, est un ex-pilote de ligne, qui a rapidement su se rendre incontournable dans le domaine des mobilités à l'Assemblée nationale. Mâchoire carrée, débit de mitraillette, des ambitions affichées... A 37 ans, ce porte-parole du groupe des "marcheurs" à l'Assemblée est devenu un habitué des plateaux de télé. S'il entre au gouvernement, il devra défendre dès le 10 septembre le tentaculaire projet de loi sur les mobilités, qui passe en nouvelle lecture au Palais Bourbon. Elu député pour la première fois en 2017, il s'est fait connaître comme rapporteur du projet de réforme ferroviaire en 2018. Il s'entend bien avec la ministre des Transports d'alors Elisabeth Borne, et a mis de l'huile dans les rouages avec les syndicats de la SNCF, si bien que son nom circulait récemment parmi les successeurs possibles à Guillaume Pepy à la tête de l'entreprise ferroviaire. Adepte des propositions chocs, il a suggéré récemment que les autoroutes reviennent dans le giron de l'Etat à la fin des concessions actuelles. L'anticipation des recettes des péages permettrait de financer dès à présent les infrastructures de transport, dont les besoins sont criants. Actif également au mouvement La République en marche, Jean-Baptiste Djebbari a pris en début d'année la responsabilité de sa stratégie de financement, avec en ligne de mire les prochaines échéances électorales, à commencer par les municipales de mars 2020. - Demi de mêlée - Lui-même avait fait planer le suspense sur une possible candidature à Limoges. "Nous avons impulsé une dynamique sur un territoire qui est en rattrapage à tous les niveaux. Il est essentiel de poursuivre notre engagement", plaidait il y a quelques semaines cet élu venu de la gauche. Issu d'une famille modeste aux racines berbères lointaines, ce natif de Melun a suivi une prépa maths sup et spé avant d'intégrer l'Ecole nationale de l'Aviation civile (ENAC). Après avoir débuté comme contrôleur aérien, il est devenu pilote puis directeur des opérations pour une société spécialisée dans les vols d'affaires. Le jeune homme multicarte a été également expert judiciaire aéronautique. Travaillant en 2015 à la création d'une compagnie aérienne interrégionale, il a rencontré Emmanuel Macron alors ministre, et s'est engagé dans sa campagne. A ses heures, Jean-Baptiste Djebbari joue au rugby, au poste de demi de mêlée. Il devait être le capitaine du XV parlementaire, qui réunit des élus de tous bords, lors de la Coupe du monde des parlementaires ce mois-ci au Japon. Pas sectaire, le député était fin août à l'université d'été de La France insoumise pour débattre de "l'urgence écologique". Il prône une "écologie du réel", qui "se fait territoire par territoire, filière par filière".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>52 députés demandent que cesse "la répression contre les élus catalans"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190831220008.vg6vhhsg.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante-deux députés français de gauche et du centre demandent dans une tribune à paraître dimanche dans le JDD que cesse la "répression contre les élus catalans", alors que certains indépendantistes sont emprisonnés et d'autres exilés pour avoir organisé un référendum d'autodétermination en 2017. "En raison de leurs choix politiques, pour avoir voulu organiser un vote, des élus sont emprisonnés, exilés, et risquent d'être condamnés à de lourdes peines de prison", écrivent ces députés, majoritairement issus des groupes UDI, "Libertés et territoire", La France insoumise et GDR (communiste). "Le respect des règles institutionnelles est une chose, mais nous considérons que le débat politique ne saurait être tranché par la répression, par des atteintes aux droits des personnes, par une forme de délit d'opinion", poursuivent-ils. "Comme de nombreuses voix en Espagne et ailleurs, nous en appelons à l'apaisement des tensions et à la fin des mesures arbitraires qui frappent des élus du suffrage universel", concluent-ils. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, le secrétaire national du PCF Fabien Roussel, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, les anciennes ministres Marie-George Buffet (PCF) et Sylvia Pinel (PRG), le député Régis Juanico (Générations) font notamment partie des signataires. Le principal procès de la tentative de sécession de la Catalogne en octobre 2017 s'est achevé en juin. Douze indépendantistes dont l'ancien vice-président de la région Oriol Junqueras y risquent jusqu'à 25 ans de prison. Le verdict devrait être connu à l'automne.]]></description>
   <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi bioéthique: la Conférence des évêques reçue par Macron, auditions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190829190323.fa9c2rso.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de bioéthique a été au centre de discussions informelles jeudi entre Emmanuel Macron et la Conférence des évêques de France (CEF), tandis que les représentants des cultes catholique, protestant et juif ont fait part devant l'Assemblée nationale de leur "vigilance" sur ce texte. Le nouveau président de la CEF, Éric de Moulins Beaufort, a "pu dire au président les points clés de la position de l'Église catholique" sur ce projet de loi qui prévoit notamment l'extension de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, a déclaré à l'AFP le secrétaire général de la CEF, Thierry Magnin, qui participait à l'entrevue. "On a pu aborder la question de l'extension de la PMA, on a parlé de la GPA (gestation pour autrui, qui n'est pas dans le projet, ndlr), de l'embryon, des cellules souches et des autres sujets dans le projet", s'est-il félicité. M. Macron "a reconnu que les questions de fond qu'on posait étaient de vraies questions", même si "je ne pense pas qu'on l'ait fait changer", a ajouté M. Magnin. Dans la journée, des représentants cultuels ont également fait part de leurs craintes sur ce texte lors d'auditions devant la commission spéciale bioéthique de l'Assemblée nationale. le grand rabbin de France, Haïm Korsia, a fait valoir que "ce qui se concevait en matière de médecine", notamment pour soigner les maladies, ne peut "pas se concevoir de la même façon pour répondre à une demande ponctuelle" individuelle. Et souligné que l'"humanité s'est construite sur l'idée d'un père et d'une mère". Il a aussi critiqué le principe d'"une loi révisable sans arrêt" - comme c'est le cas des lois de bioéthique - car cela "dévalorise (sa) force", et il a suggéré la mise en place "d'une commission de suivi permanente". Responsable bioéthique à la Conférence des évêques de France, Mgr Pierre d'Ornellas a, lui, appelé à la "vigilance" en craignant de possibles "discriminations", par exemple entre "un enfant avec un père (et) un enfant sans la possibilité d'en avoir un", ou encore entre un enfant issu d'un don qui pourra connaître le père et celui qui ne le pourra pas. Comme Haïm Korsia, il a mis en avant la nécessité de soigner "en priorité les personnes atteintes de maladie". Il a également averti du risque d'accentuer la "précarité des femmes mères seules". De son côté, le président de la Fédération protestante de France, François Clavairoly, a rappelé "l'opinion très partagée" des protestants sur l'extension de la PMA", sur laquelle "il faut être vigilant". Pour lui, le "contexte européen" actuel (extension de la PMA existant depuis des années dans de nombreux pays, tels la Grèce, le Danemark, l'Espagne, les Pays-Bas...) oblige la France à "ne plus rester sans cadre juridique". "Vers quel développement de la médecine reproductive nous dirigeons-nous ? (...) Comment nous préparons-nous aux nouvelles formes de parentalité et de filiation ?", s'est-il interrogé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 19:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: Philippe convoque une réunion de ministres "mi-septembre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190828165901.bnzvqw4v.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a assuré mardi "maintenir un niveau maximal de mobilisation" au sujet du Brexit, en précisant avoir programmé "vers la mi-septembre", une réunion "avec tous les ministres concernés". Qualifiant de "faible" la "probabilité d'organiser une sortie ordonnée du Royaume-Uni" de l'Union européenne d'ici l'échéance fixée au 31 octobre, le Premier ministre français a rappelé que "la responsabilité du gouvernement est de préparer le pays à faire face à toutes les éventualités, même les plus délicates", lors d'un discours devant les ambassadeurs réunis à Paris. En ce sens, Édouard Philippe a souligné que le gouvernement disposait déjà d'un arsenal législatif "complet" qui comprend "7 ordonnances, 8 décrets et plusieurs arrêtés, pour faire face à une sortie sans accord". "Nous avons également recruté des fonctionnaires supplémentaires pour assurer les contrôles à la frontière, plusieurs centaines de douaniers et de vétérinaires", a-t-il précisé. Par ailleurs, M. Philippe s'est félicité de la "très belle réforme" de l'accueil des étudiants étrangers, qui s'est traduite notamment par une hausse des frais d'inscription universitaires pour les étudiants non-européens pour la rentrée 2019. Cette annonce avait suscité des remous, des associations saisissant le Conseil d'État pour "rupture d'égalité", quand un rapport parlementaire concluait que cette mesure faisait courir "un risque réel de décrochage sur le court terme" pour l'attractivité de l'enseignement supérieur français. Le Premier ministre a récusé cette prédiction en affirmant que le nombre d'étudiants étrangers présents en France était à la rentrée en "très légère augmentation, de l'ordre de 2%", avec notamment une "augmentation significative des étudiants indiens".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de réforme des institutions: proportionnelle, référendum, climat, non-cumul...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190828135010.ltpkrqoz.html</link>
   <description><![CDATA[Référendum d'initiative partagée, proportionnelle, non-cumul des mandats ou climat: voici les principales mesures de la réforme des institutions présentée mercredi au Conseil des ministres par la garde des Sceaux, Nicole Belloubet. Ces trois projets de loi - constitutionnelle, organique et ordinaire - entendent incarner "la rénovation, la revitalisation de notre démocratie, (et) la réponse à une aspiration de proximité et de participation des conseils de nos concitoyens", a fait valoir la ministre de la Justice devant la presse à l'issue du Conseil, en reprenant les annonces du Premier ministre lors de son discours de politique générale de juin. Ils diffèrent sur certains points des projets de réforme soumis en 2018 et bloqués par l'affaire Benalla: il n'y a notamment plus les mesures relatives au fonctionnement des assemblées parlementaires, et "nous avons diminué la diminution du nombre de parlementaires", a souligné la garde des Sceaux, de même que le taux de proportionnelle a été relevé, "pour accorder une plus grande, une meilleure représentation des différentes tendances politiques". - LOI CONSTITUTIONNELLE . Référendum Extension du champ du référendum aux "questions de société" et à "l'organisation des pouvoirs publics nationaux ou territoriaux". Seuil du référendum d'initiative partagé (RIP) abaissé: il pourra être "organisé à l'initiative conjointe d'un dixième des membres du Parlement et d'un million d'électeurs", contre 20% des parlementaires et plus de 4,7 millions de personnes actuellement. . Conseil de la participation citoyenne Le Conseil économique, social et environnemental (Cese) sera rebaptisé "Conseil de la participation citoyenne" et le nombre de ses membres passera à un maximum de 150 représentants de la société civile (contre 233 membres et 60 personnalités associées). Cette chambre sera toujours le réceptacle des pétitions citoyennes et aura une mission de consultation du public. Elle pourra réunir des conventions de citoyens tirés au sort. . Justice La Cour de justice de la République, créée en 1993 et chargée de juger les ministres pour des faits commis dans l'exercice de leurs fonctions, doit être supprimée au profit de la Cour d'appel de Paris. Mais un filtre est prévu, via une "commission des requêtes" qui pourra être "saisie par le ministère public, la juridiction d'instruction ou la personne qui se prétend lésée". Il est aussi prévu de graver dans le marbre que les magistrats du parquet sont nommés par l'exécutif "sur l'avis conforme" du Conseil supérieur de la magistrature, comme actuellement pour les juges du siège. Le CSM est un organe indépendant, dont la composition ne sera pas modifiée. Les anciens présidents de la République ne pourront plus être membres à vie du Conseil constitutionnel. Le Conseil constitutionnel pourra être saisi par 45 parlementaires avant la promulgation d'une loi, contre 60 actuellement. . Collectivités et Corse Les collectivités territoriales pourront déroger aux lois fixant leurs compétences, de manière pérenne et non plus seulement à titre expérimental, selon un "principe de différenciation". Un nouvel article 72-5 de la Constitution doit aussi entériner le statut particulier de la collectivité de Corse créée en 2015. Lois et règlements pourront "comporter des règles adaptées aux spécificités liées à son insularité", sur décision de la collectivité mais dans des conditions strictes. Enfin l'article 73 prévoira des assouplissements sur la procédure d'adoption des textes dans les collectivités outre-mer. . Environnement Inscription à l'article 1er de la Constitution que "la République favorise toutes les actions en faveur du climat et de la biodiversité". Cet ajout avait été souhaité par l'ex-ministre Nicolas Hulot et voté l'année dernière par l'Assemblée lors de l'examen du premier projet de révision constitutionnelle. . Service national universel Inscription du "service national" dans la Constitution, afin d'accompagner la mise en oeuvre du SNU pour une même classe d'âge, voulu par Emmanuel Macron. - LOIS ORGANIQUE ET ORDINAIRE . 25% de parlementaires en moins Le nombre de députés doit passer de 577 à 433. De 348 actuellement, les sénateurs devraient passer à 261, un nombre minimum. . 20% de proportionnelle 87 députés seraient élus à la proportionnelle, sur des listes nationales soumises au vote de l'ensemble du corps électoral, soit un taux de 20% contre 15% dans le projet de 2018. En outre, dans la circonscription unique des Français établis hors de France, une poignée de députés seront élus à la proportionnelle. Les listes devront avoir obtenu au moins 5% des suffrages exprimés pour avoir droit à la répartition des sièges. . Limitation des mandats dans le temps Le non-cumul de plus de trois mandats identiques et consécutifs dans le temps s'appliquera aux parlementaires et présidents d'exécutifs locaux. Les maires des communes de moins de 9.000 habitants ne seront pas concernés, de même que les "titulaires de fonctions exécutives dans les établissements publics de moins de 25.000 habitants" pab/cs/eb AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme des institutions au menu du conseil des ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190828071739.d9aur3p2.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de réforme des institutions, promesse électorale d'Emmanuel Macron déjà reportée deux fois, est au menu du conseil des ministres de mercredi. Lors de sa déclaration de politique générale le 12 juin, Edouard Philippe avait évoqué un possible report de l'examen de la réforme après les sénatoriales de septembre 2020, tout en précisant que "la Garde des Sceaux (Nicole Belloubet) est prête à présenter dès ce mois-ci trois nouveaux textes en conseil des ministres". Ces trois textes de loi (constitutionnelle, organique et ordinaire) sont donc finalement présentés ce mercredi par Mme Belloubet (pour le premier volet) et le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner (pour les deux derniers). La ministre de la Justice participera ensuite au point-presse au côté de la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye. Cette réforme des institutions vise à traduire les engagements d'Emmanuel Macron de réduction du nombre de parlementaires, limitation des mandats dans le temps, dose de proportionnelle aux législatives, différenciation territoriale et encore suppression de la Cour de justice de la République. Elle avait été bloquée à l'Assemblée en juillet 2018, dans la tourmente de l'affaire Benalla, puis son retour avait été envisagé début 2019, avant un report dans un contexte de tension avec la majorité sénatoriale. "Nous attendrons le moment propice et la manifestation de volonté du Sénat, qui peut être ne viendra qu'après le renouvellement de la Haute Chambre en 2020", avait indiqué le Premier ministre lors de sa déclaration de politique générale. "La réalité aujourd'hui, c'est que nous sommes proches d'un accord sur le projet de loi constitutionnel, mais que ce n'est pas encore le cas sur le projet de loi organique", avait reconnu M. Philippe, en soulignant que "le Sénat a été très clair sur le fait qu'il n'y aurait d'accord sur rien s'il n'y avait pas accord sur tout". Gages au Sénat à majorité de droite: les mesures sur l'accélération de la procédure parlementaire ont été retirées, et la réduction du nombre de parlementaires ramenée d'un tiers à un quart.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 07:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales à Paris: Ferrand prévient Villani, "la division, c'est l'échec"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190826073925.l61g79cr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a prévenu lundi des risques d'"échec" si le candidat malheureux à l'investiture LREM Cédric Villani présentait finalement une liste autonome pour les élections municipales en mars 2020 à Paris. "Cédric est mathématicien, mais il faudrait qu'il soit bon calculateur. La division, c'est l'échec. Le rassemblement, c'est la victoire", a déclaré M. Ferrand, un proche d'Emmanuel Macron, sur Europe 1. Le député de l'Essonne, lauréat de la prestigieuse médaille Fields en mathématiques, "doit se rassembler autour du candidat Benjamin Griveaux", investi en juillet par la Commission nationale d'investiture de LREM pour Paris, a insisté M. Ferrand. Cédric Villani, qui a dénoncé à plusieurs reprises une "procédure viciée", laisse planer le doute quant à une possible candidature indépendante et a promis de faire connaître sa décision début septembre. "Cédric Villani a été investi par La République en marche, c'est comme ça qu'il est devenu député. A l'époque, il n'a pas contesté le choix de la CNI", a souligné Richard Ferrand. L'ancien secrétaire d'Etat au Numérique, Mounir Mahjoubi, qui avait rallié M. Villani dans la dernière ligne droite de la campagne à l'investiture en marche, a annoncé dimanche son engagement auprès de M. Griveaux, dans un entretien au Parisien. "Quand vous faites partie d'une famille, à un moment, vous devez prendre vos responsabilités", a fait valoir M. Mahjoubi. L'ancien porte-parole du gouvernement l'a remercié dans un message posté sur Twitter, promettant de faire "de Paris la première ville de la démocratie délibérative autour des 240 quartiers", projet porté par M. Mahjoubi. bat/jk/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 07:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le syndicat Alliance exhorte Macron à "mieux faire" pour la police</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190822150504.yacys5m4.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndicat Alliance a estimé jeudi qu'Emmanuel Macron, qui s'est dit mercredi "très vigilant" sur l'état de fatigue des forces de l'ordre, "doit pouvoir mieux faire" pour améliorer les conditions de travail des policiers, régulièrement dénoncées. Les "blessures inacceptables" lors du mouvement des "gilets jaunes" tant chez les policiers que chez les manifestants "doivent nous conduire à repenser certaines méthodes d'intervention, à les relégitimer si besoin", a également déclaré le chef de l'État lors d'une rencontre avec l'Association de la presse présidentielle. Plutôt que ces annonces, "Alliance Police Nationale aurait préféré entendre le président dire qu'il faut programmer un vrai plan de lutte anti-suicide", souligne le syndicat de gardiens de la paix dans un communiqué. Depuis le début de l'année, 47 policiers se sont suicidés, selon la police nationale. "Prison ferme avec mandat de dépôt" pour les agresseurs de policiers, "allégement de la procédure pénale, "paiement des heures supplémentaires": le syndicat rappelle dans son communiqué les revendications déjà lues plusieurs fois et rappelées dans un rapport parlementaire dévoilé début juillet, qui dénonçait leurs conditions de travail "déplorables". La réforme des retraites à venir inquiète également Alliance, qui rappelle son attachement au "statut spécial" des policiers qui leur permet un départ à la retraite anticipé ou des bonifications ou majorations pour la retraite. Les syndicats Alliance et Unité SGP Police-FO ont lancé un appel à un "barbecue de la colère" vendredi soir à la veille du G7 à Biarritz pour "imposer en urgence une véritable loi d'orientation et de programmation pour la sécurité intérieure", annoncée par le gouvernement pour les prochains mois.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: début le 10 septembre de la session extraordinaire, qui inclura un débat sur la politique migratoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190822091752.0ueaw9ox.html</link>
   <description><![CDATA[La session parlementaire extraordinaire s'ouvrira le 10 septembre avec un menu chargé et un débat sur la politique migratoire voulu par Emmanuel Macron à l'Assemblée nationale en cours de session, selon un décret paru jeudi au Journal officiel. "Le débat aura lieu en cours de session mais la date n'est pas encore arrêtée", a précisé une source gouvernementale à l'AFP. Une source parlementaire avait indiqué fin juillet que ce débat aurait lieu le 25 septembre à l'Assemblée, puis le 2 octobre au Sénat. Selon le décret, l'ordre du jour de cette session, qui débutera le 10 septembre, "comprendra une déclaration du Gouvernement devant l'Assemblée nationale, suivie d'un débat sur la politique migratoire de la France et de l'Europe, en application de l'article 50-1 de la Constitution". A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire, pour "rebâtir un patriotisme inclusif". Le Premier ministre Edouard Philippe avait ensuite défendu un débat "sur tous les angles" de l'immigration, sans "tabous", faisant valoir que ce n'est "pas parce que c'est très difficile qu'on n'a pas le droit (de) parler" de quotas notamment. Dans sa "lettre aux Français", publiée le 13 janvier, le chef de l'Etat avait provoqué une polémique en interrogeant les Français sur des "objectifs annuels" d'immigration, faisant implicitement référence aux "quotas" d'immigration défendus dans la campagne présidentielle de 2017 par le candidat LR François Fillon. Dans une tribune publiée le 4 mars et adressée aux "citoyens d'Europe", il avait également appelé à "remettre à plat l'espace Schengen". Les députés examineront également la suite du projet de loi d'orientation des mobilités, le projet de loi relatif à l'énergie et au climat et celui relatif à la lutte contre le gaspillage et à l'économie circulaire. Au programme également, le projet de loi relatif à la bioéthique, qui inclut l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, ainsi que le projet de loi relatif à la modernisation de la distribution de la presse, et la proposition de loi relative à la création du Centre national de la musique. Les députés se pencheront aussi sur des "propositions de loi organique visant à clarifier diverses dispositions du droit électoral".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 09:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur la politique migratoire le 10 septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190822073639.tj255qsx.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la politique migratoire voulu par Emmanuel Macron à l'Assemblée nationale aura lieu le 10 septembre, à l'ouverture d'une session parlementaire extraordinaire dont le menu s'annonce chargé, selon un décret paru jeudi au Journal officiel. L'ordre du jour de cette session comprend "une déclaration du Gouvernement devant l'Assemblée nationale, suivie d'un débat sur la politique migratoire de la France et de l'Europe, en application de l'article 50-1 de la Constitution", indique ce décret. A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire, pour "rebâtir un patriotisme inclusif". Le Premier ministre Edouard Philippe avait ensuite défendu un débat "sur tous les angles" de l'immigration, sans "tabous", faisant valoir que ce n'est "pas parce que c'est très difficile qu'on n'a pas le droit (de) parler" de quotas notamment. Dans sa "lettre aux Français", publiée le 13 janvier, le chef de l'Etat avait provoqué une polémique en interrogeant les Français sur des "objectifs annuels" d'immigration, faisant implicitement référence aux "quotas" d'immigration défendus dans la campagne présidentielle de 2017 par le candidat LR François Fillon. Dans une tribune publiée le 4 mars et adressée aux "citoyens d'Europe", il avait également appelé à "remettre à plat l'espace Schengen". Un débat sur la politique migratoire devrait également ensuite avoir lieu au Sénat, avait indiqué une source parlementaire en juillet à l'AFP. Après ce débat le 10 septembre, les députés examineront la suite du projet de loi d'orientation des mobilités, le projet de loi relatif à l'énergie et au climat et celui relatif à la lutte contre le gaspillage et à l'économie circulaire. Viendra ensuite le projet de loi relatif à la bioéthique, qui inclut l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes. Au programme également, le projet de loi relatif à la modernisation de la distribution de la presse, ainsi que la proposition de loi relative à la création du Centre national de la musique. Les députés se pencheront aussi sur des "propositions de loi organique visant à clarifier diverses dispositions du droit électoral".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 07:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alcool dans les stades: plutôt l'interdire aussi dans les loges, suggère Agnès Buzyn</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190821085002.mhjqm29v.html</link>
   <description><![CDATA[La question d'interdire l'alcool dans les loges des stades peut se poser, a estimé mercredi la ministre de la Santé Agnès Buzyn, réitérant son opposition à tout assouplissement de la vente d'alcool dans les enceintes sportives. "La question est peut-être plutôt de supprimer l'alcool dans les loges VIP, en tout cas certainement pas d'élargir" sa distribution, a-t-elle avancé sur RMC/BFM TV. 105 députés LREM ont déposé fin juillet à l'Assemblée une proposition de loi qui suggère notamment "d'assouplir de manière encadrée" la loi Evin "dans les stades en étendant l'octroi d'autorisations temporaires de vente d'alcool aux sociétés sportives". La loi Evin de 1991 contre le tabagisme et l'alcoolisme interdit la vente, la distribution et l'introduction de boissons alcoolisées dans tous les établissements d'activités physiques et sportives. Certains justifient notamment cet assouplissement par le deux poids, deux mesures actuel, jugeant hypocrite que l'alcool soit interdit aux spectateurs lambda alors qu'il est autorisé dans les loges "VIP" des stades. "Sincèrement, si la question doit se poser, c'est plutôt celle-là", celle de son interdiction dans les loges, a répété Agnès Buzyn. "Je dis +non+ à l'assouplissement loi Evin, parce que je pense que le sport est un moment idéal pour faire la promotion de la santé, pour donner envie aux jeunes d'avoir les bonnes habitudes, et donc ça n'est pas à ce moment-là où on a envie de voir de l'alcoolisation aigüe voire de la violence", a par ailleurs affirmé la ministre. "Et d'autre part, cet assouplissement permettrait aussi de faire de la publicité (...) et ça, clairement c'est impossible pour moi de véhiculer cette image de l'alcool alors que le sport doit véhiculer une image positive de santé publique", a-t-elle ajouté. Agnès Buzyn s'était déjà opposée à cette proposition le 9 août, estimant, dans un message sur Twitter, que "la ferveur n'(avait) pas besoin d'alcool pour s'exprimer dans nos stades". La ministre a par ailleurs estimé mercredi que les 105 députés signataires de la proposition de loi "visant à faire de la France une nation sportive" n'étaient pas tous favorables à cet article en particulier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 08:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences contre les élus : Ferrand appelle à "un ressaisissement collectif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190818093353.rq50q2jd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, appelle à "un ressaisissement collectif" face à la multiplication des violences et des intimidations à l'encontre de maires et de députés. "Ces brutales manoeuvres d'intimidation, à l'encontre d'élus qui portent leurs convictions, ne peuvent être tolérées", affirme-t-il dans une tribune parue dans Le Parisien Dimanche. "Nous ne pouvons laisser la France s'habituer à la violence presque considérée comme un mode d'expression", écrit le président LREM de l'Assemblée, après notamment les dégradations de permanences de députés et les violences à l'encontre d'élus municipaux survenues ces dernières semaines. M. Ferrand évoque notamment l'agression au couteau du maire de Saint-Myon (Puy-de-Dôme), Jean-Pierre Muselier, le 9 août, par le fils de l'une de ses administrées. Tout en soulignant que ces violences restent le fait d'"une infime minorité", il "appelle à un ressaisissement collectif partout dans notre territoire". "Des mois d'agitation, depuis le saccage de l'Arc de Triomphe en décembre dernier", lors de la crise des "gilets jaunes", "ont fait entrer notre pays dans un cycle nocif, néfaste pour tous", estime M. Ferrand, qui rappelle la mort du maire de Signes (Var), Jean-Mathieu Michel, tué le 5 août dans l'exercice de ses fonctions. "C'est par le débat parlementaire et par la loi que progressa notre société", note-t-il, et "la banalisation de la violence signerait, au contraire, la mort de notre vie démocratique et découragerait l'engagement au service du bien public".]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 09:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction de la pêche électrique dans les eaux françaises: un "première étape" pour les pêcheurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190816141142.9ekzxgts.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction officielle de la pêche électrique dans les eaux françaises est un "première étape" avant l'interdiction européenne qui ne prendra effet qu'en 2021, a estimé vendredi auprès de l'AFP le comité régional des pêches des Hauts-de-France. "La première étape, c'est l'interdiction dans les eaux françaises, la deuxième, l'interdiction complète en Europe en 2021 et la troisième, c'est que le stock de poissons ne mette pas trop de temps à se régénérer", a indiqué Stéphane Pinto, vice-président du comité. Le règlement européen du 25 juillet 2019 qui "met fin, à compter du premier juillet 2021 à la dérogation actuellement en vigueur permettant l'usage du chalut électrique dans les eaux de la mer du Nord", est entré en vigueur "dans les eaux sous souveraineté française" mercredi, selon un communiqué du ministère de l'Agriculture. Ce règlement permet en effet aux États membres de décider l'interdiction immédiate de la pêche électrique dans les eaux sous leur souveraineté, jusqu'à 12 miles marins des côtes (soit 22,2 km au large des côtes françaises). "On attend donc 2021 pour l'interdiction totale", mais "c'est quand même un grand point de gagné", s'est réjoui M. Pinto. "Ce qu'on espère maintenant, c'est que les Anglais et les Belges fassent la même chose, pour éloigner la pêche électrique de nos côtes, et que le stock se régénère assez vite, pour permettre aux pêcheurs des Hauts-de-France de vivre décemment de leur métier", a insisté le marin pêcheur. Mais "si il faut autant de temps au stock pour se régénérer qu'il a mis à être détruit par la pêche électrique, c'est-à-dire une dizaine d'années, ça nous amène encore à des années noires", a-t-il regretté, estimant qu'un premier bilan pourra être dressé d'ici "deux à trois ans". La pêche électrique consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. Elle est interdite en Europe depuis 1998, mais la Commission européenne permettait sa pratique depuis 2006 dans le cadre d'un régime dérogatoire exceptionnel. Jugée dévastatrice pour la faune et les fonds marins, elle est peu usitée en France au contraire des Pays-Bas qui en sont les principaux partisans en Europe.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La pêche électrique interdite dans les eaux françaises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190814151312.157sz2es.html</link>
   <description><![CDATA[La pêche électrique est officiellement interdite dans les eaux françaises depuis mercredi, dans l'attente de l'interdiction européenne qui ne prendra effet qu'en 2021, a indiqué mercredi le ministère de l'Agriculture dans un communiqué. Le règlement européen du 25 juillet 2019 qui "met fin, à compter du premier juillet 2021 à la dérogation actuellement en vigueur permettant l'usage du chalut électrique dans les eaux de la mer du Nord", entre en vigueur "dans les eaux sous souveraineté française à compter du 14 août 2019", selon le texte. Ce règlement permet en effet aux Etats membres de décider l'interdiction immédiate de la pêche électrique dans les eaux sous leur souveraineté, jusqu'à 12 miles marins des côtes (soit 22,2 km au large des côtes françaises). "Comme le gouvernement s'y était engagé", rappelle le ministère, le préfet de la région Normandie qui a autorité sur la réglementation des pêches en mer du Nord a pris un arrêté en date du 25 juillet pour "rendre effective cette interdiction dans les eaux françaises concernées, pour tous les navires, dès le 14 août 2019 et jusqu'à la date de la généralisation de cette interdiction dans l'ensemble des eaux européennes". La pêche électrique consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. Elle est interdite en Europe depuis 1998, mais la Commission européenne permettait sa pratique depuis 2006 dans le cadre d'un régime dérogatoire exceptionnel. Jugée dévastatrice pour la faune et les fonds marins, elle est peu usitée en France au contraire des Pays-Bas qui en sont les principaux partisans en Europe. Or, un droit historique (antérieur à la politique commune des pêches) permet aux pêcheurs néerlandais de pêcher dans les eaux territoriales françaises entre 6 à 12 miles. A l'issue d'un long cheminement, un accord avait été trouvé en février entre les négociateurs du Parlement européen et des Etats membres pour interdire cette pratique à partir de l'été 2021. Cet accord a été entériné par le Parlement européen mi-avril, et par le parlement français en mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permanences LREM dégradées: Le Gendre appelle syndicats agricoles et politiques à condamner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190814093439.qnoxgstc.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, a appelé mercredi opposition et syndicats agricoles à condamner les dégradations de permanences et menaces contre des députés de la majorité. "Nous sommes proches de 25 ou 30 dégradations, avec des degrés de gravité variables mais pour nous, c'est le symbole d'une démocratie qui ne fonctionne pas correctement", a-t-il déclaré sur franceinfo, déplorant "une surenchère extrêmement dangereuse". Il a trouvé "assez étonnant le silence assourdissant des oppositions sur ce sujet" alors que "l'ensemble de la représentation nationale devrait être unie pour condamner". La classe politique avait unanimement condamné fin juillet, avant la trêve du mois d'août, les dégradations de plusieurs permanences de députés ou de locaux du parti LREM, emmurés ou tagués, voire saccagés comme à Perpignan en marge d'une manifestation de "gilets jaunes", après la ratification de l'accord Ceta de libre-échange UE-Canada. De nouvelles dégradations et menaces ont été constatées ces derniers jours, à Montpellier, dans le Var ou encore en Moselle. Dans la nuit de mardi à mercredi, c'est la permanence, à Valence, de la députée LREM de la première circonscription de la Drôme, Mireille Clapot, qui a été dégradée. "Des graffitis avec des symboles anarchistes, des mentions des gilets jaunes, des inscriptions sur le Ceta ou ma +responsabilité+ ont été découverts sur le rideau métallique et une partie de la devanture non protégée de ma permanence", a expliqué à l'AFP Mme Clapot, confirmant une information du quotidien régional Le Dauphiné libéré. "Je vais porter plainte. Il s'agit de la dégradation d'un local financé par l'argent public. C'est inacceptable", a ajouté l'élue. La dégradation de la permanence de la députée LREM-Modem de Vendée Patricia Gallerneau, décédée le 7 juillet, équivaut pour M. Le Gendre à "une profanation", et l'affiche "Wanted" à l'adresse du député LREM de la Creuse Jean-Baptiste Moreau amène à se demander "si on le veut vivant ou mort", s'est-il alarmé. Assurant ne faire "aucun amalgame" avec une "toute petite minorité" responsable de ces actes, il a appelé à ce qu'"il soit mis fin à cette série d'atteintes et agressions, que les différentes forces responsables, politiques ou syndicales, les dénoncent, au même titre que nous (députés LREM), et que nous puissions retrouver le chemin d'un dialogue apaisé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
