<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 21:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2018: fin des débats à l'Assemblée, solde provisoirement dégradé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023193151.r0r8vkqw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé lundi soir les débats sur le volet recettes du projet de budget pour 2018, avec un solde budgétaire provisoirement dégradé de 206 millions d'euros et un déficit à 83,1 milliards d'euros. Le vote solennel en première lecture sur la partie "impôts" du budget inaugural du quinquennat d'Emmanuel Macron aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle, comme celui sur la loi de programmation pour les finances publiques 2018-2022. A la fin de l'examen des recettes, l'Assemblée a voté l'"article d'équilibre" du budget de l'Etat, via un amendement gouvernemental faisant le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. S'il a bénéficié d'une hausse des recettes non fiscales de 200 millions d'euros liée aux agences de l'eau, le solde budgétaire a subi une baisse des recettes fiscales nettes de 406 millions d'euros (hors prélèvements sur recettes). Entre autres modifications votées la semaine dernière, il a ainsi intégré des modifications concernant le crédit d'impôt pour la transition énergétique (CITE), qui vont réduire les recettes d'impôt sur le revenu, ou le dégrèvement de la taxe d'habitation pour les pensionnaires des maisons de retraite qui ne la paient pas directement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: feu vert de l'Assemblée à la contribution française pour l'UE, après des échanges vifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023191154.vch5kh6n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi soir son feu vert à la contribution, en augmentation, de la France au budget de l'UE 2018, que la majorité, LR et les Constructifs ont défendue malgré des réserves, face aux vives critiques des Insoumis, communistes mais aussi du FN. Après trois heures de débats dans un hémicycle dégarni, 80 députés, contre 8, ont voté l'article 27 du projet de loi de finances qui acte le passage de la contribution française à 20,2 milliards d'euros, après 18,7 milliards pour 2017. Les amendements pour la réduire ont été rejetés. Pour la France, ce montant est l'un des plus élevés en discussion dans le cadre du projet de budget. Son augmentation "significative" s'explique notamment par "la montée en charge, très tardive, de la politique de cohésion" européenne, selon le rapporteur pour avis Maurice Leroy (Les Constructifs, UDI). En 2017, la France était deuxième contributeur net en volume au budget de l'UE, après l'Allemagne, mais elle était troisième bénéficiaire net en dépenses, après l'Espagne et l'Italie, a observé la ministre des Affaires européennes, Nathalie Loiseau. Mais ces indicateurs "par nature réducteurs" ne permettent pas de mesurer combien le budget européen est "un instrument précieux" pour la politique agricole commune, le soutien aux investissements stratégiques (transition énergétique, très haut débit...) ou l'aide aux plus démunis, a-t-elle défendu. Le "feu vert" français pour le budget européen est "avant tout un oui à l'Europe", a déclaré la présidente de la commission des Affaires étrangères Marielle de Sarnez (MoDem), ex-titulaire du portefeuille ministériel. Mais elle a prévenu qu'il serait aussi "exigeant". - pas de chèque en blanc - Comme d'autres orateurs de la majorité mais aussi Constructifs, elle a plaidé pour "transformer le budget de l'UE", loin des "marchandages" et "ristournes" actuels, et jugé que "le Brexit sera peut-être une chance" pour y parvenir. Plusieurs ont aussi insisté sur le besoin accru de "ressources propres" pour l'UE. Le chef de file de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon a réitéré ses critiques contre "l'excédent que paie la France", à hauteur de 6 milliards d'euros, jugeant que le bond du prélèvement "depuis 1982" est "cher payé pour ce que nous avons". "Entre les traités budgétaires et les peuples, nous choisissons les peuples", a-t-il clamé. Il a aussi épinglé un budget de l'Europe qui "dépend de plus en plus des contributions des Nations", vu le recul des ressources propres, comme les "recettes de douanes décroissantes" sous l'effet des traités de libre-échange. Mais "le gouvernement ne fait de chèque en blanc à personne" et "déplorer le principe d'un solde négatif net pour la contribution française est désolant M. Mélenchon", a répondu plus tard Mme Loiseau. La ministre, des LREM ou certains LR ont raillé une position Insoumise faisant écho au "I want my money back" que la conservatrice britannique Margaret Thatcher "martelait", voire des "postures" de ceux "qui n'ont pas réussi à enlever le drapeau européen de l'hémicycle". Pour Nouvelle Gauche, Valérie Rabault a épinglé des "contradictions" de Jean-Luc Mélenchon avec le groupe où il siégeait au Parlement européen et "une forme d'hypocrisie très française". Chef de file PCF et "pas dans une opposition à l'Europe", André Chassaigne a dénoncé l'"orientation suicidaire" de l'Europe actuelle "au service de la grande finance". "Un jour ou l'autre, ça pétera", a-t-il averti à l'adresse de la majorité. Côté LR, si le groupe a voté pour l'article, Constance Le Grip a évoqué "des réserves assez fortes" de certains sur "la facilité budgétaire concernant la Turquie". Ces fonds sont "en train d'être réorientés vers la société civile turque", avant une probable réduction à venir, selon la ministre. Parmi les orateurs FN, Louis Aliot a appelé à "baisser le budget dédié à l'UE pour redonner à la France des moyens de renaissance", reprochant à la majorité d'avoir "pris bille en tête les eurosceptiques".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 21:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vice-présidence de l'Assemblée: 4 candidats pour le siège LREM en jeu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023174847.ym6l7riq.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés LREM sont candidats pour pourvoir un des postes de vice-président de l'Assemblée, dont le sortant Sacha Houlié, a-t-on appris lundi de source parlementaire, à la veille d'une élection interne au sein du groupe majoritaire. Outre l'élu de la Vienne, qui occupait déjà un des six postes de vice-président depuis juin, la députée de Paris Anne-Christine Lang est sur les rangs, comme Huguette Tiegna (Lot) et Belkhir Belhaddad (Moselle) pour ce poste, remis en jeu à la suite d'un imbroglio cet été avec LR. Ils seront départagés mardi via un vote à bulletins secrets lors de la réunion hebdomadaire du groupe. Pour ce poste, la question de la parité a été soulevée la semaine dernière au sein du groupe LREM. Certains ont défendu la candidature de Sacha Houlié, 29 ans, en arguant notamment qu'il était "important de conserver la compétence au perchoir", mais d'autres ont plaidé pour une vice-présidence féminine. Celle-ci permettrait de conserver l'équilibre homme-femme chez les vice-présidents qui se relaient pour présider la séance dans l'hémicycle et siègent au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. "Sacha Houlié a fait ses preuves en tant que vice-président. La parité, c'est permettre une indifférence en fonction du sexe : hommes et femmes se présentent. Ils seront jugés sur leurs compétences", a déclaré à l'AFP Aurore Bergé, l'une des porte-parole du groupe. "Houlié a montré sa capacité à conduire les débats. Je pense que cela l'emportera chez les députés", a ajouté un autre élu LREM. Le poste est remis en jeu suite à une récente réforme du règlement mettant fin au boycott du bureau de l'Assemblée par LR. M. Houlié, et deux autres vice-présidents LREM, Cendra Motin et Danielle Brulebois, ne devaient en effet pas initialement occuper ces postes en juin, prévus pour deux LR et un Constructif. Mais LR avait renoncé à siéger, estimant que les droits du principal groupe d'opposition avaient été bafoués avec l'élection à la questure de Thierry Solère (Constructif, issu de LR). Outre ce poste, deux autres LREM vont rester vice-présidents, Hugues Renson et Carole Bureau-Bonnard aux côté du MoDem Sylvain Waserman et des deux entrants LR Marc Le Fur, qui a déjà occupé cette fonction sur toute la durée des quinquennats Sarkozy et Hollande, et Annie Genevard.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les communistes vont diffuser "un contre-budget" à un million d'exemplaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023163614.dlvoqw0n.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille du vote sur le budget 2018, les parlementaires communistes ont dévoilé lundi un contre-budget "qui met l'argent au service du développement humain", sous la forme d'un tract qui sera diffusé à un million d'exemplaires. "A la différence du contre-budget fait par les socialistes, qui était très technique, on a fait un contre-budget qui puisse être accessible à tous et distribué facilement", a expliqué le député du Nord Fabien Roussel lors d'une journée parlementaire réunissant sénateurs, députés et eurodéputés communistes à Champigny-sur-Marne (Val-de-Marne). Sur ce tract de quatre pages, les communistes proposent "d'annuler 12,4 milliards d'euros de cadeaux fiscaux" (ISF, flat tax, baisse de l'impôt sur les sociétés,...), de "s'attaquer au fléau de l'évasion fiscale" et de taxer "le chiffre d'affaires des grands groupes" ainsi que "les géants du numérique". Forts de ces recettes, ils proposent de "rendre du pouvoir d'achat", notamment par une baisse de la TVA, et d'investir dans les services publics, écoles et hôpitaux en particulier. Ce séminaire a également été l'occasion de réfléchir à une meilleure communication des élus communistes: "sortir du bocal", "organiser des débats en région", ou être plus présents sur les réseaux sociaux, sur lesquels ils ont concédé un retard par rapport à La France insoumise. S'ils assurent bien s'entendre et travailler en commun avec les Insoumis à l'Assemblée, les communistes tiennent cependant à leur groupe. "Deux groupes, cela démultiplie les possibilités d'expression" et permet de faire entendre "une musique différente", selon le député de Seine-Maritime Sébastien Jumel, avec des élus davantage ancrés territorialement ou "qui ne cherchent pas seulement à faire des coups". Le chef de file des députés communistes André Chassaigne a ainsi déploré qu'il y a "une volonté de faite apparaître une seule opposition", LFI. Il a indiqué s'être plaint auprès du président de l'Assemblée François de Rugy sur l'ordre des questions au gouvernement, où la question communiste serait selon lui placée, non pas de manière aléatoire, mais toujours vers la fin... Avec les socialistes de Nouvelle gauche, M. Chassaigne s'est réjoui de "convergences" lors du débat sur les ordonnances ou le projet de loi de finances. Le député des Bouches-du-Rhône Pierre Dharréville se dit convaincu que les groupes de gauche "portent un certain nombre d'idées qui ont un écho plus large que leur représentation dans l'hémicycle".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: LR veut un projet de loi "dans les meilleurs délais"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023135725.8jp7ojch.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti Les Républicains a appelé lundi le gouvernement "à présenter dans les meilleurs délais à l'Assemblée nationale un projet de loi de ratification du Ceta", le traité de libre-échange UE-Canada entré provisoirement en vigueur le 21 septembre. "Il y a là un vrai enjeu de transparence, de souveraineté, de respect des règles juridiques de la démocratie française", a affirmé le porte-parole de LR Guillaume Larrivé lors du point de presse hebdomadaire de son parti à Paris. Selon lui, Les Républicains sont "en particulier préoccupés par l'impact du Ceta sur les filières bovine et porcine", puisque le traité prévoit "une multiplication par 16 du volume d'importation de viande bovine en Europe", tandis que "les importations de viandes porcines seraient multipliées par 13". LR a également des "préoccupations sur les conditions d'alimentation des animaux importés", estimant que "le gouvernement doit apporter des garanties aux filières bovines et porcines, ainsi qu'aux consommateurs" sur cette question. LR considère en revanche que le Ceta est "très positif" pour les filières de "fromages, vins et autres produits gastronomiques". La secrétaire d'État Brune Poirson (Ecologie) avait indiqué la semaine dernière que le gouvernement présenterait le 25 octobre son "plan d'action" sur l'application du traité Ceta.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS) demande que Arend (LREM) "se mette en retrait de toute fonction" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023134044.ix7ij9xj.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Delphine Batho a demandé lundi que Christophe Arend (LREM) "se mette en retrait de toute fonction" à l'Assemblée "le temps que la justice se prononce" sur les accusations de harcèlement et agression sexuels portées contre lui par une ex-assistante parlementaire. Cette ancienne ministre a aussi annoncé qu'elle suspendait sa participation au groupe d'amitié France-Allemagne présidé par M. Arend, dans un message adressé à la fonctionnaire de l'Assemblée ayant envoyé une convocation à la réunion de ce groupe, dont l'AFP a eu copie. Le député (LREM) de Moselle Christophe Arend est visé par une plainte de son ex-assistante parlementaire pour harcèlement sexuel et agression sexuelle, selon franceinfo, qui a recueilli le témoignage de la jeune femme. M. Arend "conteste les faits" et il a "pour sa part déposé plainte pour dénonciation calomnieuse", a indiqué son avocate vendredi dans un communiqué. "Veuillez prendre note de la suspension provisoire de ma participation au groupe d'amitié France - Allemagne en raison de la nécessité à mes yeux d'en changer le président, Monsieur Arend étant visé par la plainte et le témoignage accablant de son ancienne collaboratrice parlementaire pour agression sexuelle", a écrit Mme Batho. "Cette situation nécessite qu'il se mette en retrait de toute fonction à l'Assemblée nationale le temps que la justice se prononce", estime-t-elle. "Dans l'attente, pour ma part, je ne me vois pas siéger sous sa présidence dans une quelconque instance de l'Assemblée", a ajouté la députée des Deux-Sèvres, vice-présidente du groupe Nouvelle Gauche. Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a également été informé de la suspension de sa participation à "toute réunion de toute instance qui serait présidée par Christophe Arend", a précisé Mme Batho à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: l'assiduité "a extraordinairement augmenté", assure Bergé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023121644.25wneb6t.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Aurore Bergé, porte-parole du groupe La République en marche (LREM), a assuré lundi que l'assiduité à l'Assemblée nationale avait "extraordinairement augmenté" depuis l'arrivée des députés de La République en marche. "Je vous assure que l'assiduité, elle a extraordinairement augmenté depuis qu'on y est", a affirmé Aurore Bergé, interpellée sur BFMTV et RMC sur le nombre de députés présents dans l'hémicycle lors du vote de la réforme de l'ISF vendredi par 77 voix contre 19. "Mais vous croyez qu'on ne travaille pas ? Moi mon agenda il est rendu public", s'est-elle exclamé. "Je n'y étais pas parce que j'avais un engagement pris de très longue date". "On est de très nombreux députés à rendre nos agendas publics justement pour lutter contre ça, cette espèce de soupçon qui ferait qu'on ne bosse pas parce qu'on est devenus députés", a-t-elle déclaré. "Eh bien je vous assure qu'on bosse, on bosse en audition, on bosse en commission, on bosse en séance publique, on bosse en recevant un certain nombre de personnes (...) à l'Assemblée nationale et aussi en circonscription". "Après je vais vous dire la vérité. En effet quand on enchaîne les séances de nuit, eh bien on fait des roulements tout simplement", a-t-elle expliqué. Interrogée un peu plus tard sur l'expression "les premiers de cordée", employée par Emmanuel Macron, la députée des Yvelines a affirmé : "Quand vous avez une cordée, vous avez besoin en effet que chacun marche. Il n'y a pas que le premier de cordée qui doit marcher. Il doit tirer, mais enfin c'est vrai que si le dernier reste assis c'est un problème". "Moi ce que je vois, c'est surtout que les oppositions elles, elles ont franchement envie de rester assises, (...) elles font de l'obstruction parlementaire et elles restent assises. Nous on a besoin d'avoir des gens qui avancent", a-t-elle poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'hôpital ne doit pas porter seul tous les efforts d'économie" prévient son représentant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023101650.c750m06q.html</link>
   <description><![CDATA["L'hôpital ne doit pas porter seul tous les efforts d'économie", prévient lundi la Fédération hospitalière de France (FHF) à la veille de la présentation du projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2018 à l'Assemblée nationale. "Le gouvernement doit comprendre que les efforts d'économie ne seront acceptés par les hospitaliers que s'ils sont partagés par tous. Or, l'hôpital semble une nouvelle fois perçu comme la variable d'ajustement du système", écrit dans un communiqué le président de la FHF, Frédéric Valletoux. Soumis mardi aux députés, le PLFSS prévoit de réduire le déficit à 2,2 milliards d'euros l'année prochaine. Pour atteindre cet objectif, la branche maladie devra réaliser plus de 3 mds d'euros d'économies, notamment dans les hôpitaux. La restructuration de l'offre de soins (optimisation des achats, économies dans les services) doit permettre aux établissements de santé de dégager 1,46 milliard d'euros. Il existe une "marge de manoeuvre énorme" car "30% des dépenses de l'assurance maladie ne sont pas pertinentes", notamment à l'hôpital, a assuré la ministre de la Santé, Agnès Buzyn, dans le Journal du dimanche. "L'heure est venue pour un partage plus équitable des efforts, notamment entre la ville et l'hôpital", poursuit le représentant des hôpitaux, qui appelle "les pouvoirs publics à prendre leurs responsabilités en engageant au plus vite des réformes structurelles trop longtemps repoussées". Outre "la convergence des devoirs entre tous les acteurs de santé financés par de l'argent public", la FHF demande notamment une "autonomie plus forte des établissements, un assouplissement de leur statut pour plus de marge de manoeuvre" ou encore "une simplification drastique des procédures".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: Ferrand pas favorable à la proposition Modem au nom du "risque constitutionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023092950.g3g55wj2.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Richard Ferrand s'est dit "pas fermé" à des améliorations au Sénat concernant la réforme de l'impôt sur la fortune, mais a exclu la proposition Modem d'exemptions de certaines valeurs car elle présente "un risque d'inconstitutionnalité". Le président du MoDem François Bayrou, hostile au remplacement de l'ISF par un simple impôt sur la fortune immobilière (IFI), proposé par le gouvernement et voté par l'Assemblée nationale, a indiqué dimanche qu'il espérait que le Sénat pourrait rectifier cette mesure. Le parti centriste est favorable à l'exemption de taxes des valeurs mobilières et placements susceptibles de favoriser l'investissement dans les entreprises. "Nous, à l'Assemblée nationale, nous sommes toujours preneurs de modifications du Sénat lorsqu'elles enrichissent un texte, lorsqu'elles l'améliorent, mais on ne prendra pas de risque constitutionnel", a déclaré Richard Ferrand lundi sur franceinfo. "Nous aurions tous voulu, évidemment, pouvoir sortir de l'assiette de l'impôt sur la fortune que ce qui peut concourir directement à l'économie productive", a-t-il indiqué, tout en ajoutant: "Précisément il y a un risque d'inconstitutionnalité". "Il faut agir comme nous l'avons fait parce que c'est la seule manière d'être prudents et solides", a insisté M. Ferrand. "Une fois encore, si on peut l'améliorer dans le cadre de la navette, moi je n'y suis pas fermé, bien entendu". Interrogé par ailleurs sur la charge du ministre des Finances Bruno Le Maire sur la taxe sur les dividendes, M. Ferrand a déclaré ne pas regretter "du tout" de l'avoir votée en 2012. "A l'époque", "cette décision correspondait à une nécessité", a ajouté l'ancien député socialiste. Qualifiant cette affaire de "scandale d'État", Bruno Le Maire a annoncé vendredi avoir demandé à l'Inspection générale des Finances une enquête sur les responsabilités ayant abouti à faire adopter en 2012 cette taxe sur les dividendes dont l'annulation va coûter près de dix milliards d'euros à l'Etat. "Je ne parlerais pas, moi, de +scandale d'Etat+", a glissé M. Ferrand. "Ce que je crois, c'est qu'il faut sans doute comprendre pourquoi ce qui s'est avéré être une erreur d'un point de vue des juridictions a été commis, (...) mais surtout il faut trouver la bonne solution pour que cette perte annoncée ne crée pas un déséquilibre budgétaire supplémentaire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Député LREM visé par une plainte: "La justice doit trancher", estime Schiappa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023091145.0qfzoc1h.html</link>
   <description><![CDATA[Marlène Schiappa, secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes, a estimé lundi sur LCP que "la justice doit trancher le cas" du député LREM Christophe Arend visé par une plainte pour harcèlement sexuel et agression sexuelle. "Il y a présomption d'innocence jusqu'à la condamnation, mais s'il était mis en examen ou condamné je pense que sa place ne pourrait plus être à l'Assemblée nationale", a dit la secrétaire d'Etat. "Mais la justice doit trancher et nous dire ce qu'il en est", a-t-elle ajouté. "Quand on est député (...) le droit commun s'applique et doit s'appliquer, il ne doit pas y avoir de protection particulière pour les députés à cet égard", a-t-elle ajouté. Christophe Arend est visé par une plainte de son ex-assistante parlementaire pour harcèlement sexuel et agression sexuelle. Le député de Moselle "conteste les faits" et a "déposé plainte pour dénonciation calomnieuse", selon son avocate.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusation de harcèlement contre un député LREM: "que la lumière soit faite et vite" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023080322.c6gr8l4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés La République en marche Richard Ferrand a demandé lundi que "la lumière soit faite et vite" sur les plaintes pour harcèlement et agression sexuels portées contre le député (LREM) de Moselle Christophe Arend, invoquant la présomption d'innocence. M. Arend est visé par une plainte de son ex-assistante parlementaire pour harcèlement sexuel et agression sexuelle. "Aujourd'hui, ce que je sais c'est qu'il y a des accusations graves portées contre M. Arend, et ce que je sais aussi c'est qu'il a lui déposé plainte pour dénonciation calomnieuse", a répondu M. Ferrand, à qui franceinfo demandait si l'élu pouvait continuer à siéger au sein du groupe LREM. "C'est pourquoi, en cette matière comme en d'autres, il me semble qu'il faut dans un pays qui est un Etat de droit, dans un pays républicain, que la police et la justice fassent toute la lumière et bien sûr dans les délais les plus brefs", a-t-il poursuivi. "Ce qui est certain c'est que tout acte de la nature qui relève des accusations graves qui sont portées par cette dame méritent, lorsqu'ils sont avérés, une sanction exemplaire. Là dessus, il n'y a pas de débat", a dit le député du Finistère. "Nous sommes dans un pays où on aime rappeler qu'il y a présomption d'innocence, donc il faut prendre cela en compte", a ajouté M. Ferrand. Il dit ne pas avoir parlé "personnellement" de ces accusations avec M. Arend. "Ce qui est essentiel, tant pour la personne qui porte les accusations (...) tant pour la personne qui nie ces accusations, il faut que la lumière soit faite et vite", a-t-il ajouté. "Quand on a été victime et que l'on s'est tu, que l'on trouve en soi la liberté et la force d'aller faire punir l'auteur de faits dégradants tels qu'ils sont décrits, évidemment qu'il faut le faire", a-t-il dit à propos du hashtag "#balancetonporc", destiné à recueillir les témoignages de femmes ayant été victimes de harcèlement sexuel. "Si moi j'avais connaissance ou si j'étais témoin de quelque chose qui relève de cela, je considèrerais qu'en effet il faudrait dénoncer et faire punir les auteurs de ces faits", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 10:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La N-Calédonie ne doit pas être un enjeu de politique nationale" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023003220.r0vlk2rt.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, président de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie, a affirmé lundi, dans une lettre aux Calédoniens, que l'archipel ne devait pas être "un enjeu de politique nationale" après un clash avec Jean-Luc Mélenchon autour de cette mission. Dans ce courrier publié dans le quotidien Les Nouvelles-Calédoniennes, l'ancien Premier ministre dit "regretter sincèrement que certains aient choisi d'aborder le dossier calédonien par le dénigrement, la polémique et l'outrance". "La Nouvelle-Calédonie ne doit pas être un enjeu de politique nationale à des fins partisanes ni un prétexte pour des règlements de compte personnels", écrit M. Valls, assurant "souhaiter présider cette mission composée de députés de toutes tendances avec beaucoup d'humilité et de modestie". Jean-Luc Mélenchon a démissionné avec fracas de cette mission après la désignation le 3 octobre de Manuel Valls à sa présidence, qu'il a accusé d'être "un personnage extrêmement clivant" qui aurait "une proximité avec les thèses ethnicites de l'extrême droite". S'en était suivie une passe d'armes entre les deux hommes, vertement critiquée par les élus calédoniens, qui avaient dénoncé une "prise en otage" de la Nouvelle-Calédonie dans des "querelles d'égos". Au terme d'un fragile processus de décolonisation entamé en 1988 par les accords de Matignon et prolongé en 1998 par l'accord de Nouméa, un référendum d'autodétermination, dont les observateurs redoutent qu'ils ravivent les tensions entre loyalistes et indépendantistes, aura lieu au plus tard en novembre 2018. "Les attentes sont fortes envers l'Etat et je sais qu'il est particulièrement mobilisé au plus haut niveau," a également souligné Manuel Valls, alors que se tiendra le 2 novembre à Matignon un comité des signataires de l'accord de Nouméa, dont les délégations calédoniennes doivent être préalablement reçues par le président Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 02:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: 54 députés LREM demandent une interdiction "le plus rapidement possible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171022200949.a27k8qla.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 54 des 310 députés de La République en marche (LREM) ont demandé dans une tribune au Monde mise en ligne dimanche l'interdiction "le plus rapidement possible" du glyphosate dans l'Union européenne, au nom de "la santé de tous". Cette prise de position intervient alors que les pays de l'Union européenne doivent se prononcer mercredi sur la réautorisation du glyphosate, un herbicide très utilisé en agriculture dont la dangerosité est au coeur d'une controverse car le Centre international de recherche sur le cancer (OMS) l'a classé "cancérogène probable" en 2015, contrairement aux agences européennes, l'Efsa et l'Echa. "La France votera contre le renouvellement de son utilisation pour dix ans et nous nous félicitons de la position responsable de notre pays", font valoir les signataires, parmi lesquels Matthieu Orphelin, ex-bras droit de Nicolas Hulot dans sa fondation, Sandrine Le Feur, agricultrice, le professeur en médecine Jean-Louis Touraine ou encore l'ex-ministre de l'Ecologie Barbara Pompili. "Sortir du glyphosate, tout en accompagnant comme il se doit les agriculteurs dans cette transition, dans un calendrier court et réaliste, est un bon compromis", écrivent-ils, en avançant non seulement l'argument de la santé mais aussi celui du bien de la planète. Ils demandent aussi de voter contre le glyphosate "pour accompagner notre agriculture: parmi les défenseurs du glyphosate, l'argument qui revient en boucle est qu'il évite les passages mécaniques avant la mise en culture suivante. C'est effectivement le cas. Mais que voulons-nous vraiment? Continuer dans un système totalement dépendant des produits chimiques et qui arrive à bout de souffle - un système qui rend les agriculteurs asservis à l'agro-industrie - ou alors inventer une agriculture d'excellence, qui combine qualité nutritionnelle, respect de l'environnement et santé publique?" demandent-ils, convenant qu'"il est de notre devoir d'accompagner les agriculteurs dans cette transition" pour remplacer ce produit. Cette tribune est publiée alors que s'est formée la semaine dernière à l'Assemblée une mission d'information sur les produits phyto-sanitaires, composée d'élus de toutes tendances issus des commissions des Affaires économiques, sociales, et du Développement durable, où siège notamment Matthieu Orphelin.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 22:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: Le Maire souhaite que le Sénat ne modifie pas "l'équilibre" de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171022115340.1zgeyjpu.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Bruno Le Maire a souhaité dimanche que le Sénat, qui va examiner le projet de réforme de l'ISF, ne modifie pas l'équilibre de la mesure votée à l'Assemblée nationale. "Je ne souhaite pas qu'on remette en cause l'équilibre de cette réforme", qui remplace l'impôt sur la fortune par un simple impôt sur la fortune immobilière (IFI), a affirmé le ministre sur France 3. Avec cette mesure le gouvernement espère que les "3,4 ou 3,5 milliards d'euros environ d'imposition que nous allons supprimer", selon M. Le Maire, ira dans le financement des entreprises. "Il serait peut-être temps d'avoir des entreprises qui puissent se financer soit avec leurs fonds propres, soit avec des capitaux français", a-t-il défendu. Pour vérifier si cet argent va vraiment dans le financement des entreprises, le ministre a écarté toute idée de sanction mais s'est dit prêt à "évaluer cette politique fiscale" d'ici "2 ans". Alors que le gouvernement est accusé par l'opposition de présenter un budget "pour les riches", Bruno Le Maire a aussi estimé qu'"il y a beaucoup pour les plus modestes" dans ce projet de budget 2018, citant la suppression progressive de la taxe d'habitation pour 80% des Français ou l'augmentation de l'allocation adulte handicapé. Il a notamment fustigé les critiques de l'ancien président de la République, affirmant voir "beaucoup d'arrogance de la part de François Hollande (...) qui n'a même pas pu se représenter devant les Français il y a quelques mois". Enfin, interrogé sur la proposition du président du Medef Pierre Gattaz de mettre en place un contrôle journalier des chômeurs, Bruno Le Maire a jugé "impensable" une telle mesure. "On ne va pas faire du flicage journalier des chômeurs", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: Bayrou compte sur le Sénat pour améliorer le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171022101246.bj0edcad.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem François Bayrou, hostile au remplacement de l'ISF par un simple impôt sur la fortune immobilière (IFI), proposé par le gouvernement et voté par l'Assemblée nationale, a indiqué dimanche qu'il espérait que le Sénat pourrait rectifier cette mesure. "Il y a le Sénat maintenant", a déclaré M. Bayrou lors du Grand Rendez-vous d'Europe 1, Les Echos et CNews. "Quand il y a des débats essentiels pour la société, des débats essentiels pour l'économie, des débats essentiels pour l'idée qu'on se fait de l'avenir du pays, alors le jeu parlementaire, le travail parlementaire doit jouer tout son rôle", a-t-il encore souligné. Favorable à l'exemption de taxes des valeurs mobilières et placements susceptibles de favoriser l'investissement dans les entreprises, le MoDem de M. Bayrou a tenté, en vain jusqu'à présent, de maintenir l'ISF en se contentant d'en sortir seulement ce type de placements. Une proposition "pas constitutionnelle", d'après le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, ce qu'a contesté le maire de Pau. "Qu'est-ce qui expliquerait que ce qui est constitutionnel pour les oeuvres d'art ne soit pas constitutionnel dans l'entreprise?", s'est interrogé M. Bayrou, en référence à l'exemption des oeuvres d'art de l'ISF. "Pourquoi frapper l'immobilier - c'est des maisons, c'est des emplois, c'est des entreprises - et pas les lingots d'or, les diamants, ce qui est dans les coffres, et pas les investissements dans des obligations? ce n'est pas juste", a encore argumenté M. Bayrou, regrettant qu'"on traite de la même manière l'argent qui agit et l'argent qui dort". Disant exprimer la position "du pôle social de la majorité", il a assuré que "cette sensibilité-là, Emmanuel Macron y est sensible et en partage les attentes". "Ce que je crois que pense le président de la République, c'est, dit-il, +j'ai arrêté une ligne, cette ligne c'est on va réintégrer l'investissement dans l'économie réelle, il ne sera pas frappé, cet investissement, par cette imposition - pour le reste que le parlement et le gouvernement parlent ensemble+", a conclu M. Bayrou, attribuant à "Bercy" et au gouvernement, plutôt qu'à l'Elysée, la paternité de la transformation de l'ISF en IFI.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
