<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 13:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rentrée à l'Assemblée: Bartolone (PS) redemande du "respect" dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140904113551.bi9mkj0z.html</link>
   <description><![CDATA[Face à des "débordements" récurrents dans l'hémicycle, le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, en a appelé une nouvelle fois au "respect mutuel" entre députés, dans un courrier à l'occasion de la rentrée parlementaire. "A compter de la reprise de nos travaux (le 9 septembre, ndlr), je souhaite vivement que chacun consente des efforts pour changer ces comportements (...) J'y veillerai, y compris, s'il le faut, en faisant usage des dispositions prévues par le règlement pour garantir l'ordre dans l'hémicycle", indique-t-il dans une lettre que s'est procurée jeudi l'AFP, envoyée ces derniers jours à chacun des élus comme l'a confirmé la présidence. Le règlement de l'Assemblée prévoit que le président rappelle à l'ordre tout perturbateur et que la récidive au cours de la même séance soit sanctionnée par la privation, pendant un mois, du quart de l'indemnité parlementaire allouée aux députés. M. Bartolone est déjà intervenu à plusieurs reprises en matière de discipline, écrivant notamment aux présidents de groupes politiques sur ce thème et distribuant ces derniers mois une brochure contenant la reproduction de lettres de citoyens déplorant le comportement de certains députés en séance. Il a aussi sanctionné financièrement quelques députés comme le permet le règlement. Selon l'élu de Seine-Saint-Denis, "le bilan de session 2013-2014 n'est pas satisfaisant" et, souligne-t-il au vu de l'"abondant courrier" qu'il reçoit, "ces dérives minent la crédibilité de notre institution et nourrissent l'antiparlementarisme". M. Bartolone pointe en particulier les questions au gouvernement, les mardis et mercredis, qui au cours de la dernière session "ont continué de donner lieu à des allées et venues incessantes, à des invectives, des provocations, des attitudes outrancières et indignes de la part des représentants de la Nation". Ces "débordements" ont été également observés d'après lui au cours d'autres séances, notamment lors de la déclaration de politique générale du Premier ministre en avril.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA: Caresche (PS) juge "souhaitable" une hausse de 2 points du taux normal en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903152459.jufj0p0g.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Christophe Caresche, membre de l'aile droite du parti, juge "concevable et même souhaitable" une hausse du taux normal de TVA de 20 à 22% en 2015 pour dégager 15 milliards d'euros, dans un entretien paru mercredi sur le site des Echos. Jugeant que "le budget 2015 est le plus difficile à réaliser depuis le début du quinquennat compte tenu de la croissance atone et des engagements pris par l'exécutif tant vis-à-vis des entreprises que des ménages", M. Caresche trouve nécessaire de le boucler "sans laisser filer inconsidérément le déficit", donc en le contenant sous les 4% du PIB. Pour y parvenir, "compte tenu du contexte de très faible inflation, une hausse de 2 points du taux normal de TVA -aujourd'hui à 20%- est concevable et même souhaitable", ajoute cet élu de Paris, notant que "cela nous amènerait à un niveau similaire à certains pays du nord de l'Europe". "Les 15 milliards que cela rapporterait pourraient avoir trois utilisations: compenser le manque à gagner de recettes fiscales dû à la croissance atone; poursuivre la réduction des déficits et financer la fusion entre la prime pour l'emploi et le RSA qui sera coûteuse", selon ce membre de la commission des Finances. Mais "hors de question" pour M. Caresche que "ces marges de manoeuvre incitent à ne pas tenir le plan de 50 milliards d'économies". Alors que le ministre des Finances Michel Sapin a assuré dimanche que le gouvernement n'envisageait pas d'augmentation de la TVA ou de la CSG dans le projet de budget 2015, le député considère que "le gouvernement peut avoir une position et les parlementaires une autre". "Il y aura débat au Parlement", glisse-t-il. A la question de savoir si une hausse de TVA ne serait pas contradictoire avec les baisses d'impôts promises par François Hollande, l'élu parisien rétorque que le TVA, impôt indirect, ne peut être considérée "de la même manière que l'impôt sur le revenu", que l'augmentation du 1er janvier 2014 a été "bien absorbée" et que "surtout nous sommes dans un contexte quasiment de baisse des prix avec une inflation limitée à 0,5% en 2014". "Augmenter la TVA, dans ces conditions, ne risque pas d'altérer la consommation. Et puisqu'on ne toucherait pas au taux inférieur qui s'applique aux produits de première nécessité, c'est socialement justifiable", aux yeux de ce membre du pôle dit des "réformateurs" du PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rythmes: Bruno Le Roux condamne "la poignée de maires de droite" opposés à la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903152220.frebyles.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a condamné "la poignée de maires de droite" opposés à la réforme des rythmes scolaires et qui ont refusé d'ouvrir leurs écoles mercredi. "Le groupe socialiste condamne fermement la poignée de maires de droite qui interdisent l'accès aux locaux scolaires ce mercredi", souligne Bruno Le Roux dans un communiqué. "Cette violation de la loi par ceux qui sont chargés de l'appliquer, se fait au détriment de la communauté éducative et des élèves", ajoute le chef des députés socialistes. "Elle doit être sanctionnée fermement si cette attitude persiste", poursuit Bruno Le Roux en relevant que d'ores et déjà "la quasi-totalité des écoles de France sont passées sans problème majeur à la semaine de quatre jours et demi". Plus d'une vingtaine de communes ont mis leur menace à exécution: pour protester contre la réforme des rythmes scolaires, elles ont refusé d'ouvrir leurs écoles en ce premier mercredi de classe, entraînant une riposte judiciaire immédiate de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tardy (UMP) propose un contrôle des partis par la Cour des comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903151251.zh0tx1n5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP de Haute-Savoie Lionel Tardy a préparé une proposition de loi sur la transparence des partis, prévoyant un contrôle de gestion de leurs comptes par la Cour des comptes. "L'affaire Bygmalion (affaire de fausses factures éclaboussant l'UMP, ndlr) a causé beaucoup de torts au monde politique et à la démocratie représentative", écrit cet élu filloniste dans l'exposé des motifs de sa proposition de loi transmise mercredi à la presse. M. Tardy, un des premiers à avoir publiquement attaqué Jean-François Copé en février au moment des révélations sur l'affaire Bygmalion, propose que la certification des comptes des partis par des commissaires aux comptes, qui existe déjà, soit doublée par un contrôle juridictionnel de la Cour des comptes. Il suggère aussi que la transmission des justificatifs et pièces comptables à la Cour soit systématique, et que la publication annuelle sommaire des comptes soit accompagnée de nouveaux éléments, dont la liste des principaux prestataires du parti et la liste des flux financiers entre partis. En outre, il se prononce pour que la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, instituée par les lois post-Cahuzac fin 2013, récupère les missions de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) concernant les partis politiques, afin que cette dernière se recentre sur ses activités de contrôle des comptes de campagne. "D'autres idées, telles que la soumission aux règles des marchés publics, la publication des noms des collaborateurs (qu'il avait lui-même prônée, ndlr)ou encore l'obligation d'audit interne, aussi intéressantes soient-elles, n'ont pas été retenues" car elles seraient contraires à la Constitution selon laquelle "les partis et groupements politiques (...) se forment et exercent leur activité librement". Ces règles "peuvent en revanche parfaitement être mises en oeuvre de façon volontaire", relève le député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: Duflot membre de la commission spéciale à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903150627.pbybnlys.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot est membre de la commission spéciale de l'Assemblée nationale chargée d'examiner le projet de loi sur la transition énergétique, selon une information publiée mercredi au Journal officiel. Mme Duflot, députée de Paris, est l'un des deux élus EELV, avec Denis Baupin, à participer à cette commission comprenant quelque 70 membres de l'ensemble des groupes politiques. Cette commission auditionnera dès mardi prochain la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal. Le projet de loi devrait être discuté à partir du 1er octobre à l'Assemblée. Mme Duflot, ex-ministre du Logement sous Jean-Marc Ayrault, a souhaité "s'investir dans la continuité de ce qu'elle a fait au gouvernement sur l'efficacité énergétique", a expliqué à l'AFP le coprésident du groupe écologiste, François de Rugy. "Elle s'investit dans le cadre de la ligne du groupe: soutien au texte pour parer à tout recul dans le débat parlementaire, et volonté de l'améliorer pour en réhausser l'ambition autant que possible", a-t-il assuré. Sont également membres de cette commission spéciale le président de la commission des Affaires économiques, François Brottes (PS), et celui de la commission du Développement durable, Jean-Paul Chanteguet (PS), qui souhaitaient initialement chacun que leur commission se penche sur ce projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés UMP appellent à ne pas sanctionner la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903133753.uu9k7g83.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés UMP membres de la "droite populaire" appellent la France à s'opposer à de nouvelles sanctions de l'UE contre la Russie, "partenaire incontournable pour la sécurité en Europe", en dépit de son intervention en Ukraine. "Prendre des sanctions à l'encontre de la Russie sera non seulement inefficace mais cette mesure constitue une faute géostratégique majeure: la Russie est un partenaire incontournable pour la sécurité en Europe, et notamment pour lutter contre le terrorisme", écrivent dans un communiqué les députés Jacques Myard, Thierry Mariani, Lionnel Luca, Jean-Pierre Decool, Philippe Meunier, Alain Marsaud, Nicolas Dhuicq et Michel Voisin. La France "a de très nombreux intérêts dans la région, politiques et économiques ; elle ne doit donc pas hurler avec les ultra-européens qui exigent des sanctions répétées à l'encontre de la Russie", ajoutent ces élus. "Il est urgent que la France adopte une position d'indépendance vis-à-vis de ce conflit, qui lui permettra de contribuer à une solution de compromis qui ramène la paix en Ukraine", insistent-ils. Les propos du président ukrainien, Petro Porochenko, "qui demande une intervention des pays occidentaux et l'adhésion de son pays à l'OTAN sont irresponsables et contribuent à l'aggravation du conflit", jugent ces députés, situés à l'aile droite de l'UMP et qui ne disent en revanche rien sur Vladimir Poutine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance au gouvernement: les députés UDI voteront contre (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903132913.jf6wix6j.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les députés UDI voteront contre la confiance au nouveau gouvernement Valls, a annoncé mercredi leur chef de file Philippe Vigier. "C'est la moindre des choses lorsqu'il y a un nouveau gouvernement que le Premier ministre vienne s'exprimer devant l'Assemblée nationale et engage sa responsabilité. Que fera le groupe UDI? Je ne vois pas comment on pourrait apporter la confiance au Premier ministre. On votera contre" le 16 septembre, a déclaré cet élu d'Eure-et-Loir dans les couloirs de l'Assemblée nationale. M. Vigier a affirmé que "la fois dernière, les députés UDI s'étaient majoritairement abstenus" lors du vote de la confiance au gouvernement Valls. En fait, lors du vote de confiance le 8 avril, une majorité des députés UDI avaient voté contre (23 contre, 3 abstentions, 4 non votants). Lors du vote du programme de stabilité budgétaire le 29 avril, une majorité des élus du groupe s'était abstenue (17 abstentions, 7 contre, 3 pour, 2 non votants). M. Vigier a justifié cette fois le choix d'un vote unanime contre la confiance au gouvernement par le fait que "depuis cinq mois, rien ne s'est passé, le pacte de responsabilité ne s'applique toujours pas et le programme de stabilité ne sera pas réalisé". Pour autant, a-t-il assuré, les députés de l'UDI "resteront dans une opposition constructive", autrement dit "accompagneront les textes permettant d'améliorer la situation économique et sociale". Manuel Valls sollicitera le vote de confiance du Parlement pour son deuxième gouvernement dès le 16 septembre, pendant la session extraordinaire du Parlement et avant la conférence de presse semestrielle du chef de l'État.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après les propos de Rebsamen sur les chômeurs, les députés PS mettent en garde le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903124057.tbnpzvli.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes appellent le gouvernement à "prendre garde aux effets d'annonce hâtifs, mal maîtrisés quelquefois", a déclaré mercredi l'une de leurs porte-parole, Annick Lepetit, en référence à l'annonce du ministre du Travail François Rebsamen d'un contrôle accru des chômeurs. Ces "effets d'annonce" peuvent selon elle "perturber l'acceptation des réformes sociales que nous avons entreprises" et "c'est le cas de la polémique sur le contrôle des chômeurs", a-t-elle souligné lors d'une conférence de presse. L'élue parisienne a ajouté que "le ministre du Travail est dans son rôle quand il rappelle la loi, il est dans son rôle quand il rappelle qu'une protection sociale solidaire repose sur des droits et des devoirs, il est de sa responsabilité de combattre les abus, mais il est impossible d'accréditer l'idée que notre politique de l'emploi se résume à cette dimension". "Les propos de Rebsamen sont très mal passés" dans le groupe socialiste, avec plusieurs interventions de députés demandant au gouvernement de se "ressaisir", ont glissé en privé plusieurs élus après la réunion de rentrée mercredi matin. "Responsabiliser oui, stigmatiser non. Le défi de nos réformes sociales est de mettre en concordance nos principes de justice et d'efficacité, de réformer des protections qui ne marchent plus pour en construire de nouvelles, plus efficaces et plus justes, comme les droits rechargeables pour l'assurance chômage, le compte pénibilité", a poursuivi Mme Lepetit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frondeurs PS sur la confiance: "ne pas confondre vitesse et précipitation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903123918.dhak6br6.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés PS frondeurs ont demandé mercredi à Manuel Valls de ne pas "confondre vitesse et précipitation", après l'annonce du vote de confiance de l'Assemblée pour son deuxième gouvernement dès le 16 septembre, lors duquel ils pourraient s'abstenir. Le Premier ministre "doit convaincre chacun des députés socialistes, et même au-delà, car avec un gouvernement resserré, il faut que la majorité soit élargie", a déclaré à l'AFP Jean-Marc Germain, un des meneurs de ces frondeurs, qui viennent de se constituer en club, "Vive la gauche". "Manuel Valls est-il plutôt dans le discours de Jouy-en-Josas (devant le Medef, ndlr) ou dans celui de La Rochelle (devant les militants socialistes)? Il doit clarifier la ligne de politique économique, il lui reste 14 jours", a ajouté ce proche de Martine Aubry. Selon M. Germain, "il ne doit pas arriver le 16 au matin en disant: ou vous vous soumettez ou c'est l'apocalypse". Et, pour cet élu des Hauts-de-Seine, "la dissolution n'est pas une option". Laurent Baumel, autre frondeur, a critiqué une "politique de la peur" quant à une éventuelle dissolution. "Je ne suis pas d'accord pour acter l'idée que la dissolution serait automatique" dans le cas où le gouvernement n'obtiendrait pas la confiance, a-t-il précisé, jugeant qu'il faudrait alors "discuter avec la majorité" des orientations politiques. Les députés frondeurs devraient prendre une position collective sur ce vote de confiance en amont du 16 septembre. "C'est une question de cohérence politique: je ne vois pas comment je ne m'abstiendrai pas au moins", déclarait l'un d'eux, qui avait voté la confiance à Manuel Valls le 8 avril dernier. "Aucune leçon n'a été tirée, ni des six derniers mois, ni des derniers jours. C'est comme s'il n'y avait pas de solutions économiques à mettre en débat ou à retrouver des moyens de ressouder la majorité et gouvernement, à un moment où il y a de l'inquiétude dans le pays et des déclarations gouvernementales hasardeuses", a expliqué Christian Paul, autre porte-parole des frondeurs, à l'issue de la réunion de rentrée du groupe socialiste à l'Assemblée mercredi matin. Selon lui, "il faudrait parler d'un plan d'urgence contre la récession, et on s'enferme dans la routine du pouvoir", a déploré cet élu de la Nièvre. Les députés socialistes dits "frondeurs" ont prévu de se retrouver chaque semaine comme ils le faisaient avant la pause estivale et veulent essayer de trouver une "façon digne, constructive" de s'exprimer avant le 16 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS doivent clore la "séance de psychanalyse à ciel ouvert" (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903122959.wnuizwxp.html</link>
   <description><![CDATA[La reprise des travaux de l'Assemblée doit être l'occasion pour les députés socialistes de "clore la séance de psychanalyse à ciel ouvert qui n'a que trop duré", a estimé mercredi l'un de leurs porte-parole, Annick Lepetit. Pour le groupe socialiste, "ni divan ni diva", cette "session sera celle des réformateurs" et "la majorité sera au rendez-vous sur chacun des enjeux", a affirmé cette élue de Paris lors d'une conférence de presse. Et, a-t-elle ajouté, "il y a une vraie unité autour de la volonté partagée que les Français puissent voir les résultats de notre politique" et "je n'ai pas senti de volonté d'émancipation de certains" lors de la réunion de rentrée du groupe dans la matinée, en l'absence d'intervention saillante de frondeurs. Alors que la volonté de l'exécutif de passer par des ordonnances pour légiférer sur la croissance, notamment sur une ouverture accrue des magasins le dimanche, passe mal dans les rangs des députés, cette élue de Paris a affirmé que "cela fera l'objet d'un débat législatif". "Le Parlement légifèrera sur tout, seule la simplification règlementaire sera concernée", a-t-elle déclaré. Se voulant rassurante, Mme Lepetit a aussi affirmé que "le Premier ministre ne changera rien à sa méthode de travail avec le groupe" et que demeurera un débat "large et ouvert, en interne". A la sortie de la réunion du groupe, le député PS François Loncle affirmait que le climat n'avait "pas été violent", avec une série d'interventions sur le mode "ni godillots ni déloyaux". D'autres évoquaient à l'inverse en privé une "ambiance plombée". Manière, aux yeux de certains, de "décrisper" l'atmosphère, le Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a présenté les Etats généraux du parti, engagés jusque début décembre. Le Premier ministre, Manuel Valls, qui n'assistait pas à cette réunion de groupe, sera présent pour une partie du séminaire des députés socialistes, prévu le 15 septembre après-midi et le 16 septembre au matin, jour programmé du vote de confiance de l'Assemblée au gouvernement Valls II, a indiqué Mme Lepetit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche votera contre la confiance sans se poser la question de la dissolution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903111439.pjaft1a6.html</link>
   <description><![CDATA[Les dix députés Front de gauche voteront contre la confiance au gouvernement Valls le 16 septembre "sans se poser la question de la dissolution", ont-ils indiqué mercredi. "Nous on répondra à la question qui nous est posée. On ne se posera pas la question de la dissolution", a affirmé le député du Nord Marc Dolez lors d'une conférence de presse. "Notre position est déjà prise et ferme, ce sera un vote d'opposition contre un gouvernement qui engage une politique plus droitière que jamais", a renchéri à ses côtés le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée, le communiste André Chassaigne. "Cette dérive droitière se vérifie par différents propos tenus par différents membres du gouvernement sur le travail du dimanche, le contrôle des chômeurs, les 35 heures, la remise en cause de l'encadrement des loyers", a ajouté M. Chassaigne. Les députés du Front de gauche entendent créer des "convergences" avec les écologistes et les socialistes frondeurs, dont certains participeront à la prochaine Fête de l'Humanité du 12 au 14 septembre. Des frondeurs que le Parti de gauche (PG), l'une des composantes du Front de gauche avec le Parti communiste, a appelé dans un communiqué à refuser la confiance au gouvernement. Pour le parti de Jean-Luc Mélenchon, ce vote est le "seul bulletin à même d'en finir avec un gouvernement dont l'axe politique est non seulement la poursuite de la politique d'austérité mais aussi une remise en cause massive des droits sociaux". "Tout autre vote, notamment des +frondeurs+, serait incompréhensible. L'heure de vérité a sonné: dire non ou se taire pour la suite", écrivent Martine Billard et Eric Coquerel, secrétaires nationaux du PG. "Il faut en effet abréger au plus vite les souffrances qu'il inflige aux Français", estime le PG qui participera aux "mobilisations sociales déjà annoncées pour s'opposer à cette brutalité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 13:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): pas de "risque" lors du vote de confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903100126.hycauv73.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé mercredi qu'il n'y avait pas de "risque" lors du vote par l'Assemblée de la confiance au nouveau gouvernement Valls le 16 septembre, persuadé qu'aucun député de la majorité ne voudrait aggraver la situation. "Je ne crois pas du tout qu'il puisse y avoir un risque pour le gouvernement d'être renversé. La majorité se rend bien compte qu'il n'y a personne, aucun député qui pourrait prendre le risque d'ajouter de la crise à la crise", a déclaré l'élu de Seine-Saint-Denis devant la presse avant la réunion de rentrée du groupe socialiste à l'Assemblée. Le vote de confiance, après la constitution du gouvernement Valls II le 26 août, est "un vote important et solennel" et "c'est jamais une formalité lorsque les parlementaires ont à se prononcer pour savoir s'ils sont aux côtés ou pas du gouvernement", a-t-il aussi souligné, alors qu'une quarantaine de députés PS frondeurs menacent de faire défection. "Lorsque l'on voit l'état de la droite républicaine, lorsque l'on voit l'attente de l'extrême droite, la majorité a une responsabilité, celle de dire aux Français: nous voulons continuer les réformes pour gagner la bataille de l'emploi, faire bouger l'Europe et réussir à répondre aux préoccupations de nos compatriotes", a poursuivi M. Bartolone, pour qui "ce n'est pas en provoquant une crise que l'on peut répondre à l'attente qui existe aujourd'hui dans le pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 12:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) hostile à une dissolution de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903084827.hl5xq00q.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS) s'est dit mercredi hostile à toute idée de dissolution de l'Assemblée nationale qu'il préside car il estime que, loin d'être "une solution" à la crise, elle l'aggraverait. Interrogé par BFMTV et RMC, l'élu de Seine-Saint-Denis a dit ne pas croire "un seul instant" à un vote contre les textes du gouvernement qui le renverseraient. "Une crise provoquée par la majorité de gauche ne profiterait qu'à une seule personne: Mme Le Pen, et à l'extrême droite", a ajouté M. Bartolone. Une dissolution "ne serait pas une réponse politique, ce serait une aggravation de la crise". "Lorsqu'on est de gauche, lorsqu'on a la responsabilité du pays dans l'état où il est aujourd'hui, on ne peut pas être dans une posture qui aggraverait la crise économique et sociale sans apporter aucune solution aux inquiétudes des Français", selon lui. Pour lui "le PS a une grande chance: jamais il n'y a eu aussi peu de différence" entre ses tendances. "J'ai connu des débats politiques sanglants comme savoir s'il fallait sortir du Système monétaire européen, au moment du franc fort de Bérégovoy". "Mais aujourd'hui, il n'y a pas deux politiques qui se confrontent", selon M. Bartolone pour qui les débats concernent "la place du curseur" et "se résument à 5 à 10 milliards de différence entre les uns et des autres".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rebsamen a fait "une faute" selon Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903074600.zquuwtd1.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a vu mercredi "une faute" dans les propos du ministre du Travail François Rebsamen annonçant un contrôle accru des chômeurs pour s'assurer qu'ils recherchent bien un emploi. "C'est une faute", a assuré l'élu de Seine-Saint-Denis sur BFMTV et RMC. "D'abord cela a masqué la qualité de la rentrée scolaire". "La gauche a réussi une des plus belles rentrées scolaires et on n'en a pas parlé". M. Bartolone, qui accompagnait le président François Hollande dans une école la veille dans son département, a glissé : "on voyait bien qu'il était un peu agacé" par son ministre. "Le vrai reproche que je fais à François Rebsamen: quand on est ministre, on ne dénonce pas, on agit", a encore tancé le patron des députés. "C'est l'arbre et la forêt. La forêt, c'est le nombre de chômeurs qui veulent travailler", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances: Urvoas (PS) met en garde un gouvernement qui serait trop "gourmand"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140902170904.ogmbtev7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Urvoas, a mis en garde mardi le gouvernement contre la tentation d'être trop "gourmand" dans son recours annoncé aux ordonnances pour le projet de loi sur la croissance. "Le tamis parlementaire a des vertus intrinsèques que ne possèdent pas cette législation de chef de bureau que sont les ordonnances", écrit sur son blog le député du Finistère, proche de Manuel Valls. Les ordonnances, qui pourraient être utilisées notamment sur la question du travail dominical, sont une procédure par laquelle le gouvernement obtient l'accord du Parlement de légiférer sans avoir à débattre du détail du texte, en échange d'un accord sur une orientation générale. M. Urvoas souligne que "la plupart des gouvernements ont eu recours" à des ordonnances, ce qui "peut parfaitement se justifier lorsqu'il s'agit d'une dérogation temporaire et contrôlée". L'élu breton assure n'avoir "pas de réserve ni dans le principe ni dans l'intention", cependant pour lui "l'éventuelle gêne viendrait si la tentation du gouvernement s'avérait plus gourmande". Ce serait le cas si "le législateur conserve ce qu'il pense le plus médiatique et abandonne au gouvernement ce qu'il y a de plus sérieux". "On n'a pas encore inventé mieux que le Parlement pour faire de bonnes lois", selon l'influent président de commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
