<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Postes clefs de l'Assemblée: les membres du bureau reconduits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181001150618.fbqh4u6y.html</link>
   <description><![CDATA[Les titulaires des postes clefs au bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, dont les vice-présidents et questeurs, ont été reconduits dans leurs fonctions lundi à l'ouverture de la session ordinaire. Les actuels vice-présidents de l'Assemblée Carole Bureau-Bonnard (LREM), Hugues Renson (LREM), Sylvain Waserman (MoDem), Annie Genevard (LR), Marc Le Fur (LR) et Maurice Leroy (UDI-Agir), ont ainsi conservé leur poste à l'issue d'un scrutin. Ce scrutin a été rendu nécessaire car le nombre de candidats était supérieur au nombre de sièges à pourvoir, mais l'Insoumise Sabine Rubin, qui s'était aussi présentée, n'a pas récolté suffisamment de voix. "Les présidents des groupes qui se sont réunis aujourd'hui à 12 heures ne sont pas parvenus à un accord sur la répartition des postes au sein du bureau", avait indiqué à 15 heures, à l'ouverture de la session 2018-2019, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Conformément au règlement de l'Assemblée, les membres du bureau avaient été désignés pour un an lors de la dernière session parlementaire. Pour les trois questeurs, qui tiennent les cordons de la bourse, Florian Bachelier (LREM), Laurianne Rossi (LREM) et Éric Ciotti (LR) ont été reconduits sans scrutin. Pas de vote non plus pour désigner les douze secrétaires, issus des différents groupes politiques, le seul changement étant le remplacement de l'Insoumise Clémentine Autain par son collègue Alexis Corbière. Les huit commissions permanentes de l'Assemblée (Lois, Affaires sociales, etc.) devaient se réunir de leur côté pour élire leurs bureaux lundi à 18H00.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: 39 députés LREM demandent au Premier ministre d'exonérer plus de retraités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181001142747.5ylvjw99.html</link>
   <description><![CDATA[Trente-neuf députés LREM demandent à Edouard Philippe d'exonérer davantage de retraités de la hausse de la Contribution sociale généralisée (CSG), jugeant la situation actuelle "injuste", dans un courrier transmis lundi à l'AFP. "Certains d'entre nous ont exprimé des doutes voire des désaccords concernant l'augmentation de 1,7 point" de la CSG pour les retraités à faibles revenus, entrée en vigueur début 2018, écrivent les députés Frédéric Barbier et Yolaine de Courson, avec 37 autres élus du groupe majoritaire, dans ce courrier daté du 14 septembre. "Chaque jour, nous rencontrons dans nos permanences des retraités pour qui cette augmentation crée un creusement des inégalités, une plus grande fragilité" et "nous persistons à penser que cette mesure est injuste socialement et qu'elle doit être reconsidérée", poursuivent les signataires, parmi lesquels figurent Jean-Louis Touraine (ex-PS) ou Jacques Krabal (ex-PRG). A l'approche de l'examen des projets de budget pour 2019, les députés ayant paraphé ce courrier proposent "d'appliquer un taux de 6,6 % de la CSG (et non de 8,3% comme voté en 2017) perçue sur les pensions de retraite et d'invalidité dont le revenu fiscal de référence (RFR) est compris entre 1.200 euros et 1.600 euros nets par mois pour les personnes seules et entre 1.830 euros et 2.440 euros nets par mois pour les couples". "Ce niveau de revenu, supérieur au revenu médian des retraités de 1.500 euros/mois, permettrait à la moitié d'entre eux de ne plus subir la hausse de la CSG, comme votée à l'automne 2017", poursuivent-ils. Cette demande est "toujours d'actualité", malgré la mesure correctrice annoncée par le gouvernement qui doit concerner près de 300.000 retraités à partir de 2019 et non 100.000 comme initialement prévu, a expliqué M. Barbier à l'AFP, car la modification du seuil permettrait notamment de toucher une "population plus grande". La hausse de 1,7 point de CSG a été votée dans le cadre du projet de loi de finances 2018. L'objectif était de compenser la suppression des cotisations chômage et maladie pour les salariés du privé. Selon Bercy, près de 60% des retraités, soit 7,5 millions de personnes, sont actuellement concernés par la hausse de la CSG. Les 40% restants, exonérés de CSG ou soumis à la CSG à taux réduit (3,8%), ne sont pas touchés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus sexuels dans l'Eglise: une commission d'enquête peut voir le jour "relativement vite" (Maire, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181001124158.0p0tec6p.html</link>
   <description><![CDATA[La création d'une commission d'enquête parlementaire sur les abus sexuels dans l'Église en France "peut aller relativement vite" même s'il est encore "un peu tôt", a déclaré lundi le député LREM Jacques Maire, signataire d'un appel en ce sens, dans Témoignage chrétien. Un groupe de personnalités réunissant des religieux, d'ex-ministres, des avocats et des victimes a lancé un appel, transmis samedi à l'AFP, pour une telle commission parlementaire afin de "faire la lumière sur le passé pour éviter qu'il ne se reproduise". "On ne lance pas une commission d'enquête en 24 heures" et il est encore "un peu trop tôt" pour décider de la création d'une commission sur ce sujet "ultra sensible", a affirmé à l'AFP M. Maire. Mais la création d'une commission "peut aller relativement vite", a-t-il ajouté. Chaque groupe à l'Assemblée voit son droit de tirage pour demander de telles commissions remis à zéro lundi, à l'occasion de l'ouverture de la session ordinaire. Le député LREM, fils de l'ancien dirigeant de la CFDT Edmond Maire, a indiqué qu'il avait parlé en amont de l'appel avec le chef de file des élus du groupe majoritaire Gilles Le Gendre qui estime, selon lui, que c'est "un sujet important". Ce n'est pas une démarche initiée par le groupe, mais "il y a une bonne compréhension de la part des collègues" LREM, a-t-il affirmé. Selon l'élu, la commission d'enquête pourrait avoir pour objet d'étudier "la façon dont l'Eglise catholique en France a géré ces affaires de pédophilie", avec notamment "la mesure du problème", ce qui implique d'avoir accès aux archives, et de savoir ce qui est fait en matière de prévention et de transparence. "L'idée est de faire la lumière et de rendre justice aux individus, ainsi que de prévenir la suite", a affirmé le député, qui estime ne pas être susceptible d'être vu "comme le bras armé d'un projet anti-catholique". Sur Twitter, la chef de file des députés PS Valérie Rabault, a fait savoir de son côté qu'elle était signataire de l'appel notamment aux côtés de l'ex-ministre de la Famille et actuelle sénatrice Laurence Rossignol (PS), et qu'elle entendait proposer à son groupe "que nous demandions cette commission". chl/pr/vm/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: plus de 6 députés sur 10 ont versé un reliquat fin 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181001093550.mlsuqcpd.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de six députés sur dix de la précédente législature ont reversé un reliquat de leur indemnité de frais de mandat, pour un montant total de 3,65 millions d'euros, selon un bilan définitif rendu public lundi par les questeurs chargés des finances de l'Assemblée. Selon leur bilan, "368 députés de la précédente législature (soit 63,8%) ont procédé au reversement du montant non utilisé de leur indemnité représentative de fin de mandat (IRFM, transformée depuis), pour un montant total de 3.650.870,87 euros". "Tous les députés de la XIVe législature se sont acquittés de leur obligation", car les autres élus, soit 209 députés (36,2%) "ont déclaré n'avoir aucun solde positif à reverser" après le renouvellement sans précédent de l'Assemblée en 2017, précisent les questeurs dans un communiqué. Après des abus dans l'usage de l'IRFM dans le passé, le système a été réformé début 2018 dans le cadre de la loi pour la confiance dans la vie politique, avec des règles plus strictes et un contrôle aléatoire des dépenses. Les députés disposent désormais d'une "avance" de 5.373 euros mensuels, dont 600 euros peuvent être dépensés sans justificatifs. Les députés élus en 2017 devront restituer à l'Assemblée le solde non consommé de leur avance "dans les quatre mois qui suivent la fin de leur mandat", rappellent les questeurs. Les sommes restituées ont représenté "41,6% des recettes diverses (hors dotation de l'Etat) de l'Assemblée en 2017" et "seulement 34.583 euros ont été comptabilisés sur l'exercice 2018", précisent les questeurs. Le projet de budget 2019 de l'institution atteint 568 millions d'euros (stable). Ils seront financés à hauteur de quelque 518 millions par la dotation de l'Etat - montant inchangé depuis 2012 -, par des recettes propres (3 millions) et par un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée, qui devrait atteindre 47 millions, soit un montant similaire à celui de 2018.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 09:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls restera à Barcelone même s'il échoue aux municipales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181001091136.yfvhavw3.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls restera à Barcelone même s'il échoue aux municipales de mai 2019, a-t-il affirmé lundi sur BFMTV et RMC, précisant avoir "récupéré (son) passeport espagnol". Si "la question c'est est-ce que vous restez à Barcelone", la réponse est oui car c'est un choix de vie", a déclaré M. Valls, qui a annoncé mardi dernier son choix d'être candidat à la mairie de Barcelone l'an prochain. Arrêtera-t-il la politique s'il échoue ? "Sans doute", a-t-il répondu. Né à Barcelone en 1962, Manuel Valls a grandi à Paris et a été naturalisé français à vingt ans, perdant sa nationalité espagnole. Il possède désormais la double nationalité. M. Valls, "encore député pour quelques heures", a indiqué qu'il démissionnerait de son mandat mardi ou mercredi. Il rencontrera le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, mardi et s'exprimera dans le cadre des questions au gouvernement "pour marquer sa reconnaissance", plus que dire adieu. "Adieu non, parce que j'aime ce pays, j'y reviendrai, j'ai des amis (...) Il n'y a pas de nostalgie, pas de regret, mais il y a de l'émotion", a-t-il expliqué. Attaqué par le député LFI Alexis Corbière sur son absentéisme à l'Assemblée et particulièrement à la tête de la mission parlementaire sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie, M. Valls a dénoncé des "mensonges". "J'ai présidé toutes les missions, (...) je suis allé en Nouvelle-Calédonie, (...) Les Calédoniens savent que je m'occupe de ce dossier", s'est-il défendu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 09:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée allonge le délai d'autorisation de découvert des PME</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180928234637.w36hjtn2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté un amendement portant de 60 à 90 jours le délai d'autorisation de découvert bancaire pour les petites et moyennes entreprises (PME), dans la nuit de vendredi à samedi lors de l'examen du projet de loi Pacte. "On sait pertinemment, pour avoir été en entreprise, qu'à 60 jours c'est beaucoup trop court au regard de certains délais de règlement des fournisseurs", a expliqué la députée Valérie Oppelt (LREM), première signataire de cet amendement. Celui-ci a reçu un avis favorable du rapporteur thématique Jean-Noël Barrot (MoDem) qui a estimé que l'allongement de 30 jours "n'obére pas la capacité des entreprises d'obtenir des financements de la part des banques". La secrétaire d'état à l'Economie et aux Finances Delphine Gény-Stephann a au contraire vu dans cette proposition "un risque d'effet pervers" et "de raréfaction de l'accès au crédit" mais a sollicité un vote de sagesse des députés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 23:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée assouplit les conditions de mise en oeuvre du retrait obligatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180928224508.pgj7qw5q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir, dans le cadre du projet de loi Pacte, l'abaissement de 95 à 90% du seuil qui permet l'ouverture d'une procédure de retrait obligatoire, élargissant ainsi la porte de sortie de la Bourse de Paris pour les entreprises. Le retrait obligatoire (ou "squeeze out" en anglais) permet aux actionnaires majoritaires d'une entreprise cotée d'exiger le retrait des actionnaires minoritaires, sans que ces derniers ne puissent s'y opposer. Ils sont alors indemnisés sur la base d'une évaluation objective de leurs titres. Le texte "allège les contraintes des PME qui souhaitent s'introduire en Bourse mais aussi les contraintes des entreprises qui veulent se retirer de la Bourse, parce qu'elles veulent à un moment donné de leur vie avoir accès à un mode de financement un peu plus adéquat", a expliqué le rapporteur thématique Jean-Noël Barrot (MoDem). Le député LR Eric Woerth, ancien ministre du Budget, a proposé et obtenu "le même droit" pour les actionnaires minoritaires. Son amendement, adopté avec l'avis favorable du gouvernement, abaisse de 95 à 90% le seuil à partir duquel les actionnaires minoritaires peuvent demander à l'Autorité des marchés financiers (AMF) qu'elle exige des actionnaires majoritaires que ces derniers leur rachètent leurs titres.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 22:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée instaure un cadre juridique pour les émissions de jetons numériques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180928202520.dgrct63w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi, lors de l'examen du projet de loi Pacte, des dispositions pour encadrer les émissions de jetons numériques qui reposent sur la blockchain, une technologie en plein essor mais controversée. Les levées de fonds en cryptomonnaie, dites ICO ("initial coin offerings"), qui consistent pour une entreprise à émettre des "jetons" (ou tokens) numériques, fondés comme le bitcoin sur la "chaîne de blocs", pourront bénéficier d'une certification par l'Autorité des marchés financiers (AMF) si elles respectent certaines règles. Ce "visa" restera toutefois optionnel. Parmi les autres dispositions figurent l'obligation d'établir une "liste blanche", destinée "à donner toute information utile au public sur l'offre proposée et sur l'émetteur", la mise en place d'un mécanisme de séquestre des fonds récoltés "afin d'éviter leur disparition par surprise" et l'exigence de la constitution d'une personne morale pour éviter la pseudonymisation des données. Ce régime juridique "souple" doit permettre de faire émerger les offres "les plus vertueuses" tout en dissuadant l'émission des offres frauduleuses. "Il faut de la liberté technique et de la sécurité juridique (...) deux piliers qui feront que le modèle français pourra inspirer d'autres nations", a affirmé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, qui veut faire de la France "le leader européen de la blockchain". Selon des travaux conduits par le Sénat, il existerait aujourd'hui environ 1.500 cryptomonnaies pour une capitalisation totale d'environ 500 milliards de dollars. "Nous voulons accompagner et encourager les entreprises qui développent la blockchain (...) des entreprises qui pourraient devenir les grandes licornes de demain", a souligné le rapporteur thématique Jean-Noël Barrot (MoDem). "Un sujet comme celui-là devrait être abordé au niveau européen", a estimé le député LR Daniel Fasquelle, en pointant du doigt des "risques" dans la mesure où la blockchain peut permettre de contourner les normes liées à la lutte contre le blanchiment d'argent et le financement du terrorisme. Son collègue Eric Woerth (LR), ancien ministre du Budget, a lui proposé en vain de rendre obligatoire le visa de l'AMF pour n'attirer que les "émetteurs les plus sérieux".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée donne son feu vert à l'assouplissement de l'épargne retraite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180928181441.k9j4yepd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à un assouplissement de l'épargne retraite, dans le cadre du projet de loi Pacte, pour lui redonner de l'attrait auprès des épargnants qui lui préfèrent souvent l'assurance-vie. L'objectif du gouvernement est de faire en sorte que ce produit, représentant à peine 200 milliards d'euros d'encours contre 1.700 milliards pour l'assurance-vie, finance mieux l'économie. "C'est le grand soir de l'épargne retraite (...) restée un produit de niche jusqu'à présent", a affirmé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, qui porte ce projet de loi pour la croissance des entreprises. Parmi les mesures votées: la possibilité de transférer entre eux les principaux produits d'épargne retraite (Perp individuel, Perco collectif, contrats Madelin...), quel que soit le parcours professionnel du particulier. Les conditions de sortie par anticipation des produits d'épargne vont être quant à elles harmonisées, notamment pour l'achat d'une résidence principale. L'épargnant, une fois à la retraite, pourra par ailleurs choisir de retirer son argent en une fois, alors qu'il lui est aujourd'hui le plus souvent versé sous forme de rente, avec un revenu régulier assuré jusqu'à son décès. "Ces produits sont beaucoup trop contraignants: nous voulons mettre une liberté de choix totale à la sortie", a souligné Bruno Le Maire. Mais l'Insoumis Adrien Quatennens a accusé le gouvernement d'encourager "la capitalisation" en vue de la prochaine réforme des retraites, prévue l'année prochaine. "Vous voulez pousser les riches à faire sécession: ceux qui en auraient les moyens pourraient s'émanciper du système par répartition", a estimé le député du Nord. "L'épargne retraite ne sera pas la base du système de retraite français" mais "un appoint", a répondu M. Le Maire. "Le système par répartition est aujourd'hui équilibré" mais "doit sans arrêt être aménagé", a estimé le député LR Eric Woerth, ancien ministre du Budget. Et d'ajouter: "A côté, il faut évidemment de la capitalisation".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée veut détecter en amont les entreprises en difficulté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180928162000.sjado2w1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un dispositif pour faciliter les échanges entre administrations et détecter "le plus en amont possible" les entreprises en difficulté, dans le cadre du projet de loi Pacte. Ce dispositif favorise "un meilleur dialogue entre les différents partenaires (DGFIP, Banque de France, services fiscaux, Urssaf...)" pour identifier tôt les problèmes des entreprises et les aider "à s'en sortir", a expliqué le rapporteur thématique Denis Sommer (LREM), à l'initiative d'une série d'amendements en ce sens. Concrètement, les administrations s'appuieront sur un algorithme de détection intitulé "signaux faibles", déjà expérimenté en région Bourgogne-Franche-Comté. Celui-ci permet d'agréger des données publiques pour faciliter l'identification des difficultés et ensuite élaborer "un plan d'action". "Une fois qu'une difficulté est identifiée, on prend contact avec le chef d'entreprise, on organise une réunion" pour par exemple "renégocier une dette avec l'Urssaf ou les services fiscaux", a expliqué M. Sommer, député du Doubs. Ce dispositif s'inscrit dans une démarche "résolument libre", c'est-à-dire que seules les entreprises "qui le souhaitent" pourront en faire partie, a précisé Olivia Grégoire, présidente de la commission spéciale de Pacte et cosignataire des amendements. Delphine Gény-Stephann, secrétaire d'Etat à l'Economie et aux Finances, a émis un avis "extrêmement favorable", saluant "une logique de prévention des difficultés des entreprises" et de "synergie" entre les différents acteurs. En commission, les députés avaient déjà ouvert la possibilité pour l'administration fiscale et les douanes d'échanger des informations avec le délégué interministériel aux restructurations d'entreprises. Le projet de loi Pacte (Plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises) est ancré dans la logique "pro-entreprise" défendue par le président Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls en tournée d'adieu dans les médias et à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180928161255.ou0m8y8h.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls, désormais candidat à la mairie de Barcelone, s'adressera aux Français dès dimanche sur France 2, et sera présent à l'Assemblée mardi, a indiqué vendredi son entourage à l'AFP. M. Valls sera l'invité du journal de 20H00 de France 2 dimanche, celui de RMC/BFMTV lundi matin, et celui de France Inter mardi matin. Mardi, il fera ses adieux au groupe des députés LREM à l'Assemblée, avant de participer à la séance des Questions au gouvernement. Selon des rumeurs, il pourrait aussi se rendre lundi soir à la mairie d'Evry, dont il a été maire de 2001 à 2012, pour y saluer élus et collaborateurs. Manuel Valls a annoncé mardi qu'il serait candidat aux municipales à Barcelone en mai 2019. Il a précisé qu'il "abandonnerai(t) (son) mandat de député et toutes (s)es responsabilités locales" dès la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubry martèle son refus d'armer la police municipale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180928133234.pebbmggu.html</link>
   <description><![CDATA[La maire PS de Lille Martine Aubry a martelé vendredi qu'elle ne souhaitait pas que la police municipale soit armée, alors qu'un rapport parlementaire vient de proposer au gouvernement de rendre l'armement obligatoire. "Un rapport dit qu'il faut armer la police municipale, ça ne me fera pas changer d'avis sur le fait que la sécurité des citoyens, c'est une tâche régalienne, comme la justice et comme la défense nationale", a-t-elle déclaré lors de sa conférence de presse de rentrée à Lille. "Je vois trop ce qui se passe ces dernières années où on recentralise" la fiscalité "et en même temps, on nous transfère des tas de choses en nous disant +débrouillez vous+, donc là, +armez votre police municipale, et puis comme ça, nous, on va pouvoir se dégager+. C'est non !", a-t-elle ajouté. Par ailleurs, "la République doit apporter la sécurité à tous ses habitants, qu'ils habitent dans une ville riche, dans une ville pauvre ou qu'ils habitent à la campagne et ça, c'est le rôle de l'État", a poursuivi l'ancienne patronne du Parti socialiste. "A Nice, ils ont beaucoup de policiers municipaux tous armés et ça n'a pas empêché ce qu'on sait", a-t-elle encore affirmé, dans une allusion à l'attentat au camion-bélier du 14 juillet 2016 sur la Promenade des Anglais, qui avait fait 86 morts et 206 blessés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bachelier (LREM): le Parlement aussi doit faire des "efforts" financiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180928124711.q5c0boim.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier questeur du Palais Bourbon, Florian Bachelier (LREM), a jugé vendredi que le Parlement aussi doit faire des "efforts" financiers, alors que l'Assemblée doit une nouvelle fois puiser dans ses réserves pour boucler son budget 2019. Le projet de budget de l'institution, adopté en juillet par son bureau, atteint 568 millions d'euros (stable). Ils seront financés à hauteur de quelque 518 millions par une dotation de l'Etat - montant inchangé depuis 2012 -, par des recettes propres (3 millions) et par un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée, qui devrait atteindre 47 millions, soit un montant similaire à celui pour 2018. Ces réserves atteignent plus de 200 millions d'euros actuellement. "Quand on a 2.300 milliards d'euros de dette en France, je dis qu'il faut prélever sur les réserves. Tout le monde fait des efforts, le Parlement doit en faire", a lancé sur RTL le premier questeur, chargé des finances de l'Assemblée. Le député d'Ille-et-Vilaine a souligné que le Sénat dispose de "1,4 milliard" de réserves et "qu'il serait bon de poser cette question aussi au bout d'un moment". Dans une note interne à l'Assemblée dont des extraits ont été publiés vendredi par Le Parisien, il est fait mention qu'"à plus long terme, la question de l'équilibre du budget devra être reconsidérée, le niveau de la dotation de l'Etat et la dynamique constatée dans l'évolution des charges de l'Assemblée nationale apparaissant comme incompatibles". Selon M. Bachelier, le cap est de "bâtir une Assemblée nationale moderne et efficace" et cela "passe par des investissements en termes de rattrapage numériques, de collaborateurs de l'équipe parlementaire". Le premier questeur, qui oeuvre aux côtés de deux autres questeurs, Laurianne Rossi (LREM) et Eric Ciotti (LR), avait fait grand bruit à l'automne 2017 en suggérant des millions d'euros d'économies pour l'institution, ce qui avait hérissé jusque dans la majorité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée vote la réforme des chambres de commerce et d'industrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927233344.8g44lsg5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir la réforme des chambres de commerce et d'industrie (CCI), prévue dans le cadre du projet de loi Pacte, le gouvernement défendant une "transformation en profondeur", là où l'opposition a surtout vu une "volonté d'économie". "Nous opérons une transformation en profondeur du modèle des CCI", qui "sont en train de disparaître", subissant depuis des années une "asphyxie progressive" avec la technique de l'"étrangleur Ottoman", a affirmé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. "Moi, je crois aux CCI" qui "existent depuis le XVIe siècle" et "ont une utilité véritable aussi bien en terme de formation qu'en terme de conseil auprès des entreprises", a-t-il ajouté. Le gouvernement a choisi de "réinventer les CCI en conservant leur autonomie, leur indépendance et leur statut d'établissement public", ce qui implique notamment, alors que leurs crédits diminuent, de leur "donner la possibilité de vendre des prestations aux entreprises". La réforme prévoit aussi, a-t-il expliqué, de revoir l'organisation actuelle, alors que dans certains territoires sont installés des "baronies", en confiant à CCI France une autorité sur les CCI au niveau local. Et elle donne aux CCI de la "souplesse" sur le statut des quelque 20.000 agents en leur donnant la possibilité de passer sous un statut de droit privé, une mesure dénoncée par la gauche de la gauche. Alors que plusieurs élus ont formulé des craintes pour les CCI rurales, M. Le Maire a affirmé qu'il faudrait "aider" ces structures, promettant de discuter d'une nouvelle péréquation. Certains élus ont dénoncé à l'instar de Marie-Noëlle Battisel (PS), d'abord "une volonté d'économie" avec cette réforme et dit craindre comme Daniel Fasquelle (LR) de voir "démanteler le réseau". Le gouvernement a prévu une baisse de 400 millions d'euros d'ici quatre ans des crédits alloués aux CCI, dont 100 millions l'an prochain. Cet effort se traduira notamment par des suppressions de postes. Les députés ont adopté dans la foulée un amendement LREM qui simplifie l'organisation du réseau des chambres des métiers et de l'artisanat (CMA) autour d'un établissement public unique par région à compter du 1er janvier 2021. Ils ont aussi prévu que les juges des tribunaux de commerce seront élus par un collège composé des membres des CCI et des CMA, qui pourront mutualiser certaines missions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 23:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des mesures pour "lever les freins" entre la recherche et le privé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927212107.u0ioexxu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir des mesures destinées à "lever les freins" entre la recherche et le secteur privé et ainsi multiplier le nombre de chercheurs entrepreneurs, dans le cadre de l'examen du projet de loi Pacte. L'article adopté par les députés assouplit le droit actuel, issu de la loi Allègre de 1999, qui encadre la participation des chercheurs notament à la création d'entreprise. La commission de déontologie de la fonction publique, en charge des autorisations, n'a enregistré depuis 2000 que 231 demandes de création d'entreprises. Le texte prévoit notamment de confier ces autorisations à l'établissement employeur du chercheur et la possibilité de cumuler l'activité de recherche publique et l'activité privée. La rapporteure thématique Marie Lebec (LREM) a mis en avant le fait que les meilleurs centres de recherche tels la Silicon Valley ou Boston avec le MIT, sont "les lieux où il y a une bonne circulation entre la recherche et le secteur privé", expliquant que le texte vise à "lever les freins" enre les deux secteurs. "L'objectif de créer de la connaissance qui est l'objectif de la recherche ne peut pas se limiter à créer de la connaissance dont on ne fait rien", a plaidé la ministre de l'Enseignement supérieur, de la Recherche et de l'Innovation Frédérique Vidal, venue défendre ce volet du projet de loi, porté par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Evoquant "l'envie d'entreprenariat chez les jeunes", elle a jugé "très important de rappeler toujours que l'innovation naît de la recherche fondamentale" et donc "que nous puissions, à la demande des acteurs eux mêmes, permettre d'aller plus loin vers ce lien entre la recherche fondamentale et le bien de la société". Les Insoumis et communistes ont cherché en vain à supprimer cet article, qui restreint selon eux les "garde fous" de la loi Allègre, une mesure jugée peut être "un peu drastique" par George Pau-Langevin (PS) qui a tout de même mis en garde contre les risques de conflits d'intérêt. Pour les Etablissements publics à caractère industriel et commercial (Epic) et certaines fondations ayant pour activité principale la recherche publique, un amendement LREM a aussi été adopté, avec l'aval du gouvernement, afin de permettre de recourir au "CDI de chantier", alors que jusque là seuls des CDD de 18 mois étaient possibles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 21:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
