<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 08:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Baisse de l'impôt sur le revenu, de la taxe d'habitation: les mesures fiscales du budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191012060017.mqjjf0az.html</link>
   <description><![CDATA[De la baisse de 5 milliards d'euros d'impôt sur le revenu à la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, le projet de budget 2020, en débat lundi à l'Assemblée nationale, doit concrétiser les baisses de prélèvements promises par l'exécutif. Impôt sur le revenu C'est l'annonce majeure d'Emmanuel Macron à l'issue du "grand débat national" en réponse au mouvement des "gilets jaunes": l'impôt sur le revenu baissera de 5 milliards d'euros. Dans le détail, le taux d'imposition de la première tranche de l'impôt sur le revenu, qui concerne 12 millions de foyers, sera abaissé de trois points, avec un gain moyen par foyer de 350 euros. Les cinq millions de foyers de la tranche suivante bénéficieront eux d'un gain moyen de 180 euros. Grâce à la réforme du prélèvement à la source, le taux d'imposition de chaque contribuable intégrera le nouveau barème dès janvier, ce qui rendra les gains immédiatement perceptibles. Taxe d'habitation Entamée cette année, la suppression de la taxe d'habitation va connaître une nouvelle étape l'an prochain. Quatre-vingt pour cent des foyers actuellement imposés en seront totalement exemptés. Pour les 20% de foyers restants, la suppression sera étalée sur trois ans, soit jusqu'en 2023. Au total, cela représentera 17 milliards d'euros de gain pour 24,4 millions de foyers, selon Bercy. L'enjeu pour le gouvernement est de compenser la perte de revenu induite par cette mesure pour les communes, dont c'était une source majeure de financement. Il est prévu de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti, qui revient jusqu'ici aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. Les députés ont souhaité en commission donner un coup de pouce aux collectivités, via une revalorisation des valeurs locatives pour le calcul de la taxe d'habitation sur les résidences principales en 2020. CITE Le crédit d'impôt pour la transition énergétique (CITE), versé aux ménages qui réalisent des travaux dans leur logement (isolation, changement de chauffage, etc), sera transformé en prime versée directement aux ménages bénéficiaires au moment du paiement des travaux. En revanche, l'aide pourrait être recentrée sur les ménages les plus précaires, suscitant des inquiétudes dans le secteur du bâtiment, qui craint une baisse des travaux engagés, et chez les écologistes, qui redoutent une aggravation du retard en matière de rénovation énergétique des logements. Niches fiscales et impôt sur les sociétés Plusieurs niches fiscales accordées aux entreprises seront progressivement supprimées. L'exonération partielle de taxe sur le gazole non routier sera supprimée progressivement sur trois ans, avec un premier pas en juillet 2020, pour le secteur du BTP et de la construction. La déduction forfaitaire spécifique, qui consiste en un abattement de cotisations sociales patronales dans certains secteurs comme le BTP, l'aviation ou le nettoyage, sera réduite. Par ailleurs, l'impôt sur les sociétés devait ainsi être progressivement réduit pour atteindre 25% en 2022 pour toutes les entreprises, avec une première étape à 28% l'an prochain. Finalement, les grandes entreprises (au chiffre d'affaires supérieur à 250 millions d'euros) verront leur taux passer seulement de 33,3% à 31%. Prime Le gouvernement a décidé de reconduire le dispositif mis en place l'an dernier pour inciter les entreprises à verser une prime exceptionnelle à leurs salariés. Ces primes seront de nouveau exonérées de cotisations sociales et de prélèvements fiscaux, mais sous condition de conclusion d'accords d'intéressement pour les salariés. Petites taxes Taxe sur les voyageurs de commerce, redevance géothermie, cotisation de solidarité sur le blé et l'orge: le gouvernement poursuit la suppression des taxes à faible rendement engagée cette année. Dix-huit seront encore supprimées l'an prochain, a annoncé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, dont une partie avec un effet sur le budget seulement en 2021. Les députés ont aussi une série de propositions pour faire la chasse à ces taxes.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Début du marathon budgétaire à l'Assemblée, baisses d'impôts post-"gilets jaunes" au menu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191012060016.whc9q0rc.html</link>
   <description><![CDATA[Porteur de baisses d'impôts pour les ménages comme promis après la crise des "gilets jaunes", le troisième budget du quinquennat arrive lundi devant l'Assemblée, sous le feu des critiques de la gauche réclamant plus de justice et de la droite à cheval sur la rigueur. La traditionnelle saison budgétaire, qui va durer jusqu'à Noël, débute par le premier volet du projet de loi de finances (PLF) 2020, consacré aux "ressources" de l'Etat, c'est-à-dire impôts et taxes, durant une longue semaine. Quelque 3.000 amendements sont au menu, un millier de plus que l'an dernier où l'exercice avait été bouleversé par la crise des "gilets jaunes", qui avait contraint à des premiers gestes. Le gouvernement prévoit pour l'année prochaine plus de 9 milliards d'euros de réduction d'impôts pour les Français, notamment via la baisse de 5 milliards de l'impôt sur le revenu à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron à l'issue du "grand débat national". En parallèle, la suppression de la taxe d'habitation va se poursuivre et concerner l'an prochain 80% des ménages, soit un gain de plus de 3 milliards d'euros pour les contribuables concernés. La baisse des impôts est "massive et historique", à la fois pour ménages et entreprises, avec pour ces dernières un milliard d'euros de prélèvements en moins, fait valoir le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui défendra le projet de budget aux côtés de son collègue aux Finances Bruno Le Maire. Quelques mesures d'économies sont programmées, dont le quasi-gel des prestations sociales (allocations familiales, aides personnalisées au logement...) et la suppression de niches fiscales comme sur le gazole non routier. Et si la baisse de l'impôt sur les sociétés se poursuit, elle sera moins rapide. - "Creuser les inégalités" - Au total, avec une croissance qui va se tasser à 1,3%, dans un contexte de ralentissement mondial, le déficit se situera à 2,2% du PIB, contre 2% initialement prévu. Surtout, le déficit structurel restera stable, et la dette publique va à peine baisser à 98,7% du PIB. C'est ce qu'épingle la droite, l'ancien ministre Eric Woerth voyant dans l'acte 2 du quinquennat "l'acte de décès des ambitions en matière de finances publiques". L'actuel président de la commission des Finances pointe un budget "en 3 D: dette, déficit, dépenses", et déplore la fin de la politique de l'offre en faveur des entreprises, à l'unisson du Medef. La gauche dénonce pour sa part un budget qui va "continuer de creuser les inégalités". "Le gouvernement oublie une nouvelle fois les 21,3 millions de foyers qui ne sont pas imposables et les 5 millions de foyers qui ne payaient pas de taxe d'habitation", soulignent les socialistes. C'est le "budget des riches, acte III", dans la lignée de la suppression en 2018 de l'ISF, aux yeux des communistes. "Pour financer les baisses d'impôts, Emmanuel Macron sabre les budgets de ministères qui font de la redistribution et supprime des centaines de postes dans les ministères à utilité sociale", relèvent les insoumis. Près d'un an après le début du mouvement des "gilets jaunes", l'exécutif prend garde à ne pas soulever de nouvelles contestations. Ainsi, après avoir déjà accepté de réindexer sur l'inflation les pensions de retraites de moins de 2.000 euros, il a dû abandonner in extremis la réduction d'un avantage pour les seniors employant une aide à domicile, face aux protestations jusque dans la majorité. Un autre volet mobilise fortement les parlementaires: celui des compensations pour les collectivités du fait de la suppression de la taxe d'habitation, sur laquelle plusieurs groupes politiques proposent de revenir. Autre critique récurrente: celle d'un manque d'ambition en matière de transition écologique. Le gouvernement lui promeut un budget "en cohérence avec la priorité donnée à l'écologie", même s'il écarte dans l'immédiat une hausse de la taxe carbone, qui avait été un des éléments déclencheurs de la crise des "gilets jaunes". Pour donner un signal de "verdissement", les députés ont souhaité en commission la suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement à l'horizon 2029, à l'initiative de LREM.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Thierry Solère mis en examen pour détournement de fonds publics et trafic d'influence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191011230522.z9fg1b4r.html</link>
   <description><![CDATA[Ses activités de conseil dans le privé sont considérées comme suspectes par les juges: le député LREM Thierry Solère, visé par une instruction à Nanterre, a été mis en examen vendredi pour fraude fiscale, détournement de fonds publics et trafic d'influence passif. Le député des Hauts-de-Seine, qui a toujours nié les faits, s'est expliqué pendant cinq jours auprès de trois juges d'instruction du pôle économique et financier de Nanterre, chargé depuis quelques mois des investigations le concernant. A l'issue de cet interrogatoire, ils ont décidé de le mettre en examen pour sept chefs d'infractions, dont fraude fiscale, détournement de fonds publics et trafic d'influence passif concernant quatre sociétés, pour des faits qui se seraient déroulés entre 2003 et 2017, a indiqué vendredi soir le parquet de Nanterre. "Nous contestons formellement l'intégralité des motifs de ces accusations", ont réagi auprès de l'AFP le député et ses avocats, Pierre-Olivier Sur, Mathias Chichportich et Jean-Pierre Gastaud. "Cette affaire est délirante et maintenant que nous avons enfin accès au dossier, nous en ferons la démonstration". La justice s'intéresse à ce proche du Premier ministre Edouard Philippe depuis 2016, après une plainte de Bercy pour fraude fiscale qui avait entraîné l'ouverture d'une enquête préliminaire confiée à l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales (OCLCIFF). L'affaire avait ensuite pris une autre ampleur: elle avait été élargie à une série d'autres infractions, notamment au trafic d'influence. L'élu s'était vu retirer son immunité parlementaire et il avait été placé en garde à vue en juillet 2018 - une mesure finalement levée pour raisons médicales. En février 2019, les investigations ont été confiées à des juges d'instruction. Six autres personnes sont aussi concernées depuis l'ouverture de cette information judiciaire. - Conseil dans le privé - Dans cette affaire, l'élu est soupçonné de fraude fiscale, notamment pour ses activités de conseil dans le privé, qu'il pratiquait en parrallèle de ses mandats. Il est aussi soupçonné d'avoir usé de sa position d'élu pour favoriser certaines sociétés pour lesquelles il travaillait, afin qu'elles obtiennent des contrats publics. L'embauche de l'épouse d'un ex-dirigeant d'une de ces sociétés en tant qu'assistante parlementaire intéresse en outre les enquêteurs. C'est ce dossier qui a valu à l'ancien ministre Jean-Jacques Urvoas d'être condamné, fin septembre, à un mois de prison avec sursis et 5.000 euros d'amende. L'ancien garde des Sceaux a en effet été reconnu coupable de "violation du secret professionnel", pour avoir transmis à M. Solère, en 2017, des éléments sur l'enquête. Durant le procès de M. Urvoas, Thierry Solère, entendu comme témoin, a réaffirmé qu'il n'aurait "jamais" été visé par une enquête fiscale "s'il n'avait pas été l'organisateur de la primaire de la droite et du centre". Il avait après la plainte de Bercy dénoncé la présence d'un "cabinet noir à l'Elysée". M. Solère, âgé de 48 ans, s'est en effet fait connaître du grand public en organisant la primaire des Républicains pour la présidentielle 2017. Il avait ensuite été porte-parole de François Fillon, avant de quitter avec fracas la campagne au moment de la révélation de l'affaire concernant le candidat. Après sa réélection à l'Assemblée en 2017, il avait créé aux côtés de Franck Riester le groupe des "Constructifs" avant de rejoindre LREM quelques mois plus tard. Depuis le début, le député conteste haut et fort avoir commis une quelconque infraction. En janvier, il a déposé une plainte pour "faux" visant indirectement la procureure de Nanterre et sa supérieure hiérarchique de l'époque: il estimait en effet que la magistrate avait basé sa demande de levée d'immunité parlementaire sur des informations qu'elle savait erronées. Cette plainte a été classée sans suite en mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député LREM Thierry Solère mis en examen pour plusieurs chefs, dont fraude fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191011203545.ucvq6frt.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Thierry Solère a été mis en examen vendredi notamment pour fraude fiscale, détournement de fonds publics et trafic d'influence, a indiqué dans un communiqué la procureure de la République de Nanterre. La mise en examen concerne les infractions de fraude fiscale, détournement de fonds publics par dépositaire de l'autorité publique, recel de violation du secret professionnel, trafic d'influence passif concernant quatre sociétés, recel d'abus de bien sociaux, recel d'abus de confiance, financement illicite de campagnes électorales, portant sur une période comprise entre 2003 et 2017, a précisé la procureure Catherine Denis. Thierry Solère, un proche du Premier ministre Edouard Philippe, a en outre été placé sous le statut de témoin assisté pour les infractions de manquements aux obligations déclaratives à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique et trafic d'influence passif concernant une cinquième société. L'élu des Hauts-de-Seine a été entendu durant cinq jours par les trois magistrats instruisant cette affaire depuis le 1er février dernier, précise le communiqué. Il faisait l'objet d'une enquête préliminaire depuis septembre 2016, pour des faits remontant à la période où il était conseiller général des Hauts-de-Seine puis député et alors qu'il appartenait encore à la famille LR. L'affaire avait débuté en 2016 par une plainte de Bercy pour fraude fiscale, confiée à l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales. M. Solère était alors porte-parole du candidat LR à la présidentielle François Fillon, après avoir organisé la primaire de la droite et du centre. M. Solère est soupçonné par les enquêteurs d'avoir usé de sa position d'élu pour favoriser certaines sociétés pour lesquelles il travaillait en tant que conseiller, afin qu'elles obtiennent des contrats publics. L'embauche de l'épouse d'un ex-dirigeant d'une de ces sociétés en tant qu'assistante parlementaire intéresse en outre les enquêteurs. Le député a toujours contesté les faits. Ses avocats n'ont pu être joints par l'AFP vendredi soir. Pour avoir transmis en 2017 à M. Solère des éléments de cette enquête alors qu'il était garde des Sceaux, l'ex-ministre socialiste Jean-Jacques Urvoas a été condamné fin septembre à un mois de prison avec sursis et 5.000 euros d'amende par la Cour de justice de la République pour "violation du secret professionnel". Elu député en 2012, Thierry Solère, 48 ans, avait quitté avec fracas la campagne LR au début de l'affaire Fillon puis, après sa réélection en 2017, il avait créé aux côtés de Franck Riester le groupe des "Constructifs" avant de rejoindre LREM quelques mois plus tard.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: quand les députés se livrent dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191011111049.vux80619.html</link>
   <description><![CDATA[Un parlementaire qui a vécu la PMA, une "femme seule" s'interrogeant sur les enfants sans père, ou encore un élu au bord des larmes au sujet du diagnostic pré-implantatoire : plusieurs députés se sont dévoilés de manière inhabituelle, lors des débats sur le projet de loi bioéthique. L'examen en première lecture à l'Assemblée de ce copieux texte s'est achevé mercredi soir au bout de deux semaines et demie d'échanges passionnés, au-delà des clivages traditionnels. Son vote solennel aura lieu mardi. Ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes seules, mais aussi autoconservation des ovocytes et tests génétiques: "quand on est sur la bioéthique, on va sur l'intime", d'où des expressions peu ordinaires dans l'hémicycle, souligne une participante. "J'ai eu un père mais j'ai été élevé par ma mère et ma grand-mère. Cela n'a pas fait de moi un délinquant", a lancé Jacques Marilossian (LREM) à la droite, vent debout contre "l'absence de père" dans cet élargissement de la PMA. Cet élu des Hauts-de-Seine a aussi confié avoir eu recours avec sa femme à la PMA: "Nous ne créons pas des enfants d'un coup de baguette magique ! Le succès n'est pas garanti !", a-t-il souligné à ceux qui critiquaient des "bébés sur commande". Plus tard, Emilie Bonnivard (LR), "femme seule" de 39 ans, a fait part de ses doutes: "Est-ce mon rôle, en tant que législateur - quels que soient, sur le plan personnel, mon désir ou ma situation -, de créer un ordre qui prive, a priori, un enfant de père ?" Autre moment fort avec Marc Le Fur, vice-président LR de l'Assemblée: pour appuyer le rejet de la PMA post-mortem, il a raconté son deuil d'une femme qu'il "aimai(t)". Et de plaider: "Il faut que la vie l'emporte (...) Un enfant existe par lui-même. Il n'a pas vocation à être le substitut d'un être qui nous a quittés". - "En prise avec le réel" - Le projet de loi prévoit pour les enfants nés de PMA d'avoir accès à leurs origines à leur majorité, une mesure qui a suscité des réticences sur quasiment tous les bancs. Né en Corée et adopté par une famille française, Joachim Son-Forget (UDI-Agir) a insisté sur le poids de "l'ignorance de notre lignée, en particulier à certains moments de la vie". D'autres chapitres du projet de loi ont donné lieu à des moments poignants. Pour contrer un amendement LR visant à rétablir un délai de réflexion d'une semaine avant une interruption médicale de grossesse, Michèle Peyron (LREM) a raconté avoir subi une telle IMG, "décidée après cinq mois de grossesse". Echographies, analyses, accouchement provoqué: "Je peux vous assurer que l'on a le temps de se préparer à cet acte", a-t-elle confessé. Point d'orgue de ces cas personnels, Vincent Thiébaut (LREM), la gorge nouée, s'est interrogé sur "la pertinence" du diagnostic pré-implantatoire. Et pour cause: il est "père de jumeaux, sourds profonds du fait d'une maladie génétique", "nés par FIV" (fécondation in vitro), et qui lui ont "ouvert les yeux, à travers leur handicap, sur des choses qu'(il) n'aurai(t) jamais pu imaginer". "N'ouvrons pas la boîte de Pandore au nom d'une volonté d'harmonisation ou de standardisation", a conjuré cet élu du Bas-Rhin. "Ces témoignages, sur des points extrêmement techniques, nous aident à cheminer" et à être en prise avec "le réel", souligne Nathalie Elimas (MoDem). Ils étaient "spontanés" et "à chaque fois utiles au débat", juge le corapporteur Jean-François Eliaou (LREM), qui est allé comme d'autres saluer ces intervenants s'étant exprimés "devant la Nation". Pour sa part, tout en prêtant attention à ces "accents de vérité, de sincérité", Constance Le Grip (LR) note que son groupe généralement évite de "mettre en avant telle ou telle spécificité des parcours de vie" afin de légiférer au nom de l'intérêt général. En 2013 lors des débats sur le mariage pour tous, les évocations de la vie privée avaient parfois suscité le malaise, voire des accusations d'instrumentalisation. Six ans après, de l'avis de tous les groupes politiques, le respect a dominé les échanges.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: les députés unanimes pour le bracelet anti-rapprochement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191010185334.s3v54u12.html</link>
   <description><![CDATA[Vers la mise en place en France du bracelet anti-rapprochement pour les conjoints violents, comme en Espagne: les députés unanimes ont soutenu jeudi cette mesure portée par LR, qui a pris de vitesse la majorité en plein Grenelle des violences conjugales. La proposition de loi d'Aurélien Pradié "me paraît essentielle, elle recueille le plein soutien du gouvernement", a indiqué la ministre de la Justice Nicole Belloubet en ouverture dans l'hémicycle jeudi. "Il nous faut impérativement stopper cette spirale dramatique" des féminicides. Les députés débattaient encore dans la soirée d'une poignée d'amendements, alors que l'ensemble du texte sera soumis à un scrutin public mardi, avant d'être transmis au Sénat en procédure accélérée. Le bracelet anti-rapprochement (BAR) permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints et ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal, avec un périmètre d'éloignement fixé par un juge. Il existe dans plusieurs pays européens, notamment en Espagne depuis dix ans, où les féminicides ont baissé de manière significative. Le Parlement français avait déjà voté à plusieurs reprises le principe d'expérimentations de ce dispositif, sans jamais les mettre en oeuvre. Cette fois, le bracelet doit être autorisé aussi bien au pénal qu'au civil, avec la nécessité d'obtenir le consentement des deux conjoints, dont l'auteur des violences, pour éviter tout risque d'inconstitutionnalité. Au pénal, le conjoint ou ex-conjoint violent aura intérêt à l'accepter pour éviter la détention préventive ou bénéficier d'un aménagement de peine s'il est déjà condamné. Au civil, en cas de refus du bracelet, le juge aux affaires familiales (JAF) pourra en aviser immédiatement le procureur de la République. - "Décompte glaçant" - La séance a commencé avec gravité dans la matinée au Palais Bourbon. "Une, deux, trois..." jusqu'à 117: Aurélien Pradié a égrené durant deux minutes le nombre de femmes tuées par leurs conjoints ou leurs ex depuis début 2019. "Je sais ce que ce décompte peut avoir de glaçant mais il devait résonner ici dans cette Assemblée pour ne pas nous habituer", a souligné l'élu du Lot. 121 féminicides ont eu lieu en 2018, selon le ministère de l'Intérieur. L'ensemble des groupes ont assuré qu'ils allaient voter mardi le texte Pradié, à "condition de donner des moyens suffisants à la justice", a martelé le communiste Stéphane Peu. Côté LREM, Guillaume Vuilletet planchait sur une proposition de même nature, mais "ça n'a pas d'importance, nous voulons agir de façon urgente et consensuelle", a-t-il expliqué. A la tribune, la comédienne Eva Darlan assistait aux débats. C'est une des figures "remarquables" du féminisme et de la lutte contre les violences conjugales, a salué Clémentine Autain (LFI), sous les applaudissements de l'hémicycle. Le texte, dont la plupart des articles ont été adoptés par une série de votes unanimes, prévoit en outre de donner une limite de six jours au juge aux Affaires familiales (JAF) saisi d'une ordonnance de protection pour mettre à l'abri une personne violentée. Il vise aussi à élargir et généraliser l'utilisation des téléphones grave danger. Ces appareils, munis d'une unique touche pour appeler en urgence les secours, sont encore sous-utilisés. Pour cette loi, Aurélien Pradié a habilement profité de la "niche" LR, journée réservée à un groupe politique pour présenter des textes. Il a devancé la majorité en plein Grenelle des violences conjugales, suscitant un certain embarras chez les "marcheurs", alors que les groupes de travail du Grenelle doivent rendre leurs propositions le 28 octobre. Comme prévu, la secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes n'était pas présente dans l'hémicycle. "Où est-elle ? Je m'en inquiète", a lancé Clémentine Autain, critiquant le "féminisme de communication" de Marlène Schiappa. "Son absence est indéfendable", a abondé Fabien Di Filippo (LR). Marlène Schiappa "joue un rôle d'acteur majeur sur une politique éminemment interministérielle" et "si elle n'est pas présente, c'est parce que l'ensemble des dispositions relèvent exclusivement de la Chancellerie", a rétorqué Nicole Belloubet. Lors d'un déplacement mercredi à Berck-sur-Mer (Pas-de-Calais), Marlène Schiappa a d'ailleurs évoqué le budget prévu pour la mise en place du bracelet: 5,6 millions d'euros au départ, puis 1,8 million, chaque année, pour son fonctionnement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés pour la suppression des exceptions anti-écologiques en 2029</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191010161621.ot6i1dt3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés jeudi en commission pour une suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement à l'horizon 2029, dans une démarche de "verdissement" du budget. La commission des Finances a adopté un amendement de la coordinatrice LREM Bénédicte Peyrol au projet de budget 2020 prévoyant de faire disparaître le remboursement partiel de la TICPE (taxe sur les carburants) en faveur des agriculteurs, le taux réduit de TICPE utilisés pour les taxis, et encore le remboursement d'une fraction de TICPE sur le gazole utilisé par certains poids lourds ou pour les transports routiers de voyageurs. "Le système fiscal français reste miné par plusieurs exemptions qui, si elles poursuivent parfois des objectifs économiques évidents et légitimes, se révèlent inadaptées aux objectifs environnementaux du pays et participent à un sentiment d'inégalité sur la répartition des charges fiscales", a motivé la députée. Elle se réclame de la volonté du ministre de l'Action et des Comptes Publics Gérald Darmanin de mettre en application la méthodologie du "green budgeting", qui implique une révision en profondeur des procédures et des indicateurs budgétaires. Mme Peyrol fixe un horizon à 10 ans pour ces suppressions d'exemptions, pour avoir le temps de "poser le cadre d'une grande concertation avec les principaux secteurs industriels et commerciaux concernés par ces dispositifs fiscaux afin de les faire évoluer vers des mécanismes plus incitatifs". Son amendement devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine afin d'être gravé dans le projet de budget. Celui-ci marque une première étape pour que la France se dote d'un "budget vert" traçant recettes et dépenses en fonction de leurs effets sur l'environnement et le climat. Avant d'achever l'examen de la première partie du projet de budget, les députés ont souhaité via un amendement LR maintenir les ressources accordées aux chambres d'agriculture, contre l'avis du rapporteur Joël Giraud (LREM). Plusieurs groupes d'opposition se sont félicités de ce vote: "Le gouvernement battu en commission des finances sur son projet de baisser les moyens des chambres d'agriculture. Ne boudons pas quand on arrive à gagner", a tweeté notamment Fabien Roussel (PCF).]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Profs non-remplacés: des parents de Seine-Saint-Denis veulent saisir la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191010154129.2m4umbi6.html</link>
   <description><![CDATA[Des professeurs non-remplacés et des centaines d'heures de cours perdues: les parents d'un collège de Saint-Denis ont annoncé jeudi vouloir attaquer l'Etat en justice pour "discontinuité du service public". "L'année dernière, mon fils en sixième a eu 188 heures de cours non-assurées", explique Catherine Denis, représentante FCPE du collège Fabien à Saint-Denis. Comme elle, 19 familles préparent un recours devant le tribunal administratif qui doit être déposé dans les semaines à venir. "D'autres personnes devraient se joindre à nous", ajoute-t-elle. Au collège Fabien, sur l'année scolaire 2018-2019, pour les 19 familles associées au recours, "c'est en moyenne 178 heures non-remplacées, soit 17% des heures non-assurées en moyenne". Les familles demandent une "indemnisation symbolique" de 12 euros par heure non-remplacée. Soit 2.000 euros environ par famille. En n'assurant pas le remplacement des professeurs absents, "l'Etat, qui se doit d'assurer la continuité du service public, ne respecte pas la loi", explique Catherine Denis. "Les collégiens de Seine-Saint-Denis perdent chaque année 100-150 heures de cours", ajoute Alixe Rivière, co-présidente de la FCPE 93. Si d'autres territoires peuvent être touchés, la situation est particulièrement critique dans un département qui souffre d'un manque d'attractivité. "Nous cumulons les difficultés", ajoute Catherine Denis. "On a le taux le plus important d'enseignants contractuels et de néo-titulaires". La proportion des enseignants néo-titulaires dans les collèges ou lycées situés en éducation prioritaire en Seine-Saint-Denis s'élevait à 64 % à la rentrée 2016, contre 21 % au niveau national, selon un rapport parlementaire de 2018. En 2017, l'Etat avait été condamné à indemniser une famille dont l'enfant, scolarisé au collège Lakanal de Colombes (Hauts-de-Seine), avait été privé de 96 heures de cours.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture: pas de commission d'enquête au Sénat mais des propositions (Bas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191010104950.lfjg4dxb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la Commission des Lois Philippe Bas (LR) a écarté jeudi la création "à ce stade" d'une commission d'enquête au Sénat sur la tuerie à la préfecture de police mais a fait des propositions pour mieux détecter des signes de radicalisation. "A ce stade, nous n'avons pas décidé de créer au Sénat une nouvelle commission d'enquête", a déclaré M. Bas sur BFMTV, après avoir salué "l'exercice de vérité" auquel le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner s'est livré lors de son audition devant la commission des Lois. "Nous ne considérons pas qu'il soit, dans l'immédiat, indispensable de créer une commission d'enquête qui risquerait de se voir cantonner dans son travail à des questions qui ne relèveraient ni du secret de la sécurité intérieure et de la défense nationale, ni du secret de l'instruction", a expliqué le sénateur. "Nous explorons notre espace, comme nous l'avons fait ce matin, en imposant au gouvernement de répondre à des questions pour informer les Français et la représentation nationale", a-t-il ajouté, rappelant que "la délégation parlementaire (au renseignement) va approfondir ses investigations" et que "la justice elle-même est saisie". Les Républicains ont obtenu mardi la création à l'Assemblée nationale d'une commission d'enquête sur l'attaque. Sur le fond, il faut, selon M. Bas, "s'interroger sur le point de savoir si une sécurité qui reposerait principalement ou même seulement en partie sur des signalements est suffisante, compte tenu de la diversification des modes d'action des terroristes". Pour améliorer la prévention en urgence, le sénateur a proposé "trois choses essentielles": d'abord "ne pas s'en remettre uniquement aux collègues de travail pour faire des signalements et donc procéder à des enquêtes aléatoires". Ensuite "ne pas attendre sept ans pour faire des enquêtes à l'occasion d'un renouvellement d'habilitation au secret de la défense nationale", car "c'est beaucoup trop long". Enfin, "mettre en oeuvre les dispositions de la loi sur la sécurité intérieure qui a été votée en novembre 2017 et qui permettent une procédure accélérée pour sanctionner des agissements qui relève de l'islamisme radical", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Détection des signes de radicalisation: pour Castaner, moquerie et ironie sont "méprisables"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191010092637.dwinpq32.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner a jugé jeudi, "méprisables", les railleries ou traits d'ironie après ses propos tenus mardi, devant l'Assemblée nationale, sur les signes susceptibles de témoigner d'une radicalisation parmi les agents des forces de sécurité. "Certains ont glosé ou fait de l'humour. Je trouve ça méprisable", a estimé le ministre de l'Intérieur auditionné par la commission des Lois du Sénat. M. Castaner fait notamment référence au hastag #Signaletonmusulman popularisé sur le réseau social twitter après les propos mardi, du chef de l'Etat à la préfecture de police de Paris puis ceux qu'il a pu tenir lors de son audition devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale, après la tuerie de la préfecture de la police de Paris. "Quand j'ai donné la liste de ce qui peut permettre d'identifier une radicalisation, notamment vers un islam radical, un islam politique, le terrorisme, un certain nombre de personnes se sont moquées en reprenant un par un (...), chacun ici, sait que personne ne fait de lien entre la religion musulmane et le terrorisme, ni même entre la religion musulmane, la radicalisation et le terrorisme", a expliqué Christophe Castaner. "Mais cela peut arriver. Le nier c'est mentir aux Français", a ajouté Christophe Castaner. Pour le ministre, ces signes ne sont pas nécessairement synonymes de radicalisation mais "des éléments qui après analyse, peuvent caractériser la radicalisation", a-t-il complété. Mardi devant l'Assemblée nationale, Christophe Castaner a jugé que le port de la barbe, le refus de serrer la main à une femme, le prosélytisme, la fréquentation de personnes radicalisées ou le port du voile intégral en dehors du travail, pouvaient être considérés comme autant de signes de radicalisation. Face aux sénateurs de la commission des Lois, Christophe Castaner a en outre martelé qu'il considérait "de la responsabilité d'un policier ou d'un gendarme d'assumer la dénonciation d'un phénomène de radicalisation qu'il constaterait". "Pour moi ce n'est pas négociable. Ça fait partie de leur missions. Ils doivent protéger les Français, leurs collègues et je refuse qu'ils m'opposent une réserve sur ce sujet-là", a déclaré le ministre. Mickaël Harpon, agent administratif au sein de la direction du renseignement de la préfecture de police de Paris (DRPP) a tué quatre fonctionnaires, le 3 octobre. Il a été présenté par la justice antiterroriste puis par les autorités politiques comme un homme adhérant à l'islam radical. Selon un rapport de la DRPP, des signaux qui auraient pu alerter sur son éventuelle radicalisation n'ont pas fait l'objet de signalement administratif en 2015.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 09:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Filiation des enfants nés par GPA à l'étranger: l'Assemblée fait machine arrière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009230553.w5sq74qt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a finalement rejeté mercredi toute reconnaissance automatique en France de la filiation d'enfants conçus par GPA (mère porteuse) dans un pays étranger où la pratique est autorisée, revenant sur un premier vote et achevant l'examen du projet de loi bioéthique. Les députés se prononceront lors d'un scrutin solennel mardi sur l'ensemble du projet de loi, qui porte la mesure phare d'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes. Bouclant deux semaines et demie de discussions sur ses 32 articles, les parlementaires ont adopté par 139 voix contre 23, et 7 abstentions, un amendement du gouvernement pour supprimer la mesure relative à la filiation des enfants conçus par gestation pour autrui (GPA), votée jeudi soir dernier en raison d'un "couac", d'après le mot du patron des députés LREM Gilles Le Gendre. Le gouvernement a motivé son amendement par le refus d'"ouvrir une brèche dans la prohibition de la GPA, prohibition qu'(il) souhaite absolument maintenir". Le député LREM Jean-Louis Touraine et 13 de ses collègues avaient souhaité la semaine dernière par cette reconnaissance automatique de filiation consacrer une jurisprudence et ne pas "pénaliser" ces enfants. La garde des Sceaux avait plaidé alors sans succès pour le maintien du droit actuel, soit "une retranscription partielle de l'acte d'état civil au regard du père biologique et un processus d'adoption pour l'autre parent". "L'arrêt de la Cour de cassation du 4 octobre, qui tranche un cas d'espèce (celui des jumelles Mennesson, ndlr), réaffirme la conformité du droit français actuel aux dispositions de la Convention européenne des droits de l'Homme", a assuré Nicole Belloubet mercredi soir. La ministre s'est en outre engagée à "trouver des solutions pour simplifier le recours à l'adoption et pour améliorer les délais de traitement des procédures d'adoption". La plupart des élus LREM et LR, les MoDem, UDI-Agir et PCF ont soutenu l'amendement du gouvernement, quand les élus socialistes et Libertés et territoires ont voté contre, et les insoumis se sont partagés. Cinq "marcheurs" se sont abstenus et 15 se sont prononcés contre, dont Jean-Louis Touraine et Raphaël Gérard, qui avait déploré ces derniers jours que le gouvernement revienne en arrière sur un vote qui avait été "clair", et veuille ainsi rester dans "l'hypocrisie" sur cette filiation. M. Touraine s'est réclamé d'une promesse du candidat Macron de permettre la reconnaissance des enfants nés par GPA à l'étranger. La coresponsable LREM Aurore Bergé a affirmé que la promesse sera tenue, par une circulaire que doit diffuser la Chancellerie pour homogénéiser les pratiques, notamment d'adoption. Toujours vent debout contre le vote de la semaine dernière, Xavier Breton (LR) a estimé que celui-ci avait "mobilisé" dimanche lors de la marche à Paris contre la PMA pour toutes. "Vous rétropédalez mais les masques sont tombés" quant à une volonté d'avancer vers la légalisation de la GPA, a lancé son collègue Patrick Hetzel. Ces députés de droite préparent un recours au Conseil constitutionnel contre le projet de loi. Agnès Thill (ex-LREM) a suscité quant à elle quelques remous en soutenant qu'"une majorité (de "marcheurs") voulaient la GPA". Les quelque 80 heures au total dans l'hémicycle consacrées au projet de loi se sont déroulées dans le calme, ce qu'ont salué plusieurs orateurs. Dans la dernière ligne droite, les députés ont voté le principe d'une révision des lois de bioéthique tous les cinq ans, au lieu de sept ans actuellement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 23:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: cellule d'écoute et de soin au 1er janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009215900.yj1oex8c.html</link>
   <description><![CDATA[La cellule "de prévention et d'accompagnement" en matière de harcèlement promise à l'Assemblée nationale sera opérationnelle au 1er janvier 2020, a annoncé mercredi la présidence dans un communiqué. Le dispositif a été voté au printemps par les députés dans le cadre de la réforme du règlement intérieur de l'institution, et le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, en a arrêté mercredi les modalités. "Constituée d'un médecin, d'un psychologue et d'un juriste en droit du travail, spécialisé dans les questions de harcèlement moral et sexuel, il s'agira d'une cellule professionnalisée et pluridisciplinaire qui aura un rôle d'écoute, de soin et de conseil", précise la présidence. Personnels des services, députés et collaborateurs parlementaires, y compris en circonscription, pourront la saisir. La cellule "accompagnera les personnes concernées pour qu'elles puissent entreprendre les démarches adaptées" et "en accord avec la victime, la cellule pourra transmettre son analyse à la déontologue" de l'Assemblée, autorité indépendante. La cellule aura également "un rôle de formation et de sensibilisation, individuelle ou collective, auprès des différents publics et de leurs hiérarchies", est-il précisé. Les syndicats de collaborateurs parlementaires avaient regretté mi-septembre en particulier qu'"aucun lien organique (ne soit) prévu avec l'inspection du travail ou le procureur de la République". Mercredi soir, ils ont même déploré "un véritable recul", avec la transmission d'une "analyse" à la déontologue, ce qui pourrait représenter "un obstacle supplémentaire" à la saisine de la justice. L'intersyndicale CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires, Unsa aurait souhaité en outre ne pas être "écartée" de la cellule anti-harcèlement, le dispositif prévu contribuant selon elle "à conserver une forme d'opacité à l'Assemblée nationale favorisant toutes les dérives". D'après ces syndicats, le bureau de l'Assemblée "ne prend pas en considération l'ampleur et la gravité de la situation" et le rôle confié à la cellule "n'est pas au niveau de ce qu'exige la lutte contre le harcèlement que vivent au quotidien un très grand nombre de collaboratrices et de collaborateurs parlementaires". L'intersyndicale avait été reçue en septembre sur le thème du harcèlement moral et sexuel par le président de l'Assemblée Richard Ferrand, après des révélations de presse sur une enquête préliminaire concernant un député LREM, Pierre Cabaré. Celui-ci a de son côté annoncé porter plainte notamment pour "dénonciation calomnieuse". La mise en place de la cellule anti-harcèlement intervient notamment après des alertes du collectif "Chair collaboratrice", qui avait dénoncé fin mars, chiffres à l'appui, la persistance du harcèlement sexiste et sexuel à l'Assemblée. La déontologue de l'Assemblée, qui a notamment une mission de lutte contre le harcèlement depuis 2013, avait elle-même préconisé en janvier la création d'une cellule d'écoute.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Titres de séjour: les députés souhaitent réduire la taxation à 200 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009210248.krz7wg35.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés mercredi en commission pour abaisser la taxation des titres de séjour de 250 à 200 euros, pour rapprocher la France de la moyenne européenne et favoriser l'intégration des étrangers. Dans le cadre de l'examen du projet de budget 2020 de l'Etat, la commission des Finances de l'Assemblée a adopté un amendement d'élus LREM et MoDem en ce sens, suivant des préconisations d'un récent rapport parlementaire. La députée LREM Stella Dupont y soulignait que la taxation "élevée" des titres de séjour, dont doivent s'acquitter les étrangers résidant en France, "compromet" l'intégration de certains d'entre eux et provoque ainsi un "cercle vicieux". Plusieurs députés ont relevé en commission que ces taxes sont souvent payées par des associations, elles-mêmes financées par des subventions de l'Etat. Via un autre amendement, les députés se sont prononcés pour abaisser de 250 à 100 euros le montant de la taxe devant être acquittée par les étrangers en cas de renouvellement de certaines cartes de séjour temporaires d'une durée d'un an maximum. Ces amendements devront être revotés par l'Assemblée la semaine prochaine pour être gravés dans le projet de budget. Des députés avaient tenté en vain déjà l'an dernier de réduire cette taxation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 21:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: les députés favorables à un coup de pouce aux collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009201831.id3c3e64.html</link>
   <description><![CDATA[En pleine grogne des collectivités à propos de leurs ressources, les députés se sont prononcés mercredi en commission pour leur accorder un coup de pouce via une revalorisation des valeurs locatives pour le calcul de la taxe d'habitation sur les résidences principales en 2020. Lors de l'examen du projet de budget, la commission des Finances a adopté des amendements LREM et du groupe Libertés et territoires en faveur d'une revalorisation de 1,009%, soit le dernier indice des prix à la consommation, en lieu et place du gel des valeurs prévu. Ces amendements devront toutefois être votés à nouveau dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégrés au projet de budget. La revalorisation est réclamée par des associations de maires et par la délégation aux collectivités territoriales de l'Assemblée, qui font état d'une réduction des ressources de 250 millions d'euros par an en l'absence d'une telle disposition. Mesure emblématique du quinquennat Macron, le dégrèvement progressif de la taxe d'habitation sur 3 ans (2018 - 2020) pour 80% des contribuables les plus modestes a été voté en loi de finances 2018. Le projet de loi de finances (PLF) pour 2020 prévoit qu'en 2023 plus aucun contribuable n'acquittera de taxe d'habitation au titre de sa résidence principale. Mais la suppression de cette taxe, actuellement principale recette fiscale des communes, sera compensée "à l'euro près", a dit le gouvernement à plusieurs reprises. Les inquiétudes restent vives chez les élus locaux. Pour compenser la suppression de la taxe, il est prévu de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti qui revenait jusqu'ici aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. La commission des Finances a adopté en outre un amendement socialiste prévoyant de taxer les logements vacants au même niveau que les résidences secondaires. En effet, "dans les zones de pénurie de logements, au regard de la taxe d'habitation, il est devenu plus rentable de laisser son logement vacant que de l'occuper, même en résidence secondaire", a observé le groupe PS, qui veut supprimer des "effets d'aubaine". Dans certaines grandes villes, le nombre de logements considérés comme vacants a parfois augmenté, parallèlement à une diminution du nombre de résidences secondaires, l'année suivant l'instauration ou le relèvement de la majoration applicable aux résidences secondaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat bioéthique: les députés Thill et Lassalle saisissent les Sages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009141450.90crnjx8.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés non-inscrits, dont Jean Lassalle et Agnès Thill (ex-LREM), ont saisi le Conseil constitutionnel pour demander du temps de parole dans l'hémicycle, sujet sur lequel la quasi-totalité de l'opposition a protesté en séance, alors que l'examen du projet de loi bioéthique touche à sa fin. Dans un courrier aux Sages transmis mercredi à la presse, les quatre élus, dont également Emmanuelle Ménard et Marie-France Lorho, toutes deux d'extrême droite, dénoncent "une grave atteinte aux droits constitutionnels des parlementaires" du fait de la décision d'appliquer un "temps législatif programmé" de 50 heures à ce texte. Avec cette procédure, décidée en conférence des présidents de l'Assemblée, la durée maximale fixée pour l'ensemble du texte est ventilée entre les groupes politiques. Elle n'englobe pas notamment le temps de parole des ministres et rapporteurs. Les non-inscrits, au nombre de 13, ont obtenu une heure au total. Cela provoque "une quasi impossibilité pour un parlementaire non inscrit de défendre un point de vue de manière cohérente", lors d'un "débat essentiel pour la société française", déplorent les signataires, tous opposés à l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes seules, mesure phare du projet de loi. Ce "déséquilibre" porte selon eux "atteinte à l'exigence constitutionnelle de clarté et de sincérité du débat parlementaire". Ils demandent au Conseil constitutionnel d'annuler la décision de "temps législatif programmé". En début de semaine, Jean Lassalle, ancien candidat à l'élection présidentielle, a déploré devant l'Assemblée n'avoir eu que 3 min 40 pour s'exprimer, et n'avoir "jamais été aussi maltraité par un président de l'Assemblée nationale". En séance mercredi, les députés LR se sont indignés de leur manque de temps de parole, soutenus par la quasi-totalité de l'opposition dans une longue série de rappels au règlement. "On veut juste une discussion sérieuse", a réclamé Thibault Bazin. Son collègue Marc Le Fur a jugé que les LR étaient traités comme des "parias". Le socialiste Hervé Saulignac a regretté que ce manque de temps de parole donne une très "mauvaise image de l'Assemblée": "cette maison est submergée par le flot de textes et prise dans un calendrier intenable". Côté LREM, Guillaume Chiche a souligné que le "temps de débat de 50 heures est beaucoup plus important que la normale" et que LR "a bénéficié du plus grand temps de parole". Réunie mercredi à la demande du groupe LR, la conférence des présidents de l'Assemblée lui a refusé "toute extension horaire", selon la présidence, qui a souligné que "l'ensemble des autres groupes a maîtrisé la gestion de son temps". Au terme de deux semaines et demie de discussions, soit quelque 75 heures au total, l'Assemblée doit achever dans la soirée l'examen du copieux projet de loi de 32 articles, avant son vote solennel le 15 octobre. "Le débat bioéthique de 2011 avait duré 28 heures", rappelle la présidence de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
