<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 20:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes, "enfin" dans la dernière ligne droite au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607182102.4f8jf61f.html</link>
   <description><![CDATA["Nous y sommes enfin", salue Olivier Véran: des couples de femmes pourront "s'inscrire dans des parcours PMA dès la rentrée", a-t-il promis lundi, alors que les députés examinent pour la troisième fois le projet de loi de bioéthique. Le Parlement doit adopter définitivement le texte en juillet et "les textes d'application de la loi doivent être préparés dès à présent" afin "que des premiers enfants puissent être conçus avant la fin de l'année 2021", a garanti le ministre de la Santé, au coup d'envoi des échanges sur le texte qui doit ouvrir également la procréation médicalement assistée aux femmes seules. Promise par Emmanuel Macron, la première et probablement seule grande réforme de société du quinquennat a pris du retard en raison de la crise du Covid-19. Le soutien de l'opinion à l'ouverture de la PMA augmente au fil des années: 67% des Français y sont désormais favorables, selon un sondage Ifop pour l'association des familles homoparentales. Porte-parole de cette association, Fabien Joly pousse "un ouf de soulagement: cette loi va finalement être adoptée". Il relève cependant "le risque d'avoir une pénurie de sperme" face à la demande, alors que le projet de loi prévoit une levée de l'anonymat des donneurs sous conditions. Des associations LGBT alertent "sur les trop nombreux manquements du texte", comme l'exclusion des hommes trans de l'accès à la PMA. - 1.550 amendements - "Ce texte ne satisfera pas tout le monde, mais il sera un texte équilibré, ambitieux sans être aventurier, et responsable sans être tiède", vante M. Véran. L'opposition de droite n'a pas dit son dernier mot et a déposé près des deux tiers des 1.550 amendements au menu jusqu'à vendredi. "L'exécutif fait preuve d'un sens catastrophique des priorités" au regard notamment de la crise sanitaire, a répété le député LR Patrick Hetzel devant l'hémicycle, reprenant les termes d'une tribune cosignée par 80 parlementaires de droite. "Le gouvernement veut passer en force sur le projet de loi bioéthique", jugent ces élus, appelant plutôt "à un vrai débat démocratique en 2022". Plus de 200 personnes se sont rassemblées devant l'Assemblée nationale, à l'appel de La Manif pour Tous, pour protester contre ce texte. "PMA sans père, savez-vous ce qu'en disent les psychiatres ?", criaient des manifestants tandis que des drapeaux étaient distribués, avec l'inscription "Liberté, égalité, paternité". A gauche, la communiste Elsa Faucillon s'est réjouie au contraire d'une "avancée juste et indispensable" dont "nous devons être collectivement fiers". Mais pour La France insoumise, Bastien Lachaud a jugé le texte trop limité, en particulier vis-à-vis des transexuels, et "conçu pour donner bonne conscience au quinquennat Macron". Le projet de loi, sur lequel les députés ont la liberté de vote, a entamé son parcours parlementaire à l'automne 2019. Il y a un an, le Sénat dominé par la droite avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs n'ont pas trouvé de compromis, d'où cette dernière navette, avec ensuite une nouvelle lecture au Sénat le 24 juin et in fine le dernier mot pour l'Assemblée. Outre l'ouverture de la PMA, le projet gouvernemental prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Lors du tour de chauffe en commission la semaine dernière, les députés ont rétabli leur version et supprimé les ajouts du Sénat comme la mention qu'"il n'existe pas de droit à l'enfant". Une nouvelle fois, a ressurgi le débat sur la GPA (gestation pour autrui c'est-à-dire par mère porteuse), interdite en France. Les élus LR ont dénoncé une "duplicité" de la majorité, du fait notamment de la reconnaissance possible de la filiation des enfants nés par GPA à l'étranger, que les députés ont gravée dans le projet de loi en deuxième lecture pour unifier les décisions de justice. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a rappelé lundi à la tribune que "l'interdit de la GPA reste pour le gouvernement une ligne rouge infranchissable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats et présidentielle: Mélenchon suscite l'indignation, attaque l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607165012.6ryoaz5t.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon renoue avec la polémique: les propos du chef de file de LFI liant terrorisme et élection présidentielle ont suscité l'indignation. L'Insoumis a réagi en dénonçant une "ambiance violente" entretenue par ses détracteurs, braquant les projecteurs sur "l'appel au meurtre" d'une vidéo d'extrême droite. Après son "la République, c'est moi" lancé lors d'une perquisition houleuse au siège de La France Insoumise en 2018, le candidat à l'Elysée se retrouve de nouveau dans la tourmente, accusé d'avoir tenu dimanche des propos "indécents" voire "complotistes", à moins d'un an de la présidentielle. "Vous verrez que dans la dernière semaine de la campagne présidentielle, nous aurons un grave incident ou un meurtre. Ça a été Merah en 2012 (auteur jihadiste des tueries de Toulouse et de Montauban, notamment dans une école juive), ça a été l'attentat la dernière semaine sur les Champs Elysées (en 2017, un jihadiste assassine le policier Xavier Jugelé). Avant on avait eu Papy Voise (Paul Voise, un retraité agressé chez lui à Orléans en avril 2002), dont plus personne n'a jamais entendu parler après. Tout ça, c'est écrit d'avance", a déclaré le chef des Insoumis sur France Inter. Ces propos ont aussitôt provoqué l'indignation, dans la classe politique mais aussi auprès de proches de victimes d'attentats, tels Latifa Ibn Ziaten, dont le fils militaire a été tué par Mohammed Merah, et qui a dénoncé des propos "inadmissibles". Plusieurs membres du gouvernement, à l'image de Marlène Schiappa, l'ont accusé de tenir "des propos complotistes" et "honteux" qui "manquent de respect aux familles de victimes" des attentats terroristes. A droite, mais aussi côté socialiste et écologiste, plusieurs voix se sont élevées pour critiquer "des propos irresponsables, pas dignes d'un homme d'Etat". "Cet homme a perdu la raison", a estimé Alain Jakubowicz, président de la Licra. - "Ambiance morbide" - En guise de réaction à la polémique, Jean-Luc Mélenchon a dénoncé une "odieuse manipulation" de ses propos et braqué les projecteurs sur une vidéo postée dimanche après-midi - et depuis supprimée - par le youtubeur d'extrême droite "Papacito", qui simule le meurtre d'un électeur insoumis, représenté par un mannequin. D'abord depuis le siège de LFI, drapeau tricolore en arrière plan, puis à la tribune de l'Assemblée nationale, l'Insoumis, le visage fermé et le verbe lent, a clamé: "Je mets en garde contre le fait que cette vidéo est parue en fin de journée dimanche, alors même que commençait à s'orchestrer une odieuse manipulation de mes propos à propos des attentats qui ont eu lieu au cours des précédentes élections, et à propos desquels je veux renouveler l'expression de ma compassion pour les victimes". Selon Jean-Luc Mélenchon, la vidéo est l'aboutissement de "l'ambiance morbide et violente" entretenue par ses détracteurs. Il a donc appelé à "faire redescendre le niveau de violence verbale et en images qui règne dorénavant, à l'initiative de groupes dont le danger n'est plus à signaler", tout en annonçant son intention de porter plainte contre le youtubeur. Le candidat PCF à la présidentielle Fabien Roussel a également annoncé "saisir le procureur" parce que les communistes sont aussi désignés comme cibles de l'auteur de la vidéo. "Que ce genre de vidéo circule librement sur internet est effroyable", a aussi tweeté le maire de Grenoble et potentiel candidat EELV à la présidentielle Eric Piolle. "Le gouvernement doit garantir la sérénité du débat public". Jean-Luc Mélenchon a également reçu le "soutien républicain" du député LREM Sacha Houlié, pour qui "la vidéo et les propos de Papacito sont extrêmement graves". L'épisode de la vidéo n'a fait que resserrer les rangs des Insoumis, qui avaient déjà fait bloc derrière leur chef, comme l'a démontré le soutien de la députée LFI Clémentine Autain, qui n'a pas hésité à exprimer ses désaccords par le passé. "Jean-Luc Mélenchon n'est pas complotiste. Ce qu'il a voulu dire, c'est que nous n'acceptons pas l'instrumentalisation de ces faits gravissimes qui arrivent la dernière semaine d'un scrutin important", a-t-elle défendu. La candidate à la présidence de la région Île-de-Francee a toutefois concédé un "propos ramassé" qu'il était aisé de "mal interpréter". Le chef des Insoumis est coutumier des controverses, qu'il dit considérer à chaque fois comme la défense d'un "système" contre sa candidature.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: "nous y sommes enfin", lance Véran</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607151627.2pj95avk.html</link>
   <description><![CDATA["Nous y sommes enfin", s'est réjoui lundi le ministre de la Santé Olivier Véran, en promettant devant l'Assemblée nationale que des couples de femmes pourront "s'inscrire dans des parcours PMA dès la rentrée", une fois le projet de loi de bioéthique définitivement adopté à l'été. "Les textes d'application de la loi doivent être préparés dès à présent (...) afin que des couples de femmes puissent s'inscrire dans des parcours PMA dès la rentrée et que des premiers enfants puissent être conçus avant la fin de l'année 2021", a déclaré le ministre, au coup d'envoi des débats en nouvelle lecture sur ce projet de loi qui doit ouvrir également la procréation médicalement assistée aux femmes seules. "Après près d'un an et demi d'une crise sanitaire qui a profondément bouleversé la vie des Français et la vie de cette assemblée, je ne peux m'empêcher de voir dans le retour de ce texte devant le Parlement le signe d'un pays qui regarde à nouveau l'avenir avec confiance, avec exigence", a ajouté M. Véran. Vent debout, une partie de la droite juge que "l'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités et des responsabilités". "La famille française s'agrandit dans la diversité de ses modèles et la richesse de ses configurations. C'est un enjeu d'égalité", a défendu le ministre devant un hémicycle très peu fourni, en espérant "des débats apaisés, constructifs". Outre l'ouverture de la PMA, le projet gouvernemental prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Si à l'inverse "certains souhaiteraient aller plus loin", "ce texte ne satisfera pas tout le monde, mais il sera un texte équilibré, ambitieux sans être aventurier, et responsable sans être tiède", a fait valoir M. Véran. Alors que de nombreux députés LR voient dans la PMA pour toutes le "cheval de Troie" de la gestation pour autrui (GPA, c'est-à-dire par mère porteuse), le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a ensuite rappelé que "l'interdit de la GPA reste pour le gouvernement une ligne rouge infranchissable". Plus de 1.500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte fleuve, porté pour la partie recherche par la ministre Frédérique Vidal.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: des associations LGBT déplorent de "trop nombreux manquements"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607145449.0f4k301l.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations LGBT saluent le retour lundi devant l'Assemblée nationale du projet de loi bioéthique et de sa mesure phare, l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, tout en alertant "sur les trop nombreux manquements du texte". Après avoir pris du retard en raison de la crise du Covid-19, l'examen du projet est entré lundi dans sa phase définitive. "C'est évidemment un grand soulagement pour les milliers de femmes lesbiennes, solos et leurs familles directement", se félicitent dans un communiqué les associations parmi lesquelles l'Inter-LGBT, SOS Homophobie, Gaylib, l'association des parents gays et lesbiens (APGL). Selon le ministre de la Santé Olivier Véran, le texte va arriver "au bout de son examen" au Parlement en juillet et les textes d'application doivent "sortir très rapidement". Il ouvre la PMA aux couples de femmes et aux célibataires. Mais les associations "alertent sur les trop nombreuses personnes qui restent en dehors du champ de cette révision ou qui font l'objet de nouvelles discriminations". Elles déplorent aussi les "trop nombreux manquements du texte tel que défendu par la majorité et le gouvernement". Elles s'inquiètent ainsi de "l'exclusion des hommes trans de l'accès à la PMA alors même que certains souhaiteraient et pourraient porter leur enfant, ceci en seule raison de l'indication du +sexe masculin+ à leur état civil". Autre sujet de préoccupation: la possibilité de "l'inscription d'une mention spécifique sur l'acte de naissance des enfants nés de couples lesbiens qui crée un précédent inédit de stigmatisation +administrative+ et d'indication du mode de conception des enfants nés de ces unions sur leur acte de naissance". Les associations demandent au gouvernement et aux parlementaires de "revoir leur copie pour qu'enfin les lois de bioéthique ne consacrent plus de discriminations d'un autre temps".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes, dans la dernière ligne droite à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607102614.49j6de8y.html</link>
   <description><![CDATA[La droite ne désarme pas mais l'adoption définitive approche: le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes sont au programme de l'Assemblée nationale à partir de lundi pour la troisième fois. "Le texte va arriver au bout de son examen" au Parlement en juillet et les textes d'application doivent "sortir très rapidement", s'est engagé le ministre de la Santé Olivier Véran. Sa collègue Marlène Schiappa espère "qu'il y ait des femmes enceintes à partir de la rentrée". Promise par Emmanuel Macron, la première et probablement seule grande réforme de société du quinquennat a pris du retard en raison de la crise du Covid-19. Le soutien de l'opinion à l'ouverture de la procréation médicalement assistée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires augmente au fil des années: 67% des Français y sont désormais favorables, selon un sondage Ifop pour l'association des familles homoparentales. Porte-parole de cette association, Fabien Joly pousse "un ouf de soulagement: cette loi va finalement être adoptée". Il relève cependant "le risque d'avoir une pénurie de sperme" face à la demande, alors que le projet de loi prévoit une levée de l'anonymat des donneurs sous conditions. "D'autres pays ont connu une baisse des dons, mais seulement temporaire. Il faudra faire de la pédagogie, rassurer", reconnaît le chef de file des députés LREM Christophe Castaner. "La PMA pour toutes s'inscrit dans un quinquennat de progrès : nous avons allongé le congé paternité, combattu les violences intrafamiliales, assuré le versement par la CAF des pensions alimentaires impayées", a-t-il vanté dans le JDD. - "Principe de précaution" - Mais l'opposition de droite n'a pas dit son dernier mot et a déposé près des deux tiers des 1.550 amendements au menu à partir de 16H00 lundi. "L'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités et des responsabilités" au regard notamment de la crise sanitaire, ont estimé quelque 80 parlementaires LR dans une tribune récente à La Croix. Ces élus, dont les députés en première ligne Patrick Hetzel et Xavier Breton, ainsi que le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, jugent que "le gouvernement veut passer en force sur le projet de loi bioéthique". Ils suggèrent de laisser plutôt "place à un vrai débat démocratique en 2022". La Manif pour tous a appelé à manifester lundi et mardi soirs aux abords du Palais Bourbon "pour défendre l'égalité des droits pour tous les enfants, à commencer par celui d'avoir un père et une mère". Le projet de loi, sur lequel les députés ont la liberté de vote, a entamé son parcours parlementaire à l'automne 2019. Il y a un an, le Sénat dominé par la droite avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs n'ont pas trouvé de compromis, d'où cette dernière navette, avec ensuite une nouvelle lecture au Sénat le 24 juin et in fine le dernier mot pour l'Assemblée. Outre l'ouverture de la PMA, le projet gouvernemental prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Sondage à l'appui, l'association Alliance Vita, farouchement opposée au texte, dénonce une "forte méconnaissance" de ses dispositions et demande un "principe de précaution en matière de bioéthique". Lors du tour de chauffe en commission spéciale la semaine dernière, les députés ont rétabli leur version et supprimé les ajouts du Sénat comme la mention qu'"il n'existe pas de droit à l'enfant". Une nouvelle fois, a ressurgi le débat sur la GPA (gestation pour autrui c'est-à-dire par mère porteuse), interdite en France. Les élus LR ont dénoncé une "duplicité" de la majorité, du fait notamment de la reconnaissance possible de la filiation des enfants nés par GPA à l'étranger, que les députés ont gravée dans le projet de loi en deuxième lecture pour unifier les décisions de justice.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS, LREM, l'UDI et LR : les quatre favoris élus aux législatives partielles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607084146.933orecg.html</link>
   <description><![CDATA[Les candidats LREM, LR, PS et UDI favoris avant le second tour de quatre législatives partielles dans le Pas-de-Calais, l'Oise, à Paris et en Indre-et-Loire ont été élus dimanche dans des scrutins marqués par une très faible participation. Dans le XXe arrondissement de la capitale, une circonscription très ancrée à gauche, la socialiste Lamia El Aaraje l'a emporté avec 56,56% des voix sur l'Insoumise Danielle Simonnet (43,44%). Elles s'affrontaient sans avoir reçu le soutien d'autres candidats éliminés au premier tour, l'écologiste Antoinette Guhl ayant laissé ses électeurs libres de leur choix, tout comme le candidat communiste Thomas Roger. Félicitant Mme Simonnet, le dirigeant de LFI Jean-Luc Mélenchon a jugé "dommage que la gauche traditionnelle ait choisi de laisser la droite et les macronistes faire la décision dans le +barrage aux insoumis+". A ses yeux une "leçon : on ne peut pas compter sur eux". Dans la 3e circonscription d'Indre-et-Loire, où seulement 18,25% des électeurs se sont déplacés, Sophie Métadier, maire de Beaulieu-lès-Loches investie par l'UDI et LR et soutenue par LREM, a obtenu 62,93% des voix face à la socialiste Murielle Riolet (37,07%). L'élection a été provoquée par la démission de la députée Sophie Auconie (UDI) pour raisons de santé. Elle avait ravi la circonscription à l'ancienne ministre socialiste Marisol Touraine en 2017. Dans la 1ère circonscription de l'Oise, sans surprise, changement de tête mais (presque) pas de nom : le neveu d'Olivier Dassault - décédé accidentellement en mars dans l'accident de son hélicoptère - a battu très largement (80,41% contre 19,59%) la candidate RN Claire Marais-Beuil, sur fond de participation en berne, à 24,34% de inscrits. Au premier tour, Victor Habert-Dassault (LR) était arrivé largement en tête avec 58,44% des voix, en dépit d'accusations de "parachutage" sur la terre où son oncle était député depuis 2002, sa rivale engrangeant 15,27% des voix. Le jeune homme de 28 ans, avait tout de même dû affronter un second tour, en raison de la très faible participation. Enfin dans la 6e circonscription du Pas-de-Calais, la ministre LREM Brigitte Bourguignon a apporté à la majorité présidentielle sa première victoire dans une législative partielle en métropole (hors Francis Chouat en 2018 qui était sans étiquette mais soutenu par LREM). Face à la candidate du RN Marie-Christine Bourgeois, la ministre déléguée chargée de l'Autonomie a recueilli 62,05% des voix, dans un scrutin où la participation a été encore plus faible qu'au premier tour, à 23,99%. En raison de sa présence au gouvernement, c'est le suppléant de Mme Bourguignon, Christophe Leclercq, qui siégera à l'Assemblée nationale. Ce sera une première pour lui, comme pour les trois autres élus dimanche. Mme Bourguignon, qui pour sa part avait été élue pour la première fois députée du Pas-de-Calais en 2012 sous l'étiquette PS, a bénéficié du soutien indirect du président ex-LR de la Région, Xavier Bertrand, qui, à l'issue du premier tour, avait appelé à faire "barrage au FN". Marine Le Pen avait riposté en l'accusant d'être un "supplétif" d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sophie Métadier (UDI, Indre-et-Loire), une urbaniste au Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210606201833.dcnqx6wa.html</link>
   <description><![CDATA[Sophie Métadier (UDI), 60 ans, élue députée dimanche dans la troisième circonscription d'Indre-et-Loire, est une urbaniste venue à la politique sur le tard. Elle succède à Sophie Auconie (UDI), démissionnaire pour raisons de santé. Maire de Beaulieu-lès-Loches depuis 2008, cette urbaniste a commencé la politique sur le tard, à 45 ans. "J'habite dans une ville magnifique. Je me suis dit: +Si tu veux qu'elle soit mise en valeur et que ça bouge, présente-toi!+", explique-t-elle. Après avoir monté son bureau d'études en urbanisme, elle s'est impliquée dans la vie locale, en prenant notamment la présidence d'un chantier d'insertion à Loches pendant 18 ans. Depuis son élection comme maire, elle s'est aussi lancée dans la défense du patrimoine local, en devenant présidente de l'Association des petites cités de caractère du Centre-Val-de-Loire. Elle est aussi vice-présidente de l'association à l'échelle nationale. A Beaulieu-lès-Loches (1.800 habitants), elle se dit fière d'avoir "accompagné la création d'une véritable vie en soutenant les associations" et en oeuvrant à la reconstruction du grand clocher en pierre (64 m) de la célèbre église de la commune, en 2016. Mme Métadier est aussi vice-présidente de la communauté de communes Loches-Sud Touraine, chargée de l'aménagement du territoire, de l'urbanisme et du logement. Elle entre à l'Assemblée nationale avec la volonté de simplifier la vie locale, forte de son savoir-faire d'urbaniste et de son "expérience de l'accumulation de lois" en tant qu'élue locale. Elle y rejoindra le groupe UDI, un parti qu'elle n'a rejoint qu'en 2015, pour "ses valeurs d'ouverture, européennes et d'écologie". Elle ne se définit pas comme "Macron compatible".]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: nouveau round à l'Assemblée à partir de lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210605060020.e7njz6cc.html</link>
   <description><![CDATA[Des milliers d'amendements et la droite qui ne désarme pas: l'Assemblée nationale se penche à partir de lundi après-midi en nouvelle lecture sur le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes. Le gouvernement table sur une adoption définitive avant la pause estivale de ce texte porteur de la première et probablement seule grande réforme de société du quinquennat. La traduction de la promesse de campagne d'Emmanuel Macron a pris du retard en raison de la crise du Covid-19. Un poids lourd de la majorité espère tenir le cap: "Je voudrais qu'un bébé PMA naisse avant le premier tour de la présidentielle!". Fabien Joly, de l'association des familles homoparentales, pousse lui "un ouf de soulagement: cette loi va finalement être adoptée, les jeux sont faits". Il relève cependant "le risque d'avoir une pénurie de sperme". Mais l'opposition de droite n'a pas dit son dernier mot. En remettant le sujet à l'ordre du jour, "l'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités et des responsabilités" au regard notamment de la crise sanitaire, ont estimé quelque 80 parlementaires LR dans une tribune récente à La Croix. Ces élus, dont les députés en première ligne Patrick Hetzel et Xavier Breton, ainsi que le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, jugent que "le gouvernement veut passer en force sur le projet de loi bioéthique, ce qui est inconcevable pour un sujet aussi sensible". Ils suggèrent de laisser plutôt "place à un vrai débat démocratique en 2022". La Manif pour tous, vent debout contre l'ouverture de la procréation médicalement assistée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, a appelé à manifester lundi et mardi soirs aux abords du Palais Bourbon "pour défendre l'égalité des droits pour tous les enfants, à commencer par celui d'avoir un père et une mère". Dès ce week-end, le collectif a donné rendez-vous dans cinq villes des Pays de Loire pour des "actions flash". - "Droit à l'enfant" - C'est le troisième examen du texte par les députés, depuis le démarrage de son parcours parlementaire à l'automne 2019. Les temps de parole pour les groupes politiques seront limités au total à douze heures et demie, jusqu'à vendredi. En première lecture il y a un an, le Sénat dominé par la droite avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture en début d'année, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs ne sont pas parvenus à un texte de compromis, d'où une dernière navette, avec un examen ensuite au Sénat le 24 juin et in fine le dernier mot pour l'Assemblée. Outre l'ouverture de la PMA, le projet gouvernemental prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Le trio de ministres Olivier Véran (Santé), Eric Dupond-Moretti (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) pilote ces différents volets. Lors du tour de chauffe en commission spéciale au cours de la semaine écoulée, les députés ont rétabli leur version et supprimé les ajouts du Sénat comme la mention qu'"il n'existe pas de droit à l'enfant". Une nouvelle fois, a ressurgi le débat sur la GPA (gestation pour autrui c'est-à-dire par mère porteuse), interdite en France. Les élus LR ont dénoncé une "duplicité" de la majorité, du fait notamment de la reconnaissance possible de la filiation des enfants nés par GPA à l'étranger, que les députés ont gravée dans le projet de loi en deuxième lecture pour unifier les décisions de justice sur la question. Aux arguments de plusieurs LR évoquant un "changement de civilisation" en cours, le rapporteur Jean-Louis Touraine a répondu par la négative et s'est fait provocateur: "la PMA, la GPA, tout ça c'était dans la Bible". La liberté de vote est de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et suscitent des questionnements au-delà des clivages partisans.]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une appli pour suivre l'actualité législative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210603074008.k8j5dgo5.html</link>
   <description><![CDATA[Outil de "veille législative pour les citoyens" et de "veille citoyenne pour les parlementaires": c'est l'ambition d'une toute jeune application, NosLois, qui rassemble les données ouvertes de l'Assemblée nationale et du Sénat sur les textes de loi. Son objectif est "de créer un lien régulier entre les parlementaires et les citoyens", dans "la traversée du désert démocratique" entre deux échéances électorales, selon son concepteur Erik De Boisgrollier. Mais à la différence des réseaux sociaux, l'application est construite autour de la "modération par défaut": pas de fil de commentaires ouverts, mais "des interactions de type sondage qui respectent la confidentialité des réponses de chacun", précise-t-il. Gratuite pour le grand public, l'application permet à l'utilisateur d'être alerté de chaque dépôt de nouveau projet ou proposition de loi sur les thématiques qu'il a sélectionnées. Il a accès directement à l'exposé des motifs du texte, qu'il peut même écouter, et peut ensuite se positionner pour ou contre chaque texte. Pour plus d'informations, des liens permettent d'accéder au texte complet et au dossier législatif qui l'accompagne sur les sites de l'Assemblée et du Sénat. En retour, les parlementaires abonnés - ils ne sont qu'une poignée à ce stade - peuvent établir le contact avec les citoyens inscrits et leur poser des questions ciblées (par tranche d'âge, code postal...). Ils peuvent aussi expliquer leurs votes. Lancée mi-mars, l'application compte plus de 1.000 utilisateurs, selon Erik De Boisgrollier. L'ensemble de ses fonctionnalités n'est pas encore totalement opérationnelle. Les députés Jean-Noël Barrot (MoDem, Yvelines), Michèle de Vaucouleurs (MoDem, Yvelines), Anne Genetet (LREM, Français de l'étranger), Grégory Labille (UDI, Somme) et les sénateurs Xavier Iacovelli (LREM, Haut-de-Seine) et Henri Cabanel (RDSE, Hérault) sont les premiers parlementaires à l'avoir rejointe, moyennant un abonnement mensuel. D'une centaine d'euros par mois pour les premiers inscrits, ce tarif est susceptible d'évoluer. "En tant que parlementaires, nous avons besoin d'avis de citoyens", indique à l'AFP M. Cabanel, engagé de longue date dans une démarche pour "retrouver la confiance entre citoyens et élus, qui s'est délitée au fil du temps". L'application "va nous donner la possibilité de nous expliquer sur le fond", développe-t-il, "séduit" par un modèle "gratuit pour le citoyen", où ce sont les élus qui s'abonnent. Erik De Boisgrollier précise que toute "monétisation des données des utilisateurs" est exclue.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 07:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en première lecture une nouvelle loi antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210602230605.orq2aq2i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir en première lecture un projet de loi renforçant les mesures antiterroristes et le renseignement. Le texte, qui pérennise des mesures inspirées de l'état d'urgence, a été voté par 87 voix contre 10 et 4 abstentions. Il doit désormais aller au Sénat. Pour le gouvernement, ce nouveau projet dans l'arsenal antiterroriste concilie "vigilance" face à la menace et "protection" des libertés, avec pour notamment le souci d'éviter une censure du Conseil constitutionnel. "Le terrorisme mute comme un sale virus. (...) Il est tout à fait normal que nous suivions ces évolutions", a plaidé le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Le groupe LR, qui a longuement bataillé pour tenter de durcir ce texte examiné depuis mardi, a finalement appelé à voter pour "par esprit de responsabilité" même s'il considère qu'il constitue, selon Eric Ciotti, "une occasion manquée". A gauche, LFI a tenté sans succès de s'y opposer avec une motion de rejet. Le député "insoumis" Ugo Bernalicis a estimé qu'avec ce projet de loi "nous glissons vers un régime de plus en plus autoritaire". Chez les socialistes, Marietta Karamanli a estimé qu'il n'y avait "aucune certitude sur l'efficacité" des mesures proposées, mais les élus du groupe ont eu liberté de vote. Pour LREM Jean-François Eliaou a salué un texte "utile et équilibré". Le projet de loi vise notamment à faire entrer définitivement dans le droit commun quatre mesures emblématiques mais expérimentales de la loi sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme (Silt) de 2017. Périmètres de sécurité, fermeture de lieux de culte, mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance (Micas) et visites domiciliaires: ces quatre dispositions de police administrative avaient pris la suite de mesures de l'état d'urgence, mises en oeuvre pendant deux années après les sanglants attentats de Paris et Saint-Denis le 13 novembre 2015. - "Guantanamo à la française"- En toile de fond, l'inquiétude des acteurs de la lutte antiterroriste autour de la libération des détenus condamnés pour actes de terrorisme. Annoncé dans la foulée de l'attentat contre une fonctionnaire de police à Rambouillet (Yvelines), ce nouveau projet de loi était programmé de longue date. Et près d'un an après la censure par le Conseil Constitutionnel d'une proposition de loi LREM instaurant des mesures de sûreté, le gouvernement propose deux volets de mesures pour éviter les "sorties sèches". Il a ainsi choisi de muscler les mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance en les allongeant jusqu'à deux ans cumulés pour certains ex-détenus condamnés pour terrorisme. Le projet prévoit ainsi l'interdiction, pour une personne sous surveillance et assignée dans un périmètre de résidence, d'être présente lors d'un évènement exposé à un risque terroriste particulier. Le député Bernalicis s'est dit "pas d'accord pour mettre des privations de liberté sur des personnes qui n'ont pas commis d'infractions". Eric Ciotti a à l'inverse fustigé "la faiblesse de nos outils par rapport à la gravité des menaces" des "bombes humaines qui vont sortir de prison". Il a prôné une révision constitutionnelle pour pouvoir "changer de cadre" en matière de lutte antiterroriste. Outre l'écueil d'une possible censure du Conseil constitutionnel, M. Dupond-Moretti a dénoncé dans la "surenchère" de la droite le risque d'aboutir à un "Guantanamo à la française". Un autre volet concerne le renseignement, avec pour objectif de tirer les conséquences des évolutions technologiques et juridiques de ces cinq dernières années. Les services disposeront d'un régime particulier de conservation des renseignements pour améliorer les outils d'intelligence artificielle, pourront intercepter des communications satellitaires. La technique dite de l'algorithme qui permet d'analyser des données de navigation sur internet fournies par les opérateurs télécoms, pérennisée, est étendue aux URL de connexion. Le projet propose en outre de libéraliser l'accès à certaines archives à des fins d'études et de recherches, sans dissiper les craintes d'historiens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 23:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote en première lecture une nouvelle loi antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210602223515.hcoxd26n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir en première lecture un projet de loi renforçant les mesures antiterroristes et le renseignement. Le texte, qui pérennise des mesures inspirées de l'état d'urgence, a été voté par 87 voix contre 10 et 4 abstentions et doit désormais aller au Sénat. Pour le gouvernement, ce nouveau projet dans l'arsenal antiterroriste concilie "vigilance" face à la menace et "protection" des libertés. Le groupe LR, qui a longuement bataillé pour tenter de durcir ce texte examiné depuis mardi, a finalement décidé de voter pour "par esprit de responsabilité" même s'il considère qu'il constitue "une occasion manquée". A gauche, LFI a tenté de s'y opposer au nom des libertés publiques avec une motion de rejet, qui a échoué. Le projet de loi fait notamment entrer définitivement dans le droit commun quatre mesures emblématiques mais expérimentales de la loi sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme (Silt) de 2017. Périmètres de sécurité, fermeture de lieux de culte, mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance (Micas) et visites domiciliaires: ces quatre dispositions de police administrative avaient pris la suite de mesures de l'état d'urgence, mises en oeuvre pendant deux années après les sanglants attentats de Paris et Saint-Denis le 13 novembre 2015. Un autre volet concerne le renseignement, avec pour objectif de tirer les conséquences des évolutions technologiques et juridiques de ces cinq dernières années.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 22:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote en première lecture une nouvelle loi antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210602221623.k1fqgr98.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir en première lecture un projet de loi renforçant les mesures antiterroristes et le renseignement. Le texte, qui perennise des mesures inspirées de l'état d'urgence, a été voté par 87 voix contre 10 et 4 abstentions et doit désormais aller au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 22:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corps préfectoral: Castaner justifie la réforme mais pointe des maladresses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210602140719.wswsaz7a.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Christophe Castaner a justifié mercredi la réforme de la haute fonction publique, en particulier l'annonce de la fin du corps préfectoral, tout en reconnaissant des maladresses ayant conduit au "doute". "Notre haute fonction publique doit être transformée en profondeur et les préfets aussi. Il ne s'agit pas de mettre en cause la fonction des préfets, et encore moins de les politiser", a assuré le patron des députés LREM devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Mais "on est mal rentrés dans le match. Les préfets ne l'ont pas bien vécu et, du coup, il y a un doute. Il faut lever ce doute", a complété l'ex-ministre de l'Intérieur qui, à ce titre, avait autorité sur les préfets. Le gouvernement a présenté mercredi le projet d'ordonnance réformant la haute fonction publique, une réforme voulue par Emmanuel Macron et qui comprend une grande lessive des grands corps de l'Etat, dont la suppression du corps préfectoral. Celle-ci a mis en émoi les membres d'un corps pourtant réputé pour sa discrétion et sa loyauté. Selon l'ex-ministre, "ce gouvernement n'entend pas mettre en cause les préfets", mais plutôt l'accès à vie à ce corps. "Vous pouvez parfaitement être préfet avec l'autorité et les moyens sur le département et quand vous n'êtes plus préfet, (...) être administrateur du ministère de l'Intérieur et ne plus avoir le statut", a-t-il préconisé. "Ca concerne toute la haute fonction publique. Les préfets, parce qu'ils sont les représentants de l'Etat, doivent aussi incarner cette transformation en profondeur", a justifié M. Castaner avant de leur rendre un vibrant hommage. "Les préfets ont un rôle fondamental sur nos territoires. Ils sont géniaux (pendant la crise du Covid), il y a beaucoup d'autres administrations qui ont totalement disparu mais les préfets étaient là", a déclaré le président des "marcheurs" à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: près de 1.700 amendements en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210601173727.wqb2y8s3.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes est examiné à nouveau en commission à l'Assemblée à partir de mardi soir avec près de 1.700 amendements à la clé et la droite qui ne désarme pas. Le gouvernement souhaite une adoption définitive avant l'été de ce texte porteur de la première et probablement seule grande réforme de société du quinquennat. Le projet gouvernemental, sur lequel députés et sénateurs ne sont pas parvenus à se mettre d'accord, a déjà fait l'objet de deux lectures dans chaque chambre, depuis septembre 2019. Après son examen en commission spéciale, il passera dans l'hémicycle en nouvelle lecture à compter du 7 juin. Mais en remettant le projet de loi à l'ordre du jour, "l'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités et des responsabilités" face à la crise sanitaire et une "situation d'insécurité préoccupante", considèrent quelque 80 parlementaires LR dans une tribune publiée vendredi par La Croix. Ces élus, dont les députés en pointe Patrick Hetzel et Xavier Breton, ainsi que le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, estiment que "le gouvernement veut passer en force sur le projet de loi bioéthique, ce qui est inconcevable pour un sujet aussi sensible". Et de suggérer: "Puisque nous sommes à un an de l'élection présidentielle, laissons la place à un vrai débat démocratique en 2022". A eux seuls, les députés LR, qui ne sont cependant pas tous opposés à la PMA pour toutes, ont déposé plus de 850 amendements en commission. Le collectif La Manif pour tous, vent debout contre l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, a appelé à manifester les 7 et 8 juin aux abords du Palais Bourbon "pour défendre l'égalité des droits pour tous les enfants, à commencer par celui d'avoir un père et une mère". Après l'Assemblée, ce sera au tour du Sénat de reprendre le projet de loi le 24 juin. Puis les députés auront le dernier mot. Outre l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, ce texte prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterroriste: Dupond-Moretti dénonce "les promesses d'estrade"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210601162419.8q8dt1z8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a jugé mardi devant les députés que le nouveau projet de loi antiterroriste et renseignement conciliait "vigilance" et "protection" des libertés, loin des "promesses d'estrade" de l'opposition. S'adressant aux bancs de la droite, le ministre de la Justice a fustigé les "promesses d'estrade, au mieux grotesques, au pire dangereuses", alors que LR et l'extrême droite sont accusés de "surenchère" sur la question des sortants de prison notamment. "D'ici la fin de 2024, 163 personnes" détenues après avoir été condamnées pour des faits de terrorisme auront purgé leurs peines et présenteront "sans doute encore des signes de radicalisation", a rappelé M. Dupond-Moretti. "Il faut réduire au maximum la menace" de ces personnes "qui présenteraient encore des risques de dangerosité", a-t-il ajouté. Celui-ci porte le texte avec son collègue de l'Intérieur Gérald Darmanin qui a défendu un projet conciliant "moyens opérationnels" et "garanties au service des libertés individuelles". La droite demande au gouvernement de durcir un projet de loi jugé au contraire liberticide par une bonne partie de la gauche, LFI défendant à ce titre une motion de rejet préalable. Sur les sortants de prison condamnés pour faits de terrorisme ou les condamnés de droit commun radicalisés, deux mesures sont au coeur du projet: le durcissement des mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance (Micas) et la création d'une mesure judiciaire de prévention de la récidive terroriste et de réinsertion. Le texte pérennise pour partie des mesures de la loi sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme (Silt) adoptée en 2017, qui faisait entrer dans le droit commun des dispositions de l'état d'urgence mis en oeuvre après les attentats de Paris et Saint-Denis le 13 novembre 2015. Quatre mesures sont visées: les périmètres de protection, la fermeture des lieux de culte, les Micas et les visites domiciliaires. Selon le décompte présenté à la tribune de l'Assemblée par M. Darmanin, 617 périmètres de sécurité ont été mis en place depuis 2017, huit lieux de cultes fermés, 449 Micas ont été prononcées dont 72 sont toujours en vigueur. Revenant sur l'état de la menace, M. Darmanin a rappelé que depuis 2017, 14 attentats jihadistes avaient abouti, causant la mort de 25 personnes et faisant 83 blessés. 36 ont été déjoués. "Sur les neuf derniers attentats commis, aucun des auteurs n'était connu des services de renseignement", a-t-il observé. Le projet de loi met également à jour des dispositifs de la loi renseignement de 2015, avec notamment la pérennisation de la technique dite "de l'algorithme" avec son extension aux URL.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
