<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 11:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: pour Faure (PS), Emmanuel Macron "doit répondre, doit s'expliquer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723093100.mbnf6js3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et premier secrétaire du PS Olivier Faure a estimé lundi que le président de la République devait "répondre", "s'expliquer" sur l'affaire Benalla, jugeant que Gérard Collomb, entendu lundi matin par la commission d'enquête de l'Assemblée, était "responsable" mais qu'il n'était "pas le seul". Emmanuel Macron, qui est "impliqué dans cette affaire", "doit répondre, doit s'expliquer parce que ce feuilleton a assez duré", a estimé M. Faure sur CNews. "Le 1er mai, il y a les faits commis, le 2 mai, il est informé. Visiblement par (le ministre de l'Intérieur) Gérard Collomb, par son directeur de cabinet (Patrick Strzoda), par son secrétaire général de l'Elysée (Alexis Kohler). Il supervise la sanction, paraît-il", a accusé le député. Selon Le Monde, Patrick Strzoda a prévenu Emmanuel Macron dès le 2 mai des agissements de M. Benalla. "Si les faits sont avérés, il faut prendre des sanctions", lui aurait répondu M. Macron. Pour M. Faure, les violences de M. "Benalla", ont été "couvertes par l'exécutif". "Je ne distingue pas M. Collomb de M. Kohler, de M. Strzoda, qui ont tous été mis au courant", a-t-il estimé. "Gérard Collomb est responsable, mais il n'est pas le seul. Il y a dans le cabinet de M. Macron des gens qui sont le supérieur hiérarchique de M. Benalla, et qui non seulement l'ont laissé avant le 1er mai devenir une espèce de manitou de la sécurité, mais depuis le 1er mai qui ne l'ont pas sanctionné, ont cherché à le couvrir, qui ont espéré que ce serait +Pas vu pas pris+, et qui désormais cherchent des éléments de langage pour sortir de cette affaire", a-t-il insisté. "Ils doivent être entendus et, je crois, sanctionnés", a-t-il conclu. Gérard Collomb a indiqué lundi devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale, dotée de prérogatives d'enquête sur l'affaire Benalla, avoir été informé le lendemain des faits de l'existence de la vidéo sur laquelle on voit Alexandre Benalla frapper et malmener des manifestants le 1er mai à Paris. Il a également estimé que ce n'était pas à lui de saisir la justice, mais "à ceux qui sont en responsabilité dans leurs administrations".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: le rapport de l'IGPN devrait être remis à la fin de la semaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723082319.tziwf2qs.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapport de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN) sur l'affaire Benalla devrait être remis "à la fin de cette semaine", a affirmé lundi le président de l'Assemblée nationale François de Rugy. "Le rapport de l'Inspection générale de la police nationale devrait être remis à la fin de cette semaine. Et le Premier ministre m'a indiqué qu'il serait communiqué immédiatement au Parlement", a déclaré M. de Rugy sur France Inter. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait indiqué jeudi avoir saisi l'IGPN, à charge pour elle de "préciser quelles sont les règles pour l'accueil et l'encadrement (des) observateurs (tels qu'Alexandre Benalla) et s'il en existe, de vérifier dans ce cas précis qu'elles ont été mises en oeuvre". Interrogé sur le travail de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale, qui entend lundi matin le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, M. de Rugy a jugé "logique" qu'elle entende des responsables de l'Elysée - excluant en revanche que le président de la République le soit. "Toutes et tous ceux qui doivent être entendus le seront. Le directeur de cabinet qui a été mis en cause (Patrick Strzoda, NDLR) et qui s'est lui-même exprimé dans Le Monde (...) cela me paraîtrait tout à fait logique, je crois que la demande en a été faite", a-t-il répondu. M. de Rugy a en revanche estimé que cela n'aurait "aucun sens" que le président de la République s'exprime devant la commission. Le corapporteur de la commission Guillaume Larrivé, issu des rangs de LR, "ne défend pas du tout cela", a-t-il souligné. "Moi je n'ai aucun élément qui permette de remettre en cause le président de la République (...) Ce n'est pas le président de la République qui a demandé à un de ses collaborateurs d'aller sur la manifestation du 1er-Mai et de faire ce qu'il a fait, il faut quand même garder le sens de la mesure. Manifestement ce collaborateur a totalement débordé du cadre de sa mission normale, et c'est d'ailleurs pour cela qu'il a été sanctionné", a expliqué M. de Rugy, rappelant que M. Benalla avait été "licencié vendredi". Existe-t-il à l'Elysée une "cellule chargée de la protection privée du président ou d'autres missions" ? "A priori, c'est un individu qui a pu avoir des missions de sécurité, mais il n'était pas le responsable de la sécurité, et je crois que le président de la République a rappelé que c'est le groupement de sécurité de la présidence de la république -le GSPR- qui est chargé de la sécurité de l'Elysée, de la sécurité du président, aujourd'hui comme hier", a-t-il répondu. Enfin s'agissant du badge attribué par l'Assemblée à M. Benalla, M. de Rugy a rappelé que de tels badges ont déjà été attribués par le passé à des collaborateurs de l'Elysée. Mais il s'est engagé à "revoir l'intégralité des badges attribués au cabinet de l'Elysée ou des ministères". "Dorénavant toutes ces demandes de badge devront passer avec mon visa et c'est moi qui en donnerai l'autorisation", a-t-il promis.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 08:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: le rapport de l'IGPN devrait être remis à la fin de la semaine (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723073352.tfydxtxm.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapport de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN) sur l'affaire Benalla devrait être remis "à la fin de cette semaine", a affirmé lundi le président de l'Assemblée nationale François de Rugy. "Le rapport de l'Inspection générale de la police nationale devrait être remis à la fin de cette semaine. Et le Premier ministre m'a indiqué qu'il serait communiqué immédiatement au Parlement", a déclaré M. de Rugy, invité de France Inter.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 07:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Pénicaud espère qu'il n'y aura "pas d'obstruction" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723065030.euhwdrxf.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Muriel Pénicaud "espère" qu'il n'y aura "pas d'obstruction" à l'Assemblée nationale sur son projet de loi Avenir professionnel en raison de l'affaire Benalla, jugeant par ailleurs "choquantes" les images montrant les violences reprochées à ce collaborateur du président. "Tout le monde est d'accord. Les images qu'on a vues sont inacceptables, choquantes. Le président de la République (Emmanuel Macron) l'a exprimé aussi. C'est très clair qu'il ne peut pas y avoir d'impunité", a assuré la ministre lundi sur France Culture. "C'est pour ça" que trois enquêtes - judiciaire, administrative et parlementaire - sont lancées, a-t-elle ajouté. "Il faut attendre le résultat" de ces enquêtes pour que "toute la vérité soit connue". Pour autant, a ajouté Mme Pénicaud, "cette affaire est aussi utilisée - je crois que personne n'est dupe - comme moyen d'obstruction" à l'Assemblée nationale au projet de loi de réforme constitutionnelle "qui touche au nombre de parlementaires, à leur intérêt, à leur avantage", a-t-elle dit. "J'espère qu'il n'y aura pas d'obstruction" pour l'examen en deuxième lecture du projet de loi Avenir professionnel ce lundi après-midi à l'Assemblée après l'échec de la commission mixte paritaire la semaine dernière, a poursuivi la ministre. Mme Pénicaud espère aussi "qu'ils n'auront pas le cynisme de faire de l'obstruction" sur un texte "qui va permettre à des jeunes d'entrer en apprentissage à la rentrée". "On a besoin que cette loi soit votée", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 06:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: cinq mises en examen, des faits "inacceptables" pour Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722211712.ay0ma5mt.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a condamné dimanche soir des faits "inacceptables" lors d'une réunion de crise à l'Elysée, après les mises en examen de cinq hommes dont son ex-collaborateur Alexandre Benalla, à l'origine d'une crise politique qui paralyse jusqu'à l'Assemblée. Selon le chef de l'Etat, qui prendra la parole publiquement "quand il le jugera utile", "il n'y a pas eu et il n'y aura pas d'impunité", a rapporté son entourage proche, à l'issue d'une réunion qui rassemblait le Premier ministre, le ministre de l'Intérieur, le porte-parole du gouvernement et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Selon la même source, le président a demandé au secrétaire général de l'Elysée de "mener la réorganisation pour éviter qu'un tel dysfonctionnement se reproduise", alors que M. Benalla, filmé en train de frapper ou malmener des manifestants le 1er mai, a d'abord été mis à pied en mai avant d'être licencié vendredi. Alexandre Benalla ainsi que l'employé de LREM Vincent Crase, filmé avec lui lors de la Fête du travail, ont été mis en examen notamment pour "violences en réunion". Trois policiers, déjà suspendus pour avoir transmis des images de vidéo-surveillance à M. Benalla, ont également été mis en examen, notamment pour "violation du secret professionnel". Tous les cinq ont été placés sous contrôle judiciaire, conformément aux réquisitions du parquet. La femme et l'homme frappés le 1er mai ont demandé à être entendus ultérieurement par les enquêteurs. Alors que les révélations se succèdent dans ce dossier, notamment sur les avantages accordés à l'ex-collaborateur de 26 ans (d'un logement de fonction quai Branly à un badge pour accéder à l'hémicycle du Palais Bourbon), le chef de l'Etat, confronté à sa plus grave crise politique depuis le début du quinquennat, était jusqu'alors resté silencieux. D'après le Journal du Dimanche, Emmanuel Macron a parlé au téléphone à M. Benalla depuis les révélations du Monde mercredi soir. Alors que le porte-parole de l'Élysée Bruno Roger-Petit avait affirmé jeudi qu'il avait été, après le 1er mai, "démis de ses fonctions en matière d'organisation de la sécurité des déplacements du président", M. Benalla apparaît sur plusieurs clichés récents aux côtés de M. Macron ou du couple présidentiel, notamment le 13 juillet à Giverny (Eure). Les ténors de l'opposition sont montés au front pour demander au président "des comptes", selon les mots de Laurent Wauquiez (LR). Pour le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, l'affaire est "du niveau du Watergate". - incertitudes à l'Assemblée - Le ministre de l'Intérieur doit s'expliquer pour sa part lundi à 10H00 devant la commission des Lois de l'Assemblée, qui s'est dotée des prérogatives d'enquête. Les députés d'opposition, qui l'accusent d'avoir menti jeudi dernier devant le Sénat, ne vont pas manquer de le mettre sur le gril. Le ministre sera aussi mardi devant la commission d'enquête sénatoriale, qui pourrait aussi entendre mercredi le directeur de cabinet du président de la République Patrick Strzoda, selon des sources parlementaires. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a annoncé dimanche matin devant l'Assemblée la suspension jusqu'à nouvel ordre de l'examen de la révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron, pour le "reprendre ultérieurement dans des conditions plus sereines", comme le réclamait l'opposition. Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a assuré qu'il ferait "tout pour que la réforme constitutionnelle aboutisse", mais celle-ci, accusée d'affaiblir le Parlement, a du plomb dans l'aile. "Que le président soumette sa réforme constitutionnelle à référendum. C'est au peuple de décider de ses institutions", a plaidé M. Mélenchon sur BFMTV. L'examen de ce texte était bloqué depuis jeudi soir par une succession sans fin de "rappels au règlement" et suspensions de séance, autour de ce que le patron du groupe LR Christian Jacob appelle l'"affaire Macron-Benalla". Dans une atmosphère tendue, l'opposition avait de nouveau réclamé dans la matinée la venue du Premier ministre dans l'hémicycle, ou "au moins" du secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement. Les élus UDI-Agir avaient déjà décidé de ne plus "participer à ce triste spectacle". Une scène inédite a marqué les esprits : salle des Quatre colonnes, samedi en fin de journée, la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen et Christophe Castaner ont eu une vive altercation, la première déplorant notamment que ses "amis de LREM refusent" de le convoquer devant la commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 21:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De la vidéo à la paralysie parlementaire: les moments clés de l'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722193023.82tpxwov.html</link>
   <description><![CDATA[De la vidéo montrant la violence d'un collaborateur d'Emmanuel Macron, Alexandre Benalla, en marge du 1er mai parisien, à la paralysie parlementaire : voici les moments clés de l'affaire Benalla. - 18 juillet : révélation du Monde - Le Monde révèle qu'un homme filmé le 1er mai en train de s'en prendre avec violence à un jeune homme et de malmener une jeune femme en marge des manifestations du 1er mai, place de la Contrescarpe à Paris, est "un proche conseiller du président de la République". Présent parmi les policiers en tant qu'observateur, il porte sur les images un casque similaire à ceux des CRS. Le directeur de cabinet Patrick Strzoda confirme au Monde qu'il s'agit d'Alexandre Benalla, "chargé de mission" à l'Élysée où il s'occupe de la sécurité. Il précise avoir vu les images dès le 2 mai et avoir sanctionné le collaborateur par une suspension temporaire de 15 jours. - 19 juillet : enquête et bronca politique - Le parquet de Paris ouvre une enquête préliminaire pour "violences par personne chargée d'une mission de service public", "usurpation de fonctions" et "usurpation de signes réservés à l'autorité publique". La présidence de la République se défend. La mise à pied de 15 jours de M. Benalla est "la sanction la plus grave jamais prononcée contre un chargé de mission travaillant à l'Elysée", assure le porte-parole Bruno Roger-Petit. Il affirme aussi que M. Benalla a été "démis de ses fonctions en matière d'organisation de la sécurité des déplacements du président". Mais des clichés récents le montrent lors de sorties, aux côtés de M. Macron ou du couple présidentiel. En déplacement en Dordogne, Emmanuel Macron esquive les questions sur cette affaire. Suspensions de séances et réunions de crise: à l'Assemblée nationale, l'affaire Benalla agite et paralyse les débats en cours sur la réforme constitutionnelle. L'opposition de droite et de gauche dénonce un "scandale d'État". Jean-Luc Mélenchon, patron de la France Insoumise, réclame "une motion de censure pour obliger le gouvernement à venir s'expliquer". Finalement, majorité et opposition se mettent d'accord pour doter la commission des Lois des pouvoirs d'enquête sur cette affaire. - 20 juillet : licenciement et garde à vue - L'Élysée engage une procédure de licenciement contre Alexandre Benalla en raison de "faits nouveaux" : il se serait fait transmettre des images de vidéo-surveillance du 1er mai place de la Contrescarpe. Alexandre Benalla est placé en garde à vue. Les trois haut gradés de la préfecture de police soupçonnés de lui avoir transmis les images de vidéo-surveillance sont suspendus. Un salarié du parti présidentiel La République en marche, qui était avec Alexandre Benalla le 1er mai place de la Contrescarpe, Vincent Crase, est également placé en garde à vue. - 21 juillet : perquisition et identification - Les gardes à vue d'Alexandre Benalla et Vincent Crase sont prolongées, tandis que le domicile de M. Benalla près de Paris, est perquisitionné. Les trois haut gradés de la préfecture de police sont à leur tour placés en garde à vue. L'homme et la femme victimes de violences sur les images vidéo sont identifiés et demandent à être entendus plus tard par les enquêteurs. La commission des Lois annonce qu'elle questionnera lundi matin le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb dans le cadre d'une audition publique. - 22 juillet : blocage parlementaire - Alexandre Benalla et Vincent Crase sont mis en examen pour "violences en réunion" et "immixtion dans l'exercice d'une fonction publique". Le premier l'est également pour "port public et sans droit d'insignes réglementés", "recel de détournement d'images issues d'un système de vidéo-protection" et "recel de violation du secret professionnel". Le second l'est aussi pour "port prohibé d'une arme de catégorie B". Les trois policiers sont mis en examen pour "détournement d'images issues d'un système de vidéo-protection" et "violation du secret professionnel". Tous les cinq sont placés sous contrôle judiciaire. À l'Assemblée nationale, l'opposition continue de bloquer les débats. Le gouvernement décide de suspendre l'examen de sa réforme constitutionnelle en attendant "des conditions plus sereines".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: cinq mises en examen, crise politique paralysant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722191038.2376j9mp.html</link>
   <description><![CDATA[La crise politique provoquée par l'affaire Benalla prend de l'ampleur, se nourrissant du silence d'Emmanuel Macron et de la progression de l'enquête, avec cinq mises en examen dimanche soir dont celle de son ex-collaborateur. À l'Assemblée, paralysée par l'affaire, la révision constitutionnelle a été suspendue. Alexandre Benalla ainsi que l'employé de LREM Vincent Crase, filmés en train de frapper des manifestants le 1er mai, ont été mis en examen notamment pour "violences en réunion". Trois policiers, déjà suspendus pour avoir transmis des images de vidéo-surveillance à M. Benalla, ont également été mis en examen, notamment pour "violation du secret professionnel". Tous les cinq ont été placés sous contrôlé judiciaire, conformément aux réquisitions du parquet. La femme et l'homme frappés lors de la Fête du travail ont demandé à être entendus ultérieurement par les enquêteurs. Alors que les révélations se succèdent dans ce dossier, notamment sur les avantages accordés à l'ex-collaborateur de 26 ans (d'un logement de fonction quai Branly à un badge pour accéder à l'hémicycle du Palais Bourbon), le chef de l'Etat, confronté à sa plus grave crise politique depuis le début du quinquennat, est jusqu'alors resté silencieux. D'après le Journal du Dimanche, Emmanuel Macron a parlé au téléphone à son chargé de mission, licencié vendredi matin, depuis les révélations du Monde mercredi soir. Alors que le porte-parole de l'Élysée Bruno Roger-Petit avait affirmé jeudi qu'il avait été, après le 1er mai, "démis de ses fonctions en matière d'organisation de la sécurité des déplacements du président", M. Benalla apparaît sur plusieurs clichés récents aux côtés de M. Macron ou du couple présidentiel, notamment le 13 juillet à Giverny (Eure). L'Élysée ne fait plus aucune communication. Les ténors de l'opposition sont montés au front pour demander au président "des comptes", selon les mots de Laurent Wauquiez (LR). Pour le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, l'affaire est "du niveau du Watergate". Mais selon le porte-parole des députés LREM Gilles Le Gendre, "le président de la République n'a pas à se prononcer, il n'est pas le responsable des enquêtes en cours". Il pourrait lui être reproché que sa parole "interfère", considère aussi Marc Fesneau, chef de file des députés MoDem. - "Affaire Macron-Benalla" - Le premier à donner quelques explications devrait être le ministre de l'Intérieur, attendu lundi à 10H00 devant la commission des Lois de l'Assemblée, qui s'est dotée des prérogatives d'enquête. Les députés d'opposition, qui l'accusent d'avoir menti jeudi dernier devant le Sénat, ne vont pas manquer de le mettre sur le gril. Le ministre sera aussi mardi devant la commission d'enquête sénatoriale, qui pourrait aussi entendre mercredi le directeur de cabinet du président de la République Patrick Strzoda, selon des sources parlementaires. D'après Le Parisien, un déjeuner de crise aurait eu lieu samedi autour d'Emmanuel Macron à l'Élysée, réunissant Gérard Collomb et la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Celle-ci a annoncé dimanche matin devant l'Assemblée la suspension jusqu'à nouvel ordre de l'examen de la révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron, pour le "reprendre ultérieurement dans des conditions plus sereines", comme le réclamait l'opposition. Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a assuré qu'il ferait "tout pour que la réforme constitutionnelle aboutisse", mais celle-ci, accusée d'affaiblir le Parlement, a du plomb dans l'aile. "Que le président soumette sa réforme constitutionnelle à référendum. C'est au peuple de décider de ses institutions", a plaidé M. Mélenchon sur BFMTV. L'examen de ce texte était bloqué depuis jeudi soir par une succession sans fin de "rappels au règlement" et suspensions de séance, autour de ce que le patron du groupe LR Christian Jacob appelle l'"affaire Macron-Benalla". Dans une atmosphère tendue, l'opposition avait de nouveau réclamé dans la matinée la venue du Premier ministre dans l'hémicycle, ou "au moins" du secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement. Les élus UDI-Agir avaient déjà décidé de ne plus "participer à ce triste spectacle". Une scène inédite a marqué les esprits : salle des Quatre colonnes, samedi en fin de journée, la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen et Christophe Castaner ont eu une vive altercation, la première déplorant notamment que ses "amis de LREM refusent" de le convoquer devant la commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme en vue dans l'attribution de badges de l'Assemblée aux cabinets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722172722.04dnkh8n.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy (LREM) entend réformer l'attribution de badges permettant l'accès à l'Assemblée nationale pour les membres des cabinets ministériels et de l'Elysée, a indiqué dimanche la présidence du Palais Bourbon, après l'affaire Benalla. Les députés LR avaient demandé samedi des explications sur un badge qui permettait à Alexandre Benalla, ex-chargé de mission pour la sécurité, d'accéder à l'hémicycle. Ce badge avait été attribué sur demande du directeur de cabinet d'Emmanuel Macron, mais été désactivé vendredi. Depuis le perchoir, François de Rugy avait déclaré qu'il existe "plusieurs milliers de badges pour des députés, fonctionnaires, collaborateurs, et un certain nombre de collaborateurs de l'exécutif, de ministres, dont du président de la République", pour "une demi-douzaine d'entre eux", et qu'"il en a toujours été ainsi". Le président de l'Assemblée veut désormais "restreindre le nombre de ces badges" permanents accordés aux membres des cabinets, et passer "d'une procédure administrative" de délivrance à "un contrôle à un haut niveau", a indiqué la présidence, précisant qu'il faudrait "le visa du président et/ou des questeurs". Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, devra en décider. Sous Nicolas Sarkozy comme sous François Hollande, six badges donnant accès à l'hémicycle avaient été accordés à des collaborateurs de l'Elysée, durant leurs fonctions, généralement en lien avec l'activité de l'Assemblée, a-t-on appris de source parlementaire. Il s'agissait durant la présidence Sarkozy de deux conseillers parlementaires, de deux conseillers techniques chargés des élus, dont l'actuel député Olivier Marleix (LR), et de deux conseillères chargées des relations avec le Parlement ou l'Assemblée, dont l'actuelle députée Constance Le Grip (LR). Sous la présidence Hollande, figurait le chef de cabinet Pierre Besnard, le conseiller aux relations avec le Parlement Bernard Rullier, le chargé de mission Bernard Poignant, ainsi qu'une conseillère chargée de l'éducation, une collaboratrice et un stagiaire.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déjà compliquée, la révision constitutionnelle en suspens après l'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722141341.x8fchdqd.html</link>
   <description><![CDATA[L'affaire Benalla aura eu raison, au moins provisoirement, du projet de révision constitutionnelle voulu par Emmanuel Macron et dont l'examen, déjà compliqué, a été dimanche suspendu jusqu'à nouvel ordre, après un blocage inédit de l'Assemblée nationale. L'hémicycle était en état de "siège" depuis les révélations sur l'ex-collaborateur du chef de l'Etat, selon les termes d'une élue LREM. L'air grave, la garde des Sceaux Nicole Belloubet a annoncé en fin de matinée la suspension des travaux et souhaité que l'examen de la révision, qui en était à son onzième jour d'affilée, reprenne "ultérieurement dans des conditions plus sereines". Une décision qui a été applaudie par des députés de tous bords avant la levée de la séance, alors que depuis la matinée, les "rappels au règlement" s'étaient à nouveau succédé, atteignant depuis jeudi le nombre record de 298. L'opposition plaidait depuis près de trois jours qu'il était impossible de débattre d'un tel texte constitutionnel "au milieu de cette crise profonde". Et d'accuser le gouvernement d'être "en pleine déroute" (Christian Jacob, LR), la majorité de prendre les élus "pour des gamins de quatre ans" (Marine Le Pen, RN), ou de laisser les Français "sidérés" (Christine Pirès-Beaune, PS). "Maintenant ça suffit, vous êtes en boucle", leur avait répliqué dans la matinée la "marcheuse" Coralie Dubost, une autre élue évoquant un "Muppet show". Marc Fesneau (MoDem) dénonçait une "forme de chienlit" et Richard Ferrand (LREM) des "outrances". La majorité, après une réunion à huis clos samedi soir, avait affiché pour mot d'ordre de "ne pas lâcher". "Ils nous font chier, donc on les fait chier aussi", avait glissé un ténor. - "Au congélateur" - Mais il fallait "mettre fin au cirque", a affirmé une source dans la majorité, au vu de la situation inédite de blocage "de tous les groupes d'opposition". Tous rejettent les trois volets de la réforme des institutions (constitutionnel, loi organique et ordinaire), qui prévoit notamment une réduction du nombre de parlementaires et une dose de proportionnelle de 15%. Dénonçant "une hyper-présidentialisation", plusieurs ont trouvé dans l'affaire Benalla un argument supplémentaire pour repousser un texte qui "affaiblit le Parlement", le socialiste Olivier Faure y voyant l'illustration du "danger de laisser un exécutif tout puissant". Jean-Luc Mélenchon (LFI) s'est félicité sur Twitter de cette mise "au congélateur" du texte, fustigeant les "Pieds nickelés" de la "macronie". Et déjà, des voix s'élèvent pour réclamer un retrait pur et simple de la réforme. Pierre Dharréville, porte-parole des députés communistes, ne voit pas ce qui pourrait justifier "un nouvel accroissement des pouvoirs du président". La réforme est désormais "nulle et non avenue", affirme Sébastien Huyghe (LR). Dans un communiqué, le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a, lui, appelé le gouvernement "à revoir sa copie", en estimant qu'Emmanuel Macron "ne peut plus décemment" défendre un tel projet, qui était censé arriver au Palais du Luxembourg en septembre. Dans les couloirs, la majorité refusait de concéder le point aux oppositions. Elles sont "privées de quelque victoire que ce soit par l'excès de leurs positions, leurs excès de langages", a affirmé à l'AFP Gilles Le Gendre (LREM). Mais quid du calendrier parlementaire ? Un "brouillard assez dense" règne, constate-t-on dans la majorité. Lundi, après l'audition de Gérard Collomb le matin par la commission des Lois, dotée des prérogatives d'enquête, les débats doivent reprendre à 16H00, sur le projet de loi "avenir professionnel". En principe, le texte asile-immigration, porté par M. Collomb, est aussi au menu à compter de mercredi. M. de Rugy doit consulter les présidents de groupe et le gouvernement pour organiser les débats "des deux prochaines semaines", soit d'ici la pause estivale. Quant à la réforme, Mme Belloubet a assuré que le gouvernement serait "toujours là pour défendre notre Constitution et la faire évoluer", le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) promettant aussi de tout faire pour qu'elle "aboutisse".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: les questions sensibles qui attendent Collomb à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722114328.bs070d3u.html</link>
   <description><![CDATA[Pris lui aussi dans le tourbillon de l'affaire Benalla, Gérard Collomb va passer lundi matin sur le grill de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale. Il devra répondre à des "questions très nombreuses et d'une très grande gravité", selon le co-rapporteur, Guillaume Larrivé (LR). Quand a-t-il été informé? Par qui? Chargé de mission à l'Elysée et en première ligne dans le dispositif de sécurité entourant Emmanuel Macron, Alexandre Benalla a été filmé en train de frapper et malmener des manifestants le 1er mai à Paris. Le ministre de l'Intérieur était au courant de ces agissements dès le 2 mai. La place Beauvau, qui se mure dans un quasi-mutisme, l'a confirmé au Monde ce week-end. Les oppositions dénoncent les "mensonges" du ministre et plusieurs personnalités, à droite comme à gauche, de Nicolas Dupont-Aignan à Jean-Luc Mélenchon, ont demandé la démission de M. Collomb. Question subsidiaire: qui a informé le ministre des violences commises place de la Contrescarpe (Ve arrondissement)? La préfecture de police de Paris? L'Elysée qui a rapidement été mis au courant? Un autre canal? Dans un milieu censé être très hiérarchisé, la question a son importance. Pourquoi n'a-t-il pas réagi plus tôt? Au Sénat jeudi, le ministre a dit avoir saisi la "police des polices" pour faire la lumière sur cette affaire. Soit plus de deux mois après les faits. "On a laissé ces images tourner sur les réseaux sociaux. Cela est préjudiciable pour l'image de la police", déplore Patrice Ribeiro, secrétaire général du syndicat Synergies. "Il a "dissimul(é) (...) cette information à la représentation nationale et à la justice", s'offusque Benoît Hamon (Générations). Selon l'article 40 du code de procédure pénale, le procureur de la République aurait dû être saisi pour ces faits mais aucun membre de l'exécutif ne l'a fait, ce qui fait dire à l'opposition que le pouvoir a cherché à étouffer l'affaire. "On vit dans un système hiérarchisé. Ce n'est pas au ministre de l'Intérieur d'engager des poursuites contre un collaborateur du président", tempère M. Ribeiro. "Il y a eu violences... Il fallait faire un article 40, au moins pour se protéger", avance un cadre de l'administration. Pourquoi Benalla était-il présent le 1er mai? Il était censé n'être qu'un "observateur" sur une opération de maintien de l'ordre, il a fini par se promener avec brassard policier, radio de police et casque sur la tête avant de s'en prendre à des manifestants, en compagnie de Vincent Crase, un salarié de La République en marche. Qui a validé leur présence sur cette manifestation? La préfecture de police. Mais à quel niveau? Beauvau était-il au courant? D'où vient le matériel policier détenu par M. Benalla? Pourquoi le major de police de la Direction de l'ordre public et de la circulation (DOPC) de la préfecture de police n'est-il pas intervenu pour empêcher ces agissements, alors qu'il était ce jour-là le "référent" de M. Benalla? "On voit mal un major s'opposer à un conseiller de l'Élysée", répond une source syndicale. Plusieurs sources ont également fait état auprès de l'AFP de la présence de M. Benalla aux briefings et débriefings de la manifestation du 1er mai qui s'était soldée par de spectaculaires violences commises par des activistes du "Black Bloc". "Il est régulièrement sur des dispositifs opérationnels et semble piloter différentes choses", s'étrangle David Le Bars, secrétaire général du Syndicat des commissaires de la police nationale (SCPN). "Il n'est diplômé en rien mais semble avoir accès à tout. Qui l'a mandaté pour ça?", interroge-t-il. Après le ministre de l'Intérieur attendu à 10H00, le préfet de police Michel Delpuech sera auditionné à partir de 14H00. Quel rôle à l'Élysée? Selon plusieurs sources, l'ex-chargé de mission auprès du chef de cabinet de la présidence de la République, qui accompagnait régulièrement M. Macron sur ses déplacements (y compris après sa mise à pied de 15 jours, au vu de photos de presse), paraissait aussi régenter la sécurité à l'Élysée. Problème: c'est précisément la mission du Groupe de sécurité de la présidence de la République (GSPR), une structure du Service de la protection (SDLP), dépendant de la Police nationale. Le GSPR est dirigé par un colonel de gendarmerie. Selon des sources policières, syndicales et internes à Beauvau, une réorganisation de la sécurité de l'Elysée était dans les tuyaux pour fin 2018, avec la création d'une Direction de la sécurité de la présidence de la République (DSPR) composée de trois entités. M. Benalla était pressenti pour occuper une place prépondérante dans ce dispositif directement piloté par la présidence.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: possibles mises en examen, crise politique paralysant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722103054.5ratd7fd.html</link>
   <description><![CDATA[La crise politique provoquée par l'affaire Benalla prend de l'ampleur, se nourrissant du silence d'Emmanuel Macron et de la progression de l'enquête, confiée dimanche à un juge d'instruction en vue d'une possible mise en examen de l'ex-collaborateur. À l'Assemblée, paralysée par l'affaire, la révision constitutionnelle a été suspendue. Cinq suspects au total, pour lequel le parquet a requis le placement sous contrôle judiciaire, doivent être présentés dans la journée à un juge d'instruction. Il s'agit d'Alexandre Benalla, filmé frappant ou malmenant des manifestants le 1er mai, et en garde à vue depuis vendredi matin, de Vincent Crase, employé de LREM à ses côtés lors de la Fête du travail, et de trois policiers soupçonnés d'avoir transmis à M. Benalla des images de vidéo-surveillance. La femme et l'homme frappés le 1er mai ont demandé à être entendus ultérieurement par les enquêteurs. Alors que les révélations se succèdent dans ce dossier, notamment sur les avantages accordés à l'ex-collaborateur de 26 ans (d'un logement de fonction quai Branly à un badge pour accéder à l'hémicycle du Palais Bourbon), le chef de l'Etat, confronté à sa plus grave crise politique depuis le début du quinquennat, est jusqu'alors resté silencieux. D'après le Journal du Dimanche, Emmanuel Macron a parlé au téléphone à son chargé de mission, licencié vendredi matin, depuis les révélations du Monde mercredi soir. Alors que le porte-parole de l'Élysée Bruno Roger-Petit avait affirmé jeudi qu'il avait été, après le 1er mai, "démis de ses fonctions en matière d'organisation de la sécurité des déplacements du président", M. Benalla apparaît sur plusieurs clichés récents aux côtés de M. Macron ou du couple présidentiel, notamment le 13 juillet à Giverny (Eure). L'Élysée ne fait plus aucune communication. Les ténors de l'opposition sont montés au front pour demander au président "des comptes", selon les mots de Laurent Wauquiez (LR). Pour le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, l'affaire est "du niveau du Watergate". Mais selon le porte-parole de La République en marche Gabriel Attal, si le président s'exprimait "sur cette affaire, on trouverait partout des commentateurs pour s'indigner du poids potentiel de ses mots sur les enquêtes en cours". "On dirait que (sa parole) interfèrerait", considère aussi Marc Fesneau, chef de file des députés MoDem, interrogé dimanche par France Info. - "Affaire Macron-Benalla" - Le premier à donner quelques explications devrait être le ministre de l'Intérieur, attendu lundi à 10H00 devant la commission des Lois de l'Assemblée, qui s'est dotée des prérogatives d'enquête. Les députés d'opposition, qui l'accusent d'avoir menti jeudi dernier devant le Sénat, ne vont pas manquer de le mettre sur le grill. D'après Le Parisien, un déjeuner de crise aurait eu lieu samedi autour d'Emmanuel Macron à l'Élysée, réunissant Gérard Collomb et la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Celle-ci a annoncé dimanche matin devant l'Assemblée la suspension jusqu'à nouvel ordre de l'examen de la révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron, pour le "reprendre ultérieurement dans des conditions plus sereines", comme le réclamait l'opposition. Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a assuré qu'il ferait "tout pour que la réforme constitutionnelle aboutisse", mais celle-ci, accusée d'affaiblir le Parlement, a du plomb dans l'aile. L'examen de ce texte était bloqué depuis jeudi soir par une succession sans fin de "rappels au règlement" et suspensions de séance, autour de ce que le patron du groupe LR Christian Jacob appelle l'"affaire Macron-Benalla". Dans une atmosphère tendue, l'opposition avait de nouveau réclamé dans la matinée la venue du Premier ministre dans l'hémicycle, ou "au moins" du secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement. Les élus UDI-Agir avaient déjà décidé de ne plus "participer à ce triste spectacle". Une scène inédite a marqué les esprits : salle des Quatre colonnes, samedi en fin de journée, la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen et Christophe Castaner ont eu une vive altercation, la première déplorant notamment que ses "amis de LREM refusent" de le convoquer devant la commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement suspend l'examen de la révision constitutionnelle jusqu'à nouvel ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722095855.nonqz0kq.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a décidé de suspendre l'examen de la révision constitutionnelle jusqu'à nouvel ordre, a annoncé dimanche la garde des Sceaux Nicole Belloubet, alors que l'Assemblée est paralysée depuis plusieurs jours par l'affaire Benalla. "Le gouvernement a décidé de suspendre l'examen de la révision constitutionnelle et souhaite que celui-ci puisse reprendre ultérieurement dans des conditions plus sereines", a indiqué la ministre. Dans la foulée, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a annoncé la levée de la séance jusqu'à lundi 16H00, horaire prévu de l'examen du projet de loi "avenir professionnel". Les "rappels au règlement" se sont à nouveau succédé dans la matinée, depuis le début de la séance, l'opposition réclamant des explications de l'exécutif. Mme Belloubet a dit "regretter" que les travaux aient été interrompus à la suite "des révélations concernant M. Benalla". Alors que, selon elle, le texte constitutionnel contient des "propositions extrêmement positives pour le renforcement de notre démocratie". Prenant la parole dans la foulée, François de Rugy a affirmé que l'Assemblée n'était pas réunie "pour faire un défilement des rappels au règlement" et n'était pas "un théâtre filmé". "Je ferai tout pour que la réforme constitutionnelle aboutisse", a-t-il ajouté, jugeant que "la rénovation de nos institutions est plus que jamais nécessaire, nous venons encore d'en apporter la démonstration". "L'agitation doit retomber et elle retombera, le travail législatif doit reprendre et il reprendra", a poursuivi le titulaire du "perchoir". Il a indiqué qu'il consulterait les présidents de groupe et le gouvernement pour organiser "les débats des deux prochaines semaines", d'ici la fin de la session.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 09:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: série de mises en examen en vue, crise politique ouverte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722091538.0invct04.html</link>
   <description><![CDATA[La crise politique provoquée par l'affaire Benalla ne cesse de prendre de l'ampleur, se nourrissant du silence d'Emmanuel Macron et de la progression de l'enquête, avec une possible mise en examen dimanche de son ex-collaborateur, dans l'attente de l'audition de Gérard Collomb lundi à l'Assemblée. Cinq suspects au total doivent être présentés dans la journée à un juge d'instruction. Il s'agit d'Alexandre Benalla, filmé frappant ou malmenant des manifestants le 1er mai, en garde à vue depuis vendredi matin, de Vincent Crase, employé de LREM à ses côtés lors de la Fête du travail, et de trois policiers soupçonnés d'avoir transmis à M. Benalla des images de vidéo-surveillance. La femme et l'homme frappés le 1er mai ont demandé à être entendus ultérieurement par les enquêteurs. Alors que les révélations se succèdent dans ce dossier, notamment sur les avantages accordés à l'ex-collaborateur de 26 ans (d'un logement de fonction quai Branly à un badge pour accéder à l'hémicycle du Palais Bourbon), le chef de l'Etat, confronté à sa plus grave crise politique depuis le début du quinquennat, est jusqu'alors resté silencieux. D'après le Journal du Dimanche, Emmanuel Macron a parlé à son chargé de mission au téléphone, licencié vendredi matin, depuis les révélations du Monde mercredi soir. Alors que le porte-parole de l'Elysée Bruno Roger-Petit avait affirmé jeudi qu'il avait été après le 1er mai "démis de ses fonctions en matière d'organisation de la sécurité des déplacements du président", M. Benalla apparaît sur plusieurs clichés récents aux côtés de M. Macron ou du couple présidentiel, notamment le 13 juillet à Giverny (Eure). L'Elysée ne fait plus aucune communication. Les ténors de l'opposition sont montés au front pour demander au président "des comptes", selon les mots de Laurent Wauquiez (LR). L'affaire est "du niveau du Watergate", considère le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Mais selon le porte-parole de La République en marche Gabriel Attal, si le président s'exprimait "sur cette affaire, on trouverait partout des commentateurs pour s'indigner du poids potentiel de ses mots sur les enquêtes en cours". "On dirait que (sa parole) interfèrerait", considère aussi Marc Fesneau, chef de file des députés MoDem, interrogé dimanche par France Info. - "Affaire Macron-Benalla" - Le premier à donner quelques explications devrait être le ministre de l'Intérieur, attendu lundi à 10H00 devant la commission des Lois de l'Assemblée, qui s'est dotée des prérogatives d'enquête. Les députés d'opposition, qui l'accusent d'avoir menti jeudi dernier devant le Sénat, ne vont pas manquer de le mettre sur le grill. D'après Le Parisien, un déjeuner de crise aurait eu lieu samedi autour d'Emmanuel Macron à l'Elysée, réunissant Gérard Collomb et la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Celle-ci est en première ligne à l'Assemblée, en théorie sur le projet de révision constitutionnelle, dont l'examen est bloqué depuis jeudi soir. L'hémicycle était encore dimanche matin le théâtre d'un bras de fer autour de ce que le patron du groupe LR Christian Jacob a appelé l'"affaire Macron-Benalla". Dans une atmosphère tendue, l'opposition a de nouveau réclamé la venue du Premier ministre ou "au moins" du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. "On ne lâche pas", assurait-on dans les rangs de la majorité, alors que samedi soir, la séance nocturne avait été écourtée après des heures de dialogue de sourds. Les élus UDI-Agir ont pour leur part décidé de ne plus "participer à ce triste spectacle". Une scène inédite a marqué les esprits: salle des Quatre colonnes samedi en fin de journée, la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen et Christophe Castaner ont eu une vive altercation, la première déplorant notamment que ses "amis de LREM refusent" de le convoquer devant la commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 09:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Benalla paralyse encore l'Assemblée, 4e jour de bras de fer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180722083425.o06yaiwq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale est encore dimanche matin le théâtre d'un bras de fer entre la majorité et les oppositions autour de l'affaire Benalla, qui bloque tout débat sur la Constitution, mais certains ont choisi, à l'instar de l'UDI-Agir, de ne plus participer à ce "triste spectacle". A l'ouverture des débats à 9H30, une soixantaine de députés étaient présents lorsque le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a rappelé que l'ordre du jour appelait l'examen du projet de révision constitutionnelle, totalement interrompu depuis jeudi soir. Dans une atmosphère qui s'est très vite tendue, les orateurs de l'opposition ont repris la litanie des "rappels au règlement", réclamant la venue du Premier ministre ou "au moins" du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Le patron du groupe LR Christian Jacob a réclamé de nouveau que l'exécutif vienne s'expliquer sur cette "affaire Macron-Benalla". Il a dénoncé l'absence de Christophe Castaner qui passe son week-end "entre les Quatre colonnes (salle attenante à l'hémicycle, ndlr) et la buvette". Eric Coquerel (LFI) a dénoncé "la plus grave affaire d'Etat depuis des décennies", suscitant des protestation de la majorité, tandis que la cheffe de file des députés PS, Valérie Rabault, a demandé de mettre "en suspens" les débats sur la réforme constitutionnelle en attendant une réponse du Premier ministre. "Je vois qu'on est reparti pour une nouvelle discussion pénible", a observé le communiste Pierre Dharréville. "On ne peut pas continuer de discuter de cette réforme constitutionnelle au milieu de cette crise profonde", a-t-il plaidé. Socialistes et communistes ont aussi écrit à Edouard Philippe pour lui demander un débat. Emilie Chalas (LREM) a accusé en retour les oppositions de ne pas "faire leur travail", jugeant "incompréhensible et incroyable que les travaux pour lesquels nous sommes tous mobilisés" ne reprennent pas. Son collègue Remy Rebeyrotte a plaidé, citant Audiard, qu'il ne fallait pas "prendre les enfants du bon Dieu pour des canards sauvages", se disant "choqué" que certains "sachent tout" avant même le début des travaux de la commission d'enquête parlementaire lundi. Dans une lettre ouverte adressée à M. de Rugy, le coprésident des UDI-Agir-Indépendants Jean-Christophe Lagarde a, lui, fait savoir que les élus de son groupe refusaient de "participer à ce triste spectacle", indiquant qu'ils seraient de retour lorsque reprendront "des travaux sérieux". "On est au rendez-vous, on ne lâche pas", assurait-on dans les couloirs dans les rangs de la majorité, alors que samedi soir, la séance nocturne avait été écourtée après des heures de dialogue de sourds. "Au point où on en est, on n'en est plus à une journée près", a glissé pour sa part à l'AFP l'Insoumis Alexis Corbière.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 08:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla et trois policiers en garde à vue, Collomb lundi à l'Assemblée, qui reste bloquée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721210715.fnnczp9c.html</link>
   <description><![CDATA[Le séisme de l'affaire Benalla n'a pas fini de provoquer des répliques, jusqu'au sommet de l'Etat : le ministre de l'Intérieur sera auditionné lundi à l'Assemblée, tandis qu'à la garde à vue de l'ex-collaborateur de l'Elysée s'est ajoutée samedi celle de trois policiers. En outre, la femme et l'homme frappés par le collaborateur d'Emmanuel Macron Alexandre Benalla, lors des manifestations du 1er mai, ont demandé à être entendus ultérieurement par les enquêteurs. Au coeur de la tourmente, le chef de l'Etat est resté jusqu'alors silencieux. Il devait passer le week-end à travailler à Paris ou à La Lanterne près de Versailles. L'opposition a maintenu une haute pression sur l'exécutif pour obtenir des explications sur le rôle d'Alexandre Benalla, qui était invité comme observateur dans le dispositif policier pour encadrer les défilés de la Fête du travail et a été vu dans une vidéo frappant ou malmenant des manifestants. Licencié vendredi, M. Benalla "rendra des comptes à la justice, mais Emmanuel Macron, lui, va devoir rendre des comptes aux Français", a lancé le président de LR Laurent Wauquiez dans Le Figaro. L'affaire est "du niveau du Watergate", estime le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, qui accuse Emmanuel Macron de "s'organise(r) une milice personnelle". - "affaire individuelle" - Au Palais Bourbon, les débats sur le projet de révision constitutionnelle n'ont pas avancé d'un pouce et la séance nocturne a été annulée samedi soir après des heures de dialogue de sourds. L'opposition a réclamé une suspension jusqu'à la semaine prochaine, mais le gouvernement "souhaite la poursuite" des travaux, qui doivent reprendre dimanche à 9h30. "Vous voulez absolument lier deux sujets qui n'ont pas de connexion, l'un relève d'une affaire individuelle (l'affaire Benalla, ndlr), l'autre d'une question d'intérêt collectif", la révision de la Constitution, a lancé la ministre de la Justice Nicole Belloubet, suscitant de vives protestations à droite et à gauche. Autre poussée de tension, quand LR a demandé des explications sur un badge accordé à Alexandre Benalla, qui lui permettait d'accéder à l'hémicycle. Ce badge a été attribué sur "demande du directeur de cabinet" d'Emmanuel Macron, mais désactivé vendredi, selon la présidence de l'Assemblée. C'est aussi dans les couloirs que le ton est monté, entre Marine Le Pen et Christophe Castaner, dans une scène inédite devant la presse et quelques députés sidérés. La première a reproché au second son absence dans l'hémicycle déplorant que ses "amis de LREM refusent" de le convoquer devant la commission d'enquête parlementaire. "Si je suis convoqué par la commission d'enquête, je viendrai. Et j'apprécierais que vous en fassiez autant si un juge vous convoque", a rétorqué le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM. Côté judiciaire, la garde à vue d'Alexandre Benalla, notamment pour violences et usurpation de fonction, qui a commencé vendredi matin, pourrait durer jusqu'à dimanche matin. De même pour Vincent Crase, gendarme réserviste et employé de La République en marche, qui se trouvait avec lui le 1er mai. Le domicile de M. Benalla à Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) a été perquisitionné dans la journée. Fâcheux téléscopage d'événements : il devait se marier samedi matin dans la commune, selon une source à la mairie. Les trois policiers suspendus pour lui avoir transmis mercredi soir des images de vidéo-surveillance, ont à leur tour été placés en garde à vue samedi matin. C'est justement mercredi soir que cette affaire a été révélée par le journal Le Monde. En plus de l'enquête préliminaire de la justice, ouverte jeudi à l'initiative du parquet de Paris, une autre, administrative, a été lancée par la "police des polices". - "faire toute la lumière" - Sur le front de la commission d'enquête à l'Assemblée, la majorité a tenté de calmer le jeu samedi, mais sans effet sur de nombreux députés très remontés. Gérard Collomb, que l'opposition accuse d'avoir menti, sera entendu lundi à 10H00 par la commission des Lois, dotée des prérogatives d'enquête, a annoncé sa présidente Yaël Braun-Pivet (LREM). Le préfet de police Michel Delpuech sera, lui, auditionné à 14H00. M. Collomb a aussi rendez-vous mardi devant la commission des Lois du Sénat. Comme le réclamaient l'opposition à l'Assemblée, le groupe majoritaire a finalement accepté la publicité de l'ensemble des auditions, sauf dans le cas où un fonctionnaire demanderait le huis clos. "Chaque Français pourra juger", selon la "marcheuse" Marie Guévenoux. Mais la commission, dont les travaux doivent durer un mois, n'a pas été en mesure d'acter la suite du programme. Les Républicains réclament d'entendre jusqu'au secrétaire général de l'Elysée Alexis Kohler et Christophe Castaner, délégué général de La République en marche. Les Insoumis demandent impérativement la présence d'Alexandre Benalla. "La majorité impose une liste très limitée ne permettant pas de faire toute la lumière sur les faits", selon les députés socialistes. Mme Braun-Pivet a suggéré la responsable de la police des polices et le directeur de cabinet du président de la République, Patrick Strzoda, entendu jeudi comme témoin dans l'enquête judiciaire.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 21:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
