<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à l'annulation de la vente des Mistral à la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930150509.nd63afkx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné définitivement son feu vert mercredi à l'annulation de la vente à la Russie des deux bâtiments militaires Mistral, le Sénat ayant voté l'accord trouvé entre Paris et Moscou déjà adopté par l'Assemblée nationale. A l'occasion d'un scrutin à main levée, les sénateurs de gauche, à l'exception des communistes qui se sont abstenus, ont soutenu l'accord, tandis que les autres se sont abstenus ou ont voté contre. La vente de ces deux bâtiments de projection et de commandement (BPC) avait annulée par la France en raison de l'implication de la Russie dans la crise ukrainienne. En vertu de l'accord conclu le 5 août entre Paris et Moscou, après huit mois d'intenses négociations, le gouvernement français a annoncé le versement aux autorités russes d'une somme légèrement inférieure à un milliard d'euros, correspondant aux avances versées par la Russie pour l'acquisition des deux navires, dont le prix d'achat s'élevait à 1,2 milliard. Quelque 949,7 millions ont déjà été versés par la Banque de France à la Banque centrale russe. La France a trouvé depuis un accord avec l'Égypte, qui achètera ces deux bâtiments pour un montant d'environ 950 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls sur les propos de Morano: "Marianne n'a pas de race, pas de couleur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930144205.65sdk4va.html</link>
   <description><![CDATA["Marianne n'a pas de race, pas de couleur": Manuel Valls s'est félicité mercredi des sanctions enclenchées par Les Républicains contre l'eurodéputée Nadine Morano, dénonçant ses propos "insupportables" sur la "race blanche". "Oui madame, Marianne n'a pas de race, pas de couleur et aujourd'hui, Marianne, vous l'avez incarnée", a salué le Premier ministre à l'adresse de la députée socialiste de La Réunion, Ericka Bareigts, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Dans sa question à M. Valls, Mme Bareigts avait déclenché une double ovation debout des bancs de la gauche, mais aussi les applaudissements d'une partie de la droite. "Pour moi, députée noire de la République, la France décrite par Mme Morano, n'est pas la mienne", a notamment lancé la députée. "Comme beaucoup ici", lui a répondu Manuel Valls, "je pense comme tous ici sur ces bancs, je n'accepte pas, et il ne faut plus accepter, les dérapages que nous connaissons dans les débats publics", qui "nous tirent vers le bas et fracturent la société". "Il y a aujourd'hui dans notre pays une course effrayante, une surenchère à l'extrême droite", a dénoncé M. Valls, mettant en garde "de la manière la plus solennelle ceux et celles qui se livrent à cette surenchère" et prévenant qu'il ne tolèrerait "jamais ces outrances". Le chef du gouvernement a également déclaré savoir "toute l'émotion qu'ont provoquée à la Réunion, dans nos outre-mers, mais tout simplement en France, des propos insupportables". "Et je me félicite que des décisions soient prises à l'égard de celle qui a prononcé des propos intolérables", a-t-il ajouté. "Quand on parle de +race blanche+, quand on va chercher sa doctrine dans les écrits de M. (Patrick) Buisson (ancien conseiller de Nicolas Sarkozy), quand on parle de +fuite d'eau+, quand on parle du +danger+ de +millions+ de migrants, quand on veut trier en fonction de la religion (...) on fracture le pays, on n'est pas à la hauteur, on tourne le dos à ce que sont les valeurs de ce pays", a tonné M. Valls. Premier député Les Républicains à s'exprimer ensuite, Jacques-Alain Bénisti a notamment lancé: "De grâce, ne mettez pas l'ensemble des députés sur l'ensemble des bancs face à une déclaration qui ne regarde qu'une seule personne". Peu après, dans les couloirs de l'Assemblée, le président du groupe LR, Christian Jacob, a aussi insisté sur l'idée que "Mme Morano s'est exprimée en son nom propre" et que "notre famille politique a pris toutes ses responsabilités". Il a ensuite attaqué le Premier ministre: "Dans ce domaine, nous n'avons aucune leçon à recevoir de M. Valls qui, en matière de récupération politicienne, se comporte comme M. (Florian) Philippot", vice-président du FN. parl-map/mat/pad]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>El Khomri: "le droit du travail, c'est le capital des salariés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930142702.phpolzl1.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail, Myriam El Khomri a déclaré mercredi à l'Assemblée nationale que le droit du travail, c'était "le capital des salariés" et que le dialogue social était "l'ADN du gouvernement". "Le droit du travail, c'est le capital des salariés. C'est le sens des lignes rouges qu'a posées le Premier ministre, sur les 35 heures, sur le CDI, sur le Smic, et tout ceci ne sera pas remis en cause par notre majorité", a affirmé la ministre, qui faisait sa première intervention devant les députés depuis sa prise de fonctions rue de Grenelle au début du mois. "Le dialogue social, c'est l'ADN de ce gouvernement et nous poursuivrons!" a-t-elle lancé, en réponse à un député Les Républicains (LR). Elle a fustigé les propositions de Nicolas Sarkozy, président du parti LR, qui a prôné dans une interview aux Echos une "refondation du modèle social et économique". "Concernant la réforme du Code du travail, les propos de Nicolas Sarkozy sont clairs et très percutants: moins de syndicats dans l'entreprise, remise en cause du paritarisme, moins de protection pour les salariés. C'est l'insécurité sociale de chacun et la confrontation sociale de tous", a estimé Mme El Khmori. "Nous, nous croyons au dialogue social, et nous agissons pour redonner de la souplesse, de la respiration à la négociation dans l'entreprise. C'est le sens du rapport de Jean-Denis Combrexelle (sur la réforme du Code du travail, NDLR) et de la concertation que j'ai ouverte avec les partenaires sociaux", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: réhabiliter Assad, "une faute morale", selon Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930133913.eykx7zsc.html</link>
   <description><![CDATA[Réhabiliter Bachar al-Assad en Syrie serait "une faute morale" et condamnerait la France "à l'immobilisme", a déclaré mercredi le Premier ministre Manuel Valls, à l'Assemblée nationale, lors de la séance des questions au gouvernement. "Réhabiliter Assad, ce serait déjà une faute morale, et surtout ce serait nous condamner à l'immobilisme car les Syriens eux-mêmes ne pourraient l'accepter et aucun des pays arabes sunnites de la région ne pourrait y consentir", a expliqué Manuel Valls en réponse à une question du chef de file des députés PS, Bruno Le Roux. "Mais qui peut penser un seul instant que celui qui est responsable de tant de désastres puisse incarner l'avenir de son pays? Qui peut penser que le principal responsable du problème puisse faire partie de la solution? Et comment peut-on soutenir le retour à un statu quo d'avant-guerre sous prétexte que l'alternative à un tyran serait pire?" a développé le Premier ministre. Jugeant que "nul ne peut imaginer une solution politique" avec Bachar al-Assad, le président François Hollande avait déclaré lundi à l'ONU qu'une transition politique en Syrie passait par le départ du président syrien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: les députés rétablissent leur version en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930131121.5upj1f3y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi en commission leur version de la proposition de loi PS-Les Républicains sur la fin de vie, qui instaure un droit à un endormissement pour les malades en phase terminale, après que le Sénat a rejeté le texte en juin. L'Assemblée examinera la proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR) en deuxième lecture à partir de lundi. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a rejeté tous les amendements présentés mercredi matin par des élus de droite mais aussi par certains élus de gauche voulant aller plus loin, si bien que le texte qui sera examiné en séance sera celui adopté par l'Assemblée en première lecture en mars dernier, à une large majorité. Les deux auteurs ont regretté que le Sénat ait modifié leur texte puis l'ait rejeté, comptant sur une prochaine commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) pour "trouver l'équilibre entre les deux assemblées". Les sénateurs les plus à droite avaient supprimé notamment l'instauration d'un droit à un endormissement pour les malades en phase terminale. La proposition de loi, qui doit être adoptée définitivement d'ici fin 2015, prévoit aussi de rendre contraignantes les "directives anticipées" que chacun peut écrire pour refuser l'acharnement thérapeutique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départ de Pompili d'EELV: "malhonnêté" et "caprice d'enfant gâté", pour sa collègue Auroi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930122125.8cwogj7y.html</link>
   <description><![CDATA[La députée EELV du Puy-de-Dôme, Danielle Auroi, a vu mercredi "un caprice d'enfant gâté de la politique" dans le départ du parti de la députée de la Somme Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée. "Nous devions nous revoir jeudi pour finaliser le nouveau fonctionnement du groupe. Nous avons annulé au vu de l'incohérence et de la malhonnêteté de Barbara Pompili", a déclaré à l'AFP Mme Auroi, qui n'est pas de sa sensibilité pro-gouvernement. "Je ne peux pas négocier avec quelqu'un qui disait mardi qu'elle restait et aujourd'hui qu'elle s'en va. Elle jette de l'huile sur le feu pour que les négociations échouent", a accusé la présidente de la commission des Affaires européennes. Avec François de Rugy, qui a quitté EELV dès fin août, "ils sont des enfants gâtés de la politique, qui ont commencé comme collaborateurs parlementaires et n'ont jamais connu la réalité sociale. Ils sont juste dans la tactique la plus politicienne", a taclé Mme Auroi. "Un groupe politique doit avoir un sens politique. Comment le sauver?" s'est-elle aussi interrogée. La moitié des 18 députés écologistes sont partisans d'un retour au gouvernement et des alliances avec le PS, l'autre moitié défend plutôt un rapprochement avec le Front de gauche. Barbara Pompili a finalement annoncé mercredi au Monde qu'elle quittait Europe Ecologie-Les Verts, aggravant le délitement du parti écologiste entamé par les départs des deux autres dirigeants parlementaires, François de Rugy et Jean-Vincent Placé. Interrogée sur une éventuelle démission d'EELV, l'élue de la Somme avait déclaré mardi lors d'un point presse à l'Assemblée se poser "de très très fortes questions" mais souhaiter "continuer à en discuter avec un certain nombre de personnes" avant de se décider. La porte-parole d'EELV et tête de liste aux régionales en Nord-Pas-de-Calais-Picardie, Sandrine Rousseau, a stigmatisé "les gens qui s'en vont en maitrisant extrêmement bien la communication, en disant qu'ils sont obsédés par le fait qu'on fasse le jeu du FN". "Est-ce que ce brouillage politique n'est pas contre-productif en matière de lutte contre le FN? Nous avons un rassemblement citoyen qui est fort et donc il ne faut pas l'abîmer", a-t-elle ajouté à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Banque de France: la nomination de Villeroy de Galhau entérinée en Conseil des ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930120230.ne2sgsfn.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil des ministres a entériné mercredi la nomination de François Villeroy de Galhau comme gouverneur de la Banque de France, après le vote favorable mardi des commissions des Finances de l'Assemblée nationale et du Sénat. M. Villeroy de Galhau succédera donc le 1er novembre à Christian Noyer, dont le mandat s'achève fin octobre, pour six années à la tête de la prestigieuse institution. Le choix de François Hollande de confier ce poste à M. Villeroy de Galhau a suscité de nombreuses critiques concernant son passé de directeur général délégué chez BNP Paribas et donc un risque possible de conflit d'intérêts. Ses soutiens mettent en revanche en avant ses qualités pour cette fonction. "Je suis conscient de l'honneur de cette mission, et de la responsabilité qui m'incombera à compter du 1er novembre prochain. Le vote favorable hier, après audition, des deux commissions des finances du Parlement a clos une phase de débat légitime de façon claire, démocratique, et transpartisane. Je suis maintenant tourné vers l'avenir et le travail à mener au service de notre pays et de l'Europe", a réagi M. Villeroy de Galhau dans un communiqué. "Fort de mon expérience professionnelle, je poursuivrai l'oeuvre menée par Christian Noyer et ses prédécesseurs pour faire (de la Banque de France) une banque centrale moderne et influente. Je porterai pour cela les valeurs d'indépendance et de service public qui m'ont toujours animé", a-t-il ajouté. Avant de rejoindre le groupe bancaire, M. Villeroy de Galhau a été conseiller de Pierre Bérégovoy à Bercy puis à Matignon, directeur de cabinet de Dominique Strauss-Kahn et de Christian Sautter à Bercy, de 1997 à 2000, et directeur général des impôts de 2000 à 2003. bpa-mch/glr/gf BNP PARIBAS]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 14:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Front de Gauche réclament l'adoption du texte pour supprimer le mot "race" de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930114019.488uqjlr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de Gauche ont réclamé mercredi, en pleine polémique autour des propos de Nadine Morano sur la "race blanche", que le gouvernement inscrive à l'ordre du jour du Sénat la proposition de loi supprimant le mot "race" de la législation. L'eurodéputée devrait se voir retirer son investiture Les Républicains en Meurthe-et-Moselle en vue des élections régionales de décembre après avoir réitéré mercredi ses propos polémiques de samedi sur la "race blanche". Après avoir jugé que "le silence de l'ancien président de la République" Nicolas Sarkozy était devenu "honteusement assourdissant", le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus des ultramarins) a considéré que "ses propos écoeurants établissant un lien intrinsèque entre une prétendue +race blanche+ et la définition de la population française devraient être sévèrement sanctionnés par sa famille politique". A la différence des responsables politiques de tous bords, qui "s'en tiennent aux postures et autres incantations" à leurs yeux, ces députés ont fait valoir dans un communiqué qu'ils avaient entrepris de "s'attaquer au fond du problème en mettant en cause la persistance de la notion de race dans notre législation". Co-écrite par les députés Front de Gauche et les députés martiniquais, réunionnais et guyanais composant le groupe GDR, une proposition de loi supprimant le mot "race" du code pénal, du code de procédure pénale et de la loi du 29 juillet 1881 sur la liberté de la presse avait été adoptée à l'Assemblée en mai 2013. La majorité socialiste s'était ralliée à ce texte, soulignant qu'il s'agissait d'"une première étape". François Hollande s'était en effet engagé pendant sa campagne présidentielle à supprimer le mot "race" de la Constitution. Mais le texte n'est jamais passé devant le Sénat, ont déploré jeudi les députés du groupe GDR, pour lesquels "il est du devoir et de la responsabilité du gouvernement de mettre cette proposition de loi à l'ordre du jour au Sénat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Front de Gauche réclament un texte pour supprimer le mot "race" de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930111418.kqxm0dva.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de Gauche ont réclamé mercredi, en pleine polémique autour des propos de Nadine Morano sur la "race blanche", que le gouvernement inscrive à l'ordre du jour du Sénat la proposition de loi supprimant le mot "race" de la législation. L'eurodéputée devrait se voir retirer son investiture Les Républicains en Meurthe-et-Moselle en vue des élections régionales de décembre après avoir réitéré mercredi ses propos polémiques de samedi sur la "race blanche". Après avoir jugé que "le silence de l'ancien président de la République" Nicolas Sarkozy était devenu "honteusement assourdissant", le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus des ultramarins) a considéré que "ses propos écoeurants établissant un lien intrinsèque entre une prétendue +race blanche+ et la définition de la population française devraient être sévèrement sanctionnés par sa famille politique". A la différence des responsables politiques de tous bords, qui "s'en tiennent aux postures et autres incantations" à leurs yeux, ces députés ont fait valoir dans un communiqué qu'ils avaient entrepris de "s'attaquer au fond du problème en mettant en cause la persistance de la notion de race dans notre législation". Co-écrite par les députés Front de Gauche et les députés martiniquais, réunionnais et guyanais composant le groupe GDR, une proposition de loi supprimant le mot "race" du code pénal, du code de procédure pénale et de la loi du 29 juillet 1881 sur la liberté de la presse avait été adoptée à l'Assemblée en mai 2013. La majorité socialiste s'était ralliée à ce texte, soulignant qu'il s'agissait d'"une première étape". François Hollande s'était en effet engagé pendant sa campagne présidentielle à supprimer le mot "race" de la Constitution. Mais le texte n'est jamais passé devant le Sénat, ont déploré jeudi les députés du groupe GDR, pour lesquels "il est du devoir et de la responsabilité du gouvernement de mettre cette proposition de loi à l'ordre du jour au Sénat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 13:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France/budget 2016: baisse de 225 millions d'euros des APL, les aides personnalisées au logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930081144.1hj08c0z.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère du Logement va devoir économiser 225 millions d'euros sur les aides personnalisées au logement (APL), par trois mesures "ciblées", selon le projet de budget pour 2016 dévoilé mercredi. Ces mesures d'économies compenseront des dépenses supplémentaires prévues l'an prochain: 150 millions d'euros d'"aides à la pierre" (subventions aux bailleurs sociaux pour la construction de HLM) en plus, et 120 millions pour renforcer les capacités d'accueil des réfugiés, selon l'entourage de la ministre du Logement Sylvia Pinel. Les APL, octroyées sous conditions de ressources, sont aussi le principal poste de dépenses du ministère du Logement pour un montant de 15,5 milliards d'euros. Selon le projet de budget, elles seront rabotées de 225 millions en 2016 et de 314 millions en 2017 par trois mesures d'économies ciblées. Tout d'abord, comme le recommandait un rapport parlementaire (Pupponi) en mai, le patrimoine d'un bénéficiaire entrera dans le calcul de son revenu fiscal de référence, qui sert à déterminer le montant de l'APL - comme c'est le cas pour le versement du Revenu de solidarité active (RSA). Un décret fixera les contours de cette mesure : quel type de patrimoine (résidence secondaire, livret A, assurance-vie, PEL...) sera pris en compte et selon quelles modalités. L'idée, selon l'entourage de la ministre, est notamment d'écarter certains allocataires qui disposent d'une résidence secondaire. Aussi un loyer plafond sera fixé, à un niveau "très élevé", à partir duquel l'APL sera dégressive. Environ 500.000 ménages, sur les 6,5 millions de bénéficiaires des APL, seraient concernés. Enfin les salariés de moins de 25 ans qui viennent de trouver un emploi ne bénéficieront plus d'une dérogation qui leur était favorable: leur revenu annuel réel sera désormais pris en compte et non plus celui déclaré l'année précédente. Ces "évolutions des modalités d'attribution et de calcul des aides personnelles au logement, inspirées du rapport de François Pupponi (...) iront dans le sens d'une plus grande équité entre bénéficiaires", a déclaré vendredi le ministre du Budget Christian Eckert lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après de Rugy et Placé, la députée Barbara Pompili quitte EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930060101.ydqocbgh.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Barbara Pompili, co-présidente du groupe écologiste à l'Assemblée, a annoncé mercredi qu'elle quittait Europe Ecologie-Les Verts (EELV), aggravant le délitement du parti écologiste entamé par les départs des deux autres dirigeants parlementaires, François de Rugy et Jean-Vincent Placé. "Je reprends ma liberté", a déclaré la députée de la Somme dans un entretien publié mercredi sur le site internet du Monde. Elle y dénonce "une stratégie de division de la gauche" qui "risque de nous orienter vers une victoire du Front national" après le choix des écologistes de ne pas faire alliance avec les socialistes pour les élections régionales en Nord-Pas-de-Calais/Picardie. Mme Pompili, qui plaide dans sa région pour "une grande liste de toute la gauche", a précisé qu'elle ne rejoignait pas pour l'heure le nouveau parti créé par François de Rugy et Jean-Vincent Placé. "Ce n'est pas ma priorité", a-t-elle dit, tout en jugeant "avec sympathie" leur démarche qui va selon elle contribuer à "amener à une refondation de l'écologie politique". François de Rugy, qui co-présidait avec elle le groupe écologiste à l'Assemblée depuis 2012, avait initié la scission d'EELV en annonçant son départ le 27 août, imité le lendemain par le président du groupe au Sénat, Jean-Vincent Placé. Les deux parlementaires avaient dénoncé de concert une "dérive gauchiste" d'EELV, notamment en raison des alliances nouées dans plusieurs régions avec le Front de gauche. Ils ont annoncé la création d'un nouveau parti, "Écologistes!", et ambitionnent de présenter des candidats aux élections régionales (6 et 13 décembre). Au Monde, Barbara Pompili a précisé qu'elle entendait "évidemment" rester à la tête du groupe écologiste à l'Assemblée. Le groupe (18 membres) est divisé à peu près à parts égales entre les partisans d'un retour au gouvernement et des alliances avec le PS et ceux prônant plutôt un rapprochement avec le Front de Gauche. "L'idée est de garder deux co-présidents qui représentent chacun une des sensibilités du groupe", a-t-elle dit. Europe Ecologie-Les Verts, né d'un regroupement de plusieurs partis après le succès des élections européennes de 2009 et régionales de 2010, est profondément divisé depuis la décision prise en 2014 par Cécile Duflot et Pascal Canfin, les deux représentants écologistes au sein du gouvernement Ayrault, de ne pas prendre part au gouvernement de Manuel Valls. De son côté, en vue des élections régionales, le Parti socialiste a lancé une campagne de référendum du "peuple de gauche", qu'il exhorte à l'unité, pour "faire sauter le verrou de la division" face à la menace du Front national.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 08:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur la liberté de création: débats animés autour des conditions de la pratique amateur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929232553.geolkemc.html</link>
   <description><![CDATA[La définition et l'encadrement de la pratique artistique amateur ont provoqué un débat animé dans la soirée de mardi à l'Assemblée nationale, où le gouvernement et les députés de la majorité ont retouché ce volet du projet de loi sur la création. Le nouvel article introduit en commission et voté avec quelques modifications entend "trouver le bon point d'équilibre" pour "concilier la sécurisation des pratiques amateurs et confirmer l'attachement à la présomption de salariat", selon le rapporteur du texte, Patrick Bloche (PS), pour lequel le législateur doit avoir "la main qui tremble" en la matière. Il définit notamment l'artiste amateur et ouvre la possibilité d'un remboursement des frais engagés, sans risque de requalification en salariat ou travail dissimulé. Il précise les conditions dans lesquelles un artiste amateur (ou un groupement) peut se produire dans un but non lucratif en aménageant certaines règles du code du travail. Cet article encadre aussi les situations dans lesquelles un entrepreneur de spectacle professionnel agissant dans un cadre lucratif peut recourir à des artistes amateurs sans les rémunérer (nombre annuel de représentations limitées, inscription dans un accompagnement de pratiques amateurs ou d'actions pédagogiques et culturelles, etc). La ministre de la Culture Fleur Pellerin, qui a parlé d'"une étape majeure dans l'histoire de nos politiques culturelles", a vanté un "texte d'émancipation des pratiques amateurs" et fait ajouter dans le texte que le principe que cela se fasse "sans préjudice de la présomption de salariat". Tout en défendant la pratique amateur, les orateurs Les Républicains, tel François de Mazières, n'ont pas été avares de critiques, par exemple sur une complexification et des "contraintes supplémentaires". Ils ont aussi souligné que "les professionnels du spectacle sont inquiets". "L'orchestre de l'opposition n'est pas tout à fait au point, entre ceux qui veulent supprimer l'article et d'autres qui veulent l'amputer, à l'inverse de députés de majorité qui veulent le compléter", a ironisé le socialiste Richard Ferrand. Dans les modifications votées dans la nuit, les députés ont notamment stipulé, via un amendement écologiste, que la part de la recette attribuée à l'artiste amateur ou au groupement d'artistes sert à financer leurs activités, voire les frais engagés pour les représentations concernées. Les députés ont également cherché à encadrer davantage les conditions dans lesquelles les entrepreneurs de spectacle vivants peuvent faire participer des artistes amateurs, au travers d'un amendement de la communiste Marie-George Buffet. La CGT-spectacle, à l'origine d'une pétition, avait alerté sur une "régression considérable", aux conséquences "catastrophiques, pour des artistes déjà fortement précarisés". Plus de dix millions de personnes en France sont concernées par la pratique amateur, très répandue dans le spectacle vivant. Dans l'hémicycle, plusieurs députés bretons, dont la tête de liste de la droite et du centre pour les régionales Marc Le Fur, ont invoqué "fest noz" ou "bagadou".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 01:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radios: l'Assemblée élargit la rémunération équitable aux webradios</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929193114.sk9q86h9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a élargi mardi aux webradios le régime de la rémunération équitable, en vigueur pour les radios hertziennes, via le vote d'un amendement du gouvernement au projet de loi sur la liberté de la création. Jusqu'alors, seules les radios hertziennes sont soumises au régime juridique de la rémunération équitable, qui implique un partage des gains publicitaires avec les producteurs et les artistes-interprètes en fonction de leur valeur globale et de l'importance de la musique sur leur antenne. Cette rémunération est perçue par la société civile pour la perception de la rémunération de la communication au public de phonogrammes du commerce (SPRE), société commune aux sociétés d'artistes interprètes et de producteurs. Les webradios, en l'absence de licence légale, doivent pour l'instant, malgré des recettes publicitaires faibles voire nulles, payer des droits d'auteurs et négocier des accords avec de nombreux représentants. La licence légale étendue doit s'appliquer aux radios diffusées sur internet en flux continu, par "simulcasting" (diffusion en ligne simultanée et sans changement des programmes de radios hertziennes, déjà redevable de la rémunération équitable) ou de radios diffusées uniquement par internet (webcasting) linéaire (diffusion en continu de programmes propres, créés spécifiquement pour une diffusion en ligne), selon le ministère piloté par Fleur Pellerin. Mais "les services de radios diffusées uniquement par internet (webcasting) linéaire excessivement thématisés, qui pourraient constituer une forme de contournement de l'exercice du droit exclusif (par exemple: une webradio consacrée à un artiste ou à un album), seront exclus de cette extension", est-il précisé dans l'exposé de l'amendement. Le marché des webradios reste aujourd'hui très peu développé et représente seulement quelques centaines de milliers d'euros annuels de droits collectés pour les ayants-droit, souligne le gouvernement. L'extension de la rémunération équitable aux webradios leur permettra un accès facilité aux catalogues des producteurs de phonogrammes et donc un développement significatif de ce marché, qui devrait in fine bénéficier à l'ensemble de la filière, selon lui. Plusieurs rapports ont préconisé ces dernières années d'étendre le régime de la rémunération équitable aux webradios.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Les Républicains voteront contre le rapport sur les institutions (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929165749.uy5tjmiv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ne soutiendront pas les propositions du groupe de travail à l'Assemblée nationale sur l'avenir des institutions qui seront présentées vendredi "car elles vont à l'encontre de la Vème République", a indiqué mardi le président du groupe Christian Jacob. "On se démarque complètement de ses propositions, qui sont un non-sens et vont à l'encontre des institutions de la Vème République", a déclaré M. Jacob lors d'une conférence de presse. Le groupe de travail, lancé fin 2014 et co-présidé par le président de l'Assemblée Claude Bartolone et l'historien Michel Winock, doit adopter son rapport vendredi. Il comprend des élus de toutes tendances ainsi que des personnalités, comme l'ancien numéro un de la CGT Bernard Thibault ou le professeur de droit constitutionnel Alain-Gérard Slama. Dans ses critiques, le chef de file du groupe LR a regretté par exemple une proposition visant à "élire la moitié des députés à la proportionnelle". Le projet de rapport a été présenté par le groupe de travail à François Hollande le 25 septembre. Dans cette version qui n'était pas définitive, le texte proposait aussi de limiter à trois consécutifs le nombre de mandats pour les députés, le retour au septennat (mais non renouvelable) ou encore la réduction du nombre de députés à 400 (au lieu de 577) et de sénateurs à 200 (au lieu de 348), selon des sources parlementaires. "On ne se retrouve pas dans ce rapport, alors nous voterons contre", a indiqué M. Jacob. Les députés LR feront en conséquence leur propre contribution à ce rapport, qui sera rédigée par l'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer. Fin juillet, Claude Bartolone avait promis des "propositions fortes à la rentrée" en matière institutionnelle et dit souhaiter "un accord entre l'opposition et la majorité sur ce sujet d'intérêt général". Le président de l'Assemblée avait laissé entendre samedi sur iTélé que la mission sur l'avenir des institutions proposerait notamment que les députés ne fassent pas plus de "trois mandats de suite". "Moi, j'ai accepté parce que je suis pour dégager un point de vue de consensus, mais tant que vous y croyez il faut y aller" en politique, a estimé ce député de Seine-Saint-Denis et actuelle tête de liste socialiste pour les régionales de décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elevage: 8.000 dossiers traités à ce jour par les cellules d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929160149.lxcawanw.html</link>
   <description><![CDATA[Les cellules d'urgence mises en place dans les préfectures ont apporté leur aide à 8.000 éleveurs en difficulté depuis le début de l'année, a indiqué le ministre de l'Agriculture, Stéphane Le Foll, lors d'un débat à l'Assemblée nationale, où il a longuement défendu son action sans pour autant annoncer de nouvelle mesure. "J'avais évalué le nombre d'exploitations en difficultés autour de 20.000, ce qui semble clairement se confirmer", a déclaré M. Le Foll, précisant que "8.000 dossiers ont d'ores et déjà été traités". "Nous allons poursuivre jusqu'à la fin de l'année pour faire en sorte que l'ensemble des aides qui sont nécessaires pour permettre aux exploitations de passer ce moment de difficulté soient versées", a-t-il ajouté. L'élevage français (lait, porc et bovin) traverse une profonde crise qui a poussé le gouvernement à annoncer un plan de soutien comprenant notamment 100 millions d'euros d'allègement des charges. Ces aides ont été débloquées "pour traiter les situations d'endettement bancaire des éleveurs, au travers des cellules d'urgence qui ont été mises en oeuvre dans tous les départements dès le mois de février 2015", a rappelé le ministre. Ces cellules d'urgence départementales regroupent l'État, les banques et la Médiation du crédit, et étudient au cas par cas les dossiers des exploitations les plus en difficulté pour restructurer leurs prêts. Le ministre a rappelé les autres mesures du plan annoncé en deux temps, fin juillet et début septembre, dont la possibilité pour les éleveurs de demander une "année blanche", c'est-à-dire un report total des annuités bancaires de 2015. Il a également mis en avant les "près de 4 milliards d'euros destinés à l'agriculture et l'industrie agroalimentaire" via le crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) et les baisses de cotisations incluses dans le pacte de responsabilité. Il n'a cependant pas évoqué le budget 2016 de son ministère, qui doit être présenté mercredi. Une centaine de députés, dont l'ancien ministre de l'Agriculture Bruno Le Maire (LR), ont assisté à ce débat sans vote, convoqué par le gouvernement après des demandes insistantes de l'opposition, en particulier les centristes de l'UDI. Les orateurs de tous bords ont évoqué la "souffrance" voire le "désespoir" des agriculteurs, mais la plupart ont jugé les mesures gouvernementales insuffisantes. Les radicaux de gauche ont plaidé pour un "patriotisme alimentaire", les écologistes pour davantage d'agro-écologie, le Front de gauche pour "arrêter d'aller dans le sens du libéralisme". Thierry Benoit (UDI) a demandé notamment "un mouvement global de simplification administrative et normative" pour le secteur. "Trop de charges, trop de contraintes normatives", a renchéri Antoine Herth (Les Républicains), critiquant un débat qui "arrive bien tard" et visant à "sauver les apparences". Attaqué par M. Herth sur sa double fonction chronophage de ministre et de porte-parole du gouvernement, M. Le Foll a vivement revendiqué son enracinement dans une circonscription agricole et assuré qu'il fixait son agenda "pour les agriculteurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
