<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Cannabis: des parlementaires veulent sortir de la situation "quasiment ubuesque" autour du CBD</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209221057.klfwhkx7.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire, publié mercredi, appelle à sortir d'une situation "quasiment ubuesque" pour offrir à la France, premier producteur européen de chanvre, une règlementation plus souple sur le cannabis "bien être" (ou CBD) et saisir ainsi l'occasion de développer ce marché en vogue. Les boutiques qui vendent des produits issus du CBD (produits alimentaires, huiles, cosmétiques, e-cigarettes, infusions, fleur à fumer ou inhaler etc.), à laquelle sont attribuées des vertus relaxantes, fleurissent sur le territoire: la France en compte près de 400 aujourd'hui, soit quasiment quatre fois plus qu'il y a deux ans, selon le Syndicat professionnel du chanvre (SPC). Mais ces commerçants peuvent s'exposer à des poursuites et ne peuvent se fournir auprès des producteurs français de chanvre (utilisé notamment dans le textile et le bâtiment) selon la loi française qui, en vertu de l'arrêté de 1990 sur les stupéfiants, interdit d'exploiter les feuilles et les fleurs de la plante qui contiennent naturellement du CBD, la molécule non psychotrope du chanvre. Parce que, selon les auteurs, le CBD est "la victime collatérale de l'approche essentiellement sécuritaire du cannabis dans notre pays" et souffre de son cousinage avec le cannabis "stupéfiant" (à forte teneur en THC, la molécule psychotrope). Pour sortir de cette situation, lever le frein au développement économique du secteur et "garantir au consommateur une sécurité totale" sur les produits issus du CBD, la mission d'information parlementaire sur les usages du cannabis formule, dans son rapport publié mercredi, vingt propositions. Les auteurs recommandent notamment "l'autorisation de la culture, de l'importation, de l'exportation et de l'utilisation de toutes les parties de la plante de chanvre à des fins industrielles et commerciales, y compris la fleur". La mission souhaite aussi que soit supprimé le seuil de 0% de THC dans les produits finis et qu'en soit défini un autre maximal pour les cultures de chanvre, "idéalement de 0,6%" et 1% pour les territoires d'Outre-mer situés sous des latitudes chaudes. Contrairement à plusieurs pays européens, la France autorise uniquement la culture et la commercialisation des fibres et graines de chanvre, à condition que leur teneur en THC soit inférieure à 0,2%. Les produits finis (denrées alimentaires, etc.) doivent en être dépourvus. - La balle dans le camp du gouvernement - Or, la réglementation française a été jugée illégale le 19 novembre par la Cour de justice de l'Union européenne (CJUE) au nom de la libre circulation des marchandises, sauf si le risque pour la santé publique invoqué par la France "apparaît comme suffisamment établi". La CJUE a aussi estimé que le CBD n'avait pas d'effet psychotrope, ni nocif sur la santé, et qu'il ne pouvait être considéré comme un stupéfiant, ni comme un médicament. "Ce rapport parlementaire va dans le bon sens. La France, qui était dans une situation particulièrement dommageable, va pouvoir prendre pied sur ce nouveau secteur, et tenter de rattraper le retard qu'elle a accumulé jusque-là", a réagi auprès de l'AFP Aurélien Delecroix, président du Syndicat professionnel du chanvre (SPC). Selon le syndicat, le marché français, encore jeune comparé à ceux de Grande-Bretagne, des Etats-Unis ou de la Suisse, pèse aujourd'hui 150 à 200 millions d'euros et pourrait atteindre le milliard d'euros d'ici à 2023 si le flou juridique qui l'entoure est levé. La balle est désormais dans le camp de la Mildeca (Mission interministérielle de lutte contre les drogues et les conduites addictives), qui étudie "les modalités de prise en compte du jugement de la CJUE", indique le rapport parlementaire. "Le problème n'est pas qu'elle bouge rapidement mais qu'elle bouge dans le bon sens" souligne Ludovic Mendes, le député LREM de Moselle rapporteur thématique sur le CBD "bien être". "On sait que la Mildeca n'est pas forcément en phase avec certaines de nos propositions, comme la révision des taux de THC ou l'exploitation de la fleur. Elle peut toujours trouver quelque chose qui bloque. On est très vigilant, c'est pour ça qu'on fait des propositions" ajoute-t-il, estimant qu'en l'état de la législation, c'est la "liberté entreprendre qui est remise en question".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 22:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales et départementales les 13 et 20 juin, indique Schiappa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209203913.6z3bffjb.html</link>
   <description><![CDATA[Les élections régionales et départementales se tiendront les 13 et 20 juin prochains, a indiqué mardi Marlène Schiappa devant l'Assemblée nationale qui examinait le projet de loi de report de ces scrutins qui devaient initialement se tenir en mars. "Le décret de convocation des électeurs sera pris dès la promulgation de la loi" et "ce décret proposera d'organiser les scrutins les 13 et 20 juin prochains", a déclaré la ministre déléguée chargée de la Citoyenneté. Les députés examinent en première lecture ce projet de loi de report, présenté en raison de l'épidémie de coronavirus et déjà validé par le Sénat. Le report de ces élections avait été préconisé dans un rapport commandé à Jean-Louis Debré et rendu le 13 novembre par l'ancien président du Conseil constitutionnel, qui y voyait "une option raisonnable" pour des raisons sanitaires, juridiques et politiques. Il est prévu au plus tard pour le 1er avril un rapport du gouvernement au Parlement "sur l'état de l'épidémie de Covid-19 et sur les risques sanitaires attachés à la tenue du scrutin et de la campagne électorale précédant celui-ci". Mme Schiappa a souligné que seule une loi pourrait prévoir un éventuel nouveau report des élections. "Le gouvernement fait tout" pour la tenue des scrutins en juin, a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 20:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: une proposition de loi du MoDem sur la table</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209190547.uknctrl2.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a déposé mardi une proposition de loi visant à introduire une dose de proportionnelle aux prochaines élections législatives, cheval de bataille de François Bayrou face à un gouvernement prudent. Le patron du parti centriste, allié d'Emmanuel Macron, a adressé vendredi un courrier au chef de l'Etat pour réclamer l'instauration de la proportionnelle dès 2022. Plusieurs autres responsables de partis se sont joints à sa démarche, dont Jean-Luc Mélenchon (LFI), Julien Bayou (EELV), Marine Le Pen (RN) et Jean-Christophe Lagarde (UDI), mais pas Olivier Faure (PS) qui juge qu'il est "trop tard". Quant aux Républicains, ils sont hostiles à la proportionnelle. Cette proposition de loi vise à se "préparer", a expliqué M. Mignola à l'AFP. Il rappelle la promesse faite en 2017 par Emmanuel Macron que "le Parlement soit élu avec une dose de proportionnelle, pour que toutes les sensibilités y soient justement représentées". Mais les stratèges macronistes plaident aujourd'hui pour une mise en oeuvre après 2022, notamment pour des raisons de calendrier parlementaire, bousculé par la crise sanitaire. Dans sa proposition dont l'AFP a obtenu copie, M. Mignola suggère comme base de travail une proportionnelle départementale dans les départements de douze députés et plus, "correspondant ainsi à un taux de 22,5% d'élus à la proportionnelle". Dans les autres départements, le scrutin majoritaire uninominal à deux tours serait conservé. Ainsi, "les départements moins peuplés, souvent ruraux, ne verront pas leur circonscription modifiée et conserveront une représentation en adéquation avec leur réalité territoriale", indique le député de Savoie. Les départements les plus peuplés, "souvent les plus métropolitains, auront une représentation plus en phase avec la réalité de leur paysage politique". Il n'y aurait pas la nécessité d'un redécoupage des circonscriptions. L'exposé des motifs souligne que le visage de l'Assemblée nationale "n'est pas totalement celui de la France d'aujourd'hui". Le parti présidentiel LREM et ses alliés MoDem et Agir y disposent d'une majorité absolue, alors que le Rassemblement national par exemple n'y dispose que de quelques sièges malgré des scores autour de 25% aux élections nationales, et les écologistes n'ont aucun siège attitré. Ce décalage entre le pays politique réel et sa représentation alimente la poussée de l'abstention et le désaveu de l'action politique, selon le président du groupe MoDem. "François Bayrou a réussi à faire le consensus large qu'on espérait. On est en train d'organiser le consensus parlementaire" et maintenant "on attend la décision du président" Macron, souligne M. Mignola.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgence sanitaire jusqu'au 1er juin: feu vert sans enthousiasme du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209164612.tkf3yrfd.html</link>
   <description><![CDATA[L'exceptionnel va encore durer: par un ultime vote de l'Assemblée, le Parlement a donné mardi son feu vert à une prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 1er juin, malgré l'opposition de la droite comme de la gauche. La majorité n'a pas fait le plein et le projet de loi de prorogation a été validé par 278 votes pour, 193 contre et 13 abstentions. Un régime d'exception Créé en mars 2020 face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire est la base notamment du couvre-feu national à 18H00. Ce régime "boîte à outils" permet aussi les mesures de restriction ou d'interdiction de déplacements, des rassemblements ou des ouvertures des établissements, sur tout ou partie du territoire, ainsi que des confinements partiels ou complets de la population. L'exécutif n'hésitera "pas à prendre (ses) responsabilités" en cas de "dégradation forte et rapide" des indicateurs sanitaires, affirme le Premier ministre Jean Castex. Notamment face aux variants, "les prorogations successives sont une nécessité, pas un échec, pas un gadget", a insisté le secrétaire d'Etat Adrien Taquet devant les députés. L'urgence sanitaire a été en vigueur du 23 mars au 10 juillet 2020, puis réinstaurée le 17 octobre. Le Parlement l'a prorogée une première fois jusqu'au 16 février, puis mardi jusqu'au 1er juin. Sous le feu des critiques Quasiment tous les députés hors majorité ont voté contre. Les parlementaires relayent la lassitude de la population et le ras-le-bol des restaurateurs, stations de ski ou encore des étudiants, voire les menaces de désobéissance. Au-delà, droite comme gauche dénoncent une "banalisation" de ce régime particulier. Le gouvernement "ne doit pas nous entraîner dans des tunnels où le Parlement ne peut se réunir et évaluer l'action publique", fait valoir le député LR Philippe Gosselin. Le Sénat dominé par la droite avait donné son accord, en première lecture, pour une prorogation jusqu'au 3 mai... et prévu un vote du Parlement au bout d'un mois en cas de reconfinement, en vain. Le communiste Stéphane Peu est "inquiet de l'accoutumance du gouvernement au régime dérogatoire à l'État de droit", dans lequel "la France se sera trouvée le plus clair de son temps depuis 2015" avec alors l'état d'urgence post-attentats. En pointe, les députés insoumis s'élèvent contre "une forme de dictature, la concentration des pleins pouvoirs entre les mains d'un homme" et, selon les mots de François Ruffin, "d'un Conseil de défense anonyme" qui prend les décisions stratégiques. "Ce n'est plus possible qu'un seul, Emmanuel Macron, décide pour tout le monde", estime aussi le patron du PS Olivier Faure. Comme d'autre associations de défense des libertés publiques, la Ligue des droits de l'Homme s'élève contre une "dérive autoritaire et la prédominance donnée à l'exécutif avec l'affaiblissement des contrepouvoirs institutionnels et citoyens". Le gouvernement pas l'arme au pied Le ministre de la Santé Olivier Véran assure comprendre la "lassitude", sa collègue Brigitte Bourguignon la "partage pleinement". Mais M. Véran juge l'échéance du 1er juin "cohérente au regard de la dynamique de l'épidémie", le temps que "la campagne de vaccination produise pleinement ses effets". Le ministre martèle aussi que seules les "mesures nécessaires et proportionnées à la catastrophe sanitaire" sont prises. Et le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM) de juger que ceux votant contre la prolongation "s'opposent à la lutte contre ce virus et à la protection de la population contre ce virus" - un "chantage à la responsabilité" épinglé à gauche comme à droite. "Si nous discutons, on nous accuse d'être des démagogues ou des traîtres sanitaires à la Nation", dénonce Jean-Christophe Lagarde (UDI). Au sein même de la majorité, quelques nuances se font entendre. Le groupe MoDem, dont deux députés se sont abstenus, réclame "la transparence dans les réponses et les chiffres". "Nous ne pouvons pas donner tous les trois ou quatre mois de chèque en blanc au gouvernement", tonne Olivier Becht, patron du groupe allié Agir, qui ne voit pas la France "traverser toute l'année 2021 uniquement avec des mesures de confinement, de déconfinement, de reconfinement ou de couvre-feu". L'Assemblée nationale s'apprête à modifier le 1er mars son propre règlement intérieur pour prévoir durablement comment organiser ses travaux "en période de crise" de tout type. parl-reb/ib/sp]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 16:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à la prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 1er juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209160159.gkszqo50.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a validé mardi, par un ultime vote peu large de l'Assemblée, la prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 1er juin face à l'épidémie de Covid-19. Les députés ont adopté le projet de loi de prorogation par 278 votes pour, 193 contre et 13 abstentions. Gauche et droite se sont prononcées contre le maintien pour trois mois et demi supplémentaires de ce régime d'exception, qui permet notamment des restrictions de déplacements, si besoin jusqu'au confinement de la population.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 16:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la santé au travail: mettre l'accent sur une prévention "concrète"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209153216.t1l5c8eb.html</link>
   <description><![CDATA[Du "concret" en matière de prévention et de "l'innovation": c'est ce qu'attend Denys Brunel, président de l'association SEST (Service aux entreprises pour la santé au travail), de la réforme de la santé au travail examinée depuis mardi en commission à l'Assemblée nationale. Q: Qu'attendez-vous en priorité de la réforme de la santé au travail ? R: Les services (de santé au travail) doivent d'abord être regroupés pour éviter les micro-structures sans spécialistes dans certaines régions, avec une certification obligatoire qui poussera à l'innovation, à la télémédecine, à la numérisation et à la modernisation pour passer enfin à la santé au travail du XXIe siècle. J'attends aussi (...) une banque de données unique, la France étant très en retard sur les Etats-Unis et la Chine, avec un passeport santé au travail (pour suivre le salarié tout au long de son parcours professionnel). Aujourd'hui, tout le monde a un logiciel mais pas le même, il est difficile de faire se parler les services entre eux. J'attends aussi que l'accent soit mis sur la prévention mais avec des mesures concrètes, ce qui n'est pas le cas pour l'instant. Q: Est-il réaliste de vouloir confier les missions des médecins du travail aux généralistes pour pallier la pénurie ? R: Face à l'énorme pénurie, il ne s'agit pas de les remplacer mais d'un complément avec une formation allégée pour les volontaires, car cette formation de médecin du travail est assez lourde et dure quatre ans. On peut intéresser beaucoup de médecins, notamment en fin de carrière, mais il faut surtout revaloriser la profession (de médecin du travail) pour la rendre plus attrayante. L'affaire de demain, c'est la télémédecine aidée par l'intelligence artificielle, qui ne doit pas remplacer les médecins par des robots mais leur servir d'outil pour les aider dans leurs tâches et leur permettre de se recentrer sur les vrais problèmes. On fera demain des mesures à distance pour l'oxygénation du sang, le contrôle de la vue, de l'ouïe, complétées par des visites en présentiel si nécessaire. Q: Grandes entreprises, PME, artisans, indépendants... les problématiques sont multiples. Comment parvenir à une réelle prise en charge de la santé au travail pour tous ? R: La télémédecine a tout son rôle à jouer et je suis favorable à des accords de branche, qu'il s'agisse de réparation automobile ou de la boulangerie, d'intérim, où les gens sont assez isolés. Une visite à distance ne remplace pas l'examen clinique mais on peut détecter beaucoup de choses et convoquer la personne en présentiel si nécessaire. Concernant les risques psycho-sociaux (dépressions, burn-out, suicides...), il est indispensable de faire intervenir des psychologues du travail à la demande si l'on détecte un problème individuel ou collectif. Le texte (de la proposition de loi) prévoit la possibilité de prestations complémentaires [en dehors des visites médicales obligatoires pour lesquelles les entreprises paient en moyenne une cotisation annuelle d'environ 100 euros par salarié]. Le médecin du travail a tout son rôle à jouer lui aussi. Pour les entreprises, il est nécessaire de sensibiliser à tous les niveaux, dans la diffusion et le rappel constant des bonnes pratiques managériales et à l'enseigne des futurs managers dans les écoles de management, où la santé des collaborateurs doit devenir une préoccupation de premier plan.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 15:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inondations: l'état de catastrophe naturelle décrété "d'ici vendredi" (Darmanin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209145202.hvnn5fkl.html</link>
   <description><![CDATA[L'état de catastrophe naturelle concernant les régions touchées par les inondations de ces derniers jours sera décrété "d'ici vendredi", a assuré mercredi le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, devant l'Assemblée nationale. Interrogé par le député de Charente-Maritime Jean-Philippe Ardouin (LRM), département particulièrement touché depuis le week-end dernier, le ministre de l'Intérieur a assuré que les territoires touchés "pourront disposer au plus vite des aides nécessaires à la reconstruction". Plusieurs départements de Nouvelle-Aquitaine ont été touchés depuis plusieurs jours par d'importantes inondations, notamment les Landes, le Lot-et-Garonne, la Gironde, la Charente et la Charente-Maritime. Dans la ville de Saintes, en particulier, le fleuve La Charente a atteint un pic de 6,20 m, niveau le plus élevé depuis près de 30 ans, avant d'amorcer une baisse depuis mardi. Ces niveaux confirment une nouvelle crue "historique" qui dépasse celle de 2007 (5,64 m), mais sans atteindre les records de 1982 (6,84 m) et 1994 (6,67 m), année marquée par une visite en barque du président François Mitterrand à Saintes. Au total, en Charente-Maritime, les secours avaient procédé mardi à plus de 600 interventions liées à l'événement météorologique "Justine" et aux crues consécutives des derniers jours, selon le contrôleur général Pascal Leprince, directeur du SDIS de Charente-Maritime. Plus de 400 personnes ont été évacuées par les pompiers, mais au total "800 à 900 personnes" ont quitté leur domicile en comptant celles qui avaient pris leurs propres dispositions, selon M. Leprince.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: étape à l'Assemblée nationale le 9 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209120144.1va044ks.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi devant intégrer la protection de l'environnement dans la Constitution sera examiné à partir du 9 mars par l'Assemblée nationale, étape obligatoire avant le référendum voulu par Emmanuel Macron. Ce projet de loi, qui sera au menu jusqu'au 11 mars, prévoit d'inscrire dans l'article 1 de la Constitution que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Pour l'organisation d'un référendum, il faut au préalable que le texte soit adopté en des termes identiques par les députés et les sénateurs. La chambre haute prendrait le projet de loi en mai. Or le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a mis en garde contre toute tentation de "faire un coup". Il faut selon lui mentionner la lutte pour la préservation de l'environnement "dans un article au même niveau que d'autres libertés fondamentales, l'égalité entre l'homme et la femme, la liberté d'entreprendre", et privilégier le verbe "agir" à "garantir". A l'Assemblée, les oppositions sont également très réticentes: le chef de file des députés LR Damien Abad a dénoncé une "instrumentalisation de l'écologie à des fins politiques" et Jean-Luc Mélenchon (LFI) a déjà annoncé qu'il voterait "non" au référendum qu'il assimile à une "manipulation". Les députés auront prochainement à étudier un autre projet de loi concernant l'environnement, celui issu des propositions de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), qui sera présenté mercredi en Conseil des ministres. Ce texte sera étudié au Palais Bourbon par une commission spéciale, avant son passage dans l'hémicycle a priori lors de la première quinzaine du mois d'avril.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 12:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgence sanitaire jusqu'au 1er juin: vers un vote tiède du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209110603.qm8v0q08.html</link>
   <description><![CDATA[L'exceptionnel va encore durer: le Parlement s'apprête à donner mardi son feu vert à une prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 1er juin, mais nombre de parlementaires traînent des pieds, jusque dans la majorité. Un régime d'exception Créé en mars 2020 face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire est la base notamment du couvre-feu national à 18H00. Ce régime "boîte à outils" permet aussi les mesures de restriction ou d'interdiction des déplacements, des rassemblements ou des ouvertures des établissements, sur tout ou partie du territoire, ainsi que possiblement des confinements partiels ou complets de la population. L'exécutif n'hésitera "pas à prendre (ses) responsabilités" en cas de "dégradation forte et rapide" des indicateurs sanitaires, affirme le Premier ministre Jean Castex. Notamment face aux variants, "les prorogations successives sont une nécessité, pas un échec, pas un gadget", a insisté le secrétaire d'Etat Adrien Taquet devant les députés. L'urgence sanitaire a été en vigueur du 23 mars au 10 juillet 2020, puis réinstaurée le 17 octobre dernier. Le Parlement l'a prorogée jusqu'au 16 février, d'où la nécessité de ce nouveau vote. Sous le feu des critiques Tous les groupes politiques de l'Assemblée hors majorité ont annoncé qu'ils voteraient contre. Les parlementaires relayent la lassitude de la population et le ras-le-bol des restaurateurs, stations de ski ou encore des étudiants, voire les menaces de désobéissance. Au-delà, droite comme gauche dénoncent une "banalisation" de ce régime particulier. Le gouvernement "ne doit pas nous entraîner dans des tunnels où le Parlement ne peut se réunir et évaluer l'action publique", fait valoir le député LR Philippe Gosselin. Le Sénat dominé par la droite avait donné son accord, en première lecture, pour une prorogation jusqu'au 3 mai... et prévu un vote du Parlement au bout d'un mois en cas de reconfinement, en vain. Le communiste Stéphane Peu est "inquiet de l'accoutumance du gouvernement au régime dérogatoire à l'État de droit", dans lequel "la France se sera trouvée le plus clair de son temps depuis 2015" avec alors l'état d'urgence post-attentats. En pointe, les députés insoumis s'élèvent contre "une forme de dictature, la concentration des pleins pouvoirs entre les mains d'un homme" et, selon les mots de François Ruffin, "d'un Conseil de défense anonyme" qui prend les décisions stratégiques. "Ce n'est plus possible qu'un seul, Emmanuel Macron, décide pour tout le monde", estime aussi le patron du PS Olivier Faure. Comme d'autre associations de défense des libertés publiques, la Ligue des droits de l'Homme s'élève contre une "dérive autoritaire et la prédominance donnée à l'exécutif avec l'affaiblissement des contrepouvoirs institutionnels et citoyens". Le gouvernement pas l'arme au pied Le ministre de la Santé Olivier Véran assure comprendre la "lassitude", sa collègue Brigitte Bourguignon la "partage pleinement". Mais M. Véran juge l'échéance du 1er juin "cohérente au regard de la dynamique de l'épidémie", le temps que "la campagne de vaccination produise pleinement ses effets". Le ministre martèle aussi que seules les "mesures nécessaires et proportionnées à la catastrophe sanitaire" sont prises. Et le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM) de juger que ceux votant contre la prolongation "s'opposent à la lutte contre ce virus et à la protection de la population contre ce virus" - un "chantage à la responsabilité" épinglé à gauche comme à droite. "Si nous discutons, on nous accuse d'être des démagogues ou des traîtres sanitaires à la Nation", dénonce Jean-Christophe Lagarde (UDI). Au sein même de la majorité, quelques nuances se font entendre. Le groupe MoDem réclame "la transparence dans les réponses et les chiffres". "Nous ne pouvons pas donner tous les trois ou quatre mois de chèque en blanc au gouvernement", tonne Olivier Becht, patron du groupe allié Agir, qui ne voit pas la France "traverser toute l'année 2021 uniquement avec des mesures de confinement, de déconfinement, de reconfinement ou de couvre-feu". L'Assemblée nationale s'apprête à modifier le 1er mars son propre règlement intérieur pour prévoir durablement comment organiser ses travaux "en période de crise" de tout type. parl-reb/shu]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 11:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Insulte sexiste" dans l'hémicycle: un député LREM sanctionné</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209102536.hpc3o26z.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM de Vendée Pierre Henriet, qui avait traité l'Insoumise Mathilde Panot de "poissonnière" dans l'hémicycle, a écopé d'une sanction financière, a décidé le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand mardi, selon des sources parlementaires. En conférence des présidents de groupes parlementaires, Richard Ferrand (LREM) a indiqué avoir "appliqué" à Pierre Henriet un "rappel à l'ordre avec inscription au procès verbal", soit la privation pendant un mois du quart de l'indemnité parlementaire attribuée au député. "Il n'y a autour de la table ni saint, ni martyr", a toutefois tenu à souligner le président de l'Assemblée en présence de Mathilde Panot, en condamnant plus largement les "débordements de langage", à "de nombreuses reprises, de la part de députés de plusieurs groupes dès le début de la législature", y compris des Insoumis. Le titulaire du perchoir a listé une série de propos insultants depuis 2017, comme un "facho" lancé par le communiste Stéphane Peu à la non-inscrite proche du RN Emmanuelle Ménard, un "vendu" lâché par le LR Fabien Di Filippo à l'ex-Premier ministre Edouard Philippe, ou encore un "nabot" adressé par Jean-Luc Mélenchon au ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et un "Machine" Schiappa à la ministre déléguée Marlène Schiappa. Richard Ferrand a aussi cité un "dérapage" de Mathilde Panot sur le réseau social Twitter, "quand elle a évoqué +La Macronie recyclant ses déchets+, à l'occasion de l'élection de M. (l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe) Castaner à la tête du groupe La République en Marche". "Il est immature et hypocrite de prétendre au statut de victime quand on est soi-même coutumier de l'attaque", a glissé Richard Ferrand, selon des propos rapportés. Le président de l'Assemblée a indiqué qu'il ne laisserait "plus rien passer dans l'hémicycle". Il sanctionnera ainsi "de la même manière tous les excès verbaux d'où qu'ils viennent". Traitée de "poissonnière" le 2 février, Mathilde Panot avait réclamé "excuses" et "sanction" après cette "insulte sexiste". "Si elle se sent à tort insultée, je la prie de bien vouloir m'excuser", avait réagi Pierre Henriet, tout en niant tout sexisme et en reprochant à Mathilde Panot de "vociférer à la tribune et couper la parole".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi séparatisme: Cazeneuve (PS) déplore des dispositions inutiles et "clivantes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209095235.l6mhrhng.html</link>
   <description><![CDATA[Certaines dispositions du projet de loi contre le séparatisme discuté à l'Assemblée nationale, inutiles et "clivantes", relèvent du "positionnement politique", a regretté mardi l'ancien ministre socialiste de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. "Il y a dans ce texte des dispositions qui relèvent du positionnement politique. Certaines ne sont pas utiles et je regrette qu'elles soient de nature clivantes", a-t-il résumé sur France Inter. Le texte "contient des dispositions qui sont utiles et nécessaires", a-t-il reconnu, citant par exemple "la neutralité dans les structures délégataires de service public". Et "quand j'entends un certain nombre de responsables politiques dire que lorsqu'on lutte contre l'islamisme on stigmatise les musulmans de France... Non, on les protège", a-t-il souligné en rappelant que les musulmans qui "ont une vision apaisée de leur religion" sont "eux-mêmes les victimes de l'islamisme". Mais certaines dispositions sont "plus contestables", a-t-il ajouté, en rappelant que "l'article 31 de la loi de 1905, déjà, prévoit la pénalisation des comportements violents inspirés par des considérations religieuses à l'égard des citoyens français". L'Assemblée nationale unanime a donné jeudi son feu vert au nouveau délit de "séparatisme", une des mesures phares du projet de loi "confortant le respect des principes de la République", voulu par Emmanuel Macron. Il prévoit de punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire totalement ou partiellement aux règles des services publics. Si l'infraction est commise par un étranger, une interdiction du territoire français pourra être prononcée. La "méthode" n'est de plus, selon M. Cazeneuve, "pas la bonne": il aurait fallu, "si on veut lutter contre l'islamisme en complétant le droit existant", "faire un groupe interparlementaire et, par le consensus, trouver les moyens de compléter la législation actuelle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 09:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dette Covid: repousser le remboursement serait faire "fausse route", avertit Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209093151.mxj3y8zi.html</link>
   <description><![CDATA[Fixer une échéance de 100 ans à la dette Covid, comme le propose le numéro deux des Républicains Guillaume Peltier, c'est faire "fausse route", a considéré mardi Eric Woerth, président (LR) de la commission des Finances à l'Assemblée nationale. "On a un débat au sein de LR et, au fond, la loyauté à sa propre formation politique, ce n'est pas le silence, ce n'est pas accepter ce qu'on considère comme une fausse route", a souligné le député, interrogé sur Public Sénat sur la proposition de M. Peltier pour lequel cette dette doit être considérée comme une "dette de guerre". L'ancien ministre du Budget a estimé qu'"on ne peut pas la transformer" en "dette perpétuelle", car "on paie(rait) ça très cher", ce serait "une rente" pour les prêteurs, et toute dette perpétuelle "attaque la crédibilité du pays", a-t-il détaillé en prônant plutôt la renégociation régulière de sa maturité. Quant à ceux qui proposent de l'annuler purement et simplement, M. Woerth a jugé cette piste "démagogique" et trop "laxiste". La solution passe "par le travail", qui se traduit dans "le taux de croissance", a-t-il souligné. Fin janvier, le député LR des Alpes-maritimes Eric Ciotti avait proposé d'"effacer la dette Covid", jugeant qu'"on ne peut pas faire peser le poids de la dette pendant 40 ans sur les générations qui viennent". Interrogé sur les pistes de relance économique, M. Woerth a estimé que l'outil des hausses d'impôts était "usé jusqu'à la corde" et a appelé à "maîtriser la dépense publique" pour "rendre la France plus souveraine", un thème qui revient en force dans le débat politique. "Pour avoir une souveraineté politique il faut avoir une souveraineté financière sinon ça ne fonctionne pas", a-t-il estimé. A ceux qui, chez LR, plaident pour plus de social, à l'instar du numéro 3 Aurélien Pradié, Eric Woerth a opposé le fait que la France "fait déjà beaucoup de social". Il ne faut "pas rajouter des couches d'aides supplémentaires", "sans aucune cohérence", a-t-il ajouté, alors que le groupe LR doit présenter mercredi des propositions sur la pauvreté. Il faut plutôt, selon lui, "tirer les conséquences de cette crise" et s'interroger sur le "lien entre utilité sociale" de chacun et "rémunération", alors que les caissières et les soignants par exemple ont été en première ligne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 09:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: polygamie et certificats de virginité au crible des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210208234852.po0qio0n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé lundi soir une série de mesures pour interdire les certificats de virginité et durcir la lutte contre la polygamie lors de l'examen du projet de loi contre le séparatisme. L'Assemblée nationale a adopté à la quasi-unanimité le controversé article 16 visant à interdire aux professionnels de santé l'établissement de certificats de virginité avec une peine de prison pouvant aller jusqu'à un an de prison et 15.000 euros d'amende. Si la mesure est approuvée par le collège national des gynécologues et obstétriciens français, des voix dans le milieu médical se sont élevées pour dénoncer une interdiction contre-productive et une pratique qui ne concernerait que de très rares cas. Le principe même de ces "pratiques barbares" selon la ministre en charge de la Citoyenneté Marlène Schiappa, a été rejeté par tous les groupes mais LR, LFI ou la député communiste Elsa Faucillon se sont interrogés sur l'efficacité finale d'une mesure visant le corps médical. Eric Coquerel (LFI) a notamment regretté l'absence d'étude d'impact permettant de mesurer l'importance réelle d'une telle pratique, Mme Schiappa déplorant en retour "des violences invisibilisées". Plusieurs élus à droite ont plaidé pour que ceux qui dans l'entourage familial encouragent ou font pression pour obtenir de tels certificats soient sanctionnés. Cette disposition a été introduite lors de l'examen du texte en commission spéciale et sera débattue mardi. Contre l'avis de la majorité, les députés ont adopté un amendement de la députée Modem Perrine Goulet visant à pénaliser des pratiques que l'élue a attribué à certaines traditions tsiganes (cérémonie du mouchoir) ou à certaines communautés religieuses (drap blanc) qui prétendent démontrer la virginité de l'épouse avant le mariage. Au cours de la soirée, l'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité l'article 14 qui modifie le droit des étrangers et de l'asile pour y introduire une réserve générale de polygamie pour la délivrance de tous les titres de séjour. Les députés ont cependant modifié cet article en adoptant un amendement des rapporteurs Florent Boudié et Nicole Dubré-Chirat pour que le préfet prenne en compte la situation de la ou les épouses victimes de polygamie lors de l'examen du droit au séjour. Cette disposition vient compléter une disposition introduite par la communiste Marie-George Buffet lors de la commission spéciale. Celle-ci prévoit qu'une femme étrangère victime de la polygamie puisse voir sa carte de séjour renouvelée automatiquement. Selon Marlène Schiappa, "30.000 adultes" sont concernés en France par la polygamie, sans préciser si cela concerne uniquement les épouses. Citant une étude sans en dévoiler l'intitulé, Mme Schiappa a par ailleurs affirmé que les autorités estimaient à "120.000 le nombre de jeunes filles qui vivent excisées en France".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi séparatisme: l'Assemblée élargit les motifs de dissolution des associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210208181138.yyb38inh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé lundi un élargissement des motifs de dissolution des associations accusées de troubler gravement l'ordre public ou porter atteinte à des droits et libertés fondamentaux, une des principales mesures du projet de loi visant à combattre le radicalisme islamiste. Ces dispositions adoptées en première lecture figurent à l'article 8 du texte sur le "respect des principes de la République". Le texte destiné à lutter contre le "séparatisme" touche au domaine sensible de la liberté d'association, garantie en France par le régime très libéral de loi de 1901 mais déjà assorti de restrictions pour des motifs d'ordre public. L'article 8 "modernise et renforce" les dispositions sur la dissolution administrative, dont certaines remontent à une loi de 1936 prise dans le contexte des troubles liés aux ligues et mouvements factieux hostiles à la République parlementaire. Depuis cette époque, 123 associations et groupements ont fait l'objet d'une dissolution administrative, dont 29 au cours des dix dernières années, relève l'exposé des motifs. Le texte élargit les motifs de dissolution existants aux "agissements violents à l'encontre des personnes et des biens", et non aux seules violences "de rue". Idem pour les associations prônant des discriminations ou appels à la haine fondés sur "le sexe, l'identité sexuelle et l'identité de genre", en plus des discriminations déjà prévues par la loi (origine, ethnie, race, religion...) L'article permet aussi d'imputer à une association des agissements commis par certains de ses membres agissant en tant que tels, où qui lui sont liés. En cas d'urgence, il serait possible de suspendre à titre conservatoire tout ou partie des activités de cette association. La France insoumise (LFI), hostile à l'ensemble du projet de loi, a dénoncé par la voix de Mathilde Panot une "attaque sans précédent contre la liberté associative". Le député Charles de Courson (Libertés et Territoires) a fustigé certaines "dispositions excessives" du texte. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a en revanche souligné les garanties prévues, notamment le fait que la responsabilité de toute dissolution continuera d'incomber au Conseil des ministres, avec possible recours en Conseil d'Etat. Une procédure "lourde", a-t-il dit, "gage de respect des libertés individuelles et d'association".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: une commission spéciale de députés en charge du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210208130206.32v2gf2x.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi issu des propositions de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) présenté mercredi par le gouvernement, sera examiné en mars par une commission spéciale à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources parlementaires LREM. Des députés de différentes commissions permanentes (affaires économiques, développement durable et aménagement du territoire...) participeront à cette nouvelle étape parlementaire sur le modèle de la commission chargée d'examiner le projet de loi contre le séparatisme. Tous les groupes politiques seront représentés dans la commission spéciale, à proportion de leurs poids politiques. Celle-ci doit être officiellement annoncée après la présentation du texte en Conseil des ministres. Le texte de 65 articles intitulé "Climat et résilience" devrait être examiné dans l'hémicycle lors de la première quinzaine du mois d'avril. "On touche à l'éducation à l'environnement, aux finances, aux collectivités locales. Il y a une grande transversalité du texte et il faut travailler assez rapidement", souligne un député LREM. Il s'agit aussi de solenniser son examen avant son arrivée dans l'hémicycle comme pour d'autres textes emblématiques, font valoir d'autres sources parlementaires. "La composition de la commission spéciale sera déterminante" pour mesurer les équilibres chez LREM sur ce texte entre l'aile libérale (membre de commission des affaires économiques, ou finances) et l'aile plus écolo-compatible, selon un député. "Mais sur les sujets environnementaux, le groupe a évolué depuis trois ans, tout le monde a pris conscience de l'enjeu", ajoute un autre député. Parmi les noms pressentis pour prendre la tête de la commission spéciale figurent le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), celle du Développement durable et aménagement du territoire, Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM). Le nom de la députée LREM de l'Isère Cendra Motin est également cité. Pour les postes stratégiques de rapporteur général ou co-rapporteurs thématiques, sont évoqués les noms des députés LREM Jean-Marc Zulesi, Célia de Lavergne, Bénédicte Peyrol ou Jean-Charles Colas-Roy. Le projet de loi reprend six grands thèmes (consommer, produire et travailler, se déplacer, se loger, se nourrir, renforcer la protection judiciaire de l'environnement) sur lesquels ont travaillé pendant neuf mois les 150 citoyens tirés au sort. Les grandes lignes ont déjà été rendues publiques: fin de la location des passoires thermiques en 2028, interdiction de la publicité pour les énergies fossiles, interdiction des vols domestiques s'il existe une alternative en train en moins de 2h30...]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
