<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 17:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>UE: Mélenchon regrette que Macron "s'enferme dans un tête-à-tête avec l'Allemagne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111163148.bbq60byx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe de La France insoumise à l'Assemblée nationale, Jean-Luc Mélenchon, a déploré jeudi qu'Emmanuel Macron ait "choisi de s'enfermer dans un tête-à-tête avec l'Allemagne" sur les questions économiques et budgétaires européennes. Au lendemain d'un mini-sommet des pays de l'Europe du Sud (Italie, Grèce, France, Espagne, Portugal, Chypre et Malte) à Rome, le chef de file des Insoumis a critiqué une déclaration finale composée de "phrases creuses", qui ne remettent pas "en cause les dogmes budgétaires européens, cause des malheurs des peuples, de l'explosion de la pauvreté et du délabrement des services publics sur le Vieux continent". Dans un communiqué, il estime que le président "aurait pu saisir l'opportunité" de ce sommet pour "proposer une réforme de la zone euro favorable aux peuples européens". Mais, en annonçant au préalable que "la France et l'Allemagne auraient la même position, quoiqu'il arrive, sur la zone euro", il a "choisi de s'enfermer dans un tête-à-tête avec l'Allemagne". "La proposition de résolution pour un nouveau traité franco-allemand" lancée par M. Macron fin septembre, montre selon M. Mélenchon "cette vision d'une Europe rabougrie, enfermée dans ses dogmes libéraux et totalement intégrée aux délires belliqueux de l'OTAN". Dans leur résolution finale, les sept pays se félicitent notamment que "beaucoup (ait) été accompli en combinant des réformes au niveau national, la discipline budgétaire et l'investissement" mais reconnaissent que "si l'Europe est plus sûre et plus forte, il reste beaucoup à faire". Ils s'engagent dans l'avenir, entre autres, à "associer pleinement croissance économique et bien-être social", en évoquant des "mesures supplémentaires destinées à compléter l'Union économique et monétaire". Les députés de LFI avaient déjà annoncé début janvier qu'ils n'approuveraient pas, lors de sa présentation à l'Assemblée le 22 janvier, une résolution renforçant la coopération entre la chambre basse française et son équivalent allemand, le Bundestag.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 16:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Rugy livre ses pistes et met en garde le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111160507.991yldph.html</link>
   <description><![CDATA[Limitation du cumul des mandats dans le temps, accélération de la procédure, droit de pétition, neutralité du net... Le président de l'Assemblée François de Rugy est rentré jeudi dans le vif du projet de réforme constitutionnelle et a mis en garde le Sénat contre tout blocage. "Cette réforme constitutionnelle devra rendre le Parlement plus fort et plus respecté", a plaidé M. de Rugy (LREM), dévoilant, lors de ses voeux à la presse, plusieurs propositions inspirées des groupes de travail sur le statut des députés, la procédure législative, ou la participation citoyenne. Afin que l'exécutif puisse présenter un texte dès février-mars en vue d'une adoption à l'été, il compte accélérer le dialogue "constructif mais ferme" avec le président LR du Sénat Gérard Larcher. Celui-ci doit rencontrer les députés LR mardi avant de formuler ses propositions le 24 janvier. "Aucune réforme constitutionnelle de cette ampleur n'a été adoptée sous la Ve République, alors que la majorité politique était différente entre l'Assemblée et le Sénat", a reconnu le locataire du perchoir, qui a déjà rencontré d'anciens présidents de la République. Pour toute révision de la Constitution, un accord entre les deux chambres du Parlement sur un texte identique est en effet nécessaire, puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés du Parlement réuni en Congrès. Emmanuel Macron a prévenu qu'il pourrait recourir à la voie alternative du référendum pour la faire adopter en cas de blocage. "Les Français nous attendent et seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient tout changement visant à répondre à la crise démocratique", a glissé en écho le président de l'Assemblée. - "Transformation du droit de pétition" - Malgré les "lignes rouges" de M. Larcher, M. Rugy a jugé un accord "possible". Mais il a défendu "avec beaucoup de détermination" la limitation à trois mandats successifs pour les parlementaires et les maires des communes de plus de 3.500 habitants, qui est qualifiée de "gadget" par son homologue sénatorial. "Trois mandats successifs identiques, c'est déjà la possibilité pour un député de l'être pendant 15 ans, et pour un sénateur ou un maire de l'être pendant 18 ans", a insisté le député de Loire-Atlantique, lui-même à son troisième mandat. Si M. Larcher n'est pas contre la réduction de 30% du nombre de parlementaires, il ne souhaite pas l'inscrire dans la Constitution, contrairement à M. Rugy. Et le président de l'Assemblée plaide pour 100 députés sur les 400 futurs élus à la proportionnelle, ce que son homologue regarde avec "méfiance". Autre point sensible, y compris au Palais-Bourbon, le raccourcissement de la navette législative entre les deux chambres, avec toujours le dernier mot à l'Assemblée. M. Rugy, issu des rangs écologistes, a souhaité aussi une "profonde transformation du droit de pétition" des citoyens, avec des seuils de signatures déclenchant jusqu'à des débats dans l'hémicycle (1 million de signatures plus un soutien d'1/10 des parlementaires). Il a par ailleurs proposé d'inscrire le principe de "la neutralité du net", menacé aux Etats-Unis, pour "garantir le libre et égal accès des citoyens". Hors Parlement, d'autres sujets constitutionnels sont en vue : suppression de la Cour de Justice de la République, réforme du Conseil supérieur de la magistrature, composition du Conseil constitutionnel.... Et Jacqueline Gourault, "Madame Corse" du gouvernement, n'a pas exclu jeudi une référence explicite à la Corse dans la Constitution. Faisant le bilan de six mois à la tête d'une Assemblée n'ayant "jamais autant travaillé" après une "période de rodage", M. Rugy a estimé avoir "soldé l'héritage du passé en réglant les questions liées à l'argent" (frais de mandats, suppression de la réserve parlementaire, interdiction des emplois familiaux, etc). La réforme constitutionnelle est maintenant nécessaire pour "transformer l'Assemblée en profondeur", a-t-il ajouté, se projetant jusqu'en 2022 au perchoir, alors qu'il avait laissé entendre avant l'été qu'il cèderait sa place à mi-mandat. Refusant toute "police de la parole", il a glissé quelques piques implicites, notamment aux Insoumis. "Les coups d'éclat dans l'hémicycle, c'est une chose, le travail parlementaire, c'en est une autre", a-t-il jugé, épinglant "ceux qui ne cessent de se glorifier du nombre de retweets ou vues sur YouTube". reb-far-ic/mat/bma GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: "pas de raison d'enflammer le débat avant qu'il ait lieu" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111131235.org5zmnc.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a jugé jeudi qu'il n'y avait "pas de raison d'enflammer le débat" sur la réforme de l'asile et l'immigration, défendant une "régulation" et insistant sur un travail "en amont" du gouvernement avec les parlementaires et les associations. "Il n'y a pas de raison d'enflammer le débat avant même qu'il ait lieu", a déclaré le président (LREM) de l'Assemblée à quelques journalistes, après ses voeux à la presse. "J'entends certains faire référence aux années 1930. Si certains veulent revenir aux lois sur l'immigration de la fin des années 1930, je les invite à regarder de près...", a-t-il glissé, appelant à "garder le sens des mots". Insistant sur l'importance de ne pas agir "sous la pression de la dernière pétition ou de la dernière Une, de la dernière expression de tel intellectuel ou association", l'élu a considéré qu'"elles sont légitimes ces expressions, mais le gouvernement, les députés et les sénateurs exercent un mandat en ayant été élus et rendent des comptes devant les Français". Et le projet de loi est "un exemple concret où le gouvernement travaille en amont avec les parlementaires, avec les associations - qui ont pourtant un point de vue assez divergent -, alors que le projet de loi n'est pas encore déposé", a-t-il défendu. "Ensuite, l'Assemblée et le Sénat - et on verra ensuite s'il y a un accord, ce serait bien - arbitreront sur un certain nombre de sujets", a-t-il ajouté. "Sur cette question difficile de l'asile et l'immigration, qui suscite un débat très vif partout en Europe, il faut faire preuve de constance et de clarté", selon M. Rugy. "Je soutiens le ministre de l'Intérieur, parce qu'il n'y a pas de politique possible sans régulation", a-t-il poursuivi. Pour le président de l'Assemblée, "ceux qui défendent le fait de ne pas appliquer de règles en matière d'immigration ne se rendent pas compte que cela revient à une forme d'ultralibéralisme que serait la liberté d'installation et de circulation. Cette liberté est ordonnée, organisée, et le droit d'asile, c'est normal que toute personne qui le demande ne l'obtienne pas, sinon l'asile ne veut plus rien dire". Matignon a transmis mercredi un texte de présentation du projet de loi aux associations actives dans l'hébergement et l'aide aux étrangers. Le texte entend notamment réduire les délais d'instruction de la demande d'asile, également les délais de recours. Contre l'immigration irrégulière, l'exécutif souhaite augmenter la durée maximale de la retenue et de la rétention administratives.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 13:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy au Sénat: "les Français seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient" la réforme constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180111125704.iaqwdap1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a averti jeudi le Sénat, à majorité de droite, que "les Français seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient" la réforme constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron. Sur cette réforme prévue à l'été et devant inclure selon lui la réduction de 30% du nombre de parlementaires et la limitation des mandats dans le temps, un "accord" est selon M. de Rugy "nécessaire" et "possible" avec la chambre haute. "Je pense que les Français seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient tout changement visant à répondre à la crise démocratique", a glissé le président de l'Assemblée lors de ses voeux à la presse. Pour toute révision de la Constitution, un accord entre les deux chambres du Parlement sur un texte identique est nécessaire, puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés du Parlement réuni en Congrès. Emmanuel Macron a prévenu qu'il pourrait recourir si nécessaire à la voie alternative du référendum pour la faire adopter en cas de blocage. M. de Rugy dialogue avec le président du Sénat Gérard Larcher (LR) de façon "constructive" et avec la garde des Sceaux Nicole Belloubet "afin de déterminer les conditions d'un accord entre la majorité de l'Assemblée nationale et celle du Sénat". "C'est une étape nécessaire car aucune réforme constitutionnelle de cette ampleur n'a été adoptée sous la Ve République alors que la majorité politique était différente entre l'Assemblée nationale et le Sénat", a insisté l'élu de Loire-Atlantique. Il a plaidé pour que 100 députés sur les 400 futurs soient élus à la proportionnelle, et défendu "avec beaucoup de fermeté et beaucoup de détermination" la limitation à "trois mandats successifs identiques" pour les parlementaires et les maires des villes de plus de 3.500 habitants, un point de blocage avec M. Larcher. M. de Rugy, issu des rangs écologistes, a souhaité aussi via la réforme constitutionnelle une "profonde transformation du droit de pétition" des citoyens, avec l'introduction de seuils de signatures déclenchant jusqu'à des débats dans l'hémicycle. Et pour accélérer la procédure législative, il a souhaité un raccourcissement de la navette en Assemblée et Sénat, avec une commission mixte paritaire automatique après une lecture dans chaque chambre et possibilité d'un accord partiel, et toujours le dernier mot à l'Assemblée. Le locataire du perchoir a aussi suggéré d'inscrire dans la Constitution "un délai de droit commun de six mois" pour la prise des décrets d'application, et le Parlement reprendrait la main si ce délai était dépassé. Enfin, pour que l'Assemblée dispose de sa propre "capacité d'expertise", il a prôné notamment que l'organisme France stratégie, actuellement rattaché au Premier ministre et comptant une centaine d'agents, soit plutôt rattaché au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi PS pour faciliter les successions outre-mer adoptée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180110163600.cenjqhbe.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi socialiste pour "faciliter la sortie de l'indivision successorale" en outre-mer et ainsi y relancer la politique du logement entravée par les difficultés de mobilisation du foncier. "De nombreux biens immobiliers sont détenus en indivisions successorales par des héritiers souvent nombreux et géographiquement éloignés les uns des autres. La multiplicité des propriétaires et la difficulté à les réunir constituent un obstacle à la réhabilitation ou à la reconstruction des biens, immobilisant d'innombrables terrains et empêchant les collectivités locales de résorber la crise récurrente du logement outre-mer", explique le rapporteur Serge Letchimy, député de Martinique où "cette paralysie du foncier est de l'ordre de 40%". Ce texte a été soutenu de manière consensuelle mercredi en commission et sera débattu en séance le 18 janvier à l'Assemblée lors d'une journée réservée à des textes du groupe Nouvelle Gauche. Cette situation juridique de l'indivision "participe très directement au délabrement du patrimoine immobilier, engendrant des conséquences sanitaires non négligeables (dengue, chikungunya...), auquel les communes font face", souligne le député dans sa proposition. La proposition de loi vise donc "à faciliter la sortie de l'indivision successorale", en remplaçant la règle de l'unanimité par une majorité à 51% pour tout acte de vente ou de partage pour les successions ouvertes depuis plus de cinq ans. Elle transfère au notaire la compétence pour l'accomplissement de ces actes. Ces nouvelles dispositions ne s'appliqueront pas lorsqu'il s'agit du local d'habitation et que le conjoint survivant du défunt y réside, lorsque le défunt laisse un ou plusieurs descendants mineurs, et si l'un des indivisaires se trouve hors d'état de manifester sa volonté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: vers l'adoption d'une proposition de loi PS pour éviter les "candidats malgré eux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180110153009.1wd70t6y.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi socialiste, concernant les modalités de dépôt de candidature aux élections pour éviter les "candidats malgré eux", inscrits pour gonfler des listes, devrait être adoptée définitivement le 18 janvier après son vote en commission mercredi. Cette proposition de loi, déjà examinée par l'Assemblée sous la précédente législature, puis par le Sénat, a été votée conforme en commission, laissant augurer d'un vote identique en séance le 18 janvier lors d'une journée réservée à des textes du groupe Nouvelle Gauche. Selon les socialistes, "les élections municipales de mars 2014 ont permis de mettre en lumière cette pratique", qui "émane principalement" du Front national. Ils citent notamment le cas de la commune de Giberville (Calvados), où le candidat FN avait "enlisté" à leur insu des habitants en leur faisant signer des documents présentés comme une pétition, un parrainage ou une inscription sur les listes électorales. La proposition de loi "entend empêcher de telles manoeuvres" par l'ajout d'une confirmation manuscrite de la volonté des candidats et suppléants de se présenter ainsi que la transmission de leur part d'une copie d'un justificatif d'identité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 15:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Verrou de Bercy": prochain coup d'envoi d'une mission d'information de l'Assemblée "sans a priori"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180110145320.ydj69rn3.html</link>
   <description><![CDATA[Faire sauter ou desserrer le "verrou de Bercy" sur les poursuites pour fraude fiscale ? Une mission de l'Assemblée planchera à partir de mardi sur ce sujet épineux "sans aucun a priori", a affirmé mercredi la rapporteure Emilie Cariou (LREM). Le "verrou de Bercy" donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales, sur avis conforme de la commission des infractions fiscales. Sauf dans certains cas comme le blanchiment de fraude fiscale. Sur "un sujet au-delà des clivages politiques", Eric Diard (LR), président de la mission de 19 membres et avocat, a assuré qu'"il n'y a pas d'idée préconçue sur l'issue" des travaux, probablement "en avril", et glissé qu'il connaît "très bien Gérald Darmanin". "Nous partons sans aucun a priori" et "libres", a assuré Emilie Cariou, membre de la commission des Finances qui a travaillé dans le passé à Bercy, mais aussi à l'Autorité des marchés financiers. Elle a souligné la "volonté de tous les groupes de donner plus de marge de manoeuvre aux juges sur les poursuites" tout en exprimant son souci de "ne pas fragiliser des procédures" judiciaires. À ses yeux, "à un moment, un passage par la case Bercy pour le calcul de l'impôt" est nécessaire, et "très difficile pour un juge avec les moyens dont il dispose", mais il est possible d'"organiser beaucoup mieux la coopération justice-fisc". L'offensive de six groupes, de la gauche de la gauche à LR en passant par le MoDem, pour ouvrir partiellement le "verrou de Bercy" avait échoué fin juillet avec le rejet d'amendements identiques, mais elle avait marqué une première faille dans la majorité. Une mission d'information commune aux commissions des Lois et Finances avait alors été annoncée. Au menu des premières auditions : mardi, la procureure du parquet national financier Eliane Houlette et le directeur des affaires criminelles et des grâces Rémi Heitz. Et mercredi, le procureur général à la Cour de cassation Jean-Claude Marin. Les présidents des TGI de Marseille, de Paris, de Rennes seront entendus le 23 janvier, Charles Prats, vice-président du TGI de Paris, et Marc Elnouchi, président de la commission des infractions fiscales, le 24 janvier. La rapporteure a insisté mercredi sur "une pédagogie de la transparence" vu la "grande confusion" sur le "verrou" et le manque de certaines données, comme sur les transactions fiscales que Bercy aurait dû transmettre au Parlement. La mission auditionnera aussi des représentants du fisc, syndicats, avocats fiscalistes, ONG, etc, et se penchera sur les pratiques des principaux pays partenaires, avec des déplacements en Allemagne et Angleterre et des informations des attachés fiscaux des ambassades. La majorité, qui a soutenu une politique fiscale avec plus de "souplesse" pour "favoriser la reprise économique", se veut "intraitable contre la fraude et l'optimisation fiscales", avec des "outils multiples", selon Emilie Cariou. Si elle a plaidé pour "des changements législatifs" visant l'optimisation, elle a noté qu'"on ne peut pas dire que rien n'a été fait" en France sur l'évasion fiscale et évoqué les chantiers internationaux engagés par l'OCDE et l'UE, qui avancent "trop lentement" selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi PS pour "redéfinir l'entreprise au XXIe siècle" rejetée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180110141854.rzts888e.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté mercredi en commission une proposition de loi socialiste visant à "redéfinir l'entreprise au XXIe siècle", la majorité argumentant qu'il y avait déjà une initiative en cours dans le cadre de la future loi "Pacte" qui sera présentée au printemps. Le texte sera néanmoins débattu en séance le 18 janvier à l'Assemblée lors d'une journée réservée à des textes du groupe Nouvelle Gauche. Les socialistes proposent une nouvelle définition des sociétés dans le code civil, qui actuellement "ne rend compte ni de la réalité de l'entreprise, ni de la recherche d'objectifs autres que le profit", selon son rapporteur Dominique Potier. "La société est gérée conformément à l'intérêt de l'entreprise, en tenant compte des conséquences économiques, sociales et environnementales de son activité", proposent-ils d'écrire. Sur le modèle de l'Allemagne ou du Danemark, ils proposent que les salariés soient "considérés comme des parties constituantes de l'entreprise". Mais la LREM Laetitia Avia a jugé la PPL "inaboutie" et rappelé qu'il y avait des "initiatives en cours" sur ce thème au sein du gouvernement, un avis proche de celui du MoDem. Une mission sur le rôle de l'entreprise, confiée à l'ancienne dirigeante de la CFDT Nicole Notat et au patron de Michelin Jean-Dominique Senard, doit rendre ses travaux le 1er mars. La loi dite Pacte (Plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises), qui s'en inspirera, sera présentée au printemps. Si La France insoumise "a salué l'initiative de Nouvelle gauche", Les Républicains ont également dit leur opposition à ce texte qui va, selon eux, "nuire à la compétitivité" des entreprises. Le texte propose aussi de renforcer la présence des salariés dans les conseils d'administration et de surveillance, une extension de la participation financière dans les PME ou encore un label public sur la responsabilité sociale des entreprises. Les socialistes voudraient également demander au gouvernement un rapport d'information sur le principe d'un écart maximal de rémunération.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 14:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pêche électrique: 249 députés demandent au Parlement européen de voter l'interdiction définitive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180110115445.ym3tqms2.html</link>
   <description><![CDATA[249 députés de toutes tendances ont appelé mercredi le Parlement européen à interdire définitivement, lors d'un vote prévu le 16 janvier, l'usage de la pêche électrique dont les scientifiques, les pêcheurs et de nombreux pays dénoncent les effets. "A l'heure où les Etats européens ont souscrit aux objectifs de l'Union européenne et de l'ONU visant à mettre en oeuvre une pêche durable, la pêche électrique, interdite ailleurs dans le monde, émerge en Europe à contretemps de l'histoire", dénoncent ces députés dans une tribune au Monde. La pêche électrique consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. La commission Pêche du Parlement européen s'est prononcée fin novembre pour un possible élargissement de cette technique jusqu'à présente interdite, mais qui bénéficiait de dérogations depuis 2007 à titre expérimental. Le Parlement européen doit se prononcer en plénière le 16 janvier. "L'évolution de la réglementation a constitué une pente glissante dangereuse : l'interdiction s'est muée en dérogation, elle-même outrepassée par les Pays-Bas. La généralisation de la pratique à d'autres métiers de pêche et d'autres pays aurait quant à elle un impact inadmissible sur des stocks de poissons déjà fragilisés", soulignent les élus à l'Assemblée nationale. "La situation actuelle en Mer du Nord alarme scientifiques et pêcheurs responsables. Tous témoignent de lourdes conséquences de l'usage du courant électrique sur les poissons et les écosystèmes : altération de la reproduction, dommages sur les oeufs et juvéniles, colonnes vertébrales fracturées, réduction de l'apport en nourriture, affaiblissement du système immunitaire et vulnérabilité accrue aux agents pathogènes, bancs entiers de poissons présentant des ecchymoses...", ajoutent-ils. "Les pêcheurs français des Hauts-de-France, ainsi que leurs homologues belges, néerlandais et britanniques observent quant à eux un effondrement de la ressource en raison de cette pratique mettant en péril la pêche artisanale", soulignent-ils.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LCP : "On piétine la présomption d'innocence", s'insurge l'avocate de Frédéric Haziza</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180109173103.j6bz83qz.html</link>
   <description><![CDATA[L'avocate de Frédéric Haziza s'est insurgée mardi du vote d'une motion de défiance à LCP pour protester contre le retour à l'antenne du journaliste, suspendu en novembre après la plainte d'une consoeur pour agression sexuelle, accusant la SDJ de "piétiner la présomption d'innocence". "Je suis indignée et inquiète du comportement de la SDJ (société des journalistes), au regard de la présomption d'innocence. Avec cette motion, on piétine la présomption d'innocence", a dénoncé auprès de l'AFP Maître Jacqueline Laffont. Lundi, la rédaction de la chaîne parlementaire a voté à l'unanimité moins un vote blanc (26 votants sur une rédaction qui comprend 35 titulaires de la carte de presse) une motion de défiance contre leurs dirigeants Marie-Eve Malouines et Eric Moniot, après leur décision de réintégrer ce jeudi Frédéric Haziza. LCP-AN avait suspendu le 21 novembre son présentateur vedette et ouvert une enquête interne après une plainte d'une journaliste de la chaîne, Astrid de Villaines, pour une agression sexuelle survenue en 2014. Une enquête préliminaire avait également été ouverte par le parquet de Paris. Le rapport d'enquête interne, remis à la direction, a conclu qu'il n'y avait eu aucun "geste inapproprié" de la part du journaliste depuis 2014, date à laquelle il avait été sanctionné en interne pour ces faits. Mais la SDJ conteste les conclusions de ce rapport qu'elle estime tronqué. "Dans les conclusions de cet expert, on voit clairement que les reproches contre Frédéric Haziza se focalisent sur ses prises de position extérieures à la chaîne", affirme Jacqueline Laffont, qui souligne en outre que dans le rapport "aucun journaliste n'a osé prendre la parole en donnant son nom". C'est également en se basant sur cet anonymat que la direction de LCP a appuyé sa décision de réintégrer Frédéric Haziza : "La direction de l'entreprise respecte le droit et refuse d'empêcher un journaliste de travailler sur la base de rumeurs ou de témoignages anonymes ni datés, ni circonstanciés", a-t-elle indiqué dans un communiqué. "Dans un désir d'apaisement général", les représentants du personnel de LCP ont annoncé l'ouverture d'une cellule psychologique du 10 au 19 janvier. Cette cellule recueillera les témoignages de "tous ceux qui se trouveraient en situation de souffrance, ou qui rencontreraient des difficultés au sein de LCP" et "de tous ceux qui ne se reconnaissent pas dans la synthèse réalisée par l'expert mandaté par le CHSCT", selon un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bourguignon (LREM) prédit un volet social "plus affirmé" en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180109112155.glvn4aol.html</link>
   <description><![CDATA[Le volet social des réformes sera "plus affirmé" en 2018, a prédit mardi la présidente LREM de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, Brigitte Bourguignon, indiquant qu'une trentaine d'élus du groupe majoritaire avaient lancé un "organe de réflexion" sur ces questions. "2017 a posé les pierres d'un édifice et je pense que 2018, maintenant, va commencer sur le volet social plus affirmé évidemment", a indiqué sur LCP cette ex-socialiste, qui entend avec d'autres incarner la "jambe" gauche du projet d'Emmanuel Macron. "Il fallait déjà poser les conditions de cette réussite future. Je pense que les conditions sont aujourd'hui réunies, il y a un peu de relance, il y a des facteurs convergents qui font que l'optimisme revient. Et moi, je crois fortement maintenant à l'élaboration de la deuxième jambe qu'on appelle plus sociale", a poursuivi Mme Bourguignon. Elle a indiqué qu'"un peu plus d'une trentaine" des 312 députés LREM et apparentés se réunissaient "toutes les semaines", pour "apporter leur pierre à l'édifice dans cette pensée sociale qui commence". "C'est plus un organe de réflexion interne qu'autre chose. En tout cas, il ne faut pas y voir de ma part, ni de la part d'aucun autre de mes collègues toute volonté de fronder quoi que ce soit", a-t-elle ajouté au sujet de ce pôle social au sein du groupe. "Moi, je sais ce que la fronde amène. Rien de bon", a-t-elle poursuivi, en référence au quinquennat Hollande. Selon cette élue, les réformes à venir pourront plus facilement être amendées ou enrichies que les textes examinés jusqu'alors, comme les lois de finances qui sont des textes "un peu contraint(s)". Parmi les réformes au menu, Mme Bourguignon a notamment évoqué la formation et l'apprentissage qui sont "un peu le pendant de ce qu'on a mis en place avec les ordonnances" réformant le code du Travail. "On libère les énergies, c'est vrai, mais à côté de cela on va protéger les individus", a-t-elle affirmé, assurant aussi que le renforcement des sanctions à l'encontre des chômeurs fraudeurs "ne sera pas la priorité des lois qui s'annoncent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 11:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retour de Frédéric Haziza sur LCP: vote d'une motion de défiance contre la direction</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180108183248.dfhrkrpt.html</link>
   <description><![CDATA[La rédaction de LCP-AN a voté lundi une motion de défiance à l'encontre des dirigeants de la chaîne, Marie-Eve Malouines et Eric Moniot, pour protester contre la réintégration ce jeudi du journaliste Frédéric Haziza, suspendu en novembre après la plainte d'une consoeur pour agression sexuelle. A la question "faites-vous encore confiance à Marie-Eve Malouines et Éric Moniot pour gérer La Chaine Parlementaire ?", les votants ont répondu non à l'unanimité moins un vote blanc, sur 26 votants, précise la Société des journalistes (SDJ) de la chaîne dans un communiqué. La rédaction de LCP compte 39 journalistes, dont 32 sont membres de la SDJ. "La décision de la direction de LCP, Marie-Eve Malouines et Éric Moniot, de réintégrer Frédéric Haziza au sein de la rédaction, malgré l'ouverture d'une enquête préliminaire après la plainte déposée par une de nos collègues pour agression sexuelle, nous choque", explique la Société des journalistes. Frédéric Haziza doit revenir à l'antenne ce jeudi pour son émission "Questions d'info" (en partenariat avec Le Monde, France Info et l'AFP). LCP-AN avait suspendu le 21 novembre son présentateur vedette et ouvert une enquête interne après une plainte d'une journaliste de la chaîne, Astrid de Villaines, pour une agression sexuelle survenue en 2014. Un rapport d'enquête, remis à la direction, a conclu que "depuis la sanction de 2014 (un avertissement, ndlr) il n'y as pas eu de comportements inappropriés", a expliqué à l'AFP la présidente de la chaîne Marie-Eve Malouines. "Les faits ont été sanctionnés et l'entreprise ne peut pas revenir sur cette sanction, sauf s'il y a des éléments nouveaux. En l'absence de faits nouveaux, la direction de LCP ne peut pas empêcher un journaliste de travailler sur la base de rumeurs ou de témoignages anonymes", poursuit la présidente. La SDJ indique au contraire dans son communiqué que "certains salariés ont expliqué avoir dénoncé d'autres comportements totalement inappropriés de la part de Frédéric Haziza après 2014 et ne pas retrouver leur témoignage dans le +rapport+ d'enquête interne, ce qui ôte à ses conclusions toute valeur et ne permet pas de justifier du retour de l'intéressé à l'antenne compte tenu des risques d'atteinte à la santé physique ou mentale des salariés". La SDJ, qui regrette le "climat délétère" et "la souffrance au travail qui règnent au sein de la chaîne", dénonce en outre "certaines déclarations mensongères de la présidente, voire tentatives d'intimidation", des points démentis par Marie-Eve Malouines. "Je dois protèger tous les salariés, non seulement la jeune femme qui a porté plainte, et je lui ai dit dès le depart qu'on l'aiderait et qu'on lui garantirait des conditions de travail sereines, et de l'autre côté, je dois aussi protéger ce journaliste qui a dejà été sanctionné pour ce fait-là et qui depuis, n'a jamais eu de comportement inapropprié selon le rapport", a souligné la dirigeante. Astrid de Villaines, qui était en congés, doit de son côté reprendre le travail mardi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salaires: "redonner aux salariés de la latitude pour négocier individuellement" (Montchalin, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180108091437.9jr9rmcq.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Amélie de Montchalin estime "essentiel" que le Smic "demeure en tant que salaire plancher" mais assure aussi vouloir "redonner aux salariés de la latitude pour négocier individuellement leur salaire", dans une interview à Libération publiée lundi. "Il est essentiel que le Smic demeure, en tant que salaire plancher" et qu'il "évolue en fonction du coût de la vie", affirme la coordinatrice de La République en marche à la Commission des Finances à l'Assemblée Nationale. Mais "au-delà, il faut réfléchir aux moyens de faire évoluer les salaires pour qu'ils récompensent vraiment la productivité, et de faire progresser les outils de l'actionnariat salarié", poursuit-elle. Pour l'élue de l'Essonne, il faut "redonner aux salariés de la latitude pour négocier individuellement leur salaire". Alors que "11 millions de Français" sont rémunérés au niveau du Smic, "il est très bizarre de se dire que quels que soient les efforts fournis (...), ce qui, à la fin de l'année, va déterminer le montant de leur fiche de paie, c'est ce que le ministère décide", juge-t-elle. "Beaucoup d'entreprises sont corsetées par des grilles (...) Si un salarié est plus productif que la grille, il n'en tirera aucun bénéfice. S'il l'est moins, il est au chômage (...)", argue aussi la députée. Les salariés rémunérés au Smic toucheront 20 euros de plus en janvier, puis 15 euros supplémentaires à partir d'octobre, grâce à la revalorisation mécanique du salaire minimum et à l'exonération, en deux étapes, des cotisations chômage et maladie. Le gouvernement n'a, en revanche, pas consenti de "coup de pouce" au salaire minimum. Concernant la réforme fiscale, "cela fait des années qu'on nous dit que l'ISF est un frein à l'investissement. Nous avons fait notre boulot de députés. (...) Il n'y a plus d'ISF", se réjouit Amélie de Montchalin. "Maintenant, on demande que les acteurs", et notamment "les acteurs financiers" prennent "le relais", plaide-t-elle, jugeant que la réforme "n'aura d'effet que lorsque les épargnants français pourront investir leur argent différemment". Les députés LREM de la commission des Finances réuniront, le 22 janvier, "les banquiers, les assureurs, les fonds d'investissement et les conseillers en gestion du patrimoine pour leur faire passer un message fort : chaque Français qui rentre dans leur agence doit pouvoir placer son argent d'une manière qui bénéfice beaucoup plus aux PME", précise-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 09:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une résolution franco-allemande soumise à l'Assemblée et au Bundestag le 22 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180103142601.ud7oa90k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Bundestag allemand devraient approuver le 22 janvier, à l'occasion du 55e anniversaire du traité de l'Elysée, une résolution commune traçant des perspectives pour un nouveau traité, et renforçant la coopération entre les deux Parlements, a-t-on appris mercredi auprès de l'Assemblée. Le président de la République Emmanuel Macron avait indiqué le 28 septembre à la Sorbonne son souhait de "réviser le traité de l'Elysée", conclu en 1963 par Charles de Gaulle et Konrad Adenauer. Saisissant la balle au bond, des parlementaires allemands ont appelé, dans une tribune publiée le 11 novembre, à l'adoption d'une résolution identique par les deux chambres basses, qui trace les "points essentiels de la relance du partenariat franco-allemand". Le président de l'Assemblée François de Rugy et son homologue allemand Wolfgang Schäuble en ont approuvé le principe le 13 décembre. Le texte de la résolution a été transmis le 29 décembre aux groupes parlementaires, qui ont jusqu'au 4 janvier pour l'approuver ou non, selon le groupe des députés LFI. La résolution - transmise à l'AFP par les députés Insoumis -, se prononce notamment pour un accroissement des compétences des "eurodistricts", ces organes qui font travailler ensemble des collectivités locales de différents pays, et pour l'introduction de "clauses d'expérimentation dans chacune des législations nationales". Dans le droit fil du discours de M. Macron du 28 septembre, elle plaide pour "la réalisation d'un espace économique franco-allemand avec des règles harmonisées", notamment en ce qui concerne le droit des sociétés, l'encadrement des faillites et la fiscalité des sociétés. Sur le plan social, elle appelle à des "normes communes, garantissant un niveau analogue de droits sociaux" dans les deux pays. Elle propose un renforcement des liens dans le domaine de l'apprentissage et de la formation, avec par exemple la création d'un "statut franco-allemand du stagiaire". Elle encourage également la coopération franco-allemande dans le domaine de la défense, de la lutte contre le réchauffement climatique, de la politique migratoire, du numérique. Elle appelle ainsi à la concrétisation de projets bilatéraux, avec par exemple la création d'un "marché unique de l'énergie". La résolution prévoit par ailleurs la mise en place d'un groupe de travail franco-allemand, qui devra rédiger une proposition d'accord parlementaire avant le 22 janvier 2019. Il s'agit notamment de promouvoir la "convergence des procédures législatives française et allemande dans la transposition en droit national des directives européennes", ou des réunions communes des deux assemblées "au moins une fois tous les quatre ans". Anticipant sur la communication de l'Assemblée, les Insoumis ont d'ores et déjà fait savoir qu'ils ne "signer(aient) pas" la proposition de résolution ni l'accord entre Parlements. Ces textes, écrits de manière "autoritaire" sont une "faute à l'égard de la communauté des nations parties prenantes de l'Union européenne qu'ils méprisent en les ignorant", et en particulier de l'Europe du Sud, avec qui la France a des "affinités réelles", fustigent-ils. Autres griefs: "L'harmonisation sociale évoquée ne comporte aucune clause de non régression des droits acquis", et la résolution "n'envisage aucune amélioration concrète nouvelle, pas même l'élévation du SMIC allemand au niveau français"; "l'économie n'est envisagée que sous l'angle du droit des sociétés privées ou le culte des nouvelles technologies"; "la crise de l'écosystème n'est abordée que pour renvoyer aux documents insuffisants déjà signés et à la création d'un marché carbone". Les Insoumis s'inquiètent enfin de l'attribution aux eurodistricts de "droits +d'expérimentation législative+", y voyant les prémices d'un "démembrement de la souveraineté collective du peuple".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle: Sophie Montel candidate des Patriotes à Belfort</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180103122240.lqb43gq5.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente des Patriotes Sophie Montel sera candidate à l'élection législative partielle dans la première circonscription du Territoire de Belfort, a annoncé mercredi le parti de Florian Philippot, qui ne compte actuellement qu'un seul élu à l'Assemblée nationale. "Dans ce territoire marqué par la désindustrialisation, Sophie Montel mènera une campagne énergique au service des plus modestes et des plus fragiles pour lesquels elle s'est toujours démenée", a fait savoir le mouvement dans un communiqué. Le conseiller régional de Bourgogne-Franche-Comté, Patrick Jeanroch, qui a comme elle démissionné du Front National en septembre dernier, sera son suppléant. Mme Montel, qui a plusieurs fois été candidate aux législatives dans le Doubs depuis 1997, notamment dans l'ancienne circonscription de Pierre Moscovici, est actuellement députée européenne et conseillère régionale. Elle se fera "le porte-voix d'une renationalisation d'Alstom" à l'Assemblée Nationale, ont précisé Les Patriotes. Elle plaidera également pour le "rétablissement de l'ISF", "l'annulation de la hausse de la CSG" et "une augmentation immédiate de 200 euros des petites retraites". Le président du mouvement, Florian Philippot, se rendra le 20 janvier à Belfort pour soutenir la candidature de son bras droit. L'élection de Ian Boucard (LR) a été annulée le 8 décembre dernier par le Conseil Constitutionnel, entraînant la tenue d'un nouveau scrutin les 28 janvier et 4 février. Elu dans le Pas-de-Calais sous l'étiquette FN, José Evrard, ancien communiste, est actuellement le seul député des Patriotes. Dans le Val d'Oise, où l'élection d'Isabelle Muller-Quoy (LREM) a été annulée, les Patriotes présentent Denise Cornet, qui n'avait pas pu se qualifier pour le second tour en juin. md/chr/fm ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
