<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 18:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte la réforme des régions lors d'un scrutin plus serré qu'en juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125174251.ek0nrsco.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mardi en seconde lecture la loi sur le découpage des régions lors d'un scrutin nettement plus serré qu'en première lecture, en raison principalement d'un durcissement des écologistes et des centristes qui ont basculé de l'abstention à un vote hostile. Les députés ont adopté le texte, par 277 voix pour, 253 contre et 33 abstentions, alors qu'à la première lecture, en juillet, ils l'avaient voté par 261 pour, 205 contre et 85 abstentions. Le projet de loi crée 13 grandes régions métropolitaines, au lieu de 22 actuellement, alors que le Sénat en proposait 15. Il fusionne l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardenne, le Nord-Pas-de-Calais avec la Picardie, et Midi-Pyrénées avec Languedoc-Roussillon, trois fusions vivement contestées. Les autres regroupements sont moins polémiques: Poitou-Charentes avec Limousin et Aquitaine, les deux Normandies, Bourgogne et Franche-Comté, Rhône-Alpes avec Auvergne. Les députés ont refusé d'assouplir, par rapport à la version votée en juillet, le droit d'option permettant à un département de changer de région, très important aux yeux des élus bretons pour "récupérer" la Loire-Atlantique. Après une tentative de conciliation avec les sénateurs, jeudi, et une ultime navette, l'Assemblée devrait adopter définitivement le texte d'ici la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 18:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Aquitaine, Poitou-Charentes et Limousin saluent leur union</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125172623.s44isfjt.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents d'Aquitaine, Poitou-Charentes et Limousin ont salué mardi le vote solennel à l'Assemblée nationale validant la fusion des trois collectivités qui permettra, selon eux, de mettre en oeuvre "des politiques plus puissantes" en faveur du développement économique, social et de l'emploi. Dans un communiqué commun, les trois présidents socialistes, Alain Rousset (Aquitaine), Gérard Vandenbroucke (Limousin) et Jean-François Macaire (Poitou-Charentes) disent compter sur cette nouvelle dimension régionale "pour mettre en oeuvre des politiques plus puissantes" en faveur du "développement économique, de l'emploi, de la formation et de l'apprentissage, de l'innovation, des infrastructures, de la croissance verte, de l'excellence environnementale". "La politique de la grande Région devra assurer le développement équilibré des territoires et l'égal accès de tous à un service public de qualité", déclarent les trois élus, qui vont se rencontrer le 8 décembre prochain à Limoges "pour échanger sur les enjeux de la construction d'un projet territorial". MM. Rousset, Vandenbroucke et Macaire souhaitent notamment réfléchir à une "vision stratégique commune en respectant les identités et spécificités fortes de chacun". Selon un sondage Ifop paru mardi dans trois titres de la presse locale, 57% des habitants des trois régions sont favorables à la fusion. Les habitants du Limousin (60%) et de Poitou Charentes (59%) soutiennent davantage cet union que ceux d'Aquitaine (55%). En revanche, quelle que soit leur région de résidence, les sondés estiment que c'est l'Aquitaine qui bénéficiera le plus de la création de la nouvelle collectivité. La future grande région comptera quelque 5,7 millions d'habitants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: un texte au Sénat au premier semestre 2015, espère le gouvernmeent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125153740.l6354awi.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut "aider les sénateurs à inscrire" la proposition de loi sur la prostitution à leur agenda du "premier semestre 2015", a indiqué mardi la secrétaire d'Etat aux Droits des femmes, Pascale Boistard, alors que plusieurs associations déplorent le retard pris dans l'adoption du texte. Répondant lors des questions au gouvernement à une question de la députée PS Catherine Coutelle, co-auteur d'une proposition de loi adoptée en décembre 2013 à l'Assemblée nationale sur "la lutte contre le système prostitutionnel", la secrétaire d'Etat a assuré que le gouvernement avait "la volonté (...) d'aider les sénateurs à inscrire ce texte dans le premier semestre 2015, pour permettre aux parlementaires d'en débattre et de le voter". Une soixantaine d'associations de défense des droits des femmes et de lutte contre la prostitution ont dénoncé mardi, journée internationale contre les violences faites aux femmes, "la non-concrétisation des avancées historiques esquissées" il y a près d'un an à l'Assemblée, dans un communiqué commun. Déplorant "douze mois de perdus pour les victimes du proxénétisme et de la traite des êtres humains", elles rappellent que le Sénat "n'a toujours pas inscrit la proposition de loi à son ordre du jour", mais qu'il s'est "illustré en commission spéciale par la défense d'une impunité totale pour les clients prostitueurs". Le texte prévoit la pénalisation des clients par une contravention de 1.500 euros, mais cette mesure phare a été supprimée en juillet par la commission spéciale du Sénat, qui l'a estimée inefficace pour lutter contre les réseaux et susceptible de précariser davantage les prostituées. La proposition de loi prévoit également le renforcement de la lutte contre le proxénétisme, une aide aux victimes et le développement d'alternatives à la prostitution, ainsi qu'une politique d'éducation et de prévention auprès des jeunes. "Conséquence directe de cette inaction", dénoncent les associations, "aucune des mesures protectrices prévues dans la proposition de loi ne peut être mise en oeuvre", comme par exemple la mise en place d'un parcours de sortie de la prostitution, l'abrogation du délit de racolage, l'octroi d'un titre de séjour temporaire aux victimes de la traite des êtres humains, l'accès à l'indemnisation pour les victimes de proxénétisme ou "l'interdiction de tout acte sexuel imposé par l'argent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les écologistes demandent à l'Assemblée à Cazeneuve de s'excuser</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125153310.xs8j95x8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Denis Baupin, au nom de son groupe à l'Assemblée, a demandé mardi dans l'hémicycle au ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve de reconnaître qu'il était allé trop loin, après son attaque envers François de Rugy. Jeudi dernier lors du débat sur la réforme territoriale, M. Cazeneuve a accusé à trois reprises le co-président du groupe écologiste d'avoir depuis "des semaines" à son encontre de la "haine et de l'insulte à la commissure des lèvres" en faisant référence, sans les citer, à des propos de M. de Rugy, après la mort de Rémi Fraisse à Sivens (Tarn). "Notre groupe a été choqué jeudi dernier", "les débats sont parfois vifs dans l'hémicycle, c'est le propre de la démocratie mais la limite en est le respect des personnes" et "cela s'applique à tout le monde sans exception", a lancé M. Baupin mardi lors de la séance des questions au gouvernement à laquelle participait le ministre de l'Intérieur. "Chaque fois que nous transgressons cette règle nous portons atteinte à l'image de la politique et à la démocratie. Il peut arriver à l'un ou à l'autre que ses propos dépassent sa pensée", alors "il se grandit et notre démocratie en sort grandie, si c'est reconnu", a ajouté le député avant d'enchaîner avec sa question sur la santé à Marisol Touraine. Interrogé mardi matin - avant cette déclaration à l'Assemblée - à ce sujet sur LCI/Radio classique, le ministre de l'Intérieur a refusé de présenter des "excuses". Il a évoqué une "succession (... ) d'insultes et de contrevérités" de la part de M. de Rugy. "Je l'avais en face de moi j'ai eu l'occasion de dire ce que j'en pensais", a-t-il ajouté. "C'est derrière moi j'ai dit ce que j'avais à dire franchement (...) je ne suis pas quelqu'un qui aime la polémique" "Je sais personnellement ce que j'ai fait (...) je suis à même (...) de savoir le décalage qui existe entre ces insinuations, ces accusations sans preuves et ce que nous avons fait", a-t-il dit. "Le ministère (de l'Intérieur) n'a jamais été débordé" à Sivens "et a fait ce qu'il devait faire" face à des "violences extrêmes dans les heures qui ont précédé la mort tragique de Remi Fraisse", a-t-il asséné. Les députés écologistes avaient demandé dans une lettre au Premier ministre Manuel Valls dès jeudi soir "les excuses qui s'imposent à François de Rugy et à l'ensemble des membres de notre groupe, qui n'ont pas à faire les frais de l'incapacité évidente de votre ministre de l'Intérieur à se hisser au niveau de qualité d'échanges qui devrait être le sien devant la représentation nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation d'élus locaux alsaciens devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125142355.65oekyvn.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine d'élus locaux alsaciens, ceints de leur écharpe tricolore, ont manifesté mardi devant l'Assemblée nationale pour protester contre la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardenne, avant le vote par les députés de la réforme des régions. Ils ont déployé sur les grilles du Palais Bourbon le dessin d'une Alsacienne en colère avec le slogan "Touche pas à l'Alsace". Accompagnées d'Alsaciennes en costume, ils ont reçu la visite de députés UMP comme Eric Woerth, Henri Guaino ou David Douillet. Mercredi dernier, les députés UMP alsaciens avaient brièvement déployé dans l'enceinte de l'Assemblée nationale une banderole "Ne tuez pas l'Alsace". Les élus alsaciens rejettent la fusion de leur région avec Champagne-Ardenne et Lorraine au sein d'une carte de 13 nouvelles régions, pièce maitresse du projet de loi sur la délimitation des régions que devait voter l'Assemblée mardi en seconde lecture.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lepetit (PS) appelle une partie de la gauche à moins "débiner" l'action du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125133856.10y5l5vi.html</link>
   <description><![CDATA[Annick Lepetit, porte-parole des députés socialistes, a critiqué mardi ceux qui à gauche passent du temps à "débiner" l'action du gouvernement, en faisant allusion à Aurélie Filippetti au sujet de Florange. Vantant lors d'un point de presse "le volontarisme" de l'Etat, tant à Florange que pour d'autres sites en difficulté, la députée de Paris a déclaré "comprendre que les salariés ne perçoivent pas clairement le bénéfice de ce volontarisme", en raison du "décalage entre les décisions et la réalité souvent dure qui est vécue sur le terrain". "Mais j'ai la conviction qu'on l'apprécierait différemment si une partie de la gauche elle même passait plus de temps à valoriser sa propre action qu'à la débiner", a-t-elle ajouté. Qualifiant de "marque de respect", à l'égard des salariés d'Arcelor Mittal, la visite à Florange lundi de François Hollande, Annick Lepetit a affirmé que "les engagements ont été tenus" sur ce site. "L'Etat s'est battu sans relâche et c'est son volontarisme qui a sauvé Florange et sa région", a-t-elle dit. Plus généralement, selon elle, "en deux ans et demi, les interventions de l'Etat pour éviter des fermetures d'usines ont permis de sauver près de 40.000 emplois". L'ancienne ministre Aurélie Filippetti, élue de Moselle,a déclaré que l'affaire de Florange avait constitué "un tournant dans le quinquennat" et était significative d'une "crise de la parole politique" vdr/mat/nm ARCELORMITTAL]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 14:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls lance une mission pour faciliter le retour des Français de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125130221.f5visaj3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a chargé l'ex-ministre Hélène Conway-Mouret d'un rapport visant à faciliter les conditions du retour en France des Français de l'étranger, selon un décret paru mardi au Journal officiel. Dans sa lettre de mission signée du Premier ministre et datée de lundi, dont l'AFP a eu copie, la sénatrice socialiste, ministre déléguée des Français de l'étranger sous Jean-Marc Ayrault, se voit confier une "mission de diagnostic et de proposition" sur les difficultés que peuvent rencontrer les Français lors de leur retour au pays. Selon les estimations officielles, plus de 2 millions de Français vivent actuellement à l'étranger. "Il est de l'intérêt de la France d'encourager ces expériences (d'expatriation), mais aussi de veiller aux conditions du retour de nos compatriotes", souligne M. Valls. Or, "la question du retour de ces Français n'a jamais été véritablement traitée", estime le Premier ministre, évoquant un retour qui "peut se révéler difficile face à la multiplicité des démarches à entreprendre: réinstallation, logement, inscription scolaire, accès aux prestations sociales, information sur la fiscalité, sur la retraite, etc." Outre un état des lieux de la situation actuelle, le Premier ministre charge également Mme Conway-Mouret de "propositions visant à mieux informer nos compatriotes sur les dispositifs de retour et à simplifier les démarches auxquelles ils ont à procéder". Le rapport devra être rendu avant le 1er mai et Mme Conway-Mouret dépendra du secrétaire d'Etat chargé de la Réforme de l'Etat et de la simplification Thierry Mandon, lui-même directement sous l'égide de Manuel Valls à Matignon. Selon le rapport parlementaire de Luc Chatel (UMP) et Yann Galut (PS) sur "l'exil des forces vives de France", au 31 décembre 2013, 1.642.953 Français étaient inscrits au registre des Français établis hors de France. Soit environ 32.000 de plus que fin 2012 et 420.000 de plus que dix ans auparavant, soit une hausse de près de 35%. Environ la moitié d'entre eux vivent en Europe, 15% en Afrique, 19% en Amérique (dont 13% en Amérique du Nord), 8,4% au Proche et Moyen-Orient, 7,6% en Asie-Océanie. Par pays, la Suisse devance les Etats-Unis et le Royaume-Uni. Mais les auteurs estiment qu'en raison des lacunes des données consulaires, le nombre de Français à l'étranger dépasse les 2 millions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution sur la Palestine: les députés UMP oscillent désormais entre non participation et vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125125418.upzeqq6k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP oscillent désormais entre la non participation au vote sur la proposition de résolution socialiste sur la reconnaissance d'un Etat palestinien et le vote contre, a indiqué mardi leur chef de file, Christian Jacob. "On calera définitivement notre position mardi prochain en réunion de groupe, puisqu'il y aura un vote solennel. Aujourd'hui, nous sommes très majoritairement entre la non participation au vote et le vote contre", a expliqué l'élu de Seine-et-Marne lors d'une conférence de presse. Il y a une semaine, M. Jacob avait déclaré que les députés UMP envisageaient "à ce stade" de ne pas participer au vote et souhaitaient "d'abord poser le débat sur un problème de constitutionnalité" du texte et avoir une réponse du gouvernement. Sur le fond, le groupe UMP persiste à penser qu'on est "clairement dans le domaine réservé de l'exécutif et qu'entre une invitation (à la reconnaissance) et une injonction, la marche est limitée", de sorte que le vote d'une telle résolution "affaiblirait la voix de la France et la position de l'exécutif dans les négociations internationales". "Le président de la République est, comme sur d'autres sujets, incapable d'afficher clairement sa position. Pourquoi a-t-il besoin du groupe PS?", a lancé à nouveau le président du principal groupe d'opposition à l'Assemblée. Cet ancien ministre a également réitéré la critique d'une rupture de "la position constante de la ligne de la France depuis le début de la Vème République: la reconnaissance de la coexistence de deux Etats au terme d'un processus de paix clairement établi, dont nous sommes loin". "Renverser les choses ne va pas dans le bon sens et ne permettra pas d'aboutir plus rapidement", selon Outre le choix d'un vendredi matin pour mener à l'Assemblée un débat aussi important, M. Jacob a épinglé "la petite politique" des socialistes, qui "veulent à tout prix passer leur résolution avant" celles prévues par les communistes et les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat palestinien: le Front de gauche appelle le gouvernement à suivre "rapidement" le vote de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125122525.e4si9sak.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de gauche voteront "avec enthousiasme" le 2 décembre la proposition de résolution socialiste sur la reconnaissance de l'Etat palestinien et demandent au gouvernement de suivre "rapidement" ce vote. "La résolution que nous examinerons ayant été rédigée avec l'aval de Laurent Fabius, il serait inconcevable que le gouvernement n'aille pas au bout de cette démarche", a jugé le député François Asensi lors d'une conférence de presse mardi. "Nous mettons tous les espoirs pour qu'une décision gouvernementale soit prise rapidement", a renchéri le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée André Chassaigne. La proposition de résolution "invite le gouvernement français à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit" et juge que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". Favorable sur le principe à la reconnaissance de l'Etat palestinien, le gouvernement n'est pas lié par le vote de l'Assemblée et attend le moment qu'il jugera le plus opportun pour cette reconnaissance. La résolution sera débattue vendredi matin et fera l'objet d'un vote solennel le 2 décembre. Pour les députés communistes, la reconnaissance de la Palestine est un "combat historique", a rappelé M. Asensi, soulignant l'avoir demandée "à 24 reprises" dans l'hémicycle. "La reconnaissance de l'Etat de Palestine est une urgence compte-tenu de la situation explosive à Jérusalem, Gaza et dans les territoires occupés (...) Seul un message de fermeté peut inviter le gouvernement israélien à revenir autour de la table" des négociations, a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 13:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Areva: François Brottes n'exclut pas une nouvelle recapitalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125115356.xyk4p58t.html</link>
   <description><![CDATA[Une nouvelle recapitalisation d'Areva n'est pas à exclure, a estimé mardi le député socialiste François Brottes, alors que le groupe nucléaire public est confronté à de lourds problèmes financiers et opérationnels. Interrogé sur Europe 1 sur la possibilité d'une augmentation de capital du groupe détenu à près de 87% par l'Etat, François Brottes a répondu: "Par exemple, ça peut être une piste". "L'Etat est le principal actionnaire, le ministre de l'Economie (Emmanuel Macron) a dit qu'il prendrait ses responsabilités, on attend de comprendre ce qui s'est passé", a-t-il ajouté. Areva avait déjà procédé à une augmentation de capital de 900 millions d'euros en 2010, souscrite par l'Etat français pour un tiers et par le fonds souverain du Koweït pour le reste. Le directeur général délégué d'Areva, Philippe Knoche, sera auditionné mercredi par la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale, présidée par M. Brottes. Il remplace actuellement le président du directoire, Luc Oursel, parti pour maladie. "Areva va venir nous expliquer pourquoi on a un trou de 600 millions en un semestre", a encore dit le député, faisant allusion à la perte nette de 694 millions d'euros accusée par le groupe au premier semestre de l'exercice en cours. Le 20 novembre, Areva avait été relégué en catégorie spéculative par l'agence de notation américaine Standard and Poor's à la suite de la suspension par le groupe de ses objectifs pour 2015 et 2016 du fait du retard du chantier du réacteur EPR en Finlande et aux décalages dans le redémarrage de centrales nucléaires au Japon. Cette dégradation était venue rallonger la liste déjà longue de revers essuyés par le groupe qui voit également sa gouvernance chamboulée de fond en comble. Après le départ de Luc Oursel, l'Etat actionnaire a décidé de débarquer le président du conseil de surveillance, Pierre Blayau, et d'appeler à la rescousse l'ex-patron du constructeur automobile PSA Peugeot Citroën Philippe Varin pour prendre la tête du groupe avec des instances remaniées. mpa/mhc/cb/fm AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hammadi (PS) veut freiner les emprunts de partis à des banques étrangères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125114710.b4hz2ucd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Razzy Hammadi veut a minima freiner la possibilité pour les partis de souscrire des emprunts auprès de banques non européennes, après la révélation du prêt d'un établissement russe au FN. L'élu de Seine-Saint-Denis a annoncé mardi à l'AFP qu'il allait déposer la semaine prochaine un amendement lors de l'examen dans l'hémicycle du projet de loi de finances rectificative pour 2014, visant à "interdire les déductions fiscales pour les particuliers qui font des dons à un parti bénéficiant d'emprunts de banques hors zone euro". "Demain pour un parti politique représenté à l'Assemblée nationale, bénéficier d'emprunts de banques dont on connaît le lien avec le pouvoir politique dans le pays en question aura quelle influence sur la position souveraine des députés au Parlement?", interroge M. Hammadi. Ce membre de la commission des Finances va soumettre cet amendement à la signature de ses collègues socialistes. Au-delà, il souhaite que dès que possible ce mode de financement soit interdit. "L'emprunt du Front National, pour un montant de 9 millions d'euros auprès d'une banque russe, est choquant, inacceptable et ne peut rester sans conséquences du point de vue législatif", estime-t-il dans un communiqué. Il rappelle que déjà, selon le code électoral, aucun candidat lors d'une campagne "ne peut recevoir, directement ou indirectement, pour quelque dépense que ce soit, des contributions ou aides matérielles d'un Etat étranger ou d'une personne morale de droit étranger". La présidente du Front National, Marine Le Pen, a déclaré dimanche ne se sentir "aucune obligation" envers la banque russe à qui son parti a emprunté 9 millions d'euros, ajoutant que cet emprunt était "absolument légal".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 12:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête sur les forces de l'ordre: vote le 3 décembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125111840.g5b7ybae.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée se prononcera le 3 décembre sur la création d'une commission d'enquête sur le maintien de l'ordre face aux manifestations, demandée par les écologistes après la mort de Rémi Fraisse sur le barrage de Sivens, selon une source parlementaire. Pour être rejetée, cette création devrait faire l'objet d'un vote négatif des trois cinquièmes des membres de l'Assemblée. L'objet de la commission d'enquête ne peut pas porter sur les circonstances de la mort le 26 octobre de Rémi Fraisse, qui fait déjà l'objet d'une information judiciaire. Les écologistes proposent donc, selon la résolution qu'ils ont officiellement déposée mardi, "la création d'une commission d'enquête relative aux missions et modalités du maintien de l'ordre républicain, dans un contexte de respect des libertés publiques et du droit de manifestation". Chaque groupe politique a le droit de demander une commission d'enquête par session parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "Florange": une première application à 600 km du site sidérurgique (Brottes, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125100402.snhn0m5l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, François Brottes, l'un des artisans de la "loi Florange", a vanté lundi l'apport de ce texte, avec une première application à 600 km du site mosellan, où est revenu François Hollande. Une convention signée la semaine dernière à Limoges prévoit la cession de la boulangerie Panavi à Saint-Auvens (Haute-Vienne), propriété du groupe belge Vandemoortele, à Gelpat, entreprise de pâtisserie industrielle de Dordogne. Certains postes sont redéployés à Lyon par le vendeur, l'acquéreur reconvertit le site, reprend une quinzaine de salariés et s'engage à créer 50 emplois dans les cinq ans, a-t-il rappelé dans un communiqué. "C'est exactement l'objectif que nous visions avec la loi Florange: convertir les savoir-faire tout en assurant le maintien du site et des emplois, essentiels pour cette zone rurale", s'est félicité M. Brottes. Et de souligner, "alors que le président de la République est en Lorraine, que cette +loi Florange+ du 29 mars 2014, trouve ainsi sa première application, à 600 kilomètres de là". Si le Conseil constitutionnel a d'abord annulé les sanctions initialement prévues par les députés en cas de non recherche d'un repreneur par le groupe qui veut fermer un site, a concédé l'élu PS de l'Isère, de nouvelles sanctions ont été introduites dans la loi Hamon sur l'économie sociale et solidaire adoptée cet été. Si l'entreprise ne recherche pas un repreneur, si elle ne motive pas son refus d'une offre de reprise, elle s'expose à voir son plan social d'entreprise non validé et le juge peut annuler les licenciements ou attribuer les indemnités les plus élevées, auxquelles s'ajoutent des indemnités pour non-respect de la procédure, a-t-il rappelé. L'administration peut également demander le remboursement de toutes les aides publiques perçues sur le site. Mais "ces sanctions ne sont pas un objectif", a précisé le président de la commission des Affaires économiques, ajoutant que "le but de la loi, c'est de chercher et de trouver un repreneur" et de recréer des emplois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 11:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'en tient à une déduction forfaitaire accrue pour la seule garde d'enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124222926.eismws0f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'en est tenue lundi soir à un doublement de l'exonération sur les cotisations sociales payées par les particuliers employeurs limitée à certaines gardes d'enfants, suivant les préconisations du gouvernement. Les députés sont donc revenus à ce qu'ils avaient adopté en première lecture du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, et n'ont pas validé la formule adoptée par les sénateurs, qui avaient doublé cette exonération, de 0,75 euro à 1,50 euro de l'heure, sans limitation à certaines activités. La commission des Affaires sociales à l'Assemblée s'était pourtant prononcée jeudi dernier et encore lundi en début d'après-midi pour cette option-là. Mais les parlementaires de la majorité ont écouté dans l'hémicycle lundi soir les arguments du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, qui a fait valoir que doubler l'exonération pour les gardes d'enfants de 6 à 13 ans révolus, dans la limite de 40 heures par mois, "améliore les choses pour une catégorie et ne change rien pour les autres". "Le gouvernement ne souhaite pas aller au-delà à ce stade", a-t-il ajouté, chiffrant le coût de la mesure à 175 millions d'euros et indiquant qu'un travail pour un "meilleur ciblage" des aides était en cours, notamment en direction des personnes âgées. UMP et UDI ont dénoncé des "attaques contre les services à la personne" et dit leur crainte que le travail au noir se développe, alors que l'emploi à domicile est en recul. Mais les amendements de l'opposition ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 23:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme une taxation accrue de certaines retraites chapeaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124202048.qhl5p5uu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé lundi une hausse de la contribution additionnelle, à la charge des employeurs, sur les retraites chapeaux excédant 300.000 euros annuels. Le taux de cette contribution additionnelle doit passer de 30% à 45%, selon cet article du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 qui avait été introduit au Sénat par les centristes et que l'Assemblée a adopté dans les mêmes termes en nouvelle lecture. L'UMP a mis en garde contre cette hausse de taux qui, ajoutée aux autres prélèvements existants, revêtirait un caractère "confiscatoire" et pourrait être censurée par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement, qui avait utilisé ces arguments au Sénat et avait demandé le retrait de la mesure, ne s'est pas prononcé pour sa suppression à l'Assemblée. "Il s'agit d'un signal donné après l'annonce à nouveau, malgré la charte de bonne conduite dictée par le Medef, de retraites chapeaux exorbitantes et en attendant que le ministre de l'Economie propose un dispositif visant à moraliser ou réguler ce système de retraites chapeaux", a expliqué le rapporteur du projet de budget, Gérard Bapt (PS). Il a précisé que la hausse du taux de la contribution additionnelle sur les rentes dont le montant excède 8 fois le plafond annuel de la Sécurité sociale (300.384 euros pour 2014) visait la "dissuasion" du côté de l'employeur. Les députés ont, par contre, supprimé un article qui avait été ajouté au Sénat à l'initiative des centristes et visait à accroître la taxation des parachutes dorés, ces indemnités versées lors du départ de hauts dirigeants généralement. Le rapporteur a souligné que le niveau fixé au Sénat (5 fois le plafond de la Sécurité sociale) aurait pour conséquence d'assujettir des indemnités de départ telles que celles versées aux ex-salariés de Continental. Des députés UMP se sont également élevés contre cette disposition. Les parlementaires ont supprimé un autre article ajouté au Sénat qui entendait exonérer de cotisations les médecins en situation de cumul emploi-retraite et exerçant dans des zones sous-dotées médicalement. L'Assemblée, qui poursuivait les discussions dans la soirée, rétablissait l'essentiel de sa version du projet de loi de financement de la Sécu (PLFSS), après l'adoption par les sénateurs d'une version avec un milliard d'euros d'économies supplémentaires contre l'avis du gouvernement, et sans la modulation des allocations familiales programmée. Ce PLFSS doit permettre 9,6 milliards d'économies dans le champ social, soit près de la moitié des 21 milliards de coupes dans l'ensemble des dépenses publiques prévues pour l'an prochain. Au grand dam des écologistes et du Front de gauche, les députés n'ont pas proposé de nouveau d'étendre aux dirigeants majoritaires de S.A. et S.A.S. des cotisations sociales sur les dividendes, une disposition supprimée au Sénat à la demande du gouvernement. "Il faut retravailler afin de retrouver un dispositif qui permette de limiter l'optimisation" sans "pénaliser l'investissement et enfreindre la liberté d'entreprendre", a déclaré M. Bapt, qui était à l'origine de cette disposition. Aucun amendement n'a été déposé par ailleurs pour réintroduire une hausse des taxes sur les cigares et les cigarillos, mesure qui avait été introduite par les députés puis balayée par les sénateurs. Il faudrait "un alignement plus progressif sur les droits qui s'appliquent aux cigarettes, proposition que nous faisons au gouvernement", a lancé le rapporteur PS, alors que le projet de loi sera examiné au Sénat jeudi avant son probable retour lundi prochain à l'Assemblée, qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 21:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
