<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: la taxe d'habitation alourdie pour certaines résidences secondaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112161250.p69hbmgh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Projet de loi de finances rectificative pour 2014 présenté mercredi introduit une hausse de 20% de la taxe d'habitation dans les zones tendues, telles que Paris, sur les logements meublés qui ne sont pas une résidence principale. Cette majoration est proposée "dans les zones tendues et pour les collectivités qui le souhaitent" et son produit, estimé à 150 millions d'euros, sera versé au budget des communes, indique le ministère des Finances dans un dossier de presse. "La taxe est assise sur le montant de la taxe d'habitation, son taux est de 20% et elle est établie au nom de la personne qui dispose du logement, redevable de la taxe d'habitation, qu'il soit propriétaire ou locataire", précise le ministère des Finances. Un dégrèvement est prévu pour les personnes contraintes de disposer d'un deuxième logement proche de l'endroit où elles exercent leur activité professionnelle de même que pour "les personnes de condition modeste qui s'installent durablement dans une maison de retraite ou un établissement de soins de longue durée", précise le ministère. Il en sera de même pour "toute autre personne établissant qu'elle ne peut, pour une cause étrangère à sa volonté, affecter son logement à un usage d'habitation principale". Ces mesures "sont extrêmement ciblées et visent à remettre sur le marché des terrains constructibles ou des logements inoccupés dans des zones où le marché immobilier est donc le plus tendu", a assuré mercredi devant la commission des Finances de l'Assemblée nationale, le ministre des Finances, Michel Sapin. Il faisait allusion aussi à une autre mesure, consistant à "recentrer" la majoration de taxe foncière des terrains constructibles "sur les zones plus tendues". "Le principe est simple, la taxe va dans les caisses des communes, si elles n'en veulent pas il suffira d'un vote en conseil municipal pour que la taxe ne soit pas applicable dans la commune. L'Etat n'oblige donc personne", a ajouté M. Sapin au sujet de la majoration de la taxe d'habitation. "Dans les grandes villes, là où le prix de l'immobilier a flambé, que constate-t-on? C'est qu'il y a trop de logements sous-utilisés voire inoccupés alors même qu'on n'arrive plus à se loger à des prix décents", a déclaré M. Sapin, ajoutant qu'il pensait à Paris, "qui compte autant de résidences secondaires pas ou peu utilisées que de demandeurs de logements sociaux". Lors de l'audition des ministres des Finances et du Budget par la commission des Finances de l'Assemblée nationale, le député UDI de la Marne et secrétaire de cette commission, Charles de Courson, a émis des doutes sur l'efficacité de la mesure en termes de libérations de logements. "Est-ce que vous pensez un seul instant que cette mesure va permettre de mobiliser une partie du parc, puisque je rappelle que 20% cela représente parfois 300, 400, 500 euros? Est-ce que vous pensez que les gens, pour 300-400 euros, vont louer au moins temporairement leur appartement?" a-t-il demandé. Les communes concernées sont celles dans lesquelles a été instituée la taxe sur les logements vacants (non meublés).]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Carrez: pas de plainte de l'Assemblée pour violation du secret fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112154035.cdodl24t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale ne déposera pas plainte pour violation du secret fiscal après la mise en cause de Gilles Carrez (UMP), mais son président, Claude Bartolone (PS), s'est engagé à intervenir dans le but que cessent de telles violations, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Réuni mercredi, le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a considéré qu'un dépôt de plainte, demandé par le chef de file des députés UMP Christian Jacob, n'était pas possible. En revanche, M. Bartolone interviendra par courrier ou dans des échanges avec Bercy et de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique afin qu'il n'y ait plus de telles violations du secret fiscal, ont précisé ces sources parlementaires. M. Carrez, président UMP de la commission des Finances, risque un redressement fiscal en raison du non-paiement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), a révélé Mediapart le 25 octobre. Une information confirmée par le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne), qui a assuré de sa "bonne foi" et argué d'une "différence d'interprétation" de la législation sur l'application d'une réduction sur la valeur de sa maison, possédée avec sa femme via une société civile immobilière. Mais le fisc considère que cet abattement de 30% sur l'ISF pour résidence principale ne s'applique pas aux propriétés détenues en SCI. Selon Le Canard enchaîné, une soixantaine des 925 députés et sénateurs seraient en délicatesse avec le fisc, "du petit différend au gros redressement", et seraient soumis à une procédure de recoupement entre leurs déclarations de patrimoine et d'intérêts transmises à la Haute Autorité, et les impôts qu'ils règlent.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif 2014: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112153428.5hyok1ga.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au projet de loi de finances rectificative pour 2014, présenté mercredi en conseil des ministres et en commission des Finances de l'Assemblée: - Valérie Pécresse, députée et ancienne ministre UMP du Budget: "La stratégie du rabot généralisé des dépenses des ministères petit à petit touche à ses limites et à son terme. Il y a aujourd'hui des ministères qui ne peuvent plus payer leurs factures, à la Justice, à la Défense, ou dans les universités à partir de novembre, on cesse de payer les factures. Ce n'est donc plus un budget sincère mais un budget dans lequel on aligne des chiffres mais qui ne correspondent pas aux vraies dépenses des administrations. Il n'y a plus le choix: il faut faire des réformes de structure." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Olivier Carré, député UMP: "L'augmentation assez sensible du déficit budgétaire" est "une évolution préoccupante" liée à l'"évolution négative de dépenses de guichet comme l'AME ou l'hébergement d'urgence" mais aussi de la masse salariale "notamment de l'Education nationale". "La taxe sur les résidences secondaires, à laquelle notre groupe a déjà affiché son hostilité (...) que ce soit une recette de poche pour un certain nombre de communes, dont Paris, tout le monde a compris, mais qu'elle ait un effet global sur le logement, nous sommes dubitatifs." (en commission) - Charles de Courson, député UDI: "La taxe sur les résidences secondaires, est-ce que vous pensez un seul instant que cette mesure va permettre de mobiliser une partie du parc immobilier?" Plus largement, "fait-on payer aux ministères eux-mêmes les dérapages de dépenses par des annulations de crédits, notamment par la Défense alors que le chef d'état major nous a dit qu'il n'arrivait plus à faire fonctionner?" (en commission)]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exonération fiscale pour des compétitions sportives: interrogations de députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112151401.38r5cv0d.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes se sont interrogés sur l'exonération fiscale des sociétés organisatrices de compétitions sportives internationales en France, comme l'Euro-2016, lors de la présentation mercredi en commission du budget rectificatif 2014. "Dans les débats que l'on va avoir, il y aura les exonérations autour du championnat d'Europe de foot, la suppression de la PPE (Prime pour l'emploi), qui a suscité beaucoup de questions pour savoir par quoi elle sera remplacée, mais aussi les mesures gouvernementales positives pour renforcer la lutte contre la fraude à la TVA", a déclaré à l'AFP la rapporteure générale Valérie Rabault (PS). Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, auditionné par la commission des Finances avec le ministre des Finances, Michel Sapin, a souligné que l'engagement d'accorder un régime fiscal dérogatoire à l'UEFA pour organiser l'Euro-2016 en France avait fait l'objet de "courriers" de ses prédécesseurs en 2010 sous la précédente majorité. Il a présenté la disposition générale comme un moyen d'éviter de légiférer à chaque candidature à une compétition internationale. Il a concédé qu'il n'y avait "pas eu de précédent aussi général en France", hormis des exonérations partielles de primes de joueurs en 1988. "Prendre une mesure législative à caractère général pour l'avenir me pose problème", a déclaré Pascal Cherki, de l'aile gauche du PS. Son collègue Yann Galut a qualifié l'article 24 de "véritable scandale" et affirmé qu'il déposerait des amendements de suppression, plaidant pour la "révolte" des Etats face à un système d'"évasion fiscale" organisé. Trouvant "assez facile de monter sur ses grands chevaux", le chef de file des députés socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a distingué auprès de l'AFP deux sujets: "le respect de l'engagement de la France pris par nos prédécesseurs et la portée de l'article, exemption générale ou avantage ciblé". "Il serait bon que par rapport à ces organismes internationaux qui font du dumping fiscal, il y ait une règle européenne", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon devant le groupe UMP: Jouyet "va devoir s'expliquer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112144643.3zum2mn5.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a de nouveau assuré mercredi que le récit livré par Jean-Pierre Jouyet de leur déjeuner était "faux" et a estimé que le secrétaire général de l'Élysée allait "devoir s'expliquer". "Les propos qu'on me prête sont faux, j'ai saisi la justice et M. Jouyet va devoir s'expliquer", a déclaré l'ex-Premier ministre, devant le groupe UMP réuni à huis clos à l'Assemblée, selon des déclarations transmises à l'AFP par son entourage. M. Jouyet "a déjà changé deux fois de version: une pour dire que tout cela était faux et qu'il avait même trompé les journalistes. La seconde version pour dire exactement le contraire", a souligné le député de Paris. Pour M. Fillon, "tout cela sent l'imposture à plein nez". "Ce n'est pas ma parole contre la sienne, c'est la vérité contre le mensonge", a-t-il souligné. "Cette affaire en dit long sur l'abaissement du débat public", a déploré l'ancien Premier ministre. "Il suffit de déclarations mensongères pour frapper l'honneur d'un homme et mobiliser l'actualité pendant plusieurs jours", a-t-il regretté. "Cette affaire, loin de me déstabiliser, me renforce dans mon combat pour l'éthique politique qui faisait justement qu'en 30 ans d'action publique, je n'ai jamais été mêlé à aucune affaire", a redit M. Fillon, dans la tourmente depuis une semaine face aux révélations de deux journalistes du Monde.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution pour un Etat palestinien: vers un vote le 28 novembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112140839.glr5gsi3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devrait voter le 28 novembre sur la proposition de résolution socialiste invitant le gouvernement à reconnaître l'État palestinien, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. L'inscription de la proposition de la résolution à l'ordre du jour le vendredi 28 novembre a été décidée mercredi par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui regroupe notamment les chefs de file des groupes politiques autour de Claude Bartolone (PS). Mais cette date peut encore changer jusqu'à mardi prochain, où les députés PS se prononceront sur la proposition de résolution, qui n'a pas encore été déposée, lors de leur réunion de groupe. "Le 28, c'est un vendredi, où il n'y a pas une activité parlementaire intense. Ce n'est pas un bon jour si on veut qu'il y ait un peu de retentissement. Mais on n'a pas tellement d'autre créneau d'ici Noël", explique Michel Issindou, président du groupe d'amitié France-Palestine. Surtout la rédaction du texte ne fait pas encore totalement unanimité. Les députés PS les plus proches d'Israël, comme Armand Jung président du groupe d'amitié France-Israël, voudraient des formules sur la reconnaissance d'Israël par le Hamas ou la "condamnation des attentats actuels" en Israël, a indiqué ce dernier à l'AFP. Dans la version actuelle de la proposition de résolution, "l'Assemblée invite le gouvernement français à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit". Le texte reconnait "l'urgente nécessité d'aboutir à un règlement définitif du conflit permettant l'établissement d'un État démocratique et souverain de Palestine, vivant en paix et en sécurité avec Israël, sur la base des lignes de 1967, avec Jérusalem pour capitale de ces deux États, réciproquement reconnus". Le texte souligne que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". Selon une source parlementaire, il est probable qu'une petite partie du groupe socialiste ne votera pas au final la résolution. Le débat sur ce texte interviendra quelques jours avant le vote au Sénat, le 11 décembre, d'une résolution identique déposée par le groupe socialiste. Le vote de l'Assemblée ou du Sénat ne vaudrait pas reconnaissance par le gouvernement mais il serait forcément très symbolique après celui du Parlement britannique mi-octobre et alors que la chef de la diplomatie européenne, Federica Mogherini, ne cesse de plaider pour un Etat palestinien depuis son entrée en fonctions. Il y aura "à un moment - c'est une évidence - reconnaissance de l'Etat palestinien par la France", a déclaré samedi le ministre des Affaires étrangères, Laurent Fabius. "La question, c'est quand et comment? Car il faut que cette reconnaissance soit utile aux efforts pour sortir de l'impasse et contribuer à un règlement définitif du conflit", a-t-il ajouté. Quelque 134 pays dans le monde, dont la Suède le 30 octobre, ont reconnu la Palestine, selon l'Autorité palestinienne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Madame le président": la sanction contre le député UMP confirmée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112131004.esad61u7.html</link>
   <description><![CDATA[La sanction à l'égard du député UMP Julien Aubert, qui avait persisté à appeler "Madame le président" une présidente de séance, a été confirmée mercredi par la plus haute instance collégiale de l'Assemblée, a-t-on appris auprès de plusieurs de ses membres. Le député du Vaucluse a été auditionné par le bureau, qui réunit autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) les vice-présidents, les questeurs et secrétaires de l'Assemblée, représentant l'ensemble des groupes politiques. Les membres UMP du bureau ont voté contre le maintien de sa sanction, qui a été confirmée par 11 voix contre 6 et devient définitive. Un quart de son indemnité parlementaire lui est ainsi retiré pour un mois (soit 1.378 euros perdus). Début octobre, M. Aubert s'était fait rappeler à l'ordre dans l'hémicycle pour s'être obstiné à appeler la présidente de séance, Sandrine Mazetier (PS), "Mme le président" lors des débats sur le projet de loi sur la transition énergétique. Il avait affirmé ne faire que suivre "l'Académie française". 139 députés UMP avaient ensuite demandé à M. Bartolone de lever la sanction financière contre M. Aubert. Quelques jours plus tard, l'Académie française, gardienne de l'usage de la langue, avait rappelé avoir accueilli dans son dictionnaire plusieurs noms féminisés de métiers et de fonctions "pourvu qu'ils soient formés correctement et que leur emploi se soit imposé", faisant écho à cet incident à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 14:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe UMP, derrière Fillon, veut la démission de Jean-Pierre Jouyet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112115511.7m12g0nf.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée a soutenu mercredi matin François Fillon, dont "personne n'a mis en doute la parole" selon le sarkozyste Daniel Fasquelle, et réclamé la démission du secrétaire général de l'Elysée Jean-Pierre Jouyet. Cet ami du président de la République s'est contredit sur la teneur d'un déjeuner avec François Fillon le 24 juin, où l'ancien Premier ministre UMP lui aurait demandé d'intervenir pour accélérer une procédure judiciaire à l'encontre de Nicolas Sarkozy. Une version que M. Fillon a toujours récusée. Lors de la séance des questions au gouvernement mercredi après-midi, le président du groupe UMP Christian Jacob "demandera des explications" à Manuel Valls "en visant François Hollande" sur cette affaire, a indiqué M. Fasquelle aux journalistes après la réunion de groupe UMP à l'Assemblée. Cette réunion a été quasi exclusivement consacrée à l'affaire Fillon/Jouyet et "personne n'a mis en doute la parole de François Fillon" qui s'est exprimé pour défendre sa version des faits, selon M. Fasquelle. "Jean-Pierre Jouyet doit démissionner. C'est une affaire d'une exceptionnelle gravité, il y a eu une volonté de la part de François Hollande de déstabiliser l'UMP", a ajouté M. Fasquelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les données de l'Assemblée seront disponibles en "open data"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112110723.8gjhsf3q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va rendre disponibles ses données en format "open data", accessibles à tous sur Internet, dans un format librement exploitable et réutilisable sans restrictions techniques, juridiques ou financières, selon un communiqué de Claude Bartolone publié mercredi. Au terme de la montée en puissance du dispositif, plus de 800.000 documents seront accessibles en "open data" d'ici fin 2015, a-t-il annoncé. "Cette évolution technologique constitue une avancée démocratique majeure pour notre pays", a vanté le président socialiste de l'Assemblée, selon lequel "l'ouverture des données améliore la transparence de l'action parlementaire et favorise la participation des citoyens à la vie publique". Cette mesure s'inscrit dans le programme fixé en octobre par le locataire du "perchoir", qui a décidé de placer cette année parlementaire "sous le signe de la révolution numérique", avec notamment l'expérimentation d'une consultation des citoyens sur un projet de loi, à commencer par le futur texte sur la fin de vie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité pour les jihadistes français: vote le 4 décembre sur une proposition UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112105112.mcn7dwev.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le 4 décembre sur une proposition de loi UMP visant à déchoir de sa nationalité française "tout individu portant les armes contre les forces armées françaises et de police", a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Ce texte déposé en avril 2013 par le député Philippe Meunier a été inscrit à l'ordre du jour d'une journée consacrée aux propositions de lois du groupe UMP. "Tout Français qui aura été arrêté, surpris ou identifié, portant les armes ou se rendant complice par fourniture de moyens, contre les forces françaises ou leurs alliés à l'occasion d'une intervention de l'armée française ou des forces de police, est déchu de la nationalité française par décret pris après avis simple du Conseil d'État, sauf si la déchéance a pour résultat de le rendre apatride", stipule l'article unique de cette proposition de loi. Actuellement, la déchéance de nationalité n'est possible, pour certains crimes, que dans le cas de personnes ayant acquis la nationalité française depuis moins de dix ans. La proposition de loi vise, selon son exposé des motifs, les "individus, officiellement de nationalité française" qui "se sont engagés aux côtés de terroristes islamistes" et qui ont "combattu et combattent l'armée française". Le groupe UMP va aussi soumettre au vote de l'Assemblée, le 3 décembre, la création d'une commission d'enquête sur "la surveillance des filières et des individus jihadistes". Pour être adoptée, la proposition de loi sur la déchéance de nationalité devrait recueillir l'accord de la majorité de l'Assemblée. En revanche, la création de la commission d'enquête de l'Assemblée sera entérinée sauf si les trois cinquièmes des députés s'y opposent.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution pour un Etat palestinien: vote le 28 novembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112093738.ezvycc5w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le 28 novembre sur la proposition de résolution socialiste invitant le gouvernement à reconnaître l'État palestinien, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le débat sur ce texte, qui n'a pas encore été formellement déposé, interviendra quelques jours avant le vote au Sénat, le 11 décembre, d'une résolution communiste sur le même sujet. Dans une version provisoire de la proposition de résolution, "l'Assemblée invite le gouvernement français à faire de la reconnaissance de l'État de Palestine un instrument pour obtenir un règlement définitif du conflit". Le vote de l'Assemblée ou du Sénat ne vaudrait pas reconnaissance par le gouvernement mais il serait forcément très symbolique après celui du Parlement britannique mi-octobre et alors que la chef de la diplomatie européenne, Federica Mogherini, ne cesse de plaider pour un Etat palestinien depuis son entrée en fonctions. Il y aura "à un moment - c'est une évidence - reconnaissance de l'Etat palestinien par la France", a déclaré samedi le ministre des Affaires étrangères, Laurent Fabius. "La question, c'est quand et comment? Car il faut que cette reconnaissance soit utile aux efforts pour sortir de l'impasse et contribuer à un règlement définitif du conflit", a-t-il ajouté. L'inscription de la proposition de la résolution à l'ordre du jour le vendredi 28 novembre a été décidée mardi par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui regroupe notamment les chefs de file des groupes politiques autour de Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 10:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Bartolone expose sa vision de la "maison commune" à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141109185449.jkm68chk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a exposé dimanche sa vision de la "maison commune" et du rassemblement à gauche, soulignant que "l'élargissement (d'une majorité), ce n'est pas une inversion d'alliances". "La maison commune pour moi, c'est la rue de Solférino. D'abord rassembler les socialistes. La maison commune après pour moi, c'est la maison de la gauche: rassembler les socialistes, rassembler la gauche, rassembler les écologistes. Et après, s'il doit y avoir une discussion avec d'autres partis politiques qui se reconnaissent dans un projet...", a développé Claude Bartolone sur France 5. "L'élargissement (d'une majorité), ce n'est pas une inversion d'alliances", a insisté le président de l'Assemblée nationale en appelant de nouveau à "rassembler les socialistes, rassembler la gauche et les écologistes". "D'abord rassembler les socialistes, minoritaires ou majoritaires, les rassembler notamment au niveau du groupe socialiste à l'Assemblée. Ensuite rassembler la gauche et les écologistes, parce que c'est indispensable. Et après sur la base d'un projet clair et pas (sur) un débauchage individuel, s'il y en a quelques uns qui, à un moment donné, disent +je suis d'accord sur cette réforme avec vous+, je ne vais pas les repousser", a encore dit Claude Bartolone. Déclarant "regretter" les divisons à gauche, le responsable socialiste a espéré que "les socialistes, les communistes et les écologistes prendront conscience de l'impasse politique dans laquelle cette division nous envoie". Si une "partie de la droite" dit "+nous sommes en désaccord+" avec l'éventualité d'accords entre une autre "partie de la droite et le FN", "et +nous préférons le rassemblement avec la gauche+, je ne vais pas le rejeter", a dit encore Claude Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 19:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ville: François Pupponi (PS) nommé président de l'Anru</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141107160137.lz6r9b1x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire de Sarcelles (Val d'Oise), François Pupponi (PS), a été nommé président de l'Agence nationale pour la rénovation urbaine (Anru), aux termes d'un décret paru vendredi au Journal officiel. Il succède au sénateur et ancien ministre Michel Delebarre (PS) et devient le quatrième président de l'Anru depuis sa création en 2004. Son arrivée va précéder de peu celle, à la direction de l'Agence, de Nicolas Grivel, ancien directeur de cabinet du ministre du Travail François Rebsamen, dont la nomination a reçu mercredi le feu vert des commissions parlementaires compétentes. A travers le Programme national de rénovation urbaine (12,35 milliards d'euros en provenance de l'Anru et de ses partenaires, qui génèrent 45 milliards d'euros de travaux) et le Programme "Quartiers Anciens", l'Anru intervient notamment sur les logements, les espaces publics, les équipements scolaires, les crèches, les commerces, l'activité économique. François Pupponi, 52 ans, est membre de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale et rapporteur pour avis, depuis 2012, des crédits budgétaires " Ville " dans le cadre des lois de finances. Il était aussi le rapporteur du projet de loi de programmation pour la ville et la cohésion urbaine, adopté par le Parlement en février dernier.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 17:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Survol de drones: un office parlementaire se saisit de la question</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141107152551.bjvdz6fg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Jean-Yves Le Déaut, président de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST), demande vendredi de "faire cesser" les "désordres" que constituent les survols de centrales nucléaires par des drones, annonçant que l'office se saisissait de la question. Dix-huit vols de drones ont été signalés au-dessus ou aux abords de centrales depuis début octobre sans que les responsables du phénomène aient pu être clairement identifiés. Selon le député de Meurthe-et-Moselle, "ces actions et leurs auteurs sont irresponsables. Ils veulent sans doute accréditer l'idée selon laquelle, puisque la sécurité n'est pas assurée, les centrales ne sont pas sûres". "Cet amalgame est dangereux car en entretenant la confusion entre survol de drones et menaces nouvelles, ils décrédibilisent dans l'opinion ce que la France a construit pendant 15 ans: un système fiable de contrôle de la sûreté nucléaire et de la radioprotection", assure-t-il dans un communiqué. "En banalisant ces atteintes à la loi, ils donnent à certains l'idée de jouer aux apprentis pilotes de drones comme d'autres sont devenus des adeptes des cyber-attaques" mais "le nucléaire n'est pas un jeu vidéo que l'on mettrait en scène", considère M. Le Déaut, pour qui "il devient urgent de faire cesser ces désordres". L'OPECST "va organiser fin novembre une audition publique sur l'évaluation des menaces dues à ces survols, sur les moyens d'y faire face, sur la réglementation de l'utilisation des drones et sur la coordination des acteurs en matière de sécurité et de sûreté nucléaire", indique son président.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilisation du Medef: "jérémiades" de "rentiers rabougris", pour les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141107144037.l8jdg219.html</link>
   <description><![CDATA[La semaine de mobilisation des chefs d'entreprise à partir du 1er décembre est "le monde à l'envers", ont considéré vendredi les porte-parole des députés socialistes, voyant dans cet appel du Medef Des "jérémiades" de "rentiers rabougris". "Les contreparties que nous attendons du Medef au pacte de responsabilité ne sont pas des jérémiades mais des emplois", ont écrit Annick Lepetit et Hugues Fourage dans un communiqué. Selon eux, "alors que la nation déploie un effort sans précédent en faveur de la compétitivité des entreprises, son appel à une semaine revendicative est le monde à l'envers". Les patrons veulent exprimer leur "ras-le-bol" face aux difficultés économiques qu'ils rencontrent, aux nouvelles taxes et à une complexité administrative accrue, a indiqué vendredi le vice-président du Medef, Geoffroy Roux de Bézieux. Mais aux yeux de Mme Lepetit et M. Fourage, "à jouer sans cesse la même complainte, le Medef voudrait imprimer dans l'esprit des Français l'idée selon laquelle les entreprises sont les grandes oubliées de notre politique et que tous les efforts en leur faveur sont sous-dimensionnés", ce qui est "faux". "40 milliards d'euros pour alléger les charges, le choc de simplification, c'est du jamais vu. Grâce à cette politique, le coût du travail est devenu inférieur en France qu'en Allemagne", disent-ils. "Là où l'on attend un esprit de conquête, des investisseurs audacieux, MM. Gattaz et Roux de Bézieux donnent le spectacle de rentiers rabougris", estiment les élus de Paris et de Vendée, pour qui "la France se réforme, les Français se réforment, la seule organisation qui ne se réforme jamais, c'est le Medef".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
