<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 21:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Agenda Assemblée du 3 au 9 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170630190048.nvyvwskf.html</link>
   <description><![CDATA[Agenda de l'Assemblée pour la semaine du 3 au 9 juillet Mardi 4 juillet Séance: - 15H00: ouverture de la session extraordinaire. Déclaration de politique générale du gouvernement suivie d'un vote sur cette déclaration Commissions - Affaires sociales: 21H00 - Audition de Mme Muriel Pénicaud, ministre du Travail, sur le projet de loi d'habilitation à prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social Mercredi 5 juillet Séance: - 15H00: Questions au gouvernement Commissions: - Finances - 09H30 - audition de M. Didier Migaud, Premier président de la Cour des comptes, sur le rapport relatif à la situation et aux perspectives des finances publiques - Affaires sociales: 09H30: Audition des organisations représentatives des salariés (CFDT, CGT, CGT-FO, CFE-CGC, CFTC) sur le projet de loi d'habilitation à prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social 11H00: Audition des organisations représentatives des employeurs (MEDEF, CPME, U2P) sur le projet de loi d'habilitation 16H15 et 21H30 : Examen des articles du projet de loi d'habilitation - Lois A 10h: examen du projet de loi prorogeant l'application de la loi 55-385 du 3 avril 1955 relative à l'état d'urgence. - Affaires culturelles et de l'éducation A 16H30: Audition de Jean-Michel Blanquer, ministre de l'Éducation nationale. Jeudi 6 juillet Séance: - 09H00 (et 15H et 21H30): projet de loi de prolongation de l'état d'urgence Commissions: - Affaires sociales: à 9H30, 14H30 et 21H30 : Suite de l'examen des articles du projet de loi d'habilitation à prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social - Défense: à 11H15, audition de Mme Florence Parly, ministre des Armées. Vendredi 7 juillet : Commissions - Affaires sociales: A 09H30 (éventuellement): Suite de l'examen des articles du projet de loi d'habilitation à prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les lobbyistes doivent s'inscrire à partir de lundi sur un nouveau registre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170630124812.px9mmez2.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants d'intérêts doivent s'inscrire à partir de lundi sur un nouveau registre pour rencontrer ceux qui participent à la décision publique et la fabrication de la loi. Prévu par la loi Sapin II anti-corruption de décembre 2016, ce répertoire est tenu par la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Les représentants d'intérêts (mais aussi le cas échéant entreprises, ONG, associations) doivent s'inscrire à ce répertoire numérique pour rencontrer les ministres et leur cabinet, les parlementaires et leurs collaborateurs, certains hauts fonctionnaires et élus locaux. Le président de la République n'est pas concerné, à la différence de son entourage. Ce n'est que fin juillet que les premières inscriptions seront rendues publiques et que le répertoire pourra être consulté, selon un communiqué de la HATVP, instance indépendante présidée par l'ancien haut magistrat Jean-Louis Nadal. Les représentants d'intérêts pourront s'inscrire jusqu'au 31 décembre 2017 et les premiers rapports sur leurs activités du second semestre 2017 (noms des clients, dépenses et chiffres d'affaires) seront rendus publics début 2018. Les sanctions prévues par la loi en cas de manquement, jusqu'à un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende, entreront en vigueur progressivement. Lors de la publication mi-mai du décret d'application de la loi, qu'elle jugeait "en-deçà des attentes", l'ONG Transparency avait demandé à Emmanuel Macron de renforcer ce registre. Les représentants d'intérêts n'auront pas l'obligation de dévoiler l'identité des personnes rencontrées et "n'auront pas à rendre publiques les positions défendues", avait déploré notamment l'association de lutte contre la corruption. A l'inverse, les associations professionnelles de lobbying AFCL et ARPP avaient dépeint le dispositif prévu comme "l'un des plus stricts au monde".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: le discours de Macron sera suivi d'interventions des groupes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170630111909.i9z09fhz.html</link>
   <description><![CDATA[Le discours lundi d'Emmanuel Macron devant l'Assemblée et le Sénat réunis en Congrès à Versailles, à partir de 15H00, sera suivi d'interventions des groupes politiques, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Comme le prévoit la Constitution, ce débat, sans vote, se fera après le départ du chef de l'Etat de la salle du Congrès et après une suspension de séance. Un orateur de chaque groupe politique des deux assemblées pourra prendre la parole, durant 10 minutes, selon l'ordre d'importance numérique décroissant des groupes (République en marche de l'Assemblée, LR du Sénat etc). Ce débat, de droit lorsqu'il est demandé par le président d'un groupe, a été décidé, selon cette source, de façon assez consensuelle et le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (REM), s'en est entretenu avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR). Le président de l'Assemblée préside le Congrès. Les députés du groupe La France insoumise, ainsi que l'ensemble des parlementaires communistes -députés et sénateurs- ont prévu de boycotter le Congrès convoqué par Emmanuel Macron, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre. Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a dénoncé un "franchissement de seuil dans la dimension pharaonique de la monarchie présidentielle", voyant dans le discours attendu une "réunion qui n'a aucun objectif autre que d'entendre le président (...) alors que lui n'écoutera personne".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lot: Maurel (REM) dépose un recours contre le député Aurélien Pradié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629182407.5m5nuvjh.html</link>
   <description><![CDATA[Sébastien Maurel (REM), battu au second tour des élections législatives dans la première circonscription du Lot par Aurélien Pradié (LR), a annoncé jeudi avoir déposé un recours après avoir constaté de "nombreuses irrégularités". M. Pradié a été élu avec 16.358 voix (51,32%) face à M. Maurel qui a obtenu 15.516 suffrages (48,68%). "Dans 70% des 100 communes que j'ai vérifiées, j'ai constaté de nombreuses irrégularités, dont 400 enveloppes vides signées", a expliqué M. Maurel, lequel a déposé mercredi son recours devant le Conseil constitutionnel. Il a précisé avoir ajouté jeudi un avenant. La circonscription compte 167 communes. A 31 ans, M. Pradié est entré au Palais-Bourbon contre toute attente. Il l'a emporté le 18 juin après avoir rattrapé les quatre points de retard qu'il avait à l'issue de premier tour. "J'avais d'abord entrepris cette démarche parce que j'étais favori. Et je voulais comprendre. C'est en allant à la préfecture que j'ai découvert les irrégularités", a affirmé M. Maurel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés France insoumise et les parlementaires communistes n'iront pas au Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629165456.duiaj18g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe La France insoumise à l'Assemblée nationale ainsi que l'ensemble des parlementaires communistes -députés et sénateurs- n'iront pas au Congrès convoqué par Emmanuel Macron à Versailles lundi, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre, a-t-on appris jeudi de sources parlementaires. "La violence que nous avons subie ne peut pas rester sans réplique, nous la retournons contre ceux qui nous la font subir (...) nous nous rebellons et nous n'irons pas" à Versailles, a déclaré le chef de file de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon, lors d'un point de presse au Palais Bourbon. "Ce sera sans nous", écrivent aussi les députés et les sénateurs communistes dans un communiqué. "Nous n'irons pas à Versailles adouber le monarque présidentiel" et "valider le court-circuit du travail de l'Assemblée, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre et du vote de confiance au gouvernement -ou de défiance ?- qui doit s'ensuivre", ajoutent-ils. Le groupe LFI et les parlementaires communistes rejoignent la décision de deux députés UDI, Jean-Christophe Lagarde et Philippe Vigier, qui avaient annoncé dès mercredi qu'ils n'iraient pas à la réunion de l'Assemblée et du Sénat en Congrès pour écouter le chef de l'État. M. Mélenchon a dénoncé un "franchissement de seuil dans la dimension pharaonique de la monarchie présidentielle telle qu'elle avait été mise en scène le soir de la Pyramide du Louvre", le 7 mai dernier le soir de la victoire de M. Macron, qualifiant le discours du chef de l'Etat lundi devant le Congrès de "réunion qui n'a aucun objectif autre que d'entendre le président (...) alors que lui n'écoutera personne". "Alors même qu'il n'y a aucune conséquence à cette rencontre, nous ne sommes pas dupes", a lancé le député des Bouches-du-Rhône, qui a indiqué, à la suite d'une réunion du groupe LFI jeudi, que celui-ci "envisageait" de se "regrouper, de donner à voir quelque chose" au même moment que le Congrès lundi. "Si c'était le cas, nous irions sur la place de la République pour faire notre déclaration devant le peuple", ce qui serait selon lui un "symbole plus fort" que celui du discours devant le Congrès à Versailles. Et d'ajouter au sujet de M. Macron: "Le message essentiel que nous retenons, c'est qu'il parle avant son collaborateur - le Premier ministre - qui viendra nous tenir le même discours le lendemain." Cela prouve selon M. Mélenchon "la prééminence absolue du président de la République". Pour les parlementaires communistes, ce congrès "n'est pas respectueux de l'Assemblée nouvellement élue et un mauvais présage sur le rôle dévolu aux députés et au sénateurs dans cette législature qui s'ouvre". "Il y a une volonté de soumettre le Parlement que nous n'acceptons pas", affirment-ils, ajoutant qu'"on le mesure déjà avec la volonté du recours aux ordonnances et le projet de loi d'habilitation en préparation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation de la vie publique: au menu du Sénat le 10 juillet, de l'Assemblée le 24 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629162746.l0nr8lx0.html</link>
   <description><![CDATA[Les projets de loi de moralisation de la vie publique, actuellement sur le bureau du Sénat, seront examinés par le Sénat à partir du 10 juillet et à l'Assemblée nationale à partir du 24, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. En première lecture, le projet de loi ordinaire et le projet de loi organique "rétablissant la confiance dans l'action publique" seront examinés jusqu'au 13 juillet au Sénat, puis jusqu'au 27 à l'Assemblée. La première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et les présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, également porte-parole du gouvernement, a fixé les dates d'examen à l'Assemblée. Au Sénat, la commission des lois a rendu publiques ces dates. Les textes issus de la commission mixte paritaire qui sera ensuite chargée éventuellement de trouver une version commune aux deux chambres seront soumis au Sénat le 2 août. Le gouvernement souhaite que ces projets de loi soient adoptés définitivement avant la suspension des travaux du Parlement au mois d'août. Le volet constitutionnel de la réforme sera lui présenté à l'automne. C'est la garde des Sceaux Nicole Belloubet qui défendra ces textes. Son prédécesseur François Bayrou (MoDem) les a préparés, avant de quitter la place Vendôme au bout d'un mois seulement, emporté par l'enquête judiciaire sur des soupçons d'emplois fictifs qui secoue son parti.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prolongation de l'état d'urgence à l'Assemblée le 6 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629160043.ljb9679w.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi prolongeant pour la sixième fois le régime d'état d'urgence post-attentats sera le 6 juillet au menu de l'Assemblée nationale, après son examen par le Sénat le 4, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Ainsi en a décidé la première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. De son côté, le programme de la commission des lois fait état de l'examen du texte en séance au Sénat le mardi 4 juillet après-midi. Régime d'exception mis en place au soir des attentats du 13 novembre 2015, l'état d'urgence est prévu actuellement pour être appliqué jusqu'au 15 juillet, et le gouvernement souhaite une dernière fois le prolonger jusqu'au 1er novembre. Un projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme" doit permettre de pérenniser certaines mesures exceptionnelles de l'état d'urgence en les inscrivant dans le droit commun. Le Sénat examinera ce texte controversé dès cette session extraordinaire de juillet-août.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallaud (Nouvelle Gauche) défend la réforme des rythmes scolaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629150911.c4lflqdl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député des Landes Nouvelle Gauche Boris Vallaud, mari de l'ancienne ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem, a pris jeudi la défense de la réforme des rythmes scolaires, tout en jugeant possible une "évaluation". Dans un communiqué conjoint avec l'ex-ministre des Outre-mer et députée de la Réunion Ericka Bareigts, ces deux nouveaux porte-parole du groupe Nouvelle Gauche (ex-PS) dénoncent le décret paru mercredi autorisant le retour à la semaine de quatre jours d'école, "une copie bâclée qui méconnaît l'intérêt de l'enfant et va provoquer de graves problèmes d'organisation pour la prochaine rentrée". "Ce griboullis de réforme n'a aucun sens et doit être reporté. Nous sommes conscients que la réforme de la semaine de quatre jours et demi (initiée par Vincent Peillon en 2013, nldr) peut être améliorée et c'est dans cet esprit que nous proposons que l'Assemblée nationale constitue une mission d'évaluation afin d'apporter les modifications nécessaires pour la rentrée 2018", ajoutent Mme Bareigts et M. Vallaud, dont c'est le premier mandat électif et qui était auparavant secrétaire général adjoint de l'Elysée. Le décret signé par le Premier ministre Edouard Philippe et le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer permet "d'autoriser des adaptations à l'organisation de la semaine scolaire ayant pour effet de répartir les heures d'enseignement hebdomadaires sur huit demi-journées réparties sur quatre jours", sans modifier le temps scolaire sur l'année ou sur la semaine. Cela constitue le troisième changement de rythmes pour les écoliers en neuf ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés de La France insoumise n'iront pas au Congrès lundi à Versailles (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629142330.ludg9dxn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe La France insoumise à l'Assemblée nationale n'iront pas au Congrès convoqué par Emmanuel Macron à Versailles lundi, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre, a annoncé jeudi leur président, Jean-Luc Mélenchon. "La violence que nous avons subie ne peut pas rester sans réplique, nous la retournons contre ceux qui nous la font subir (...) nous nous rebellons et nous n'irons pas" à Versailles, a déclaré le chef de file de La France insoumise, lors d'un point de presse au Palais Bourbon. Le groupe LFI rejoint la décision de deux députés UDI, Jean-Christophe Lagarde et Philippe Vigier, qui avaient annoncé dès mercredi qu'ils n'iraient pas à la réunion de l'Assemblée et du Sénat en Congrès pour écouter le chef de l'État. M. Mélenchon a dénoncé un "franchissement de seuil dans la dimension pharaonique de la monarchie présidentielle telle qu'elle avait été mise en scène le soir de la Pyramide du Louvre", le 7 mai dernier, qualifiant le discours de M. Macron lundi devant le Congrès de "réunion qui n'a aucun objectif autre que d'entendre le président (...) alors que lui n'écoutera personne". "Alors même qu'il n'y a aucune conséquence à cette rencontre, nous ne sommes pas dupes", a lancé le député des Bouches-du-Rhône, qui a indiqué, à la suite d'une réunion du groupe LFI jeudi, que celui-ci "envisageait" de se "regrouper, de donner à voir quelque chose" au même moment que le Congrès lundi. "Si c'était le cas, nous irions sur la place de la République pour faire notre déclaration devant le peuple", ce qui serait selon lui un "symbole plus fort" que celui du discours devant le Congrès à Versailles. Et d'ajouter au sujet de M. Macron: "Le message essentiel que nous retenons, c'est qu'il parle avant son collaborateur - le Premier ministre - qui viendra nous tenir le même discours le lendemain." Cela prouve selon M. Mélenchon "la prééminence absolue du président de la République".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Eric Woerth (LR) élu président de la commission des Finances (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629141730.7cnqwptc.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, député LR de l'Oise et ancien ministre du Budget, a été élu jeudi président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, au troisième tour de scrutin, selon plusieurs députés. Pour ce vote à huis clos, auquel les députés REM et MoDem n'ont pas participé sachant que cette présidence revient traditionnellement à l'opposition, trois tours ont été nécessaires pour départager les candidats. M. Woerth l'a finalement emporté, à la majorité relative, avec 13 voix contre 7 pour Charles de Courson (UDI, groupe "constructifs") et 6 pour Valérie Rabault (Nouvelle Gauche, ex-PS). Présent au premier tour, Eric Coquerel (La France Insoumise) a retiré sa candidature ensuite. Réélu pour un quatrième mandat de député de la 4e circonscription de l'Oise face à une candidate REM, M. Woerth, 61 ans, a été ministre du Budget de 2007 à 2010, puis du Travail en 2010. Il avait dû quelques mois après quitter le gouvernement en raison de sa mise en cause dans l'affaire Liliane Bettencourt, avant d'être finalement relaxé en mai 2015. Longtemps trésorier de l'UMP, il avait été chargé du projet LR lorsque Nicolas Sarkozy avait repris le parti, ainsi que du projet pour la campagne présidentielle de François Fillon. M. Woerth avait été choisi par le groupe LR mercredi pour la présidence de la commission des Finances, aux dépens du sortant Gilles Carrez. "Il y a, traditionnellement, la commission des Finances avec un président au premier groupe d'opposition", avait noté il y a huit jours le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, ayant "le sentiment que ce sera un représentant des Républicains +canal historique+". Mais son élection jeudi n'était pas acquise, notamment après le psychodrame dans la nuit autour du choix comme questeur de "l'opposition" de Thierry Solère, un "constructif" LR, et non d'Eric Ciotti, un LR historique. Sur fond de bataille autour de la répartition de postes clefs, le chef de file des députés LR Christian Jacob en a appelé mercredi dans la soirée par courrier au nouveau président de l'Assemblée François de Rugy pour que les élus de la majorité REM n'interfèrent pas dans le choix du président de la commission des Finances. Et si le président sortant de la commission, Gilles Carrez, plus consensuel, avait été choisi comme candidat par le groupe LR, "Charles de Courson et Valérie Rabault n'y seraient pas allés", selon une source parlementaire. La France insoumise, qui a présenté Eric Coquerel comme candidat, revendiquait aussi la présidence de cette commission. Elle se considère "seul groupe" d'opposition, a déclaré mardi son président Jean-Luc Mélenchon, selon lequel son groupe sera "sans doute" le seul dont "tous les membres voteront contre la confiance au gouvernement" d'Edouard Philippe. Le rapporteur général du budget sera finalement Jean-Noël Giraud, 57 ans, membre du groupe REM issu des radicaux de gauche, seul candidat jeudi, de source parlementaire. Pour ce poste charnière stratégique entre la majorité et le gouvernement, le groupe La République en marche avait initialement élu en interne mercredi Laurent Saint-Martin, novice à l'Assemblée de 32 ans, selon un communiqué du parti. La commission des Finances aura comme vice-présidents Jean-Noël Barrot MoDem), Laurent Saint-Martin et Emilie Cariou (REM), ainsi que Charles de Courson, élu au second tour, sachant que les députés REM n'ont pas pris part au vote.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès à Versailles: le PCF appelle à un rassemblement de protestation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629140531.4loulngi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti communiste a appelé jeudi à un "rassemblement" lundi à Versailles contre "la dérive monarchique" que représente selon lui la réunion du Parlement en Congrès par Emmanuel Macron. "Le tiers Etat se donnera rendez-vous à Versailles pour protester contre le coup de force institutionnel d'Emmanuel Macron", a annoncé le PCF dans un communiqué. "On appelle toutes les forces politiques à se rassembler à 14h00 devant la mairie de Versailles, au niveau de la rue des Etats-Généraux, symboliquement, pour protester contre la tenue du Congrès", a-t-il précisé. Les députés et sénateurs communistes doivent encore se réunir pour décider s'ils assisteront à ce discours. Les députés de La France insoumise ont de leur côté annoncé jeudi qu'ils ne seraient pas présents à Versailles. Le président de la République s'exprimera lundi devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, soit la veille du discours de politique générale prononcé par son Premier ministre Edouard Philippe, une première depuis la réforme de la Constitution de 2008. M. Macron avait annoncé pendant sa campagne qu'il comptait s'adresser au Congrès tous les ans. Il a en revanche renoncé au traditionnel entretien avec la presse du 14 juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation de la vie publique: au menu de l'Assemblée le 24 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629134952.aumz419b.html</link>
   <description><![CDATA[Les projets de loi de moralisation de la vie publique, actuellement sur le bureau du Sénat, seront examinés par l'Assemblée nationale à partir du 24 juillet, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. En première lecture, le projet de loi ordinaire et le projet de loi organique "rétablissant la confiance dans l'action publique" seront au menu des séances jusqu'au 27 juillet compris. Ainsi en a décidé la première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et les présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, également porte-parole du gouvernement. Le gouvernement souhaite que notamment ces projets de loi soient adoptés définitivement avant la suspension des travaux du Parlement au mois d'août. Le volet constitutionnel de la réforme sera lui présenté à l'automne. C'est la garde des Sceaux Nicole Belloubet qui défendra ces textes. Son prédécesseur François Bayrou (MoDem) les a préparés, avant de quitter la place Vendôme au bout d'un mois seulement, emporté par l'enquête judiciaire sur des soupçons d'emplois fictifs qui secoue son parti.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Habilitation pour les ordonnances sur le code du travail: à l'Assemblée dès le 10 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629131946.596wyfdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera dès le 10 juillet le projet de loi d'habilitation du gouvernement à réformer par ordonnances le Code du travail, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. L'examen en première lecture dans l'hémicycle de ce texte d'habilitation est programmé du lundi 10 au jeudi 13 juillet, avec une éventuelle prolongation des débats le lundi 17 juillet. La date du vote sur l'ensemble du projet de loi n'a pas encore été fixée. Ainsi en a décidé la première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et les présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, également porte-parole du gouvernement. Le texte d'habilitation, qui a été présenté mercredi en Conseil des ministres, fera ensuite la navette avec le Sénat. Il doit être adopté définitivement durant cette session extraordinaire d'été. Jusqu'alors, le gouvernement avait annoncé un examen au Parlement du 24 au 28 juillet. Les partenaires sociaux "auront la primeur", fin août, des ordonnances elles-mêmes, a assuré la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Elles doivent être adoptées en Conseil des ministres d'ici le 20 septembre et leur ratification sera ensuite soumise au Parlement. Modification des domaines de négociation réservés à la branche professionnelle et à l'entreprise, fusion des instances représentatives du personnel, barème obligatoire des dommages et intérêts pour licenciement abusif... la réforme, controversée, couvre plusieurs engagements du candidat Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premières questions au gouvernement Philippe mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629125703.40y0fd7r.html</link>
   <description><![CDATA[La première séance des questions au gouvernement d'Édouard Philippe aura lieu mercredi à l'Assemblée nationale, au lendemain de son discours de politique générale et du vote de confiance, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Il y aura, comme c'est le cas habituellement, une séance de ces questions au gouvernement par semaine, le mercredi, durant la session extraordinaire, qui débute mardi prochain. Ainsi en a décidé la première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et les présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, également porte-parole du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Election du bureau de l'Assemblée: l'UDI va "déposer un recours" devant le Conseil constitutionnel (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629123335.xanmgysx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI et député de Seine-Saint-Denis, Jean-Christophe Lagarde, a annoncé jeudi le dépôt d'un recours devant le Conseil constitutionnel "pour contester l'élection des vice-présidents" de l'Assemblée nationale, tous représentants de la majorité. "L'UDI va déposer un recours devant le Conseil constitutionnel pour contester l'élection des vice-présidents", qui a abouti mercredi soir à la désignation à ces postes clefs de cinq députés de la République en marche et un MoDem, a indiqué M. Lagarde. Selon le dirigeant centriste, pour qui "l'UDI se retrouve spoliée", alors qu'un élu de son parti, Yves Jégo, était pressenti pour une vice-présidence notamment, le Conseil est le "garant de l'application du règlement de l'Assemblée". De son côté, M. Jégo a expliqué à l'AFP que les élus allaient "interroger le Conseil constitutionnel pour savoir s'il est compétent parce qu'il n'y a jamais eu" de tel recours. Et ce tout en faisant "travailler des juristes pour déposer un recours formel". Cet avocat de profession a précisé que la démarche émanait du groupe "constructif LR-UDI-indépendant". Pour ce député de Seine-et-Marne, le règlement de l'Assemblée "dit très clairement que, s'il y a autant de candidats que de postes, les candidats sont affichés à l'entrée de l'hémicycle et sont nommés". En ouvrant la séance mercredi, le président de l'Assemblée François de Rugy a seulement constaté avoir quatre candidats pour trois postes de questeurs et donc procédé à un vote pour ces postes. "Le vote des questeurs ayant été acquis puisqu'il y a eu trois élus, le bureau était constitué de fait", affirme M. Jégo, pour qui le président "ne pouvait pas procéder à un nouveau scrutin", pointant "une illégalité manifeste". "S'il s'avère qu'au bout d'une procédure, ces six vice-présidents ne sont pas légalement élus, ça remet en cause juridiquement toutes les décisions qui seraient prises par le bureau", a-t-il mis en garde. Il a aussi observé que l'élection comme questeur du "constructif" Thierry Solère, "un choix personnel" qui "n'a pas été validé par notre groupe", avait "ouvert un débat juridique" et entraîné le président de l'Assemblée "vers des errements". Concernant l'avenir dudit groupe, M. Jégo a jugé que "tout est possible" quant à une éventuelle scission, M. Lagarde affirmant de son côté qu'"il y a débat", tandis que l'UDI Philippe Vigier a indiqué que les élus étaient "sur des plaques tectoniques qui bougent".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
