<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'audit des finances du groupe UMP ne portera pas sur la période Copé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624122556.2rlwqwwv.html</link>
   <description><![CDATA[L'audit sur les comptes du groupe UMP annoncé par son chef de file Christian Jacob ne portera pas sur la période pendant laquelle Jean-François Copé en était le président (2007-2010) et dont la gestion a été mise en cause. "J'ai demandé que l'audit soit fait sur la période où j'étais en responsabilité", a déclaré M. Jacob lors d'un point de presse. "J'assume ma responsabilité du 30 novembre 2010 à aujourd'hui", a-t-il ajouté, refusant de répondre aux questions sur la période précédente. M. Jacob a précisé que le montant de la réserve du groupe s'élevait à "6 millions d'euros" lorsqu'il a pris ses fonctions. Selon une source proche du dossier, lorsque Bernard Accoyer, président du groupe de 2004 à 2007, a transmis les rênes du groupe à M. Copé en juin 2007, la réserve du groupe s'élevait à 10,6 millions d'euros. Selon Le Canard enchaîné, le groupe UMP a passé pour 5,5 millions d'euros de contrats avec la société Bygmalion, dirigée par des proches de M. Copé, entre 2008 et 2013. Lors de la réunion de groupe, M. Accoyer est intervenu pour critiquer la gestion de M. Copé et demandé une séparation plus nette entre le groupe et le parti, ont rapporté plusieurs députés. "Nous n'avons pas eu d'explications sur la période précédant Jacob. Aujourd'hui on a seulement traité la période Jacob", a regretté le député de Paris Pierre Lellouche, filloniste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt à l'UMP: "Un groupe parlementaire n'a pas à financer un parti politique" (Vigier, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624121545.5wl7o4h1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés UDI, Philippe Vigier, a déclaré mardi qu'un groupe parlementaire "n'avait pas à financer un parti politique", lors d'un point de presse à l'Assemblée nationale. "Est-ce qu'un groupe parlementaire doit financer un parti politique? Non, pas du tout", a estimé le député, suite à l'affaire du groupe parlementaire UMP qui a prêté à son parti 3 millions d'euros tirés de sa dotation à l'Assemblée nationale, sans que les députés soient au courant. "Ce n'est pas illégal, mais je suis choqué", l'argent perçu par le groupe parlementaire "ne doit en aucun cas financer le parti", a ajouté M. Vigier. Comme Hervé Morin l'avait invité à le faire, M. Vigier a rendu publique la comptabilité du groupe UDI. Côté ressources, "on a une dotation de 58.000 euros par mois (700.000 par an, ndlr) de l'Assemblée nationale et nos députés paient 300 euros par mois de cotisation". Pour les dépenses "nous avons huit salariés, ce n'est pas beaucoup, il y a huit commissions à l'Assemblée nationale, ça veut dire qu'ils ne sont pas aux 35h, ils bossent (...) donc le salaire net plus les charges c'est l'équivalent de 600.000 euros". S'ajoutent à cela "les dépenses de fonctionnement qui s'élèvent à environ 100.000 euros (fil AFP, déjeuner de presse, site internet...)". Par ailleurs, "nous avons une réserve de précaution qui est à un peu plus de 300.000 euros (...) parce qu'il y a eu une gestion d'une rigueur totale", s'est-t-il félicité. Il a également déclaré "qu'il n'y avait pas de prêt". "Si j'en avais eu la possibilité, je n'aurais pas fait de prêt au parti UDI. Je pense que ce n'est pas une bonne utilisation des fonds, donc je trouve que ce n'est pas bien ce qu'a fait l'UMP, je le dis très clairement." Il s'est également dit "favorable à davantage de règles de transparence" pour "régénérer la confiance entre les Français et les partis politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP renouvellent leur confiance à Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624110800.nzbh3qyr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP ont renouvelé mardi leur confiance à leur président, Christian Jacob, malgré le prêt de 3 millions d'euros consenti en 2012 au parti par le groupe à leur insu, ont annoncé plusieurs d'entre eux. M. Jacob s'est expliqué devant le groupe sur ce prêt et a proposé une réforme de son fonctionnement, avec notamment l'élection d'un trésorier, fonction qui n'existait pas jusqu'à maintenant. Il aussi annoncé un audit des comptes du groupe qui sera réalisé par le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez, assisté de deux autres membres de cette commission. La réunion s'est déroulée dans "une ambiance tendue" mais "il n'a pas été question de mettre Jacob à la porte", selon un député proche de François Fillon. Ce dernier, selon la même source, a indiqué que les propositions du président du groupe lui convenaient. "La confiance à été renouvelée à Christian Jacob" a déclaré pour sa part le député du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle à l'AFP, car "il nous faut être solidaires dans cette période difficile". "Nous partageons tous la responsabilité de la façon que nous avions de fonctionner, mais ce qui apparaît aussi clairement, c'est qu'il faut radicalement la changer", a-t-il ajouté. D'autres participants à la réunion ont confirmé que le groupe avait renouvelé sa confiance à son chef de file. "La sagesse est de ne pas ajouter à la crise du parti une crise du groupe", a ainsi déclaré le député de Paris, fillonniste, Pierre Lellouche. La révélation samedi par Mediapart de ce prêt, confirmé par Christian Jacob, avait jeté l'émoi chez les députés UMP, déjà ébranlés par le scandale Bygmalion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: les députés Front de gauche voteront contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624102808.k1qx5pk1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront contre le projet de réforme ferroviaire, à l'origine d'une longue grève de 14 jours à la SNCF qui touche désormais à sa fin, a annoncé mardi leur chef de file, André Chassaigne. S'il a salué un "bon travail parlementaire avec une volonté d'écoute et d'amélioration" et "certains de nos amendements retenus", M. Chassaigne a jugé lors d'une conférence de presse que "la question de la dette n'a pas été réglée". Les "gains de production pour que la dette n'augmente pas auront des conséquences sur les salariés (niveau de salaires), les usagers (tarifs) et les investissements (qualité du service)", selon lui. "Bilan: nous voterons contre ce projet de loi", a lancé le député communiste du Puy-de-Dôme et président du groupe de la Gauche démocrate et république (GDR). Et de critiquer ceux qui ont choisi de "diaboliser les actions de grève", considérant que "quand on s'attaque aux grévistes, on oublie qu'ils défendent aussi l'intérêt général quand il s'agit d'un service public et que, quand les gens sont en grève, c'est difficile pour eux aussi". La réforme, débattue par les députés, prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), l'organisme qui gère le réseau. Elle repose sur une organisation complexe avec trois établissements publics à caractère industriel (Epic). L'objectif est de stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et de préparer son ouverture totale à la concurrence. Pour apaiser les craintes des salariés, plusieurs amendements au projet de loi ont été votés, notamment sur l'unité de la future SNCF, sa dette, la convention collective ou le statut des cheminots, que le Front de Gauche mais aussi le patron de la CGT ont salué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi sur les taxis et les VTC le 10 juillet à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624100425.7xcf6uhw.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi du député PS Thomas Thévenoud sur les taxis et voitures de tourisme avec chauffeurs (VTC) sera débattue le 10 juillet à l'Assemblée nationale, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce texte vise à moderniser les taxis, en leur permettant notamment d'être géolocalisés, et à durcir l'encadrement des véhicules de tourisme avec chauffeurs (VTC) en plein essor, dans l'espoir d'apaiser le conflit entre les deux secteurs. Il reprend les mesures que le député socialiste de Saône-et-Loire avait présenté dans un rapport fin avril. M. Thévenoud avait été chargé mi-février par l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault de présenter une série de propositions pour permettre une meilleure cohabitation entre les VTC et les taxis, qui les accusent de concurrence déloyale. Sa proposition de loi prévoit la création d'un "registre de disponibilité des taxis" géré par l'Etat, sur la base du volontariat et sans surcoût. Il s'agit de les mettre à armes égales avec les entreprises de VTC, qui permettent aujourd'hui aux clients de localiser les véhicules disponibles via des applications sur les smartphones. Les centrales de réservation ne pourront pas empêcher leurs adhérents d'y recourir. A l'inverse, les VTC, renommés "voitures de transport avec chauffeur", ne pourront plus recourir à cette maraude électronique et devront s'en tenir au marché des courses avec réservation préalable. Le fait de prendre des clients à la volée dans la rue relève en effet de la prérogative des taxis. En cas de non-respect, le texte prévoit "15.000 euros d'amende et un an d'emprisonnement". L'inscription du texte à l'ordre du 10 juillet a été annoncée par M. Le Guen à la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques. L'idée serait qu'elle entre en vigueur d'ici la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 12:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob annonce un audit des finances du groupe UMP par Carrez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624100326.6z8hhlx7.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés UMP Christian Jacob a annoncé mardi un audit des comptes du groupe qui sera réalisé par le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée Gilles Carrez, selon des participants à la réunion. M. Jacob a fait cette annonce lors de la réunion de groupe à huis clos et au cours de laquelle il devait s'expliquer sur le prêt de 3 millions d'euros accordé par le groupe parlementaire au parti en 2012 et dont il n'avait pas informé les membres du groupe. Aucun des députés parlant devant la presse avant la réunion n'avait cependant l'intention de demander la démission de Christian Jacob lors de cette réunion, certains mettant avant tout en cause Jean-François Copé. "C'est choquant. Vous seriez dans une entreprise ou une association, on appelle ça abus de confiance. Il n'y a rien d'illégal mais il faudra établir des règles, ça me semble important", a déclaré ainsi Lionel Tardy, proche de François Fillon. "La défense de Jean-François Copé tombe complètement: il dit qu'il n'était pas au courant des comptes de l'UMP (...) mais il est allé quémander trois millions d'euros au groupe UMP", a-t-il estimé. "Jacob est fragilisé. On lui demandera des comptes mais ce qui m'intéresse c'est ce qu'il y a derrière, à l'UMP", a-t-il ajouté. "Je crois que Christian Jacob a été victime d'un système, il a été l'instrument de Jean-François Copé. Aujourd'hui, il s'est émancipé", avait estimé Eric Ciotti, autre proche de M. Fillon sur France Inter. "Nous avons confié un mandat de gestion au président, je lui fais toujours confiance pour l'exercer au mieux. Cette facon de fonctionner, Christian Jacob l'a héritée de ses prédécesseurs", a estimé de son côté le député du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt du groupe UMP: pour Pécresse, les Français veulent "des gages"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624093237.hv636erz.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre UMP Valérie Pécresse, interrogée mardi sur un maintien de Christian Jacob comme chef de file des députés de son parti, a évoqué des "gages" exigés par des Français "ulcérés" par les démêlés financiers du mouvement. L'élue des Yvelines était interrogée par France Info sur le prêt consenti par le groupe UMP au parti en 2012. "La collégialité au sein de l'UMP n'était qu'un leurre puisqu'en tant que secrétaire générale déléguée, j'aurais dû être informée", a-t-elle observé. "Je n'étais absolument pas associée à ces mouvements, tous les députés ont été surpris, voire parfois choqués de ne pas voir été associés à la décision du groupe de prêter de l'argent au parti", a poursuivi la chef de file de l'opposition en Ile-de-France. Cette décision "n'est pas forcément critiquable en elle-même", a cependant observé l'ex-ministre du Budget. Christian Jacob, qui a assumé ce prêt et sa confidentialité, peut-il rester président du groupe et a-t-il sa confiance? "Aujourd'hui je lui fais confiance pour nous donner toute la transparence sur la situation du groupe et ce qui s'est passé", a répondu Mme Pécresse. "Mais il faut bien se rendre compte que les Français sont exaspérés, ulcérés, et que, dans cette situation, on a vraiment besoin de donner des gages", a-t-elle ajouté. Le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) devait s'expliquer mardi devant les députés qu'il dirige. Par ailleurs, pour Mme Pécresse, Jérôme Lavrilleux après ses aveux de fausses factures dans l'affaire Bygmalion "doit en tirer les conséquences et quitter l'UMP".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi sur la famille revient à l'Assemblée vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624090504.d4fe1wj3.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale, dont la discussion a été interrompue à deux reprises face à l'obstruction de l'UMP, va revenir vendredi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. L'annonce en a été faite par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour du président Claude Bartolone (PS) et qui fixe l'ordre du jour. Le débat en première lecture sur la proposition de loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant reprendra vendredi matin là où il avait été arrêté dans la nuit du 16 au 17 juin, à savoir après l'article 12. La fin des discussions avait été reportée une deuxième fois face à la longue bataille de l'UMP, moins d'un mois après un scénario similaire. Il y a une semaine, le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, avait affirmé qu'il souhaitait, "bien entendu", que cette proposition de loi centrée sur les conséquences de séparations de couples pour les enfants soit réinscrite rapidement. "Nous avons la volonté de faire aboutir ce débat parlementaire même quand il tourne à l'obstruction des jusqu'au-boutistes de l'UMP" et "petit à petit, heure après heure, (de) faire passer les articles de cette proposition de loi qui sera votée par l'Assemblée nationale", avait-il assuré. La gauche avait déjà imputé le premier report du bouclage des discussions aux "ultras" de la droite qui voudraient empêcher les "nouvelles formes de familles de bénéficier de nouveaux droits". Soucieux de donner la priorité aux questions économiques et sociales mais aussi d'éviter de nourrir "la polémique", l'exécutif, qui avait renoncé en février à un grand projet de loi sur la famille après d'imposants rassemblements de la Manif pour tous, n'était cependant pas totalement "à l'aise" avec ce texte, jugeaient fin mai certains socialistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 11:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: les députés votent la réduction d'impôt pour les revenus modestes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623220447.p5uvz05t.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé lundi soir la mesure phare du projet de budget rectificatif 2014, une réduction d'impôt sur le revenu pour les ménages les plus modestes. 3,7 millions de foyers fiscaux vont bénéficier d'une réduction d'impôt dès la rentrée de septembre, dont 1,9 million en seront totalement exonérés. Cette mesure concerne les personnes dont le revenu va jusqu'à 1,1 fois le Smic. Une personne seule paiera 350 euros d'impôts de moins, un couple 700 euros. Il s'agit pour le gouvernement de faire sortir du barème de l'impôt sur le revenu ceux qui y étaient entrés en 2012 et 2013 ou qui y seraient rentrés cette année en raison de sa politique fiscale et non parce que leurs revenus ont augmenté. La mesure, annoncée très vite après la prise de fonctions de Manuel Valls à Matignon en avril, représente un coût de 1,16 milliard d'euros, financé par la lutte contre la fraude fiscale. L'UMP a critiqué une réduction d'impôt qui ne touchera pas les classes moyennes. "Votre baisse d'impôts est un leurre car elle succède à une hausse massive", a dénoncé l'UMP Valérie Pécresse. "C'est une mesure insuffisante, mal calibrée, injuste (...) les classes moyennes vont avoir la gueule de bois en septembre", a prédit le président de la commission des Finances, l'UMP Gilles Carrez . "Quand je parle des 3,7 millions de foyers qui se situent dans le bas du barème de l'impôt sur le revenu, c'est de la classe moyenne dont on parle", a estimé de son côté le ministre des Finances Michel Sapin. La première lecture du projet de budget rectificatif doit se poursuivre jusque mercredi soir.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plusieurs centaines d'agriculteurs manifestent à Rungis contre un excès de normes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623214658.1fzdecmz.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines d'agriculteurs se sont rassemblés lundi soir devant le marché de gros de Rungis, près de Paris, pour dénoncer la multiplication des normes dans leur profession, à la veille de leur mobilisation nationale, a-t-on appris de sources concordantes. "Il y a environ 800 personnes, devant le péage d'entrée. Selon moi, c'est même plus que ce que l'on avait prévu", a déclaré à l'AFP le secrétaire général de la FNSEA, premier syndicat agricole français, Dominique Barrau. Cependant, selon la préfecture du Val-de-Marne, le nombre des manifestants qui distribuaient des tracts aux transporteurs se situait entre 350 et 400. Les manifestants ont prévu de rester sur place jusqu'aux environs de minuit, selon M. Barrau. "Il y a une très forte mobilisation", a-t-il ajouté. "On est sur un marché d'intérêt national et on vient défendre nos intérêts nationaux". La FNSEA a appelé à une mobilisation nationale mardi pour donner un "carton jaune" au gouvernement, accusé de multiplier les "contraintes" envers les agriculteurs, au moment où le projet de loi d'avenir sur l'agriculture commencera à être examiné en commission à l'Assemblée nationale. Le texte passera ensuite dans l'hémicycle la première semaine de juillet. Dans la ligne de mire du syndicat agricole figurent notamment le projet d'interdiction des épandages de pesticides à moins de 200 mètres des écoles, mais aussi le traité de libre-échange en discussion avec les Etats-Unis au niveau européen. "On veut enfoncer le clou sur le message +Vous voulez manger français, on est prêt à produire pour vous+, mais pour autant que l'on ne nous entrave pas", a dit Dominique Barrau. 80 à 85 départements devraient participer à la mobilisation nationale, selon la FNSEA. Aux défilés ou opérations escargot, le syndicat a préféré des rassemblements à proximité de points stratégiques comme le marché de Rungis ou des entreprises de restauration collective.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 23:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environ 800 agriculteurs manifestent à Rungis contre un excès de normes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623213048.h80sfkv6.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 800 agriculteurs se sont rassemblés lundi soir devant le marché de gros de Rungis, près de Paris, pour dénoncer la multiplication des normes dans leur profession, à la veille de leur mobilisation nationale, a dit à l'AFP la FNSEA, premier syndicat agricole français. "Il y a environ 800 personnes, devant le péage d'entrée. Selon moi, c'est même plus que ce que l'on avait prévu", a déclaré à l'AFP le secrétaire général de la FNSEA, Dominique Barrau. Les manifestants ont prévu de rester sur place jusqu'aux environs de minuit, selon lui. "Il y a une très forte mobilisation", a-t-il ajouté. "On est sur un marché d'intérêt national et on vient défendre nos intérêts nationaux". La FNSEA a appelé à une mobilisation nationale mardi pour donner un "carton jaune" au gouvernement, accusé de multiplier les "contraintes" envers les agriculteurs, au moment où le projet de loi d'avenir sur l'agriculture commencera à être examiné en commission à l'Assemblée nationale. Le texte passera ensuite dans l'hémicycle la première semaine de juillet. Dans la ligne de mire du syndicat agricole figurent notamment le projet d'interdiction des épandages de pesticides à moins de 200 mètres des écoles, mais aussi le traité de libre-échange en discussion avec les Etats-Unis au niveau européen. "On veut enfoncer le clou sur le message +Vous voulez manger français, on est prêt à produire pour vous+, mais pour autant que l'on ne nous entrave pas", a dit Dominique Barrau. 80 à 85 départements devraient participer à la mobilisation nationale, selon la FNSEA. Aux défilés ou opérations escargot, le syndicat a préféré des rassemblements à proximmité de points stratégiques comme le marché de Rungis ou des entreprises de restauration collective.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 23:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Morin invite Vigier à publier les comptes du groupe UDI à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623182321.7gvyz6ys.html</link>
   <description><![CDATA[Hervé Morin a invité lundi le président des députés UDI, Philippe Vigier, à rendre publics les comptes du groupe à l'Assemblée au moment où le groupe UMP est à son tour pris dans la tourmente née de l'affaire Bygmalion. "Je l'invite (Philippe Vigier, un de ses proches ndlr) vraiment à rendre publique la comptabilité de notre groupe pour que les Français puissent comparer et distinguer", a déclaré Hervé Morin lors d'une réunion de lancement de sa candidature à la présidence de l'UDI. Christian Jacob, le patron des députés UMP, devra s'expliquer mardi matin en réunion de groupe à propos d'un prêt de trois millions d'euros accordé au parti. Cette avance tenue secrète suscite la colère de plusieurs responsables du parti au plus fort de l'affaire Bygmalion, à propos du dépassement de frais de campagne de Nicolas Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 20:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parti de gauche dénonce "l'aveuglement néolibéral" de Sapin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623170503.br39lz4t.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti de gauche a dénoncé lundi "l'aveuglement néolibéral envers et contre tout" de Michel Sapin, ministre des Finances, après la réaction du ministre au rapport de la députée PS Valérie Rabault, rapporteure du Budget. Le ministre des Finances Michel Sapin a estimé que l'hypothèse de 250.000 emplois détruits par l'effet récessif du plan d'économies de 50 milliards d'euros, avancée par la rapporteure générale du Budget correspondait à "des calculs en chambre", trop théoriques. "Malgré les faits et les calculs de sa propre administration, Michel Sapin continue, envers et contre tout, à imposer sa politique d'austérité. Son objectif n'est donc pas la croissance ou l'emploi, mais bel et bien de satisfaire au plus haut point les intérêts des actionnaires et des grands patrons", regrette Guillaume Etiévant, secrétaire national du Parti de gauche à l'économie et au travail. "Si le gouvernement amplifie chaque jour sa politique d'austérité malgré son inefficacité et les ravages sociaux qu'elle entraîne, ce n'est pas par incompétence mais bien par idéologie", estime-t-il. Selon Mme Rabault, qui s'était rendue le 12 juin au ministère des Finances pour obtenir des documents, le plan d'économies de 50 milliards d'euros proposé par le gouvernement dans le cadre du projet de loi de finances rectificative "aurait un impact négatif sur la croissance de 0,7% par an en moyenne entre 2015 et 2017, et pourrait entraîner la suppression de 250.000 emplois à l'horizon 2017", affirme-t-elle dans un rapport publié ce week end. Elle tempère cependant cette estimation en soulignant que les mesures fortes en faveur de la réduction des charges des entreprises et du pouvoir d'achat des ménages prévues dans le pacte de responsabilité pourraient apporter un gain de croissance avec 190.000 créations d'emplois d'ici à 2017.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt à l'UMP: Le Roux vante la "transparence" du groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623163502.nzy34x07.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a vanté lundi la "transparence" du budget de son groupe, jugeant que le prêt de 3 millions d'euros accordé par le groupe UMP au parti jetait "un trouble évident sur (ses) pratiques financières". Le président du groupe UMP, Christian Jacob, a consenti en 2012 au parti un prêt dont les députés de son groupe n'avaient pas connaissance. Pour sa part, "depuis 1988, le groupe socialiste est constitué en association loi 1901" et à ce titre "établit chaque année des comptes sous le contrôle de son trésorier", avant que ceux-ci ne soient "soumis au contrôle externe d'un commissaire aux comptes", selon un communiqué de M. Le Roux. De plus, ces comptes "font l'objet d'approbation par un vote lors d'une assemblée générale" à la composition relativement large. Dans un courrier envoyé lundi aux députés PS, M. Le Roux a rappelé que le budget du groupe est composé de la contribution de l'Assemblée nationale (4,2 millions d'euros) et de la cotisation de ses députés (1 million d'euros). "L'ensemble du budget est intégralement et uniquement mis au service du fonctionnement actuel et futur du groupe: soutien aux députés, préparation des commissions et de la séance et accompagnement de la vie parlementaire", insiste-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à la réunion de groupe des députés écologistes mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623161911.452scvt7.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls se rendra mardi matin à la réunion de groupe des députés écologistes à l'Assemblée nationale, alors que les élus EELV préparent des amendements pour le débat sous tension sur le budget rectificatif. Le chef du gouvernement doit se rendre mardi à 11H00 à la réunion des parlementaires écologistes dans les bureaux de l'Assemblée, a informé Matignon. "La venue de Manuel Valls, dans le cadre d'une invitation lancée de longue date, tombe plutôt bien vu les enjeux lourds de la période, des budgets rectificatifs à la transition énergétique. Les écologistes ne sont plus au gouvernement mais gardent la capacité de dialoguer avec lui comme groupe de la majorité", a dit à l'l'AFP l'un des coprésidents des députés, François de Rugy. Le groupe, qui compte 18 membres (dont 2 ne sont plus membres d'EELV), avait annoncé la semaine dernière qu'il allait défendre des amendements au projet de budget rectificatif 2014, "en lien avec un certain nombre de leurs collègues de la gauche", allusion aux "frondeurs" socialistes qui contestent le plan d'économies mené par Manuel Valls. Au moment où des allègements d'impôt sur le revenu et de cotisations sociales sont prévus dans les projets de budget rectificatifs de l'Etat et de la Sécu, ils souhaitent "mieux orienter les aides fiscales vers l'emploi, les investissements et les projets durables" via des amendements qui seront défendus mercredi en commission des Finances, selon un communiqué. Les députés écologistes, qui sont officiellement dans la majorité, ont toutefois pour beaucoup pris leurs distances avec Manuel Valls. Lors du vote sur le "programme de stabilité" réunissant le pacte de stabilité, le plan d'économies de 50 milliards et l'objectif d'un déficit public ramené à 3% en 2015, 12 d'entre eux avaient voté contre. Mais sur les projets de budgets rectificatifs, la position du groupe n'est "pas encore arrêtée", a affirmé M. de Rugy, évoquant "une appréciation globale" prenant aussi en compte différents textes. Tandis que des députés comme François de Rugy et Barbara Pompili sont sur une ligne de soutien critique à l'égard de l'exécutif, d'autres comme l'ancienne ministre Cécile Duflot contestent davantage les orientations gouvernementales. "L'ensemble des députés du groupe, quelle que soit leur sensibilité, aura l'occasion de dialoguer directement avec le Premier ministre pendant environ 1h30", a dit M. de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
