<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 18:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: vote confortable de l'Assemblée, cap sur le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316173922.h0ncveqm.html</link>
   <description><![CDATA[Par un large vote, l'Assemblée nationale a approuvé mardi l'inscription du climat dans la Constitution, avant que le Sénat à majorité de droite ne s'empare en mai de ce sujet sur lequel Emmanuel Macron veut un référendum. Les députés ont approuvé en première lecture ce projet de révision constitutionnelle par 391 voix pour, celles de la majorité et d'une partie de la gauche, 47 contre et 115 abstentions. Une poignée de LREM et MoDem ont frondé sur ce texte mettant en concurrence l'environnement et la liberté d'entreprendre notamment. Les oppositions le perçoivent tantôt comme "symbolique", tantôt comme un "coup de com'" du chef de l'Etat, "camouflant des renoncements" écologiques. "Nous allons vers le référendum promis par le président de la République", s'est félicité pour sa part le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti après le scrutin, alors que des parlementaires doutent de son organisation. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat, il s'agit de graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a salué sur Twitter "une avancée majeure". Mme Pompili porte en parallèle le vaste projet de loi "climat et résilience" et sa batterie de mesures sur le logement ou la publicité, lui aussi issu de la Convention citoyenne. Les socialistes et communistes ont soutenu le texte constitutionnel, même s'ils auraient souhaité inscrire un principe de "non-régression" en matière environnementale. A l'inverse, les Insoumis fustigent "une pastille verte qu'Emmanuel Macron entend mettre dans la Constitution" et se sont prononcés contre un "projet inutile". Les élus LR se sont très majoritairement abstenus, 20 d'entre eux votant cependant contre "une norme environnementale suprême" et "un gouvernement des juges derrière". "La droite qui a toujours été au rendez-vous de l'écologie est amère", a affirmé leur orateur Julien Aubert, qui ne veut pas empêcher une consultation des Français dans la tradition gaulliste. Lors des débats la semaine dernière, aucun des quelque 400 amendements des députés, pour aller plus loin ou au contraire freiner, n'a été adopté. - "Tortue romaine" - Le socialiste Gérard Leseul a dénoncé "une discussion bloquée et atrophiée", LR évoquant une majorité avançant en "tortue romaine". Mais Eric Dupond-Moretti martèle que "le débat a été complet" et insiste: "Nous sommes fiers de ce texte fondateur". La présidente du RN Marine Le Pen, qui entend aussi investir ce champ écologique en vue de l'élection présidentielle, a présenté devant la presse son contre-projet de consultation des Français, avec 15 questions du nucléaire aux éoliennes. Nul besoin de modifier l'article 1er de la Constitution pour les députés RN, alors que la Charte de l'environnement est mentionnée dès le Préambule de la Loi fondamentale. Mais Mme Le Pen n'a pas défendu ses positions dans l'hémicycle, ce qu'a épinglé le ministre. L'organisation d'un référendum nécessite au préalable l'accord de l'Assemblée nationale et du Sénat sur un même texte. Le député écologiste et ex-LREM Matthieu Orphelin n'a eu de cesse de demander au garde des Sceaux s'il avait déjà engagé les discussions avec le Sénat pour gagner du temps et ne pas compromettre l'organisation d'un référendum sous ce quinquennat. Or le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a mis en garde l'exécutif contre toute tentation de "faire un coup". Dans cette bataille de mots sur l'article 1er de la Constitution, il privilégie le verbe "agir" pour la préservation de l'environnement, plutôt que "garantir". Sans succès, la droite au Palais-Bourbon s'est déjà employée à changer ce terme. Au-delà, les députés de tous bords ont poussé une ribambelles de sujets, des retraites aux traditions locales en passant par la sécurité. Même ce qui avait été voté en 2018 lors de la tentative avortée de réforme des institutions n'a pas été validé. Les députés se sont rebellés à maintes reprises contre cette révision constitutionnelle qui réduit l'Assemblée à "une chambre d'enregistrement", d'après François-Michel Lambert (Libertés et territoires). "La Convention citoyenne n'est pas le Sacré Collège du Vatican, le +filtre+ c'est nous", a tancé Julien Aubert à droite. reb/grd/jk/bow TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: l'Assemblée nationale donne un large aval</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316165847.3hft1h7b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement validé mardi l'inscription du climat dans la Constitution, avant que le Sénat à majorité de droite ne s'empare du sujet sur lequel Emmanuel Macron veut un référendum. Les députés ont approuvé en première lecture ce projet de révision constitutionnelle par 391 voix contre 47, et 115 abstentions. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat, il s'agit de graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aérien: des députés réclament le report des articles "suicidaires" de la loi climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316154645.gv67viqa.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques députés de la majorité et de l'opposition ont réclamé mardi le "report" des articles du projet de loi climat sur l'aérien, jugés "suicidaires" pour un secteur en grave difficulté avec la crise du Covid-19. Ces élus de régions fortement touchées par les difficultés de cette filière ont dénoncé des dispositions "anachroniques" et "démagogiques", inspirées par les travaux de la Convention citoyenne pour le climat. Avec la pandémie, l'aérien est aujourd'hui "responsable de zéro émission à effet de serre parce qu'il n'y a plus de transport aérien", a déclaré le MoDem Jean-Luc Lagleize, en réclamant des mesures pour "sauver cette industrie" plutôt que de lui imposer de nouvelles contraintes. Le député de Haute-Garonne a demandé au gouvernement de "reporter l'examen de ces articles anachroniques", déjà adoptés par une commission spéciale de l'Assemblée nationale, qui "sont essentiellement de l'aéro-bashing". La mesure-phare -la suppression de certaines lignes aériennes en cas d'alternative en train à moins de 2h30- va handicaper le développement de "l'avion du futur", -plus petit, peu polluant et destiné aux courtes dessertes-, a-t-il fait valoir lors d'une conférence de presse d'une dizaine d'élus. Les autres dispositions imposent "des taxes qui se superposent à d'autres taxes qui existent déjà en Europe", ou pénalisent les petits aéroports au détriment du développement local, a-t-il poursuivi. "Nous ne sommes pas contre la transition écologique, mais il y a aussi un contexte à prendre en compte", a plaidé le socialiste Joël Aviragnet, lui aussi élu en Haute-Garonne, département qui accueille Airbus et d'innombrables sous-traitants. Pour Benoît Simian (Libertés et Territoires, Gironde), "il ne faut pas ajouter du marasme au marasme" avec des dispositions qui seront un "coup de massue" supplémentaire pour ce secteur. "La France, pays de l'avion, va se retrouver mise au ban par rapport à d'autres pays, qui ne nous attendront pas", a fait valoir Jean-Paul Mattéi (MoDem, Pyrenées-Atlantiques), L'UDI Grégory Labille (Somme) a souhaité des mesures allant plutôt vers la recherche, pour développer des carburants plus écologiques notamment. Ces dispositions de la future loi climat, qui doit venir en plénière à la fin du mois au Palais-Bourbon, sont jugées à l'inverse insuffisantes par les écologistes. Le ministre délégué aux Transports Jean-Baptiste Djebbari a défendu dimanche devant la commission spéciale la "philosophie du gouvernement": "décarboner" tout en protégeant la "liberté fondamentale de se déplacer" et la "cohésion des territoires". cr/adc/jk/dch AIRBUS GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: vers un vote sans encombre de l'Assemblée malgré des frustrations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316133754.uzudov5o.html</link>
   <description><![CDATA[Beaucoup restent sur leur faim mais le vote devrait être assez large: l'Assemblée nationale s'apprête à valider mardi l'inscription du climat dans la Constitution, avant que le Sénat à majorité de droite ne s'empare du sujet sur lequel Emmanuel Macron veut un référendum. Les députés se prononceront lors d'un scrutin solennel en fin d'après-midi sur ce projet de révision perçu par les oppositions tantôt comme "symbolique", tantôt comme un "coup de com'" du chef de l'Etat. Les socialistes et communistes vont soutenir le texte, même s'ils auraient souhaité inscrire un principe de "non-régression" en matière environnementale. A l'inverse, les Insoumis fustigent "une pastille verte qu'Emmanuel Macron entend mettre dans la Constitution" et ne le valideront pas. A droite, "une partie s'abstiendra et une autre votera contre", sans doute à 50-50, a affirmé le patron des députés LR Damien Abad, en parlant de "vote d'attente mais pas de blocage". "On a bien compris l'enjeu climatique, et je ne voudrais pas que notre vote soit mal interpreté vis-à-vis de l'opinion publique", a-t-il ajouté. Mais avec cette inscription, "on va créer une norme environnementale suprême, faire l'environnement devant les tribunaux". Lors des débats la semaine dernière, aucun des quelque 400 amendements des députés, pour aller plus loin ou au contraire freiner, n'a été adopté. Le socialiste Gérard Leseul a dénoncé "une discussion bloquée et atrophiée". Mais le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti martèle que "le débat a été complet" et insiste: "Nous sommes fiers de ce texte fondateur". Il s'agit de graver à l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Cette formule, qui avait été retenue par le chef de l'Etat, arrivera donc telle quelle devant le Sénat en mai. - Le Sénat clé - La présidente du RN Marine Le Pen, qui entend aussi investir ce champ écologique en vue de l'élection présidentielle, a présenté devant la presse son contre-projet de consultation des Français, avec 15 questions du nucléaire aux éoliennes. Nul besoin de modifier l'article 1er de la Constitution pour les députés RN, alors que la Charte de l'environnement est mentionnée dès le Préambule de la Loi fondamentale. Mais Mme Le Pen n'a pas défendu ses positions dans l'hémicycle, ce qu'a épinglé M. Dupond-Moretti. Le projet de révision constitutionnelle est issu des propositions de la Convention citoyenne pour le climat qui a débouché sur un autre texte, le vaste projet de loi "climat et résilience" et sa batterie de mesures sur les logements, la publicité et encore l'aérien. Sur le volet constitutionnel, l'organisation d'un référendum nécessite au préalable l'accord de l'Assemblée nationale et du Sénat sur un même texte. Le député écologiste et ex-LREM Matthieu Orphelin n'a eu de cesse de demander au garde des Sceaux s'il avait déjà engagé les discussions avec le Sénat pour gagner du temps et ne pas compromettre l'organisation d'un référendum sous ce quinquennat. Or le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a mis en garde l'exécutif contre toute tentation de "faire un coup". Dans cette bataille de mots sur l'article 1er de la Constitution, il privilégie le verbe "agir" pour la préservation de l'environnement, plutôt que "garantir". Sans succès, la droite au Palais-Bourbon s'est déjà employée à changer ce terme. Au-delà, les députés de tous bords ont poussé une ribambelles de sujets, des retraites aux traditions locales en passant par la sécurité. Même ce qui avait été voté en 2018 lors de la tentative avortée de réforme des institutions n'a pas été validé, comme la suppression du mot "race". Les députés se sont rebellés à maintes reprises contre cette révision constitutionnelle "qui n'autorise en rien le travail parlementaire", d'après François-Michel Lambert (Libertés et territoires). "La Convention citoyenne n'est pas le Sacré Collège du Vatican, le +filtre+ c'est nous", a tancé Julien Aubert à droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Abad (LR) dénonce un "revirement" qui "ouvre la brèche aux antivax"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316132840.yniz7zf8.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LR, Damien Abad, a dénoncé mardi le "revirement" de l'exécutif après la suspension du vaccin AstraZeneca, qui révèle selon lui "la panne du couple franco-allemand" et a "ouvert la brèche aux antivax". "Je suis assez surpris par ce revirement du gouvernement" qui a décidé lundi de suspendre par précaution ce vaccin, a affirmé devant la presse M. Abad, pour qui "il aurait fallu maintenir ce vaccin jusqu'à ce que l'OMS rende son avis". Cette décision ne sera selon lui "pas sans conséquences sur la capacité des Français à se faire vacciner". Car, "même si demain on redémarre, ceux qui ont eu une première dose iront-ils faire naturellement une deuxième dose?", tandis que "d'autres diront: +tout sauf AstraZeneca+", a ajouté l'élu de l'Ain. Pour M. Abad, cette décision montre qu'"encore une fois, c'est l'Allemagne qui prend une décision unilatérale et nous accule". Le député LFI Alexis Corbière a également critiqué sur France 2 "une cacophonie qui continue". Selon lui, "on doit tirer la conclusion qu'il faut élargir le portefeuille des différents vaccins". Les présidents des groupes politiques de l'Assemblée puis du Sénat participeront mercredi à un comité de liaison sur la crise sanitaire avec le Premier ministre, avant un débat le 24 mars au Palais Bourbon. M. Abad a estimé qu'il fallait "tout faire pour éviter" un reconfinement. Mais "je ne crois pas au reconfinement uniquement le weekend, les demi-mesures et le +en même temps+ sanitaire", a-t-il ajouté, un an après le premier confinement. Le président du groupe Agir, Olivier Becht, allié de la majorité, a estimé qu'"un an après, la situation sanitaire n'a pas beaucoup évolué", en regrettant que les différentes stratégies n'aient "pas empêché la poursuite de l'épidémie" et "bloqué la vie économique et sociale". "Ne nous habituons pas aux dégâts humains considérables de cette pandémie", plaide Boris Vallaud (PS). "Face au niveau de désorganisation au sommet de l'Etat, on n'est pas sorti de l'auberge. Un an après, où en sont les moyens de l'hôpital? Quel bilan de la campagne vaccinale? La jeunesse trinque", a pour sa part affirmé Sébastien Jumel, porte-parole des députés communistes. "Il y a un effet psychologique majeur chez les Français", a mis en garde le chef de file des députés MoDem, Patrick Mignola, sur Radio J: "si on a seulement le prisme sanitaire dans les décisions que nous prenons, nous pouvons aussi faire des petites morts psychologiques". pol-cg/reb/pab/mpm ASTRAZENECA SES SA]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2022: Jean Lassalle candidat à la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316124837.509cxnd1.html</link>
   <description><![CDATA[L'iconoclaste député béarnais Jean Lassalle a annoncé mardi être à nouveau candidat à la présidentielle en 2022, avec l'intention, s'il réunit les parrainages nécessaires, d'incarner "la joie" malgré la crise. A la tête de son mouvement baptisé "Résistons", il s'était déjà présenté en 2017, récoltant 1,21% des voix. Avec des crises comme celle du Covid-19, "le ciel s'assombrit, tout n'est que tristesse, stress, angoisse. Souvent, ça débouche sur des rivières de sang qui emportent nos jeunes". Face à cela, "nous devons être porteurs de joie, toucher au coeur des gens qui sont totalement hagards, comme après le passage d'un tsunami", estime auprès de l'AFP le député des Pyrénées-Atlantiques, confirmant sa candidature annoncée par LCI. "Pour moi, la politique est un art. Malheureusement il n'y a plus tellement d'artistes", poursuit l'ancien berger, âgé de 65 ans. "Il faut parler aux gens à hauteur d'homme, que ce soit l'heure d'un nouveau printemps basé sur une joie: ces grands moments de joie qu'on retrouve en 98 quand on est champions du monde, qu'on retrouve à la Libération, et qui permettent de rouvrir toutes les portes archi verrouillées", ajoute-t-il. Celui qui avait arboré un gilet jaune dans l'hémicycle en novembre 2018 pour soutenir le mouvement du même nom espère que certains d'entre eux "voteront" pour lui: "j'en serais très honoré, car ils sont la dernière inspiration révolutionnaire d'un pays très révolutionnaire". Pour récolter les 500 parrainages de maires nécessaires, "je sais que ce sera difficile, mais j'y étais arrivé la dernière fois", relève le député du groupe Libertés et Territoires. Durant la campagne 2017, il s'était notamment illustré par ses déclarations surprenantes, parfois difficilement compréhensibles. L'ancien élu du MoDem avait par exemple affirmé qu'il ne craignait ni le président américain de l'époque Donald Trump, ni son homologue russe Vladimir Poutine car il avait "eu affaire aux ours et aux loups" dans ses montagnes pyrénéennes. En 2017, après la présidentielle, le député avait par ailleurs fait l'objet d'accusations de sexisme et d'agression sexuelle qu'il récuse catégoriquement. "Je n'ai aucun problème ni avec les femmes, ni avec les hommes d'ailleurs. Je crois que j'ai une attitude normale", a-t-il répété mardi à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": le Sénat va imprimer sa marque sur un texte controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316030018.26hunm4v.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre mois après l'Assemblée nationale, le Sénat dominé par l'opposition de droite entame mardi pour une semaine l'examen en première lecture de la proposition de loi LREM sur la "sécurité globale", avec la volonté d'imprimer sa marque sur ce texte controversé. Mise en musique par le ministère de l'Intérieur, cette proposition de loi des députés Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot rencontre toujours une forte opposition des associations de défense des libertés et de la gauche. La coordination Stop loi sécurité globale a appelé à reprendre la mobilisation "pour mettre en échec ce texte et la logique liberticide qui l'accompagne", annonçant des rassemblements mardi devant le palais du Luxembourg et les préfectures ou sous-préfectures en régions. Dans l'hémicycle, la gauche promet d'être très offensive sur "tous les articles attentatoires à la liberté". Le groupe CRCE à majorité communiste défendra d'entrée de jeu une motion visant au rejet en bloc du texte. Là où le gouvernement défend un "continuum de sécurité", le socialiste Jérôme Durain voit "tout au mieux un continuum policier au prix de glissements dangereux". Quelque 350 amendements ont été déposés en séance, dont une vingtaine du gouvernement qui tentera de revenir sur des modifications apportées par les sénateurs en commission. La commission des Lois a "profondément cadré" le texte, a affirmé son président LR François-Noël Buffet, "pour que le +continuum de sécurité+" sur lequel la majorité sénatoriale est "d'accord" puisse garantir "à la fois une efficacité pour nos services de police et de sécurité et en même temps une protection des libertés". "Il va falloir que le Sénat trouve sa marque sur ce texte", appuie le corapporteur centriste Loïc Hervé, pour qui "c'est à l'aune des libertés publiques" qu'il a été réécrit. Mais la réécriture n'est pas du goût des syndicats de police. - "Provocation à l'identification" - "Sur certains points, le texte a été vidé de son sens", a ainsi regretté Linda Kebbab, déléguée nationale du Syndicat Unité SGP-FO. Elle pointe en particulier la réécriture des articles 23 (sur les remises de peine) et 24, qui répondaient à une demande des syndicats de police. Dans sa version votée par les députés, l'article 24 modifiait la loi de 1881 sur la liberté de la presse pour réprimer la diffusion "malveillante" d'images des forces de l'ordre. Il avait suscité une levée de boucliers des journalistes. Les sénateurs ont choisi en commission de proposer "un nouvel article qui dépasse l'opposition stérile" entre liberté de la presse et protection des forces de l'ordre, en créant dans le code pénal un nouveau délit de "provocation à l'identification". Ainsi reformulé, l'article 24 "n'entrave en rien la liberté de la presse", a assuré le corapporteur LR Marc-Philippe Daubresse. Le texte issu de l'Assemblée prévoyait la fin des crédits de remises de peine pour infractions envers les forces de l'ordre, pompiers ou élus. Les sénateurs ont limité en commission le dispositif aux infractions les plus graves (meurtres, violences ayant entraîné une mutilation permanente...). Concernant les caméras piétons utilisées par les policiers, les sénateurs se sont opposés en commission à la diffusion d'images directement dans les médias ou sur les réseaux sociaux. Ils ont par ailleurs resserré l'encadrement juridique du recours aux drones: usage limité aux infractions graves, lieux difficiles d'accès..., interdiction de la captation des sons et de la reconnaissance faciale, régime "souple" d'autorisation préalable. La Commission nationale informatique et libertés (Cnil) avait déploré qu'il ne soit pas "suffisamment protecteur des droits des personnes". Les sénateurs ont encore revu le dispositif prévoyant, à titre expérimental, un élargissement des prérogatives des agents de police municipale. Ils ont notamment porté l'expérimentation de 3 à 5 ans, et supprimé la possibilité pour ces agents de réaliser des saisies ou de constater des délits de consommation de stupéfiants. Ils ont en revanche voté sans modifications la disposition prévoyant d'autoriser l'accès aux établissements recevant du public (musées, théâtres...) aux policiers et gendarmes armés en dehors de leurs heures de service. Cette mesure fait débat: le président centriste de la commission de la Culture du Sénat Laurent Lafon entend notamment s'y opposer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: vers un large soutien de l'Assemblée malgré des frustrations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316030012.6124nmem.html</link>
   <description><![CDATA[Beaucoup restent sur leur faim mais le vote devrait être large: l'Assemblée nationale s'apprête à valider mardi l'inscription du climat dans la Constitution, avant que le Sénat ne s'empare du sujet sur lequel Emmanuel Macron veut un référendum. Les députés se prononceront lors d'un scrutin solennel en fin d'après-midi sur ce projet de révision perçu par les oppositions tantôt comme "symbolique", tantôt comme un "coup de com" du chef de l'Etat avec le référendum annoncé. La gauche devrait le soutenir, même si elle aurait souhaité inscrire un principe de "non-régression" en matière environnementale. La droite, soucieuse de ne pas entraver la liberté d'entreprendre, votera contre ou s'abstiendra. Lors des débats sur le texte la semaine dernière, aucun de leurs quelque 400 amendements, pour aller plus loin ou au contraire freiner, n'a été adopté. Le socialiste Gérard Leseul a dénoncé "une discussion bloquée et atrophiée" en raison de "l'inertie de la majorité". Et Julien Aubert (LR) de lancer au garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti: "Quelles occasions gâchées par le fait que vous soyez à ce point étroits dans votre volonté de ne parler que de 17 mots". Le ministre, qui s'est fait le gardien de chacun de ces termes, martèle que "le débat a été complet" et insiste: "nous sommes fiers de ce texte fondateur". Il s'agit de graver à l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Cette formule, qui avait été retenue par le chef de l'Etat, arrivera donc telle quelle devant le Sénat en mai. La présidente du RN Marine Le Pen, qui entend aussi investir ce champ écologique en vue de la présidentielle, a présenté devant la presse son contre-projet de consultation des Français, avec 15 questions du nucléaire aux éoliennes. Nul besoin de modifier l'article 1er de la Constitution pour les députés RN, alors que la Charte de l'environnement est mentionnée dès le Préambule de la Loi fondamentale. Mais Mme Le Pen n'a pas défendu ses positions dans l'hémicycle, ce qu'a épinglé M. Dupond-Moretti. - Droite "rétrograde" - Le projet de révision constitutionnelle est issu des propositions de la Convention citoyenne pour le climat qui a débouché sur un autre texte, le vaste projet de loi "climat et résilience". Celui-ci comprend une batterie de mesures sur les logements, la publicité et encore l'aérien, qui sont en cours d'examen en commission au Palais Bourbon. Sur le volet constitutionnel, l'organisation d'un référendum nécessite au préalable l'accord de l'Assemblée et du Sénat sur un même texte. Le député écologiste et ex-LREM Matthieu Orphelin n'a eu de cesse de demander au garde des Sceaux s'il avait déjà engagé les discussions avec la chambre haute pour gagner du temps et ne pas compromettre l'organisation d'un référendum sous ce quinquennat. Or le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a mis en garde l'exécutif contre toute tentation de "faire un coup". Et dans cette bataille de mots sur l'article 1er de la Constitution, il privilégie le verbe "agir" pour la préservation de l'environnement, plutôt que "garantir". Sans succès, la droite à l'Assemblée s'est déjà employée à changer ce terme parmi d'autres - proposant "un véritable dictionnaire" selon M. Dupond-Moretti, qui fustige des élus "rétrogrades" en matière d'environnement. Au-delà, droite et gauche ont poussé une ribambelles de sujets, des retraites à la défense des traditions locales en passant par la sécurité. Leurs amendements n'étaient pas soumis au tamis de l'irrecevabilité sur ce texte constitutionnel. Même ce qui avait été voté en 2018 lors de la tentative avortée de réforme des institutions n'a pas été validé cette fois, comme la suppression du mot "race". Les députés se sont rebellés à maintes reprises contre cette révision constitutionnelle "qui n'autorise en rien le travail parlementaire", d'après l'ancien "marcheur" François-Michel Lambert. "La Convention citoyenne n'est pas le Sacré Collège du Vatican, le +filtre+ c'est nous", a tancé Julien Aubert à droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: les députés unanimes pour renforcer la protection des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315235733.ui9aktrc.html</link>
   <description><![CDATA["On ne touche pas aux enfants": l'Assemblée nationale a voté à l'unanimité dans la nuit de lundi à mardi, en première lecture, un texte renforçant la protection des mineurs face aux violences sexuelles. Les députés ont notamment fixé à 15 ans l'âge en dessous duquel un enfant est considéré non-consentant pour un acte sexuel avec un adulte, un seuil porté à 18 ans en cas d'inceste. Le vote a été acquis peu après minuit par 67 voix pour et aucune contre. Malgré quelque 300 amendements, l'adoption de ce texte, dont l'objectif était largement partagé sur tous les bancs, a été plus rapide que prévu par l'agenda de l'Assemblée, qui l'avait à son ordre du jour jusqu'à mercredi. La proposition de loi, largement réécrite par voie d'amendements du gouvernement et de sa majorité au Palais-Bourbon, va maintenant repasser au Sénat, dont elle émane à l'origine. "Ainsi aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement d'un mineur" en dessous de cet âge de non-consentement, a déclaré le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Selon lui le message est "clair": "on ne touche pas aux enfants". La peine prévue est de 20 ans de réclusion criminelle pour les viols, incestueux ou non. Tous les groupes politiques avaient à l'avance exprimé leur volonté d'avancer sur ce sujet sensible, déjà abordé dans la loi "Schiappa" de 2018. Emmanuel Macron avait déjà promis en début d'année "d'agir", dans un contexte de fort retentissement dans l'opinion d'affaires d'abus ou viols sur des mineurs. Les témoignages qui affluent sous le mot-dièse "#Metooinceste" traduisent la libération de la parole sur un sujet longtemps considéré comme tabou. Des actes aussi dénoncés par Camille Kouchner dans son livre "La familia grande", mettant en cause son beau-père, le politologue Olivier Duhamel, pour des agressions sexuelles sur son jumeau, "Victor". Outre les crimes sexuels comme le viol, la proposition de loi concerne les agressions et atteintes sexuelles sur mineurs, de manière à couvrir l'ensemble de ces actes. - La prostitution visée - Mais le texte veut aussi éviter d'incriminer des liaisons légitimes nouées entre l'adolescence et le début de la vie adulte. Une clause, surnommée "Roméo et Juliette", prévoit ainsi que les sanctions ne s'appliquent que si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur (de moins de 15 ans, ndlr) est d'au moins cinq ans". La criminalisation des "amours adolescentes" légitimes "serait une folie", a estimé la rapporteure du texte, Alexandra Louis (LREM). Cette clause ne joue toutefois pas si un viol ou une agression est effectivement commis. Le débat a malgré tout été vif sur ce point. "Je ne pense pas que quand on a treize ans et qu'on se fait racoler par des plus âgés on a tout le discernement nécessaire", a estimé Florence Provendier (LREM). M. Dupond-Moretti a répondu par un autre exemple: "je ne veux pas renvoyer devant les Assises un gamin de 18 ans et un jour parce qu'il a une relation consentie avec une gamine de 14 ans et demi". Le texte propose aussi que le délai de prescription de trente ans pour un viol sur un mineur soit prolongé si la même personne viole par la suite un autre enfant. La prostitution des mineurs est également dans le viseur des députés, qui ont adopté par voie d'amendement un alourdissement des sanctions tant pour les proxénètes que pour les personnes ayant une relation sexuelle rémunérée avec un enfant. Des dispositions nouvelles concernent aussi la lutte contre la "sextorsion", qui consiste à inciter des mineurs à se livrer à des pratiques sexuelles sur internet. L'objectif de renforcer le dispositif de protection des mineurs était largement acquis. La socialiste Isabelle Santiago a appelé, à "tirer les conséquences des insuffisances de notre législation". Le groupe LR "soutiendra bien évidemment ce texte", avait indiqué le député Antoine Savignat, même s'il souhaitait en "clarifier" certains points. Le secrétaire d'Etat chargé de l'Enfance Adrien Taquet a rappelé qu'en parallèle à la loi des actions de dépistage et de prévention seront intensifiées au travers notamment de l'école, afin de "mieux repérer et accompagner" les jeunes victimes. La proposition de loi, initiée au Sénat par la centriste Annick Billon, a été adoptée en janvier à l'unanimité par la chambre haute en première lecture, puis remaniée en profondeur par les députés en commission, sur la base notamment d'amendements du gouvernement. Son adoption définitive est prévue au printemps, le gouvernement ayant indiqué sa volonté de voir ses dispositions devenir opérationnelles dans les meilleurs délais.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 23:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: l'Assemblée unamime pour renforcer la protection des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315232725.sqclw2qt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité en première lecture dans la nuit de lundi à mardi une proposition de loi visant à renforcer la protection des mineurs face aux violences sexuelles. Les députés ont notamment fixé à 15 ans l'âge en dessous duquel un enfant est considéré non-consentant pour un acte sexuel avec un adulte.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 23:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sur mineurs: les députés valident l'âge de non-consentement à 15 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315220749.p5hafquh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fixé lundi à 15 ans l'âge en dessous duquel un enfant est considéré non-consentant pour un acte sexuel avec un adulte, principale disposition d'un texte visant à renforcer la protection des mineurs contre les agressions et crimes sexuels. Cet "âge de non-consentement" a été adopté au premier jour des débats en première lecture à l'Assemblée nationale de cette proposition de loi. L'article premier du texte qualifie de viol "tout acte de pénétration sexuelle, de quelque nature qu'il soit, ou tout acte bucco-génital commis par un majeur sur la personne d'un mineur" de moins de "quinze ans". "Ainsi aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement d'un mineur" en dessous de cet âge, a déclaré le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Selon lui le message est "clair": "on ne touche pas aux enfants". Ce seuil d'âge est porté à 18 ans en cas "d'inceste", un terme que les députés ont décidé, dans un souci de nommer les faits sans détour, d'ajouter à la formule initiale de "viol incestueux". Cette disposition, assortie d'une peine de vingt ans de réclusion, a fait l'objet d'un large consensus dans l'hémicycle. En revanche, les débats ont été plus difficiles autour de l'écart de cinq ans au moins exigé entre le mineur et l'adulte, afin de préserver les "amours adolescentes". La clause, dite "Roméo et Juliette" vise à ne pas criminaliser des relations librement consenties entre un adolescent et un jeune adulte. Plusieurs députés, y compris dans la majorité, ont demandé l'abandon de cette clause, ou la diminution de l'écart d'âge. "Je ne pense pas que quand on a treize ans et qu'on se fait racoler par des plus âgés on a tout le discernement nécessaire", a estimé Florence Provendier (LREM). M. Dupond-Moretti a répondu par un autre exemple: "je ne veux pas renvoyer devant les Assises un gamin de 18 ans et un jour parce qu'il a une relation consentie avec une gamine de 14 ans et demi". La rapporteure Alexandra Louis (LREM) a fait valoir que "s'il n'y a pas d'écart d'âge, on considèrera comme viol des amours consenties" et le texte risque alors de "ne pas passer le filtre du Conseil constitutionnel". Les députés ont finalement choisi de valider cet écart d'âge de cinq ans. Dans le cadre de la lutte contre la cyber-pédopornographie, ils ont également adopté un amendement punissant de dix ans de prison et 150.000 euros d'amende toute personne incitant des mineurs de moins de quinze à se livrer à des actes sexuels sur internet ("sextorsion"). Les débats sont prévus jusqu'à mercredi. Le gouvernement espère boucler le processus législatif pour le printemps.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 22:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: le rapporteur Cazeneuve (LREM) veut éviter les "incompréhensions" avec les collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315170136.suq5fxt3.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut éviter les "incompréhensions" avec les collectivités locales, insiste Jean-René Cazeneuve (LREM), rapporteur général du projet de loi climat, dans un entretien à l'AFP, alors que de nombreux articles du texte, examiné actuellement en commission, les concernent directement. Le député du Gers est aussi président de la délégation aux collectivités territoriales à l'Assemblée. Q: Le fait que vous soyez rapporteur général est-il un signal pour rassurer les collectivités? R: "Comme cette loi est très large, elle concerne évidemment beaucoup les collectivités. Elles sont présentes pratiquement dans un article sur deux, soit une bonne trentaine d'articles. C'est un acteur important. Avec ce projet de loi, les collectivités sont globalement contentes d'avoir des responsabilités supplémentaires. Mais il y a toujours des sujets de coût. Quand vous transférez des compétences, elles ont tendance à vous demander quels sont les moyens qu'elles ont à côté. Elles ont aussi un sujet de délai. Il faut trouver cet équilibre pour que les collectivités territoriales puissent accompagner cette transition écologique. C'est ce qu'elles veulent faire. Elles mènent de plus en plus de politiques sur le climat." Q: Quelle est la mesure la plus sensible? R: "Le point le plus technique et le plus impactant, c'est la lutte contre l'artificialisation des sols. Ce n'est pas un arrêt, c'est une diminution de 50% sur les dix prochaines années. La manière dont va se répartir cet effort entre collectivités, c'est un sujet de démocratie. Un certain nombre de maires ruraux ont peur que cette loi les fige dans leur ruralité, et de ne plus avoir le droit de construire un lotissement ou de recevoir une entreprise. Ce n'est évidemment pas du tout ça. On n'est pas dans un blocage, on est simplement dans un ralentissement de l'étalement urbain. On s'inscrit dans le temps, on parle des dix prochaines années. En aucune manière, cela ne veut dire stopper quoi que ce soit qui est prévu aujourd'hui, cela veut dire simplement prévoir différemment à l'avenir. Cela peut demander de revoir un certain nombre de documents d'urbanisme. Il faut juste expliquer la philosophie du texte face aux incompréhensions ou aux peurs." Q: Fin 2019, lors de l'examen du projet de loi anti-gaspillage, le gouvernement a dû renoncer à la consigne des bouteilles en plastique, en raison notamment des protestations de collectivités. Que retenez-vous de l'épisode? R: "Ce qui a été un peu raté probablement, c'est qu'on a sous-estimé l'impact que la mesure pouvait avoir sur l'économie du traitement des déchets pour les collectivités territoriales. Cette dimension-là n'a pas été saisie. Cela a créé une incompréhension et un barrage. On est dans l'illustration de la difficulté de la transition écologique. Tout le monde est pour. Et dès que vous voulez le faire dans tel ou tel domaine, ça devient compliqué." Propos recueillis par Adrien DE CALAN]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 17:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: l'Assemblée nationale au front pour protéger les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315164716.dvubyb04.html</link>
   <description><![CDATA["On ne touche pas aux enfants": l'Assemblée nationale a entamé lundi l'examen de mesures pour renforcer la protection des mineurs face aux violences sexuelles, dont l'inceste, longtemps tabous mais que plusieurs affaires ont mis sur le devant de l'actualité. Il s'agit de "répondre à l'impératif de protection de nos mineurs sans nous laisser emporter par la passion ou l'émotion", a lancé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti aux députés, au coup d'envoi des échanges. Soumise en première lecture aux députés, la proposition de loi "visant à protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels" -son intitulé officiel- émane du Sénat, dont le texte a été profondément remanié à l'initiative du gouvernement. Tous les groupes politiques ont exprimé leur volonté d'avancer sur ce sujet sensible, déjà abordé dans la loi "Schiappa" de 2018. Sa mesure phare est la fixation d'un seuil de non-consentement à 15 ans, et en cas d'inceste à 18 ans. "Ainsi aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement d'un mineur" en dessous de cet âge, a déclaré le garde des Sceaux. Avec à la clé un message "clair": "on ne touche pas aux enfants". Emmanuel Macron a déjà promis en début d'année "d'agir", dans un contexte de fort retentissement dans l'opinion d'affaires d'abus ou viols sur des mineurs. Les témoignages qui affluent sous le mot-dièse "#Metooinceste" traduisent la libération de la parole. Des actes aussi dénoncés par Camille Kouchner dans son livre "La familia grande", mettant en cause son beau-père, le politologue Olivier Duhamel, pour des agressions sexuelles sur son jumeau, "Victor". Les peines encourues seraient de 20 ans de réclusion criminelle, qu'il s'agisse ou non d'un inceste. La proposition de loi concerne aussi les "agressions" et "atteintes" sexuelles sur mineurs, de manière à couvrir l'ensemble de ces actes. - La prostitution visée - Mais il s'agit aussi de ne pas incriminer des liaisons légitimes nouées entre l'adolescence et le début de la vie adulte. Une clause, surnommée "Roméo et Juliette", prévoit ainsi que les sanctions ne s'appliquent que si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur (de moins de 15 ans, ndlr) est d'au moins cinq ans". "La criminalisation de ces relations serait une folie", a estimé la rapporteure du texte, Alexandra Louis (LREM). Cette clause ne joue toutefois pas si un viol ou une agression est effectivement commis. Le texte propose aussi que le délai de prescription de trente ans pour un viol sur un mineur soit prolongé si la même personne viole par la suite un autre enfant. La proposition de loi, initiée au Sénat par la centriste Annick Billon, a été adoptée en janvier à l'unanimité par la chambre haute, puis remaniée en profondeur par les députés en commission, sur la base notamment d'amendements du gouvernement. Le principal changement concerne l'âge de non-consentement, que les sénateurs envisageaient à 13 ans. L'objectif de renforcer la loi est soutenu sur tous les bancs. La socialiste Isabelle Santiago a appelé, comme de nombreux autres élus, à "tirer les conséquences des insuffisances de notre législation". Les débats vont toutefois porter sur certaines modalités: Mme Santiago propose par exemple de relever à 18 ans l'âge de non-consentement des mineurs en situation de handicap et de vulnérabilité, et mieux protéger les médecins qui signalent des violences sexuelles. L'écart d'âge d'au moins cinq ans pour sanctionner ne fait pas non plus consensus. Certains députés, comme Marine Le Pen (RN) ou Pascal Brindeau (UDI) voudraient une période plus courte de trois ans. D'autres élus souhaitent supprimer ce délai. Le groupe LR "soutiendra bien évidemment ce texte", a indiqué le député Antoine Savignat, même s'il souhaite le "clarifier", notamment sur le délai de prescription. A l'initiative de la majorité, un amendement devrait durcir les sanctions pour tout majeur "qui recourt à la prostitution d'un mineur de moins de 15 ans", ce qui sera considéré comme un viol puni de 20 ans, a indiqué M. Dupond-Moretti. Le secrétaire d'Etat chargé de l'Enfance Adrien Taquet a rappelé qu'en parallèle des actions de dépistage et de prévention seront intensifiées au travers notamment de l'école, afin de "mieux repérer et accompagner" les jeunes victimes. La proposition de loi est à l'ordre du jour de l'Assemblée jusqu'à mercredi, avec près de 300 amendements au menu. Son adoption définitive est prévue au printemps.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrasses chauffées: les députés repoussent l'interdiction à avril 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315153114.b7edsnfx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont repoussé à avril 2022 l'interdiction des terrasses chauffées de cafés et restaurants, pour tenir compte de l'impact de la crise sanitaire sur le secteur, lors de l'examen en commission, lundi, du projet de loi climat. Il s'agit dans ce texte de traduire l'annonce l'été dernier par Barbara Pompili d'une interdiction de ces terrasses, nocives pour l'environnement. La ministre de la Transition écologique avait alors indiqué que la mesure ne serait pas appliquée avant le printemps 2021, déjà en raison de la crise du Covid-19. Le corapporteur du projet de loi Mickaël Nogal (LREM) a proposé par amendement un "délai supplémentaire", au 31 mars 2022, afin d'offrir un "horizon plus favorable" aux cafés et restaurants actuellement fermés. "La terrasse chauffée est un non-sens absolu" pour l'environnement, a appuyé la ministre déléguée Emmanuelle Wargon, évoquant devant les députés "un demi-million de tonnes de CO2 économisés chaque année" avec une telle interdiction. Cependant "le décalage est de bonne politique". L'ancienne ministre socialiste de l'Ecologie Delphine Batho a opposé que ce report n'était probablement pas "la principale mesure attendue par les restaurateurs" et que le jour où ils rouvriront, "il n'y aura pas besoin qu'il y ait des chauffages en terrasse pour que tout le monde s'y précipite". A droite, Julien Aubert a cherché à l'inverse à supprimer la mesure d'interdiction, invitant à en faire le bilan "coût-avantages" et à mesurer l'impact sur l'emploi notamment. Les municipalités peuvent déjà interdire ces terrasses chauffées localement. Rennes a été la première métropole de France à les bannir début 2020. Le projet de loi climat est attendu en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée fin mars.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 15:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles sur mineurs: le texte "va améliorer la situation" (Dupond-Moretti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315123738.1kfbki8i.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice, Eric Dupond-Moretti, a estimé lundi que la proposition de loi visant à renforcer la protection des mineurs contre les violences sexuelles, débattue dans l'après-midi à l'Assemblée nationale, allait "améliorer la situation des enfants". "Il était temps maintenant que les choses se disent et de ce point de vue, c'est une révolution en ce sens qu'autrefois un certain nombre de ces faits étaient cachés", a ajouté le garde des Sceaux lors d'une visite avec le secrétaire d'Etat chargé de l'Enfance, Adrien Taquet, aux professionnels du Centre de victimologie pour mineurs (CVM) de l'Hôtel Dieu à Paris. "La révolution culturelle, c'est qu'on parle de ces choses aujourd'hui et je pense que la honte a changé de camp, à l'évidence. Et c'est très bien comme ça", a-t-il poursuivi. Les professionnels accueillent avec satisfaction et soulagement cette évolution législative: "C'est un changement de langage, de culture, et on espère une vraie culture de la prévention", selon Mélanie Dupont, psychologue et présidente de l'association CVM. "Ca va changer les postures des victimes qui avaient peur de ne pas être reconnues comme telles", a renchéri une pédiatre légiste. Le fait de ne plus s'interroger sur le consentement, va "permettre aux enfants d'être mieux entendus", assure encore cette professionnelle qui recueille, chaque année dans cette structure, la parole de "180 à 200 enfants victimes de violences sexuelles ou physiques". Reste la question de la sensibilisation de tous les professionnels (médecins, forces de l'ordre, éducation nationale...) à ces questions: "On rêverait que tous ces outils (tutoriels, etc.) soient diffusés à destination des élèves", indique Mélanie Dupont. Adrien Taquet a rappelé son engagement, avec le ministère de l'Education nationale, pour honorer "la commande du président de la République d'installer dès la rentrée prochaine un repérage systématique des violences" subies par un enfant.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
