<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 12:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Cécile Duflot (EELV) appelle à "mettre en échec" le projet de loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150104113622.56ot0pal.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre écologiste Cécile Duflot appelle à "mettre en échec" le projet de loi Macron pour l'activité et la croissance, discuté prochainement à l'Assemblée nationale, qui risque selon elle de "marquer un net recul idéologique du quinquennat", dans une tribune publiée dimanche dans le JDD. "Le gouvernement démarre cette année avec un texte paré des atours de la modernité. La loi Macron serait un + coup de jeune pour la France +", déclare la députée EELV de Paris en citant les termes du président François Hollande dans son discours de voeux aux Français le 31 décembre. Cécile Duflot, qui a quitté le gouvernement en avril lors de la nomination de Manuel Valls à Matignon et dont les critiques vis-à-vis de l'exécutif sont allées crescendo depuis, estime qu'il faut refuser ce "tour de passe-passe idéologique". "Non, la loi Macron n'est pas moderne. Elle est même d'un certain point de vue un grand bond en arrière, une occasion manquée de changer de modèle". "Beaucoup de critiques, souvent justes, ont ainsi pointé les risques sociaux du texte. Mais chose peu dite, ce projet de loi peut également marquer un net recul écologique du quinquennat" et "vient fragiliser le modèle environnemental français, déjà en retard", affirme-t-elle. L'ancienne ministre du Logement accuse le gouvernement de "passage en force" en proposant dans le texte "d'alléger par ordonnances toutes les mesures du code de l'environnement qui viendraient soi-disant gêner l'activité et la croissance". "En prônant le transport par car", ajoute-t-elle, le projet de loi Macron "va renforcer le transport routier, premier facteur d'émissions de gaz à effet de serre" et "organise la concurrence entre le rail et la route". Outre la "cécité écologique", Cécile Duflot pointe aussi "un renoncement social" avec l'extension du travail du dimanche, "véritable régression et menace pour la cohésion sociale". "En facilitant le licenciement et en affaiblissant le code du travail, cette loi prend le risque à court terme d'accroître le chômage" et "en matière de logement, elle encourage les pratiques spéculatives de +la vente à la découpe + qui menace les locataires aux faibles revenus", accuse-t-elle encore. "Au final, le texte baptisé loi pour l'activité et la croissance, porté par Emmanuel Macron, est en fait un catalogue fourre-tout de vieilles idées des années 1980 enfouies dans les cartons de Bercy. Leur prétendue modernité est un recul", juge Mme Duflot. "C'est pourquoi mettre en échec cette loi est un devoir pour tous ceux qui ont encore de l'espoir et veulent inventer le siècle qui vient. Parce que parfois le sursaut se fonde d'abord sur un refus", insiste-t-elle. Plutôt que de vouloir "mettre en échec la loi Macron", "je vous dis: +agissez, construisez+", lui a répondu dimanche dans un communiqué Juliette Méadel, porte-parole du PS. "Contribuez plutôt avec le groupe socialiste à améliorer le texte, en l'amendant, en débattant sur le fond, en proposant plutôt qu'en détruisant... Cela sera plus constructif". Selon elle, le texte Macron "a pour ambition de déverrouiller l'activité économique et de libérer les énergies sans rien enlever à personne, à l'exception des notaires", et permettra à ceux qui travaillent le dimanche d'être "mieux rémunérés" qu'actuellement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 12:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bernard Attali chargé de revoir la stratégie de Polytechnique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141230200626.qmdq885h.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a chargé l'économiste Bernard Attali de conduire une "analyse" sur la stratégie de l'Ecole polytechnique et de lui remettre des propositions d'ici juillet 2015, suite à un rapport dénonçant l'absence de "vision" pour la prestigieuse institution. "L'objectif est de déterminer si le modèle actuel de l'Ecole lui permet de répondre aux exigences internationales, et de concilier formation des futurs agents de l'Etat et des entrepreneurs privés", a-t-on indiqué mardi au ministère de la Défense. L'étude se penchera également "sur l'ouverture aux élèves socialement peu favorisés". "M. Attali disposera d'un rapporteur du ministère de la Défense, afin de délivrer ses propositions au premier semestre 2015", a-t-on ajouté de même source. Un rapport parlementaire présenté fin septembre en commission à l'Assemblée nationale cloue au pilori l'absence de "vision stratégique" de l'Etat pour l'Ecole polytechnique, qui peine à se réformer et dont l'avenir n'est "pas durablement assuré". "Aucune réflexion globale de l'Etat sur le rôle de l'Ecole n'a été menée depuis 40 ans", estime le député UMP François Cornut-Gentille (Haute-Marne) dans ce rapport qui s'appuie sur les conclusions d'un audit mené par le Contrôle général des Armées et par l'Inspection générale de l'Education nationale. L'Ecole polytechnique, qui forme une partie des élites françaises, est une école militaire sous la tutelle du ministère de la Défense, et dans une moindre mesure, du ministère de l'Enseignement supérieur et de la Recherche. Les élèves sont des officiers sous contrat qui, dès leur intégration dans l'école, perçoivent une solde (473  par mois) en contrepartie de laquelle ils s'engagent à travailler pendant dix ans dans un corps de l'Etat. A défaut - nombre d'entre eux rejoignant de grandes entreprises privées - ils doivent rembourser une partie de cette solde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 21:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Joël Giraud (PRG)veut rendre obligatoires chaînes ou pneus neige en montagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141229144306.4nm1072m.html</link>
   <description><![CDATA[Après la "pagaille généralisée sur les routes alpines" samedi, le député PRG des Hautes-Alpes Joël Giraud, président du Conseil National de la Montagne et du Comité du Massif des Alpes, veut rendre les chaînes ou pneus neige obligatoires en montagne et va déposer une proposition de loi en ce sens. Dans un entretien lundi sur BFM-TV/RMC, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve avait exclu de rendre obligatoire la généralisation des équipements d'hiver, reconnaissant toutefois qu'il fallait "inciter les automobilistes à s'équiper" en cas de grand froid. Dans un communiqué publié lundi, M. Giraud "souhaite la mise en place dans les massifs montagneux français d'une réglementation à l'italienne" où régions et provinces autonomes ont "la possibilité d'obliger du 15 novembre au 31 mars" les automobilistes à être munis soit de pneus neige, même par temps beau et sec, soit de chaînes dans le coffre. Faute de quoi ils encourraient une amende de 90 euros. "Piémont, Lombardie, Vallée d'Aoste, Sud-Tyrol et Appenins ne connaissent plus désormais ces pagailles généralisées à la moindre chute de neige où des milliers d'automobilistes (...) paralysaient routes et autoroutes pendant 24 heures", a souligné le député. "20 cms de neige en hiver dans une vallée alpine c'est normal et à défaut de sortir les gens de leur assistanat permanent, une +prune de 90 euros+ cela +les fera réfléchir+". Le député a cité en exemple l'Allemagne, l'Autriche, le Luxembourg les pays baltes et nord européens, où les "équipement spéciaux sont obligatoires si les conditions météorologiques l'exigent" sinon ils risquent une amende ou à la confiscation du véhicule. Seuls deux pays, la France et la Tchéquie, pratiquent le "système ubuesque de l'obligation d'équipements spéciaux seulement si un panneau l'indique", a encore déploré M. Giraud, pour qui "c'est le seul moyen de ne pas anticiper". Le député prépare une proposition de loi et va dès la rentrée parlementaire saisir le ministre de l'Intérieur pour que "la France rentre dans la norme des pays civilisés où chacun est responsable de ses actes y compris quand il neige en hiver". Des milliers d'automobilistes ont vécu un week-end de cauchemar, bloqués sur les routes des stations savoyardes en raison d'importantes chutes de neige et près de 15.000 personnes ont dû être hébergées dans des centres d'urgence dans la nuit de samedi à dimanche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bapt (PS) demande à Macron d'interpeller le Medef sur le comportement des entreprises françaises au Etats-Unis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141224171418.3e0gxc6u.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gérard Bapt, rapporteur du budget de la sécurité sociale, veut demander au ministre de l'Economie d'interpeller le Medef sur les récentes affaires impliquant des entreprises françaises aux Etats-Unis, la dernière en date concernant Sanofi, accusé de corruption pour promouvoir un traitement contre le diabète. "Après Alstom et la BNP, voilà Sanofi pointé, sur la base d'informations données par le +Sunshine Act+ (loi de transparence sur les liens d'intérêts des médecins, ndlr) pour des rémunérations versées à des leaders d'opinion de la santé, à des fins de maintien du chiffre d'affaires de son princeps +Lantus+, menacé par la concurrence..." déplore le député, spécialiste des questions de santé, dans un communiqué. "Le CA du +Lantus+ aux USA était de 7,5 milliards en 2013. La plainte de la FDA peut aboutir à une amende de centaines de millions de dollars, car il s'agit d'un crime fédéral, encourant des peines d'emprisonnement", s'inquiète le député. Il indique "vouloir demander à Emmanuel Macron d'interpeller le Medef pour faire cesser des agissements qui se répètent, et risquent au final de totaliser des milliards de dollars de pénalités à des entreprises françaises". Depuis début décembre, Sanofi est accusé par une ancienne employée, qui selon les médias américains souhaite bénéficier du statut de lanceur d'alerte, d'avoir versé des pots-de-vins aux Etats-Unis à des médecins, des pharmacies et à des hôpitaux pour les inciter à prescrire ses traitements contre le diabète. Le groupe Sanofi a rejeté ces accusations, "sans fondement", et assuré qu'il combattrait "vigoureusement" ces accusations. Ancienne assistante juridique de Sanofi, Diane Ponte a porté plainte début décembre, assurant avoir été limogée il y a un an après avoir dénoncé un "mécanisme de fraude" portant sur 34 millions de dollars et impliquant de hauts dirigeants du groupe, ont affirmé la chaîne américaine CNBC et le Boston Globe. Mme Dante soutient que ces pratiques frauduleuses auraient été avalisées par plusieurs hauts dirigeants de Sanofi, dont l'ancien directeur général Christopher Viehbacher, évincé du groupe fin octobre, selon le Boston Globe. En décembre 2012, la filiale américaine de Sanofi avait accepté de payer 109 millions de dollars aux Etats-Unis pour solder un litige concernant des allégations de pots-de-vin à des médecins pour prescrire son traitement contre des maladies des articulations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides: Valls demande un nouveau plan de réduction des pesticides après l'échec du plan Ecophyto</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141223105946.bwuqvw7n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a souhaité mardi un nouveau plan de réduction des pesticides en recevant un rapport parlementaire qui conclut à l'échec du Plan Ecophyto de 2008. "Six ans après son démarrage fin 2008, le plan n'a pas eu les résultats espérés puisque les indicateurs de suivi (...) ne montrent pas de tendance à la baisse", conclut la mission pilotée par le député socialiste de Meurthe-et-Moselle, Dominique Potier, à la demande du chef de gouvernement. Adopté dans le cadre du Grenelle de l'Environnement et lancé en 2008, le Plan Ecophyto visait à diviser par deux, "si possible", l'usage des produits phytosanitaires aussi bien en zone agricole qu'en ville et dans les jardins. Or le bilan 2013 publié lundi par le ministère de l'Agriculture a montré un usage en hausse de plus de 9% pour l'année, en raison de conditions climatiques difficiles il est vrai, et de 5% en moyenne entre 2009 et 2013. "Pendant ses six premières années, le Plan a créé les conditions nécessaires mais non suffisantes pour atteindre ses objectifs", note la mission. "La dynamique collective n'a pas encore diffusé au-delà des réseaux de praticiens pionniers alors même que des succès probants commencent à être enregistrés". M. Valls a donc chargé les ministres Ségolène Royal (Ecologie) et Stéphane Le Foll (Agriculture) "d'engager un nouveau plan de réduction de l'utilisation des pesticides en France", annonce un communiqué de ses services. Selon Matignon, "le rapport formule de nombreuses préconisations qui rejoignent les préoccupations constantes de nos concitoyens: la préservation de la santé publique et de l'environnement, la transition agro-écologique et plus particulièrement la diminution du recours aux produits phytosanitaires". Les parlementaires préconisent dans leur rapport de "restructurer" le plan autour de six axes, dont un effort "considérable" de recherche et d'innovation mais aussi de le réorienter en vue d'une meilleure cohérence avec les autres politiques publiques, afin de créer "un cadre socio-économique propice à des systèmes de production beaucoup plus autonomes vis-à-vis des intrants". En l'état, "le plan n'a pas d'emprise sur les leviers majeurs de l'usage des pesticides que constituent le choix des cultures, des systèmes de culture et de gestion de l'espace", estiment-ils en insistant sur "la nécessité pour notre agriculture de sortir de l'impasse d'une excessive dépendance aux pesticides" pour éviter une perte de compétitivité future.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 11:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides: un rapport conclut à l'échec du plan Ecophyto de réduction de l'utilisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141223103643.z1288pd0.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire, présenté mardi au Premier ministre, conclut à l'échec du Plan Ecophyto de réduction de l'usage des pesticides et préconise "un effort considérable" de recherche et d'innovation pour renverser la tendance. "Six ans après son démarrage fin 2008, le plan n'a pas eu les résultats espérés puisque les indicateurs de suivi (...) ne montrent pas de tendance à la baisse", conclut la mission pilotée par le député socialiste de Meurthe-et-Moselle, Dominique Potier, à la demande du chef de gouvernement Manuel Valls. Adopté dans le cadre du Grenelle de l'Environnement et lancé en 2008, le Plan Ecophyto visait à diviser par deux, "si possible", l'usage des produits phytosanitaires aussi bien en zone agricole qu'en ville et dans les jardins. Or le bilan 2013 publié lundi par le ministère de l'Agriculture a montré un usage en hausse de plus de 9% pour l'année, en raison des conditions climatiques et de 5% en moyenne entre 2009 et 2013. "Pendant ses six premières années, le Plan a créé les conditions nécessaires mais non suffisantes pour atteindre ses objectifs", estime la mission. "La dynamique collective n'a pas encore diffusé au-delà des réseaux de praticiens pionniers alors même que des succès probants commencent à être enregistrés", observe-t-elle. Elle préconise de "restructurer" le plan autour de six axes, dont un effort "considérable" de recherche et d'innovation mais aussi de le réorienter en vue d'une meilleure cohérence avec les autres politiques publiques, afin de créer "un cadre socio-économique propice à des systèmes de production beaucoup plus autonomes vis-à-vis des intrants". En l'état, "le plan n'a pas d'emprise sur les leviers majeurs de l'usage des pesticides que constituent le choix des cultures, des systèmes de culture et de gestion de l'espace. La mission confirme "la nécessité pour notre agriculture de sortir de l'impasse d'une excessive dépendance aux pesticides" pour éviter une perte de compétitivité future.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 11:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: des associations d'usagers pour une résiliation, organisent une consultation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141222091338.6riq3hvb.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations d'usagers du réseau autoroutier, partisanes d'une résiliation des contrats de concession, ont annoncé lundi avoir lancé une consultation publique dans la foulée de rapports parlementaires et au beau milieu de négociations entre gouvernement et sociétés concessionnaires. Fédérés par le club de réflexion "Automobilité et avenir", cinq associations "ont souhaité organiser une consultation de leurs membres et des citoyens pour que la parole et les attentes des usagers soient entendues et prises en compte", a indiqué le groupe dans un communiqué. Ces associations, l'Organisation des PME du transport routier (OTRE), l'Union nationale des automobile clubs, la Fédération française des motards en colère, l'Automobile club des avocats et la Fédération française de motocyclisme, soutiennent le principe d'une résiliation des concessions autoroutières. Le débat s'est aiguisé avec la publication de travaux issus de l'Assemblée nationale et du Sénat. Mercredi dernier en effet, le rapporteur d'une mission d'information sur les autoroutes à l'Assemblée, le député (PS) Jean-Paul Chanteguet, a préconisé une résiliation des contrats en cours, au nom de "l'intérêt général", pour sortir du cadre juridique actuel, une "mécanique implacable" qui donne selon lui l'avantage aux sociétés concessionnaires d'autoroutes (SCA). Le Sénat est également intervenu dans le débat: un groupe de travail sur les SCA a réclamé une consultation du parlement, à l'unisson du président socialiste de l'Assemblée, Claude Bartolone, qui souhaite voir les élus débattre du plan de relance autoroutier en discussion entre gouvernement et concessionnaires. Ce plan prévoit une prolongation de la durée de leurs contrats, en échange de plus de trois milliards d'euros d'investissement. Les relations entre les SCA et le gouvernement se sont tendues dernièrement, surtout après la publication mi-septembre par l'Autorité de la concurrence d'un rapport dénonçant la "rente" de ces entreprises depuis la privatisation de 2006, sur fond de péages augmentant plus vite que l'inflation. Les concessionnaires font valoir de leur côté que leur rentabilité est bien inférieure aux 20% ou plus évoqués par l'Autorité de la concurrence, car elle doit se calculer sur l'ensemble de la durée des concessions, soit une trentaine d'années et en tenant compte des investissements. Sur le site d'Automobilité et avenir, ainsi que sur ceux des associations concernées, les internautes sont appelés à donner leur avis sur la nécessité ou pas de dénoncer les contrats de concession, et l'opportunité d'un débat parlementaire. tq/fka/ed SCA - SVENSKA CELLULOSA AB]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 10:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Colmar: de 800 à 1.000 manifestants alsaciens contre le redécoupage des régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141221175920.n4nvedp1.html</link>
   <description><![CDATA[La fronde alsacienne contre la fusion avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne s'est poursuivie dimanche, marquée par un rassemblement à Colmar et un "coup d'éclat" à Strasbourg, où le drapeau régionaliste rouge et blanc a flotté du haut du Théâtre national. Environ 800 personnes, selon la police, plus de 1.000 selon les organisateurs, se sont rassemblées dimanche après-midi pour des prises de parole et des discours devant la préfecture du Haut-Rhin à Colmar. La police n'a relevé aucun incident. Surfant sur la vague de contestation, le parti régionaliste alsacien Unser Land a annoncé vendredi son intention de présenter des candidats dans tous les cantons d'Alsace aux élections départementales de mars prochain. "La riposte du peuple alsacien se fera également dans les urnes", a affirmé le mouvement dans un communiqué. Comme lors des précédentes manifestations anti-fusion en Alsace, les couleurs régionales "Rot un Wiss" (rouge et blanc en alsacien) ont été brandies dimanche à Colmar. A Strasbourg, un drapeau rouge et blanc a été hissé, probablement dans la nuit de samedi à dimanche, au sommet du Théâtre national de Strasbourg (TNS), qui fut le siège de la Diète puis du Parlement d'Alsace-Moselle de 1892 à 1918, sous l'Empire allemand. "Le drapeau a été retiré en milieu d'après-midi par un de nos agents de sécurité", a déclaré à l'AFP Jean-Jacques Monier, directeur technique du TNS, confirmant une information des Dernières Nouvelles d'Alsace. Le drapeau français qui flottait d'habitude au sommet du théâtre a lui disparu, a précisé M. Monier. Des militants régionalistes sous le nom de "Elsässer Heimatbund" ont revendiqué l'action sur internet: "Veuillez trouvez ci-joint votre drapeau qui, par erreur, a été hissé sur notre Landtag (Parlement régional en allemand, ndlr) à Strasbourg", ont-ils écrit dans un courrier adressé à François Hollande. Par ailleurs dans le Haut-Rhin, plusieurs radars automatiques avaient été peints en rouge et blanc ces derniers jours, et couverts de slogans anti-fusion comme "Elsass Frei" ou "référendum", ont rapporté les médias locaux. Samedi quelque 150 Alsaciens et Bretons avaient manifesté devant l'Assemblée nationale pour protester contre la nouvelle carte de France à 13 régions, définitivement adoptée mercredi par les députés. Elle doit entrer en vigueur le 1er janvier 2016. Les députés UMP ont saisi vendredi le Conseil constitutionnel à propos de cette loi. "Le gouvernement aurait dû recueillir l'avis consultatif préalable des collectivités concernées", selon eux. Le PS alsacien est accusé par les autonomistes de n'avoir pas assez lutté pour empêcher la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. Le député socialiste du Bas-Rhin Philippe Bies avait notamment reçu des menaces virtuelles sur Facebook. A Mulhouse la façade du siège de la fédération PS du Haut-Rhin a été vandalisée à plusieurs reprises depuis novembre. L'auteur des menaces contre M. Bies a été identifié et entendu vendredi par la police. Un homme soupçonné d'avoir brisé les vitres du siège haut-rhinois du PS cette semaine a également été interpellé vendredi à Mulhouse.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): ce serait "une folie" de résilier les contrats avec les autoroutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141221113237.v7x0rsd5.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, chef de file des députés UMP a jugé dimanche que la résiliation des contrats passés alors avec les concessionnaires autoroutiers "serait une folie". Interrogé lors de l'émission le "Grand Rendez-vous" (Europe 1/ITELE/Le Monde) sur une telle mesure préconisée dans un rapport parlementaire cette semaine, il a répondu: "C'est de la folie, est ce qu'on est capable de sortir 20 milliards d'euros aujourd'hui? C'est d'un ridicule de sortir ce genre de proposition!" "C'est madame Ségolène Royal qui a accepté cette hausse de tarifs! Elle a été prise les doigts dans le pot de confiture, ça se sait, donc elle essaie de s'en sortir, mais c'est bien elle qui l'a acceptée! C'est elle qui a négocié ça pour allonger la durée des concessions", a-t-il ajouté. Mme Royal a dit mardi souhaiter un gel des péages autoroutiers en 2015, alors qu'une hausse de 0,57% est prévue au 1er février dans le cadre des augmentations annuelles programmées dans les contrats de concession. Le député PS Jean-Paul Chanteguet, rapporteur d'une mission d'information sur les autoroutes, a préconisé une "résiliation des contrats en cours" avec les sociétés concessionnaires des autoroutes (SCA), évaluant le montant de l'indemnité de résiliation à "25 à 30 milliards d'euros". La semaine dernière, Manuel Valls avait plaidé en faveur d'une "remise à plat totale" pour obtenir un "rééquilibrage" entre les SCA et l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 12:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les régionales avancées à octobre, selon le JDD, mais Matignon et Elysée démentent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141221112626.cxnl8aui.html</link>
   <description><![CDATA[Les élections régionales, prévues en décembre 2015 par une loi votée mercredi par le Parlement, pourraient être avancées à octobre, selon un article du Journal du Dimanche démenti avec force par l'Elysée et Matignon. Le quotidien dominical écrit que François Hollande envisage d'avancer à octobre la date des élections régionales pour éviter que la défaite prévisible du PS lors de ce scrutin ne coïncide avec la conférence mondiale sur le climat, qui se tiendra dans la capitale du 30 novembre au 13 décembre. "C'est faux et dénué de fondement", a-t-on affirmé dimanche à l'Elysée et à Matignon, interrogés par l'AFP. "La loi prévoit que les conseils régionaux sont élus en décembre 2015". La loi sur la nouvelle carte des régions, adoptée définitivement mercredi par le Parlement, prévoit en effet que "le premier renouvellement des conseils régionaux" se tiendra "en décembre 2015". A moins que le texte ne soit censuré par le Conseil constitutionnel dans le mois qui vient, un changement de date du scrutin impliquerait de modifier, par la voie parlementaire, la nouvelle loi. Interrogé sur cette hypothèse lors du "Grand Rendez-vous" (Europe 1/ITELE/Le Monde), le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a dénoncé le "fait du prince". "Qu'est ce que c'est ce que ce Président de la République qui au gré des sondages au gré de son humeur du matin, décide de changer les dates d'élection?", a-t-il demandé. "C'est affligeant", a ajouté M. Jacob, selon lequel "la bonne date, c'est la date de la loi".]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 12:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): position "unanime" des députés UMP contre la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141221112059.6mrncm0w.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, chef de file des députés UMP, a assuré, dimanche qu'il y aurait un vote "unanime" du groupe UMP à l'Assemblée contre la loi Macron. Invité de l'émission "le grand Rendez vous" (Europe 1/iTELE/Le Monde), M. Jacob a estimé qu'il y aurait une "position unanime" du groupe lors du vote, ajoutant "faites confiance au président du groupe !" Hervé Mariton, député UMP de la Drôme et ancien candidat à la présidence de son parti, a annoncé qu'il voterait en faveur de cette loi sur la croissance et l'activité. Pour M. Jacob, cette loi est "une opération de communication", et "sur le fond, il (n')y a rien". Va-t-on "récupérer un point de croissance ? (...) Sérieusement personne n'y croit", a affirmé le député de Seine-et-Marne, pour qui l'extension du travail le dimanche "va se traduire par une perte d'emploi" pour les commerçants de centre-ville". La loi, selon lui, va aussi "organiser des déserts notariaux partout en France".]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 12:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation à Paris d'Alsaciens et de Bretons contre la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141220143620.dvpzds2q.html</link>
   <description><![CDATA[Cent à cent-cinquante Alsaciens et "bonnets rouges" de la "diaspora" bretonne se sont rassemblés samedi à proximité de l'Assemblée nationale, pour protester contre la nouvelle carte des régions, adoptée définitivement mercredi par le Parlement, a constaté une journaliste de l'AFP. Bretons et Alsaciens, réunis à l'appel du "comité des bonnets rouges de la diaspora", ont manifesté aux cris de "Alsace, Bretagne, unies contre Paris", les uns arborant le célèbre bonnet écarlate, les autres la coiffe traditionnelle alsacienne. Les bonnets rouges entendaient ainsi réaffirmer leur souhait de voir la Bretagne réunifiée en y incluant la Loire-Atlantique, actuellement en Pays-de-la-Loire, a expliqué à la presse Stéphane Le Corre, référent du comité des bonnets rouges de la diaspora. Les Alsaciens, contactés par M. Le Corre et qui s'étaient passé le mot via les réseaux sociaux, ont de leur côté réaffirmé leur refus de voir l'Alsace fusionner avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. "Les bonnets rouges ne sont pas morts, le combat va être de plus en plus dur", a menacé M. Le Corre. "On veut défendre notre droit local et le Concordat" (en vertu duquel la loi de 1905 sur la laïcité n'est pas appliquée en Alsace), a expliqué une manifestante alsacienne, Sandrine Diemunsch. Le Parlement a définitivement adopté mercredi la nouvelle carte de France à 13 régions, qui entrera en vigueur le 1er janvier 2016.]]></description>
   <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 15:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur les transactions financières: 140 députés PS ont signé la lettre à Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141219184125.fu52fppg.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 140 des 288 députés socialistes ont finalement signé la lettre à Manuel Valls "soutenant l'action du gouvernement dans le cadre des négociations européennes sur la taxe sur les transactions financières", a indiqué vendredi à l'AFP l'un des signataires, Christophe Castaner. Cette lettre, annoncée jeudi alors qu'elle avait déjà été signée par 65 députés, intervient alors que le ministre des Finances Michel Sapin a annoncé mardi qu'il prendrait en janvier "une nouvelle initiative" pour mettre en oeuvre une taxe sur les transactions financières (TTF) au niveau de 11 pays européens. La dernière réunion entre les 11 pays volontaires, la semaine dernière à Bruxelles, s'est terminée sans résultat du fait de désaccords persistants, amenuisant les chances de mettre en place cette taxe au 1er janvier 2016 comme prévu. Dans ce courrier, les parlementaires exhortent Manuel Valls à persévérer: "Nous souhaitons (...) que notre pays conserve intacte l'ambition initiale du projet qui inclut +toutes les transactions financières+ comme l'énonçait l'engagement n°7 du candidat François Hollande". Parmi ces derniers figurent entre autres l'ancien Premier ministre Jean-Marc-Ayrault, Karine Berger, Aurélie Filippetti, Pascal Cherki, Olivier Dussopt, Razzy Hammadi, Olivier Faure, Elisabeth Guigou, François Lamy, Martine Lignières-Cassou, qui représentent diverses sensibilités du parti.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 19:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des régions: saisine du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141219180959.3sgqkjbp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP et des sénateurs de droite, mais aussi RDSE (à majorité PRG), ont saisi vendredi le Conseil constitutionnel au sujet de la loi sur le redécoupage des régions, estimant que "le gouvernement aurait dû recueillir l'avis consultatif préalable des collectivités concernées". "Cette formalité substantielle n'ayant pas été remplie, la loi déférée porte une atteinte manifestement disproportionnée au principe de libre administration des collectivités territoriales" inscrit dans la Constitution, écrivent les députés dans leurs recours transmis à l'AFP. "L'ensemble de la loi est donc entachée d'inconstitutionnalité", jugent-ils. Pour leur part, 125 sénateurs UMP, 14 UDI-UC, 5 RDSE (à majorité PRG) dont leur président Jacques Mézard et 2 sénateurs non-inscrits estiment que la loi "contrevient aux principes de libre administration des collectivités territoriales et d'égalité devant le suffrage". Dans leur mémoire, ils ajoutent que l'article 13 qui introduit des dispositions relatives au calendrier d'achèvement de la carte intercommunale en Ile-de-France ""est un cavalier législatif" dépourvu de tout lien avec la loi, qu'il s'agisse de la délimitation des régions, de la date des élections régionales et départementales ou de la modification du calendrier électoral de ces collectivités. Enfin ils considèrent que les principes posés la Constitution relatifs à la procédure législative n'ont pas été respectés par l'Assemblée nationale lors de la lecture définitive de la loi. Le Parlement a adopté définitivement mercredi par un ultime vote de l'Assemblée la nouvelle carte de France à 13 régions malgré la colère toujours véhémente des UMP alsaciens contre la fusion de leur région avec Champagne-Ardenne et Lorraine. Cette réforme doit entrer en vigueur début 2016. Le texte repousse également les élections régionales de mars à décembre 2015, les départementales restant fixées en mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 19:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une légalisation du cannabis rapporterait 1,8 milliard d'euros à l'Etat (étude)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141219151410.dknwr4pz.html</link>
   <description><![CDATA[La légalisation du cannabis, à prix majoré et dans le cadre d'un monopole public, rapporterait 1,8 milliard d'euros à l'Etat, selon une étude du groupe de réflexion Terra Nova dévoilée vendredi par Le Monde, et dont l'AFP a obtenu copie. Une hausse de 40% du prix de vente par rapport à celui pratiqué au marché noir, associée à une baisse des dépenses publiques liées à la répression, permettrait à l'Etat d'empocher 1,8 milliard d'euros par an, selon Terra Nova, un groupe de réflexion classé à gauche. Pour son rapport, Terra Nova a élaboré trois scénarios - la dépénalisation, la légalisation dans le cadre d'un monopole public, la légalisation dans un cadre concurrentiel - et en a mesuré les différents impacts sur les finances publiques. C'est la deuxième option, celle d'une production, d'une vente et d'un usage sous contrôle de l'Etat, qui est privilégiée dans les conclusions de l'étude. Cela "permettrait de fixer le prix à un niveau plus élevé qu'aujourd'hui", contrairement à la seule dépénalisation ou une vente libre confiée au privé, ce qui garantirait "une relative stabilité du nombre de consommateurs et du volume consommé", estime Terra Nova. Dans un premier temps, "pour assécher les filières clandestines", le think tank envisage de légaliser à un prix de vente proche de celui pratiqué au marché noir, "avant d'augmenter progressivement ce tarif pour réduire la prévalence". En réduisant le niveau des interpellations, la légalisation permettrait de "libérer une part importante des ressources de la police et de la justice" qui pourraient se concentrer sur "d'autres missions de service public", anticipe Terra Nova, qui estime que plus de 13.000 emplois seraient créés pour commercialiser le produit. Alors que la consommation de cannabis est strictement interdite en France, mais suscite régulièrement des débats entre la gauche et la droite, le think tank justifie ce changement de politique car "la répression est en échec" et "coûte cher". Avec 550.000 fumeurs quotidiens en France, "non seulement la prévalence du cannabis ne diminue pas significativement, mais elle reste l'une des plus élevées d'Europe", souligne Terra Nova, qui rappelle que le budget consacré à la lutte contre le cannabis s'élève à 568 millions d'euros par an. Alors que l'Uruguay mais aussi l'état du Colorado aux Etats-Unis ont légalisé le cannabis à usage récréatif, "notre pays ne devrait-il pas, à son tour, envisager un tel tournant idéologique et politique ?", interroge le groupe de réflexion, alors que François Hollande s'est toujours prononcé pour l'interdiction depuis son élection. Il y a un mois, un rapport parlementaire de deux députés (PS et UMP) préconisait de sanctionner la consommation de cannabis par une contravention, alors que la législation actuelle prévoit jusqu'à un an de prison et de 3.750 euros d'amende. En début de semaine, lors la présentation de la première cigarette électronique à l'extrait de chanvre, la ministre de la Santé, Marisol Touraine, s'était "opposée à ce qu'un tel produit puisse être commercialisé en France", même s'il ne contient pas de THC, le principe actif du cannabis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
