<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 14:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Jumel (PCF) sur Mélenchon: "la mobilisation sociale ne se décrète pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109132021.h68h3l60.html</link>
   <description><![CDATA["La mobilisation sociale ne se décrète pas", a déclaré jeudi, en direction de Jean-Luc Mélenchon, le porte-parole des députés communistes Sébastien Jumel, qui se définit comme "trop insoumis pour être +Insoumis+". "Je ne veux pas faire de critique implicite, je ne suis pas là pour commenter tous les faits et gestes de Jean-Luc Mélenchon" mais "la mobilisation sociale ne se décrète pas", a dit le député de la Seine-Maritime lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Le Monde-franceinfo-AFP. "Les syndicats s'y essaient avec force, avec sérieux, avec esprit de responsabilité, il leur appartient de continuer à travailler aux convergences nécessaires à bâtir pour faire grandir la mobilisation. Et nous, notre responsabilité politique, c'est de donner de la perspective, de l'espoir, un prolongement alternatif au mouvement social. Souvent, le mouvement social a du mal à émerger lorsque l'alternative politique a du mal à émerger elle-même", a poursuivi l'ancien maire de Dieppe. "Quand on a affaire à un gouvernement aussi brutal", "multipliant les humiliations de classe, il n'y a pas de place pour la polémique dans l'opposition (...) On a des relations de travail efficaces avec les parlementaires (LFI), avec François Ruffin, avec Clémentine Autain, avec l'ensemble des parlementaires", a relevé M. Jumel. "J'ai dit à Jean-Luc Mélenchon avec le sourire que j'étais trop insoumis pour être +Insoumis+. Je suis né dans un berceau de l'anarcho-syndicalisme, indiscipliné chez les communistes et trop insoumis pour être +Insoumis+", a expliqué l'élu. "Les journalistes, et je ne les stigmatise pas en disant ça, ont considéré qu'il y'avait une opposition à Macron. Non, il y a des oppositions, elles ont vocation à s'additionner, à multiplier leurs forces", selon lui. "J'entends et je comprends que LFI va avoir un débat interne" sur la laïcité, a-t-il par ailleurs noté. "Pour ce qui nous concerne, les communistes, cette question est tranchée depuis longtemps: nous considérons qu'il y a vocation à ne stigmatiser aucune religion" et "que les religions soient dans la sphère privée ". Quant à Benoît Hamon, "l'appel du Texas, c'est quand même pas l'appel du général De Gaulle à Londres", a ironisé M. Jumel en réféfrence à son appel depuis Austin (Etats-Unis) à une "alliance internationale" des "progressistes". "Benoît Hamon peine à crédibiliser son mouvement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 14:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent la niche fiscale Madelin de soutien aux PME en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109122451.x57wtogz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé jeudi en commission la niche fiscale Madelin de soutien aux PME, en augmentant la réduction d'impôt pour les contribuables qui y investissent, mais en limitant son plafond et sa durée, au grand dam de la droite. Destinée à compenser la fin de la niche fiscale ISF-PME (qui permettait aux contribuables soumis à l'ISF de déduire une partie de leur impôt en investissant dans les PME) qui disparait avec la suppression de l'impôt sur la fortune (ISF), la réduction Madelin est portée de 18 à 30% mais elle restera soumise au plafond général des niches fiscales de 10.000 euros et n'a été adoptée que pour un an. Comparé aux 600 millions de l'ISF-PME, "c'est presque rien", a déploré l'UDI Charles de Courson à propos de cet amendement de La République en Marche, évalué à 50 millions d'euros. "C'est un très mauvais signal pour l'investissement", a renchéri la LR Véronique Louwagie, alors que le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) et-ex-ministre du Budget a proposé de son côté de supprimer tout plafonnement car ce "n'est pas une niche d'abus". La socialiste Valérie Rabault, ancienne rapporteure générale du Budget sous le quinquennat Hollande, a vu cette mesure comme "une rustine" décidée par la majorité après la suppression de l'ISF. La cheffe de file des députés LREM de la commission, Amélie de Montchalin, a défendu "un choix politique de ne pas piloter l'économie par la niche fiscale" et "de sortir de ce biberonnage collectif à la défiscalisation". Pour Laurent Saint-Martin (LREM), "c'est un tuilage temporaire d'un an", le temps que soient adoptées "des mesures pérennes portées par la loi TPE-PME" et que "les intermédiaires financiers fassent évoluer leurs produits pour qu'ils favorisent l'investissement en fonds propres" dans les entreprises. Avec l'objectif affiché d'orienter l'épargne vers l'économie réelle, le MoDem plaidait pour sa part pour étendre les conditions d'éligibilité au dispositif d'IR-PME, dit "Madelin", et de relever le taux de déduction fiscale de 18 à 22% de façon pérenne. L'amendement, qui fait partie des articles dits "non rattachés" du projet de loi de finances (n'ayant pas d'incidence budgétaire en 2018), devra être revoté en séance en fin de semaine prochaine pour être adopté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem) "regrette" que l'AMF soit dans une "situation d'opposant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109121400.a9kjs8ug.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Marc Fesneau, a regretté jeudi que l'Association des maires de France (AMF) soit dans une "situation d'opposant", affirmant qu'"il y a moyen de dialoguer avec l'Etat". "Le gouvernement avec le président de la République sont au rendez-vous des promesses", a souligné M. Fesneau sur Public Sénat, reconnaissant qu'"après, il peut y avoir des écueils, des difficultés". "On a bien vu les difficultés qu'on avait sur le logement, on a bien vu les incompréhensions qu'il pouvait y avoir autour des collectivités territoriales même si certains (...) instrumentalisent un peu les choses". "Les grandes associations d'élus, on voit bien qu'il y a une difficulté", a poursuivi le député du Loir-et-Cher. "Moi je regrette que l'AMF soit maintenant dans cette situation d'opposant, sans regarder la réalité des choses", a-t-il dit, invité à préciser. "Ke regrette qu'on soit dans cette configuration-là. Il y a moyen de dialoguer avec l'Etat. On pourrait reconnaître quand même que c'est la première année que la DGF (Dotation globale de fonctionnement - principale contribution financière de l'Etat aux collectivités, ndlr) ne va pas diminuer." M. Fesneau a également défendu la réduction du nombre de contrats aidés, jugeant qu'on avait atteint "un seuil un peu fou" et que "dans un certain nombre de cas, il y avait d'autres solutions pour les collectivités que de recourir aux contrats aidés". "C'est une transition qui est un peu difficile parfois dans certains territoires, mais en tout cas il faut la gérer."]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 13:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le crédit d'impôt fenêtres et portes finalement prolongé jusqu'au 1er juillet par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109112838.uhrpftd8.html</link>
   <description><![CDATA[Les changements des portes d'entrée, fenêtres et volets isolants sont compris jusqu'au 1er juillet dans le crédit d'impôt transition énergétique (CITE), date à laquelle ils en seront exclus a décidé jeudi l'Assemblée nationale après plusieurs changements de version. Les députés ont adopté en commission un amendement du rapporteur général Joël Giraud (LREM) au projet de budget 2018, qui proroge le CITE jusqu'au 31 décembre 2018, mais réduit le taux applicable aux fenêtres, volets et portes de 30 à 15% au 1er janvier (au lieu du 27 septembre 2017 dans le projet initial du gouvernement) et le supprime au 1er juillet (au lieu du 27 mars). Les chaudières au fioul seront également exclues du champ du CITE à compter du 1er janvier (au lieu du 27 septembre). L'amendement devra être revoté en séance pour être adopté. "Cette entrée en vigueur au 27 septembre 2017, vertueuse sur le plan budgétaire et environnemental, a soulevé des incompréhensions de la part des contribuables comme des professionnels", avait reconnu le gouvernement il y a quelques jours. Les professionnels du bâtiment avaient mis en garde contre la "destruction de 6.000 à 9.000 emplois en 2018" si la mesure était adoptée. La justification initiale du gouvernement pour supprimer le CITE est que le changement de portes, fenêtres et volets ne présente pas un bon "rapport coût-bénéfice" et a donné lieu à des effets d'aubaine. "Les économies d'énergie sont faibles et l'attrait pour ces travaux porte davantage sur l'isolation phonique et le confort", selon le ministère de la Transition écologique. Des fabricants et installateurs de portes blindées ont profité indûment du CITE, avait ainsi affirmé récemment Emmanuel Macron devant les professionnels réunis pour les "24 heures du bâtiment". Mais le président avait souhaité qu'il "n'y ait pas une rupture brutale sur les portes et fenêtres", l'objectif restant de "mettre sur pied quelque chose de plus intelligent" en 2018.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy sur Le Pen: l'immunité parlementaire "ne doit pas servir à faire obstacle" à la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109104052.dyv3bj1u.html</link>
   <description><![CDATA[L'immunité parlementaire "ne doit pas servir à faire obstacle au bon fonctionnement de la justice", a déclaré jeudi le président de l'Assemblée nationale François de Rugy, après la levée de l'immunité de Marine Le Pen dans une affaire de diffusion de photos de victimes de l'Etat islamique. "Il faut savoir que Mme Le Pen, comme M. Collard avant elle, ont été simplement convoqués par un juge qui veut les entendre. Il ne veut pas les mettre en garde à vue, en examen, encore moins en détention provisoire. Et pour la première fois, ce n'était jamais arrivé, M. Collard et Mme Le Pen ont dit non, on ne répondra pas à votre convocation du fait de l'immunité parlementaire. Donc nous avons été obligés de la lever pour cela", a poursuivi le président de l'Assemblée sur franceinfo. Mais pour Nicolas Bay, secrétaire général du Front national, cette levée de l'immunité constitue une "tentative de restreindre la liberté d'expression" de Marine Le Pen. "Quand on fait des poursuites, avec toutes les étapes intermédiaires, c'est évidemment des actes de contrainte", a-t-il affirmé au micro d'Europe 1. Le bureau de l'Assemblée a levé mercredi l'immunité de Mme Le Pen pour la diffusion en 2015 sur Twitter de photos de victimes du groupe EI. Fin septembre, il avait déjà levé l'immunité de Gilbert Collard pour les mêmes raisons. Fustigeant "la lâcheté des députés qui ont pris cette décision", Nicolas Bay a dénoncé une justice "politisée". "Les juges ne sont pas au-dessus de la démocratie et du suffrage universel. A un moment donné, il y a un principe de séparation des pouvoirs qui ne doit pas donner un pouvoir absolu au juge sur le législateur", a-t-il affirmé. Une enquête préliminaire avait été lancée en décembre 2015 par le parquet de Nanterre pour "diffusion d'images violentes". Par les images publiées sur Twitter, les deux frontistes entendaient protester contre le "parallèle ignoble" EI-FN dressé selon eux par le journaliste Jean-Jacques Bourdin sur BFMTV-RMC. Invité à s'exprimer sur ce même plateau jeudi, le député FN Sébastien Chenu a prédit que Marine Le Pen, "respectueuse de nos institutions", "se rendra" à la convocation du juge, mais "pour contester". "Vous voyez bien que c'est de la mise en scène sur la thématique permanente de l'extrême-droite qui est celle de la victimisation", a dit François Rugy". "Si vous voulez me faire dire que par ailleurs on pourrait s'abstenir de porter plainte à tout bout de champ, pour des procédures de diffamation, de ceci, que Mme Le Pen utilise par ailleurs, oui je pense qu'on pourrait alléger la justice de ce genre de procédures. Mais à partir du moment où elles ont lieu, il n'y a aucune raison que les députés soient au-dessus des lois", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand: Rugy (LREM) se demande si Anticor ne fait pas "perdre du temps à la justice"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109082459.7fxa1cqh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) s'est demandé jeudi si l'association anti-corruption Anticor "ne faisait pas perdre du temps à la justice" après la plainte déposée par l'association anticorruption pour relancer l'enquête qui visait le chef de file des députés LREM Richard Ferrand. "Il faut peut-être savoir s'arrêter, quand même", a réagi M. de Rugy sur franceinfo. "Il y a eu des accusations portées par la presse contre Richard Ferrand. Il s'en est expliqué immédiatement, il ne s'est pas muré dans le silence. Il y a une procédure qui est enclenchée (...) et à la suite de cette enquête, le procureur, qui a livré une analyse publique, a dit il n'y a pas matière à poursuite". "Et là une association, qui est agréée --elle a le droit de le faire, je ne lui conteste évidemment pas ce droit-- dit: nous ne sommes pas d'accord avec l'interprétation du procureur. Et nous saisissons un autre procureur, celui de Paris, pour espérer qu'il y ait une nouvelle enquête". "Est-ce qu'on n'est pas en train de faire perdre du temps à la justice simplement pour faire entretenir l'idée, parce que c'est quand même ça qu'il y a derrière, qu'à partir du moment où il y a une accusation, il doit y avoir une condamnation ?", s'est interrogé M. de Rugy. "Il faut se dire que la bonne justice, c'est que l'on fait les enquêtes, que la justice établit les faits. S'il y a matière à poursuite ou pas, et là, il n'y a pas matière à poursuite", a conclu le député LREM de Loire-Atlantique. La plainte d'Anticor avec constitution de partie civile a été déposée mercredi auprès du doyen des juges d'instruction du pôle financier de Paris. Elle vise à obtenir la désignation - quasi-automatique - d'un magistrat pour enquêter sur l'affaire du bien immobilier acquis par la compagne de Richard Ferrand et loué ensuite aux Mutuelles de Bretagne, dont il était alors le directeur général. Également révélée par France Inter, la plainte porte sur des faits présumés de "prise illégale d'intérêts", recel et complicité de ce délit, a précisé l'avocat Jérôme Karsenti. Le parquet de Brest avait annoncé le 13 octobre le classement de l'enquête, au regard notamment de la prescription de cette éventuelle infraction.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 09:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand: l'association Anticor dépose plainte à Paris pour relancer l'enquête (avocat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109062741.kb6fzqiv.html</link>
   <description><![CDATA[Anticor a déposé plainte à Paris pour relancer l'enquête qui visait le chef de file des députés LREM Richard Ferrand, près d'un mois après la décision de classement sans suite du parquet de Brest, a-t-on appris jeudi auprès de l'avocat de l'association anticorruption. Cette plainte avec constitution de partie civile a été déposée mercredi auprès du doyen des juges d'instruction du pôle financier de Paris. Elle vise à obtenir la désignation - quasi-automatique - d'un magistrat pour enquêter sur l'affaire du bien immobilier acquis par la compagne de Richard Ferrand et loué ensuite aux Mutuelles de Bretagne, dont il était alors le directeur général. Egalement révélée par France Inter, la plainte porte sur des faits présumés de "prise illégale d'intérêts", et recel et complicité de ce délit, a précisé l'avocat Jérôme Karsenti. Le parquet de Brest avait annoncé le 13 octobre le classement de l'enquête, au regard notamment de la prescription de cette éventuelle infraction. "Nous attendons l'ouverture d'une instruction, pour qu'il y ait un procès, car nous ne sommes pas d'accord avec l'analyse du procureur de la République de Brest", a déclaré à l'AFP Jean-Christophe Picard, président de l'association Anticor. Après le classement sans suite, Anticor s'est tourné vers le pôle financier de Paris en raison de sa compétence nationale sur les affaires "d'une grande complexité". Dans un des volets de l'affaire, un possible délit de prise illégale d'intérêts, le procureur de Brest Jean-Philippe Récappé reconnaissait que le parquet "aurait pu envisager l'ouverture d'une information judiciaire". Mais après vérification, il s'est avéré que "l'infraction éventuelle" était "prescrite" depuis le 19 juin 2015, aux termes des règles de prescription (3 ans) alors en vigueur. Richard Ferrand, ex-PS et soutien de la première heure d'Emmanuel Macron, à qui cette affaire avait coûté sa place de ministre, s'est toujours défendu de tout conflit d'intérêts. Devenu ensuite chef du groupe La République en marche à l'Assemblée nationale, il s'était félicité de la décision du parquet de Brest, estimant avoir été "lavé de tout soupçon".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 07:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au moins deux députés LREM ont embauché les enfants d'autres députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109023009.a9ff42kc.html</link>
   <description><![CDATA[Au moins deux députés LREM, Christophe Arend et Bertrand Sorre, ont embauché les enfants d'autres députés LREM, ce qui est une pratique légale mais encadrée, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires, confirmant une information du site Streetpress. Les lois pour la confiance dans la vie politique votées cet été interdisent l'emploi comme collaborateur de son propre conjoint ou de ses enfants. Lorsqu'un collaborateur parlementaire a un lien familial avec un autre député ou sénateur, il doit en informer "sans délai le député ou le sénateur dont il est le collaborateur, le bureau et l'organe chargé de la déontologie parlementaire de l'assemblée dans laquelle il est employé". Charlie Trisse, fille de la députée de Moselle Nicole Trisse, a été embauchée par Christophe Arend, élu du même département. "Ma fille est dans la sphère politique depuis trois ans, elle est compétente et avait déjà travaillé avec le député Bertrand Pancher (UDI) dans le passé. C'est elle qui a en fait signalé que je suis devenue députée", a déclaré à l'AFP Nicole Trisse. Maryll Vignal, fille du député de l'Hérault Patrick Vignal, travaille aux côtés de Bertrand Sorre, élu de la Manche. Elle était auparavant employée par son père, mais a changé du fait des nouvelles règles. Ces députés LREM n'ont pas tous voté les lois de moralisation, certains n'ayant pas participé aux votes. Nicole Trisse, qui les a approuvées après "tellement d'affaires et de défiance", déplore cependant "un amalgame entre emplois familiaux et emplois fictifs". Dans un communiqué, l'avocat de M. Arend, Me Bertrand Cohen-Sabban, a affirmé que "la loi sur la moralisation de la vie publique autorise un parlementaire à embaucher la fille ou le fils d'un autre parlementaire" car "elle ne l'interdit pas". Cette loi définit "ce qui est moral en épinglant précisément ce qui ne l'est pas", a-t-il ajouté. "Et puisqu'au sens de la loi, il n'est pas immoral qu'un parlementaire embauche la fille d'un autre parlementaire, c'est précisément qu'au sens de cette même loi, il est parfaitement moral que de le faire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 03:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une expérimentation des "emplois francs" à partir d'avril 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109010618.kxokumfu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mercredi soir, à l'initiative du gouvernement, une expérimentation à partir d'avril 2018 des "emplois francs", la majorité LREM saluant "une promesse tenue" avec cette mesure, voulue par Emmanuel Macron, octroyant une prime à une entreprise qui embauche un habitant d'un quartier populaire. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a vanté devant les députés une mesure, découlant d'une promesse de campagne, qui "permettra de lutter efficacement contre les discriminations à l'embauche et l'assignation à résidence". "La mise en oeuvre du dispositif emplois francs est prévue à compter de 2020 dans le budget de l'emploi. Le gouvernement a décidé néanmoins d'accélérer sa mise en oeuvre par le bais d'une expérimentation sur un nombre limité de territoires en 2018 et 2019, de façon à conforter les paramètres d'efficacité de cette mesure avant sa généralisation", a-t-elle expliqué. Cette expérimentation se fera dans "4 ou 5 régions, dans 4 ou 5 groupes de quartier" pour avoir "la capacité d'avoir un dispositif particulièrement efficace" à l'issue, a-t-elle ajouté. L'amendement adopté dans le cadre du projet de budget de la mission "travail et emploi", en première lecture, prévoit le début de l'expérimentation au 1er avril 2018 et jusqu'au 31 décembre 2019 dans des quartiers prioritaires dont la liste sera fixée par arrêté. Cela permettra à une entreprise ou une association "de bénéficier d'une prime pour l'embauche en contrat à durée indéterminée (à hauteur de 5.000 euros par an sur 3 ans maximum) ou en contrat à durée déterminée de plus de six mois (à hauteur de 2.500 euros par an sur 2 ans maximum) d'un demandeur d'emploi résidant dans un quartier prioritaire", selon le gouvernement. Le groupe LREM, dont les députés Matthieu Orphelin, Sacha Houlié, Pierre Person et Aurélien Taché, avaient porté en commission un amendement similaire, a salué dans la foulée "une promesse tenue pour les quartiers populaires et leurs habitants". "Nous mettons en oeuvre une mesure phare de la campagne afin de relancer et favoriser l'emploi des quartiers populaires", s'est félicité M. Taché dans un communiqué, estimant que la mesure "devrait concerner 20.000 emplois" et "pourrait aller jusqu'à 150.000 emplois en 2019". Mais des voix critiques se sont faites entendre dans l'opposition. Thibault Bazin (LR) a notamment évoqué une mesure "de l'ancien monde" qui avait échoué pendant le quinquennat Hollande, critiquant le fait que le dispositif ne soit "pas ciblé". Hubert Wulfranc (PCF) a lui raillé une "resucée" se demandant avec cette expérimentation "exceptionnelle", "où est donc le droit commun?". Les "emplois francs" expérimentés pendant le quinquennat Hollande, n'avaient pas donné le résultat escompté et le dispositif avait été abandonné en 2014. Alors que le gouvernement avait initialement prévu de financer 10.000 de ces emplois sur trois ans, seuls 250 avaient été signés lors de l'arrêt de la mesure, en raison de critères trop rigides et d'un manque de lisibilité. Le ministère a souligné dans un communiqué que "les leçons de l'expérience précédente ont été tirées", arguant notamment que "le public cible a été élargi à tout demandeur d'emploi" et que "le montant d'aide a été relevé pour être plus incitatif". "Parce qu'ils visent l'insertion dans des contrats de droit commun, les emplois francs sont différents des contrats aidés, qui ont tendance à inscrire de façon durable les personnes dans un statut précaire", a aussi ajouté le ministère, alors que l'opposition s'est à nouveau montrée très critique sur la baisse des emplois aidés. Le coût de l'expérimentation est évalué à 11,7 millions d'euros pour 2018. L'amendement LREM prévoyait un financement de 64 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 02:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent les compétences du Conseil d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108214203.wwpc9nhr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi en commission mercredi le champ de compétences du Conseil d'entreprise, créé par les ordonnances réformant le code du travail, qui recevra l'ensemble des compétences de négociation de convention et accords d'entreprise. Lors de l'examen du projet de loi de ratification des ordonnances, les députés ont adopté en ce sens un amendement d'Aurélien Taché (LREM), défendu comme une mesure en faveur de "la codécision" dans les entreprises. Au contraire, les communistes et socialistes s'y sont opposés car "cela élargit encore la remise en cause du monopole syndical en matière de négociation", selon le communiste Pierre Dharréville. Les ordonnances organisent la création d'un Comité Social et Economique (CSE), se substituant aux Délégués du personnel (DP), au Comité d'entreprise (CE) et au Comité d'hygiène et de sécurité (CHSCT). Par accord d'entreprise majoritaire, les entreprises peuvent intégrer les délégués syndicaux au sein du CSE qui prend alors le nom de "Conseil d'entreprise". Mais la réforme avait prévu de limiter le champ d'intervention du Conseil d'entreprise à certains domaines (égalité homme-femme et formation professionnelle) et exclut des compétences comme la négociation d'un Plan de sauvegarde de l'emploi (PSE) ou d'un protocole électoral. Les députés ont également adopté un amendement du rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM)précisant que le plafonnement des indemnités prud'homales ne s'applique pas en cas de rupture du contrat de travail due à des manquements graves de l'employeur (harcèlement moral, sexuel, discrimination) La commission des Affaires sociales poursuivra l'examen du texte jusqu'à jeudi soir. Les débats en séance auront lieu du 21 au 24 novembre dans l'hémicycle Les cinq ordonnances réformant le droit du travail, soit près de 150 pages, ont été publiées au Journal officiel fin septembre et sont déjà entrées en vigueur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 22:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economies pour l'Assemblée: "péché de jeunesse" et "com' populiste" d'un questeur (Carvounas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108184042.ph9d444n.html</link>
   <description><![CDATA[Le questeur de l'Assemblée Florian Bachelier (LREM) a fait "un peu trop de com' populiste" avec ses nouvelles pistes d'économies pour l'institution, "un péché de jeunesse", a jugé mercredi le député socialiste Luc Carvounas. "C'est dans le bureau de l'Assemblée que se décide notre fonctionnement à venir et pas dans les colonnes d'un journal (...) Florian Bachelier a fait un péché de jeunesse de néo-député", a déclaré sur LCP M. Carvounas, membre du bureau, plus haute instance collégiale de l'institution. "Et puis quand on veut faire un peu trop de com' populiste, et bien on se fait remonter les bretelles pas seulement par les députés de sa propre majorité, mais par tous les députés en général". "Alors qu'on sort de la nouvelle loi de moralisation, que nous avons tous votée, il ne faudrait pas par des maladresses de nouveaux députés, comme l'a fait Florian Bachelier, instiller dans l'esprit de nos concitoyens qu'il y ait encore une difficulté alors que nous sommes tous d'accord aujourd'hui pour que le travail des députés soit contrôlé", a-t-il ajouté. Ce député du Val-de-Marne a aussi observé que "le monde de l'hôtellerie française s'insurgeait qu'un parlementaire ou des parlementaires veuillent diffuser (auprès de leurs collègues) le mode d'hébergement de AirBnB au moment où on essaye de faire de l'industrie du tourisme, la première industrie française". Pour M. Carvounas, "Florian Bachelier, il est là pour être le comptable des deniers publics et faire des propositions au bureau de l'Assemblée. Donc, il faut qu'il reste dans son rôle et à sa place, et c'est ce que lui a rappelé le président de Rugy". Et "alors qu'il a été très prolixe ces derniers jours, là pour le coup devant la plus haute instance de l'Assemblée, il ne nous a rien dit ou justifié de ce qu'il avait pu proposer. Je l'ai vu très à l'écoute de nos propositions, toutes tendances politiques confondues", a glissé ce député du groupe Nouvelle Gauche. A des journalistes l'interrogeant sur les propositions d'économies de certains questeurs, comme sur le logement des députés, et lui demandant s'il se sentait privilégié, son camarade Stéphane Le Foll a rétorqué dans les couloirs: "Je ne suis pas privilégié". "Ceux qui veulent aller en colocation, ça ne me dérange pas", a affirmé cet ancien porte-parole du gouvernement sous le quinquennat Hollande, disant dormir au besoin dans "un lit pliant" dans son bureau de "huit, dix mètres carrés", "au 101" rue de l'Université, près du Palais-Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 19:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: le groupe d'amitié de l'Assemblée transformé en groupe d'études</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108173430.cavqdjlp.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas de groupe "d'amitié" France-Syrie à l'Assemblée nationale lors de cette législature, mais un groupe "d'études à vocation internationale", selon une décision actée mercredi par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Avec ce statut, ce groupe, déjà constitué, aura moins de moyens et moins de relief diplomatique, selon une source parlementaire. Présidé par Philippe Chalumeau (LREM), France-Syrie compte 27 membres, dont 15 LREM tels Delphine O ou Joachim Son-Forget, 5 LR, dont Marc Le Fur et Valérie Boyer, deux socialistes de Nouvelle Gauche, Christian Hutin et Jérôme Lambert, un MoDem, Brahim Hammouche, et plusieurs élus du FN ou proches, comme Emmanuelle Ménard. L'ancien candidat à la présidentielle Jean Lassalle (non inscrit) en fait également partie. Lors de la précédente législature, le groupe d'amitié France-Syrie avait été la cible de critiques pour plusieurs voyages de certains membres (hors cadre du groupe), malgré des avertissements contre les risques d'"instrumentalisation" par Bachar al-Assad. Au côté des députés LR Thierry Mariani et Nicolas Dhuicq, Jean Lassalle avait ainsi participé à une visite en Syrie en janvier, à Damas avec une rencontre avec Bachar al-Assad, puis à Alep pour le Noël arménien "en solidarité avec les chrétiens d'Orient". Par ailleurs, le statut de groupe d'études à vocation internationale a été confirmé mercredi pour France-Palestine, deuxième groupe dont le sort était au menu du bureau. L'actuelle Assemblée nationale compte 148 groupes d'amitié et 6 groupes à vocation internationale (Corée du nord, Vatican, îles d'Océanie...), un peu moins que sous la précédente législature compte tenu de regroupements, par exemple des pays d'Amérique centrale. Les groupes d'amitié rassemblent les députés ayant "un intérêt particulier pour un pays étranger" ou une région, pour tisser des liens entre élus français et étrangers, mais aussi être des acteurs de la politique étrangère française et des instruments du rayonnement international de l'Assemblée. S'y ajoutent quelques groupes d'études ou d'information. Leur constitution est soumise depuis 1981 à un agrément du bureau et soumise à conditions. Ils organisent principalement des missions auprès du Parlement homologue et des réceptions de parlementaires, préalablement autorisées par le Bureau de l'Assemblée, qui fixe leur programme annuel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraite des députés: nouveau régime gravé dans le marbre, "à terme" 10 millions d'économies par an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108172444.0vmtqkhk.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a gravé dans le marbre mercredi la fin du régime spécial de retraite des députés, qui devrait, "à terme", engendrer environ 10 millions d'euros d'économies par an, ainsi que l'alignement sur le droit commun de leur allocation chômage. La réunion du bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée, "a notamment été dédiée à la traduction juridique et technique des premières réformes actées dès sa réunion du 2 août", a indiqué la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. Il s'agit de "la fin du régime spécial de retraite des députés et l'alignement de l'allocation de fin de mandat (chômage ndlr) sur le régime de droit commun de l'allocation d'aide au retour à l'emploi (ARE)", qui seront mises en oeuvre à compter du 1er janvier 2018. Promesse du candidat Emmanuel Macron, la suppression du régime spécial de retraite, déjà réformé en 2010, devrait dégager "à terme" une économie "voisine de dix millions d'euros par an", selon un compte-rendu du bureau. Les conditions de retraite des députés seront celles de la fonction publique. Ces économies "pour le long terme", lorsque les députés en fonction feront valoir leurs droits à la retraite, "ne se rattachent pas à un plan d'économies", a souligné la présidence. Sur la réforme du régime d'aide au retour à l'emploi, il n'y aura "pas forcément d'économies à la clef", a-t-on ajouté de même source, car "certes le régime actuel est avantageux pour certains élus mais pas pour tous". Le bureau a également discuté du remboursement des frais de mandat des députés, suite au vote en août de la loi de moralisation de la publique, qui prévoit un nouveau régime pour les frais de mandat parlementaire (IRFM). "De premières orientations ont été présentées sur les règles de prise en charge et de contrôle des frais", mais le bureau n'a pas tranché à ce stade. "Une décision collective" sera prise lors du prochain bureau, le 29 novembre, selon la présidence. "Cette réunion a aussi été l'occasion de réaffirmer la méthode de travail en matière de réformes", a indiqué la présidence, évoquant les sept groupes de travail transpartisans installés depuis la rentrée par François de Rugy. Selon une source parlementaire, "l'opposition a fait part de sa surprise et de son désaccord après les articles de presse" sur les nouvelles pistes d'économies, après les déclarations du premier questeur LREM Florian Bachelier. Un membre de l'opposition a affirmé que "le seul habilité à se prononcer dans la presse avant un bureau était le président de l'Assemblée". Clémentine Autain (LFI), membre du bureau, a critiqué pour sa part François de Rugy et la majorité LREM pour "une forme de bricolage qui alimente à ses yeux un anti-parlementarisme" avec des réformes "au coup par coup" et la "très grande usine à gaz" des groupes de travail, plaidant pour la création d'un véritable "statut de l'élu". Cette "Insoumise" a aussi dénoncé la piste consistant à confier le contrôle des frais de mandat à un cabinet privé. Un vif échange l'a par ailleurs opposée à M. Bachelier pendant la réunion lorsqu'elle a voulu évoquer le train de vie à la questure et à la présidence. "Il a dit: +moi, je ne me déplace pas en classe affaires+", a rapporté la députée, disant lui avoir rétorqué: "effectivement, vous, vous vivez en classe affaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 18:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail: les cinq ordonnances ratifiées une par une (commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108163141.877d1mkw.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a décidé mercredi que les cinq ordonnances réformant le droit du travail seraient ratifiées une par une lors de l'examen du projet de loi dans l'hémicycle, et non pas en un seul bloc comme le prévoyait le gouvernement. Là où le gouvernement avait prévu de tout regrouper dans un seul article, les députés ont isolé chaque ordonnance "pour la clarté du débat parlementaire", selon un amendement du rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM) voté en commission. En conséquence, mercredi matin, les députés ont examiné et approuvé la première ordonnance, celle portant sur la négociation collective. Les dispositions concernant la négociation collective relèvent non seulement des accords d'entreprise mais aussi de groupe, selon un amendement du rapporteur voté dans ce cadre. Egalement adopté, un autre amendement du rapporteur vise à imposer un délai de deux mois à l'employeur pour engager la procédure de licenciement du salarié qui refuse l'application de l'accord de compétitivité, en conformité avec une décision du Conseil constitutionnel sur les accords de préservation et de développement de l'emploi. La commission des Affaires sociales poursuivra l'examen du texte jusqu'à jeudi soir. Les débats en séance auront lieu du 21 au 24 novembre dans l'hémicycle. De leur côté, les syndicats CGT, FO et Solidaires ont prévu une journée d'action le 16 novembre contre les "nombreuses dispositions inacceptables des ordonnances" et d'autres réformes, à laquelle la FSU a annoncé s'associer. Les cinq ordonnances réformant le droit du travail, soit près de 150 pages, ont été publiées au Journal officiel fin septembre et sont déjà entrées en vigueur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drapeau européen: le bureau de l'Assemblée confirme formellement sa présence dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108151535.x9ltr35b.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, a officialisé mercredi la présence du drapeau européen dans l'hémicycle, que les Insoumis avaient échoué à faire remplacer par le drapeau de l'ONU. "A la demande du président du groupe de La République en Marche", Richard Ferrand, "le bureau a confirmé formellement la présence du drapeau européen et du drapeau national dans l'hémicycle", selon un compte-rendu de la réunion. Le bureau a également décidé que "le drapeau européen avait vocation à être présent dans d'autres lieux de l'Assemblée". Le drapeau européen est déjà présent, au côté du drapeau français, à l'hôtel de Lassay depuis le début de la présidence de François de Rugy (LREM, ex-écologiste). La demande des députés de la France Insoumise de retirer le drapeau européen de l'hémicycle, pour le remplacer par celui de l'ONU, a été rejetée le 11 octobre dans l'hémicycle, après un débat nourri. Les élus de la majorité avaient notamment défendu "un symbole de paix", comme l'avait fait dès son élection à la présidence de l'Assemblée François de Rugy en juin après des critiques de Jean-Luc Mélenchon. Le numéro un de LFI avait lui affirmé qu'Emmanuel Macron n'avait "pas le droit" d'imposer le drapeau européen qui est à ses yeux un emblème "confessionnel". Car son créateur, Arsène Heitz, avait expliqué s'être inspiré des représentations de la Vierge Marie avec le visage entouré de douze étoiles. Emmanuel Macron a officiellement effectué la démarche pour que la France reconnaisse les symboles européens, comme le drapeau, a annoncé l'Elysée le 19 octobre en marge d'un sommet européen à Bruxelles. Le président de la République s'était dit "très heureux (...) là où plusieurs cherchent aujourd'hui à créer des divisions, un repli français, de réaffirmer l'attachement de la France au drapeau et à l'hymne européens". La reconnaissance par la France, avait expliqué le président de la République le 10 octobre en annonçant son intention, "ne permettra pas à certains d'enlever le drapeau européen de l'hémicycle français ou de tout autre lieu". Le drapeau représentant un cercle de douze étoiles d'or sur fond bleu et l'hymne tiré de "L'Ode à la joie" de Beethoven notamment ont été reconnus jusqu'alors comme symboles par 16 des 28 pays européens, par la signature d'une déclaration annexée au traité de Lisbonne. Le drapeau européen a fait son entrée pour la première fois dans l'hémicycle en 2008 pour la présidence française de l'UE.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
