<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Alstom: une offre de Siemens "est en train d'être déposée" (Montebourg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429141438.hmr860ec.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe allemand Siemens a formulé une offre pour la reprise d'une partie des activités du groupe industriel français Alstom, qui "est en train d'être déposée", a déclaré mardi le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg à l'Assemblée nationale, lors de la séance des questions au gouvernement. "Une offre de l'allemand Siemens s'est présentée. C'est une information. Elle est en train d'être déposée entre les mains du conseil d'administration d'Alstom", a déclaré M. Montebourg, en réponse à une question du député UMP Claude Sturni. Alstom, un fleuron industriel français en difficulté, doit tenir un conseil d'administration mardi après les marques d'intérêt manifestées pour sa branche énergie, qui représente près de trois quarts de son chiffre d'affaires. Arnaud Montebourg s'en est pris avec virulence au PDG d'Alstom, Patrick Kron, qu'il a accusé d'avoir délibérément caché à l'exécutif les discussions en cours avec l'américain General Electric, dans lesquelles Siemens s'est invité dimanche en avançant une contre-proposition. "Depuis le mois de février, j'interroge Monsieur Patrick Kron, président de cette entreprise qui est notre fleuron national. Et Monsieur Patrick Kron, alors que je l'ai interrogé dûment, solennellement et sérieusement, m'a toujours dit qu'il n'avait aucun projet d'alliance", a lancé M. Montebourg. "Est-ce que le ministre de l'Economie doit aller installer un détecteur de mensonges dans son bureau? Pour les présidents du CAC 40 qui n'ont pas le civisme élémentaire d'avertir leur gouvernement?" a-t-il ajouté. M. Montebourg a revendiqué l'intervention de l'Etat dans ce dossier pour préserver ses intérêts, soulignant le caractère stratégique d'Alstom qui doit, estime-il, prendre le temps d'examiner équitablement les deux offres sur la table. "Alstom fabrique les turbines des chaudières nucléaires d'EDF, de l'EPR et c'est la raison pour laquelle j'ai invoqué auprès des investisseurs étrangers comme d'ailleurs General Electric la clause du contrôle des investissements étrangers, comme d'ailleurs elle existe aux Etats-Unis", a-t-il expliqué. "Nous avons, en liaison avec l'Autorité des marchés financiers, demandé (...) que l'égalité de traitement des offres soit assurée. Nous avons déjà gagné 48 heures depuis dimanche soir. Et bien, nous allons maintenant gagner le temps nécessaire pour que les intérêts industriels de la nation soient préservés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: les députés PS entre "vote d'alerte" et souci d'éviter la défiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429132206.b24zgrei.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS balançaient mardi entre la volonté d'un "vote d'alerte", par une abstention sur le programme de stabilité, et le souci d'éviter "un geste de défiance" envers le gouvernement, au lendemain d'aménagements au plan d'économies de 50 milliards d'euros. Devant le groupe, Manuel Valls a présenté le scrutin à venir comme "un véritable vote de confiance... qui conditionnera la légitimité du gouvernement", a rapporté dans un tweet Yann Galut, ancien "frondeur" qui votera pour, avec le sentiment que les élus ont été "entendus". La "longue intervention" du Premier ministre, avec "de la conviction", a suscité de "longs applaudissements nourris", selon un autre député socialiste. "Manuel Valls a mouillé le maillot" avec "une gravité peut-être efficace", d'après un autre. Il a "convaincu", a renchéri François Loncle, glissant que "ça n'empêchera pas quelques abstentionnistes façon PSU". Déterminé à s'abstenir comme "quelques dizaines" d'autres députés PS car "les mesures de justice ne vont pas assez vite ni loin", Christian Paul a martelé que "ce n'était pas un vote de défiance mais un vote d'alerte pour une réorientation de la politique, mûri". "Nous avons maintenant - le Premier ministre y est prêt - un peu de temps pour du travail collectif avant le vote des lois de finances, pour ressouder notre majorité", a ensuite déclaré le député de la Nièvre, proche de Martine Aubry. Après avoir relevé qu'"on a pu avancer notamment sur les petites retraites" avec les annonces lundi de M. Valls, Jean-Marc Germain a glissé: "Il faut savoir dire non. Savoir construire, c'est notre devoir. On fait honneur à la démocratie". Autre élu en route vers l'abstention, Jean-Patrick Gille a expliqué à la presse que les annonces de lundi "ne remettent pas en cause l'ensemble du dispositif, sur lequel on peut avoir des interrogations et notamment le transfert des ménages vers les entreprises". Evoquant "l'hésitation qu'on peut avoir entre des convictions que l'on s'est forgées et le risque que cela représente", il a affirmé que "c'est cela prendre ses responsabilités". Membre de l'aile gauche du PS, Jérôme Guedj, s'est félicité que soit devenue "possible une démarche de proposition, d'amendement, de peser et de sortir de la malédiction de la Ve République qui fait que le groupe majoritaire doit être caporalisé". Mais le Premier ministre ne l'a pas "fait changer d'avis" mardi et il va s'abstenir. "Il a dit qu'il parlait avec ses tripes, mais on n'est pas dans l'émotionnel, on est dans la réflexion politique", a asséné l'élu de l'Essonne. Arnaud Leroy, un proche d'Arnaud Montebourg qui a aussi annoncé son abstention, juge pour sa part qu'"on ne va pas voter la confiance au gouvernement toutes les deux semaines", et "attend du concret au-delà du discours". "Je suis un jihadiste", a-t-il ironisé en référence aux propos du député du Finistère Jean-Jacques Urvoas, proche du Premier ministre, qui a réfuté dans le quotidien L'Opinion l'idée que certains socialistes puissent vouloir faire exploser la majorité. Pour Malek Boutih, un autre proche d'Arnaud Montebourg mais prêt à voter le plan Valls, "une grande partie de la majorité a été trop silencieuse jusqu'à maintenant" et désormais "beaucoup de députés font du zèle car les électeurs leur ont envoyé un message terrible". Notant que "le vrai débat parlementaire avec le gouvernement sera au moment du budget" sur "une rigueur douce ou dure", ce député a prédit qu'"on est plutôt dans une période d'affolement et qu'à la fin, tout le monde va rentrer dans le rang tranquillement", hormis "quelques abstentionnistes". Alexis Bachelay a ainsi dit aux journalistes que ce ne serait "pas un bon signal d'envoyer un geste de défiance à un nouveau gouvernement sans lui laisser du temps".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote programme de stabilité: une majorité de députés PS apprécient le "discours de fermeté" de Valls (Lepetit)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429125531.d74qmpd3.html</link>
   <description><![CDATA[L'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, a estimé mardi qu'"une majorité de députés socialistes apprécient le discours de responsabilité et de fermeté du Premier ministre". "Cet après-midi, c'est la gauche qu'on attend et particulièrement les socialistes" et "c'est un moment de vérité, comme l'a redit le Premier ministre", a-t-elle déclaré lors d'une conférence de presse, "convaincue que chacun des présents à la réunion de groupe l'a bien compris". Comme on lui demandait son pronostic sur le nombre de députés socialistes en passe de s'abstenir, Mme Lepetit a jugé "pas possible de répondre" et observé qu'"avant le vote, vers 19h, il y a encore toute l'après-midi pour réfléchir, se laisser convaincre, discuter avec ses camarades". Pour cette députée de Paris, non seulement "le travail d'écoute et de dialogue" entre socialistes et gouvernement "a porté ses fruits" pour "améliorer le pouvoir d'achat et la vie des plus modestes", mais "une majorité de députés (...) apprécient le discours de responsabilité mais aussi de fermeté du Premier ministre". Après avoir affirmé que "beaucoup de députés étaient intervenus lors de la réunion de groupe", elle a relevé que certains n'ayant pas pris la parole dans ce cadre depuis deux ans avaient affiché leur soutien au plan Valls. "Nous avons voté la confiance au gouvernement, approuvé son programme avec le plan d'économies et les mesures sociales. Qui comprendrait qu'au premier rendez-vous, nous nous divisions? Le vote de cet après-midi engage notre politique et notre crédibilité et c'est un vote collectif, pas d'une somme d'individus", a fait valoir cette porte-parole. Et d'insister sur le fait que "cet après- midi chacun devra être en responsabilité" après avoir "débattu et amélioré tout ce qui est possible dans le collectif".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "Le devoir de la majorité, c'est d'être la majorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429123431.a1yddvbp.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, le chef de file des députés PS, a martelé mardi que "le premier devoir de la majorité", c'était "d'être la majorité", sans vouloir chiffrer ceux qui, dans son groupe, ne voteraient pas le plan Valls. Sur i>Télé, l'élu de Seine-Saint-Denis a assuré que le dialogue avec les élus PS qui a abouti à modifier le plan gouvernemental de 50 milliards d'économies soumis dans la soirée au vote des députés, "a rajeuni la Ve République, remis le Parlement au centre du débat". "Le premier devoir de la majorité, c'est d'être la majorité", a averti le proche du président François Hollande. "C'est d'être forte." Au sortir mercredi midi de la réunion du groupe socialiste où le Premier ministre est intervenu, M. Le Roux a aussi affirmé devant la presse qu'"il n'y a pas la place dans la période où nous sommes pour des gestes individuels" mardi après-midi. "Chaque parlementaire a été écouté", a-t-il assuré, jugeant Manuel Valls "convaincant" lors de son intervention. "Je vois ceux qui ont pu bouger" mardi matin, passant d'une possible abstention au vote pour, a relevé le président de groupe. "Je ne cherche aucune majorité de rechange", a-t-il répondu à i>télé, comme on lui demandait si le plan allait être adopté grâce à l'appoint de voix centristes. Interrogé sur le nombre des défections socialistes possibles lors du scrutin, il a refusé tout pronostic. "Les Français nous attendent sur des actes et nous avons eu des actes forts. Ils nous attendent aussi sur des comportements et quelques fois, nos comportements ne rassurent pas", selon M. Le Roux. "Ceux qui nous regardent se disent: comment sont-ils capables de se diviser alors que la situation est celle que l'on connaît?" "Si d'autres parlementaires veulent être dans des jeux pour préparer je ne sais quoi en aval, quelque chose qui va venir, un congrès ou des choses comme ça, un congrès en aval, je dis que c'est trop tôt, que ce n'est pas le moment", a-t-il insisté. "Quand on est en désaccord une fois, deux fois, trois fois, la question n'est plus simplement posée au président de groupe, elle est posée à ceux qui sont députés", a averti le responsable. "Quand on arrive plus à vivre ensemble, on en tire généralement des conclusions", a-t-il glissé alors que plusieurs députés ont déjà annoncé qu'ils ne voteraient pas le plan du Premier ministre. "J'ai donné cette semaine des preuves de compréhension - certains appelleraient ça des preuves d'amour - à tous les parlementaires", a insisté M. Le Roux. "J'attends maintenant que chacun sache se rassembler."]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guigou (PS) appelle les socialistes à "un vote de conviction" sur le programme de stabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429121553.3rodlw8n.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale, Elisabeth Guigou (PS), a appelé mardi les députés socialistes à voter le programme de stabilité budgétaire non seulement "par loyauté", mais aussi "par conviction". "La majorité doit le voter par loyauté envers le président de la République, le Premier ministre et les Français qui nous ont élus", a déclaré à l'AFP Mme Guigou, qui doit intervenir à la tribune lors du débat de l'après-midi. "Mais elle doit aussi le voter par conviction: on doit aux jeunes générations de diminuer la dette, et sans cela notre pays risque de décroître industriellement", a-t-elle expliqué. "Les alertes se multiplient à cet égard", a-t-elle relevé en faisant allusion au dossier Alstom. "Il n'y aurait pas l'Europe, il faudrait quand même le faire", a souligné Mme Guigou, qui est candidate à un poste de commissaire européen. "Mais il faut le faire aussi parce que, pour être fort, notre pays doit tenir ses engagements" vis-à-vis de l'Europe. "Mais cela n'empêche pas d'être exigeant envers le gouvernement. Le Premier ministre a donné des preuves sur sa volonté de travailler avec la majorité", a-t-elle souligné, en insistant sur la nécessité "de lutter contre la fraude fiscale, ce qui est crucial d'un point de vue de justice sociale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La quasi-totalité des députés PRG voteront pour le programme de stabilité (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429115117.185zqmpp.html</link>
   <description><![CDATA[Les 17 députés du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche) voteront pour le programme de stabilité budgétaire, à l'exception de deux d'entre eux qui s'abstiendront, a annoncé mardi à l'AFP leur président, Roger-Gérard Schwartzenberg. "J'ai vu Manuel Valls à plusieurs reprises ces derniers jours, en particulier sur la question des petites retraites. C'est nous qui avions proposé le seuil de 1.200 euros en dessous duquel les pensions seront exemptées du gel. Le Premier ministre nous a suivis", s'est félicité le président du groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste, qui a aussi approuvé les gestes sur le RSA et les salaires des fonctionnaires. Pour autant, a-t-il nuancé, "il s'agit d'un soutien avec droit de regard sur la suite". "Il s'agit là d'un plan général qu'il ne faut pas confondre avec les outils législatifs pour le mettre en oeuvre, et qui, eux, pourront être amendés", comme les projets de budget rectificatif 2014, le budget de l'Etat 2015 et celui de la Sécurité sociale aussi pour 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Entre trois et quatre" députés UMP s'abstiendront sur le plan de stabilité (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429114846.uyvzf2mg.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe UMP à l'Assemblée nationale, a estimé mardi qu'"entre trois et quatre" députés de son parti s'abstiendraient lors du vote de l'après-midi sur le plan de stabilité budgétaire du gouvernement. "Ce sera entre 97 et 99% de positions contre" au sein du groupe UMP, a déclaré M. Jacob lors d'une conférence de presse, écartant l'idée de sanction contre les abstentionnistes: "ce n'est pas le sujet, il y a une position de groupe". Le député UMP Frédéric Lefebvre a toutefois annoncé, lui, la semaine dernière qu'il voterait en faveur du programme de stabilité en soulignant que "les Français sont prioritaires et doivent passer avant les considérations partisanes". "Ce programme de stabilité incarne", selon M. Jacob, "l'incapacité totale qu'a François Hollande à porter des réformes: que ce soit avec le gouvernement Ayrault, ou avec le gouvernement Valls, on est dans la même logique". "On est sur un mauvais programme, les 50 milliards (d'euros) ne sont pas 50 mds de réduction des dépenses, mais 50 mds de réduction de l'augmentation des dépenses", a argumenté le député de Seine-et-Marne. Selon lui, "il n'y aucune réforme de structure sur quoi que ce soit: on le voit avec le gel des retraites sans avoir des mesures d'âge, sans avoir la remise en cause des régimes particuliers, on gèle le point d'indice des fonctionnaires et on sanctuarise les 60.000 recrutements dans la fonction publique etc...". "On revient aux plus belles heures de la campagne présidentielle, avec des hypothèses de croissance complètement farfelues", a-t-il ajouté, "avec 2,25% pour 2015 et 2016". Benoist Apparu, député UMP de la Marne, a indiqué pour sa part mardi à la presse attendre le discours de Manuel Valls: "si j'ai un discours très allant en matière de réduction de la dépense publique, je m'abstiendrai peut-être; je vais voir sincèrement en fonction de la tonalité générale de ce que nous proposera le Premier ministre cet après-midi". Et ce, même si sur le fond, l'ancien ministre chargé du Logement estime qu'il "n'y a pas pour l'instant de documentation précise sur les 50 mds": "Si dire +on va faire 10 mds d'économie sur l'Assurance maladie, en réduisant le poids du médicament et en partant sur le générique+, vous considérez que ça c'est 10 milliards documentés et précis, pas moi". "Les seules choses documentées et précises, c'était le gel du point d'indice (sur les fonctionnaires), apparemment c'est brinquebalant, la retraite, apparemment c'est brinquebalant", a-t-il détaillé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "très grande majorité" des écologistes voteront contre le plan d'économies (Pompili)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429113736.y6um4vpc.html</link>
   <description><![CDATA[La "très grande majorité" des députés écologistes voteront mardi contre le programme de stabilité, a annoncé à la presse la co-présidente du groupe Barbara Pompili. Douze des dix-sept députés membres ou apparentés du groupe voteront contre le plan d'économies, les autres se répartissant entre abstentions et vote pour, a-t-elle précisé. "Nous sommes toujours dans la majorité, mais cela ne veut pas dire que nous votons tous les textes", a expliqué la députée de la Somme, en rappelant que son groupe avait déjà majoritairemenent voté contre le traité budgétaire européen en 2012. "Chaque vote n'est pas un simili-vote de confiance, il s'agit là d'un vote indicatif". "Malgré les concessions du Premier ministre, que nous saluons, l'équilibre général du programme de stabilité n'est pas changé, avec toujours une trajectoire de réduction des déficits trop abrupte", a expliqué Barbara Pompili. "Nous ne sommes pas d'accord avec cette trajectoire austéritaire". "Nous souhaitons que le gouvernement réussisse, mais quand il se fourvoie, nous exprimons notre désaccord", a-t-elle résumé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies/programme stabilité: les députés centristes vont s'abstenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429113219.pgnfoh5r.html</link>
   <description><![CDATA[Les centristes de l'UDI vont majoritairement s'abstenir mardi lors du vote du programme de stabilité à l'Assemblée, a annoncé le président du groupe Philippe Vigier, qui a déploré "l'absence de courage" du gouvernement sur des mesures structurelles. Depuis l'annonce du plan Valls, plusieurs députés centristes avaient salué un plan qui va "dans le bon sens". "C'est un vote d'abstention qui ne veut pas dire approbation", a expliqué Philippe Vigier lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. Selon ses décomptes, à l'issue d'une réunion de groupe qu'il a qualifiée d'"approfondie" et d'"intense", six députés vont voter contre (Salles, Rochebloine, Sauvadet, Favennec, Santini, Fromantin). "Il y a aura peut-être une voix pour" sur les 29 députés du groupe, a-t-il dit. "C'est une inflexion très forte de ce gouvernement qui fait le contraire de ce qu'il a fait depuis deux ans", a-t-il expliqué. Mais, a-t-il poursuivi, "le plan est en réalité de 30 milliards", déplorant "que plus d'un tiers" des économies soient faites par les collectivités locales. "Il n'y aucune réforme structurelle (retraites, collectivités...)", a-t-il aussi dit. "La réforme de l'Etat, où est-elle ?", a-t-il interrogé. "Il est nécessaire que la baisse du coût du travail intervienne dès maintenant", a-t-il ajouté. "Les mesures annoncées pour les petites retraites, c'est pour mettre un peu d'onguent et soigner sa majorité", a-t-il aussi critiqué. "Cela va dans le bon sens mais on déplore l'absence de courage" sur des mesures structurelles, a-t-il encore commenté. Il a aussi précisé que l'UDI se déterminera sur chaque mesure du pacte, qui sera décliné dans plusieurs textes dans les semaines à venir. Philippe Vigier est le nouveau président du groupe des députés UDI, désigné pour remplacer Jean-Louis Borloo, qui s'est retiré de toutes ses fonctions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: la Fondation Hulot "dégrade la note" de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429105427.4gfw74ix.html</link>
   <description><![CDATA[Se mettant dans la peau d'une "agence de notation" fictive chargée d'évaluer le plan d'économies du gouvernement, la Fondation Hulot a "dégradé" mardi la note de la France au regard des enjeux économiques, climatiques et énergétiques. Le plan d'économies de 50 milliards d'euros, débattu ce mardi à l'Assemblée, et les "pactes de responsabilité et de solidarité conçus sans volonté structurelle de préparer une transition écologique justifient une perspective négative", écrit la Fondation Nicolas Hulot, qui "dégrade la note de la France à long terme à AA-, perspective négative". "Le plan d'économie ne présente aucun des marqueurs d'un basculement structurel des régulations puisqu'il préserve les 7 à 15 milliards de dépenses publiques affectées à diverses subventions à la pollution", regrette notamment l'ONG. Parmi les pistes pour redresser cette note, la FNH appelle le gouvernement à mobiliser "les subventions à la pollution, y compris l'écart de fiscalité (entre le gazole et l'essence), dans le plan de réduction de la dépense publique" ou à s'engager à "poursuivre la montée en puissance" de la contribution climat-énergie. Après deux semaines de confrontation inédite avec sa majorité, le Premier ministre, Manuel Valls, devrait réussir à faire adopter son plan de 50 milliards d'économies, indispensable aux yeux de l'exécutif pour la crédibilité française en Europe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour les députés FG, "on a refermé le caveau" sur le discours du Bourget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429104033.iflt3db0.html</link>
   <description><![CDATA[Le discours du Bourget de François Hollande durant la campagne présidentielle "est dans le trou et on a refermé le caveau", a lancé mardi le député PCF Nicolas Sansu, en défendant le vote hostile des députés Front de gauche au programme de stabilité budgétaire. "Si le gouvernement continue dans cette voie, on risque d'inventer un nouveau courant +la gauche morte+", a ironisé devant la presse ce député du Cher, qui s'exprimera au nom de son groupe dans l'après-midi à la tribune de l'Assemblée. "Le virage libéral est acté", a-t-il regretté, en dénonçant le "sophisme selon lequel le redressement des comptes publics, c'est la réduction des dépenses publiques et sociales, alors qu'il y a des gisements de recettes, à commencer par 80 milliards d'euros de fraude et d'optimisation fiscales". Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a pour sa part considéré qu'augmenter les petites retraites au 1er octobre prochain, comme l'a annoncé le Premier ministre Manuel Valls, n'était "pas une grande victoire", car la réforme des retraites votée l'an dernier a déjà repoussé la revalorisation des pensions d'avril à octobre. "On doit vous couper deux mains et on vous annonce qu'on ne vous en coupe qu'une...", a-t-il résumé. Les dix députés du Front de gauche voteront contre le programme de stabilité, tandis que parmi les élus d'Outremer membres à leurs côtés du groupe GDR (Gauche démocrate et républicaine) deux voteront pour, et trois ne se sont pas encore prononcés, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis sur les députés rétifs: gare à une "sécession"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429104012.l5fyqut2.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, le premier secrétaire du PS, met en garde contre une démarche de "sécession" que constitueraient des votes négatifs à répétition de députés socialistes vis-à-vis de l'exécutif. "Je ne veux pas brandir de menace, mais j'insiste: personne n'a intérêt à s'enfermer dans une posture qui deviendrait une impasse", avertit le député, interrogé par Le Monde daté de mercredi sur des sanctions contre les élus récalcitrants face au plan d'économies de Manuel Valls. Les députés se prononcent mardi soir sur ce programme portant sur 50 milliards d'euros. "Si à chaque vote, des élus socialistes votent contre, on n'est plus dans une défiance plus ou moins organisée, mais dans une sécession", estime M. Cambadélis. "Or, personne n'avance d'arguments qui laisseraient présager l'envie d'un rapprochement avec Jean-Luc Mélenchon" et son Parti de Gauche, relève-t-il. "Donc calmons-nous". "Je suis persuadé que nous pouvons surmonter le trauma municipal et retrouver un certain plaisir d'être de gauche", dit M. Cambadélis. "Le rôle du PS n'est pas d'être la courroie du gouvernement mais de peser pour la sortie de crise", résume le numéro un socialiste. "Donc, à chaque étape, il faudra du dialogue, mais du dialogue pour converger, car nous sommes condamnés à réussir: si nous échouons, c'est le PS et la gauche qui seront remis en cause", selon le député.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS) dénonce la "privatisation qui ne dit pas son nom" des concessions hydroélectriques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429102258.tekufk0d.html</link>
   <description><![CDATA[Delphine Batho, députée PS, dénonce, dans une tribune publiée mardi par Les Echos, la mise en concurrence des concessions hydroélectriques, une "privatisation qui ne dit pas son nom" et qu'elle juge "contraire aux intérêts de la France." "Cela figure discrètement page 16 du programme national de réforme qui accompagne le programme de stabilité 2014-2017 sur lequel le Parlement sera amené" à se prononcer ce mardi 29 avril: "la mise en concurrence des concessions hydroélectriques est décidée et définitivement actée", écrit Mme Batho. Dans le programme national de réforme daté du 23 avril et mis en ligne sur le site de Bercy, on peut lire qu'"un renouvellement par mise en concurrence des concessions d'exploitation des installations hydroélectriques sera privilégié." "Sans débat public, contre l'avis unanime de la représentation nationale, qui s'est déjà exprimée avec force par la voie des commissions compétentes à l'Assemblée nationale ou au Sénat, on s'apprête non seulement à vendre un bijou de famille, mais à dilapider un trésor national fondamental pour réussir la transition énergétique. Je m'y suis opposée comme ministre, je m'y oppose comme députée", dénonce Mme Batho, évincée du gouvernement Ayrault en 2013 pour avoir critiqué le budget. "Depuis des mois, des années, de très grandes entreprises guettent l'ouverture à la concurrence des concessions hydroélectriques françaises avec appétit et ne lésinent pas sur le lobbying. Sont-elles subitement devenues philanthropes? Évidemment pas", poursuit la députée des Deux-Sèvres, qui affirme que "l'excédent brut d'exploitation des concessions est de 2,5 milliards par an" et que "ce qu'on appelle la +rente hydroélectrique+ est d'au moins 1,25 milliard par an." S'appuyant sur un rapport parlementaire, elle prédit que "la mise en concurrence des barrages se traduira obligatoirement par une hausse des tarifs de l'électricité pour le consommateur final, c'est-à-dire pour tous les Français." "A l'Assemblée nationale, fait rare, la commission des Affaires économiques a été unanime pour refuser la mise en concurrence. Gauche, droite, tous les députés considèrent qu'il en va de l'intérêt fondamental de la Nation. Je n'accepte pas qu'un enjeu aussi considérable ne soit regardé aujourd'hui que comme une contrepartie à faire valoir auprès de Bruxelles au regard de la situation des finances publiques", poursuit Mme Batho. Pour elle, "cette privatisation qui ne dit pas son nom est contraire aux intérêts de la France. Elle est contraire à toute logique économique, mais aussi à l'ambition de bâtir un nouveau modèle de développement"]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marion Maréchal-Le Pen: "concessions ridicules" sur le plan Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429101713.mwn4cxue.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN Marion Maréchal-Le Pen a vu mardi des "concessions ridicules" dans les aménagements au plan d'économies de 50 milliards débattu à l'Assemblée. "Ce sont des concessions ridicules à côté des souffrance et difficultés qui vont toucher une fois de plus les Français", a assuré l'élue du Vaucluse sur Sud-Radio. Pour elle, ce plan est "la simple application de la feuille de route de Bruxelles", avec "de mauvaises économies d'austérité", avec "une fois de plus les familles et les retraités sacrifiés". "Je regrette que parmi les économies structurelles, le budget sur l'immigration et de l'intégration ne soit pas touché, pour des raisons idéologiques, alors que cette politique coûte des milliards d'euros", a poursuivi la benjamine de l'Assemblée et petite-fille du fondateur du FN. Elle ne conteste pas la nécessité "de faire des économies", mais "les pistes" du Premier ministre lui semblent "injustes et inefficaces". M. Valls a notamment annoncé que le gel indiciaire épargnerait les retraites inférieures à 1.200 euros par mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: réactions de MM. Amirshahi et Guedj</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429100133.k5tv39t0.html</link>
   <description><![CDATA[Déclarations de députés socialistes avant le vote consultatif de l'Assemblée nationale sur le plan d'économies de Manuel Valls mardi après-midi: - Pouria Amirshahi, député PS des Français de l'étranger et coauteur d'une contre-proposition au sein du groupe socialiste limitant à 35 milliards d'euros le plan: "Je ne le voterai pas même si c'est par notre mobilisation qu'on a empêché que les plus fragiles soient ponctionnés une fois de plus pour payer une crise dont ils sont déjà largement victimes. Mais l'essentiel est de maintenir des économies qui sont à mon avis trop lourdes, trop brutales, trop rapides et ne permettent pas à l'économie française de redémarrer. Avec ce genre de vision budgétaire, très comptable, finalement assez triste, on n'inscrit pas le pays dans une mise en mouvement et on aura des Alstom par paquets (...) Ce qu'on avait proposé avec de nombreux députés socialistes, c'est d'en faire un peu moins, des économies, et d'investir un peu plus, ce qui me paraît quand même sensé, dans des filières stratégiques, pour préparer la France à des enjeux importants, énergétiques, écologiques, de modernisation et de stratégie (...) Je m'abstiens. (...) Il faut dire aussi aux Européens la chose suivante: la France prend sur son budget les interventions dans quelques pays en Afrique, au Mali, en Centrafrique. A aucun moment l'UE ne tient compte de cet engagement financier qui coûte cher dans les délais qu'elle demande. Ce n'est pas possible." (sur RFI) - Jérôme Guedj, député PS de l'Essonne: "je ne le voterai pas (...) Les vrais rendez-vous contraignants viendront plus tard à travers les votes de la loi de finances rectificative et du projet de loi de financement de la Sécurité sociale. On penche pour une démarche la plus rassembleuse à l'intérieur du groupe parlementaire (l'abstention, ndlr), pour être dans une démarche constructive avec l'exécutif. Parce que dans cette satanée Ve république, c'est bien le drame, jusqu'à présent les parlementaires de la majorité, de tout temps, n'ont d'autre choix que le baroud d'honneur, de temps en temps un effet de tribune, un amendement, ou bien le conflit majeur. Le conflit majeur, on n'en veut pas parce que bien sûr, ça débouche sur une dissolution et on sait trop ce que serait le retour éventuel d'une droite qui, elle, irait beaucoup plus loin dans la purge, dans la baisse des dépenses publiques, dans la remise en cause du modèle social français. On essaie de proposer une voie médiane, on a proposé un nouveau contrat de majorité à l'exécutif. Ce n'est pas simple." (sur France Inter)]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
