<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 09:00:04 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Lutte anti-fraude et "verrou de Bercy" au menu de l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180915065017.m158ceb3.html</link>
   <description><![CDATA[Création d'un service d'enquête spécialisé à Bercy, publication du nom des plus gros fraudeurs et encore "déverrouillage" du verrou de Bercy: après le Sénat, l'Assemblée nationale examine à partir de lundi en première lecture le projet de loi contre la fraude. Voici les principales mesures: Verrou de Bercy Il est prévu de mettre fin au monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, via un "mécanisme de transmission automatique des dossiers les plus graves", "sélectionnés selon des critères objectifs inscrits dans la loi", selon la rapporteure Emilie Cariou (LREM), qui a fait adopter en commission un amendement en ce sens. Police fiscale Le projet prévoit la création d'un service spécialisé à Bercy, dit de "police fiscale". Cette structure, dotée dans un premier temps d'une cinquantaine d'agents, sera placée sous l'autorité d'un magistrat. Elle pourra être saisie par le Parquet national financier (PNF) dans le cas de dossiers nécessitant une expertise fiscale pointue, avec des enjeux budgétaires considérables. Ce "fisc judiciaire", censé épauler la Brigade nationale de répression de la délinquance fiscale (BNRDF, actuellement débordée), pourra par ailleurs procéder à des écoutes et des perquisitions. Intermédiaires sanctionnés Des sanctions administratives seront créées pour les "tiers complices de fraude fiscale et sociale", à savoir les officines (cabinets d'avocats, sociétés de conseil...) ayant élaboré les montages frauduleux ou abusifs. Ces intermédiaires, qui profitent aujourd'hui d'un certain flou juridique, pourront se voir infliger des pénalités allant de 10.000 euros à 50% des honoraires perçus. Une mesure à peu près similaire avait été proposée voilà quelques années par le Parlement, avant d'être censurée par le Conseil constitutionnel. Un risque cette fois écarté, selon Bercy. Nom des fraudeurs La pratique du "name and shame" ("nommer et faire honte"), qui consiste à désigner publiquement le nom des fraudeurs à des fins dissuasives, via les journaux ou sur internet, sera développée pour les cas les plus graves. Elle deviendra obligatoire en cas de condamnation pénale, sauf décision expresse du juge, et possible pour certaines fraudes sanctionnées par l'administration, selon Bercy, qui évoque un "potentiel de plusieurs centaines de publications par an". "Il faut que le peuple français sache qui cherche à s'exonérer des obligations fiscales légitimes", a justifié le Premier ministre Edouard Philippe. Plaider coupable Une procédure de plaider coupable sera mise en place pour les fraudeurs poursuivis au pénal et disposés à reconnaître leurs torts. Ces derniers pourront ainsi éviter un procès, en acceptant la peine proposée par le parquet. Ce dispositif, destiné à accélérer les procédures et à améliorer les résultats de la lutte contre la fraude, n'empêchera pas -- le cas échéant -- la publication du nom des fraudeurs. Algorithmes Des mesures seront prises pour accroître les échanges d'informations entre administrations. L'objectif est de développer l'exploration de données (ou "data mining"), afin de cibler les contrôles sur les cas les plus suspicieux. Cette technique, déjà utilisée depuis 2014 pour les entreprises et testée depuis fin 2017 pour les particuliers, permet de détecter les dossiers à risques grâce à des logiciels croisant les informations fiscales. D'après Bercy, une quinzaine de millions d'euros seront mobilisés pour développer l'équipement de l'administration. L'objectif est que le "data mining" soit à l'origine de la moitié des contrôles fiscaux à l'horizon 2021. Liste noire La France va revoir sa liste des paradis fiscaux pour la rendre "plus pertinente", selon Bercy. La liste française des Etats et territoires non coopératifs (son nom officiel) est en effet aujourd'hui uniquement basée sur le critère de la coopération administrative. Bercy souhaite aller plus loin, en intégrant les critères retenus par l'Union européenne, à savoir la "transparence fiscale", "l'équité fiscale" et la mise en oeuvre du plan de lutte contre l'optimisation fiscale dit "BEPS", mis en place sous l'égide de l'OCDE. Actuellement, sept pays figurent sur la liste française: Bruneï, Nauru, Niue, le Panama, les îles Marshall, le Guatemala et le Botswana. La liste de l'UE quant à elle en comprend neuf. Plateformes internet Le texte de loi va clarifier l'amendement voté en décembre 2016 par le Parlement, qui impose aux plateformes en ligne du type Airbnb de transmettre automatiquement à l'administration fiscale les revenus générés pour leurs utilisateurs. Les plateformes concernées seront précisées, ainsi que les informations à transmettre. Tabac Les circuits illicites de vente seront plus durement sanctionnés et le montant des sanctions pour fabrication, détention, vente et transport illicites de tabac sera doublé, ont ajouté les sénateurs.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 06:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etiquetage alimentaire: l'Assemblée revoit ses ambitions à la baisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914180122.uhw8x85k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, qui avait décidé en mai de renforcer l'étiquetage de certaines denrées alimentaires, a revu vendredi ses ambitions à la baisse, lors de l'examen du projet de loi agriculture et alimentation, le gouvernement renvoyant le sujet au niveau européen. En première lecture, au printemps, les députés avaient adopté de justesse, et contre l'avis du gouvernement, un amendement porté par des élus LREM qui prévoyait un étiquetage renforcé pour certaines denrées alimentaires à partir de 2023. Etaient prévues des mentions telles que "nourri aux OGM", le mode d'élevage, l'origine géographique, ou encore "le nombre de traitements par des produits phytosanitaires sur les fruits et légumes frais". La disposition avait été retirée au Sénat. En nouvelle lecture du texte, le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert s'est dit "bien évidemment favorable à la transparence sur l'étiquetage", mais a affirmé que "cela relève de la réglementation européenne". Il a rappelé qu'une expérimentation était en cours sur l'étiquetage et pris l'engagement de "porter cette exigence au niveau européen". La présidente de la Commission du développement durable Barbara Pompili (LREM), qui avait défendu la disposition en première lecture, a de nouveau mis en avant l'"attente très forte des citoyens" sur la composition de leurs assiettes et leur demande "surtout, de pouvoir choisir". Mais elle a dit "entendre les arguments" et engagements du ministre. Les députés ont en revanche adopté un amendement LREM prévoyant un étiquetage sur la provenance des huîtres à partir de 2023.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plastique: l'Assemblée vote aussi l'interdiction des couverts et de contenants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914175302.he1yn4wb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi l'interdiction des couverts et de contenants jetables en plastique, au 1er janvier 2020, en plus des pailles et des touillettes, en dépit de l'avis défavorable du gouvernement. Adopté en nouvelle lecture, un amendement au projet de loi agriculture et alimentation, porté par 14 députés de la majorité, François-Michel Lambert (LREM) en tête, vise à interdire aussi les "couverts, piques à steak, couvercles à verre jetables, plateaux repas, pots à glace, saladier, boîtes". Cette interdiction s'ajoute à celle des pailles et des bâtonnets mélangeurs pour boisson en plastique, adoptée par le Sénat en juin, avant que le projet de loi n'effectue son retour à l'Assemblée faute d'accord en commission mixte paritaire. "La France a les moyens d'agir, d'être fer de lance sur ce sujet, comme nous avons pu l'être sur les sacs en plastique, comme nous avons pu déjà le voter sur les assiettes jetables. Allons plus loin! Faisons en sorte d'attaquer la prochaine décennie en nous éloignant de cette dépendance au plastique", a lancé François-Michel Lambert (ex-EELV). Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert s'y est opposé : "Il y a une nécessité de changement de comportement pour diminuer le nombre de déchets, notamment ceux issus des produits plastiques. Mais il faut être cohérent". "Je souhaite que l'on puisse disposer d'informations pour mieux évaluer l'impact économique et écologique", a-t-il plaidé, en vain. Cent-vingt-deux députés de la majorité, dont M. Lambert, ont aussi obtenu l'interdiction des "contenants alimentaires de cuisson, de réchauffe et de service en matière plastique" dans les cantines, de la crèche à l' université, "au plus tard au 1er janvier 2025". Cette échéance concerne les collectivités de 2.000 habitants et plus. Pour les collectivités de moins de 2.000 habitants, l'interdiction doit prendre effet d'ici 2028. Le but est "d'introduire un principe de précaution (...) visant à protéger la santé de nos enfants et à protéger notre environnement", a souligné la députée (LREM) et questeure Laurianne Rossi, première signataire de l'amendement. En première lecture, l'Assemblée avait simplement autorisé "à titre expérimental" et "pour une durée de trois ans" les collectivités à bannir les contenants en plastique dans leurs services de restauration collective.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Investissements étrangers: nouveau droit de regard des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914152830.l7ci9lfz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi la création d'une délégation parlementaire à la sécurité économique, qui leur permettra d'avoir un droit de regard sur les investissements étrangers en France, par un amendement au projet de loi Pacte. L'amendement du groupe LREM, porté par Adrien Taquet et adopté par la commission spéciale, prévoit que la délégation aura pour mission "de suivre l'action du gouvernement en matière de protection et de promotion des intérêts économiques, industriels et scientifiques de la Nation, ainsi qu'en matière de contrôle des investissements étrangers" en France. Elle se verra remettre un rapport annuel avec notamment des informations sur les autorisations préalables aux investissements étrangers, et pourra entendre des membres du gouvernement, auquel elle pourra adresser des recommandations. En revanche, elle ne pourra pas intervenir dans les procédures d'autorisation des investissements étrangers, précisent les auteurs de l'amendement, sur lequel le ministre de l'Economie Bruno Le Maire ne s'est pas prononcé en raison de la séparation des pouvoirs. L'amendement prévoit que la délégation sera composée de quatre députés et de quatre sénateurs, dont les présidents des commissions des Affaires économiques et des Finances des deux chambres. Quatre délégations, organes de réflexion et d'expertise, sont actuellement en activité à l'Assemblée: la délégation aux droits des femmes, aux collectivités, au renseignement et la délégation aux Outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 15:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier jalon à l'Assemblée vers le changement d'actionnariat de La Poste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914150309.5snzvpkz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont posé un premier jalon en vue du changement d'actionnariat de la Poste, avec l'adoption dans la nuit de jeudi à vendredi d'un amendement du gouvernement qui va permettre à la Caisse des dépôts de devenir l'actionnaire majoritaire. Le gouvernement vise avant fin 2019 la création d'un grand pôle public de banque et d'assurance, passant par le rapprochement des géants CNP Assurances et La Banque Postale. Le groupe La Poste est un établissement entièrement public, détenu actuellement à 26% par la CDC, bras financier de l'Etat, et à 74% par l'Agence des participations de l'Etat. A terme, la Caisse détiendra "plus de 50%" des parts du groupe, avait annoncé fin août le ministre de l'Economie et des Finances Bruno Le Maire, qui a présenté cet amendement le permettant, lors de l'examen en commission spéciale du projet de loi Pacte sur les entreprises. "La Poste est une société anonyme ayant le caractère d'un service public national" et "le capital de la société est intégralement public", maintient l'amendement adopté. La gouvernance de La Poste sera cependant adaptée. Et en raison notamment des dotations budgétaires qu'elles perçoivent, la société anonyme La Poste et sa filiale La Banque Postale resteront soumises au contrôle économique et financier de l'État, quel que soit son niveau de participation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Réunion - Relaxe des deux députées poursuivies pour violation de domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914145507.6jmwewa8.html</link>
   <description><![CDATA[Le tribunal correctionnel de Saint-Denis a relaxé vendredi les députées Huguette Bello (divers droite) et Ericka Bareigts (PS), ancienne ministre des Outre-mer, poursuivies par le président de Région Didier Robert (ex-LR) pour violation de domicile. Fait rare, à l'issue du prononcé du jugement, le président Bernard Molie a déclaré qu'un "mauvais procès" avait été fait aux deux députées. "Ce type de débat ne se résout pas dans les prétoires mais dans les urnes", a-t-il ajouté. Les faits se sont produits en mars 2018 à Saint-Paul dans un bâtiment construit à l'initiative d'Huguette Bello, alors maire de cette commune de l'ouest de l'île. D'abord destiné à être une médiathèque, l'équipement avait été vendu au conseil régional après l'arrivée de Joseph Sinimalé (divers droite) à la tête de la municipalité en 2014. La Région avait ensuite décidé d'implanter un conservatoire régional dans le bâtiment. Le jour de faits, les deux députées étaient venues visiter les lieux, "afin de constater par nous-mêmes l'utilisation qui était faite des fonds publics", a expliqué Erika Bareigts. Prétextant des travaux en cours, le conseil régional avait alors interdit aux élues de monter dans les étages. "Nous avons constaté qu'ils n'y avait aucun travaux, nous sommes donc montées", a souligné Huguette Bello. Une brève bousculade s'en était suivie entre le vigile et les deux parlementaires, sous les yeux des partisans des deux camps. Didier Robert, en sa qualité de président de Région, avait ensuite porté plainte pour violation de domicile. Vendredi, le tribunal ne lui a pas donné gain de cause.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elaboration des prix agricoles: "une farce" (sénateur Raison LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914142616.1ztmxjvh.html</link>
   <description><![CDATA[Michel Raison (LR), rapporteur au Sénat du projet de loi alimentation et agriculture, a qualifié vendredi de "farce" le nouveau dispositif voté par l'Assemblée nationale la veille destiné à "clarifier" le rôle des interprofessions agricoles dans l'élaboration des indicateurs de prix. "Oser parler de +solution de compromis+ sur l'élaboration du prix agricole est une farce!", affirme l'élu de Haute-Saône dans un communiqué, alors que le gouvernement a utilisé cette formule en assurant avoir entendu l'inquiétude du secteur. Un amendement du rapporteur de l'Assemblée Jean-Baptiste Moreau (LREM), adopté en nouvelle lecture, contraint les organisations interprofessionnelles à élaborer et à diffuser ces indicateurs qui doivent servir de référence dans les négociations commerciales, alors que jusque-là ce n'était pas une obligation. "Le gouvernement récidive dans l'art de la fumisterie: après avoir supprimé le principal apport du texte adopté dans les mêmes termes par les deux chambres, et par la même occasion, trahit le vote de sa propre majorité LREM, une nouvelle rédaction est finalement proposée", écrit M. Raison, déplorant "la totale improvisation du gouvernement sur ce sujet majeur pour les agriculteurs". Selon lui ce dispositif "n'est absolument pas satisfaisant" et "rien ne garantit que les interprofessions parviendront à trouver un accord unanime sur l'élaboration d'un tel indicateur". "La meilleure preuve réside dans l'absence de sanction si les interprofessions n'aboutissent pas à un accord", ajoute-t-il. L'examen du texte en nouvelle lecture devait s'achever vendredi à l'Assemblée. Le Sénat l'étudiera en séance publique à partir du 25 septembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FDJ: pas de privatisation avant une nouvelle régulation des jeux, prévoient les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914140309.f36t5fwc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu que la privatisation de la Française des Jeux (FDJ) n'intervienne qu'après la mise en place d'une nouvelle régulation des jeux d'argent et de hasard, par un amendement au projet de loi Pacte. Un amendement LREM adopté dans la nuit de jeudi à vendredi en commission spéciale impose que cette nouvelle régulation (peut-être via une autorité unique), prévue par ordonnance, soit un préalable au transfert au privé de la majorité du capital de la FDJ. L'Etat possède 72% des parts de l'entreprise, qui détient en France le monopole des jeux de tirage et de grattage. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, qui porte le projet de loi qui sera examiné dans l'hémicycle à compter du 25 septembre, a proposé devant les députés que les discussions sur la régulation des jeux commencent début octobre. Il s'est engagé à ce que la privatisation de la FDJ ne soit pas lancée avant la mise en place des mécanismes de régulation. En juillet, la PDG de la FDJ, Stéphane Pallez, avait indiqué à l'AFP qu'aucun changement de statut de l'opérateur emblématique n'interviendrait avant 2019. L'Etat empoche chaque année plus de trois milliards d'euros prélevés sur les mises des 26 millions de joueurs, une manne qui sera maintenue même après la privatisation de la FDJ.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 14:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cantines scolaires: l'Assemblée vote l'expérimentation de menus végétariens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180914133145.6tmjo4g5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à "l'expérimentation" d'un menu végétarien dans les cantines scolaires "au moins une fois par semaine" et "pour une durée de deux ans", malgré l'avis défavorable du gouvernement. Un amendement au projet de loi alimentation et agriculture porté par vingt-quatre députés de la majorité, dont Barbara Pompili (LREM), impose aux gestionnaires "publics ou privés" des services de restauration collective scolaire "de proposer, au moins une fois par semaine, un menu végétarien" qui "pourra être composé de protéines animales (laitages, oeufs) ou végétales (céréales, légumineuses)". L'amendement est passé de justesse, après que la présidente de séance a procédé à un décompte des voix en faisant se lever les votants, procédure rare dans l'hémicycle. L'expérimentation doit faire l'objet d'une évaluation, "notamment de son impact sur le gaspillage alimentaire, sur les taux de fréquentation et sur le coût des repas, dont les résultats sont transmis au Parlement au plus tard six mois avant son terme". "On a besoin que l'école joue aussi ce rôle de formation de ce que c'est que l'alimentation", a plaidé en séance publique Barbara Pompili, en balayant "une idée répandue" selon laquelle il faudrait "forcément" manger de la viande pour avoir un menu équilibré. Ce test "ne s'adresse qu'aux collectivités qui proposent déjà deux menus" pour le même repas, a précisé la députée de la Somme. Sans cet amendement, "On passerait à côté d'une volonté très forte de nos concitoyens, qui va dans le bon sens", a-t-elle conclu. "Sur un débat de société, je défends la liberté de choix. Je ne suis pas ici pour que l'on impose les choses comme cela par la loi", a plaidé en vain le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, rappelant que les collectivités qui le souhaitent ont déjà la possibilité de "mettre en place le service".]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence des députés LREM: 10 candidats in fine, dont Bourguignon et Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180913191055.npqv8owx.html</link>
   <description><![CDATA[Dix candidats se présentent au total pour prendre la tête des députés LREM, dont Roland Lescure, Brigitte Bourguignon et Gilles Le Gendre qui ont ajouté leurs noms jeudi à cette longue liste, a-t-on appris de sources parlementaires. Bruno Bonnell, Jean-Charles Colas-Roy et Perrine Goulet se sont aussi mis sur les rangs in fine. Après le départ mercredi de Richard Ferrand pour le perchoir, quatre élus s'étaient déjà manifestés: Laetitia Avia, Gabriel Attal, Amélie de Montchalin et Rémy Rebeyrotte. Vice-président et porte-parole du groupe majoritaire, l'élu de Paris Gilles Le Gendre, qui a un lien de "confiance" avec Richard Ferrand, dit se préparer à la fonction "depuis des mois" et pense être "le mieux à même" de "rassembler", dans sa profession de foi que s'est procurée l'AFP. "A Richard revient le mérite d'avoir conduit notre groupe du berceau à l'adolescence" et "l'âge adulte" arrive, selon lui. Présidente de la commission des Affaires sociales et élue du Pas-de-Calais, Brigitte Bourguignon entend "rassembler, organiser et accompagner". "Pour réussir, nous devons être une majorité d'action, de dialogue et de transparence", plaide aussi cette ex-socialiste. Elu des Français d'Amérique du Nord et actuel président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, Roland Lescure prône pour le groupe majoritaire des "règles communes plus souples, plus transparentes et plus ouvertes" et "une nouvelle gouvernance paritaire, politique et responsabilisée". Bruno Bonnell (Rhône) veut être "le candidat du renforcement des liens d'audace et d'idéal", Perrine Goulet (Nièvre) pense qu'il est "l'heure du renouvellement et de la réunification", et Jean-Charles Colas-Roy (Isère) met en avant son soutien en début de semaine à Barbara Pompili, principale challengeuse de Richard Ferrand pour le perchoir. Parmi les candidatures, "il y a beaucoup de démarches personnelles, c'est un peu la foire à la saucisse. Le jeu est ouvert et tout est imprévisible", comme l'a montré le score de Richard Ferrand mercredi dans l'hémicycle, glissait dans la matinée un député. Avec 254 votes en sa faveur (52,4% des exprimés), M. Ferrand n'a pas fait le plein des voix de la majorité. Parmi les 312 députés LREM, 285 étaient présents selon le groupe, qui n'ont donc pas tous donné leur suffrage à leur ex-chef de file. Pour lui succéder, "on a dépassé le débat homme ou femme", au profit des "compétences", d'après un autre député. Dans un courrier envoyé aux "marcheurs", Frédéric Descrozaille, Christophe Jerretie et François Jolivet réclament pour leur part le report d'une semaine de l'élection, prévue mardi, afin que puissent se présenter "des équipes", et "pas seulement des individus".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prix agricoles: "solution de compromis" votée à l'Assemblée selon Travert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180913162423.9ajnmymj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a "clarifié" jeudi le rôle des interprofessions agricoles dans l'élaboration des indicateurs de prix, une "solution de compromis" selon le gouvernement qui a assuré avoir entendu l'inquiétude du secteur, sans convaincre l'opposition. Un amendement au projet de loi alimentation et agriculture du rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), adopté en nouvelle lecture, contraint les organisations interprofessionnelles à élaborer et à diffuser ces indicateurs, qui doivent servir de référence dans les négociations commerciales, alors que jusque-là ce n'était pas une obligation. "Nous avons bien entendu l'inquiétude des professionnels", a affirmé le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, défendant auprès des députés une "solution de compromis" et une "avancée significative" qui "clarifie" le rôle des interprofessions et va les "mobiliser". Les agriculteurs souhaitaient que les filières puissent s'appuyer sur l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM) pour établir ces indicateurs, pour éviter que les acteurs les plus puissants - distributeurs et transformateurs - n'imposent leur volonté. Mais le gouvernement estime pour sa part que c'est aux filières de prendre leurs responsabilités, par le biais de la négociation. L'OFPM pourra aider les interprofessions, comme le médiateur des relations commerciales, représentant de l'Etat, mais "n'a pas à venir valider" les indicateurs, a indiqué le rapporteur. Plusieurs élus, de droite comme de gauche, ont estimé que l'amendement n'allait "pas assez loin", plaidant pour "revenir aux fondamentaux des Etats généraux de l'alimentation" et éviter que "la loi du plus fort" ne l'emporte. Pour le chef de file du groupe LR, Christian Jacob, l'amendement ne va "absolument rien changer" car rien n'est prévu si l'interprofession n'élabore pas d'indicateur. "Si l'Etat n'assume pas son rôle de régulateur dans une économie de marché, le déséquilibre dans le rapport de force risque de perdurer", a aussi affirmé le socialiste Guillaume Garot. "Ce que vous faites, c'est une mèche lente sur un bâton de dynamite, parce qu'il va y avoir des déceptions", a lancé le communiste André Chassaigne. "On demande aux paysans de se mettre d'accord avec l'industrie alimentaire et la grande distribution (...) si ça marche au pays des bisounours, tant mieux", mais "je ne fais pas confiance", a aussi affirmé l'Insoumis François Ruffin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cantines scolaires: plus de 120 députés LREM pour "une politique plus ambitieuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180913115427.fw6nis6o.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 120 députés La République en Marche souhaitent "une politique plus ambitieuse" pour permettre l'accès des plus défavorisés aux cantines scolaires et demandent aux collectivités de s'engager davantage, après les annonces jeudi d'Emmanuel Macron sur le sujet. Le chef de l'Etat a notamment souhaité un "accès universel" à la cantine pour les enfants les plus défavorisés "en développant les repas à un euro" dans les petites communes et les quartiers prioritaires. Le dispositif annoncé est "un marqueur important qui doit inciter les collectivités locales à s'engager davantage dans la lutte contre la pauvreté", écrivent les signataires conduits par Gaël Le Bohec (Ille-et-Vilaine) dans une tribune transmise à la presse. "Ce doit être le premier pas vers une politique plus ambitieuse", poursuivent les parlementaires, dont le rapporteur général du Budget Joël Giraud et la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon. Tout en se félicitant des mesures annoncées par le chef de l'Etat, ils rappellent avoir été 127 à cosigner en février une proposition de loi pour accorder la gratuité des cantines aux familles les plus modestes. Permettre aux enfants de fréquenter la cantine offre une réponse pragmatique à trois enjeux, d'éducation, de santé publique et d'inclusion sociale, soulignent-ils. Ils entendent rester "vigilants à ce que le dispositif prévu par l'exécutif puisse, à terme, être étendu à l'ensemble des élèves, quel que soit leur lieu de résidence", et à ce qu'il "englobe à l'avenir les cantines des collèges et des lycées". Pour prévenir la précarité, le plan présenté par le chef de l'Etat prévoit également d'ouvrir davantage les crèches aux enfants de quartiers prioritaires ou défavorisés - via des bonus financiers aux collectivités - et de créer un fonds pour financer des petits-déjeuners dans les écoles prioritaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 11:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lescure à son tour candidat pour la présidence des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180913112712.8q0db8xq.html</link>
   <description><![CDATA[Roland Lescure, actuel président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, a ajouté jeudi matin son nom à la déjà longue liste des candidats qui briguent la tête des députés LREM, a-t-on appris de sources parlementaires. Après le départ mercredi de Richard Ferrand pour le perchoir, cinq élus sont déjà sur les rangs - Laetitia Avia, Gabriel Attal, Amélie de Montchalin et Rémy Rebeyrotte s'étaient manifestés les premiers. Les candidatures sont ouvertes jusqu'à jeudi 20H00, et Brigitte Bourguignon notamment devrait en être, selon des sources concordantes. Hugues Renson, dont le nom revenait, ne sera pas candidat: présider le groupe majoritaire "nécessite une disponibilité totale pour rassembler et faire vivre notre diversité" et "je consacrerai mon énergie à mes missions de vice-président de l' @AssembleeNat et député de #Paris", a indiqué sur Twitter ce possible prétendant à l'investiture LREM pour les municipales dans la capitale. Parmi les candidatures, "il y a beaucoup de démarches personnelles, c'est un peu la foire à la saucisse. Le jeu est ouvert et tout est imprévisible", comme l'a montré le score de Richard Ferrand mercredi dans l'hémicycle, glissait dans la matinée un député. Avec 254 votes en sa faveur (52,4% des exprimés), M. Ferrand n'a pas fait le plein des voix de la majorité. Parmi les 312 députés LREM, 285 étaient présents selon le groupe, qui n'ont donc pas tous donné leur suffrage à leur ex-chef de file. Pour lui succéder, "on a dépassé le débat homme ou femme", au profit des "compétences", d'après un autre député. Elu des Français d'Amérique du Nord et actuel rapporteur général du projet de loi Pacte sur les entreprises, Roland Lescure prône pour le groupe majoritaire des "règles communes plus souples, plus transparentes et plus ouvertes" et "une nouvelle gouvernance paritaire, politique et responsabilisée", dans sa profession de foi que s'est procurée l'AFP. Dans un courrier envoyé aux "marcheurs", Frédéric Descrozaille, Christophe Jerretie et François Jolivet réclament pour leur part le report d'une semaine de l'élection, prévue mardi, afin que puissent se présenter "des équipes", et "pas seulement des individus".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les oppositions se font les porte-voix des agriculteurs "déçus", Travert se défend</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912215602.h4thj5d7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés des oppositions ont porté mercredi soir la voix des agriculteurs "déçus" par le texte du gouvernement visant à rééquilibrer leurs relations commerciales, tandis que le ministre Stéphane Travert a défendu les "outils" mis à disposition du secteur. L'Assemblée nationale a entamé en nouvelle lecture l'examen du projet de loi agriculture et alimentation, sur lequel près de 900 amendements ont été déposés. Principal point d'achoppement: les modalités d'élaboration des indicateurs contribuant à la formation des prix agricoles. Ces indicateurs doivent servir de référence dans les contrats commerciaux entre les agriculteurs et leurs clients, l'industrie de transformation ou la distribution. "Les indicateurs doivent être obligatoires", sinon "comment peut-on espérer un changement du rapport de forces qui mine nos agriculteurs", a lancé Jérôme Nury, dont le groupe LR a défendu en vain deux motions préalables de rejet et renvoi en commission. Thierry Benoit (UDI-Agir) a demandé ironiquement au ministre de le prévenir "le jour où les agriculteurs fixeront le prix du lait et iront voir Lactalis". "Vous faites aujourd'hui le choix de ne pas réguler le marché", a aussi dénoncé l'Insoumis François Ruffin. "Il y a dans nos campagnes les germes d'une profonde désillusion", a abondé le socialiste Guillaume Garot, le communiste Jean-Paul Dufrègne évoquant une "déception générale" et même une "défiance des agriculteurs". M. Travert a assuré pour sa part que "l'Etat ne se désintéresse pas du sujet des indicateurs" mais entend rester dans le cadre de "l'économie de marché" et dans "le respect du droit communautaire". Le ministre a martelé le message déjà adressé aux agriculteurs: "Agissez au sein de votre interprofession, appuyez-vous sur les indicateurs, c'est comme cela que vous pourrez faire bouger les lignes". Les sujets du bien-être animal, du glyphosate et encore de la réduction du plastique alimentaire sont également au menu, jusqu'à vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montchalin, Attal et Rebeyrotte sur les rangs avec Avia pour la présidence des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912202540.jeuwg824.html</link>
   <description><![CDATA[Gabriel Attal, Amélie de Montchalin et Rémy Rebeyrotte se sont portés mercredi soir candidats pour prendre la présidence des députés LREM, après Laetitia Avia, a-t-on appris de sources parlementaires. Le dépôt officiel des candidatures s'est ouvert dans la soirée, et pour 24 heures, après l'accession dans l'après-midi de Richard Ferrand au perchoir de l'Assemblée, ce qui a libéré la tête du groupe majoritaire. Élue de l'Essonne et "whip" (chef de file LREM) de la commission des Finances s'étant illustrée lors de l'examen du budget l'an dernier, Amélie de Montchalin, 33 ans, entend "ressouder (le) collectif" et "tourner le dos aux démons de la politique que nous refusons tous: clans, idéologies, individualisme", selon son message de candidature envoyé à chaque membre du groupe et que s'est procuré l'AFP. Elle y lance un "appel pour un projet collectif", sollicitant des contributions. Porte-parole du mouvement La République en Marche, Gabriel Attal, élu des Hauts-de-Seine et "whip" de la commission des Affaires culturelles de 29 ans, souhaite davantage "faire de la politique", selon sa profession de foi également adressée à chacun. Il veut aussi la désignation d'un "nouveau bureau du groupe" (son exécutif). Comme ces deux candidats, Rémy Rebeyrotte, député de Saône-et-Loire et membre de la commission des Lois de 52 ans, a été élu pour la première fois au Palais Bourbon en 2017, mais il met en avant ses "près de trente ans d'expérience comme élu local, départemental et régional", utiles selon lui pour aider à "construire une organisation bienveillante où ceux qui le souhaitent trouveront leur place". La députée de Paris Laetitia Avia avait dès mardi officialisé sa candidature, estimant pouvoir incarner "une présidence sûrement différente" de celle de Richard Ferrand. Selon des sources concordantes, Brigitte Bourguignon, présidente de la commission des Affaires sociales et élue du Pas-de-Calais, ainsi que Florent Boudié, élu de Gironde, tous deux ex-socialistes, devraient également se porter candidats jeudi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
