<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Motion de censure: une procédure fréquente, une seule fois avec succès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229200715.7f735cz5.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 motions de censure ont été déposées depuis 1958, à l'instar de celles déposées par la droite et la gauche sur la réforme des retraites, mais une seule a été adoptée, en 1962, qui avait fait chuter le gouvernement de Georges Pompidou. Une motion peut être déposée de façon spontanée par les députés pour censurer la politique d'un gouvernement (art 49-2), comme ce fut le cas, avec succès, dans la nuit du 4 au 5 octobre 1962, ou en vain à de nombreuses autres reprises. Elle peut aussi être utilisée en réaction à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur un texte (art 49-3), comme ce samedi par le Premier ministre Edouard Philippe. Aucune motion de censure déposée suite à un 49-3 n'a été adoptée depuis la naissance de la Ve République en 1958. Le dépôt de deux motions de censure simultanées n'est pas sans précédent sous la Ve République, le dernier cas remontant à l'été 2018 lors de l'affaire Benalla. En 1979 et 1980, socialistes et communistes avaient ainsi déposé plusieurs motions parallèles contre le gouvernement Raymond Barre, visant les projets de loi de Finances. Les votes sont dans ce cas séparés, ce qui implique qu'un député peut théoriquement apporter sa voix à deux motions. En 1962, la motion de censure des opposants au projet d'élection du président de la République au suffrage universel est déposée par le centre, les socialistes et la droite non gaulliste. Elle est adoptée le vendredi 5 à 04H40 du matin par 280 députés sur 480. Le 6 octobre, Georges Pompidou remet la démission de son gouvernement au général de Gaulle, qui le prie de rester provisoirement en fonction puis dissout l'Assemblée nationale. Le "oui" à l'élection présidentielle au suffrage universel l'emporte largement lors d'un référendum le 28 octobre, et les gaullistes remportent les élections législatives un mois plus tard. Pompidou est alors confirmé à son poste par le président de la République.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 20:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la gauche dépose à son tour une motion de censure contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229194328.eos53sq9.html</link>
   <description><![CDATA[Après la droite, la gauche a déposé à son tour samedi soir une motion de censure contre le gouvernement, qui a engagé sa responsabilité via le 49-3 pour faire passer sa réforme des retraites, a-t-on appris de sources parlementaires. Les trois groupes de gauche à l'Assemblée (PS, LFI, PCF) ainsi que Jennifer de Temmerman (non-inscrite, ex-LREM), soit 63 députés, dénoncent dans leur motion "un gouvernement qui piétine la procédure parlementaire". "L'héritage du Conseil national de la résistance ne peut ainsi être remis en question" par cette réforme prévoyant un système universel de retraite par points, proclament-ils aussi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 19:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: treize jours hors norme à l'Assemblée en cinq actes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229191858.agnmya7p.html</link>
   <description><![CDATA[Une guérilla parlementaire féroce, des tensions, quelques dérapages et un coup de tonnerre surprise avec l'annonce du 49-3: le parcours hors norme de la réforme des retraites à l'Assemblée en V actes. Acte I - L'ouverture Après des semaines de contestation dans la rue, le marathon démarre dans l'hémicycle le lundi 17 février dans une atmosphère déjà électrique. Contestée par toutes les oppositions, la réforme qui vise à créer un système "universel" de retraite par points n'a pas pu être examinée intégralement en commission, fait inédit, pour cause d'avalanche d'amendements des Insoumis. Pour la séance, 41.000 amendements sont déposés (pour l'essentiel par la gauche de la gauche). LFI assume l'"obstruction" et promet de tenir "la tranchée", le PCF dénonce un projet "monstrueux". Quinze jours de débats sont programmés, le gouvernement tablant sur une adoption en première lecture avant les municipales et un feu vert définitif "d'ici l'été". Mais déjà des "marcheurs" préviennent en coulisse qu'ils n'excluent pas un 49-3 (adoption sans vote) si le débat est "clairement impossible". Acte II - Le bras de fer commence Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) tente dès le mardi de cadrer les discussions en s'appuyant sur le règlement interne, avec notamment un seul orateur sur les amendements identiques. Une troisième semaine de débat est annoncée, week-end compris. Dans l'hémicycle, de nouvelles tensions émergent : les communistes attaquent les "marcheurs", leur reprochant d'"insulter la mémoire" de leur camp. "Vous auriez été beau dans la Résistance!", lance le secrétaire national du PCF Fabien Roussel. Les rappels au règlement et suspensions de séance en série commencent, émaillés d'invectives, et le début de l'examen des premiers amendements est poussif. La majorité se dit "consternée" et plaide pour "un vrai débat". Acte III - L'enlisement Dès le troisième jour, les débats virent au blocage. Les rappels au règlement s'enchaînent encore dans une atmosphère houleuse. Richard Ferrand prévient que faute de changement de rythme, il faudrait 150 jours pour arriver au bout du texte. Des élus de la majorité disent leur "honte" que l'Assemblée "se transforme en cirque". "Chenil", "tyrannie", "petites connes"...., le ton monte aussi sur le web entre certains députés, avec des répercussions jusque dans l'hémicycle. Dans le brouhaha, les élus LR, qui veulent incarner une "troisième voie" entre la gauche et la majorité, plaident pour que le fonctionnement de l'Assemblée ne soit pas bloqué "par une partie de ping-pong". Acte IV - Dans l'oeil du cyclone Les échanges commencent à tourner en boucle, toujours sur l'article 1er consacré aux "principes généraux" de la réforme, certains évoquant "un jour sans fin". Le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski, au banc depuis le départ, se dit "pantois" de ce débat "sur des mots". Il faudra six jours pour voir adopté un premier amendement et huit jours d'un impossible dialogue pour passer le cap de l'article 1. Au 9e jour, Edouard Philippe demande aux députés LREM de "tenir", mais laisse ouverte la possibilité du 49-3. Dans la soirée, la majorité déserte momentanément l'hémicycle pour protester contre "l'obstruction" - une "mise en scène" pour les oppositions. Après leur retour, le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) met le feu aux poudres en lançant: "vous n'êtes rien"... s'excusant par la suite. Tout le monde a en tête un déclenchement imminent du 49-3, et le jeu du mistigri a démarré: la majorité accuse la gauche de la gauche de vouloir l'y "emmener" par l'obstruction, LFI affirme que les "marcheurs" le "préparent" en surjouant "l'indignation". Personne ne voulant en porter le chapeau, c'est ensuite le rétropédalage général: la gauche de la gauche joue la carte du débat de fond, la majorité leur demande de retirer des amendements pour avancer. Les débats avancent cahin-caha, entre accusations mutuelles de "déni de démocratie" et quelques sous "remis dans le jackpot" par les uns et les autres. Acte V - Le coup de théâtre Dans un hémicycle dégarni pour le deuxième week-end consécutif, l'Assemblée vote dans la matinée l'application de la réforme aux régimes spéciaux, un point sensible. Dans les couloirs, le bruit commence à monter de l'arrivée du Premier ministre. Après une suspension de séance, Edouard Philippe fait l'annonce surprise du recours au 49-3 après 115H d'échanges, afin de "mettre fin à cet épisode de non-débat".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emmanuel Macron et le 49-3, un passif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229191033.62c0ko85.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron peut garder un souvenir amer du 49-3, dégainé samedi pour la réforme des retraites : sous le quinquennat Hollande, Manuel Valls avait imposé cette arme constitutionnelle à celui alors ministre de l'Economie pour faire passer sa loi croissance. Au bout de douze jours de débats, l'Assemblée nationale était venue à bout des quelque 300 articles du projet de loi, dont Richard Ferrand, alors de l'aile gauche du PS, était le rapporteur général. Mardi 17 février 2015 au matin, les 30 à 40 socialistes "frondeurs", emmenés par Christian Paul et Laurent Baumel, annoncent qu'ils vont majoritairement voter contre ce texte allant de l'extension du travail du dimanche à la libéralisation du transport en autocars. Les quelques voix de centristes ou de très rares UMP (devenus LR) risquent de ne pas suffire pour faire voter en première lecture ce projet de loi emblématique de la ligne réformatrice de l'exécutif. Les abstentions de certains élus de droite, mises en avant par le cabinet d'Emmanuel Macron, ne sont pas "fiables", juge-t-on aussi à Matignon. "Au moment où je parle le texte ne passe pas", déclare peu après le chef du gouvernement devant les députés PS réunis à huis clos. Un Conseil des ministres est convoqué en urgence à l'Elysée à 14H30, dont rien ne filtre. Manuel Valls, mine grave, laisse encore planer le doute lors de la séance des questions au gouvernement. "Le gouvernement fera tout pour que cette loi passe parce qu'elle est utile pour le pays", martèle-t-il en réponse au patron des députés UMP Christian Jacob l'accusant de recourir au 49-3 dans "l'urgence et la panique". Pendant la pause avant la séance supposée du vote, on compte et recompte. Il y avait même trois comptages à confronter : celui du groupe PS, celui de Matignon, et celui du cabinet d'Emmanuel Macron. "Là, il y a une hypothèse que ça passe de 5-6 voix, mais dans une configuration hyper idéale, sans accident. Or, 2-3 accidents lors d'un vote c'est très vite arrivé. Donc on dit qu'on ne prend pas le risque", relate un ancien conseiller ministériel à l'AFP. "Et devant nous, Valls appelle le président et demande l'autorisation" d'engager la responsabilité du gouvernement. - "Acte d'autorité" - Le locataire de Matignon annonce à la tribune le recours au 49-3, au nez et à la barbe d'Emmanuel Macron, qui espérait faire passer "sa" loi par sa seule force de conviction. "La réalité c'est que Macron était minoritaire, mais aussi à cause de gens (les frondeurs) qui ont employé des méthodes détestables, des gauchos", lâche un ex-membre du gouvernement Valls. L'outil constitutionnel permettant un passage en force a amplifié l'image clivante du jeune ministre. Il sera utilisé à nouveau à deux reprises, jusqu'à l'adoption définitive en juillet 2015 de sa loi "pour l'activité, la croissance et l'égalité des chances économiques". Manuel Valls s'est ensuite défendu devant des journalistes d'avoir imposé le 49-3 pour tacler Emmanuel Macron, à la popularité grandissante. Ce n'est aucunement "un plaisir d'engager un 49-3" mais "c'est aussi faire acte d'autorité et permettait d'expliquer à Emmanuel Macron qui disait qu'il était le meilleur ministre du monde, qu'à la fin il n'y a pas de majorité", reconnaît un ancien conseiller. "Ça permettait aussi de dire +mon gars reste à ta place+". L'épisode a laissé "une marque indélébile", juge un député LREM. "L'effet Valls est ultra important" : le dégainer est synonyme de "violence, brutalité".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe engage sa responsabilité par le 49-3 pour abréger les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229185927.yo4732ox.html</link>
   <description><![CDATA[Clap de fin pour les débats en première lecture sur la réforme des retraites à l'Assemblée : au 13e jour, Edouard Philippe a dégainé samedi le 49-3 pour faire adopter le texte sans vote, et va faire face à des motions de censure de droite et de gauche. Le Premier ministre, qui avait obtenu le feu vert du Conseil des ministres à la mi-journée, est monté à la tribune de l'Assemblée vers 17h30 pour faire cette annonce surprise, afin de "mettre fin à cet épisode de non-débat" avec les oppositions, et "permettre à la suite du processus législatif de s'engager", sous les applaudissements de la majorité. Le projet de loi sera considéré comme adopté, sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée nationale. Les députés LR ont déposé leur motion en premier en début de soirée, disant ne pouvoir "accepter qu'une réforme, que le gouvernement présente lui-même comme la plus importante de ce quinquennat, puisse ne jamais être votée à l'Assemblée nationale". La gauche devrait déposer sa motion de censure sous peu. "On est passé en force par dessus la volonté des Français (... ) on est passé en force par dessus l'avis du Conseil d'Etat, on est passé en force par dessus les syndicats et maintenant il s'agit de passer en force par dessus l'Assemblée", a dénoncé dans les couloirs de l'Assemblée l'insoumis François Ruffin, très remonté. "Après plus de 115 heures de débat en séance publique, de jour comme de nuit, week-ends inclus, l'Assemblée nationale en est arrivée à l'examen de l'article 8 d'un projet de loi ordinaire qui en comporte 65", a souligné le chef du gouvernement, qui utilise le 49-3 sur le volet ordinaire de la réforme, qui avait fait l'objet de 41.000 amendements. Restera pour les députés à étudier le volet organique. Les deux textes sont attendus en avril au Sénat, puis la navette parlementaire se poursuivra en vue d'une adoption définitive avant l'été. Il faut "qu'on puisse continuer à avancer", a aussi plaidé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, présent tout de long au Palais Bourbon. - "Brutalité" - Le Premier ministre a étrillé l'attitude des oppositions : "Je n'ai pas le sentiment que ce à quoi nous assistons soit ce que les Français - favorables ou non au projet de loi - attendent de leurs représentants. Je n'ai pas non plus le sentiment que notre démocratie puisse se payer le luxe d'un tel spectacle", a-t-il estimé, alors que le coronavirus mobilise l'exécutif. "Bien souvent, le recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution a été utilisé par des gouvernements obligés de faire face à l'hostilité de leur majorité sur un texte de loi ou sur une ligne politique" mais "ce n'est pas le cas aujourd'hui", a-t-il aussi considéré. "Cette majorité, dont la diversité est une chance, s'est engagée lors des élections législatives de 2017 à créer un système universel de retraites, une des réformes les plus ambitieuses et les plus courageuses de ces dernières années". Edouard Philippe a précisé que le texte sur lequel le gouvernement engageait sa responsabilité n'était pas le projet de loi initial mais un texte enrichi d'amendements en lien notamment avec les discussions parallèles avec les partenaires sociaux. Ainsi, "il traduit tout d'abord les deux derniers mois de concertation engagés avec les partenaires sociaux sur les sujets liés à la pénibilité, à l'emploi des séniors et à la transition", selon Edouard Philippe. Mais le secrétaire général de la CGT, Philippe Martinez, a dénoncé "l'attitude profondément scandaleuse" du gouvernement avec le 49-3, et annoncé une mobilisation des syndicats "dès la semaine prochaine". "Incompréhensible et inacceptable" également pour le secrétaire général de Force ouvrière, Yves Veyrier. Pour sa part, la CFDT a déploré "une occasion de perdue" avec le recours au 49-3, mais elle compte sur la suite du processus parlementaire pour améliorer "un texte insuffisant". Le ton est aussitôt monté parmi les oppositions, qui ont critiqué "une nouvelle preuve de faiblesse de la part du Premier ministre", selon le patron de LR Christian Jacob, ou un gouvernement préférant "la brutalité du 49-3 au débat", pour le numéro un du PS Olivier Faure. "Après avoir refusé un référendum et utilisant la crise du #coronavirus, le gouvernement, avec le cynisme que chacun lui reconnaît, vient de dégainer le 49.3 pour faire passer son odieuse #RéformeDesRetraites", a tweeté pour sa part la présidente du RN Marine Le Pen. Mais face à "l'obstruction systématique" des insoumis et communistes et du "sabotage parlementaire", aux yeux du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, "l'usage du 49-3 permet à nos institutions de fonctionner normalement".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'article 49-3 de la Constitution utilisé par Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229183541.ca9aqdpe.html</link>
   <description><![CDATA[L'article 49-3 de la Constitution, auquel Edouard Philippe recourt pour le projet de réforme des retraites, permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi, pour le faire adopter sans vote. Sous la Ve République, cet outil a déjà été utilisé quelque 90 fois. L'article 49-3 s'est "progressivement mué en une arme multifonctionnelle, donnée à des Premiers ministres qui abusèrent des facilités qu'elle leur offrait", notait le spécialiste du droit constitutionnel Guy Carcassonne dans son ouvrage "La Constitution". Initialement prévu pour "remédier à l'absence de majorité", il peut aussi servir en cas d'"impatience de la majorité" pour abréger les débats, comme pour cette réforme des retraites qui patinait. Le projet de loi est considéré comme adopté, sans vote, sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée nationale. La motion est débattue au plus tôt 48 heures après son dépôt, et, si elle est approuvée par la majorité absolue des députés, le gouvernement doit démissionner. L'article 49-3 ne peut être utilisé que sur un projet de loi budgétaire et un seul autre type de texte durant la session parlementaire. Mais une fois que le Conseil des ministres l'a autorisé, le Premier ministre peut le dégainer à chacune des lectures successives devant l'Assemblée nationale. En revanche, il ne peut être utilisé devant le Sénat, celui-ci n'ayant pas le pouvoir de renverser le gouvernement. Cette procédure est en principe peu risquée pour le gouvernement, car il est politiquement difficile à des députés de la majorité, même très critiques, de voter une motion de censure de l'opposition. Dans le cas présent, Edouard Philippe ne prend même aucun risque alors que sa majorité est largement assurée sur la réforme des retraites. C'est la première fois qu'il fait usage de cette arme de la Constitution. Sous la Ve République, une seule motion de censure a été votée, en 1962, contre le gouvernement de Georges Pompidou. Le général de Gaulle, président de la République, avait alors dissous l'Assemblée, et les législatives s'étaient soldées par une large victoire de ses partisans. Mais l'article 49-3 constitue souvent pour un gouvernement l'aveu de son impuissance à faire voter des textes cruciaux. Minoritaire à l'Assemblée nationale, le Premier ministre Michel Rocard (1988-1991) l'avait souvent utilisé. Le dernier recours au 49-3 par un gouvernement de droite remonte à 2006 lorsque Dominique de Villepin avait fait passer le projet de loi Egalité des chances instaurant le Contrat première embauche (CPE), qui n'a finalement jamais vu le jour. Manuel Valls l'a utilisé trois fois en 2015 pour faire passer la loi "pour la croissance et l'activité" de son ministre de l'Economie, Emmanuel Macron... alors très réticent. Puis en 2016, il y a eu à nouveau recours à trois reprises pour faire adopter la loi Travail de Myriam El Khomri, ce qui avait poussé 56 députés de la majorité à tenter en vain de déposer une inédite motion de censure contre le gouvernement. Lionel Jospin et François Fillon n'ont jamais utilisé le 49-3 quand ils étaient Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés LR déposent une motion de censure contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229182954.uxnk1htz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont déposé une motion de censure contre le gouvernement, qui a engagé sa responsabilité via le 49-3 pour faire passer sa réforme des retraites, a indiqué samedi leur chef de file Damien Abad. Cette motion, "au nom du groupe LR", "vient d'être déposée", a déclaré le patron du premier groupe d'opposition. "Nous avons refusé tout velléité de motion commune" avec la gauche, qui devrait déposer sa propre motion d'ici quelques heures, a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites: Philippe engage la responsabilité du gouvernement par le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229171254.t52c8u6c.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre a engagé samedi devant l'Assemblée nationale la responsabilité du gouvernement pour faire adopter sans vote le projet de réforme des retraites, via l'article 49-3 de la Constitution. Au treizième jour d'échanges dans l'hémicycle, Edouard Philippe est monté à la tribune pour faire cette annonce surprise, afin de "mettre fin à cet épisode de non-débat" avec les oppositions, et "permettre à la suite du processus législatif de s'engager", a-t-il déclaré sous les applaudissements de la majorité. Le projet de loi sera considéré comme adopté, sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée nationale. "Passage en force", a lancé dans les couloirs de l'assemblée l'insoumis François Ruffin, très remonté, qui a confirmé une motion de censure de gauche à venir. La droite pourrait en déposer une également, mais pas commune avec la gauche. "Après plus de 115 heures de débat en séance publique, de jour comme de nuit, week-ends inclus, l'Assemblée nationale en est arrivée à l'examen de l'article 8 d'un projet de loi ordinaire qui en comporte 65", a souligné le chef du gouvernement, qui a obtenu le feu vert pour un 49-3 en Conseil des ministres à la mi-journée. "Bien souvent, le recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution a été utilisé par des gouvernements obligés de faire face à l'hostilité de leur majorité sur un texte de loi ou sur une ligne politique" mais "ce n'est pas le cas aujourd'hui", a-t-il enchaîné. "Cette majorité, dont la diversité est une chance, s'est engagée lors des élections législatives de 2017 à créer un système universel de retraites, une des réformes les plus ambitieuses et les plus courageuses de ces dernières années". Edouard Philippe a précisé que le texte sur lequel le gouvernement engageait sa responsabilité n'était pas le projet de loi initial mais un texte enrichi d'amendements en lien notamment avec les discussions parallèles avec les partenaires sociaux.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée vote l'application de la réforme aux régimes spéciaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229111003.qpl53jy2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté samedi matin l'application de la réforme des retraites aux régimes spéciaux, la question des ordonnances se réinvitant dans le débat. L'article 7 du projet de réforme, qui a fait l'objet à lui seul de quelque 800 amendements, prévoit d'intégrer les régimes spéciaux (SNCF, RATP, Opéra de Paris...) dans le système "universel" de retraite par points. Les différents orateurs ont regretté samedi que le gouvernement ait recours à une ordonnance pour encadrer le régime spécial des marins, le LR Eric Woerth résumant: "Trop d'ordonnances tue les ordonnances". Le député centriste (Libertés et Territoires) Philippe Vigier a demandé au gouvernement qu'une présentation formelle des ordonnances soit faite devant la commission des affaires sociales ou la commission spéciale retraites, une pratique de "bonne démocratie" pour l'élu. "Chaque fois que le Parlement est contourné, il est affaibli, et quand il est affaibli, c'est le peuple qui l'est", a-t-il prévenu. La socialiste Laurence Dumont s'est elle dite "stupéfaite de voir des députés défendre le principe des ordonnances". L'UDI Paul Christophe a fait valoir avec les ordonnances "une méthode originale qui a pour but de privilégier le dialogue social". Pour le communiste Alain Bruneel, cette méthodologie du gouvernement ne "respecte pas le Parlement". Le "marcheur" Jean-René Cazeneuve a défendu un système avec "de nombreux garde-fous démocratiques", notamment avec la gouvernance. Un amendement du gouvernement a été adopté, qui vise à étendre le champ d'application de l'ordonnance aux choix des générations concernées par la réforme. Un amendement de la commission spéciale a également été adopté, qui permet le maintien d'assiettes de cotisations forfaitaires pour le régime des marins, et leur éventuelle majoration, pour "garantir le niveau actuel des pensions". Le député LREM Julien Borowczyk a défendu un "open space social" introduit par la réforme, contraire à la "société passéiste et négativiste" défendue par l'opposition de gauche. Pour l'Insoumis Eric Coquerel, ce n'est rien de moins que "la loi de la jungle". L'examen de l'article a débuté vendredi. Le corapporteur Nicolas Turquois avait plaidé que l'intégration dans le régime universel n'est "pas la négation de l'histoire", estimant que "ça a du sens que tous ces métiers se retrouvent" dans le système "universel". Les trois groupes de gauche -PS, PCF et LFI- ont fustigé une réforme "pour niveler tout le monde vers le bas", affirmant notamment qu'abandonner les régimes spéciaux "sans avoir une grille de pénibilité claire" est "un leurre". "Nous sommes pour la sortie et la suppression des régimes spéciaux", a affirmé de son côté le chef de file des députés LR Damien Abad. Mais il a fait aussitôt "deux reproches" à la réforme: la lenteur du processus de transition et l'absence d'éléments sur le coût pour les finances publiques, y voyant au final l'invention d'une "transition spéciale", "coûteuse et de longue durée".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée entame le débat sensible sur les régimes spéciaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228232543.wh2a3jeg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a démarré vendredi la délicate discussion sur l'intégration des régimes spéciaux au système "universel" de retraites, rejetée par la gauche, qui y voit un nivellement vers le bas, critiquée par LR dans ses modalités, et défendue par la majorité au nom de "l'équité". L'article 7 du projet de réforme, qui a fait l'objet à lui seul de quelque 800 amendements, prévoit d'intégrer les régimes spéciaux (SNCF, RATP, Opéra de Paris...) dans le système "universel" de retraite par points. Au douzième jour consécutif des débats, le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski a défendu un "article important parce qu'il renvoie au besoin d'équité qu'il y a dans notre pays". Il a ajouté "qu'il peut y avoir des spécificités", qui doivent être reconnues "par des éléments objectifs comparables", vantant une "transition douce, sereine" pour ces régimes. Le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a souligné de son côté que l'extinction des régimes spéciaux était "un engagement de campagne" d'Emmanuel Macron, certains élus de la majorité notant que leur existence "est de nature à provoquer une jalousie entre les Français"et qu'"on ne peut pas fonder le monde de demain sur les contraintes d'hier". Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - ont fustigé une réforme "pour niveler tout le monde vers le bas", affirmant notamment qu'abandonner les régimes spéciaux "sans avoir une grille de pénibilité claire" est "un leurre". Ces régimes, "nous, nous pensons qu'il faut les garder parce qu'ils ont fait leurs preuves", a souligné Alain Bruneel (PCF), son collègue Stéphane Peu observant que la dizaine de régimes spéciaux ne concernent que "1,4% des salariés" et "à peu près 4% des retraités". "Plutôt que de détruire ces régimes, permettez à tout le monde de partir plus tôt, c'est ça le progrès social", a lancé Mathilde Panot (LFI), tandis que Régis Juanico (app. PS) soulignait que chaque régime spécial est "le produit d'une histoire sociale". "Nous sommes pour la sortie et la suppression des régimes spéciaux", a affirmé de son côté le chef de file des députés LR Damien Abad. Mais il a fait aussitôt "deux reproches" à la réforme: la lenteur du processus de transition et l'absence d'éléments sur le coût pour les finances publiques, y voyant au final l'invention d'une "transition spéciale", "coûteuse et longue durée". - "Des sous dans le jackpot" - Tout au long de la soirée, la gauche a cherché en vain à s'opposer à l'intégration des différents régimes: des industries gazières aux employés de la Comédie française en passant par les marins. Le cas des mineurs a été particulièrement débattu, LR se joignant à la demande d'épargner leur régime en voie d'extinction qui compte moins de 1.400 actifs et plaidant contre une vision "dogmatique". Nadia Essayan (MoDem) a jugé globalement étonnant que la gauche défende un système où "chacun fait son petit bazar de son côté", Régis Juanico demandant en retour "un peu de respect pour l'histoire des conquêtes sociales". Pour les mineurs, "on doit quelque chose à cette corporation qui a tant donné", a estimé Philippe Vigier (Libertés et Territoires), y voyant "un symbole". Le co-rapporteur a plaidé que l'intégration dans le régime universel n'est "pas la négation de l'histoire", estimant que "ça a du sens que tous ces métiers se retrouvent" dans le système "universel". Peu avant 23H, Jean-René Cazeneuve (LREM) a relevé que la "barre symbolique" des 30.000 amendements encore à débattre avait été franchie, invitant les oppositions à "supprimer les amendements de forme", une sortie qui a déclenché plusieurs rappels au règlement. "Ne remettez pas des sous dans le jackpot, avançons", lui a lancé Philippe Vigier (Libertés et Territoires), tandis que Laurence Dumont (PS) l'a invité à un peu plus "d'épaisseur démocratique". Mathilde Panot (LFI) a jugé le "marcheur" en "service commandé" pour légitimer le recours au 49-3 (adoption sans vote).]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 23:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le 49-3 "en aucun cas antidémocratique" pour Manuel Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228165234.5a8ushwn.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre socialiste Manuel Valls, qui a eu recours à plusieurs reprises au 49-3, justifie son utilisation pour faire adopter un texte comme la réforme des retraites, dans une interview au Parisien publiée vendredi. L'article 49 alinéa 3 de la Constitution permet au gouvernement d'engager sa responsabilité sur un texte de loi et de le faire passer sans vote, sauf si l'Assemblée adopte une motion de censure. "Face à l'obstruction ou au blocage du travail parlementaire par l'utilisation massive et abusive du droit d'amendement", l'utilisation du 49-3 est "justifiée" et "en aucun cas antidémocratique", a déclaré M. Valls au Parisien. "Ce sont les circonstances politiques qui, ensuite, l'imposent ou pas", a nuancé l'ancien Premier ministre, ajoutant qu'il n'a "pas de conseil à donner". Manuel Valls mentionne toutefois les "conséquences politiques de l'usage du 49-3" qui peut "donner le sentiment d'une forme de brutalité". L'ancien Premier ministre parle d'expérience. Il l'a lui-même utilisé à trois reprises en 2015 pour faire passer la loi "pour la croissance et l'activité" de son ministre de l'Économie d'alors, Emmanuel Macron... alors très réticent. Dès l'année suivante, M. Valls y avait encore eu recours par trois fois pour faire adopter la loi Travail de Myriam El Khomri. Selon lui, à l'époque, le 49-3 avait été utilisé, non pas pour contrer une "obstruction parlementaire", mais face à une "majorité (...) difficile à trouver". En 2017, Manuel Valls avait proposé, hors textes budgétaires, la suppression de l'article 49-3. L'ex-député apparenté LREM, installé aujourd'hui à Barcelone, se dit aussi favorable à la réforme des retraites. Enfin, l'ancien socialiste qui a soutenu Emmanuel Macron dès 2017, dit être toujours en contact avec "le président de la République ou des membres du gouvernement". Manuel Valls était candidat à la mairie de la capitale catalane en mai 2019. Aujourd'hui, il confie au Parisien qu'il pourrait revenir en France, servir sa "seule patrie". "Si mon retour en politique n'est pas à l'ordre du jour, je ne manquerai jamais d'être utile aux Français", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le cap des 100 heures de débats franchi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228154759.zefh3c8k.html</link>
   <description><![CDATA[Le cap des 100 heures de débats a été franchi vendredi à l'Assemblée sur la réforme des retraites, mais le projet de loi est encore loin du record des deux textes qui ont dépassé les 150 heures depuis 1981, dont... la réforme des retraites de 2003. Le seuil symbolique a été franchi dans la matinée, au douzième jour consécutif des discussions sur le projet visant à créer un système "universel" par points. Les députés s'apprêtent à siéger à nouveau durant le week-end sur ce texte qui a fait l'objet de 41.000 amendements. Au rythme actuel de 50 amendements à l'heure, il faudrait encore quelque 600 heures. Depuis 1981, douze textes ont dépassé les 100 heures de débats, selon des données transmises de source parlementaire. Le record revient au projet de loi sur la presse qui avait nécessité 166H50 de discussions en première lecture pendant 20 jours entre décembre 1983 et février 1984. La réforme Fillon des retraites de 2003 avait, elle, nécessité 157 heures de débats pendant 19 jours. Parmi les autres textes longuement débattus figurent également un projet de loi de 2004 sur l'assurance maladie (142H31), un texte sur l'enseignement supérieur (133H15 en 1983), ainsi qu'en 2006 le projet de loi relatif au secteur de l'énergie, qui avait nécessité 121h46 avec plus de 137.000 amendements, record absolu sous la Ve République. L'ombre du 49-3 (adoption sans vote) avait plané sur les débats comme aujourd'hui, mais les députés étaient finalement parvenus au bout du texte sans y recourir. La loi "pour la croissance et l'activité", dite "loi Macron" est aussi dans le haut du panier, avec 111H16 de débats en 2015, juste devant la loi ouvrant le mariage aux couples homosexuels sous le quinquennat Hollande (111H03 en 2013). Sous cette législature, la loi "Elan" sur le logement a requis 92H d'échanges, tandis que le projet de loi sur la bioéthique n'a nécessité en première lecture "que" 84 heures, devant la loi "LOM" d'orientation des mobilités (81H). Le projet de réforme des retraites bat dès vendredi le record, dépassant même les longs textes budgétaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée aménage la réforme pour les fonctionnaires parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228153355.7x7w20tq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi un aménagement de la réforme des retraites pour les fonctionnaires parlementaires, avec une application dès 2022 pour les nouveaux arrivants mais une entrée en vigueur retardée pour les autres, suscitant des interrogations dans l'opposition. Au douzième jour des débats, les députés ont adopté un amendement du rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM) qui prévoit que les fonctionnaires de l'Assemblée et du Sénat entrant en fonction à compter du 1er janvier 2022 relèveront directement du système "universel" de retraite, sans attendre 2025. A compter de 2025, les autres fonctionnaires parlementaires intégreront le nouveau système pour ceux "nés à compter du 1er janvier 1985", alors que la réforme prévoit globalement une application à partir de la génération 1975. Ceux nés avant 1985 resteront affilés aux caisses actuelles. Quelque 1.100 fonctionnaires travaillent à l'Assemblée, tandis qu'ils sont 1.055 au Sénat. Le rapporteur a notamment évoqué un choix de "cohérence" avec la disposition adoptée mi-février en commission sur le projet de loi organique qui prévoit aussi une application anticipée de la réforme pour les parlementaire eux-mêmes dès 2022. Le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a émis un avis de "sagesse" sur l'amendement, expliquant que le gouvernement ne souhaitait pas "s'immiscer dans la gestion des assemblées". Clémentine Autain (LFI) s'est étonnée que la majorité "souhaite des conditions plus favorables pour les fonctionnaires des assemblées" en décalant "de dix ans l'application" de la réforme. "Est-ce que vous avez eu peur peut-être d'une grève" à l'Assemblée ?, a-t-elle interrogé. Avant d'ajouter : "Tant mieux pour eux" et d'indiquer que son groupe s'abstiendrait en raison de son opposition globale à la réforme. Pierre Dharréville (PCF) a aussi jugé l'amendement "assez surprenant", y voyant "une forme d'aveu" que le projet de loi "ne tourne pas". "On le voit bien encore avec cet exemple-là, on passe de régimes dérogatoires aux régimes dérogatoires", a jugé Marie-Christine Dalloz (LR). M. Gouffier-Cha a rétorqué que la date de 1985 avait été "retenue pour d'autres régimes spéciaux". Sa collègue Catherine Fabre a souhaité "de manière très forte que ces fonctionnaires intègrent le régime universel", mais en plaidant pour qu'ils le fassent "dans la douceur". L'amendement a été adopté par 63 voix avec 26 abstentions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'aube d'une 3e semaine, majorité comme oppositions au piège des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228151421.p7i46bvb.html</link>
   <description><![CDATA[Vers une troisième semaine avec toujours 30.000 amendements au menu: l'examen de la réforme des retraites progresse péniblement à l'Assemblée, entre une obstruction désormais plus feutrée des oppositions et une majorité crispée, en attendant un dénouement par un possible 49-3. Sur fond d'arguments répétés à l'envi de part et d'autre et de fatigue, les députés s'apprêtent à siéger pour un deuxième week-end consécutif. A la mi-journée vendredi, ils en étaient au 6e article sur les 65 du projet de loi, avec la perspective de devoir débattre encore quelque 600 heures, au rythme actuel de 50 amendements à l'heure... C'est "assez fatigant d'écouter la répétition", a lancé dans l'hémicycle Jean-Paul Mattei (MoDem) en ce douzième jour. Mais les réponses de la majorité comme du secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski ne sont "pas probantes", a rétorqué Hervé Saulignac (PS), alors que les retraites des fonctionnaires étaient en discussion. Les Républicains continuent pour leur part à pointer le "problème énorme" d'un texte sans le volet financement, qui est suspendu à la conférence avec les partenaires sociaux. S'opposant jeudi soir à une nouvelle "manoeuvre dilatoire" - une demande de commission spéciale des communistes -, le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a étrillé "toutes les nuances de l'obstruction": de la "belliqueuse" des débuts "à l'obstruction sémantique et typographique, celle des points-virgules et des changements de qualificatifs", jusqu'à "l'obstruction honteuse" et "masquée". De fait, l'heure est moins aux coups d'éclat qu'aux questions de fond. Mais "on rentre peu dans le débat, et toujours de manière décousue et déconstruite", déplore encore la "marcheuse" Marie Lebec. Lassée par une "litanie" d'amendements "sans aucun intérêt" des insoumis et communistes, la majorité a même déserté l'hémicycle pendant une trentaine de minutes mardi en fin de soirée. L'épisode pourra se reproduire en cas de "harcèlement" répété, a averti le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM). - "On navigue à vue" - Le très relatif apaisement et l'avancée dans les amendements ont fait reculer la perspective du 49-3, cette arme que le Premier ministre Edouard Philippe est prêt à utiliser pour tenir "l'engagement" d'instaurer le système universel par points. L'article 49 alinéa 3 de la Constitution permet au gouvernement d'engager sa responsabilité sur un texte de loi et de le faire passer sans vote, sauf si l'Assemblée adopte une motion de censure. "Lorsqu'il faut prendre ses responsabilités, je le fais sans hésiter", a affirmé en début de semaine le chef du gouvernement, alors que de nombreux députés de la majorité se félicitaient de cette position d'attente. Le 49-3 est plus souvent utilisé en cas d'étroitesse de la majorité que pour interrompre les débats. Le groupe LREM "est en cours de dislocation" et "ils ont besoin du 49-3 pour pouvoir le masquer", a estimé vendredi Adrien Quatennens (LFI) à Cnews. Mais il n'y a eu aucun accident de vote jusqu'alors et la majorité soudée fait front. Un 49-3 ne serait pas un acte de "défiance" à son égard, assure à l'AFP la porte-parole de LREM Aurore Bergé, qui va même "demander" d'y recourir. "Pour aller au bout du texte il faudrait plusieurs mois, cela veut dire ne pas voter la PMA pour toutes, la dépendance en fin d'année etc", appuie-t-elle. Mais alors que le coronavirus est devenu la priorité numéro un pour le gouvernement, avec même un député contraint à rester chez lui pour cause de séjour en Chine, quand tirer le 49-3? "Difficile d'anticiper, on navigue à vue", selon une source gouvernementale. La réforme des retraites est à l'ordre du jour au Palais Bourbon jusqu'au 6 mars, mais il est possible d'empiéter sur la trêve de 15 jours prévue pour les municipales, voire déborder après. Attention à ce que les résultats des scrutins locaux, s'ils sont mauvais, ne soient pas analysés au prisme du 49-3, donc "imputables au gouvernement et à la majorité", met en garde une source parlementaire LREM. Un vieux routier renchérit: "c'est une arme qui se retourne toujours sur celui qui l'utilise".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 15:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Piratage: des organisations veulent muscler les sanctions, le gouvernement est contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200228112056.7qab374w.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une vingtaine d'organisations professionnelles du cinéma, de la musique et de l'audiovisuel ont appelé vendredi à muscler les sanctions contre le piratage des oeuvres en ligne, dans le cadre de la réforme de l'audiovisuel, une proposition pourtant rejetée par le ministre de la Culture, Franck Riester. "Depuis maintenant une quinzaine d'années, le téléchargement, le +streaming+ et la télévision par Internet sont utilisés pour violer nos droits. L'usage illicite de ces technologies éreinte nos secteurs et menace la survie de notre diversité culturelle. Il s'agit maintenant de réagir avec force et d'envoyer un signal clair", indiquent dans une tribune ces 26 organisations, dont la Sacem, la Guilde des scénaristes, la Société des réalisateurs de films, la Fédération nationale des cinémas français... Et de proposer deux mesures. Tout d'abord, "le blocage efficace et instantané de l'accès aux sites et aux services pirates", déjà prévu par le projet de loi sur la réforme de l'audiovisuel, présenté fin 2019 par le ministre de la Culture Franck Riester et qui sera examiné au Parlement en avril. Mais surtout, ils appellent à "aller plus loin en permettant de rétablir une réponse graduée véritablement efficace", en introduisant un mécanisme de transaction pénale : il s'agirait d'"une sanction simple, après deux rappels à la loi pour réaffirmer que le piratage est un vol que le pays de l'exception culturelle ne peut tolérer plus longtemps". Cependant, Franck Riester avait rappelé, jeudi, lors d'une audition devant la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale, sa ferme opposition à un renforcement de l'arsenal contre les internautes se livrant à des pratiques de piratage. "Concernant la réponse graduée, le gouvernement souhaite donner des outils nouveaux à l'ARCOM (le futur régulateur à naître de la fusion, prévue par la réforme, entre le CSA et l'Hadopi, l'agence de lutte contre le piratage) dans la lutte contre le piratage en mobilisant son énergie sur les sites qui font de l'argent sur le dos des créateurs", a-t-il rappelé. "Pour autant, il est clair pour nous qu'on ne veut pas avoir un dispositif qui renforcerait des sanctions sur les internautes. Maintenir la réponse graduée, oui : c'est un dispositif qui permet de faire la prévention", a-t-il plaidé. Et, rappelant que la réponse graduée pouvait déjà aboutir à des sanctions en cas de manquements répétés, il a conclu qu'"on ne veut pas renforcer ces sanctions en mettant en place une transaction pénale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
