<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote une aide à des entreprises grosses consommatrices d'électricité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112194859.qe5k78gl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une aide à des entreprises grosses consommatrices d'électricité et exposées à la concurrence internationale, via un amendement du gouvernement au projet de budget de l'Etat pour 2016. Ce soutien, évalué à un total de 93 millions d'euros pour 2016, sera "financé dans le cadre de la réforme de la Contribution au service public de l'électricité (CSPE)" prévue en projet de loi de finances rectificative en fin d'année, a précisé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. La "compétitivité" des secteurs électro-intensifs concernés (sidérurgie, chimie...), "dont vous connaissez l'importance en matière d'emploi et de localisation des activités industrielles sur le territoire", dépend "d'un approvisionnement compétitif et prévisible en électricité", a-t-il fait valoir. Ainsi sera mis en place "un dispositif de compensation carbone dès 2016, comme le droit européen le permet" et comme il en existe dans plusieurs pays, dont l'Allemagne. Le montant de l'aide compensera "une partie du coût carbone incorporé dans le prix de l'électricité par le système européen d'échange de quotas", a précisé M. Eckert. "L'aide représente pour les bénéficiaires un allègement de l'ordre de 3 EUR/MWh, soit une économie de l'ordre de 6 à 20% de leur facture d'électricité, contribuant à leur compétitivité", selon l'exposé des motifs de l'amendement. Tout en rappelant l'avis favorable de la commission des Finances, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a souligné que ce soutien s'ajoutait à une autre mesure dérogatoire votée l'an dernier au profit des entreprises électro-intensives. Le gouvernement va au total dédier "200 millions d'euros en 2016 pour aider les électro-intensifs", ce qui va aider l'industrie française "à faire face à la concurrence, notamment allemande", a souligné le ministre de l'Economie Emmanuel Macron lors d'un déplacement dans une usine sidérurgique. Outre les 93 millions sur la compensation carbone votée jeudi, le gouvernement prévoit de renforcer des mesures déjà existantes, détaille-t-on dans l'entourage du ministre. Les rabais accordés par RTE sur le coût du transport de l'électricité devraient ainsi atteindre environ 50 millions d'euros en 2016 avec la création de trois niveaux, à 20%, 45%, et 90% à partir du 1er janvier contre une réduction unique de 50% actuellement. La prime d'interruptibilité que touchent certaines usines capables de s'arrêter immédiatement quand le courant est coupé pour éviter un black-out général devrait de son côté être augmentée et élargie à un plus grand nombre de sites. "La France produit de l'électricité à bas coût. Mais les tarifs ont avantagé les ménages plutôt que les entreprises. Notre souhait est d'aider les entreprises", a souligné M. Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçabilité du tabac: l'Assemblée supprime un article du code des impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112184921.vkrmpep1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement socialiste au projet de budget 2016 supprimant un article du code général des impôts avec l'objectif affiché de mettre en place "rapidement" une traçabilité indépendante des produits du tabac pour lutter contre la fraude. L'amendement porté par Frédéric Barbier (PS), auteur d'un récent rapport sur l'avenir des buralistes, et co-signé par près de 50 députés PS, supprime l'article 569 du Code général des impôts. Selon l'exposé des motifs, il vise à mettre en application "le plus rapidement possible" le Protocole de l'Organisation mondiale de la santé (OMS) de 2012 contre le commerce illicite, approuvé par le Parlement cet automne. Ce Protocole vise à créer "un marquage unique, sécurisé et indélébile sur chaque produit" du tabac. Les auteurs de l'amendement, adopté dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2016, font valoir que l'article du Code des impôts, qui transpose la directive tabac de l'Union européenne de 2014, "prévoit d'accorder 80% des opérations de traçabilité aux fabricants de tabac eux-mêmes". Ils estiment que c'est une disposition contraire au Protocole car "laisser les fabricants de tabac assurer la traçabilité de leurs produits est contraire au bon sens". Ils affirment qu'une fois ratifié, le Protocole "aura une valeur juridique supérieure aux autres textes", dont la directive - qui doit être transposée d'ici 2019 pour les cigarettes et le tabac à rouler - et le Code des impôts. Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, qui défendait le texte dans l'hémicycle, a évoqué une mesure de "cohérence". "C'est pour mettre cette traçabilité indépendante qui ne coûtera rien à l'Etat français puisqu'elle est financée par les cigarettiers, que nous nous étions engagés (...) à abroger cet article 569 pour mettre en place dès 2016 cette traçabilité indépendante", a ajouté cet élu socialiste de Seine-Saint-Denis. "Nous pouvons sur ce sujet, comme nous le faisons sur le paquet neutre, avoir (...) une législation française qui aille plus vite que la législation européenne", a aussi affirmé M. Le Roux. Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, comme la rapporteure générale Valérie Rabault (PS), ont mis en avant le fait que l'amendement abroge "purement et simplement" la traçabilité dans le Code des impôts, un geste "contraire à l'objectif" poursuivi. La députée Michèle Delaunay, cancérologue et farouche combattante du tabagisme, a par la suite dénoncé la création d'un "vide juridique". Le vote de l'amendement "supprime le dispositif actuel de traçabilité des produits du tabac mais n'instaure aucun dispositif pour le remplacer", a-t-elle déploré dans un communiqué, indiquant qu'elle déposerait un amendement au projet de budget visant à "combler ce vide juridique" d'ici la fin de la première lecture. En juin 2014, l'Assemblée avait déjà voté des amendements au projet de budget rectificatif 2014, retirant aux fabricants de tabac le contrôle de la traçabilité de leur produit. Mais le texte avait été réécrit par la suite pour coller à la directive européenne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu et CSG: l'Assemblée adopte l'amendement Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112181049.gilst41z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi par 35 voix contre 21 l'amendement de l'ex-Premier ministre Jean-Marc Ayrault, qui amorce une progressivité de la CSG, malgré de profondes critiques d'une partie des socialistes et de fortes réserves du gouvernement. A l'issue de près de deux heures de débat intense dans un hémicycle inhabituellement garni pour un débat budgétaire, les députés ont donné leur feu vert à l'amendement de M. Ayrault et de Pierre-Alain Muet (PS), présenté dans le cadre du projet de budget de l'État pour 2016. Ils ont adopté une ultime retouche supprimant toute référence à la perspective d'un "impôt citoyen sur le revenu" fusionnant impôt sur le revenu et Contribution sociale généralisée (CSG). Sur cet amendement signé par quelque 160 députés PS et présenté à l'identique par les écologistes et les radicaux de gauche, le gouvernement s'en était remis au vote de l'Assemblée. Satisfait de l'issue d'une bataille feutrée de plusieurs semaines, celui qui fut locataire de Matignon jusqu'à son remplacement par Manuel Valls en mars 2014 a déclaré à la presse juste après le vote: "Je ne suis pas dans la revanche", "ce n'est pas une affaire personnelle". Il s'est dit animé par "une conviction de justice fiscale pour les classes populaires", notant que "100 euros sur la feuille de paye de plus au 1er janvier 2017, c'est ça le sens politique" de la mesure. Si nombre de frondeurs PS mais aussi des députés comme Karine Berger ont soutenu la mesure dans l'hémicycle, le chef de file des députés socialistes de la commission des finances Dominique Lefebvre a été le plus virulent dans les critiques. L'amendement n'ouvre "aucun droit nouveau" et n'accordera "pas un euro de revenu disponible de plus" aux salariés, tout en risquant d'être inconstitutionnel pour "rupture d'égalité devant l'impôt", selon lui. Plus policé, le ministre des Finances Michel Sapin a formulé des critiques similaires sur le fond et jugé que le texte "soulève de véritables interrogations" constitutionnelles mais aussi opérationnelles. "Le gouvernement ne peut donc pas être favorable à cet amendement", a-t-il dit, tout en s'en remettant au choix des députés. "S'il est adopté (...) il conviendrait de travailler très précisément pour qu'un certain nombre des inconvénients que je viens de décrire puissent être surmontés par des modifications qui ne seraient pas d'ailleurs mineures", a-t-il prévenu. Hostiles à une mesure introduite "à la hussarde", pouvant augmenter "beaucoup" le coût pour l'Etat de la prime d'activité et être censurée par le Conseil constitutionnel, la droite et le centre ont voté contre. Réunir IR et CSG, idée "épouvantable" selon Charles de Courson (UDI), constituerait "une bombe fiscale" néfaste notamment aux classes moyennes, a aussi affirmé l'ancien ministre du Budget Eric Woerth (Les Républicains).]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu: l'Assemblée vote une première marche vers le prélèvement à la source</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112171001.bo6f9lhq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, dans le projet de budget de l'Etat pour 2016, les bases du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, qui révolutionnera, s'il s'applique comme prévu au 1er janvier 2018, les habitudes fiscales des Français. Mesures pour généraliser progressivement, à compter de 2016, la télédéclaration et le télépaiement des impôts, présentation des modalités de la réforme au Parlement avant le 1er octobre 2016: cette réforme "sera sans doute l'une des plus grandes modernisations de l'impôt sur le revenu depuis des décennies", a martelé dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Actuellement, le contribuable s'acquitte de ses impôts sur les revenus de l'année précédente, alors qu'environ 30% des contribuables voient leurs revenus diminuer d'une année sur l'autre. Avec le prélèvement à la source, l'impôt sera collecté au moment du versement du revenu, ce qui implique, pour passer d'un système à l'autre, une année de transition. Pour engager ce chantier - dont Bercy estime qu'il sera complexe, du fait de son ampleur - le ministère prévoit d'ouvrir une période de concertation, qui se matérialisera par un livre blanc au printemps 2016. Les modalités de mise en oeuvre de la réforme, quant à elles, seront présentées au Parlement d'ici au 1er octobre 2016, sans doute sous la forme d'un projet de loi. Lequel devra être voté avant la fin 2016, soit un an avant l'entrée en vigueur du nouveau dispositif. Opposé au prélèvement de l'impôt à la source, comme son groupe Les Républicains, le président de la commission des Finances Gilles Carrez a dénoncé une réforme qui amènera "la mort de la familialisation", une "singularité française", et qui "permettra plus facilement une fusion impôt sur le revenu et CSG", au sujet de laquelle "les classes moyennes ont beaucoup de souci à se faire". L'ancien ministre du Budget Eric Woerth a aussi lancé au gouvernement que "ce n'est pas une énorme réforme fiscale, mais une réforme des modalités de prélèvement de l'impôt". Quant à Charles de Courson (UDI), il a félicité ironiquement le gouvernement pour son "brouillage epistémologique en matière fiscale". Il s'engage à prélever l'impôt à la source "à compter du 1er janvier 2018. C'est bizarre, moi ça me rappelle quelques souvenirs (...) de ces réformes qui interviennent juste en fin de mandat et surtout qu'on applique pas", a-t-il lancé. A l'opposé, Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, a indiqué que son groupe était "entièrement mobilisé pour la mise en oeuvre le plus vite possible" du prélèvement à la source. Face à des critiques venues de certains députés de gauche, comme les radicaux de gauche, mais aussi de droite, sur l'obligation progressive d'ici 2019 de télédéclaration, le ministre des Finances Michel Sapin a souligné que "la liberté est respectée", avec la possibilité de continuer à déclarer sur papier, mais que "l'incitation est forte", vu une pénalité de 15 euros si les impôts ne sont pas télédéclarés. Le gouvernement estime à 68,5 millions d'euros les économies dégagées par la télédéclaration et le télépaiement à l'horizon 2019. La retenue à la source a été adoptée par la plupart des pays depuis plusieurs décennies : elle a par exemple été instaurée en 1917 au Canada, en 1925 en Allemagne, en 1943 aux États-Unis et en 1944 au Royaume-Uni, en 1973 en Italie et en 1979 en Espagne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu: l'Assemblée vote une 1ère marche vers le prélèvement à la source</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112165001.4i5evgo2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, dans le projet de budget de l'Etat pour 2016, les bases du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, qui révolutionnera, s'il s'applique comme prévu au 1er janvier 2018, les habitudes fiscales des Français. Mesures pour généraliser progressivement, à compter de 2016 la télédéclaration et le télépaiement des impôts, présentation des modalités de la réforme au Parlement avant le 1er octobre 2016: cette réforme "sera sans doute l'une des plus grandes modernisations de l'impôt sur le revenu depuis des décennies", a martelé dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Opposé au prélèvement de l'impôt à la source, comme son groupe Les Républicains, le président de la commission des Finances Gilles Carrez a dénoncé une réforme qui amènera "la mort de la familialisation", une "singularité française", et qui "permettra plus facilement une fusion impôt sur le revenu et CSG", au sujet de laquelle "les classes moyennes ont beaucoup de souci à se faire". A l'opposé, Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, a indiqué que son groupe était "entièrement mobilisé pour la mise en oeuvre le plus vite possible" du prélèvement à la source. Face à des critiques venues de certains députés de gauche, comme les radicaux de gauche, mais aussi de droite, sur l'obligation progressive d'ici 2019 de télédéclaration, le ministre des Finances Michel Sapin a souligné que "la liberté est respectée", avec la possibilité de continuer à déclarer sur papier, mais que "l'incitation est forte", vu une pénalité de 15 euros si les impôts ne sont pas télédéclarés. Le gouvernement estime à 68,5 millions d'euros les économies dégagées par la télédéclaration et le télépaiement à l'horizon 2019.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts locaux: l'Assemblée vote le maintien des exonérations pour des retraités modestes en 2015 et 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112155349.dxik9eky.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le maintien des exonérations d'impôts locaux pour certains retraités modestes en 2015 et 2016, comme annoncé par le gouvernement pour remédier aux effets de la suppression de la "demi-part des veuves". L'amendement gouvernemental au projet de loi de finances pour 2016, examiné en première lecture, a été adopté par 53 voix contre 1 et 5 abstentions. Le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a précisé qu'au total, 600.000 personnes allaient être "probablement" concernées: 250.000 en raison de la seule suppression de la demi-part, 200.000 du fait de la fiscalisation des majorations de pensions votée en 2013, et 150.000 autres contribuables en lien avec des "effets d'aubaine" du fait de la prolongation de l'exonération en 2014. Dans le détail, il est prévu pour les personnes exonérées en 2014 le maintien de ces exonérations d'impôts locaux et de contribution à l'audiovisuel public pour 2015 et 2016. Le gouvernement entend aussi les maintenir au-delà, en cas de revenus inchangés. En outre, il existera, à partir de 2017, un mécanisme de "lissage dans le temps" pour éviter à certains contribuables toute entrée trop brutale dans la fiscalité locale. La fin progressive décidée en 2008 d'un dispositif d'allègement fiscal pour certains retraités, surnommé la "demi-part des veuves", a eu pour effet d'augmenter le revenu fiscal de référence des contribuables concernés et de déclencher pour 250.000 foyers fiscaux, le plus souvent des retraités modestes, le paiement des impôts locaux cette année. Le gouvernement a été très critiqué pour cette hausse d'impôts allant à rebours du discours d'apaisement fiscal tenu par l'exécutif. Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, s'est félicité dans l'hémicycle de ce "travail de réparation des mesures prises avant nous", sous Nicolas Sarkozy. Jean-Jacques Cottel (PS), un des députés à l'origine d'un courrier au Premier ministre qui a entraîné cette réponse, s'est réjoui que "cette demande émanant du terrain a été prise en compte". Le président des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg a indiqué son soutien mais "sans y adjoindre de félicitations", compte tenu des effets prévisibles de longue date de la suppression de la demi-part. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains) a soutenu cet amendement du gouvernement qui "va dans le bon sens" mais déploré qu'il arrive si tard dans les débats budgétaires. Enfin, Charles de Courson (UDI) a estimé que la mesure, prise "parce que la maison brûle", ne "règle pas le problème", et que le gouvernement "passe la patate chaude à (ses) successeurs" en 2017. Il a aussi affirmé que l'amendement n'était "pas conforme à la Constitution". Le ministre des Finances Michel Sapin avait vanté lors d'une conférence de presse à la mi-journée un "dispositif qui est juridiquement solide, qui est pérenne, et qui est du point de vue financier parfaitement équilibré".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts: Ayrault appelle à voter son amendement pour donner "un signal de justice"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112154558.3uqjgqen.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault a défendu jeudi devant les députés l'amendement qu'il porte pour amorcer une progressivité de la Contribution sociale généralisée (CSG) et un pas vers sa fusion avec l'impôt sur le revenu, affirmant que l'adopter serait "un signal de justice". "Cette mesure mérite d'être débattue, et je pense que, si elle était votée, ce serait un signal en direction des catégories populaires, qui serait un signal de justice, un signal de solidarité nationale", a déclaré M. Ayrault dans l'hémicycle, dans un propos préliminaire avant le débat sur le prélèvement de l'impôt à la source, puis la discussion sur son propre amendement. Le député socialiste de Loire-Atlantique a souligné que sa mesure, préparée avec Pierre-Alain Muet (PS) et soutenue jusqu'alors par quelque 190 députés de la majorité, visait "à prolonger ce qui a déjà été entrepris par le gouvernement en matière de baisse d'impôt" et "ne serait pas porté par les autres contribuables". "Je tiens à prendre l'engagement ici. Il ne s'agit pas de faire de transfert, il s'agit d'agir concrètement pour la justice fiscale de notre pays", a insisté M. Ayrault. L'amendement au projet de budget de l'Etat pour 2016 prévoit de remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de la CSG (qui deviendrait progressive en fonction du revenu et non plus proportionnelle) et vise à engager un premier pas vers un "impôt citoyen sur le revenu". La mesure concernera les salariés qui touchent jusqu'à 1,34 Smic. M. Ayrault a jugé que le délai d'ici à l'entrée en vigueur de ces nouvelles dispositions, repoussée au 1er janvier 2017, au lieu de 2016 initialement, donnerait le temps de résoudre les problèmes techniques. "Au 1er janvier 2017, si tous les problèmes techniques ont été résolus, alors, sur la feuille de paie des salariés concernés, ce sera environ 100 euros de plus par mois", a-t-il mis en avant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts locaux: Sapin, Eckert et Le Roux présentent une "solution pérenne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112143526.5biemsh4.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances, Michel Sapin, a présenté jeudi à l'Assemblée une "solution pérenne" au problème d'imposition locale de certains retraités modestes, au côté du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, et du patron des députés PS, Bruno Le Roux. Peu avant son vote dans l'hémicycle dans le cadre du projet de budget 2016, ils ont détaillé, lors d'une conférence de presse annoncée tardivement, un amendement, issu d'un "travail étroit entre le groupe socialiste et le gouvernement", pour "mettre fin à cette injustice de façon pérenne", a affirmé en préambule le président du groupe socialiste. Plusieurs députés PS, dont la rapporteur général du Budget, Valérie Rabault, ou la spécialiste des collectivités territoriales, Christine Pirès-Beaune, étaient aussi présents. Vantant un "dispositif qui est juridiquement solide, qui est pérenne, et qui est du point de vue financier parfaitement équilibré", M. Sapin a expliqué que les exonérations d'impôts locaux et de redevance déjà annoncées pour 2015 et 2016 seraient acquises au-delà à revenus inchangés. En outre, il y aura à partir de 2017 un mécanisme de "lissage dans le temps" pour éviter à certains contribuables toute entrée trop brutale dans la fiscalité locale. Outre les personnes âgées, ce dispositif doit couvrir des personnes "fragiles, comme les handicapés", a glissé M. Eckert. "Pour 2015, et avec un effet rétroactif, parfaitement légitime, légal et constitutionnel", le ministre des Finances a rappelé que "ceux qui ont reçu un avis de payer alors qu'ils en ont été exonérés l'année dernière seront exonérés". "Ceux qui sont exonérés en 2015 et 2016 continueront à le rester au-delà, sous réserve que leur revenu ne dépasse pas un nouveau plafond, qui correspondra à une part et demi d'aujourd'hui", a précisé M. Eckert. Pour des contribuables exonérés de fiscalité locale en 2015 et 2016 mais pouvant se retrouver par un changement de situation (hausse de revenus, etc) soumis à la taxe foncière, la taxe d'habitation ou la redevance, il est désormais prévu le maintien des exonérations pendant deux ans, 2015 et 2016, puis les années suivantes le bénéfice d'abattements décroissants. Ces foyers fiscaux-là paieront ainsi 33% de leurs taxes la troisième année, 66% la quatrième et ne seront redevables de l'impôt "plein" qu'au bout de 5 années, selon Bercy. L'Etat devra compenser aux collectivités locales 400 millions d'euros en 2015 et 260 millions d'euros en 2016 sous l'effet de l'ensemble du dispositif, selon les données de Bercy. Mais M. Sapin a affirmé que "la totalité du coût pour l'Etat est couvert par le surplus de fiscalité gasoil" voté il y a quelques semaines, et que, "pour les communes, il n'y aura aucune conséquence négative". La fin décidée en 2008 d'un dispositif d'allègement fiscal pour certains retraités, surnommé la "demi-part des veuves", a eu pour effet d'augmenter le revenu fiscal de référence des contribuables concernés, et de déclencher pour 250.000 foyers fiscaux, le plus souvent des retraités modestes, le paiement des impôts locaux cette année. Le gouvernement a été très critiqué pour cette hausse d'impôts allant à rebours du discours d'apaisement fiscal tenu par l'exécutif. Les ministères des Finances et du Budget en particulier se sont vus reprocher leur mauvaise gestion du dossier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: l'Assemblée oblige les grandes entreprises à détailler leurs bénéfices par pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112142924.yuxwkact.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'obligation pour les grandes entreprises de détailler leurs bénéfices pays par pays pour lutter contre l'optimisation fiscale, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros, via un amendement socialiste au projet de budget 2016. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entend traduire dans la législation française l'une des 15 actions adoptées par l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscales agressives, dans un plan qui doit être validé par le G20 des chefs d'État et de gouvernement les 15 et 16 novembre en Turquie. C'est "une avancée considérable" et "un bon point" avant le sommet de dimanche et lundi, a salué le ministre des Finances Michel Sapin devant les députés, rappelant que l'optimisation fiscale coûte chaque année dans le monde "entre 100 et 240 milliards" de dollars, soit 4 à 10% des revenus mondiaux de l'impôt sur les sociétés. Le gouvernement avait eu l'intention initiale de présenter une telle mesure dans le cadre du projet de loi de finances rectificative en fin d'année. Cosigné notamment par le président du groupe socialiste Bruno Le Roux, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), le chef de file des socialistes de la commission des Finances Dominique Lefebvre ou encore les députés PS Karine Berger et Yann Galut, l'amendement prévoit le dépôt en France à partir de l'exercice 2016, par les sociétés mères des groupes présentant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 750 millions d'euros, de déclarations comportant la répartition pays par pays des bénéfices des entreprises, ainsi que la localisation et l'activité des entités. "C'est l'amendement que beaucoup attendent depuis de nombreuses années pour mettre certaines entreprises devant la réalité de leur refus de payer l'impôt", a estimé Karine Berger dans l'hémicycle. Son collègue socialiste Jean-Marc Germain a salué la "pugnacité du gouvernement" français, lors des G20, pour faire avancer la question. "Chose promise au Bourget, chose faite. Les socialistes font adopter un texte contre l'optimisation fiscale des multinationales", s'est même félicité sur Twitter le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis. Les écologistes, tout en soutenant la mesure, ont déploré le rejet de leur proposition de rendre publiques les informations sur les entreprises que doivent se partager les administrations fiscales des pays de l'OCDE. "S'il n'y a pas de publicité générale sur ces activités, on restera dans un entre-deux", a déclaré l'ancienne ministre EELV Cécile Duflot, à l'unisson de critiques d'ONG. "C'est une véritable occasion manquée", a ainsi regretté Manon Aubry, d'Oxfam France, citée dans un communiqué. "Michel Sapin a rappelé que la France était en faveur d'une telle (publicité) au niveau européen, pourquoi ne pas commencer par montrer l'exemple?", a demandé Lucie Watrinet, de CCFD-Terre Solitaire. Friederike Röder, directrice de ONE France, l'ONG du chanteur Bono, a estimé que le gouvernement avait une occasion de se rattraper dès le projet de loi de finances rectificative pour 2015, qui doit être présenté vendredi. M. Sapin a répondu qu'en l'absence d'une "réciprocité très large", cela mettrait les entreprises "en difficulté" de publier les résultats pays par pays. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains), tout en assurant être "favorable à l'aboutissement" des travaux de l'OCDE, a demandé au gouvernement de faire "attention à défendre les intérêts français et l'emploi en France". Quant à Charles de Courson (UDI), il a jugé qu'"on peut se faire plaisir" avec cet amendement, mais s'est interrogé sur "sa portée juridique", notamment pour les filiales françaises de sociétés dont la tête de groupe est implantée dans un État non-coopératif. Au-delà de cette mesure, le ministre a affirmé que la France allait "mettre en oeuvre la totalité" du plan de l'OCDE de lutte contre l'optimisation fiscale (limitation de la déductibilité des intérêts, encadrement des niches liées aux brevets, information mutuelle sur des régimes fiscaux préférentiels de certaines sociétés...), via des "outils juridiques de nature différente".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 15:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote pour une traçabilité indépendante du tabac "rapidement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112135950.rhphcz47.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement socialiste au projet de budget 2016 pour obliger à mettre en place "rapidement" une traçabilité indépendante des produits du tabac contre la fraude. L'amendement porté par Frédéric Barbier (PS), auteur d'un récent rapport sur l'avenir des buralistes, et co-signé par près de 50 députés PS, supprime l'article 569 du Code général des impôts. Selon l'exposé des motifs de l'amendement, il vise à mettre en application "le plus rapidement possible" le Protocole de l'Organisation mondiale de la santé (OMS) de 2012 contre le commerce illicite, approuvé par le Parlement cet automne. Ce Protocole vise à créer "un marquage unique, sécurisé et indélébile sur chaque produit" du tabac. Les auteurs de l'amendement font valoir que l'article du Code des impôts, qui transpose la directive tabac de l'Union européenne de 2014, "prévoit d'accorder 80% des opérations de traçabilité aux fabricants de tabac eux-mêmes". Ils estiment que c'est une disposition contraire au Protocole car "laisser les fabricants de tabac assurer la traçabilité de leurs produits est contraire au bon sens". Ils affirment qu'une fois ratifié, le Protocole "aura une valeur juridique supérieure aux autres textes", dont la directive - qui doit être transposée d'ici 2019 pour les cigarettes et le tabac à rouler - et le Code des impôts. Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, qui défendait le texte dans l'hémicycle, a évoqué une mesure de "cohérence". "C'est pour mettre cette traçabilité indépendante qui ne coûtera rien à l'Etat français puisqu'elle est financée par les cigarettiers, que nous nous étions engagés (...) à abroger cet article 569 pour mettre en place dès 2016 cette traçabilité indépendante", a-t-il ajouté. "Nous pouvons sur ce sujet, comme nous le faisons sur le paquet neutre, avoir (...) une législation française qui aille plus vite que la législation européenne", a-t-il affirmé. Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, comme la rapporteur générale Valérie Rabault (PS), ont mis en avant le fait que l'amendement abroge "purement et simplement" la traçabilité dans le Code des impôts, un geste "contraire à l'objectif" poursuivi. En juin 2014, l'Assemblée avait déjà voté des amendements au projet de budget rectificatif 2014, retirant aux fabricants de tabac le contrôle de la traçabilité de leur produit. Mais le texte avait été réécrit par la suite pour coller à la directive européenne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 14:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée repousse une "infime" hausse du prix des sodas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112125545.rfhvxl1n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une hausse des prix des boissons contenant des sucres ajoutés ou des édulcorants de 0,5 centime d'euro par canette, le gouvernement jugeant le geste, qui se serait répercuté sur les consommateurs, "très inopportun". L'amendement repoussé avait été adopté en commission des Finances à l'initiative de plusieurs députés radicaux de gauche. Présenté en séance publique par la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), il visait à relever de 7,50 à 9 euros par hectolitre les contributions perçues sur ces boissons, une augmentation "infime" dont l'impact sur les prix aurait été "imperceptible", selon ses auteurs, et visant à abonder la Sécurité sociale. Mais dans l'hémicycle, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a indiqué que "le gouvernement estime qu'il est très probable que l'impact d'une augmentation de cette taxe se reporte sur les consommateurs", ajoutant qu'il est "très inopportun d'avoir une augmentation des prix qui seront perçus d'ailleurs comme une hausse de la fiscalité". "Un demi-centime par canette, est-ce (un signal qui) puisse avoir une influence sur le comportement", s'est-il interrogé. Et M. Eckert d'ajouter: "on va nous dire: voilà, vous avez encore cherché, par un moyen semble-t-il indolore, à recouvrer 62 millions d'euros supplémentaires. Ce n'est pas la volonté du gouvernement". L'amendement a été soutenu dans l'hémicycle par Karine Berger (PS), qui a noté que les boissons sucrées étaient "un vrai problème pour la santé des enfants", déplorant que ces produits bénéficient "depuis des années d'une TVA réduite". A l'inverse, Razzy Hammadi (PS) a jugé la hausse insuffisante pour limiter la consommation, soulignant que "c'est le consommateur qui va payer". La droite a quant à elle dénoncé une mesure revenant à une nouvelle hausse d'impôts. "Est-ce que c'est une bonne idée d'augmenter encore les impôts?" s'est ainsi interrogé le député UDI Charles de Courson, tandis que Gérald Darmanin (Les Républicains) a dénoncé une "tartufferie" avec une mesure qui est "bien une augmentation de la fiscalité" à ses yeux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 13:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: l'Assemblée vote une forte amende pour certaines grandes entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112114920.swzwxh6k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre un "reporting" pays par pays pour lutter contre l'optimisation fiscale, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros, via un amendement socialiste au projet de budget 2016. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entend traduire dans la législation française l'une des 15 actions adoptées par l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale agressive, dans un plan qui doit être validé par le G20 des chefs d'Etat et de gouvernement les 15 et 16 novembre en Turquie. C'est "une avancée considérable" et "un bon point" avant le sommet de ce week-end, a salué le ministre des Finances Michel Sapin devant les députés, rappelant que l'optimisation fiscale coûte chaque année "entre 100 et 240 milliards" de dollars, soit 4 à 10% des revenus mondiaux de l'impôt sur les sociétés. Le gouvernement avait eu l'intention initiale de présenter une telle mesure dans le cadre du projet de loi de finances rectificative en fin d'année. Cosigné notamment par le président du groupe socialiste Bruno Le Roux, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, le chef de file des socialistes de la commission des Finances Dominique Lefebvre ou encore Karine Berger et Yann Galut, l'amendement prévoit le dépôt en France à partir de l'exercice 2016, par les sociétés mères des groupes présentant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 750 millions d'euros, de déclarations comportant la répartition pays par pays des bénéfices des groupes ainsi que la localisation et l'activité des entités. "C'est l'amendement que beaucoup attendent depuis de nombreuses années pour mettre certaines entreprises devant la réalité de leur refus de payer l'impôt", a estimé Karine Berger dans l'hémicycle. Son collègue socialiste Jean-Marc Germain a salué la "pugnacité du gouvernement" français lors des G20 pour faire avancer la question. "Chose promise au Bourget, chose faite. Les socialistes font adopter un texte contre l'optimisation fiscale des multinationales", s'est même félicité sur twitter le Premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis. Les écologistes, tout en soutenant la mesure, ont déploré le rejet de leur proposition de rendre publiques pour tout un chacun les informations publiées par les entreprises, alors qu'elles devraient être partagées uniquement par les administrations fiscales des pays de l'OCDE. "S'il n'y a pas de publicité générale sur ces activités, on restera dans un entre-deux", a déclaré l'ancienne ministre EELV Cécile Duflot, à l'unisson de critiques d'ONG. M. Sapin a opposé qu'en l'absence d'une "réciprocité très large", cela mettrait les entreprises "en difficulté". Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains), tout en assurant être "favorable à l'aboutissement" des travaux de l'OCDE, a demandé au gouvernement de faire "attention à défendre les intérêts français et l'emploi en France". Quant à Charles de Courson (UDI), il a jugé qu'"on peut se faire plaisir" avec cet amendement mais s'est interrogé sur "sa portée juridique", notamment pour les filiales françaises de groupes dont la tête de groupe est implantée dans un Etat non-coopératif. Au-delà de cette mesure, le ministre a affirmé que la France allait "mettre en oeuvre la totalité" du plan de l'OCDE de lutte contre l'optimisation fiscale (limitation de la déductibilité des intérêts, encadrement des niches liées aux brevets, information mutuelle sur des régimes fiscaux préférentiels de certaines sociétés...), via des "outils juridiques de nature différente".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq députés de l'opposition à Damas pour "rétablir les relations" avec la société syrienne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151111183537.qwhzfkoo.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq députés de l'opposition vont entamer une visite à Damas afin de "rétablir les relations" avec la société syrienne, a annoncé Thierry Mariani (Les Républicains) dans un communiqué diffusé mercredi. M. Mariani et trois autres députés LR, Nicolas Dhuicq, Yannick Moreau, Michel Voisin, ainsi que le député Modem Jean Lassalle "se rendent à Damas ce mercredi accompagnés d'intellectuels et de représentants de la société civile", a-t-il indiqué. En fin d'après-midi, Thierry Mariani a annoncé sur son compte Twitter qu'il passait la frontière libano-syrienne. "Outre les rencontres politiques, ce déplacement sera l'occasion de rencontres avec le monde économique, religieux et culturel", afin "d'avoir l'aperçu le plus large possible des problématiques auxquelles est confrontée la Syrie", souligne-t-il dans son communiqué. La délégation entend ainsi "rétablir les relations entre les sociétés française et syrienne". Fin octobre, trois députés chrétiens de droite, Jean-Frédéric Poisson, Véronique Besse et Xavier Breton, avaient rencontré Bachar Al-Assad à Damas, provoquant des réactions indignées au sein de la classe politique française. En mars, le déplacement de quatre parlementaires français en Syrie, parmi lesquels le président du groupe d'amitié France-Syrie de l'Assemblée nationale, Gérard Bapt, membre du Parti socialiste, avait provoqué la colère du gouvernement. cgu/dch/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le projet de loi Santé passe le cap de la commission en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110223700.ufen4lxe.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la santé, dans lequel les députés ont réintroduit les dispositions sur la généralisation du tiers payant et le paquet neutre de cigarettes, a été adopté mardi en nouvelle lecture en commission, avant son examen dans l'hémicycle lundi prochain. En commission des Affaires sociales, les députés avaient depuis lundi rétabli leur version du projet de loi de Marisol Touraine, après son détricotage en septembre et octobre par le Sénat, à majorité de droite. Ils ont notamment voté comme en première lecture en faveur du paquet neutre (sans logo) obligatoire à compter de mai 2016, vivement critiqué par les buralistes et l'industrie du tabac, alors que les sénateurs avaient préféré suivre une directive européenne prévoyant d'accroître la taille des avertissements sanitaires sur les paquets. Les députés ont aussi rétabli l'extension du tiers payant à tous les assurés d'ici à 2017, bête noire des médecins libéraux, et que le Sénat avait supprimée. En revanche, les membres de la commission ont conservé une disposition introduite au Sénat contre l'avis de la ministre de la Santé, assouplissant la loi Evin en distinguant publicité et information sur le vin. "Je trouve ça assez désastreux", a déclaré Mme Touraine mardi devant la presse. A l'inverse, "ce n'est pas quelque chose qui contrevient aux objectifs de santé publique", aux yeux du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, selon qui "il faut permettre à certaines régions - et aux emplois qui vont avec en France - de défendre leurs intérêts, de faire la promotion de ce qu'on appelle en effet l'oenotourisme". Les débats promettent d'être nourris à partir de lundi en séance, même si de source gouvernementale on ne doute pas du vote en faveur de l'assouplissement, comme en commission. Le projet de loi "de modernisation de notre système de santé", selon son titre également rétabli par la commission, doit être adopté définitivement par le Parlement d'ici fin 2015, l'Assemblée ayant le dernier mot en cas de désaccord persistant entre les deux chambres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 23:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté le budget écologie et transports, en légère baisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110221144.i7hr7xz1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le budget 2016 de l'écologie et des transports, en baisse de 100 millions d'euros, au grand dam de certains écologistes et de la droite à l'approche de la COP21. Avec ce budget de 6,49 milliards d'euros (contre 6,59 mds en 2015), voté par les seuls socialistes, radicaux de gauche et une partie des écologistes, "la France se donne les moyens de se montrer exemplaire" lors de la COP21, a défendu le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal était absente, retenue par une réunion. En commission la semaine dernière, elle avait dit "assumer" les économies devant être réalisées par son ministère. "La capacité d'action ministérielle se mesure non pas au taux d'augmentation de ses crédits, mais à son efficacité", avait-elle dit, ajoutant que d'autres canaux budgétaires permettent aussi de financer la transition énergétique et écologique, et la mise en oeuvre de la loi d'août dernier. La mission "écologie, développement et mobilité durables" du projet de loi de finances 2016 prévoit aussi 671 emplois en moins. "Je ne sais pas si on arrivera à limiter le réchauffement climatique à deux degrés en décembre, mais pour ce qui est d'enrayer la baisse du budget de l'écologie à moins de 2%, c'est de moins en moins faisable", a moqué le député Les Républicains Julien Aubert. Concernant les transports, Bertrand Pancher (UDI) s'est notamment inquiété des moyens alloués à l'Agence de financement des infrastructures de transport de France (AFITF), stables à 1,9 milliard, alors que des "projets importants" sont annoncés. "Votre ministère paie un lourd tribut à la politique d'austérité", a lancé Patrice Carvalho pour le Front de gauche, pointant un budget globalement "pas à la hauteur des ambitions". François-Michel Lambert a fait état de la position partagée des écologistes entre vote pour et abstention, compte tenu de "l'effort consenti sur la dépense fiscale" mais des "moyens écornés par ailleurs". Pour les socialistes, Catherine Beaubatie a défendu "un budget cohérent, responsable et tenable". Un amendement du gouvernement a notamment été adopté, ajoutant 30 millions d'euros pour financer l'extension du périmètre des bénéficiaires de la prime incitant au remplacement de véhicules roulant au diesel, comme annoncé lors de l'examen de la partie recettes du projet de budget de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 23:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
