<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 22 May 2014 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les députés PS expriment interrogations et inquiétudes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522145857.rtgzhscu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes sont venus en nombre jeudi à l'Assemblée nationale exprimer leur soutien, mais aussi beaucoup d'interrogations, voire d'inquiétudes sur la réforme territoriale, devant les ministres concernés, à quelques jours d'une intervention probable de François Hollande. Autour de 150 élus PS ont participé à tout ou partie d'un "séminaire de travail" en présence d'André Vallini, Marylise Lebranchu et Jean-Marie Le Guen, et 53 ont pris la parole, selon leur chef de file Bruno Le Roux, qui les avait conviés à cette réunion. "La très grosse mobilisation des députés a sans doute surpris les ministres" et la réunion de plus de trois heures a permis d'aborder "tous les sujets, sans tabou", sur le contenu et le calendrier, a affirmé à quelques journalistes le président du groupe PS. Ce qui est ressorti, selon M. Le Roux, c'est "la nécessité d'une réforme" mais aussi beaucoup de questions et "beaucoup d'inquiétudes sur les thèmes: Va-t-on pouvoir aller jusqu'au bout? Si on a besoin d'une révision constitutionnelle, la droite ne va-t-elle pas chercher à bloquer cette réforme souhaitée par les Français ?" Les députés PS ont aussi signifié que "la réforme ne peut pas être source d'uniformisation ni de recentralisation, mais aller vers la représentation de la diversité des territoires et faire progresser l'égalité et la solidarité, notamment pour les territoires fragiles, ruraux mais aussi périurbains". L'élu PS de Seine-Saint-Denis a aussi relevé "la peur que la réforme ne distende le lien entre élus et territoires et n'entraîne un sentiment d'éloignement chez les Français". "L'un des députés a dit: +Attention à ce que l'on n'ait pas demain simplement le président de la République et les députés élus au suffrage uninominal+", a rapporté M. Le Roux. L'objectif premier, ont-ils encore plaidé aux dires de leur président, doit être d'améliorer l'efficacité de l'organisation territoriale, avant de faire des économies, nécessaires. Et "le sentiment général est qu'il vaut mieux demander aux Français de se prononcer dans des élections après leur avoir donné connaissance de la réforme et après éventuellement un début de mise en oeuvre", selon le chef de file des députés PS. Au sortir du séminaire, la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a retenu "un débat de fond sur l'organisation de la République dans son ensemble, l'Etat, les collectivités territoriales, un grand respect des agents" mais aussi "la nécessité de parler aux citoyens de leur vie quotidienne, de leurs espoirs". "Cela ne peut être qu'une réforme qui assure une meilleure égalité entre les citoyens", a-t-elle déclaré à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traité transatlantique: les députés pour "la transparence" mais pas la suspension des négociations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522143448.gg3y5kdg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a demandé jeudi à la Commission européenne d'assurer "la transparence" et de mener avec "vigilance" les négociations pour un traité transatlantique, mais a refusé de demander leur suspension, comme le voulait le Front de gauche. Celui-ci avait déposé une résolution qui, dans sa version initiale, demandait la suspension des négociations ouvertes il y a un an entre l'Union européenne et les Etats-Unis sur un traité de libre échange. Mais la majorité socialiste a approuvé une nouvelle version du texte rédigée par ses commissions des Affaires étrangères et européennes qui ne réclame plus la suspension des discussions mais "demande à la Commission européenne d'assurer la transparence des négociations". De ce fait, les députés du Front de gauche ont voté contre un texte "dénaturé", de même que l'UMP, tandis que les écologistes ont refusé de prendre part au vote. Les socialistes ont voté pour la résolution, adoptée par 28 voix contre huit. Le texte voté appelle aussi au respect de "lignes rouges", notamment sur "le plein respect du droit à la vie privée et à la protection des données personnelles". Il refuse aussi que le futur traité aboutisse à "un ajustement par le bas" des normes européennes "en matière d'environnement, de santé ou de sécurité au travail". Les députés demandent à la Commission "d'exercer sa plus grande vigilance à chacune des étapes de la négociation" sur le respect de ces lignes rouges. Enfin, la résolution considère que l'instauration d'un mécanisme d'arbitrage entre les Etats et les entreprises, très controversé, qui était sur la table des négociations mais que la Commission européenne a temporairement retiré, en mars "ne se justifie pas".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report de la proposition de loi famille: Le Roux (PS) stigmatise les "ultras" de l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522123511.nvr2uni5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a imputé jeudi aux "ultras" dans les rangs des députés UMP la responsabilité du report de la proposition de loi sur l'autorité parentale, en assurant que "ce texte sera voté". "Cette mobilisation d'arrière-garde pour empêcher un texte d'être voté, si l'UMP considère que c'est une victoire, c'est une mauvaise victoire. La droite a pris la responsabilité de se laisser une nouvelle fois déborder par un groupe d'extrémistes de la famille totalement décalés de la réalité de la société. La ligne des ultras l'a emporté", a-t-il déclaré à quelques journalistes dans les couloirs de l'Assemblée. Affirmant que "l'examen sera continué et que ce texte sera voté", M. Le Roux a pris "l'engagement que cette proposition reflétant en droit des situations de vie réelles serait réinscrit à l'ordre du jour dès que possible, soit sur un créneau du gouvernement, soit sur le temps réservé à l'initiative parlementaire". Comme on lui demandait si la mobilisation de l'UMP dans l'hémicycle n'était pas prévisible, cet élu de Seine-Saint-Denis a répondu que "ce qui était prévisible, c'était que ces députés allaient défendre leur point de vue, pas qu'ils allaient chercher à bloquer le texte, ni que leur camp les laisserait faire". Le président du groupe PS a néanmoins concédé qu'il y avait eu "très certainement, en début de semaine, un excès de confiance parlementaire en pensant que l'examen prendrait plus de temps que prévu vu le nombre d'amendements mais qu'on pourrait terminer". Quant à siéger un vendredi "sur ce texte-là, cela aurait entraîné une ambiance difficile", a-t-il jugé. A la question de savoir s'il n'y avait pas une malédiction sur les sujets liés à la famille, M. Le Roux a rétorqué: "Aucune malédiction, mais c'est compliqué quand on est face à l'opposition d'une poignée d'extrémistes." "Je ne regrette pas la stratégie de ne pas avoir fait une grande loi large et imprécise sur la famille qui aurait laissé la place à tous les fantasmes et débats, mais d'être sur un texte précis. Mais je m'aperçois que le camp de la droite n'a pas réussi à faire le ménage, alors que j'ai entendu des dizaines de fois certains dire à droite que cette proposition de loi ne méritait pas d'être bloquée", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: le gouvernement va "tout faire" pour un vote avant les vacances d'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522114305.0i8oz6ve.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va "tout faire" pour que l'Assemblée nationale puisse terminer les débats et voter la proposition de loi sur la famille "avant la coupure de l'été", a indiqué jeudi à l'AFP le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. "Nous allons tout faire pour trouver le temps nécessaire", alors que le calendrier est chargé, et "le gouvernement est tout à fait attentif au besoin de conclure cette loi avant la fin de la session", a-t-il déclaré après le report dans la nuit de mercredi à jeudi des débats sur ce texte, compte tenu de la salve d'amendements de l'UMP. Selon le secrétaire d'Etat, "il y a eu un débat malheureusement un peu bloqué par certaines attitudes dogmatiques, et finalement allant peu au fond des choses alors qu'il y a des attentes". "Les élus nous disent qu'en circonscription beaucoup de gens sont venus les voir pour leur montrer leur intérêt sur cette modernisation d'une approche du cadre familial", a-t-il souligné. En référence aux membres de l'Entente parlementaire pour la Famille, qui s'exprimaient pour l'UMP dans les débats, M. Le Guen a déploré "de la flibusterie parlementaire, du blocage idéologique, avec des propos parfois étonnants alors qu'il s'agit de faire évoluer le cadre juridique dans lequel vivent beaucoup de familles françaises". "Des gens ont décidé de défendre une vision figée et au final très minoritaire de la famille", d'après lui. Interrogé sur un autre texte victime collatérale du report des débats, celui sur la réforme de l'inspection du travail, le secrétaire d'Etat a assuré que le gouvernement "va trouver une date", sans toutefois s'avancer sur une échéance.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: l'Unaf(associations familiales)"regrette l'agitation qui a conduit au report"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522111828.yom22uvt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Union nationale des associations familiales (Unaf), François Fondard, a déploré jeudi le report sine die de la fin des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale, combattue par l'UMP, jugeant que le texte était "globalement équilibré". "Nous regrettons l'agitation qui a été faite autour de cette proposition et l'avalanche d'amendements qui a conduit à son report", a-t-il réagi auprès de l'AFP. "Cette proposition de loi était certes arrivée de façon précipitée, avant même que la ministre de la Famille ne soit nommée, mais pour l'Unaf le texte était globalement équilibré et porté par la ministre Laurence Rossignol dans une réelle volonté de construction et d'apaisement", a-t-il estimé. Il a cité plusieurs "avancées" comme la "promotion de la médiation familiale", un dispositif qui "peut vraiment aider les parents séparés à exercer conjointement leur rôle auprès de leurs enfants". Or "après le report" des débats, "il faudra encore attendre pour voir des avancées pour les parents dans ce domaine", a-t-il déploré, craignant qu'"au niveau du calendrier", cela soit "compliqué". "On va chercher dans le calendrier parlementaire la première fenêtre qui peut s'offrir à nous parce qu'il y a dans ce texte des mesures de bon sens pour les familles", a assuré de son côté la secrétaire d'Etat, Laurence Rossignol.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report loi famille: Laurence Rossignol se dit "atterrée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522104738.fb4f9zgk.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol, s'est dite "atterrée" jeudi matin, après le report sine die du texte sur la famille dans la nuit par le gouvernement sous l'avalanche d'amendements de l'UMP, mais a assuré sa "détermination" à le faire voter. "On avait prévu trois jours (de débats), ce qui pour un texte d'une vingtaine d'articles, ne pose pas de problème majeur" devait suffire, a-t-elle expliqué à l'AFP. Mais l'UMP, sans être "mandatée par personne", "s'est mise dans une situation d'obstruction parlementaire", "s'est auto-désignée adversaire de ce texte d'une manière disproportionnée, idéologique", a jugé Laurence Rossignol. En déposant 700 amendements, les députés UMP ont en effet contraint le gouvernement à reporter sine die la fin des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale, qui ont fait revivre à certains la bataille autour du mariage homosexuel un an plus tôt. "Je suis atterrée par le fait qu'une poignée de députés UMP (...) confisquent le sujet de la famille", a dit la secrétaire d'Etat, s'inquiétant de leur "méconnaissance" et leur "absence de bienveillance à l'égard des familles modernes". Pour autant, Laurence Rossignol s'est dite "déterminée" à faire voter le texte. "On va chercher dans le calendrier parlementaire la première fenêtre qui peut s'offrir à nous parce qu'il y a dans ce texte des mesures de bon sens pour les familles", a-t-elle assuré. "Quand je suis arrivée (au ministère de la Famille), j'ai trouvé ce texte, je l'ai adopté, en faisant une adoption plénière", a-t-elle lancé dans une boutade. Et de poursuivre la métaphore: "Je ne suis pas la mère biologique, mais je suis le parent social de ce texte et je vais le défendre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report du texte famille: "déception", mais "partie remise" pour Binet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522102518.v3ayrbwh.html</link>
   <description><![CDATA[Le report de la fin des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale, combattue par l'UMP, constitue "une déception", mais "ce n'est que partie remise", a estimé jeudi le chef de file des députés PS sur ce texte, Erwann Binet. "C'est une déception: nous aurions aimé aller jusqu'au bout de ce texte qui nous tient à coeur cette semaine. Néanmoins, ce n'est que partie remise, la discussion du texte reprendra au point où elle a été suspendue. Il reste 361 amendements à discuter, nous les discuterons, nous avons la patience", a-t-il déclaré à l'AFP dans les couloirs de l'Assemblée nationale. S'il a reconnu que "cela prendra un peu plus de temps que prévu" pour boucler le débat sur cette proposition de loi socialiste et écologiste, le député de l'Isère a affirmé que la "détermination est sans faille" dans la majorité. Il a souligné que la secrétaire d'Etat chargée de la Famille Laurence Rossignol s'est engagée à ce que le texte soit réinscrit à la demande du gouvernement dans l'agenda parlementaire. "Si jamais le gouvernement n'avait pas de place, le groupe socialiste le mettrait à nouveau dans une +niche+ parlementaire", selon lui. "Nous irons jusqu'au bout pour permettre aux nouvelles formes de familles de bénéficier de nouvelles sécurités", a affirmé le membre de la commission des Lois. A ses yeux, "une fois de plus, l'UMP a montré la pire image d'elle-même, avec une dizaine de députés parmi les plus réactionnaires qui ont voulu s'ériger en gardiens de la famille, alors que ce sont des geôliers qui ne veulent pas pour des raisons idéologiques que les beaux-parents soient reconnus dans les familles recomposées", ni "l'égalité des parents après la séparation, notamment sur la résidence". L'ex-rapporteur du projet de loi sur le mariage pour tous a aussi épinglé "des députés qui ont voulu refaire le match anti-mariage homo avec des amendements qui étaient des copié-collé de l'année dernière sur la PMA et la GPA". "Le parcours parlementaire de ce type de sujets pendant cette législature n'est pas semé de pétales de roses avec cette droite-là, alors que la droite giscardienne ou pompidolienne avait été avant-gardiste ou progressiste sur les questions sociétales", a considéré M. Binet. Et de regretter "que cette droite progressiste ait disparu, ne se soit jamais exprimée dans l'hémicycle et ait laissé toute la place à la droite la plus réactionnaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi famille: les députés écolos demandent d'aller "au bout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522094915.ej4yzbox.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes veulent que les débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale reprennent "très très vite" pour aller "au bout", après leur report sine die dans la nuit, a déclaré jeudi leur coprésident François de Rugy à l'AFP. "Ce serait ridicule de laisser tomber au milieu du gué", a lancé l'élu écologiste, alors que l'UMP a crié "victoire", estimant avoir "mis en échec le gouvernement". "Même l'UMP, derrière ses rideaux de fumée, est obligée de reconnaître que des sujets se posent" en cas de séparation des parents, objet de cette proposition de loi, et "il faut être persévérant et tenace", selon M. de Rugy. Le coprésident du groupe écologiste s'est cependant dit "inquiet" pour l'inscription de la suite du texte à l'ordre du jour de l'Assemblée, étant donné "l'encombrement du calendrier parlementaire". D'autant, a jugé le député de Loire-Atlantique, que "le gouvernement n'est pas très à l'aise" et a laissé l'initiative aux députés après l'abandon de son grand projet de loi sur la famille en février après des rassemblements à l'appel de La Manif pour tous. A force d'amendements, les députés UMP ont contraint le gouvernement à reporter sine die la fin des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale, qui ont fait revivre à certains la bataille autour du mariage homosexuel un an plus tôt. Le débat, commencé depuis lundi, a été suspendu jeudi à 01H30 alors qu'il restait encore à examiner 361 des 700 amendements déposés, chaque article ayant été âprement discuté par l'UMP aux prises "aux mêmes obsessions depuis un an", selon la secrétaire d'Etat à la famille Laurence Rossignol.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521191403.1uwcvito.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale va demander la constitution prochaine d'une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité, a indiqué mercredi le président (PS) de la commission des Affaires économiques, François Brottes. "Le groupe socialiste prendra l'initiative dans les jours qui viennent d'une demande de commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité", a-t-il annoncé au cours d'une audition de la ministre de l'Energie Ségolène Royal par une autre commission d'enquête en cours, sur les coûts de la filière nucléaire. "Il fallait qu'on termine ce travail (cette commission d'enquête-là, ndlr) pour enchaîner le travail suivant pour que la transparence soit de mise", a-t-il ajouté. "Nous sommes dans une spirale haussière des tarifs, il faut que l'on arrive à comprendre la composition des prix et aussi des coûts de l'électricité", a expliqué à l'AFP M. Brottes. Le vote sur la création de cette commission pourrait intervenir d'ici l'été, a-t-il précisé. Les deux commissions d'enquête visent à accompagner les débats sur la prochaine loi sur la transition énergétique, dont le projet pourrait arriver en septembre à l'Assemblée. "Pour la première fois dans l'histoire énergétique de notre pays, nous allons avoir à justifier les choix devant l'opinion publique. Et c'est d'autant plus important et d'autant plus attendu des Français qu'aujourd'hui ils contestent vigoureusement la hausse de leur facture d'électricité", a déclaré Mme Royal lors de son audition. "Moi je remets en cause ce dogme de l'augmentation irrépressible des factures d'énergie" et "je souhaite que la représentation nationale ait aussi son mot à dire, ait droit à la transparence de la formation des coûts de l'énergie et donc de l'impact sur la facture de nos concitoyens", a-t-elle ajouté. Ségolène Royal a indiqué qu'elle travaillait à une réforme de la fixation des prix de l'électricité, estimant qu'"il y a quelque chose d'insupportable, ou de très violent, d'entendre dire qu'il y aurait une augmentation, comme ça, inéluctable, des factures d'électricité". "Je suis en train d'ailleurs de réformer le décret correspondant à la fixation des prix de l'énergie et à regarder de très près quels sont les fondements de l'augmentation annoncée au 1er juillet prochain pour la remettre en cause et pour demander des explications et de la transparence sur ce sujet-là". Les tarifs régulés de l'électricité avaient augmenté de 5% en août 2013, et une hausse de même ampleur est prévue cet été. Concernant Fessenheim, la ministre s'est prononcée pour la constitution d'un "groupe de travail spécifique", qui réunirait dès le mois de juin des entreprises, des parlementaires et des collectivités locales, pour étudier les retombées économiques et en matière d'emploi de la fermeture la doyenne des centrales nucléaires françaises prévue pour la fin 2016. Mme Royal souhaite faire de cette centrale "un pôle d'excellence de démantèlement des centrales", dans un marché mondial prometteur de "400 centrales à démanteler", pour que "ce qui est ressenti aujourd'hui comme un préjudice, une injustice (...) soit considéré comme une chance". Elle a dit préférer aussi que la fermeture de Fessenheim soit décidée sur une base contractuelle, plutôt que par une loi. Ségolène Royal a toutefois estimé que la France ne pourrait renoncer à l'atome, même si l'objectif de réduire à 50% la part d'électricité nucléaire à l'horizon 2025 ne sera pas atteint mécaniquement par une augmentation de la consommation électrique du pays. Au contraire, le gouvernement table sur une hausse modérée de cette consommation à cette échéance. "C'est l'idée que d'ici 2025, il n'y aura pas de forte croissance de la demande intérieure d'électricité", a-t-elle dit. "Le corollaire de cette vision, c'est que la montée en puissance parallèle, ambitieuse des énergies renouvelables devra s'accompagner d'une évolution de la place de l'énergie nucléaire". Lors d'une audition en mars, la Direction générale de l'énergie et du climat avait estimé, sur base de cette hypothèse, qu'une vingtaine de réacteurs nucléaires seraient inutiles en France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 21:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent la double résidence des enfants de couples séparés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521164914.tkvanw7d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi la double domiciliation de l'enfant d'un couple séparé, l'une des dispositions les plus controversées de la proposition de loi sur l'autorité parentale, l'UMP y voyant l'instauration du principe de la résidence alternée. L'article 7 de la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant pose le principe d'une résidence de l'enfant au domicile de chacun des parents après une séparation et dans le cas d'un exercice conjoint de l'autorité parentale, sans préjuger du temps passé chez l'un et l'autre (50/50 ou 70/30 etc.). Les modalités de fréquence et de durée sont déterminées d'un commun accord entre les parents ou, à défaut, par le juge. La proposition veut mettre fin au "choix binaire" entre la résidence alternée et la résidence au domicile d'un seul des parents. Elle prévoit de supprimer les termes de "droit de visite et d'hébergement", souvent mal ressentis par les parents. En dépit des dénégations répétées de la secrétaire d'Etat à la famille Laurence Rossignol, qui y a vu "mauvaise foi et manipulation", une quinzaine de députés UMP, souvent membres de l'Entente parlementaire pour la famille, se sont relayés pour accuser la majorité de vouloir ainsi "ériger en principe" la garde alternée "pour faire plaisir aux parents" au détriment des enfants perturbés par un "nomadisme" entre deux domiciles. Plusieurs d'entre eux ont évoqué la pétition de plus de 5.500 psychiatres, psychologues ou professionnels de l'enfance soulignant le risque "pour le développement affectif" des jeunes enfants en cas de partage égal des temps entre parents. "En mettant abusivement l'adresse aux deux domiciles des parents, vous maintenez l'enfant dans la confusion alors qu'il est déjà dans la culpabilité", a dénoncé ainsi l'UMP Nicolas Dhuicq, psychiatre de formation. "Ne nous faites pas de faux procès, vous êtes en train de faire monter une mayonnaise", a clamé la rapporteure du texte, la socialiste Marie-Anne Chapdelaine. Erwann Binet, porte-parole des députés PS sur ce texte, s'en est pris aux "80 ou 90" députés UMP qui ont soutenu par le passé des propositions pour instaurer la garde alternée et qui soit la "dénoncent aujourd'hui", soit sont absents des débats, laissant le champ libre aux membres les plus conservateurs du groupe. La discussion de ce texte doit en principe s'achever dans la nuit de mercredi à jeudi, pour un vote solennel le 28 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: Rossignol dénonce des propos d'un député UMP jugés méprisants pour les autistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521155305.0ptegnv4.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat chargée de la Famille, Laurence Rossignol, a dénoncé mercredi à l'Assemblée des propos du député UMP Nicolas Dhuicq parlant de son "repli autistique", les jugeant "méprisants" pour les parents d'enfants autistes. L'élu de l'Aube et psychiatre de profession, qui la trouvait trop silencieuse lors des débats de mardi soir portant sur un article de la proposition de loi concernant l'autorité parentale, lui avait lancé: "Après nous avoir répondu avec une perplexité anxieuse, vous êtes désormais dans un repli autistique particulièrement inquiétant, avec un relatif évitement du regard associé, signe d'un diagnostic assez grave." "M. Dhuicq a jugé bon, peut-être drôle de son point de vue, d'évoquer à mon propos un repli autistique. Personnellement, ces propos ne m'atteignent pas. En revanche, je pense aux 100.000 familles en France qui élèvent un enfant autiste, à leur souffrance", a répondu Mme Rossignol. La secrétaire d'Etat a aussi épinglé le "mépris à leur égard en laissant entendre que la maladie de leur enfant peut être un quolibet, un nom d'oiseau, une petite phrase qu'on jette comme ça au gré du débat politicien". "J'ai cru comprendre que vous ne manquez pas une occasion ici de parler non pas en tant que parlementaire mais en tant que psychiatre et de laisser profiter de vos connaissances en la matière, même si elles ne sont pas partagées par l'ensemble de vos confrères", s'est-elle écriée. Au nom du gouvernement, Mme Rossignol a alors présenté ses excuses aux parents des enfants autistes. "Parce que vous (M. Dhuicq) ne le ferez sans doute pas", a-t-elle poursuivi. Plus tard, le député UMP a rétorqué à la secrétaire d'Etat que son cabinet aurait dû lui "apprendre la différence entre un trouble envahissant du développement, un syndrome autistique décrit par scanner et le repli autistique, qui concerne les psychoses et les adultes". Clamant qu'"il ne s'agissait en rien de concerner les enfants", M. Dhuicq a ajouté: "C'est une manipulation que vous mettez en route parce que vous êtes en difficulté depuis plusieurs heures sur ce texte" autour de la double domiciliation de l'enfant d'un couple séparé, inscrite à l'article 4.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: Rossignol ne veut pas que "l'obstruction" de l'UMP empêche l'adoption du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521153931.t3q3y8jc.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol, veut éviter que la droite, par son "obstruction", empêche l'adoption dans les temps de la proposition de loi sur l'autorité parentale, actuellement en discussion à l'Assemblée, a-t-elle déclaré mercredi. La discussion de ce texte doit en principe s'achever mercredi soir, pour un vote solennel le 28 mai. Mais quelque 500 amendements restaient en discussion en milieu d'après-midi. La séance de jeudi est consacrée à d'autres sujets et, pour le moment, aucune séance n'est prévue vendredi. A l'Assemblée, a déclaré Laurence Rossignol dans les couloirs de l'Assemblée, "je m'attends à une longue nuit, je souhaiterais surtout que nous puissions finir ce texte ce soir, et qu'il puisse être adopté par l'Assemblée nationale pour pouvoir ensuite partir au Sénat. La pire des choses serait que la droite paralyse l'adoption de ce texte, qu'elle l'empêche et que les familles soient privées de ce qu'elles attendent". La secrétaire d'Etat a ajouté n'avoir "aucune confiance dans la manière dont l'opposition et l'UMP se déploient sur ce texte qui est de faire de l'obstruction, d'agiter des fantasmes et de priver toutes les familles qui attendent des avancées de droits nouveaux". Elle a défendu les "trois objets" du texte: "aider les parents à se parler au moment d'une séparation ou d'un divorce -ça c'est la médiation", "sécuriser l'enfant au domicile de ses deux parents après la séparation", et "légitimer le beau-parent, aux yeux des tiers et surtout de l'enfant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-patronne d'Areva Anne Lauvergeon se dit victime "d'un certain acharnement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521153713.haz9qcgn.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne dirigeante d'Areva, Anne Lauvergeon, s'est dite mercredi victime "d'un certain acharnement", après avoir pris connaissance des es critiques de la Cour des comptes sur la gestion du géant nucléaire à l'époque où elle en était présidente du directoire. Cette gestion est l'objet d'une enquête préliminaire ouverte par le parquet national financier (PNF) sur les conditions du rachat en 2007 de la société minière canadienne Uramin, qui a viré au désastre financier. "Je suis obligée de constater un certain acharnement", a déclaré Anne Lauvergeon à l'occasion d'une conférence de presse conjointe avec Jean-Cyril Spinetta, ancien président du conseil de surveillance d'Areva, sans préciser de qui viendrait cet acharnement. "Il y a eu des tas d'enquêtes sur moi. Ils n'ont rien trouvé... Et pour cause! Je suis bêtement honnête", a-t-elle dit. Sollicitée par l'AFP, elle a refusé de commenter l'enquête judiciaire. La Cour des comptes a notamment critiqué dans un prérapport "la forte responsabilité de la présidente du directoire d'Areva" dans un certain nombre des difficultés du groupe, la stratégie de modèle intégré dans le nucléaire de l'uranium aux réacteurs et la hausse de sa rémunération durant son deuxième mandat. Anne Lauvergeon s'est dite "très surprise" de la personnalisation du prérapport à son encontre, indiquant que "c'est faire fi de la réalité et de la collégialité d'Areva", dans le processus de décision du groupe. - Uramin: 'Un pari industriel non illégitime mais trop coûteux' - "On n'est absolument pas dans un système où je capte tous les pouvoirs mais au contraire dans un système de répartition des pouvoirs", au sein du directoire du groupe a-t-elle insisté. Concernant sa rémunération, l'ancienne dirigeante d'Areva a indiqué que "dans le système des entreprises à majorité publique du secteur concurrentiel, jusqu'en 2012 puisque de nouvelles règles ont été mises en place, j'étais la moins payée". La Cour des comptes a pointé également "des zones obscures" dans la procédure d'acquisition d'Uramin en 2007, acheté 2,5 milliards de dollars (1,8 milliard d'euros) et qui ambitionnait d'exploiter des gisements d'uranium dans plusieurs pays africains. Mais après le départ de Mme Lauvergeon, évincée avec l'aval de l'Elysée sous la présidence de Nicolas Sarkozy, Areva avait divisé par cinq la valeur comptable de cette société. Le groupe avait dû inscrire dans ses comptes de 2010 et 2011 des provisions d'un montant total de près de 1,9 milliard d'euros. D'abord 426 millions d'euros en 2010 liés à la baisse prévue des prix de l'uranium et au retard de l'exploitation de la mine de Trekkopje (Namibie), puis 1,460 milliard d'euros fin 2011. Une réévaluation due essentiellement à la crise du secteur nucléaire après la catastrophe de Fukushima, selon Anne Lauvergeon et Jean-Cyril Spinetta. "Ne pas intégrer cet élément (Fukushima, ndlr) comme l'élément majeur qui justifie les provisions est un non sens économique absolu", a ainsi déclaré Jean-Cyril Spinetta, qui a affiché son soutien à Anne Lauvergeon. En mars 2012, un rapport parlementaire avait largement repris les conclusions du comité d'enquête interne d'Areva sur l'acquisition d'Uramin, qui avait estimé qu'elle n'avait pas donné lieu à des manoeuvres frauduleuses, mais avait été entachée par des "dysfonctionnements" en matière de gouvernance. Ce rapport soulignait des "carences" tant du côté d'Areva que de l'Agence des participations de l'Etat (APE), qui défend les intérêts de l'Etat au sein de ce groupe public à 87%. Il estimait aussi que l'acquisition s'était révélée être "un pari industriel, non illégitime pour Areva, mais trop coûteux". La crise financière a également joué son rôle, a expliqué Anne Lauvergeon: "Tous les gens qui ont fait des acquisitions au premier semestre 2007 (...), dans n'importe quel secteur auraient préféré ne pas les faire."]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TER trop larges: Pepy (SNCF) doit démissionner, selon la rapporteure PS du budget à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521144027.mf60zgky.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la SNCF Guillaume Pepy "doit démissionner" après l'affaire des nouveaux TER trop larges, nécessitant 50 millions d'euros de travaux, a estimé mercredi la rapporteure générale du Budget à l'Assemblée, Valérie Rabault (PS). "Je pense qu'il doit démissionner. 50 millions d'euros, c'est beaucoup d'argent et on est la risée de la presse internationale", a-t-elle déclaré aux journalistes dans les couloirs de l'Assemblée. "A la SNCF, il faut revenir à une culture d'ingénieur plus poussée comme l'avaient d'anciens dirigeants", a estimé Mme Rabault, députée du Tarn-et-Garonne et diplômée des Ponts-et-Chaussées. Mme Rabault est la première personnalité de la majorité à réclamer ouvertement la démission de M. Pepy. "Je pense que la responsabilité des dirigeants est engagée", avait réagi mercredi matin le premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis. Interrogé sur une éventuelle démission de ces dirigeants, il avait répondu: "A eux de le dire". Le gouvernement a lui exigé de la SNCF et Réseau ferré de France (RFF) une enquête interne au sujet des nouveaux TER.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: "pas un match retour" après la bataille contre le mariage homosexuel, assure Copé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521144003.xs95aawm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UMP, Jean-François Copé, a assuré mercredi que les députés de l'opposition ne se livraient pas à "un match retour" de la bataille contre le mariage homosexuel en combattant la proposition de loi sur la famille, actuellement débattue à l'Assemblée. "Je n'ai pas aimé qu'on dise de mes amis députés qu'ils voulaient faire un match retour, pardon de cette formule un peu légère, par rapport au mariage pour tous. Ça n'a rien à voir", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'Info" LCP/France Info/Le Monde/AFP. "L'embarras du gouvernement est criant et pour une raison simple: c'est toujours très compliqué de légiférer sur la vie privée des Français, c'est toujours compliqué de venir décider à leur place de solutions globales et parfois idéologiques pour des situations qui sont toutes individuellement respectables et complexes", a jugé M. Copé. A ses yeux, "il faut toujours privilégier l'accord familial, intrafamilial, c'est prioritaire", à la loi. "En réalité, lorsque je vois le législateur arriver avec sa dureté de législateur, avec ses formules définitives, je me dis que ça n'est pas le rôle du législateur", a-t-il argué. "Il y a de l'idéologie" dans le traitement de la famille par la gauche, a-t-il accusé. "Dans ce qui concerne les questions de changement de domiciliation" des enfants, "si on met des règles trop strictes, on va se retrouver dans des situations qui seront parfois ingérables pour un certain nombre de familles". Tout en reconnaissant que certaines situations familiales sont parfois inextricables aujourd'hui, M. Copé "préfère la médiation familiale". "Préférons que le juge des affaires familiales, le cas échéant, intervienne, qu'on essaie de trouver des solutions au cas par cas. C'est infiniment meilleur que d'y mettre la loi rigide et définitive". Les députés UMP ont annoncé qu'ils voteraient contre une loi qui, selon eux, "prend l'enfant en otage".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
