<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 09:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: la réforme dans le chaudron des députés lundi, avec un nouveau ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217080432.yeexzsf7.html</link>
   <description><![CDATA[La bataille autour de la réforme des retraites entre dans le vif lundi à l'Assemblée: la majorité, après une fin de semaine chaotique, va défendre dans l'hémicycle un projet que l'opposition dénonce comme "injuste" et entend torpiller par une nuée d'amendements. Après des semaines de contestation dans la rue et un appel à une nouvelle journée de mobilisation lundi, la macronie arrive chamboulée, le rapporteur du volet organique de la réforme Olivier Véran ayant dû prendre au pied levé dimanche la casquette de ministre de la Santé. Agnès Buzyn lui a laissé sa place pour prendre le relais, dans la course LREM à la mairie de Paris, de Benjamin Griveaux, emporté vendredi par une affaire de vidéos à caractère sexuel. L'appel à une "journée morte" dans les transports sera toutefois "peu suivi", avait assuré dimanche le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari sur BFMTV. "Il y aura un trafic normal à la SNCF, un trafic normal ou quasi normal à la RATP". "Le trafic est plus bas et perturbé sur les lignes 2, 5 et 12 du métro, notamment la 5 avec un train sur quatre ce matin et un sur trois dans l'après-midi", a précisé la RATP, dont un dépôt de bus à Nanterre est resté bloqué 1H30. Des turbulences qui s'ajoutent aux couacs et aux voix discordantes qui se sont élevées dans la majorité. Au point qu'Emmanuel Macron avait appelé mardi les députés "à l'unité" pour "gagner la bataille des retraites" et "vendre" ce projet hautement sensible visant à créer un "système universel" de retraite par points. L'examen inachevé la semaine passée en commission pour cause d'avalanche d'amendements des députés LFI, un fait inédit après 75 heures de dialogue de sourds, n'était qu'un préambule. "Je crois que le calendrier dans lequel on est enfermé n'est pas tenable", a déclaré sur RTL le président du Medef Geoffroy Roux de Bézieux alors que 41.000 amendements ont été déposés. Pour l'heure, quinze jours de débats sont prévus, soit 84 heures, une 3e semaine de débat n'est pas exclue. Le gouvernement, représenté par le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski et donc le nouveau ministre Olivier Veran, table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales dans un mois et espère un feu vert définitif "d'ici l'été" sur les deux textes (ordinaire et organique). Face à l'obstruction des insoumis avec leurs amendements, les responsables de la majorité martèlent qu'un recours au 49-3 --arme de la Constitution qui permet l'adoption sans vote-- "n'est pas l'objectif" mais des "marcheurs" ne l'excluent pas si le débat est "clairement impossible". "Totalement impensable", a prévenu LR. Ce serait même "du délire" pour le numéro un de la CFDT Laurent Berger. Les quelques signaux envoyés en commission pour les enseignants ou avocats n'ont pas convaincu. S'y ajouteront de nouveaux amendements annoncés cette semaine sur la pénibilité ou les droits familiaux. - "Amateurisme" - Droite comme gauche dénoncent un "mépris" du Parlement et un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées. Les trois groupes de gauche --PS, PCF et LFI-- qui dénoncent un "amateurisme coupable" du gouvernement, tablent en plus des amendements (près de 37.000 à eux trois) sur une motion référendaire lundi, voire une motion de censure, des étapes qui vont ralentir les débats. Le patron des insoumis Jean-Luc Mélenchon qui revendique "une victoire" en commission, a promis une "noria" de son groupe afin "d'enfoncer la ligne de défense macroniste". Le PCF, qui juge la réforme "bien pire" que ce qui avait été annoncé, ne sera pas en reste tout comme le PS, persuadé qu'un "certain nombre de concitoyens vont se faire avoir". LR fustige comme eux "l'impréparation" du gouvernement et estime que pour le financement "on marche sur la tête". Le vote de la réforme est programmé avant les conclusions de la conférence de financement, censée trouver d'ici avril des mesures permettant d'atteindre l'équilibre en 2027. Côté majorité, où l'on dénonce le "sketch" des insoumis, on affiche la volonté de faire aboutir cette réforme "de progrès social", "contre vents d'obstruction et marées d'amendements". "On s'est organisés pour durer", indique à l'AFP le co-rapporteur Jacques Maire (LREM), une source parlementaire tablant sur le fait que l'opposition va "mettre du bazar" les premiers jours mais que cela ne durera pas. Si le groupe soutient globalement la réforme, des interrogations ont émergé sur son impact budgétaire, et certains à l'aile gauche comptent faire entendre leur voix sur des sujets comme la pénibilité. Un "marcheur" prédit "un exercice de discipline collective forte". chl-cd/as/pb RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 08:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des propositions pour favoriser l'accès à la culture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217070030.7cusvifs.html</link>
   <description><![CDATA[Pour favoriser l'accès la culture, il faut "sortir des logiques verticales", "multiplier les portes d'entrée" et promouvoir la "santé culturelle" dès la naissance, plaide la députée LREM Aurore Bergé dans un rapport remis lundi au Premier ministre. Missionnée l'an dernier par Edouard Philippe, la députée des Yvelines liste 60 propositions après avoir contacté 450 acteurs culturels. Le rapport propose d'inscrire les droits culturels dans la Constitution, d'ajouter "dire" aux quatre savoirs fondamentaux ("lire", "écrire", "compter" et "respecter autrui"), d'introduire la "santé culturelle" dans les carnets de santé. "Pour rendre les parents acteurs de la santé culturelle", il s'agit d'"intégrer cette notion dans les carnets de santé, assortie de recommandations et conseils en matière d'éveil culturel et artistique", énonce la proposition numéro un. La députée reprend ce concept d'une proposition de la psychanalyste Sophie Marinopoulos, formulée l'an dernier, insistant sur un éveil culturel adapté aux tout-petits. Ce rapport se fait l'écho d'un "sentiment de solitude des acteurs culturels", et invite le ministère de la Culture à sortir d'une approche "verticale", "en silo" qui cloisonne et restreint les initiatives et "ne permet pas de répondre à la pluralité des disciplines", a expliqué Mme Bergé à l'AFP. Aujourd'hui "on doit souvent rentrer au chausse-pied dans les appels à projet, sinon on n'est pas soutenu", remarque-t-elle. Elle cite l'exemple des manifestations multiculturelles hors les murs qui peuvent regrouper cirque, théâtre, musique, cinéma, arts plastiques... Des propositions très variées sont émises: intégrer à la stratégie de lutte contre la pauvreté un dispositif "Premières Pages", qui offrirait à chaque naissance un lot constitué d'un album original, d'un guide à destination des parents et des conseils de lecture. Déployer des "malles à lire" dans les lieux d'accueil de la petite enfance. Remettre à tous les élèves de CM1 un "passeport culturel". Il propose aussi de faire parrainer chaque lycée par un auteur, et chaque collège par un artiste ou un architecte du département.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: de Pietraszewski à Mélenchon... Les acteurs de la bataille à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217030048.did689sk.html</link>
   <description><![CDATA[Deux ministres novices, une batterie de rapporteurs, la majorité et son aile gauche parfois remuante, face à des opposants ultra déterminés: coup de projecteur sur les acteurs de la grande explication sur les retraites à l'Assemblée. Le baptême du feu de Véran et Pietraszewski Deux ministres novices ont la lourde tâche de porter la réforme la plus difficile du quinquennat à peine arrivés dans leurs fonctions. Le secrétaire d'Etat aux retraites et ex-député du Nord Laurent Pietraszewski est en poste depuis fin décembre, après le départ de l'ancien haut commissaire Jean-Paul Delevoye. Et le député Olivier Véran vient d'être nommé ministre de la Santé dimanche soir, en remplacement d'Agnès Buzyn, candidate LREM à Paris. Réputé bon connaisseur des questions sociales, Laurent Pietraszewski s'était fait connaître dès le début de la législature en tant que rapporteur de la réforme controversée du Code du travail. Auparavant, le secrétaire d'Etat de 53 ans au crâne dégarni, parfois adepte du jargon managérial et des boutades, a fait carrière chez Auchan, notamment dans les ressources humaines. En commission spéciale retraites, "Pietra" comme le surnomment les marcheurs, a d'abord été critiqué par l'opposition pour son "mutisme", avant de prendre plus d'assurance au fil des débats. Olivier Véran, neurologue, est lui propulsé ministre de la santé à 39 ans, un poste que l'ancien socialiste convoitait depuis plusieurs années y compris sous le précédent quinquennat. L'ex-député LREM de l'Isère était jusqu'à présent rapporteur du budget de la Sécurité sociale à l'Assemblée et rapporteur du volet organique de la réforme des retraites. Gage de l'aile gauche, il connaît bien le sujet retraites et goûtait volontiers jusqu'ici aux formules chocs et aux piques contre les oppositions. Un "marcheur" ex-PS chef d'équipe Chez les députés, le texte est porté par une batterie de rapporteurs, avec l'élu LREM et ex-PS Guillaume Gouffier-Cha en chef d'équipe. Ancien conseiller de Jean-Yves Le Drian à la Défense lors du quinquennat Hollande, M. Gouffier-Cha a été choisi pour sa "loyauté" et parce qu'il est un "habile négociateur", selon une source parlementaire. Il a été relativement discret en commission. Sur le volet ordinaire, le co-rapporteur MoDem Nicolas Turquois s'est retrouvé en première ligne en commission, entre remarques ironiques sur l'obstruction des insoumis ou argumentaire sur les agriculteurs, sa profession d'origine. Autres rapporteurs, Jacques Maire, fils de l'ancien dirigeant de la CFDT Edmond Maire, ainsi que Corinne Vignon et Carole Grandjean (LREM) étaient des "ambassadeurs" retraites pour le groupe politique LREM. Le député Agir Paul Christophe complète le casting. Des meneurs dans les oppositions Pour cette bataille cruciale, tous les groupes ont mobilisé leurs troupes. Le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon fait tout pour endosser le rôle de premier opposant à cette réforme. Il a assumé l'"obstruction" et prévenu que ça va "chauffer tout le long". Clémentine Autain ou Adrien Quatennens ont multiplié les interventions en commission pour rejeter en bloc le projet de loi. Chez les communistes, outre le chef du groupe André Chassaigne, ce sont surtout Pierre Dharréville et Sébastien Jumel, deux élus aux formules chocs, qui sont à la manoeuvre. Le PS, lui, s'en remet à sa chef de file Valérie Rabault et au porte-parole du parti Boris Vallaud. L'ancien conseiller de François Hollande à l'Elysée, aux formules ciselées, n'a de cesse de fustiger "l'amateurisme" du gouvernement. Côté LR, le président de groupe Damien Abad martèle à l'Assemblée que son parti veut incarner une "troisième voie". Le président de la commission des finances et ex-ministre du budget Eric Woerth intervient aussi régulièrement sur "l'absence" du volet financement dans le projet de loi. Au RN, Sébastien Chenu n'est pratiquement pas venu à la commission spéciale dont il était membre, ce qui lui a valu des sarcasmes de LFI. "Nous défendrons nos amendements comme nous le faisons à chaque fois, en plénière", avait répliqué à distance Marine Le Pen. Chez les "marcheurs", outre le gros des troupes, une aile gauche parfois remuante - avec notamment Martine Wonner ou Jean-François Cesarini - a bien l'intention de se faire entendre sur la pénibilité. Ou pour proposer des alternatives à l'âge pivot de 64 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés LREM appelés à rester soudés dans l'adversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200216094530.6f322w6s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la majorité sont appelés à rester soudés pour la réforme des retraites, à partir de lundi à l'Assemblée nationale, face à une mobilisation exceptionnelle des oppositions et aux turbulences dans leur propre camp. Emmanuel Macron a exhorté les quelque 300 députés "marcheurs", alliés aux 46 MoDem, à être "unis" et à "vendre cette réforme qui est une réforme de justice", lors d'une réception mardi soir à l'Elysée. Traduction par une source parlementaire: il va falloir "faire en sorte que pas une tête ne dépasse". D'autant que les départs de LREM s'enchaînent et que le parti présidentiel est sous le choc du spectaculaire retrait de Benjamin Griveaux de la course pour la mairie de Paris, après la diffusion d'une vidéo à caractère sexuel. Dans l'hémicycle, la majorité présidentielle sera confrontée aux 41.000 amendements déposés par les oppositions. "La nécessité de faire bloc interdit l'expression de voix discordantes", a estimé récemment l'ex-ministre PS Jean-Jacques Urvoas, qui a connu les "frondeurs" sous le quinquennat de François Hollande. Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre l'assure: ils ont "hâte" de rentrer dans le vif des retraites, qui vont les occuper jusqu'à l'adoption définitive attendue à l'été. Aux avant-postes, figurent les "ambassadeurs" qui ont présenté ces derniers mois la réforme dans leurs territoires. Certains sont co-rapporteurs ou porte-parole sur ce texte, ils maîtrisent mieux que leurs collègues ce dossier très technique et sont parfois en lien avec les syndicats réformistes. Ils auront face à eux une figure bien connue, le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski, député jusqu'en décembre. Les réunions internes se sont multipliées pour expliquer et aussi déminer. "Nous sommes très alignés, et persuadés du sens de cette réforme" promise en 2017, martèle Marie Lebec, première vice-présidente, qui espère "un débat de fond" avec droite et gauche. - "Le brûlot" - Mais premier accroc: deux piliers de la commission des Finances de l'Assemblée, Emilie Cariou et Laurent Saint-Martin, ont soumis cette semaine une série des questions au Premier ministre sur "la faisabilité financière de la réforme", notamment au vu des compensations accordées à certaines professions. Edouard Philippe a voulu y voir des ralliements à son "attention" constante aux questions d'équilibre. Les députés sont en partie privés de ces questions puisque ce sont les partenaires sociaux, réunis au sein de la conférence de financement, qui sont censés trouver d'ici avril des mesures permettant d'atteindre l'équilibre financier du système de retraite en 2027. "A la fois on est ravis de cette confiance accordée, mais on aurait aimé traiter ce sujet", souligne une "marcheuse". Certains ne se privent pas de présenter leurs pistes, pour "mettre la pression sur la conférence". Ainsi Matthieu Orphelin (ex-LREM), allié à Jean-François Cesarini, figure de l'aile gauche de la majorité, Sacha Houlié et encore Aurélien Taché, suggèrent une majoration de la cotisation de solidarité pour les très hauts revenus. Des députés emmenés par Martine Wonner, autre membre de l'aile sociale, entendent aussi "faire valoir (leurs) pleines prérogatives de législateurs" sur la pénibilité, alors que les concertations entre gouvernement et partenaires sociaux coincent. Ces interventions se font mezzo voce à ce stade, et l'on est loin des batailles internes sur les sujets régaliens comme asile-immigration. Gilles Le Gendre avait appelé les troupes à la "modération sur les amendements", pour ne pas bousculer "un édifice déjà bien stabilisé". Les "marcheurs" en ont déposé 600. Même appel d'Emmanuel Macron lui-même : "Tout ce qui passera par amendement devra être financé", "il faut donc être responsable", a demandé le président. Les députés sont appelés à se mobiliser pour assurer les votes et répondre aux oppositions, mais leur marge de manoeuvre est réduite. "Tout le monde se prépare à l'épreuve de durée", glisse un macroniste. Et ce, dans un climat de "violences" et "ressentiments" qui traverse le pays et qu'ils "catalysent", comme l'a reconnu le chef de l'Etat. C'est là leur plus grande crainte: "Les retraites, c'est le brûlot qui met le feu partout, après les réformes de la justice, du bac...", lâche un vieux routier du Palais Bourbon, qui "ne peu(t) pas dire comment ça va se terminer".]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 09:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paris: Ferrand appelle à "un large rassemblement" derrière le successeur de Griveaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200215230112.xnvl41t3.html</link>
   <description><![CDATA["Il est des moments où l'Histoire oblige à dépasser les querelles", affirme le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand au Journal du Dimanche, appelant à un rassemblement "le plus large", y compris avec Cédric Villani, derrière le successeur de Benjamin Griveaux à Paris. Richard Ferrand assure qu'il ne croit "pas du tout" que la majorité ait perdu ses chances de l'emporter à Paris, après le retrait de la tête de liste LREM à Paris suite à la diffusion de ses vidéos sexuelles sur les réseaux sociaux. Il reconnaît que, "bien sûr, la perte du chef de file affaiblit !", "mais les équipes et le projet collectif sont toujours là pour construire une alternance à Paris, hors du remake droite-gauche", assure-t-il. "Une nouvelle personnalité va reprendre le flambeau de Benjamin Griveaux et j'espère que le rassemblement le plus large se fera autour d'elle, y compris avec l'équipe Villani", dit-il, jugeant que "ceux qui, à Paris, se reconnaissent dans l'action du président Macron doivent se serrer les coudes, avoir l'esprit d'équipage !". "Si le dévoilement de la vie privée est toléré, la vie de chaque citoyen va devenir un enfer", juge encore Richard Ferrand qui appelle à ne pas confondre "transparence et voyeurisme, prélude à une forme d'inquisition". "À ce rythme, qui prendra le risque de la vie publique si elle devient l'antichambre du lynchage permanent ?", demande-t-il. "Les délateurs doivent être montrés du doigt et punis, pas leurs victimes", insiste le président de l'Assemblée nationale, pour qui l'épisode Griveaux "donne l'impression que la fin justifie tous les moyens". Pour lui, "il nous faut appliquer très fermement, sans aucune faiblesse, à la +société numérique+ les règles en vigueur sur la violation de la vie privée, l'injure, la diffamation et la dénonciation calomnieuse et par des procédures qui permettent d'agir vite". Benjamin Griveaux a porté plainte pour "atteinte à l'intimité de la vie privée" et une enquête a été ouverte, selon le parquet de Paris, après la diffusion d'une vidéo sexuelle attribué à Benjamin Griveaux. Le Russe Piotr Pavlenski, qui a obtenu l'asile en France et qui en a revendiqué la diffusion, a été placé en garde à vue samedi dans le cadre d'une autre enquête sur des violences.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 23:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: Quatennens (LFI) appelle à un "vote sanction" contre LREM et ses "candidats de la retraite en moins"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200215173015.4prakb8r.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI du Nord Adrien Quatennens a appelé samedi les électeurs à infliger "un vote sanction" à LREM lors des municipales de mars, fustigeant le parti de la majorité et ses candidats de "la retraite en moins". "On s'apprête à mener une rude bataille à l'Assemblée nationale!", a prévenu Adrien Quatennens en évoquant l'examen du projet de réforme des retraites qui débute lundi dans l'hémicycle et sur lequel LFI a déposé quelque 23.000 amendements. Si le gouvernement espère voir le texte adopté "avant les élections municipales (...) j'ai un sérieux doute sur le fait qu'il puisse y arriver !", s'est réjouit d'avance le député, qui s'exprimait à Lille à l'occasion de la présentation de la liste LFI de Lille pour les municipales. "On m'interroge de plus en plus sur la concordance de ces deux calendriers (...) et on me dit: +allez-vous en faire un vote sanction ?+", certains candidats d'autres partis s'y refusant pour préférer un "vote de solution", a poursuivi M. Quatennens. "Des solutions il y en a ! Mais pourquoi ne pas s'offrir le luxe de faire d'une pierre plusieurs coups: si on peut en faire un vote de solution et aussi un vote sanction, pourquoi pas ?", a-t-il proposé. "Cette sanction, il faut la porter clairement à celles et ceux qui, partout dans le pays, se présentent comme les candidats de la retraite en moins: LREM. Et ici, vous en avez une ambassadrice", a-t-il ajouté, critiquant au passage Violette Spillebout, la candidate macroniste à Lille. Il faut "soustraire un maximum des communes de notre pays au macronisme. Partout, ne manquez aucune occasion de le faire ! Il ne faut pas que LREM avance encore davantage en prenant nos communes", a-t-il insisté. L'élu du Nord s'est par ailleurs dit "impressionné et fier" devant la liste LFI lilloise, dont 43% des membres sont des "novices en politique". "Dans tout le pays, il y a une sorte de culture massive de la liste citoyenne" et des formations politiques qui "mettent leurs étiquettes sous le tapis". Mais "vous, vous avez une liste citoyenne qui l'est vraiment !", a-t-il salué. Sur son site internet, LFI invite depuis vendredi ses sympathisants à "débusquer les candidats de la retraite en moins" près de chez eux. A l'aide "d'autocollants" et "nouvelles affiches" à commander, "il devient facile de révéler les candidats macronistes qui cherchent bien souvent à cacher leur appartenance. Alors à vous de jouer !", peut-on lire.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les principaux points de la réforme au menu de l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200215090518.5d2qe89a.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouveau système de retraite "universel" et par points, avec un "âge d'équilibre" très controversé: voici les principaux points de la réforme qui sera examinée à partir de lundi à l'Assemblée nationale. La commission spéciale n'ayant pu achever ses travaux sur le principal volet, c'est la version initiale du gouvernement qui sera examinée par les députés. Les 21 amendements adoptés - sur plus de 5.000 étudiés -, devront donc être à nouveau soumis au vote. "Universel" Le futur système couvrira "l'ensemble des personnes travaillant en France, sans exception": salariés du privé et des régimes spéciaux, fonctionnaires, magistrats, militaires, agriculteurs, travailleurs indépendants... Tous les actifs nés à partir de 1975 cotiseront à une nouvelle "Caisse nationale de retraite universelle" qui chapeautera les 42 régimes existants - avant, peut-être, de les absorber. En commission, les députés ont symboliquement acté la future hausse des salaires des enseignants, en isolant dans un article spécifique du projet de loi cette "garantie", amendement qui devra toutefois être revoté en séance. Pour répondre notamment à la grogne des avocats, ils ont aussi voté en faveur d'un abattement sur les cotisations des professions indépendantes, disposition qui devra aussi être confirmée dans l'hémicycle. Ils ont aussi prévu que les régimes de retraite complémentaire pourront puiser dans leurs réserves financières pour aider à la transition vers le régime universel dans des conditions fixées par ordonnance. Quant aux employeurs des régimes spéciaux, ils pourront prendre en charge pendant la période de transition les écarts de cotisation salariale des employés concernés. Les députés ont également inscrit "en dur" une des ordonnances sur le "droit à l'information" des retraités, les oppositions critiquant de façon récurrente la trentaine d'ordonnances programmées. Dans un souci d'"exemplarité", les députés ont également prévu que la réforme s'appliquera dès 2022 pour les parlementaires entrant en fonction. Par points Le montant de la retraite dépendra du nombre de points accumulés "tout au long de la carrière professionnelle" et non plus de la durée de cotisation (en trimestres) et du salaire de référence (25 meilleures années dans le privé, 6 derniers mois dans le public). Unité de compte fondamentale du futur système, le point aura une "valeur d'acquisition" (durant la carrière) et une "valeur de service" (pour le calcul de la pension), qui ne pourront pas baisser, ni augmenter moins vite que l'inflation. Cette règle sur l'évolution de la valeur du point, qui figurait déjà dans le projet de loi ordinaire, a été ajoutée par les députés au projet de loi organique. La valeur du point sera calculée à l'aide d'un "nouvel indicateur" de l'Insee sur "l'évolution du revenu moyen d'activité par tête", la gauche critiquant un "amateurisme coupable" en fondant un modèle sur "un indicateur qui n'existe pas" à ce jour. Autre sujet sensible, la prise en compte de la pénibilité de certaines professions, sur laquelle les discussions avec les partenaires sociaux n'ont pas encore abouti. Age d'équilibre L'âge légal de départ restera maintenu à 62 ans (ou moins pour certaines professions), mais il faudra "travailler un peu plus longtemps" pour toucher une retraite à taux plein. Un "âge d'équilibre", assorti d'un "mécanisme de bonus-malus" de 5% par an, aura ainsi pour objectif "d'inciter les Français à partir plus tard avec une meilleure pension". Dans un premier temps, le gouvernement envisageait son entrée en vigueur dès 2022, pour le porter progressivement à 64 ans en 2027. Face à l'opposition des syndicats, cette "mesure de court terme" a été retirée du projet de loi, une "conférence des financeurs" devant proposer d'ici fin avril d'autres moyens "d'atteindre l'équilibre financier". Départs anticipés Les fonctionnaires exerçant certaines "fonctions régaliennes" (policiers, douaniers, surveillants pénitentiaires, contrôleurs aériens) pourront toujours partir en retraite à 57, voire 52 ans. Idem pour les militaires, qui garderont le droit de toucher une pension après 17 ou 27 années de "services effectifs". Pour les autres fonctionnaires des "catégories actives" et les salariés des régimes spéciaux, l'âge légal sera progressivement relevé à 62 ans, mais l'extension du "compte pénibilité" et de la retraite pour incapacité permanente déjà en vigueur dans le secteur privé permettra à certains de cesser le travail à 60 ans. Fins de carrière La retraite progressive, qui permet de toucher une partie de sa pension en continuant de travailler à temps partiel, sera étendue aux salariés en forfait-jours, aux régimes spéciaux et aux agriculteurs. Les règles du cumul emploi-retraite seront modifiées pour que ceux qui touchent une pension à taux plein puissent engranger des points supplémentaires quand ils reprennent une activité. Pension minimum Les futurs retraités "ayant effectué une carrière complète" recevront si nécessaire "des points supplémentaires" afin que leur pension atteigne 1.000 euros net en 2022, puis 83% du Smic net en 2023, 84% en 2024 et 85% en 2025. Droits familiaux Chaque enfant donnera droit à "une majoration en points de 5%", attribuée par défaut à la mère mais que les deux parents auront "la possibilité de se partager". Un bonus supplémentaire de 2% sera accordé pour le troisième enfant et réparti à parts égales entre le père et la mère, à moins qu'ils en décident autrement. Le gouvernement a annoncé de nouveaux amendements sur ce sujet. Droits conjugaux La pension de réversion garantira au conjoint survivant, à partir de 55 ans et après au moins deux ans de mariage, "70% des points de retraite acquis par le couple". Ces règles ne s'appliqueront toutefois "qu'à partir de 2037", pour les personnes ayant intégré le système universel. Les droits des conjoints divorcés seront précisés ultérieurement par ordonnance. gbh-parl/swi]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 09:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: bataille acharnée en vue dans l'arène de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200215090015.5qz9nvyc.html</link>
   <description><![CDATA[C'est le vrai début des hostilités à l'Assemblée: la réforme des retraites arrive lundi dans l'hémicycle, où la majorité compte défendre un système "plus solidaire", la gauche torpiller un projet "injuste" à coup d'amendements, et la droite incarner "une troisième voie". Sous la pression de la rue, mobilisée depuis le 5 décembre, et une nouvelle "journée morte" prévue par les syndicats dans les transports lundi, les députés vont rentrer dans le vif de ce projet hautement sensible visant à créer un "système universel" de retraite par points, fruit d'un engagement de campagne d'Emmanuel Macron. L'examen inachevé cette semaine en commission pour cause d'avalanche d'amendements des députés LFI, un fait inédit après 75 heures de dialogue de sourds, n'était qu'un préambule. Le calendrier sera-t-il cette fois tenable alors que 41.000 amendements ont été déposés, encore davantage que les 22.000 en commission? Pour l'heure, 15 jours de débats sont prévus, soit 84 heures. Mais "le tir n'est jamais sûr", a reconnu le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), qui devrait présider une bonne partie des débats. Le gouvernement, représenté par le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski et la ministre Agnès Buzyn, table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales, et espère un feu vert définitif "d'ici l'été" sur les deux textes (ordinaire et organique). Il faut "gagner la bataille des retraites", a martelé Emmanuel Macron devant ses troupes en début de semaine, appelant les députés de la majorité à "vendre" cette "réforme de justice" même s'ils "catalysent" la violence, avec des attaques sur les réseaux sociaux ou des dégradations de permanences. "C'est faux de dire qu'il faut encore du débat. Ça dure depuis deux ans", a-t-il jugé. Face à l'obstruction des insoumis qui comptabilisent à eux seuls 23.000 amendements, les responsables de la majorité martèlent qu'un recours au 49-3, arme de la Constitution qui permet l'adoption sans vote "n'est pas l'objectif", mais des "marcheurs" ne l'excluent pas si le débat est "clairement impossible". "Totalement impensable" a prévenu LR. Ce serait même "du délire" pour le numéro un de la CFDT Laurent Berger. Mais les oppositions ont prévenu que le texte ne passerait pas "comme une lettre à la poste". Les quelques signaux envoyés en commission pour les enseignants ou avocats n'ont pas convaincu. S'y ajouteront de nouveaux amendements annoncés cette semaine sur la pénibilité ou les droits familiaux. - "Vent d'obstruction" - Droite comme gauche dénoncent un "mépris" du Parlement et un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées. Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - qui dénoncent un "amateurisme coupable" du gouvernement, tablent en plus des amendements (près de 37.000 à eux trois) sur une motion référendaire lundi, voire une motion de censure, des étapes qui vont ralentir les débats. Le patron des insoumis Jean-Luc Mélenchon qui revendique "une victoire" en commission, a promis une "noria" de son groupe afin "d'enfoncer la ligne de défense macroniste". Le PCF, qui juge la réforme "bien pire" que ce qui avait été annoncé, ne sera pas en reste, comme le PS qui espère dans le même temps un "débat approfondi". LR fustige comme eux "l'impréparation" du gouvernement et estime que pour le financement "on marche sur la tête". Le vote de la réforme est programmé avant les conclusions de la conférence de financement, censée trouver d'ici avril des mesures permettant d'atteindre l'équilibre en 2027. Côté majorité, où l'on dénonce le "sketch" des insoumis, on affiche la volonté de faire aboutir cette réforme "de progrès social", "contre vents d'obstruction et marées d'amendements". "On s'est organisés pour durer", indique à l'AFP le co-rapporteur Jacques Maire (LREM), une source parlementaire tablant sur le fait que l'opposition va "mettre du bazar" les premiers jours mais que cela ne durera pas. Si le groupe soutient globalement la réforme, des interrogations ont émergé sur son impact budgétaire, et certains à l'aile gauche comptent faire entendre leur voix sur des sujets comme la pénibilité. Un "marcheur" prédit "un exercice de discipline collective forte".]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: 41.000 amendements, second record de la Ve République</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200214182453.n8koeye3.html</link>
   <description><![CDATA[Avec 41.000 amendements déposés pour l'examen du texte à l'Assemblée nationale, la réforme des retraites reste loin du record de la Ve République, atteint en 2006 par le projet de privatisation de GDF, mais se hisse à la deuxième place. Il y a 14 ans, le PS et le PCF avaient exercé leurs prérogatives jusqu'à leur paroxysme en étant les auteurs de la quasi-totalité des 137.449 amendements à l'Assemblée. Le début des années 2000 avait déjà connu une inflation d'amendements: près de 15.000 sur La Poste (janvier 2005), 13.000 sur une réforme des modes de scrutin (février 2003) et 11.000 sur la réforme Fillon des retraites (juillet 2003). Les précédents projets de loi sur les retraites n'avaient pas fait ainsi exploser les compteurs: après la réforme Fillon, celle en 2010 d'Eric Woerth avait suscité 600 amendements, celle en 2013 de Marisol Touraine 3.000. Sous ce quinquennat, des pics ont été atteints par la loi d'orientation des mobilités (LOM), qui avait généré le dépôt de près de 3.500 amendements en première lecture, et celle sur le logement avec environ 3.400. Tactique souvent usée pour accroître les amendements: plusieurs députés déposent chacun en leur nom le même, un procédé qui permet de multiplier le temps de parole. Mais cela suppose que ces députés soient présents en séance. Une autre astuce consiste à décliner une proposition en un maximum d'amendements, en proposant par exemple d'abaisser les taux de cotisation retraite pour certaines catégories de 0,1% dans un 1er amendement, de 0,2% dans un 2e, et ainsi de suite... Le nombre d'amendements reste avant tout symbolique de la mobilisation contre un texte. Il donne les moyens à l'opposition de tenir, mais nécessite de l'endurance dans l'hémicycle. Le règlement interne de l'Assemblée, tel que modifié mi-2019, pourrait cependant mettre des bâtons dans les roues des oppositions: il prévoit que lorsque plusieurs membres d'un même groupe politique présentent des amendements identiques, la parole est donnée à un seul orateur de ce groupe. Sous réserve, a dit le Conseil constitutionnel, que ce soit pour "prévenir les usages abusifs" des prises de parole. abx-reb/chl/jri/bw ENGIE]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 18:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bretagne: Richard Ferrand crée un groupe de marcheurs au Conseil régional</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200214162749.ek17a1mb.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe LREM va voir le jour au conseil régional de Bretagne tout en s'inscrivant dans la majorité dirigée par Loïg Chesnais-Girard (PS), a annoncé vendredi Richard Ferrand, conseiller régional depuis 2010 et président de l'Assemblée nationale. "La majorité est forte et plurielle, forte parce que plurielle. C'est pourquoi le groupe +La Bretagne en marche+ qui va se constituer veut lier sa création à l'acte fondamental que représente le vote du budget que vous proposez, monsieur le président, avec tous les membres de votre exécutif. Nous le voterons !", a annoncé Richard Ferrand lors d'une session du conseil régional de deux jours qui s'achève vendredi et portant sur le budget 2020. "Notre groupe sera le fait de conseillers régionaux et de conseillères régionales qui s'inscrivent pleinement dans votre majorité et assurément dans celle du président de la République (...). De la sorte, nous, nous préparons +La Bretagne avec Loïg Chesnais-Girard+ !", a ajouté M. Ferrand. La nouvelle majorité sera composée d'un groupe de sociaux-démocrates, dont reste membre Jean-Yves Le Drian, de communistes, de radicaux de gauche, de régionalistes et de marcheurs. Le nouveau groupe LREM, dont les membres n'ont pas été dévoilés, devrait compter quelque 10 conseillers sur une majorité de 53. Selon Olivier Dulucq, conseiller de Richard Ferrand, cette décision ne traduit "aucune divergence avec la tête de liste 2015 (Jean-Yves Le Drian, ndlr) ni aucune avec le président actuel, mais avec certains conseillers régionaux de la majorité actuelle, qui, plutôt que de parler de la Bretagne, font des procès sur les politiques nationales". "C'est un nouveau groupe qui s'inscrit pleinement dans notre majorité et qui n'en modifie pas le périmètre", a réagi Loïg Chesnais-Girard. "C'est ce que les uns et les autres souhaitaient, le président de région est plus que jamais renforcé parce que la majorité est clarifiée", a déclaré de son côté Martin Meyrier (PS), vice-président chargé de l'Économie. "Sur la politique nationale, il y a des divergences de vues, pas sur le projet régional", a-t-il précisé. "C'est très révélateur d'une vraie fracture politique au sein de la majorité, c'est le reflet de difficultés que l'on ressent pendant les municipales", a estimé quant à lui Marc Le Fur (LR), chef de l'opposition. Les prochaines élections régionales se tiendront en décembre 2021.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 16:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte une proposition de loi pour promouvoir les langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200214113751.61765oa4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de jeudi à vendredi une proposition de loi du groupe Libertés et Territoires, destinée à protéger et promouvoir les langues régionales, le texte ayant préalablement été vidé d'une partie de sa substance en commission. Le texte de l'élu du Morbihan Paul Molac, qui porte ce combat depuis des années, a été adopté en première lecture par 46 voix avec trois abstentions. "Le but de cette loi est de préserver les langues régionales, de faire qu'elle soient enseignées, de faire qu'elles soient vivantes et de faire que la société puisse être une société plurilingue", a souligné le député du groupe Libertés et Territoires. Son texte avait été en partie vidé de sa substance en commission, avec la suppression de trois articles sur dix, dont les dispositions liées à l'éducation notamment pour favoriser l'enseignement bilingue français-langues régionales. Au grand dam de M. Molac pour qui c'était "le coeur de sa proposition" pour faire "vivre" les langues. L'élu LR Patrick Hetzel a notamment accusé les députés de la majorité de "mépriser" les langues régionales en voulant ainsi censurer le texte. Le ministre Jean-Michel Blanquer a souligné pour sa part que l'Education nationale assurait déjà "volontiers la promotion des langues régionales". La proposition telle qu'adoptée reconnaît notamment l'existence d'un patrimoine linguistique "constitué de la langue française et des langues régionales" et prévoit la possibilité de signalétiques avec des traductions en langues régionales. Les députés ont rétabli une des dispositions qui avait disparu en commission autorisant les signes diacritiques dans les actes d'actes civils, notamment le tilde (~), sujet sur lequel un décret est déjà programmé. La question du tilde sur le prénom Fañch par exemple suscite des remous depuis des mois en Bretagne, une histoire "ubuesque" selon le député Libertés et Territoires Bertrand Pancher. Fin novembre, le parquet de Brest a ordonné à l'état civil de ne pas écrire le prénom Fañch avec le tilde, malgré la victoire judiciaire d'un autre Fañch en cassation le mois précédent. Géraldine Bannier (MoDem) s'est réjouie de l'adoption du texte, "qui renforce la présence des langues régionales dans le code du patrimoine et dans la vie quotidienne des Français". Le Républicain Marc Le Fur a salué un "texte positif et intéressant, mais malgré tout limité", là où le communiste Pierre Dharréville a regretté un texte "amoindri".]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: l'Assemblée adopte une proposition de loi contre l'avis du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200213191821.8zz0ycpb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi contre l'avis du gouvernement et de la majorité une proposition de loi traitant notamment du handicap, après un débat tendu émaillé d'allusions à l'épisode récent du congé pour deuil d'enfant. Les "marcheurs" et les élus MoDem ont été mis en minorité au moment du vote sur cette proposition du groupe Libertés et Territoires, et le texte a été adopté par 44 voix contre 31 en première lecture. Quatre "marcheurs" et une élue MoDem se sont joints aux voix favorables, les députés UDI-Agir apportant aussi leur soutien. Le débat a été vif, plusieurs élus faisant allusion au refus des députés LREM d'allonger le congé de deuil après la perte d'un enfant, qui avait poussé Emmanuel Macron à intervenir. "Vous avez la possibilité de l'humanité", a martelé François Ruffin, s'adressant à la majorité. "Vous serez seuls dans cet hémicycle et dans le pays", a-t-il prévenu. "Vous êtes pris en flagrant délit d'inhumanité une fois de plus", a ajouté Jean-Luc Mélenchon, là où le LR Aurélien Pradié a fustigé une majorité qui n'apprenait pas "de ses erreurs". La "marcheuse" Anne-Christine Lang a répliqué, demandant aux députés Insoumis et LR de "garder leurs leçons d'humanité", les accusant de faire "croire aux associations (de personnes en situation de handicap) qu'on pouvait raser gratis". A quelques minutes du vote, une suspension de séance a été demandée par les "marcheurs", Jean-Luc Mélenchon y voyant une tentative de "changer le rapport de force". Plusieurs rappels au règlement ont suivi. La proposition de loi portée par le député Libertés et Territoires Yannick Favennec Becot, avait pour objet "diverses mesures sociales" envers les personnes hébergées en EHPAD ou en situation de handicap. La mesure principale du texte vise à l'individualisation de l'allocation adulte handicapé (AAH), en supprimant la prise en compte du revenu du conjoint dans son calcul. Le texte aborde également la prestation de compensation du handicap, et relève l'âge maximum pour en bénéficier à 65 ans. La secrétaire d'État chargée des personnes handicapées Sophie Cluzel a assuré que pour le gouvernement, "la priorité était donnée au handicap", au lendemain de la conclusion de la conférence nationale du handicap. Elle a rappelé que l'AAH avait bénéficié de deux revalorisations depuis le début du quinquennat, et qu'elle était déjà "quasi-individualisée". "Arrêtez de dire que nous n'avons rien fait", a répété la ministre. Elle a renvoyé en vain à l'examen du projet de loi "grand âge et autonomie", d'ici à l'été 2020, dont le "cadre global" devrait permettre d'aborder les sujets évoqués, et a souligné les avancées faites par le gouvernement. "Nous ne sommes pas insensibles à la question" s'est défendue la MoDem Nadia Essayan, plaidant pour ce "cadre général". Peu après, l'Assemblée avait également adopté à l'unanimité et avec le soutien cette fois du gouvernement une autre proposition du groupe Libertés et Territoires, qui doit permettre d'améliorer l'indemnisation des victimes d'infractions graves (viol, enlèvement, réduction en esclavage...), en revoyant la rédaction d'un article du code de procédure pénale qui était "source de contentieux". Un autre texte du groupe sur le financement des infrastructures de téléphonie mobile a en revanche été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drame de Furiani: l'Assemblée ne veut plus de matches de football le 5 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200213122456.www7slrb.html</link>
   <description><![CDATA[Afin de "ne jamais oublier", l'Assemblée nationale a voté jeudi pour un jour sans match de football professionnel les 5 mai en France, en hommage aux 18 morts et milliers de blessés de la catastrophe du stade de Furiani, le 5 mai 1992 en Corse. Portée par le député corse Michel Castellani (Libertés et territoires), la proposition de loi a été adoptée en première lecture à la quasi unanimité et doit maintenant être examinée par le Sénat. Présent au stade il y a près de 30 ans pour cette demi-finale de Coupe de France entre Bastia et l'Olympique de Marseille, Michel Castellani a raconté dans l'hémicycle les "grincements de la tribune Nord branlante", une tribune provisoire "construite à la hâte" pour augmenter la capacité du stade. "J'ai demandé à mon fils de descendre et de rester plus bas. Bien d'autres n'ont pas eu cette chance". Avant le coup d'envoi, vers 20H20, "le bruit terrible tel un train qui passe dans mon dos" et le drame: 18 morts et "2.357 blessés", après la chute de la partie haute de cette tribune. Ce fut "une tragédie nationale, une des pages les plus sombres de l'histoire sportive" française, a souligné la ministre des Sports Roxana Maracineanu, qui a soutenu le texte, comme les députés de la majorité. Depuis, le collectif des victimes et leurs familles demande l'interdiction des matches le 5 mai, mais fait face aux réticences de la Ligue et de la Fédération, gênées dans l'organisation de leurs compétitions. Le vote de l'Assemblée est une "énorme satisfaction. C'était impensable pour les familles qu'on puisse jouer au football le jour de la plus grande catastrophe du sport français", a réagi Josépha Guidicelli, présidente du collectif. Le club de Bastia a aussi salué "28 années de combat pour arriver à ce jour historique". - "Pas insurmontable" - La proposition de loi prévoit de modifier le code du sport pour "qu'aucune rencontre ou manifestation sportive" de Ligue 1, Ligue 2, Coupe de France ou Trophée des Champions ne soit jouée le 5 mai. "Reporter les matches ne me semble pas insurmontable", a estimé Mme Maracineanu, tout en reconnaissant que l'organisation des manifestations sportives ne relève pas du législatif, mais des instances, Fédération et Ligue de football professionnel. En juillet 2015, le secrétaire d'Etat aux Sports Thierry Braillard avait mis en place le gel des matches pour les seuls samedis 5 mai, et organisé dans les autres cas des hommages aux victimes: minutes de silence, brassards noirs ou applaudissements. "Si on peut déplacer les matches lorsqu'il s'agit d'un samedi, je ne vois pas pourquoi ce ne serait pas possible les autres jours de la semaine", a jugé Mme Maracineanu. Pour le football amateur, les députés ont aussi adopté des amendements en faveur de l'organisation d'une minute de silence et du port d'un brassard noir les 5 mai. - "Légiférer sur l'émotion" - Les compétitions internationales, Ligue des champions, Europa League ou rencontres en sélections, ne sont quant à elles pas concernées, car hors du champ des instances et parlementaires français. La proposition de loi a obtenu un soutien de tous les bancs politiques avec 85 voix pour, une abstention et un vote contre de la députée LREM Anne-Christine Lang. Tout en faisant part de sa "compassion", l'élue de Paris a jugé qu'il n'appartenait pas aux députés de "légiférer sur l'émotion" et que les commémorations ne relevaient pas du "registre législatif". La députée MoDem Géraldine Bannier a voté la proposition de loi "par respect pour les victimes", mais s'est "interrogée sur la jurisprudence qu'elle pourrait engendrer pour d'autres événements tragiques à venir". Tous les autres parlementaires se sont succédé à la tribune pour soutenir le texte. A plusieurs reprises, des députés ont rappelé que François Mitterrand avait dit peu après le drame "qu'aucun match ne serait joué le 5 mai". Plusieurs élus ont critiqué les réticences des instances sportives sur le sujet, la gauche s'en prenant à la "cupidité" de la Ligue et de la Fédération. Avant ce vote, la Ligue avait défendu une proposition "alternative" avec une "commémoration renforcée dans les stades".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drame de Furiani: l'Assemblée vote pour un jour sans match de football les 5 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200213102502.q84w7bbn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi pour qu'aucun match de football professionnel ne soit joué les 5 mai en France, en hommage aux victimes de la catastrophe du stade de Furiani, qui avait fait 18 morts le 5 mai 1992. Portée par le député corse Michel Castellani (Libertés et territoires), la proposition de loi a été adoptée en première lecture à la quasi unanimité et doit maintenant être examinée par le Sénat. Elle a obtenu un soutien de tous les bancs politiques avec 85 voix pour, une abstention et un vote contre de la députée LREM Anne-Christine Lang, au motif qu'il n'appartenait pas aux députés de "légiférer sur l'émotion". Le 5 mai 1992, avant le coup d'envoi de la demi-finale de Coupe de France entre Bastia et l'Olympique de Marseille, l'effondrement de la partie haute d'une tribune provisoire du stade de Furiani avait causé la mort de 18 personnes et fait plus de 2.300 blessés. Depuis plus de 25 ans, le collectif des victimes et leurs familles réclame l'interdiction des matches le 5 mai, face aux réticences de la Ligue et de la Fédération, gênées dans l'organisation de leurs compétitions. La proposition de loi prévoit de modifier le code du sport pour "qu'aucune rencontre ou manifestation sportive" de Ligue 1, de Ligue 2, de Coupe de France et du Trophée des Champions ne soit jouée le 5 mai. Pour le football amateur, les députés ont aussi voté des amendements en faveur de l'organisation d'une minute de silence et du port d'un brassard noir les 5 mai. La catastrophe de Furiani est "l'une des pages les plus sombres de l'histoire sportive" française et une "tragédie nationale", a souligné la ministre des Sports Roxana Maracineanu, qui a soutenu la proposition de loi, comme les députés de la majorité. En juillet 2015, le secrétaire d'Etat aux Sports Thierry Baillard avait mis en place le gel des matches pour les seuls samedis 5 mai, et organisé dans les autres cas des hommages aux victimes sous forme de minutes de silence, brassards noirs ou applaudissements. "Si pour se souvenir on peut déplacer les matches lorsqu'il s'agit d'un samedi, je ne vois pas pourquoi ce ne serait pas possible les autres jours de la semaine", a estimé Mme Maracineanu dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 10:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: Le député ex-LREM Son-Forget annonce sa candidature dans l'émission d'Hanouna</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200213004501.35kr8lkr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Joachim Son-Forget, ex-LREM connu pour ses frasques sur Twitter où il affiche sa proximité avec Alexandre Benalla, a annoncé mardi soir sa candidature à la présidentielle de 2022, dans l'émission de divertissement Touche Pas à Mon Poste de Cyril Hanouna. "Aujourd'hui, je te le dis Cyril, que je serai candidat à la présidentielle de 2022, parce que j'ai un projet présidentiel à construire, à proposer aux Français", a-t-il déclaré sur le plateau. "Et on va le faire avec Alexandre (Benalla, ndlr), on va le faire avec plein de monde, avec le parti Valeur Absolue qu'on a créé", a-t-il ajouté. "Et si demain les Français te demandent, eh bien je t'aiderai. Ce n'est pas les personnes qui comptent, c'est le projet", a-t-il encore ajouté, en s'adressant à l'animateur, qui a décliné la proposition. "Il faut arrêter avec ça. Il n'y a que Joachim qui va se présenter", a balayé Cyril Hanouna, relancé par ses chroniqueurs. Auparavant, l'animateur avait diffusé un court message filmé d'Alexandre Benalla, ex-collaborateur d'Emmanuel Macron, poursuivi dans le cadre du feuilleton politico-judiciaire qui porte son nom et qui a éclaboussé jusqu'au sommet de l'Etat. Une source parlementaire a indiqué mardi à l'AFP que Joaquim Son-Forget avait demandé il y a une quinzaine de jours un badge d'accès à l'Assemblée pour Alexandre Benalla en tant que collaborateur bénévole. Cette requête a été refusée parce que son entreprise "s'apparente à du lobbying", selon cette source. Joachim Son-Forget, qui représente les Français de Suisse et du Liechtenstein, avait pour sa part démissionné le 29 décembre 2018 du groupe LREM à la suite d'une polémique née de tweets sexistes contre la sénatrice EELV Esther Benbassa. Il avait rejoint le groupe UDI-Agir avant de démissionner à nouveau en décembre, siégeant depuis chez les non-inscrits. Revendiquant sa "liberté de pensée", il a lancé un parti politique nommé "Valeur Absolue", Alexandre Benalla y voyant le seul mouvement politique "où la parole est libre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
