<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 15:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur la biodiversité à l'Assemblée en mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128144704.6s4novbq.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la biodiversité, qui doit moderniser la protection des espaces naturels, sera examiné en mars à l'Assemblée nationale, a annoncé mercredi Ségolène Royal. "Le projet de loi Biodiversité passera en mars à l'Assemblée", a déclaré la ministre de l'Ecologie, lors d'une réunion au ministère avec les ONG, sans donner de date précise. Ce projet de loi doit notamment permettre la création d'une Agence nationale de la biodiversité, promise par François Hollande lors de la première conférence environnementale en 2012. Sur le modèle de l'Ademe (Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie) dans les secteurs de l'énergie et les déchets, l'Agence de la biodiversité devra oeuvrer en faveur d'une meilleure préservation des espaces naturels, de leur faune et de leur flore, et d'une action plus concertée des services de l'Etat. Initialement annoncé pour l'automne 2013, le projet de loi a eu du mal à se frayer un chemin dans le calendrier législatif. Il a fait l'objet d'un examen en commission le 24 juin dernier. Ce sera la première loi sur la biodiversité depuis celle de 1976, qui avait fourni les principaux articles du code de l'Environnement. Outre la création de l'Agence, la future loi doit renforcer les sanctions pour le commerce illicite d'espèces protégées et donner un cadre plus clair au principe de compensation pour les dégâts causés à la biodiversité lors de projets d'aménagement. Elle doit aussi traduire dans la loi française le protocole international de Nagoya, qui encadre l'exploitation de ressources génétiques naturelles. Ségolène Royal a également fait part mercredi de son intention d'y inclure le principe de préjudice écologique et de travailler dans ce but avec Christiane Taubira, la ministre de la Justice. Le préjudice écologique n'est pas inscrit dans le code civil, mais il a été reconnu lors du procès de l'Erika, pétrolier qui avait fait naufrage en 1999 au large des côtes bretonnes, en première instance en 2008, en appel en 2010 et confirmé par la Cour de cassation en 2012.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Dassault (UMP) et Carvalho (FG) n'ont pas acquis leur local grâce à une indemnité pour frais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128144557.z974wf8m.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Olivier Dassault (UMP) et Patrice Carvalho (Front de gauche), ont assuré mercredi qu'ils n'avaient pas acquis leur permanence parlementaire grâce à leur indemnité représentative de frais de mandat (IRFM). L'association Pour une démocratie directe avait dénoncé mardi la "pratique" de l'achat grâce à l'IRFM de leur permanence par des députés enrichissant ainsi leur patrimoine. Elle citait au moins 24 parlementaires propriétaires pouvant avoir eu recours à ce mécanisme. Dans un communiqué, M. Dassault, élu de l'Oise, a indiqué être "propriétaire depuis bien longtemps de sa permanence puisqu'il a été élu pour la première fois en 1988". "Il n'a pas utilisé à cet effet son indemnité représentative de frais de mandat. D'autant plus qu'il s'est entouré d'une équipe de six collaborateurs à qui il reverse l'intégralité de ses indemnités, par souci d'efficacité tant dans son travail parlementaire que dans sa circonscription", est-il précisé. Pour sa part, M. Carvalho rapporte dans un communiqué avoir acheté un local à Thourotte (Oise) en 1999, au cours de son premier mandat parlementaire. "J'ai contracté, à cette fin, un emprunt auprès de l'Assemblée nationale, ce qui était possible à l'époque, et je l'ai remboursé avec mon indemnité parlementaire, c'est-à-dire mon salaire, mes propres deniers, pas avec l'IRFM", ajoute-t-il. D'autres députés cités par l'association avaient dès mardi affirmé avoir acheté leur permanence sur leurs "deniers personnels". Plusieurs ont pour leur part reconnu avoir acquis leur permanence grâce à leur IRFM, évoquant une pratique "répandue". Une réforme de l'IRFM doit être à l'ordre du jour en février du prochain bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Canal Seine-Nord Europe: l'Assemblée autorise le gouvernement à créer une société de projet par ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128001550.sqolyprh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné dans la nuit de mardi à mercredi son feu vert au gouvernement pour qu'il crée, par ordonnance, une société de projet pour le canal Seine-Nord Europe, via l'adoption d'un amendement gouvernemental au projet de loi Macron. Le gouvernement est autorisé à prendre par ordonnance, dans un délai de neuf mois à compter de la publication de la loi, toute mesure relevant du domaine législatif sur la création d'un établissement public, société de projet associant notamment des représentants de l'État, d'établissements publics de l'État et de collectivités territoriales participant au financement du projet en vue d'une infrastructure fluviale reliant les bassins de la Seine et de l'Oise au réseau européen à grand gabarit. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, qui s'est dépeint comme "le porte-voix du ministre des Transports" sur cette mesure, a défendu une mesure permettant de créer de l'emploi et de l'activité. La coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili, s'est livrée à un réquisitoire, dénonçant l'introduction de la société de projet par un amendement dans l'hémicycle mais surtout la pertinence du canal Seine-Nord. "4,8 milliards d'euros pour un report d'à peine 2 à 3% du trafic de l'A1, c'est cher pour un report invisible", s'est écriée cette élue de la Somme, critiquant aussi un canal nécessitant de puiser dans l'Aisne et l'Oise ou concurrençant le fret ferroviaire. De gauche ou de droite, plusieurs élus ont contesté les "contre-vérités" de l'écologiste et défendu "ce beau et grand projet" de canal Seine-Nord Europe et "une étape nécessaire", selon les formules du socialiste Rémi Pauvros. L'UMP a voté pour l'amendement, tout en regrettant son apparition "improvisée" et en demandant au gouvernement où il allait trouver "3 milliards d'euros" pour cette infrastructure. "Vous avez procrastiné, nous avançons", a répliqué M. Macron, après avoir argué que la mesure ne visait pas à engager des financements pour l'année prochaine ou suivante. Bruxelles a promis de financer à hauteur de 40% ce projet, évalué par le Premier ministre à quelque 4,5 à 4,8 milliards d'euros, et réclamé depuis des décennies par le Nord/Pas de Calais et la Picardie. L'UE prendrait ainsi à sa charge quelque deux milliards d'euros, l'Etat français, un milliard, de même que les régions et départements, le solde -soit 500 millions d'euros- devant être empruntés pour une longue durée à des taux privilégiés. Il s'agit de relier la Seine à l'Escaut par un canal à grand gabarit, d'où la dimension transfrontalière du projet, même si le coeur du chantier concerne 106 km entre l'Oise et le Nord. Le 26 septembre, le Premier ministre Manuel Valls avait annoncé à Arras l'engagement ferme du gouvernement en faveur du canal Seine-Nord. La France doit déposer son dossier à Bruxelles fin février. Par ailleurs, le gouvernement a été autorisé à légiférer par ordonnances pour permettre la réalisation du projet de liaison ferroviaire express entre Paris et l'aéroport Roissy-Charles de Gaulle, via le vote d'un article inséré dans le projet de loi lors de la commission spéciale. L'UMP l'a aussi voté, avec quelques réserves ou interrogations sur une série d'annonces d'infrastructures "à l'approche d'élections départementales et régionales". Critiqué par des députés, comme le socialiste Pascal Cherki, ce nouveau recours à une ordonnance permettra d'aller plus vite dans la perspective d'échéances à caractère international, comme une candidature à l'organisation de Jeux olympiques ou à une exposition universelle, selon le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 01:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone a boycotté les prix du Trombinoscope car Briois (FN) était au palmarès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127194409.5tl1r6o9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a refusé de participer mardi soir à la remise des prix politiques du Trombinoscope en raison du prix "de l'élu local de l'année" décerné au maire FN d'Hénin-Beaumont, Steeve Briois. La remise de ces prix, qui mettent à l'honneur "les personnalités politiques ayant marqué 2014", a toutefois eu lieu comme prévu à l'Hôtel de Lassay, résidence officielle du président de l'Assemblée nationale, mais sans lui. Une absence motivée par le prix décerné à l'élu FN, selon son entourage. Les trois principales personnalités désignées par ces prix, Manuel Valls "personnalité politique de l'année", Ségolène Royal "ministre de l'année" et Emmanuel Macron "révélation politique de l'année", étaient également absentes, et représentées par un membre de leur cabinet pour recevoir leur trophée. Mais chacune avait avancé une raison: le Premier ministre était en meeting électoral dans le Doubs, la ministre de l'Ecologie préparait une communication pour le conseil des ministres de mercredi et son collègue de l'Economie défendait sa loi dans l'hémicycle, à quelques dizaines de mètres de là. Steeve Briois, désigné par le jury de sept journalistes présidé par Arlette Chabot (Europe 1) comme "élu local de l'année", a reçu son prix des mains du président de Public Sénat, Gilles Leclerc, qui a tenu à préciser qu'il ne s'agissait "pas d'une véritable récompense", mais du "symbole" de la progression électorale du Front national. "Même s'il m'est attribué à contrecoeur, ce prix me va droit au coeur", a rétorqué le maire de Hénin-Beaumont (Pas-de-Calais) et député européen. Ce prix consacre le fait, "qu'on le veuille ou non", que "l'année politique 2014 en France aura été marquée par la propulsion visible du Front national non plus seulement dans le débat politique mais sur le plan électoral", avait expliqué le jury dans le communiqué annonçant lundi le palmarès. Un des rares socialistes présents à la cérémonie était le frondeur Laurent Baumel, consacré "député de l'année". Le président du Sénat, Gérard Larcher (UMP), qui a reconquis son fauteuil lors du retour à droite de la chambre haute, a reçu le prix du sénateur de l'année, et l'ambassadeur d'Italie en France, Giandomenico Magliano, a pris le trophée de "l'Européen de l'année" décerné à son Premier ministre Matteo Renzi. Le prix du Trombinoscope, annuaire des principaux acteurs de la vie publique, est attribué depuis 23 ans. Une pré-sélection de quatre noms par catégorie est opérée par un panel de 120 journalistes, et le jury décide, au mois de décembre, du choix final. Outre Arlette Chabot et Gilles Leclerc, il comprend Laurent Joffrin (Libération), Bruno Dive (Sud-Ouest), Paul-Henri du Limbert (Le Figaro), Christophe Barbier (L'Express) et Alberto Toscano (Club de la presse européenne). Pour "la révélation politique de l'année", la pré-sélection se fait grâce à un sondage Opinionway.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 20:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: large majorité pour les mesures les plus connues (Ifop)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127181619.g0bsajiw.html</link>
   <description><![CDATA[Une large majorité des Français (62%) seraient favorables aux mesures les plus connues de la loi Macron, selon un sondage Ifop pour Paris Match publié mardi. Ce texte comportant des mesures trèsvariées, la question posée aux sondés était de savoir s'ils sont "globalement favorables ou opposés aux dispositions prévues par la loi Macron (élargissement du droit d'ouverture des commerces le dimanche à 12 jours par an, développement de l'offre de transports en autocar en France, réforme des professions réglementées)". 50% des personnes interrogées se déclarent "plutôt favorables" au texte, 12% tout à fait favorables". 37% se disent contre (25% "plutôt opposés", 12% "tout à fait opposés). 1% ne se prononce pas. Sondage réalisé du 23 janvier au 24 janvier par téléphone auprès d'un échantillon représentatif de 956 personnes âgées de 18 ans et plus (méthode des quotas).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: controverse sur la durée du débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127164949.nxalwe8x.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur la loi Macron vont durer deux semaines à l'Assemblée nationale, après déjà sept jours de discussion en commission, mais plusieurs groupes politiques jugent ce temps trop limité pour examiner les quelque 200 articles de ce texte. L'examen dans l'hémicycle en première lecture du projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a débuté lundi et doit s'achever dans la nuit du 6 au 7 février, avant un vote global le 10 février. Toutefois, les journées des 29 janvier et 5 février seront consacrées non à ce texte mais à des propositions de loi respectivement des écologistes et de l'UMP. La conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes et des commissions, a décidé en décembre de fixer un "temps législatif programmé" de 50 heures à la discussion, répartie proportionnellement entre les groupes. En fait, la durée réelle des débats sera considérablement plus longue, car les interventions du ministre, du rapporteur général du projet, Richard Ferrand (PS) et des huit rapporteurs thématiques qui l'assistent ne sont pas comptés dans le temps programmé. En outre, chacun des présidents des six groupes politiques de l'Assemblée dispose de deux heures de temps de parole supplémentaire. Ce n'est malgré tout pas suffisant aux yeux de l'UMP, de l'UDI, du Front de gauche et des radicaux de gauche, qui craignent de ne pas disposer d'assez de temps pour défendre tous leurs amendements: au total, majorité et opposition confondus, quelque 3.000 amendements ont été déposés. "La limitation du temps pourrait faire que nous ne soyons pas en mesure de défendre un certain nombre d'amendements dans le dernier tiers des articles", s'est inquiété mardi à la reprise de la séance, le député UMP Jean-Frédéric Poisson. D'autant plus que l'examen en commission a abouti à doubler le nombre d'article, souligne le président de son groupe, Christian Jacob, et que "certains articles sont passés de deux alinéas à six pages !". Pour le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, "il y aura des sujets importants, en particulier sur la législation du travail, qui vont arriver le week-end en fin de débat". Et selon le président du groupe UDI Philippe Vigier, les députés vont devoir suivre le chronomètre en permanence". Ce n'est "guère propice à la capacité réelle de décision du Parlement", aux yeux de son homologue radical de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg. En réponse, le président du groupe socialiste, Bruno Le Roux a appelé "chacun des groupes à la responsabilité" pour avoir des "débats sur le fond de toutes les parties du texte". S'il y avait par exemple de "longs tunnels de présentation de dix minutes d'un amendement", ce serait "une mauvaise utilisation du temps", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone boycotte les prix du Trombinoscope car Briois (FN) figure au palmarès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127151617.6ik09x3m.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) refuse de participer mardi soir à la remise des prix politiques du Trombinoscope en raison du prix "de l'élu local de l'année" décerné au maire FN d'Hénin-Beaumont, Steeve Briois, a-t-on appris dans son entourage. La remise de ces prix, qui mettent à l'honneur "les personnalités politiques ayant marqué 2014", aura toutefois lieu comme prévu à l'Hôtel de Lassay, résidence officielle du président de l'Assemblée nationale. Le jury a désigné Manuel Valls comme "personnalité politique de l'année", Ségolène Royal "ministre de l'année", Emmanuel Macron "révélation politique de l'année", et Steeve Briois comme "élu local de l'année". Ce dernier prix, qui sera remis par le président de la chaîne Public Sénat, Gilles Leclerc, consacre le fait, "qu'on le veuille ou non", que "l'année politique 2014 en France aura été marquée par la propulsion visible du Front national non plus seulement dans le débat politique mais sur le plan électoral", a expliqué le jury dans le communiqué annonçant lundi le palmarès. "On sait désormais qui remportera le prix du sectarisme en 2015", a répondu l'élu frontiste dans un tweet. "Ça appelle à +l'union nationale+, mais ça boude quand un maire FN est +élu local de l'année+ : Bartolone zéro pointé de l'année !", a ajouté un autre vice-président du FN, Florian Philippot. Le prix du Trombinoscope, annuaire des principaux acteurs de la vie publique, est attribué depuis 23 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls salue les choix de la BCE permettant un euro moins cher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127145258.ao28ao3u.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a salué mardi "les choix faits par la Banque centrale européenne" (BCE) qui permettent d'avoir retrouvé un euro à un niveau moins cher qu'il y a plusieurs mois. "Je l'avais dit lors de mon discours de politique générale ici même en avril dernier: l'euro était trop fort, trop cher", a déclaré le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Les choix qui ont été faits, notamment par la Banque centrale européenne, ont permis, me semble-t-il, de retrouver un niveau de l'euro qui correspond à ce qu'il faut pour l'Union européenne", a-t-il ajouté, répondant à une question du député Christophe Borgel (PS). "Le plan qui vient d'être annoncé par Mario Draghi (président de la BCE, ndlr) - je pense aux 300 milliards d'investissments, (...), je pense aussi au plan (de Jean-Claude) Juncker (président de la Commission européenne, ndlr) - les 310 milliards correspondent aussi aux propositons francaises", a poursuivi le chef du gouvernement. "S'il n'y a pas un changement, une réorientation de l'Europe tournée vers les citoyens, la croissance, la compétitivité et l'emploi, c'est le projet européen lui-même qui risque d'être touché en son coeur", a-t-il encore souligné. Selon lui, "il y a eu une élection en Grèce, mais il y a la nécessité aujourd'hui que l'ensemble des pays, l'ensemble des gouvernements réorientent, comme le souhaite la France, la politique, pour que le projet européen corresponde à l'attente des citoyens". En mai 2010 un euro s'échangeait contre 1,22 dollar, le 27 janvier 2015 un euro s'échangeait contre 1,13 dollar.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 15:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UMP: Jacob toujours aussi opposé à la loi Macron mais en "phase" avec Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127135143.x6du9sdt.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a tiré mardi à boulets rouges contre la loi Macron tout en affirmant être "en phase complète" avec François Fillon, qui avait la veille salué "la bonne volonté" du ministre. Le discours de présentation du projet de loi par le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, lundi à l'Assemblée, était "un numéro de danseur mondain qui joue un numéro de claquettes", a lancé Christian Jacob lors de ses voeux à la presse. "Ce texte ne porte en lui aucune réforme", a-t-il ajouté, avec en particulier "rien sur le coût du travail et la baisse des charges". Il a qualifié "d'invraisemblable" le fait, qu'après son passage en commission, le nombre d'articles du projet de loi ait doublé, jusqu'à 200, sans que le temps consacré au débat ne soit augmenté. "Et certains articles sont passés de deux alinéas à six pages !", s'est-il exclamé. Interrogé sur la déclaration de François Fillon qui, au nom des députés UMP, avait jugé lundi le projet de loi "pas à la hauteur" malgré "la bonne volonté" du ministre, Christian Jacob a répondu être "en phase complète" avec l'ancien Premier ministre. "On est exactement sur la même ligne", a-t-il dit en faisant notamment référence aux réformes réclamées par François Fillon, en particulier sur les 35 heures. "Le vote est libre à l'UMP, et peut-être y aura-t-il, 2, 3 ou 4 députés qui voteront pour la loi Macron, mais ce n'est même pas sûr", a-t-il prédit. La "quasi-unanimité" du groupe est contre, a-t-il répété. Plusieurs parlementaires UMP, comme Hervé Mariton, Frédéric Lefèbvre ou Olivier Carré, ont annoncé leur intention de voter la loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 14:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une association dénonce l'achat de leur permanence par des députés grâce à une indemnité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127114157.62hu01ri.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Pour une démocratie directe a dénoncé mardi la "pratique" de l'acquisition de leur permanence par des députés, pour leur compte personnel, grâce à leur indemnité représentative de frais de frais de mandat (IRFM), en épinglant 24 d'entre eux. D'un montant de 5.770 euros brut mensuels, l'IRFM, qui sert par exemple au paiement du loyer de la permanence du député et s'ajoute à sa rémunération nette et à son enveloppe pour payer ses collaborateurs, fait l'objet de polémiques régulières sur son opacité et son éventuel usage à des fins personnelles, pour des cadeaux ou des voyages. La présidence de l'Assemblée, le déontologue de l'institution et les questeurs - députés chargés de sa gestion - travaillent actuellement à une réforme de l'IRFM pour contrôler son utilisation, selon des sources parlementaires concordantes. Cette réforme doit être présentée en février au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. L'association Pour une démocratie directe, qui a déjà mené depuis plusieurs années des actions pour une transparence de la réserve parlementaire, s'est attaquée il y a six mois au chantier de l'IRFM, a indiqué son président Hervé Lebreton lors d'une conférence de presse. Par des demandes aux services des impôts puis, pour les cas de 100 députés, aux services de publicité foncière (hypothèques), l'association a établi que 24 d'entre eux au moins sont propriétaires et non locataires de leur permanence actuelle ou passée. Parmi eux, les UMP Catherine Vautrin, Gérald Darmanin, Olivier Dassault, Marc Le Fur, Lucien Degauchy, le Front de gauche Patrice Carvalho, les socialistes François Brottes et Jean Grellier, le Modem Jean Lassalle et les UDI François Sauvadet et Jean-Christophe Lagarde. M. Darmanin s'en était justifié dans la presse en 2013, affirmant avoir acheté sa permanence sur ses "deniers personnels". Interrogé par francetvinfo.fr, M. Sauvadet explique mardi pour sa part que "dans la durée, l'achat s'est révélé un bon calcul économique puisqu'il est désormais payé et que cela permet à mon IRFM de servir à d'autres usages au service de mes concitoyens". M. Grellier détaille au même site d'informations avoir acheté en 2008 sa permanence grâce à un prêt de l'Assemblée nationale sur dix ans, remboursé à hauteur de 600 euros par mois via son IRFM. "Je ne sais pas du tout ce que j'en ferai à la fin de mon mandat. Je ne veux pas faire une plus-value ou en profiter", assure-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 12:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote le 10 février à l'Assemblée sur l'ensemble de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127104514.8pv57j7b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le 10 février sur l'ensemble du projet de loi Macron, après deux semaines de débat en première lecture, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Les députés ont commencé à débattre lundi dans l'hémicycle de ce projet de loi pour "la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", présenté par le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, et les discussions doivent s'achever le 6 février. Le vote solennel sur l'ensemble du texte aura ensuite lieu le mardi 10 février, a décidé la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions autour du président PS Claude Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen et Cambadélis (PS) optimistes pour l'adoption de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126192411.vmokzd34.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat Jean-Marie Le Guen et le Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis se sont montrés lundi optimistes quant à l'adoption de la loi Macron, grâce au travail en commission à l'Assemblée et à une "fronde" au PS moins virulente. "Je pense qu'il y aura un texte qui sera adopté d'abord majoritairement par la gauche et ensuite je pense qu'il y aura beaucoup de gens à droite aussi qui veulent bien considérer qu'un pas en avant (...) il faut le prendre en considération", a déclaré à i-télé M. Le Guen, qui a le portefeuille des relations avec le Parlement. Interrogé sur le nombre possible de "frondeurs" parmi les députés socialistes pouvant s'abstenir ou même voter contre, il a estimé qu'il y en aurait "moins sûrement" que 40, nombre d'abstentionnistes quasiment atteint à l'automne sur le volet recettes du budget 2015. "La période n'est plus la même" après les attentats et aussi du fait que la fronde n'a "plus la même écoute au groupe PS", d'après le secrétaire d'Etat. Il a aussi souligné que sur ce texte du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, dont l'examen a débuté lundi dans l'hémicycle, "le travail fait par les rapporteurs est un travail qui rassemble, ramène autour de l'efficacité économique, plus de liberté et plus de droits sociaux". M. Le Guen a aussi indiqué que sur le volet concernant le travail dominical dans les commerces "il y a une discussion intense qui s'est faite entre le gouvernement et la maire de Paris" et "il y aura un fort rapprochement des positions", d'après lui. Anne Hidalgo est opposée à une "généralisation" du travail du dimanche. Pour le Premier secrétaire du PS également, "c'est jamais acquis avec les socialistes mais je pense que (l'adoption du projet de loi) est en très très bonne voie". "Il y a eu l'intervention des parlementaires" en commission, "des points de polémique ont été surmontés", a-t-il relevé. "Pour moi c'est un bon compromis, il peut être encore affiné ou peaufiné, mais je crois qu'au bout il faut le voter", a plaidé M. Cambadélis.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 20:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Macron "pas à la hauteur" de la gravité de la situation (Fillon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126174617.v14e1zww.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a jugé lundi, au nom des députés UMP, le projet de loi Macron "pas à la hauteur" de la gravité de la situation économique de la France malgré de la "bonne volonté", appelant le gouvernement à accepter des mesures "vigoureuses". Après "l'épreuve difficile" traversée par la République avec les attentats, "il est urgent de donner aux Français ce qui leur manque", a plaidé l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy, en défendant une motion de rejet préalable du texte. "Monsieur le Ministre, je vous sais de bonne volonté, mais la France est en état d'urgence économique et l'UMP ne peut se satisfaire de vos petites retouches", même si "c'est une brèche dans le mur de la +gauche passéiste+ avec laquelle Manuel Valls proposait +d'en finir+", a aussi lancé le député de Paris à Emmanuel Macron, qu'il a jugé "otage de trop d'ambigüités politiques". "Chacun se grandirait à trouver les voies d'un consensus puissant pour redresser le pays et non pas le gérer au fil de l'eau en godillant entre les étocs dangereux", a-t-il dit, en appelant à "un choc salutaire" immédiat. Selon lui, sur "quelques professions réglementées, dont le poids dans notre redressement économique et la création d'emplois est infime et dont les arguments ont été injustement caricaturés", deux éléments ont manqué à l'approche gouvernementale: "un dialogue apaisé et le sentiment parmi ces professions juridiques qu'elles n'étaient pas les seules à devoir se réformer". Ce projet de loi parle aussi de "l'ouverture -bienvenue !- du travail dominical mais qui avec ses contraintes ne concernera qu'une partie très limitée de notre activité nationale", "d'une libéralisation opportune de l'offre de transport en autocar", "d'une utilisation de l'épargne salariale pour mieux financer notre économie", "de l'amélioration du fonctionnement de la justice prud'homale et des tribunaux de commerce", "d'une liaison ferroviaire entre Paris et l'aéroport Charles de Gaulle, des auto-écoles, de l'urbanisme...", a relevé M. Fillon. "Tout ceci témoigne d'une bonne volonté que je ne veux pas persifler, mais cela n'est pas à la hauteur de la situation", a-t-il insisté. "Une inflexion de ce projet de loi est encore concevable à condition que le gouvernement veuille bien (...) se rallier à des mesures vigoureuses", dont la levée du "verrou des 35 heures", la création d'un contrat de travail unique ou une dose de dégressivité dans les allocations chômage.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plusieurs milliers de salariés défilent contre la loi Macron à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126173443.344nb35o.html</link>
   <description><![CDATA["Macron, patrons, même combat" ont scandé lundi plusieurs milliers de manifestants à Paris pour protester contre le projet de loi pour la croissance et l'activité, et notamment l'extension du travail dominical, débattu à l'Assemblée nationale, a constaté une journaliste de l'AFP. Ils étaient 9.000, selon les organisateurs, 2.600, selon la police. "Quand on n'a pas assez d'argent pour acheter à manger, ou se vêtir du lundi au vendredi, je ne vois pas pourquoi on en aurait plus le samedi ou le dimanche. Parlons du pouvoir d'achat, et là on aura du monde autour de la table", a déclaré à l'AFP Philippe Martinez, pressenti pour prendre la tête de la CGT. Dans le cortège ont également défilé le leader du NPA, Olivier Besancenot, et le candidat du Front de gauche à la présidentielle de 2012 Jean-Luc Mélenchon qui souhaite "l'échec de la loi Macron" et espère "que le vote des Grecs va faire réfléchir le gouvernement". Derrière une banderole de tête proclamant "Pacte de responsabilité, austérité, projet Macron, non à la régression", les manifestants ont défilé du boulevard Haussmann, près des grands magasins, jusqu'à la place de La Madeleine à l'appel des syndicats CGT, FO, FSU et Solidaires d'Ile-de-France et du Clic-p, l'intersyndicale du commerce parisien. "Chez Carrefour Market, nous sommes ouverts 7 jours sur 7. Le volontariat n'existe pas et il y a de vraies pressions sur les salariés qui ne peuvent que dire oui pour travailler le dimanche", a dénoncé auprès de l'AFP Mohamed Faraj de Suresnes (Hauts-de-Seine). Outre les salariés du commerce, qui manifestent depuis des mois contre le travail dominical, beaucoup de salariés de différents secteurs étaient présents: banques, assurances, imprimeries, justice, agents des services publics... Opposés aux mesures remettant en cause les professions réglementées, des employés en grève du greffe du tribunal de commerce de Paris étaient également venus en nombre pour protester contre la loi Macron. "Notre salaire est en danger. Le projet de loi prévoit que toutes les formalités soient gratuites", a déploré Françoise Leest, employée de greffe à Paris depuis 36 ans. "Cette loi fourre-tout va entraîner une casse sociale, et ce sont les employés qui vont payer", a estimé Michel, salarié chez un huissier dans le Val-de-Marne. De son côté, la CGT des ingénieurs et cadres a dénoncé un amendement instaurant dans le code du commerce une notion de secret des affaires, un moyen pour "museler les lanceurs d'alerte, syndiqués isolés ou représentants du personnel". A Toulouse, quelque 200 personnes ont manifesté lundi midi à l'appel de la CGT, de la FSU et de Solidaires, selon un photographe de l'AFP. "Rien n'est bon dans le Macron, dit-on pour résumer, parce que c'est une loi d'austérité pour les salariés et de liberté pour les patrons", a affirmé à l'AFP le secrétaire général de l'union CGT en Haute-Garonne, Cédric Caubère. Des manifestants contestaient aussi la libéralisation des professions réglementées du droit, en assurant que "15.000 postes" seraient "supprimés dans le notariat".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls, Royal et Macron au palmarès du Trombinoscope 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126170032.zezz4irk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a été désigné "personnalité politique" de l'année 2014 dans le palmarès annuel du Trombinoscope, qui a distingué également Ségolène Royal, Emmanuel Macron ou encore Laurent Baumel. "Manuel Valls a marqué 2014", estime la journaliste Arlette Chabot dans un communiqué publié lundi, avant la remise des prix mardi à l'Hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée nationale. Choisi par François Hollande pour "renverser" les "tabous économiques", "assumer clairement le virage" social-démocrate du président "sans renoncer à son style, son parler franc", Manuel Valls a "réussi à contourner les frondeurs de l'Assemblée, à supporter les leçons de gauche de Cécile Duflot", commente Mme Chabot. "Il a de grandes ambitions pour la France, pour lui. Son chemin ne s'arrêtera pas à Matignon...", prédit-t-elle. Le prix de la "ministre de l'année" revient à Ségolène Royal, pour son retour au gouvernement avec le portefeuille de l'Ecologie, et sa "montée en puissance" jusqu'à devenir une "véritable super ministre", selon le Trombinoscope. La "révélation politique de l'année" est Emmanuel Macron, ministre de l'Economie et "brillantissime ex-conseiller" de François Hollande. Le député PS Laurent Baumel, "emblématique" de la fronde socialiste qui a "fait trembler le gouvernement" et "défrayé la chronique" en 2014, est élu "député de l'année". Le "sénateur de l'année" est Gérard Larcher, élu UMP des Yvelines qui a pris la tête du Sénat en septembre, après trois années de présidence socialiste. Le maire FN d'Hénin-Beaumont et député européen Steeve Briois remporte le prix de "l'élu local", après une année "marquée par la propulsion visible du Front national", et son élection dès le premier tour dans cette commune du Pas-de-Calais. Enfin, le prix de "l'Européen de l'année" récompense le chef du gouvernement italien Matteo Renzi, qui a "rendu l'espoir à un pays usé par la crise et désabusé devant l'impuissance de sa classe politique" et "veut démocratiser l'Europe". Le Trombinoscope présente depuis 1981 les acteurs de la vie politique française et européenne dans des annuaires professionnels.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
