<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Temps de parole à la présidentielle: les députés UDI contre "une modification dangereuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201164126.jwc2ejfo.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a dénoncé mardi "une modification dangereuse" en préparation des règles applicables au temps de parole des futurs candidats à l'élection présidentielle, la jugeant néfaste notamment pour les petites formations. Deux propositions de loi socialistes préparées par le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas visent à modifier les règles des temps de parole des candidats ou le système de parrainages pour la présidentielle, mais aussi à réduire la période de comptabilisation des dépenses électorales pour tous les scrutins. Elles seront débattues dans l'hémicycle le 16 décembre. Ces textes, a déclaré M. Vigier lors d'une conférence de presse, comportent "un certain nombre de choses qui vont dans le bon sens", comme la publication de la liste de tous les maires ayant apporté un parrainage. Mais, a-t-il souligné, "une modification nous paraît extrêmement dangereuse", celle touchant aux règles des temps de parole des candidats. "L'égalité de traitement ne sera plus respectée qu'à partir du moment de la campagne officielle pour l'élection présidentielle, laps de temps très court", a observé cet élu centriste. Comme le réclamaient les médias audiovisuels, M. Urvoas a suggéré de substituer le "principe d'équité" à l'actuelle "règle d'égalité" des temps de parole des candidats, pendant la période "intermédiaire" (20 jours en 2012) qui va de la publication de la liste des candidats au démarrage de la campagne officielle, deux semaines avant le premier tour. "Le nombre important de candidats - 12 en 2007, 10 en 2012 - rend difficile l'application d'une stricte égalité, dissuadant certaines chaînes d'organiser des débats et conduisant in fine à une réduction du temps médiatique consacré à la campagne présidentielle", selon le président de la commission des Lois. Sur cette question sensible, il reviendra au CSA de veiller à ce "traitement équitable", en tenant compte notamment de la "représentativité" de chaque candidat et de sa "contribution à l'animation du débat électoral". "C'est haro sur les petites formations politiques, qui pourraient avoir l'outrecuidance d'avoir une ou un candidat à la présidentielle", selon le président du groupe UDI. Et de lancer: "On va y aller à fond les caramels contre", notamment par amendements, car "si on réduit le champ médiatique, ce sera stériliser le débat politique" sur une élection constituant "un grand moment de rencontre entre le peuple et les candidats".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interrogé sur les incidents à République, Cazeneuve s'emporte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201150616.ktv2hn36.html</link>
   <description><![CDATA[Interrogé sur les incidents lors du rassemblement de dimanche place de la République, le ministre de l'Intérieur a haussé le ton mardi à l'Assemblée nationale et s'est défendu de toute défaillance de l'Etat, expliquant avoir "pris toutes les précautions". "Nous avions pris toutes les précautions, nous avons été fermes et nous le demeurerons", s'est énervé Bernard Cazeneuve, après une question du député Les Républicains Philippe Cochet affirmant que "l'abject avait eu lieu" et pointant une "faute grave de l'Etat". Des échauffourées avaient éclaté dimanche entre les forces de l'ordre et "plusieurs dizaines d'individus cagoulés et masqués", selon le ministre de l'Intérieur, lors d'un rassemblement sur la place de la République à Paris, en marge de la conférence de l'ONU sur le climat COP21. Les policiers avaient procédé à 341 interpellations, dont 317 s'étaient soldées par des gardes à vue. Un homme et une femme comparaissent mardi devant le tribunal correctionnel de Paris, deux autres personnes restent en garde à vue, tandis que cinq ont été relâchées. Les gardes à vue de plus de 300 autres avaient été levées lundi. Selon Bernard Cazeneuve, il y a bien eu "un rassemblement pacifique, une chaîne humaine qui s'est bien passée" place de la République, mais "un groupe de casseurs, dans l'irrespect total de la mémoire de ceux qui ont perdu la vie à l'occasion des attentats, (a) joué avec une extrême violence un jeu qui doit être condamné avec la plus grande fermeté". Les forces de l'ordre sont intervenues, selon lui, "immédiatement pour mettre hors d'état de nuire ces individus". Déplorant "l'énervement", "l'outrance" et les "accusations sans fondement", Bernard Cazeneuve a répondu au député LR avoir pris "préalablement à cette manifestation 26 assignations à résidence, non pas contre des militants écologistes mais des casseurs". En réponse à une autre question, il a insisté: "je ne veux pas, je ne peux pas accepter, que les forces de sécurité aujourd'hui puissent prendre en charge dans l'espace public des casseurs" qui jettent "des projectiles sur des forces de l'ordre en s'en prenant à l'Etat et à ceux qui l'incarnent par l'uniforme qu'ils portent". "Je ne l'accepterai jamais, et tous ceux qui l'acceptent sur ces bancs, dont Monsieur Mamère qui s'agite, sont dans l'irresponsabilité totale et je tiens à le dire très clairement ici", a-t-il poursuivi, avant d'être applaudi par des députés de droite, Front de gauche et des écologistes, parmi lesquels Barbara Pompili.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 16:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse en ligne: une amnistie fiscale serait "un scandale", pour Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201145532.f6mopn5e.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Les Républicains s'opposera à une éventuelle amnistie fiscale - qui serait "un scandale" -, pour les sites de presse en ligne soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit, a affirmé mardi son président, Christian Jacob. "C'est un vrai scandale. On nous demande de légaliser ce qui s'apparente à un détournement de la loi", a-t-il lancé en conférence de presse, épinglant "entre autres Mediapart qui a décidé de s'appliquer son propre taux de fiscalité, pas conforme à la loi, et demande de légaliser l'opération". S'il a reconnu qu'un amendement en faveur de cette amnistie fiscale avait également été déposé "par quelques députés du groupe" LR, M. Jacob a assuré que la "quasi unanimité" du groupe y était opposée. "Et certains collègues qui n'avaient pas perçu que cette mesure était rétroactive envisagent de retirer leur signature", selon lui. La commission des Finances de l'Assemblée a accepté lundi des amendements de gauche et de droite sur une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, tels Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. Neuf députés de droite et du centre, dont la n°2 du parti LR Nathalie Kosciusko-Morizet et le président du groupe UDI Philippe Vigier, ont ainsi cosigné un amendement pour "mettre en concordance le droit de la presse et le droit fiscal". A gauche, treize députés socialistes - dont l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault - ont aussi signé un amendement similaire. Interrogé dans les couloirs de l'Assemblée sur la position du groupe PS sur cet amendement, son chef de file Bruno Le Roux a indiqué que le sujet n'avait pas été discuté lors de la réunion hebdomadaire des élus PS. Mais, a-t-il aussitôt ajouté, semblant prendre ses distances, "il est signé par peu de socialistes". Ces amendements devront être votés en séance pour être intégrés au projet de loi de finances rectificative 2015, dont l'examen a débuté lundi soir. Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 15:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: utiliser la réserve parlementaire pour équiper les policiers (Dupont-Aignan)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201144535.o0wdckx4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député souverainiste Nicolas Dupont-Aignan a appelé mardi l'ensemble de ses collègues de l'Assemblée, ainsi que les sénateurs, à verser leur réserve parlementaire aux policiers pour les équiper dans la lutte antiterroriste, après les attentats du 13 novembre. "Aujourd'hui, j'ai annoncé que j'allais donner ma réserve parlementaire (une enveloppe qu'un élu peut utiliser pour financer des projets dans sa circonscription, NDLR). J'ai écrit à tous mes collègues, je voudrais qu'on la donne tous aux forces de police pour leur équipement", a déclaré le président de Debout la France sur France 3, avant la séance de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "L'état d'urgence, c'est permettre à notre police d'agir", a estimé le député, également tête de liste de sa formation aux élections régionales en Ile-de-France. "On ne peut pas continuer à mener une guerre sans avoir les armes de la guerre", a-t-il ajouté, déclarant que les forces de l'ordre "n'ont pas les équipements nécessaires" à l'exercice de leur mission. "J'ai été ce matin dans un commissariat parisien, ils ont 20 gilets pare-balle protecteurs pour 320 agents", a affirmé M. Dupont-Aignan. Il a évalué à 130 millions d'euros la somme globale qui pourrait être versée à la police, si tous ses collègues parlementaires acceptaient de verser leur réserve parlementaire à cette fin. La réserve parlementaire est une enveloppe de 130.000 euros par député que l'élu peut répartir à son gré pour soutenir des investissements de proximité décidés par des collectivités locales et des activités menées par des associations.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: Chassaigne (FG) va "relayer" des "inquiétudes" à Matignon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201132112.1d2dxmk4.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a indiqué qu'il allait "relayer" mardi à Matignon des "inquiétudes de la société civile et des organisations syndicales" sur la mise en oeuvre de l'état d'urgence, cas à l'appui. M. Chassaigne, comme les autres présidents des groupes parlementaires, les présidents des commissions compétentes et les présidents de l'Assemblée et du Sénat, est reçu mardi après-midi par Manuel Valls pour un "point de situation après les attentats du 13 novembre". Le groupe des députés FG, qui a "des craintes de velléités sécuritaires", a lancé sur son site internet et les réseaux sociaux un appel à la "vigilance citoyenne", afin que d'éventuels cas de "dérives" lui soient signalées. "Certaines perquisitions paraissent infondées, ou menées de façon trop brutale, des assignations à résidence sont sans lien avec la lutte contre le terrorisme, certaines manifestations sont interdites mais c'est à géométrie variable", a affirmé lors d'une conférence de presse M. Chassaigne, qui va en présenter un "relevé" au Premier ministre pour demander des "éclaircissements". "Dans la mise en oeuvre de l'état d'urgence, il y a quelquefois quelques difficultés à trouver le bon équilibre entre l'exigence de respect des libertés publiques et l'exigence de sécurité", a estimé M. Chassaigne. "Nous avons voté pour la prolongation de l'état d'urgence, car c'était nécessaire, et pour une durée limitée" à trois mois, a rappelé le patron de groupe. Mais ce n'était "pas un blanc-seing au gouvernement", a-t-il souligné. Sur la page Facebook du groupe, sous "l'appel à témoignages" lancé, figurent plusieurs commentaires de personnes déplorant cette position. "Après avoir voté sa prolongation (malgré l'opposition de votre base toutes tendances confondues).... ça vient un peu tard vous pensez pas?", s'interroge l'un. "À mon avis sur ce coup-là vous perdez pas mal d'électeurs, camarades", remarque une autre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS "en colère contre les casseurs et ceux qui les défendent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201131746.lwu43mfj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes sont "en colère contre les casseurs et ceux qui les défendent en incriminant l'état d'urgence", a déclaré mardi la porte-parole du groupe PS, Annick Lepetit, alors que des premières critiques montent sur une utilisation abusive de ce statut autour de la COP21. "On ne peut pas se payer le luxe d'avoir des casseurs en plein Paris alors que les forces de l'ordre sont mobilisées par la sécurité après les attentats et par la COP21", a affirmé Mme Lepetit lors d'un point de presse à l'Assemblée. "Quand vous arrivez cagoulés place de la République, ce n'est pas pour défendre la liberté d'expression ou l'écologie", a-t-elle ajouté. Mme Lepetit voulait ainsi répondre à Jean-Luc Mélenchon, porte-voix du Parti de gauche, qui avait dénoncé lundi "l'état d'urgence comme un instrument de plus pour criminaliser les mouvements sociaux" après les nombreuses arrestations opérées la veille place de la République. Plus de 300 personnes ont été interpellées après des échauffourées dimanche après-midi place de la République entre des manifestants radicaux et la police, après une chaîne humaine pacifique visant à faire pression sur les dirigeants réunis pour la COP21. M. Mélenchon dénonçait aussi "des lettres de cachet assignant à résidence toutes sortes de militants écologistes". Selon le ministère de l'Intérieur, au moins 24 personnes ont été assignées à résidence dans le but de les empêcher d'aller manifester à Paris lors de la COP21. La place Beauvau leur reproche d'appartenir à "la mouvance contestataire radicale", d'avoir déjà commis de "graves troubles à l'ordre ou la sécurité publics" en participant à des manifestations violentes. Les députés socialistes, réunis mardi matin en présence de Manuel Valls, n'ont pas débattu d'une éventuelle prolongation de l'état d'urgence au-delà du 26 février que le Premier ministre n'a pas exclu sur Europe 1. "C'est trop tôt pour en parler", a estimé Mme Lepetit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ressources de l'EI: création d'une mission d'information à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201123057.kh4lfgsd.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée nationale va se pencher sur "les moyens dont bénéficie l'organisation terroriste Daech", a décidé mardi la conférence des présidents, sur proposition de Claude Bartolone (PS). Cette mission d'information sera composée, comme il est d'usage, de 30 membres répartis entre les groupes à la proportionnelle (soit 15 PS, 10 LR, 2 UDI, 1 écologiste, 1 radical de gauche, 1 Front de gauche). Elle sera présidée par un député du groupe Les Républicains et aura comme rapporteur un élu du groupe socialiste. Le groupe Les Républicains souhaitait la création d'une commission d'enquête sur la participation de fonds français au financement de Daech, via une proposition de résolution qui doit être débattue jeudi dans l'hémicycle mais a été rejetée en commission des Affaires étrangères la semaine dernière. "Les travaux des commissions d'enquête étant limités dans le temps, la mission d'information se révèle être le format le plus adapté pour élargir le champ d'investigation, notamment dans la durée", a fait valoir le président de l'Assemblée dans un communiqué. Par ailleurs, "la question du financement de Daech par d'éventuels fonds français n'est pas un périmètre suffisant, eu égard à l'organisation tentaculaire et complexe de Daech", a ajouté M. Bartolone. Ce dernier avait indiqué mercredi dernier, dans l'émission "Questions d'Info" LCP-France Info-Le Monde-AFP, qu'il proposerait aux présidents des groupes politiques de l'Assemblée "une mission de la conférence des présidents pour tirer l'ensemble des leçons qui peuvent être celles qui découlent de ces événements" du 13 novembre à Paris et Saint-Denis. Une telle démarche collective permettrait de "montrer que nous avons envie de donner du sens à ce besoin d'unité" nationale, avait encore estimé M. Bartolone. Les missions d'information ont des pouvoirs plus limités que les commissions d'enquête. Les travaux comprennent des auditions et éventuellement des déplacements en France et à l'étranger. Les rapports peuvent donner lieu à un débat sans vote en séance. Selon l'objet de la mission, les travaux peuvent également se conclure par le dépôt d'une proposition de loi. Si la majorité de ses membres sont d'accord, la mission d'information sur les moyens de l'EI pourra bénéficier, pendant au maximum six mois, des prérogatives d'une commission d'enquête, comme la possibilité d'auditions sous serment ou de contrôles sur place et sur pièce, a indiqué le chef de file des députés LR, Christian Jacob. "Nous continuons à penser qu'il vaudrait mieux une commission d'enquête en raison de pouvoirs d'investigations beaucoup plus forts, mais, la majorité étant majoritaire, notre proposition sera probablement battue jeudi", a déclaré M. Jacob lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: la fiscalité écologique au menu des députés à l'ouverture de la COP21</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201001212.907tok3o.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont entamé lundi soir l'examen du projet de budget rectificatif 2015, axé principalement sur la fiscalité écologique le jour même où s'ouvrait la COP21 à Paris. A l'ouverture des discussions, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a affirmé que cette "réforme majeure de la fiscalité écologique" avait trois objectifs: "donner de la visibilité au prix du carbone pour 2017", "utiliser le rendement ainsi obtenu pour sécuriser le financement du service public de l'électricité et des énergies renouvelables" et "concrétiser la convergence" des taxes sur l'essence et le gazole. La contribution climat énergie, sorte de taxe carbone intégrée aux taxes sur les carburants et le fioul, sera ainsi augmentée pour atteindre 30,5 euros par tonne de carbone en 2017, soit une hausse de 8,5 euros par rapport à son niveau de 2016. "Ce prix correspond à la trajectoire qui permet d'atteindre l'objectif de la loi de transition énergétique d'une tonne à 56 euros en 2020 (...) Cette augmentation, nous l'assumons pleinement car elle est indispensable pour donner au carbone son juste prix et pour orienter progressivement nos consommations vers des produits moins polluants", a déclaré M. Eckert. Autre réforme, la contribution aux charges du service public de l'électricité (CSPE), prélevée sur les factures d'électricité pour financer principalement les énergies renouvelables. Grâce à un changement juridique, les parlementaires pourront désormais se prononcer sur le montant d'une "taxe" sur l'électricité, jusqu'ici fixée chaque année par le gouvernement. "Le tarif correspond en 2016 à celui qu'il aurait été pour la CSPE sans la réforme : 22,5 euros/MWh", a assuré M. Eckert. Enfin, le projet de budget instaure une baisse d'un centime des taxes sur l'essence sans plomb 95 contenant 10% de bioéthanol (SP95-E10). Les taxes sur le sans plomb 95 classique seront augmentées de 1 centime. Le projet de loi de finances 2016 a déjà prévu l'augmentation de 1 centime des taxes sur le gazole en 2016, puis en 2017, et la baisse d'autant de celles sur l'essence pour réduire l'avantage fiscal du premier. "Ces dispositifs, loin de répondre aux attentes de nos concitoyens, leur feront subir de nouvelles hausses de la fiscalité (...) Nous regrettons que cette inflation de taxes à finalité écologique ne se fasse pas à fiscalité constante", lui a répondu la députée Les Républicains Marie-Christine Dalloz, au grand dam de l'écologiste Eric Alauzet pour qui la droite reste "enfermée dans un carcan idéologique". - Un compte d'affectation spécial 'transition énergétique' - Dans la soirée, les députés sont rentrés dans le vif du projet de loi. Ils ont notamment adopté un article créant un compte d'affectation spécial "transition énergétique" qui permettra de flécher certaines recettes fiscales vers le financement des énergies renouvelables. Un amendement de la rapporteure générale du budget Valérie Rabault a été adopté, contre l'avis du gouvernement, pour affecter à ce compte la taxe sur le charbon et 1,2% de la taxe sur les carburants et produits pétroliers, ce qui représente 160 millions d'euros. Les parlementaires ont également eu de longs débats sur le prélèvement de 225 millions d'euros sur le Fonds national de gestion des risques en agriculture (FNGRA) et la division par deux de l'impôt servant à le financer. La droite y a vu un "détournement total" de l'objectif de ce fonds qui doit permettre aux agriculteurs de faire face aux aléas, le gouvernement défendant une bonne gestion de ressources quasi "dormantes". Les députés ont également adopté l'"article d'équilibre", qui fait le solde entre les charges et les ressources du projet, intégrant par anticipation des amendements prévus dans la suite du texte. L'article, qui prévoit 800 millions de recettes en plus et autant de dépenses, fait ressortir un "déficit budgétaire en hausse de 9 millions d'euros" par rapport au projet de loi de finances rectificative initiale, selon M. Eckert, avec un solde budgétaire à 73,3 mds d'euros. Le gouvernement a par ailleurs déposé un amendement qui sera examiné dans la suite des débats, pour mettre en conformité avec le droit européen les règles fiscales concernant les entreprises mères et leurs filiales en matière d'imposition des dividendes. Cette mesure - neutre budgétairement selon Bercy -, fait suite à une décision récente de la cour de justice de l'Union européenne concernant le groupe Steria.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 01:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement le projet de budget 2016 de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151130164833.3m3so3f5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016, qui vise notamment à ramener le déficit sous la barre des 10 milliards d'euros. Ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) a été approuvé par un vote à main levée, avec l'aval des socialistes, des radicaux de gauche et d'une partie des écologistes. A l'inverse, la droite a voté contre, comme le Front de gauche, mais pour des motifs différents. Au nom des élus du Front de gauche, Jacqueline Fraysse a dénoncé une "spirale de régression qui accentue les inégalités". Les élus de droite ont regretté pour leur part que les propositions faites au Sénat, où l'opposition est majoritaire, aient été "balayées d'un revers de main", par exemple sur le recul de l'âge légal de départ à la retraite. Au nom des députés Les Républicains, Gilles Lurton a expliqué s'opposer à "cette absence de vision pour l'avenir", disant craindre que ce budget "ne fasse que reporter les charges financières" à l'avenir, tandis que l'UDI Philippe Gomes s'est dit "très dubitatif sur une réduction durable et significative du déficit de la Sécurité sociale". La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a insisté de son côté sur le fait que le texte répondait à une "double exigence": "la maîtrise des dépenses tout en garantissant la progression des droits sociaux", le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, soulignant la "responsabilité lourde" liée au rétablissement de l'équilibre financier. Le texte, dernier budget en année pleine du quinquennat, vise notamment à ramener le fameux "trou de la Sécu" à 9,7 milliards (contre 12,8 mds en 2015). Il prévoit un taux historiquement bas pour la progression de l'Objectif national des dépenses d'Assurance maladie (ONDAM) fixée en 2016 à 1,75%, contre 2% en 2015.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse en ligne: les députés favorables en commission à une amnistie fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151130164100.onpxgbuk.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a accepté lundi des amendements de gauche et de droite sur une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, tels Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. Ces amendements devront être votés en séance pour être intégrés au projet de loi de finances rectificative 2015, dont l'examen débute lundi soir. Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés. "Il est souhaitable qu'aucune somme ne soit réclamée aux éditeurs dont la démarche, effectuée en toute transparence, avait permis d'attirer l'attention sur le manque de cohérence du droit fiscal et d'aboutir à une égalité de traitement de la presse, quel que soit son support, dont a bénéficié l'ensemble du secteur, pure-players mais aussi titres issus du papier qui ont pu développer leurs offres numériques payantes à la faveur de cet alignement du taux de TVA", estiment les treize députés socialistes -dont l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault-, signataires d'un des amendements. Un amendement similaire a été défendu par neuf députés de droite, dont Nathalie Kosciusko-Morizet et le président du groupe UDI Philippe Vigier pour qui il faut "mettre en concordance le droit de la presse et le droit fiscal".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpitaux: Touraine annonce le dégel de 150 M d'euros de crédit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151130155836.vutnb6sv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a annoncé lundi le déblocage de 150 millions d'euros de crédits en faveur des établissements de santé, des fonds qui avaient été mis en réserve pour garantir le respect de l'Objectif national des dépenses d'Assurance-maladie (ONDAM). "Soutenir l'hôpital public, c'est reconnaître et soutenir les efforts qu'il consent", a déclaré la ministre à l'Assemblée, à l'ouverture des débats en vue de l'adoption définitive du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016. "Chaque année, une partie des enveloppes de financement des établissements de santé fait l'objet d'une mise en réserve en début d'exercice de manière à garantir le respect de l'ONDAM", a-t-elle rappelé. "Au regard des résultats de l'exécution pour 2015 et dans le cadre du respect de l'objectif voté, je suis heureuse de vous annoncer que j'ai décidé de procéder au dégel de crédits mis en réserve en début d'année sur les enveloppes de financement des établissements de santé", a-t-elle indiqué, précisant que ce dégel portait sur "un montant total de 150 millions d'euros". Il "se déploiera de la manière suivante: 100 millions d'euros supplémentaires seront reversés aux établissements exerçant des activités de médecine, chirurgie et obstétrique (MCO) et 50 millions d'euros supplémentaires bénéficieront aux établissements exerçant des activités de psychiatrie et de soins de suite et de réadaptation", a-t-elle détaillé. En 2014, le gouvernement avait aussi procédé à un tel dégel en faveur des hôpitaux et cliniques ayant respecté l'ONDAM, qui avait porté sur 141 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de nouveau la généralisation du tiers payant d'ici fin 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151127180723.mmu288vt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté de nouveau vendredi, en nouvelle lecture du projet de loi sur la Santé, la généralisation progressive du tiers payant d'ici fin 2017, mesure combattue par la droite et les médecins libéraux. La généralisation par étapes de ce système permettant de ne plus avancer les frais d'une consultation en médecine de ville, inscrite à l'article 18 du projet de loi défendu par la ministre Marisol Touraine, a été adoptée à main levée après 1h15 de débats. Dominique Tian (Les Républicains) a déploré un examen de cet article en l'absence de nombreux députés, "bloqués par la campagne régionale ou les hommages dans leurs circonscriptions" aux victimes des attentats du 13 novembre. Plusieurs parlementaires LR, souvent eux-mêmes médecins, sont cependant montés au créneau pour dénoncer "la plus grave erreur de la majorité", qui fait "l'unanimité des professions médicales" contre elle (Gilles Lurton), ou une "mesure dirigiste" qui conduit à "la déresponsabilisation du patient" et à un "tiers perdant généralisé" (Laurence Arribagé). Du même groupe LR, Arnaud Robinet a demandé que le tiers payant ne soit pas obligatoire mais facultatif. Il s'est interrogé sur la nécessité de son extension alors que "les plus démunis ont déjà accès au tiers payant et nous le soutenons". Arnaud Richard pour le groupe UDI est venu appuyer les opposants, jugeant notamment que les médecins allaient être "privés de leur liberté" et que le gouvernement n'apportait "pas de réponse sur le reste à charge" pour les patients. Pour sa part, la ministre de la Santé a vivement défendu un "enjeu d'accès aux soins", au-delà des plus démunis. "Le tiers payant, c'est au service des patients et je ne veux pas le faire contre les médecins" qui ont manifesté et fait grève à plusieurs reprises, a-t-elle aussi assuré. L'objectif n'est pas que ces professionnels se retrouvent "pieds et poings liés par les organismes complémentaires". Quant aux inquiétudes "sur la simplicité du dispositif, la rapidité de paiement", elles seront levées et le tiers payant deviendra "un réflexe pour les médecins", a-t-elle souhaité. Pour le Front de gauche, Jacqueline Fraysse s'est prononcée pour la généralisation du tiers payant tout en espérant que "le gouvernement réponde aux préoccupations légitimes" des médecins sur ses aspects pratiques. Traduction d'une promesse de campagne du candidat François Hollande, le tiers payant doit devenir "un droit" pour tous les assurés à la fin novembre 2017. Les patients pris en charge à 100% par l'Assurance maladie (maladies de longue durée type diabète, femmes enceintes...) pourront prétendre au tiers payant dès juillet 2016. Le dispositif doit ensuite être mis en oeuvre par les professionnels sur la base du volontariat, pour tous les assurés à partir de janvier 2017, avant sa généralisation complète. "Je ne vois pas bien comment la prochaine majorité pourra revenir dessus", a glissé le centriste Arnaud Richard. Mme Touraine s'est aussi dite "très sensible au malaise qui s'est emparé du milieu médical", en raison notamment des lourds horaires de travail et du manque de "reconnaissance sociale", malaise que le tiers payant "a cristallisé", selon elle. "La grande conférence de santé (en février prochain) doit apporter de nouvelles réponses", a-t-elle lancé, alors que l'opposition réclamait un moratoire pour le projet de loi d'ici là.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une extension des dépistages d'alcool et de stupéfiants au volant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151127171442.u6kb4wng.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une extension du cadre légal pour les dépistages de stupéfiants ou d'alcoolémie au volant, dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi sur la Santé. "Il s'agit de renforcer nos objectifs de prévention", a déclaré la ministre de la Santé Marisol Touraine en présentant son amendement, qui a été adopté. Le Code de la route ne permet pas actuellement aux forces de l'ordre de réaliser d'initiative des dépistages de stupéfiants en bord de route. Ces dépistages ne sont réalisés de façon obligatoire qu'en cas d'accident corporel de la circulation routière. Par l'amendement voté, gendarmes et policiers pourront pratiquer de tels tests, "même en l'absence d'accident de la circulation, d'infraction ou de raisons plausibles de soupçonner un usage de stupéfiants". Concernant les tests d'alcoolémie, ils ne sont possibles à ce jour qu'à la condition qu'une infraction relative à la vitesse, au port de la ceinture ou au casque ait été constatée. Et ce dépistage est obligatoire pour les infractions punies d'une peine complémentaire de suspension du permis de conduire. L'amendement vise à donner la possibilité de réaliser un dépistage d'alcoolémie pour toute infraction au Code de la route constatée et non plus en fonction d'une liste limitative.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à des traitements préventifs contre le VIH dans des centres spécialisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151127154305.lf7963v0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert à la possibilité de traitements préventifs contre le VIH dans des centres spécialisés, dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la Santé. Les députés ont adopté un amendement de la commission des Affaires sociales, soutenu par le gouvernement, qui prévoit la possibilité pour les centres gratuits d'information, de dépistage et de diagnostic des infections sexuellement transmissibles (CEGIDD), de mettre en place des traitements de prophylaxie pré-exposition (PrEP) pour des personnes particulièrement exposées au risque de contamination par le VIH. Cela concerne des personnes "non infectées et surexposées, qui à certains moments n'utilisent pas de préservatifs", a précisé la présidente de la commission, Catherine Lemorton (PS). A quelques jours de la journée mondiale de lutte contre le sida, le 1er décembre, la ministre de la Santé Marisol Touraine s'était dite lundi favorable à l'utilisation du Truvada, traitement préventif contre le VIH. Cela nécessite une Recommandation temporaire d'utilisation (RTU), qui permet d'utiliser un médicament en dehors des champs de prescription prévus lors de son autorisation de mise sur le marché. Cette RTU devrait se faire dans "quelques jours, quelques petites semaines", a dit vendredi Mme Touraine. L'amendement adopté anticipe donc cette RTU. Le traitement sera pris en charge à 100% au début de l'année 2016. Le Truvada, combinaison d'antirétroviraux du laboratoire américain Gilead, a été mis sur le marché en 2005 en tant que traitement pour les malades du sida. Il a ensuite été démontré que, pris quotidiennement ou même quelques heures avant et après une relation sexuelle, il permettait à des personnes saines de réduire très fortement le risque d'être contaminées par le VIH. Ce traitement relativement onéreux (500 euros la boîte de 30 comprimés) est déjà autorisé aux États-Unis comme traitement préventif.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: certaines réponses demandent du temps, selon la délégation parlementaire au renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126200549.q1qw0ln2.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation parlementaire au renseignement, composée de députés et sénateurs, a estimé jeudi que la réponse aux attentats était "adaptée à court terme", mais que la mise en oeuvre d'un certain nombre de moyens prendrait "du temps". la délégation, présidée par Jean-Pierre Raffarin (Les Républicains), également président de la commission des Affaires étrangères du Sénat, "appelle les Français à faire preuve de vigilance et d'attention afin de faciliter l'action des services de l'État". Elle recommande aussi "à tous ceux qui ont à s'exprimer sur ces sujets de faire preuve de la plus grande responsabilité", selon un communiqué. Sept membres de la délégation, dont les présidents des commissions des Lois Philippe Bas (LR) pour le Sénat et Jean-Jacques Urvoas (PS) pour l'Assemblée, ont entendu jeudi le directeur général de la sécurité extérieure et le directeur général de la sécurité intérieure. Saluant le "degré maximal de mobilisation des services", les parlementaires jugent qu'"avec les attentats du 13 novembre, une nouvelle étape a été franchie dans l'échelle des risques". "La réponse de sécurité et de défense est adaptée à court terme, mais la mise en oeuvre de certaines capacités (recrutements, formation, intégration, déploiement de nouveaux moyens) demandera du temps", relèvent-ils. Cette réponse "ne sera efficace que si, parallèlement, sont engagés les efforts diplomatiques nécessaires pour trouver une solution politique en Syrie et en Irak et, sur le territoire national, sont apportées des réponses pertinentes aux situations de désespoir qui conduisent certains jeunes vers l'islamisme radical", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
