<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 09:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'arrestation d'Abdeslam "met dans la difficulté la droite sénatoriale" (Cambadélis, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160321080503.x6jz3qhv.html</link>
   <description><![CDATA[L'arrestation du Français Salah Abdeslam "met dans la difficulté la droite sénatoriale", dont le texte amendé sur la déchéance de nationalité ne concerne que les criminels terroristes binationaux, a estimé lundi le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis. L'arrestation d'Abdeslam relance-t-elle le débat sur la déchéance de nationalité? "Ca le présente sous un autre aspect. Cela met dans la difficulté la droite sénatoriale qui ne veut pas reprendre la formule qui avait été décidée aux 3/5e à l'Assemblée nationale", a réagi M. Cambadélis sur Radio Classique et Paris Première. Le Sénat, à majorité de droite, doit voter mardi sur l'ensemble de la révision constitutionnelle après avoir largement réécrit l'article sur la déchéance de nationalité adopté par l'Assemblée. Les sénateurs l'ont réservée aux seuls binationaux, là où l'Assemblée l'avait ouverte à tous les Français pour ne pas créer de discrimination, et l'ont limitée aux seuls criminels terroristes. "Je constate qu'aujourd'hui, ils sont dans la difficulté par rapport à cette arrestation et à la nécessité d'avoir au bout la déchéance de nationalité", a insisté M. Cambadélis. La réunion du Congrès est-elle encore possible? "Je crois que c'est possible. Pour cela il faudrait que la droite sénatoriale sorte de son jeu politicien", a estimé le député de Paris.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 09:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Hollande "a échoué, c'est une évidence" (Fillon, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160320132151.0bmna2p6.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre François Fillon (Les Républicains) a estimé dimanche au "Grand Jury" RTL-Le Figaro-LCI que le président François Hollande avait "échoué" sur la réforme constitutionnelle, y voyant "une évidence". Invité à dire ce que M. Hollande devra faire après le vote du Sénat mardi sur la réforme, sachant que la chambre haute a adopté une version différente de celle de l'Assemblée sur la mesure de déchéance de nationalité pour les terroristes, M. Fillon a répondu: "Il a échoué, c'est une évidence", mais "je ne veux pas lui donner des conseils". Au Congrès à Versailles, au lendemain des attentats du 13 novembre, "je ne l'ai pas applaudi parce que je n'ai pas aimé cette affaire de révision constitutionnelle, qui m'est apparue comme un artifice de communication pour établir un rideau de fumée devant une forme d'impuissance du gouvernement français", a affirmé M. Fillon. "Je suis contre, et je ne voterai aucune de ces réformes constitutionnelles", a-t-il insisté, ne voyant "pas de raison de modifier la Constitution même sur l'état d'urgence". "La Constitution, c'est un texte sacré, qui doit être modifié le moins souvent possible", a-t-il encore insisté. "En introduisant la déchéance de nationalité dans la Constitution, on en fait un tract, on en fait un outil de communication". Sénat et Assemblée doivent s'accorder sur un texte conforme pour pouvoir aller au Congrès et entériner toute révision. Mais les sénateurs ont adopté jeudi un amendement réécrivant l'article 2 sur la déchéance de nationalité, en réservant la déchéance aux binationaux. M. Hollande a dit vendredi réserver ses "conclusions" jusqu'au vote solennel de mardi au Sénat. Deux options principales sont ouvertes, selon des sources gouvernementales: poursuivre le projet de réforme avec le seul article 1 sur la constitutionnalisation de l'état d'urgence, plus consensuel; ou à défaut abandonner l'ensemble du projet.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée nationale rejette l'interdiction du chalutage en eau profonde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160318162054.r97ugs79.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi, via des amendements identiques au projet de loi sur la biodiversité de certains socialistes et de députés LR, l'interdiction du chalutage en eaux profondes, dénoncée par le secteur de la pêche. Les députés avaient voté, lors de la deuxième lecture du texte en commission et à l'initiative de l'UDI Bertrand Pancher, un amendement visant l'interdiction du chalutage en eaux profondes et renvoyant à un décret le soin de le définir. La pêche en eaux profondes affecte des "espèces menacées", comme le grenadier de roche ou la lingue bleue, est "peu génératrice d'emplois directs" entre "44 et 112 marins" à temps plein, a plaidé le député centriste Bertrand Pancher. Intermarché, principal acteur avec ScaPêche, s'est engagé à "remonter ses filets à 900 m" en 2014, et les autres enseignes de supermarchés ont entrepris de répondre à une "forte mobilisation citoyenne", selon l'élu. L'écologiste Laurence Abeille a dénoncé "un mode de pêche raclant les fonds marins" et "sans intérêt économique" car "fortement subventionné". La rapporteure, Geneviève Gaillard (PS), a dénoncé les effets irréversibles pour la biodiversité de cette pêche et défendu "une décision responsable et courageuse" concernant de facto "un seul chalutier". Le vote des députés en commission, avec l'aval du gouvernement, avait suscité un appel, notamment du Comité régional des pêches de Bretagne, à des blocages symboliques des ports de pêche pour protester contre "la menace d'une interdiction totale du chalutage, soit la disparition de toute une filière économique". Ce dernier s'est félicité vendredi dans un communiqué de ce rejet, qui permet la "survie d'une filière économique représentant en Bretagne près de 600 navires, 2.500 marins et 8.000 emplois indirects". "La vigilance reste de mise", a-t-il cependant ajouté, indiquant que le Sénat devait examiner la semaine prochaine le projet de loi sur la croissance bleue, dite loi Leror, alors qu'un amendement a été déposé réclamant à nouveau l'interdiction du chalutage en eaux profondes. La région Bretagne, présidée par le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian, avait également appelé mercredi au retrait de cet amendement "afin que les négociations européennes se poursuivent, sur la base d'un encadrement de cette pêche, qui est déjà la plus contrôlée au monde". Outre des élus Les Républicains, comme Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais) ou Gilles Lurton (Ille-et-Vilaine), de tels arguments ont été relayés jeudi par des socialistes tels l'ancien ministre Frédéric Cuvillier, maire de Boulogne-sur-Mer, selon lequel "nationaliser la question serait affaiblir le rôle de la France", ou le député breton Gwendal Rouillard. Disant avoir "entendu l'émotion" suscitée, la secrétaire d'Etat à la Biodiversité, l'écologiste Barbara Pompili, a tenu à récuser "un immense malentendu" sur une éventuelle volonté "d'interdire le chalutage". "Le gouvernement, jamais, au grand jamais, ne voudrait mettre en difficulté ses pêcheurs", a-t-elle insisté. Mais "pour lever les inquiétudes", elle a invité à voter un amendement de la rapporteure stipulant que l'interdiction serait seulement "en-dessous de 800 mètres", soit la "même chose que ce qui est en stand by au Parlement européen". "Ségolène Royal a saisi à plusieurs reprises les instances européens pour leur demander d'accélérer le processus qui s'embourbe", a relevé Mme Pompili. Elle s'en est remise à la sagesse des députés pour les amendements.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: une association des droits de l'Homme et des avocats dénoncent une loi "liberticide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160318152328.qqgoam09.html</link>
   <description><![CDATA[La commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH) et des représentants du barreau de Paris ont dénoncé vendredi "un recul des libertés" résultant du projet de réforme pénale post-attentats et appelé le législateur à revoir sa copie. Massivement adopté en première lecture à l'Assemblée le 8 mars, le projet de loi "renforçant la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement, et améliorant l'efficacité et les garanties de la procédure pénale" doit être débattu au Sénat en commission le 23 mars et le 29 en séance publique. "Pour la 30e fois depuis 2000, le parlement, sous le coup de l'émotion et dans la plus grande précipitation, réforme tous azimuts (...) bousculant l'équilibre difficile à atteindre entre sécurité et liberté", déplore Christine Lazerges, présidente de la CNCDH dans un communiqué. "Si le curseur protégeant les droits fondamentaux et les libertés individuelles venait encore à céder du terrain, ce serait la plus pernicieuse et durable victoire du terrorisme sur (nos) valeurs", prévient-elle. L'organisation de défense des droits de l'Homme dénonce plusieurs "dispositions liberticides" du texte visant "à inscrire dans le droit commun certaines mesures de l'état d'urgence". "Cela est flagrant s'agissant (...) des nouvelles dispositions relatives à l'extension des perquisitions de nuit. La retenue de 4 heures (d'une personne suspecte dans un dossier terroriste, ndlr) n'est assortie d'aucune garantie pour les majeurs et peut même s'appliquer aux mineurs. Le contrôle des retours (de candidats au jihad, ndlr) sur le territoire national devrait être judiciaire et non administratif", dénonce la CNCDH qui réclame le retrait de ces dispositions. L'association déplore également que "la réforme" du statut "du ministère public", visant à consacrer "l'indépendance des magistrats du parquet" n'ait "toujours pas abouti" et appelle à un "renforcement du statut du juge des libertés et de la détention (JLD)". Même mécontentement au Barreau de Paris où les bâtonnier et vice-bâtonnier, Frédéric Sicard et Dominique Attias ont mis en ligne une pétition appelant à revenir sur le texte. "Dictée par l'émotion (...) cette loi liberticide doit être fermement combattue pour tous ceux qui refusent de condamner la France à l'état d'urgence permanent", proclament les avocats dans un communiqué. A Lyon, le barreau avait déjà exprimé fin janvier "sa plus vive inquiétude et son extrême vigilance face aux risques d'abus" du texte. "La nécessité d'assurer la sécurité collective face à la menace terroriste ne saurait justifier les restrictions aux libertés fondamentales, sans le contrôle d'un juge indépendant, et sans la garantie effective de l'assistance d'un avocat", a affirmé la bâtonnière Me Laurence Junod-Fanget.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fromantin (DVD) veut présenter 577 candidats aux législatives de 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160318144104.04hc7f9b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire DVD de Neuilly Jean-Christophe Fromantin, qui a quitté l'UDI en décembre, veut présenter 577 candidats aux législatives de 2017, a-t-il annoncé vendredi dans un communiqué. "La combinaison des primaires et du quinquennat a permis aux partis politiques de préempter l'ensemble du processus démocratique: depuis l'accès aux présidentielles, via l'organisation des primaires, jusqu'aux législatives qui ne sont plus que la conséquence des présidentielles. Ce fonctionnement en circuit fermé prive la France des talents et de l'audace dont elle a besoin pour se réformer", dénonce M. Fromantin. M. Fromantin veut préparer une "loi-programme" qui constituera la feuille de route pour la prochaine législature et appeler "577 Françaises et Français à se mobiliser pour mettre leurs talents au service de la France". "Nous voulons mobiliser ceux qui sont légitimes pour ce qu'ils ont réussi plutôt que ceux qui prétendent l'être par la seule étiquette du parti politique qui les désigne", insiste-t-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 15:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: "double erreur du Sénat", dénonce Bruno Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160318090513.6w4v7uma.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, a dénoncé vendredi une "double erreur du Sénat" à majorité de droite, qui a hypothéqué jeudi la tenue d'un Congrès sur la révision constitutionnelle en réservant la déchéance de nationalité aux seuls binationaux. Invité de Sud Radio et Public Sénat, M. Le Roux a dénoncé "une double erreur du Sénat. La première erreur, c'est de de ne pas chercher le consensus, de ne pas essayer de reproduire ce que nous avons fait à l'Assemblée nationale (avec) une majorité des 3/5e qui dépassait la gauche". "La deuxième erreur est de faire une différence entre les terroristes. Moi je ne veux pas faire de différence entre ceux qui tuent des Français. Qu'ils aient une ou deux nationalités, ils doivent se voir privés de la nationalité française. Et je ne comprend pas comment après une décision de justice qui condamnerait un terroriste on pourrait enlever la nationalité française aux binationaux et pas à ceux qui n'ont que celle-ci", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "Ils ont pris une mauvaise décision, la balle est dans leur camp". "Maintenant il faut avoir un débat clair avec les sénateurs, le président (du Sénat Gérard) Larcher, le président (du groupe LR Bruno) Retailleau. Savoir s'ils ne veulent pas bouger, auquel cas ça condamne la possibilité d'avoir un accord, ou s'ils acceptent une discussion", a ajouté M. Le Roux. Les sénateurs ont massivement approuvé l'inscription de l'état d'urgence dans la constitution. Ils ont en revanche réservé la déchéance de nationalité aux seuls binationaux. L'Assemblée avait élargi cette possibilité à tous les Français pour ne pas créer de discrimination. Le Congrès peut-il avoir lieu sans la mesure sur la déchéance? "C'est au président de la République de le dire mais ma position c'est que la réforme constitutionnelle, c'est un tout", a répondu M. Le Roux. Le vote solennel du Sénat doit intervenir mardi. Depuis Bruxelles, le chef de l'Etat a déclaré vendredi qu'il réservait ses "conclusions" jusqu'à ce vote.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité : Hollande réserve "ses conclusions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160318012320.ho1ha8af.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a indiqué dans la nuit de jeudi à vendredi qu'il réservait ses "conclusions" sur le refus du Sénat de suivre l'Assemblée nationale sur la déchéance de nationalité jusqu'à l'adoption par la Haute assemblée de l'ensemble du texte de la révision constitutionnelle. "J'attendrai que le Sénat se prononce sur l'ensemble du texte pour savoir les conclusions que je dois en tirer", a déclaré le chef de l'Etat lors d'une conférence de presse, à l'issue de la première journée d'un sommet européen à Bruxelles. Le Sénat, à majorité de droite, a voté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement au projet de révision constitutionnelle pour limiter la déchéance de nationalité aux seuls binationaux auteurs d'actes terroristes. Le vote solennel de la Haute assemblée sur l'ensemble du texte est prévu mardi. Les députés avaient choisi le 10 février quant à eux d'ouvrir la possibilité de déchéance à tous les Français, pour ne pas créer de discrimination. Or les deux chambres doivent adopter un texte conforme pour que la révision constitutionnelle puisse venir devant le Congrès réuni à Versailles.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 02:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée vote l'interdiction des néonicotinoïdes, repoussée à septembre 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160318004110.i77fw7ph.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir l'interdiction, sans dérogation, des insecticides néonicotinoïdes, jugés nocifs notamment pour les abeilles, mais repoussée au 1er septembre 2018, via un amendement PS au projet de loi sur la biodiversité. Au terme d'un débat intense de plus de deux heures sur une quarantaine d'amendements et sous-amendements, où la droite et quelques socialistes ont cherché à contrer une telle issue, les députés ont adopté, par 30 voix contre 28, un amendement en ce sens du président de la commission du Développement durable, Jean-Paul Chanteguet (PS). L'objectif, a déclaré son auteur, est d'"adresser un signal fort aux groupes chimiques, aux agriculteurs, et à l'exécutif". Un arrêté fournira "des réponses concrètes aux exploitants agricoles, confrontés à la brusque apparition d'un ravageur, qui pourrait compromettre leurs récoltes". Et la liste des alternatives aux néonicotinoïdes sera déterminée sur la base d'un avis de l'Anses (l'Agence française de sécurité alimentaire et sanitaire). "Le législateur doit prendre ses responsabilités en interdisant l'utilisation de ces molécules, tout en permettant à la profession agricole de s'adapter", plaide l'auteur de la mesure dans son exposé des motifs. Les députés LR et UDI, dont certains ont reproché aux partisans d'une interdiction générale de "rechercher une victoire symbolique, politique, médiatique", ont martelé que la mesure allait encore "pénaliser" des agriculteurs français, déjà en crise, ou qu'il n'y avait pas jusqu'alors d'alternatives moins nuisibles. L'interdiction générale des néonicotinoïdes avait été réintroduite en commission, à partir du 1er janvier 2017. À l'initiative de la France, l'Union européenne a restreint certains de leurs usages en 2013, mais ils sont encore très largement utilisés. Or plusieurs centaines d'études scientifiques ont prouvé la nocivité des néonicotinoïdes sur les abeilles et pollinisateurs sauvages mais aussi sur les invertébrés aquatiques et terrestres, les poissons, les oiseaux et au final l'être humain, ont argumenté les écologistes et certains socialistes. Ces molécules, bien plus puissantes que le DDT, "retiré", ont un mécanisme similaire à la nicotine, a argumenté Gérard Bapt (PS), médecin de profession, demandant "qui conseillerait à une femme enceinte de fumer". Outre la "responsabilité" vis-à-vis des générations futures, invoquée par plusieurs élus, dont la rapporteure, les défenseurs de l'interdiction ont souligné que les agriculteurs eux-mêmes faisaient "les frais" de ces produits. Dans une démarche inhabituelle, Stéphane Le Foll avait envoyé vendredi aux députés une lettre pour les appeler à ne pas faire de telles "interdictions brutales" au seul niveau français, par souci affiché notamment d'éviter les "distorsions" de concurrence avec les autres agriculteurs européens. Procédé qui a "peu surpris" Ségolène Royal, a-t-elle lâché jeudi sur BFMTV, disant comprendre sa "préoccupation" de défense des agriculteurs mais fustigeant "les combats d'arrière-garde sur le maintien notamment des pesticides". Sur ces produits "extrêmement dangereux pour les abeilles, pour notre santé, pour notre environnement", la secrétaire d'Etat chargée de la Biodiversité, l'écologiste Barbara Pompili, a plaidé jeudi dans l'hémicycle pour "des solutions responsables, qui puissent s'appliquer". "2018 fait un peu moins couteau sous la gorge que 2017 et permet d'avancer", a-t-elle notamment jugé, se montrant aussi favorable à des dérogations dans certains cas. Mais un amendement de la rapporteure, la socialiste Geneviève Gaillard, prévoyant explicitement des dérogations ponctuelles a, lui, été rejeté. A demie satisfaite, car elle aurait préféré une interdiction dès 2017, avant un potentiel changement de majorité, l'ex-ministre Delphine Batho a cependant twitté que "le combat n'est pas terminé" car le texte repartira au Sénat avant de revenir à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 01:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée supprime l'action de groupe dans le domaine environnemental introduite par le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160317195830.9s30j88y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé jeudi un article du projet de loi sur la biodiversité introduit par le Sénat, qui entendait créer une action de groupe dans le domaine environnemental, malgré l'avis défavorable du gouvernement. Lors de l'examen en seconde lecture du projet de loi, une série d'amendements portés par des députés Les Républicains et un socialiste ont été adoptés pour supprimer cet article introduit par des sénateurs socialistes lors de l'examen du texte à la chambre haute en janvier. Il prévoyait de permettre à certaines associations, comme les associations agréées de protection de l'environnement, d'engager une action devant une juridiction civile ou administrative, notamment en vue d'obtenir la réparation de "dommages corporels et matériels résultant d'un dommage causé à l'environnement". Les députés LR qui défendaient la suppression de l'article, dont David Douillet ou Pierre Morel-A-L'Huissier, ont notamment fait valoir que l'introduction de l'action de groupe était "grandement prématurée". Ils ont souligné que la notion d'action de groupe devait être "réajustée et sécurisée" dans le cadre du projet de loi justice du XXIe siècle, adopté en première lecture au Sénat en novembre et qui doit désormais être débattu à l'Assemblée. La secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili a au contraire défendu, mais en vain, "une grande avancée qu'il convient de protéger", reconnaissant toutefois que la rédaction de l'article n'était "pas opérationnelle juridiquement", mais s'engageant à élaborer "un dispositif pérenne" pour la suite des débats. Elle a noté que le projet de loi relatif à la justice du XXIe siècle introduisait un dispositif d'action de groupe, mais a souligné que son articulation avec le domaine de l'environnement n'était "pas calée à l'heure actuelle", jugeant donc "prématuré de retirer l'action de groupe" du projet biodiversité. "Le Sénat est quelques fois beaucoup plus progressiste que l'Assemblée", a relevé de son côté la rapporteure, Geneviève Gaillard (PS), visiblement déçue après le vote supprimant l'action de groupe.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 20:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Huile de palme: les députés modèrent la hausse de taxe après les protestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160317153206.bvdnbsyo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fortement modéré jeudi, mais sans la supprimer, la hausse de la taxation de l'huile de palme, qui avait provoqué après son vote au Sénat les protestations des deux principaux producteurs mondiaux, l'Indonésie et la Malaisie ainsi que de l'industrie agroalimentaire. Alors que le Sénat, à l'initiative des écologistes, avait en première lecture créé une contribution additionnelle très élevée (300 euros la tonne en 2017, 500 euros en 2018, 700 en 2019 et 900 à partir de 2020), les députés l'ont réduite à 90 euros avec le soutien du gouvernement en deuxième lecture du projet de loi biodiversité. Tout en envoyant un "signal", "cette taxation est plus réaliste (...) Nous ne voulons ni d'un boycott de ces deux pays, ni même de l'huile de palme", a plaidé la secrétaire d'État à la Biodiversité, l'écologiste Barbara Pompili. Il s'agit "de ne pas déstabiliser brutalement les approvisionnements des entreprises installées en France, ainsi que les revenus des producteurs de ces huiles, qui se situent majoritairement dans des pays en développement", a expliqué le socialiste Jean-Louis Bricoud. M. Bricoud devait même faire voter un amendement rendant cette taxation plus progressive, mais il est arrivé en retard à la reprise de la séance à 15 heures au moment de défendre son amendement. En outre, les huiles issues d'une production durable en seront exonérées, selon le nouveau texte, en dépit de l'opposition des écologistes et de la rapporteure Geneviève Gaillard (PS), qui ont souligné qu'il n'existe pas encore de filière certifiée sérieusement vérifiable. C'est la troisième fois depuis 2012 que les parlementaires débattent de la "taxe Nutella", en référence à l'utilisation de l'huile de palme dans la célèbre pâte à tartiner. Au Sénat, les écologistes avaient justifié le vote de cette contribution par les "effets dévastateurs de la culture industrielle du palmier à huile sur la biodiversité". Avec en mémoire les immenses feux de forêts qui ont ravagé l'Indonésie afin de défricher et de fertiliser des terres pour accroître les plantations d'huiles de palme. En outre, l'huile de palme fait jusqu'alors partie des huiles végétales les moins taxées en France, à 104 euros par tonne contre 190 euros pour l'huile d'olive, alors que ses effets sur la santé sont décriés. Mais le vote du Sénat avait entraîné de vives protestations notamment de l'Indonésie, qui avait dénoncé une mesure "arrogante" et "excessive" pouvant "mettre en danger les relations entre les deux pays", et de la Malaisie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>64 députés LR et UDI, emmenés par Le Maire, contre toute négociation pouvant entraîner l'adhésion de la Turquie à l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160317133439.41he4t81.html</link>
   <description><![CDATA[64 députés LR et UDI, emmenés par Bruno Le Maire (LR), ont cosigné une proposition de résolution pour "s'opposer à toute négociation pouvant entraîner l'adhésion de la Turquie à l'Union européenne", selon un décompte communiqué jeudi, le jour d'un conseil européen crucial. Notant que "l'UE est sur le point de sceller un accord historique avec la Turquie rendant à nouveau possible son adhésion en échange de la gestion de l'afflux de réfugiés syriens", M. Le Maire plaide que "les conditions de discussion de l'accord, directement entre l'Allemagne et la Turquie, ont mis les autres Etats membres devant le fait accompli", dont la France, situation "inacceptable et contraire au principe même de la construction européenne" et du socle franco-allemand. Les signataires du texte, dont les députés LR Bernard Accoyer, Patrick Devedjian, Christian Estrosi, Marc Le Fur, Lionel Tardy, Thierry Solère ou Marie-Jo Zimmerman et les UDI Philippe Vigier, François Sauvadet ou Maurice Leroy, soulignent que cet accord est "contesté par de nombreux responsables de l'Union européenne" mais aussi par le Haut commissaire aux droits de l'Homme de l'ONU, "qui redoute des expulsions collectives et arbitraires". Si la Turquie "demeure un partenaire essentiel tant de la France que des autres Etats membres de l'Union européenne" face aux risques de conflits au Moyen-Orient et au combat contre Daech, ces élus jugent que "les liens culturels, historiques, économiques et militaires qui nous unissent doivent nous permettre d'offrir à la Turquie une relation spécifique avec l'Union européenne". "Mais la crise des migrants ne peut être le prétexte à une éventuelle adhésion de la Turquie à l'Union européenne", selon l'exposé de leur proposition de résolution. "Convaincus de la nécessité pour la France de reprendre sa place au sein de l'Union européenne et refusant qu'elle soit réduite à un simple rôle de spectateur", ces députés LR et UDI souhaitent que le gouvernement français s'oppose à toute négociation pouvant entraîner l'adhésion de la Turquie mais aussi à l'accord UE-Turquie, et que l'UE permette "un renforcement d'un véritable partenariat" avec Ankara. Les dirigeants de l'UE se retrouvent jeudi à Bruxelles pour finaliser un accord crucial avec la Turquie, qui suscite l'hostilité de plusieurs Etats membres, pour stopper l'afflux de migrants vers l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 14:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent les biens culturels saisis par les douanes à être exposés dans les musées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160317122631.rymqu85n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé les biens culturels saisis par les douanes à être exposés dans les musées en attendant de retrouver leur propriétaire, en achevant dans la soirée de mercredi l'examen en commission en deuxième lecture du projet de loi "création, architecture et patrimoine". Au cours de l'examen du texte par la commission des Affaires culturelles, les députés ont adopté nombre d'amendements rétablissant la version votée en première lecture en octobre, notamment en matière d'archéologie préventive ou de fouilles. Parmi les derniers ajouts, les députés ont adopté un amendement du gouvernement qui permet de "donner une base légale à une pratique des douanes" et vise à la bonne conservation des oeuvres "temporairement sur le territoire français dans l'attente d'un retour dans leur pays d'origine". L'amendement adopté stipule que "les biens culturels saisis en douane en raison de leur sortie illicite d'un pays tiers à l'Union européenne, peuvent être déposés dans un musée de France en vue de leur conservation et de leur présentation au public pour le temps de la recherche, par les autorités compétentes, de leur propriétaire légitime". Un autre amendement entend "combler une lacune du projet de loi", qui crée une obligation de déclarer l'aliénation d'un bien archéologique mobilier (céramiques, monnaies, bijoux...) mais qui ne l'assortit d'aucune sanction. Il stipule qu'est puni de "3.750 euros d'amende le fait, pour toute personne, d'aliéner un bien archéologique mobilier ou de diviser ou aliéner par lot ou pièce un ensemble de biens archéologiques mobiliers reconnu comme cohérent sur le plan scientifique sans avoir préalablement" fait une déclaration. Désormais porté par la nouvelle ministre de la Culture Audrey Azoulay, le projet de loi, qui vise à "affirmer et garantir la liberté de création" et à "moderniser la protection du patrimoine", sera débattu en seconde lecture à l'Assemblée à partir du 21 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 13:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: possible scénario alternatif d'un Congrès avec état d'urgence et CSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160317121645.0qdq6rbh.html</link>
   <description><![CDATA[En cas de blocage sur la déchéance de nationalité, l'exécutif pourrait tenter de sauver sa révision constitutionnelle par un scénario alternatif avec un vote au Congrès sur le seul état d'urgence, éventuellement complété de la réforme du CSM, a avancé jeudi un haut responsable socialiste. "Certes, le blocage est probable au Sénat sur la déchéance, mais on va attendre de voir les votes en séance. Contrairement à ce que pensent beaucoup, cette affaire n'est pas définitivement réglée et le Congrès à Versailles", où une majorité des 3/5e des parlementaires est requise pour l'adoption ultime d'un projet de loi constitutionnelle, "n'est pas enterré", a assuré ce ténor. "On peut tout à fait imaginer d'aller à Versailles sans la déchéance. L'article 1 et la constitutionnalisation de l'état d'urgence, ce n'est pas tout à fait rien quand même", a-t-il fait valoir. Selon lui, pourrait être adjointe à ce volet la réforme du Conseil supérieur de la magistrature, votée au Sénat en 2013 et qui doit être débattue à l'Assemblée nationale le 5 avril. "L'Assemblée nationale va voter ce texte dans la version votée par les sénateurs, donc je vois mal comment la droite pourrait la refuser désormais", a-t-il glissé. "Si, à l'Assemblée nationale, on vote le texte voté par le Sénat en 2013, qui prévoit un avis conforme du CSM pour les nominations au parquet, je ne vois pas comment le Sénat pourrait se déjuger", a d'ailleurs déclaré dimanche le président du Sénat, Gérard Larcher (Les Républicains). En juillet 2013, à l'issue du vote du Sénat -alors à majorité à gauche- le gouvernement avait pourtant suspendu cette réforme, en estimant que les sénateurs avaient "changé profondément la nature" du texte. Sous l'effet d'une alliance de circonstance entre la droite et les radicaux de gauche, les sénateurs avaient supprimé le coeur du texte, qui visait à réformer la composition du CSM en instaurant la parité entre magistrats et non magistrats. L'ajout dans les modifications constitutionnelles soumises au Parlement de la réforme du CSM avait été suggéré le 13 janvier par le président François Hollande lors de ses voeux aux corps constitués.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 13:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la création d'une Agence française de la biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160317002211.a93ijrbm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir en deuxième lecture la création d'une Agence française de la biodiversité (AFB), une des mesures phares du projet de loi sur la biodiversité, vantée comme une "innovation majeure" par le gouvernement. La secrétaire d'État à la biodiversité Barbara Pompili a salué "une innovation majeure très attendue, qui répond à un engagement pris par le président de la République", la création de cette agence ayant été promise par François Hollande lors de la première conférence environnementale en 2012. Elle a aussi souligné que la création d'une telle agence faisait écho à "une forte demande sociale liée à un besoin de nature" et est "porteuse de création d'emplois verts, d'innovation et de développement économique et territorial". Mme Pompili a indiqué que l'objectif était une mise en place effective au 1er janvier 2017. L'agence, établissement public à caractère administratif, regroupera les quelque 1.200 agents de quatre organismes existants: l'Office national de l'eau et des milieux aquatiques (Onema), l'Atelier technique des espaces naturels, l'Agence des aires marines protégées, les Parcs nationaux. Elle devra oeuvrer en faveur d'une meilleure préservation des espaces naturels, de leur faune et de leur flore, et d'une action plus concertée des services de l'État. Ce sera le deuxième grand opérateur de l'État en matière d'environnement avec l'Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie (Ademe). Les députés ont longuement débattu du sort de l'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS), organisme qui n'a pas été intégré à l'AFB, et que les chasseurs veulent maintenir séparé. Ils ont discuté notamment d'amendements visant à regrouper les missions de police judiciaire de l'eau et de la nature (pêche ou chasse) au sein de l'ONCFS. Ces amendements, défendus par les députés pro-chasse, n'ont pas été adoptés. Les députés ont en revanche adopté des amendements supprimant une demande de rapport sur l'opportunité d'élargir l'AFB, exprimant la crainte que cela revienne à contraindre à terme l'ONCFS à rejoindre l'agence. Les députés ont également adopté un amendement qui donne aux régions l'initiative pour la mise en place de délégations territoriales par l'AFB. Sur la future agence, et au nom des élus Les Républicains, le député Martial Saddier a fait part d'inquiétudes de son groupe notamment sur le financement qui, selon lui, n'est "toujours pas très clair". Il a aussi dit craindre "une centralisation excessive" de cette agence. L'Assemblée doit poursuivre jusqu'à vendredi l'examen des autres dispositions du projet de loi sur la biodiversité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 01:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée autorise la ratification du protocole de Nagoya</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160317000603.2xtweyab.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé mercredi soir la France à ratifier le protocole de Nagoya qui réglemente l'accès aux ressources génétiques naturelles et le partage de leur utilisation, dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la biodiversité. Le Sénat avait autorisé en janvier la ratification de ce protocole qui vise un partage juste et équitable des avantages découlant de l'utilisation des ressources génétiques (des plantes par exemple), et entend notamment lutter contre la "biopiraterie", l'appropriation illégitime par l'industrie agro-alimentaire ou pharmaceutique. Signé par la France le 20 septembre 2011, le protocole est entré en vigueur le 12 octobre 2014, mais la France ne l'a pas encore ratifié. À ce jour, 91 États et l'Union européenne ont signé le protocole, et 69 parties (dont l'Union européenne, l'Espagne, le Royaume-Uni, le Mexique, l'Inde...) l'ont ratifié. Parmi eux, une trentaine ont mis en place un dispositif législatif et réglementaire. La secrétaire d'Etat à la biodiversité Barbara Pompili a dit espérer que la ratification puisse intervenir "d'ici la prochaine réunion de la conférence des parties à la Convention sur la diversité biologique qui aura lieu au Mexique en décembre 2016", pour permettre à la France "de peser davantage sur les décisions qui seront prises dans ce cadre". Au cours des débats, les députés ont adopté un amendement du gouvernement, qui ne contrevient pas aux engagements internationaux, selon Mme Pompili, visant à garantir la confidentialité des activités de biodéfense. Ils ont aussi adopté, cette fois contre l'avis du gouvernement, un amendement qui revient sur le fait que les "nouvelles utilisations" à but commercial de ressources génétiques déjà en collection avant l'entrée en vigueur de la loi doivent faire l'objet d'une nouvelle demande d'autorisation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 01:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
