<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 11:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Travail: "les points qui faisaient blocage sont enlevés" (Sirugue, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315102237.uvzsuvqf.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Sirugue, député PS de Saône-et-Loire, pressenti pour être rapporteur du projet de loi Travail, a estimé mardi que "les points qui faisaient blocage sont enlevés", au lendemain des annonces de Manuel Valls. Christophe Sirugue était signataire avec Catherine Lemorton, présidente de la Commission des Affaires sociales de l'Assemblée, d'une lettre adressée au Premier ministre dans laquelle ils lui demandaient de modifier l'avant-projet de loi Travail. "Nous avions indiqué qu'il y avait des points qui méritaient absolument d'être corrigés", a rappelé M. Sirugue sur LCP. "Objectivement, dans la nouvelle mouture, c'est presque un texte nouveau, puisque les points qui faisaient blocage sont enlevés, les interrogations que nous avions sur plusieurs dispositifs - je pense aux congés pour motifs familiaux, je pense aux astreintes, je pense aux apprentis - disparaissent du texte". "Je pense que nous devons faire le constat qu'il y a eu une écoute et que donc nous pouvons continuer notre travail parlementaire", a-t-il poursuivi, soulignant qu'"il y aura à l'évidence des amendements". "Je pense que sur la question du licenciement économique nous avons encore besoin de préciser les choses, mais que là nous pourrons le faire dans le cadre du débat parlementaire", a-t-il ajouté. Acceptera-t-il d'être rapporteur du texte? M. Sirugue a indiqué qu'il fallait d'abord qu'il "le lise".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Valls espère que le Sénat puisse "progressivement" "aboutir à une rédaction commune"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315100958.9adnl5gc.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi espérer que le Sénat puisse se "mettre d'accord progressivement pour aboutir à une rédaction commune" de la disposition sur la déchéance de nationalité pour les terroristes. "La menace terroriste n'a jamais été aussi présente. Partout dans le monde et bien sûr en France. La menace terroriste aujourd'hui elle est encore plus importante, plus lourde qu'avant le 13 novembre. Donc nous devons en permanence nous rappeler ce qui s'est passé", a argumenté le Premier ministre sur BFMTV et RMC. "Moi ce que j'espère du Parlement, de l'Assemblée nationale, elle l'a fait, et du Sénat, c'est que nous soyons capables de nous rassembler, sur à la fois le fait qu'on constitutionnalise l'état d'urgence et qu'on se mette d'accord sur cette idée de déchéance de nationalité" pour les terroristes, a-t-il déclaré. "Ce que j'espère du Sénat (...) c'est que nous puissions nous mettre d'accord progressivement pour aboutir à une rédaction commune". "Les Français ne comprendront pas, ou ne comprendraient pas, pourquoi les responsables politiques de ce pays, les députés et les sénateurs, ne sont pas capables de se mettre d'accord", a-t-il argué. Les sénateurs examinent mercredi et jeudi le projet de révision constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats de novembre, qu'ils comptent modifier en réservant la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, une position inconciliable avec celle des députés et qui pourrait entraîner l'échec du projet. Pour être adopté, il doit en effet être voté dans les même termes par les deux chambres avant d'être entériné par un Congrès à la majorité des trois cinquièmes. "Le texte n'est pas encore voté par le Sénat. Je ne sais pas ce qu'il fera en première lecture" mais "le texte sorti en commission n'est pas pour nous acceptable", a averti sur LCP Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement. "Il y a eu des débats, nous avons trouvé un compromis qui a eu une majorité à droite et à gauche à l'Assemblée nationale. Ce compromis est le bon compromis. Nous ne voulons pas rouvrir les polémiques autour de ce texte. Donc si le Sénat ne comprend pas qu'il faut arrêter les polémiques, alors je pense qu'effectivement, il y aura des difficultés. En tout cas nous, nous n'accepterons pas de rouvrir les polémiques", a insisté M. Le Guen, laissant entendre qu'il n'était pas favorable à une deuxième lecture dans les deux chambres. La réforme constitutionnelle a été souhaitée par François Hollande lors de son discours de Versailles le 16 novembre, quelques jours après les attentats de Paris. Mais "je ne souhaite pas que la navette (entre les deux chambres) dure trop longtemps", "les Français veulent que ça se termine et moi aussi, parce qu'il y a d'autres textes, d'autres réformes", avait-il déclaré le 11 février, après plus d'un mois d'intense polémique sur la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 11:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls préfère "convaincre" que recourir au 49.3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315081221.1o964m7z.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a assuré mardi qu'il préférait "convaincre" plutôt que de recourir à "l'arme constitutionnelle" du 49.3 pour l'adoption du projet de loi sur le travail, saluant "l'état d'esprit positif" de la majorité après la nouvelle version du texte dévoilée lundi. "J'espère réunir, rassembler une majorité de tous ceux, à gauche d'abord, mais de manière générale, de ceux qui veulent la réforme", a déclaré le Premier ministre sur RMC et BFMTV. L'article 49.3, "nous l'avons utilisé une seule fois depuis 2012" pour la loi Macron, a rappelé M. Valls. "Avant de brandir cette arme constitutionnelle, qui a été régulièrement utilisée au cours de la Ve République, je préfère convaincre". Le Premier ministre a salué "l'état d'esprit particulièrement positif" des parlementaires de la majorité, en particulier socialistes, qu'il a rencontrés lundi soir. "Chacun a compris que nous avons bâti un compromis", a-t-il estimé. M. Valls a reculé lundi sur les articles les plus contestés du projet de loi, dont le barème des indemnités prud'homales, une initiative saluée par les syndicats dits "réformistes" mais décriée par le patronat, tandis que CGT, FO et Unef ont maintenu leurs appels à manifester. "On a des injonctions qui sont paradoxales et contradictoires. D'un côté vous avez Jean-Claude Mailly (secrétaire général de FO) qui dit que nous avons cédé au patronat, de l'autre côté la CGPME qui dit que nous avons cédé aux syndicats. Non. Nous avons bâti un compromis", a estimé le Premier ministre. "Nous avons souhaité nous donner quelques jours supplémentaires pour pouvoir convaincre, écouter et bâtir un compromis. Et c'est ce compromis, je crois, qui va permettre d'avancer. Parce qu'au fond, quel était le risque ? Celui du blocage. Et s'il y avait eu blocage, il n'y avait pas de loi", a-t-il ajouté. La nouvelle version du projet de loi est soumise mardi au Conseil d'Etat "pour que le texte puisse être examiné et adopté par le Conseil des ministres le 24 mars, a-t-il indiqué. "Ensuite, la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale se saisira du texte début avril. Et après les vacances parlementaires (puis) deux semaines de contrôle et d'initiative parlementaire, le texte sera examiné par l'Assemblée dans l'hémicycle début mai. Et, comme nous l'avons toujours dit, le texte devra être adopté définitivement avant la fin de la session actuelle, c'est à dire avant l'été", a conclu M. Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 09:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) fera "tout pour éviter le 49.3" sur la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315072921.98gnebj0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée Bruno Le Roux a assuré mardi qu'il ferait "tout pour éviter le 49.3" sur le projet de loi travail, réaffirmant sa conviction que le texte "aura une majorité réformiste". "Je veux être garant d'un débat parlementaire qui aille jusqu'au bout, qui permette des avancées, qui permette des précisions", a déclaré M. Le Roux sur RTL au lendemain des annonces de Manuel Valls. "En même temps je m'estime être aujourd'hui le garant d'un accord, d'un compromis qui a été bâti entre des organisations syndicales, des organisations patronales et le gouvernement en accord avec la majorité", a-t-il souligné. Interrogé sur l'attitude des "frondeurs" au sein du groupe socialiste dont certains n'excluent plus de voter la censure en cas de 49.3, M. Le Roux a déclaré qu'il "ferai(t) tout pour éviter le 49.3". "Chacun prendra ses responsabilités et moi j'espère bien qu'il n'y aura pas de 49.3 pour ne pas les forcer à se poser la question de ce qu'ils feront à ce moment là". "Bien entendu que ce texte aura une majorité réformiste qui s'appuiera sur le compromis social qui a été obtenu par le gouvernement", a-t-il assuré. Le patron des députés PS a encore estimé que les frondeurs, "une fois que les débats ont été tranchés, devraient s'astreindre à ce que l'on appelle (...) une forme de discipline de groupe qui n'existe plus aujourd'hui", regrettant "une image bien souvent morcelée, une image qui est déplorable des débats politiques que nous avons".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 08:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives partielles: le PS appelle à "faire barrage au FN" dans l'Aisne et le Nord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314222658.vl795kwj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti socialiste a dit lundi soir "prendre acte" des résultats du premier tour des trois législatives partielles de dimanche, appelant à "faire barrage au Front national" dans les deux circonscriptions où il n'a pas passé le premier tour, dans le Nord et dans l'Aisne. Dans un communiqué, le PS "prend acte des résultats du premier tour des trois législatives partielles du dimanche 13 mars" et "salue l'engagement de ses candidats et candidates qui ont mené campagne dans un contexte difficile", regrettant "la profonde division de la gauche". Dans la 2ème circonscription des Yvelines, l'ex-circonscription de Valérie Pécresse (LR), où le candidat LR Pascal Thévenot a nettement devancé (46,05%) son rival socialiste (12,98%), le PS "appelle tous les électeurs à se mobiliser dimanche prochain autour de son candidat, Tristan Jacques". Dans la 2ème circonscription de l'Aisne et dans la 10ème circonscription du Nord, où les électeurs étaient appelés à trouver un successeur à l'Assemblée à Gérald Darmanin et à Xavier Bertrand (Les Républicains), "le second tour verra s'affronter un candidat de droite contre un candidat du Front national", note le PS. "Face à l'extrême droite, le Parti socialiste reste fidèle à ses valeurs. Aussi, dans ces deux circonscriptions, il appelle les électeurs à voter pour les candidats des +Républicains+ afin de faire barrage au Front national", indique le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 23:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS majoritairement "plutôt satisfaits" des évolutions du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314221621.0dg4lksf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS, très critiques contre le projet de loi travail il y a quelque jours, se sont dits majoritairement "plutôt satisfaits" des évolutions lors de leur séminaire lundi soir, même s'ils entendent encore faire évoluer le texte lors du débat parlementaire. Comme la semaine précédente, Manuel Valls, venu avec la ministre du Travail Myriam El Khomri et le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, s'est réuni avec une quarantaine de députés PS, dans "une atmosphère plus calme" après les modifications annoncées pendant la journée. "Cela va mieux", a-t-on pu entendre de la part de députés situés au centre du groupe. "La majorité du groupe est satisfaite", a dit une participante. Le rapporteur pressenti, Christophe Sirugue (PS), qui avait posé ses conditions pour accepter cette fonction, s'est dit "plutôt satisfait" des évolutions même s'il compte "les compléter" lors du débat parlementaire, notamment sur le volet licenciements économiques. Le Premier ministre a été "très calme, détaillant les changements, les assumant pleinement", a dit une députée. "Les échanges ont été très techniques", affirme un autre. "Quelques-uns se félicitent, d'autres avec réserves. Le tout très convenu. Ni feu, ni flamme de part et d'autre", résume une autre députée. L'aile gauche du groupe a continué cependant de faire part de son opposition au texte. Pour Gérard Sebaoun (frondeur), "aucune étude économique ne prouve que nous allons créer des emplois avec ces mesures". Pour Jean-Marc Germain (aubryste), "on est plutôt perdant-perdant. Ceux qui attendaient un accord avec le patronat sont décus et ceux qui attendaient des vraies mesures pour nous sortir du trou aussi". Se voulant confiant, Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, avait assuré avant la réunion qu'il y aurait une "majorité de progrès" à l'Assemblée pour voter ce texte. "La méthode a été remise à l'endroit", s'était-il réjoui. Le groupe PS se réunira à nouveau mardi matin, cette fois-ci au complet, en présence de Manuel Valls et Myriam El-Khomri. far-chl-map-reb-ic/DS]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 23:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls veut réduire le "grand +gap+" entre les Français et le projet de loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314214549.psw9d70r.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls veut réduire le "gap" (l'écart, ndlr) entre les Français et le projet de loi Travail, en les convaincant de "l'utilité de cette réforme", a dit le Premier ministre lundi soir devant les députés socialistes. "Nous avons deux défis politiques: d'abord, convaincre les Français de l'utilité de cette réforme. Le +gap+ est grand et il faut faire un sorte qu'il y ait un nouveau départ pour cette loi", a déclaré le chef du gouvernement lors d'un séminaire avec les députés suivant les annonces de modification du projet de loi controversé, selon les propos rapportés par un participant. "Il y a différentes conceptions sur le dialogue social dans l'entreprise. Ces débats traversent les familles politiques et les mouvements syndicalistes. Il y a un espace pour ceux qui veulent avancer", a jugé M. Valls. Manuel Valls a reculé lundi en ce qui concerne les articles les plus contestés du projet de loi travail, dont le barème des indemnités prud'homales, une initiative saluée par les syndicats dits "réformistes" mais décriée par le patronat, tandis que CGT, FO et Unef ont maintenu leurs appels à manifester. "Nous avons réussi à avancer et c'est essentiel, car il ne faut pas oublier la réalité du chômage dans ce pays. Il y a aussi des postures", a dit le Premier ministre. "Nous avons avancé sur les indemnités prud'hommes car c'était un point très dur avec les syndicats réformistes et une grosse attente des parlementaires", a-t-il affirmé. Il a reconnu à nouveau un "raté" au début du projet, qui "a manqué d'un moment de présentation générale". "Les 15 jours passés ont permis de renouer ces contacts et de renouer avec les organisations réformistes, y compris (l'organisation étudiante) la Fage", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 22:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Valls pense "convaincre" sa majorité mais défend "les grands équilibres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314193153.3aihiw2w.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a dit lundi soir qu'il pensait pouvoir "convaincre" sa majorité à l'Assemblée nationale après les modifications apportées au projet de loi Travail, tout en défendant "les grands équilibres" trouvés sur le texte après la concertation avec les partenaires sociaux. "Le Parlement va faire son travail", a répondu le Premier ministre, invité du 20 heures de France 2, à la question de savoir si le texte était définitif après les modifications annoncées lundi, tout en évoquant "les grands équilibres" du projet comme "le dialogue social" ou encore "la possibilité de lever les barrières à l'embauche". Après les partenaires sociaux et les organisations de jeunesse, le Premier ministre retrouve lundi soir (20H30) les députés PS, dont une grosse partie était opposée au texte initial, pour un séminaire à l'Assemblée. "Nous avons je pense la possibilité de convaincre", a-t-il affirmé, alors que la CGT, Force Ouvrière et l'Unef ont maintenu leur appel à la mobilisation contre le texte. Reconnaissant "des ratés" sur un texte "avouons-le mal parti", le Premier ministre a défendu un "compromis nécessaire" en réponse aux reculs annoncés lundi, notamment sur le barème des indemnités prud'homales, qui ne sera plus impératif. Le gouvernement a pris deux semaines supplémentaires pour faire des corrections "plutôt que de s'entêter". Il a vanté un texte qui vise à donner un emploi à "ceux qui sont exclus du marché du travail".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 20:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le préjudice écologique de retour cette semaine à l'Assemblée (amendements)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314162159.blcq1qwg.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouvel amendement reconnaissant le préjudice écologique de manière plus large sera de nouveau débattu et très probablement voté au cours de la seconde lecture cette semaine du projet de loi sur la biodiversité à l'Assemblée après les controverses en commission au début du mois, a-t-on appris de sources parlementaires. Des députés socialistes, dont le chef de file Bruno Le Roux et l'ancienne ministre Delphine Batho, écologistes et radicaux de gauche ont déposé des amendements identiques qui proposent de créer un régime de réparation du préjudice écologique défini "comme le préjudice résultant d'une atteinte non négligeable aux éléments et aux fonctions des écosystèmes ainsi qu'aux bénéfices collectifs tirés par l'homme de l'environnement". Les actions en réparation du préjudice seraient ouvertes "à l'État, au ministère public, à l'Agence française pour la biodiversité, aux collectivités territoriales et à leurs groupements ainsi qu'à toute personne ayant qualité et intérêt à agir". La réparation du préjudice écologique s'effectuerait "par priorité en nature. En cas d'impossibilité, de droit ou de fait, ou d'insuffisance des mesures de réparation, des dommages et intérêts pourraient être versés au demandeur qui les affecterait prioritairement à la réparation de l'environnement, et subsidiairement à la protection de l'environnement", selon le texte de ces amendements qui devraient être débattus mardi soir. La Cour de cassation a reconnu dans le cadre du procès de l'Erika, le pétrolier de Total à l'origine d'une marée noire en 1999, le préjudice écologique, c'est-à-dire les atteintes à l'environnement. Par rapport à la version votée au Sénat en première lecture, qui affirmait que "toute personne qui cause un dommage grave et durable à l'environnement est tenue de le réparer", ces amendements, beaucoup plus détaillés, ouvrent un champ plus large pour des actions en justice. Surtout le nouvel amendement, signé notamment par Bruno Le Roux et Delphine Batho, ne retient pas la disposition controversée que le gouvernement avait tenté d'introduire en commission avant de la retirer. Celle-ci stipulait que "n'est pas réparable (...) le préjudice résultant d'une atteinte autorisée par les lois, règlements et engagements internationaux de la France ou par un titre délivré pour leur application". Elle avait provoqué la colère des défenseurs de l'Environnement qui y voyaient la fin du principe "pollueur-payeur". La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal avait ensuite assuré que l'amendement gouvernemental avait été "déposé un peu trop précipitamment par les services qui ont cru bien faire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone propose que les citoyens donnent leur avis sur l'UE sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314161212.83dz6sh9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) veut créer "une plate-forme d'expression" sur l'Union européenne sur le site de l'Assemblée nationale pour que les citoyens donnent leur avis sur davantage d'intégration européenne, a-t-il annoncé lundi. "Pour que les peuples retrouvent le goût de l'aventure européenne en s'exprimant sur elle, non pas en la subissant, je souhaite mettre à disposition des citoyens français une plate-forme d'expression, de doléances et de propositions sur le site de l'Assemblée nationale", écrit M. Bartolone sur son site internet. "La plate-forme informatique sera ouverte à tous les citoyens pour qu'ils puissent donner leur avis sur notre appel à davantage d'intégration européenne", ajoute le président de l'Assemblée, qui était ce lundi à Rome avec Laura Boldrini, présidente de la Chambre des députés d'Italie, et Mars Di Bartolomeo, président de la Chambre des députés du Luxembourg afin de préparer la prochaine conférence des présidents de Parlement de l'Union européenne qui se tiendra à Luxembourg du 22 au 24 mai. "Les propositions et analyses citoyennes seront traitées et relayées envers les responsables politiques européens", assure-t-il. Ainsi, "l'Union européenne pourra sortir de sa +malédiction technocratique+ pour être digne de l'idéal philosophique et de solidarité qu'elle n'aurait jamais dû perdre de vue. Les citoyens européens doivent reprendre en main leur destin", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député PS propose de taxer de 10 à 15 euros la fin de chaque contrat de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314122740.d9gn7eyq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Jean-Patrick Gille propose de taxer de 10 à 15 euros la fin de chaque contrat de travail, quelle que soit sa durée, pour alléger le déficit du régime d'assurance chômage, plutôt qu'une surcotisation des CDD. "Cette mesure serait bien plus simple et efficace que la surcotisation des CDD. Concrètement, je propose de taxer la fin de chaque contrat à la charge de l'employeur de 10 à 15 euros forfaitaires, qu'il dure une journée ou 40 ans !", écrit M. Gille, vice-président de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée dans un communiqué lundi. "Si l'on considère que 30 millions de contrats sont signés chaque année, cela rapporterait 300 à 450 millions d'euros par an... soit la moitié de l'économie qui est recherchée aujourd'hui par les partenaires sociaux pour alléger le déficit du régime d'assurance chômage", calcule-t-il. "Il s'agit d'une affaire de volonté politique. Cette taxation de chaque rupture de contrat de travail pourrait être inscrite dans la loi. Alors que la surcotisation des CDD dépend de la négociation des partenaires sociaux...", souligne-t-il. "L'idée n'est pas ainsi de taxer l'emploi mais la précarité instaurée par l'explosion des CDD courts", juge le député d'Indre-et-Loire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: lettre de députés PS demandant à Valls de revoir sa copie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314082509.xn6jlft1.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés socialistes, Catherine Lemorton, présidente de la Commission des Affaires sociales, et Christophe Sirugue, pressenti pour être rapporteur du projet de loi travail, ont fait parvenir au Premier ministre une lettre dans laquelle ils lui demandent de modifier le texte contesté jusqu'au sein de la majorité. "Nous avons rendu compte des retours de certains de nos collègues depuis le premier séminaire comme cela m'avait été demandé par le Premier ministre et le président du groupe" PS, a déclaré lundi matin à l'AFP M. Sirugue, confirmant une information de France Info. Selon France Info, Manuel Valls doit recevoir les auteurs de cette lettre à 13H00 à Matignon, avant de dévoiler aux partenaires sociaux une version "corrigée" du projet contesté de réforme du droit du Travail. Dans ce courrier de deux pages, que s'est procuré la radio, Mme Lemorton et M. Sirugue indiquent vouloir faire part au Premier ministre de leurs "interrogations", voire de leur "opposition sur plusieurs dispositions, dont certaines ont été ajoutées à la dernière minute, contenues dans ce qui n'est encore qu'un avant-projet de loi". Sur la base de cet avant-projet, antérieur aux discussions ouvertes la semaine dernière avec les partenaires sociaux et avec les parlementaires socialistes, ils estiment que "quatre dispositions ne (leur) semblent pas acceptables en l'état". Ils demandent en particulier "la suppression du barème" sur la question très polémique du plafonnement des indemnités prud'homales. Les autres dispositions contestées ont trait au licenciement économique, autre sujet très débattu. Les deux signataires assurent cependant partager les "objectifs" du gouvernement - "accorder une plus grande protection des salariés dans un cadre plus souple pour les entreprises" et considérer "que rien ne serait pire que le statu quo". "Il y a une pression très forte pour finalement raboter beaucoup le texte", a réagi lundi matin sur BFM Business le député PS Christophe Caresche, se disant "un peu inquiet". "Il y a un risque de conflit social important, de mouvement social important, donc il faut en tenir compte, mais il faut quand même essayer de préserver (ce projet de loi) parce que on en a besoin, l'économie en a besoin", a déclaré ce député favorable à la ligne gouvernementale. Pour sa part Philippe Martinez, secrétaire général de la CGT, a estimé sur France Info que cette lettre "montre à quel point c'est la cacophonie". "Ca montre bien comment ce projet est préparé sans concertation, sans dialogue".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 09:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: lettre de députés PS demandant à Valls de revoir sa copie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314080555.shqft2u5.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés socialistes, Catherine Lemorton, présidente de la Commission des Affaires sociales, et Christophe Sirugue, pressenti pour être rapporteur du projet de loi Travail, ont fait parvenir au Premier ministre une lettre dans laquelle ils lui demandent de modifier le texte contesté jusqu'au sein de la majorité. "Nous avons rendu compte des retours de certains de nos collègues depuis le premier séminaire comme cela m'avait été demandé par le Premier ministre et le président du groupe" PS, a déclaré lundi matin à l'AFP M. Sirugue, confirmant une information de France Info. Selon France Info, Manuel Valls doit recevoir les auteurs de cette lettre à 13H00 à Matignon, avant de dévoiler aux partenaires sociaux une version "corrigée" du projet contesté de réforme du droit du Travail. Dans ce courrier de deux pages, que s'est procuré la radio, Mme Lemorton et M. Sirugue indiquent vouloir faire part au Premier ministre de leurs "interrogations", voire de leur "opposition sur plusieurs dispositions, dont certaines ont été ajoutées à la dernière minute, contenues dans ce qui n'est encore qu'un avant-projet de loi". Sur la base de cet avant-projet, antérieur aux discussions ouvertes la semaine dernière avec les partenaires sociaux et avec les parlementaires socialistes, ils estiment que "quatre dispositions ne (leur) semblent pas acceptables en l'état". Ils demandent en particulier "la suppression du barème" sur la question très polémique du plafonnement des indemnités prud'homales. Les autres dispositions contestées ont trait au licenciement économique, autre sujet très débattu. Les deux signataires assurent cependant partager les "objectifs" du gouvernement - "accorder une plus grande protection des salariés dans un cadre plus souple pour les entreprises" et considérer "que rien ne serait pire que le statu quo".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 09:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle - 1er tour - Yvelines 2e</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160313223324.6g052fns.html</link>
   <description><![CDATA[Résultats du 1er tour de l'élection législative partielle de dimanche dans la deuxième circonscription des Yvelines: I: 84.197 V: 24.626 E: 24.152 Abs: 59.571 (70,75%) Jérémy Bizet (France Écologie) 479 voix 1,98% Didier Blanchard (DVD) 1.044 4,32% Vincent Collo (FN) 2.265 9,38% Colette Gergen (PCF) 865 3,58% Tristan Jacques (PS) 3.135 12,98% ADMIS AU SECOND TOUR Benjamin La Combe (Yvelines pour tous) 2.308 9,56% Juliette Nitecki Sniter (EELV) 1.755 7,27% Max Alain Obadia (Nouvelle Donne) 1.178 4,88% Pascal Thévenot (LR, UDI, MoDem) 11.123 46,05% ADMIS AU SECOND TOUR RAPPEL DES RESULTATS DE 2012 I: 83.179 V: 52.069 E: 51.684 Abs: 31.110 (37,40%) Valérie Pécresse (UMP) 23.931 voix 46,30% ADMISE AU SECOND TOUR Jacques Lollioz (PS) 15.783 30,54% ADMIS AU SECOND TOUR François Siméoni (FN) 4.391 8,50% Flavien Bazenet (Le Centre pour la France) 2.038 3,94% Brigitte Bouchet (EELV) 1.949 3,77% Esther Penouilh (FG) 1.745 3,38% Nicolas Malaquin (DVD) 666 1,29% Didier Chatel (Ecologiste) 488 0,94% Bruno Martinville (Autres) 422 0,82% Didier Ringot (Extrême gauche) 141 0,27% Ghislaine Geffroy (Extrême gauche) 128 0,25% Marie-Brigitte De La Maduère (DVD) 2 0,00%]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 23:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle dans les Yvelines: duel LR-PS au second tour, le FN hors jeu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160313222340.w1shkldm.html</link>
   <description><![CDATA[Pascal Thévenot (Les Républicains) est arrivé largement en tête dimanche au premier tour de l'élection législative partielle dans la deuxième circonscription des Yvelines, et affrontera au second tour le 20 mars le candidat socialiste Tristan Jacques, le FN étant éliminé. Soutenu par l'UDI et le Modem, M. Thévenot a obtenu 46,05% des suffrages, dans un scrutin marqué par une très faible participation (29,25%). Il se retrouve en ballottage très favorable pour succéder à Valérie Pécresse qui a démissionné de son siège à l'Assemblée nationale après son élection à la tête de l'Ile-de-France. Le maire de Vélizy-Villacoublay devance largement son rival socialiste (12,98%), pénalisé par la multiplicité des candidatures à gauche (deux écologistes, une PCF et un Nouvelle Donne), et dont le score est largement inférieur à celui du PS au premier tour en 2012 (30,54%). Le Front national, représenté par Vincent Collo, 21 ans, arrive en quatrième position (9,38%) derrière Benjamin La Combe (9,56%), étiqueté "Yvelines pour tous", émanation de La Manif pour tous des opposants au mariage des couples homosexuels. Dans cette circonscription fidèle à la droite, Valérie Pécresse avait été réélue en 2012 avec près de 59% des voix devant le socialiste Jacques Lollioz.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 23:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
