<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 19:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retour de Frédéric Haziza sur LCP: vote d'une motion de défiance contre la direction</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180108183248.dfhrkrpt.html</link>
   <description><![CDATA[La rédaction de LCP-AN a voté lundi une motion de défiance à l'encontre des dirigeants de la chaîne, Marie-Eve Malouines et Eric Moniot, pour protester contre la réintégration ce jeudi du journaliste Frédéric Haziza, suspendu en novembre après la plainte d'une consoeur pour agression sexuelle. A la question "faites-vous encore confiance à Marie-Eve Malouines et Éric Moniot pour gérer La Chaine Parlementaire ?", les votants ont répondu non à l'unanimité moins un vote blanc, sur 26 votants, précise la Société des journalistes (SDJ) de la chaîne dans un communiqué. La rédaction de LCP compte 39 journalistes, dont 32 sont membres de la SDJ. "La décision de la direction de LCP, Marie-Eve Malouines et Éric Moniot, de réintégrer Frédéric Haziza au sein de la rédaction, malgré l'ouverture d'une enquête préliminaire après la plainte déposée par une de nos collègues pour agression sexuelle, nous choque", explique la Société des journalistes. Frédéric Haziza doit revenir à l'antenne ce jeudi pour son émission "Questions d'info" (en partenariat avec Le Monde, France Info et l'AFP). LCP-AN avait suspendu le 21 novembre son présentateur vedette et ouvert une enquête interne après une plainte d'une journaliste de la chaîne, Astrid de Villaines, pour une agression sexuelle survenue en 2014. Un rapport d'enquête, remis à la direction, a conclu que "depuis la sanction de 2014 (un avertissement, ndlr) il n'y as pas eu de comportements inappropriés", a expliqué à l'AFP la présidente de la chaîne Marie-Eve Malouines. "Les faits ont été sanctionnés et l'entreprise ne peut pas revenir sur cette sanction, sauf s'il y a des éléments nouveaux. En l'absence de faits nouveaux, la direction de LCP ne peut pas empêcher un journaliste de travailler sur la base de rumeurs ou de témoignages anonymes", poursuit la présidente. La SDJ indique au contraire dans son communiqué que "certains salariés ont expliqué avoir dénoncé d'autres comportements totalement inappropriés de la part de Frédéric Haziza après 2014 et ne pas retrouver leur témoignage dans le +rapport+ d'enquête interne, ce qui ôte à ses conclusions toute valeur et ne permet pas de justifier du retour de l'intéressé à l'antenne compte tenu des risques d'atteinte à la santé physique ou mentale des salariés". La SDJ, qui regrette le "climat délétère" et "la souffrance au travail qui règnent au sein de la chaîne", dénonce en outre "certaines déclarations mensongères de la présidente, voire tentatives d'intimidation", des points démentis par Marie-Eve Malouines. "Je dois protèger tous les salariés, non seulement la jeune femme qui a porté plainte, et je lui ai dit dès le depart qu'on l'aiderait et qu'on lui garantirait des conditions de travail sereines, et de l'autre côté, je dois aussi protéger ce journaliste qui a dejà été sanctionné pour ce fait-là et qui depuis, n'a jamais eu de comportement inapropprié selon le rapport", a souligné la dirigeante. Astrid de Villaines, qui était en congés, doit de son côté reprendre le travail mardi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salaires: "redonner aux salariés de la latitude pour négocier individuellement" (Montchalin, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180108091437.9jr9rmcq.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Amélie de Montchalin estime "essentiel" que le Smic "demeure en tant que salaire plancher" mais assure aussi vouloir "redonner aux salariés de la latitude pour négocier individuellement leur salaire", dans une interview à Libération publiée lundi. "Il est essentiel que le Smic demeure, en tant que salaire plancher" et qu'il "évolue en fonction du coût de la vie", affirme la coordinatrice de La République en marche à la Commission des Finances à l'Assemblée Nationale. Mais "au-delà, il faut réfléchir aux moyens de faire évoluer les salaires pour qu'ils récompensent vraiment la productivité, et de faire progresser les outils de l'actionnariat salarié", poursuit-elle. Pour l'élue de l'Essonne, il faut "redonner aux salariés de la latitude pour négocier individuellement leur salaire". Alors que "11 millions de Français" sont rémunérés au niveau du Smic, "il est très bizarre de se dire que quels que soient les efforts fournis (...), ce qui, à la fin de l'année, va déterminer le montant de leur fiche de paie, c'est ce que le ministère décide", juge-t-elle. "Beaucoup d'entreprises sont corsetées par des grilles (...) Si un salarié est plus productif que la grille, il n'en tirera aucun bénéfice. S'il l'est moins, il est au chômage (...)", argue aussi la députée. Les salariés rémunérés au Smic toucheront 20 euros de plus en janvier, puis 15 euros supplémentaires à partir d'octobre, grâce à la revalorisation mécanique du salaire minimum et à l'exonération, en deux étapes, des cotisations chômage et maladie. Le gouvernement n'a, en revanche, pas consenti de "coup de pouce" au salaire minimum. Concernant la réforme fiscale, "cela fait des années qu'on nous dit que l'ISF est un frein à l'investissement. Nous avons fait notre boulot de députés. (...) Il n'y a plus d'ISF", se réjouit Amélie de Montchalin. "Maintenant, on demande que les acteurs", et notamment "les acteurs financiers" prennent "le relais", plaide-t-elle, jugeant que la réforme "n'aura d'effet que lorsque les épargnants français pourront investir leur argent différemment". Les députés LREM de la commission des Finances réuniront, le 22 janvier, "les banquiers, les assureurs, les fonds d'investissement et les conseillers en gestion du patrimoine pour leur faire passer un message fort : chaque Français qui rentre dans leur agence doit pouvoir placer son argent d'une manière qui bénéfice beaucoup plus aux PME", précise-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 09:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une résolution franco-allemande soumise à l'Assemblée et au Bundestag le 22 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180103142601.ud7oa90k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Bundestag allemand devraient approuver le 22 janvier, à l'occasion du 55e anniversaire du traité de l'Elysée, une résolution commune traçant des perspectives pour un nouveau traité, et renforçant la coopération entre les deux Parlements, a-t-on appris mercredi auprès de l'Assemblée. Le président de la République Emmanuel Macron avait indiqué le 28 septembre à la Sorbonne son souhait de "réviser le traité de l'Elysée", conclu en 1963 par Charles de Gaulle et Konrad Adenauer. Saisissant la balle au bond, des parlementaires allemands ont appelé, dans une tribune publiée le 11 novembre, à l'adoption d'une résolution identique par les deux chambres basses, qui trace les "points essentiels de la relance du partenariat franco-allemand". Le président de l'Assemblée François de Rugy et son homologue allemand Wolfgang Schäuble en ont approuvé le principe le 13 décembre. Le texte de la résolution a été transmis le 29 décembre aux groupes parlementaires, qui ont jusqu'au 4 janvier pour l'approuver ou non, selon le groupe des députés LFI. La résolution - transmise à l'AFP par les députés Insoumis -, se prononce notamment pour un accroissement des compétences des "eurodistricts", ces organes qui font travailler ensemble des collectivités locales de différents pays, et pour l'introduction de "clauses d'expérimentation dans chacune des législations nationales". Dans le droit fil du discours de M. Macron du 28 septembre, elle plaide pour "la réalisation d'un espace économique franco-allemand avec des règles harmonisées", notamment en ce qui concerne le droit des sociétés, l'encadrement des faillites et la fiscalité des sociétés. Sur le plan social, elle appelle à des "normes communes, garantissant un niveau analogue de droits sociaux" dans les deux pays. Elle propose un renforcement des liens dans le domaine de l'apprentissage et de la formation, avec par exemple la création d'un "statut franco-allemand du stagiaire". Elle encourage également la coopération franco-allemande dans le domaine de la défense, de la lutte contre le réchauffement climatique, de la politique migratoire, du numérique. Elle appelle ainsi à la concrétisation de projets bilatéraux, avec par exemple la création d'un "marché unique de l'énergie". La résolution prévoit par ailleurs la mise en place d'un groupe de travail franco-allemand, qui devra rédiger une proposition d'accord parlementaire avant le 22 janvier 2019. Il s'agit notamment de promouvoir la "convergence des procédures législatives française et allemande dans la transposition en droit national des directives européennes", ou des réunions communes des deux assemblées "au moins une fois tous les quatre ans". Anticipant sur la communication de l'Assemblée, les Insoumis ont d'ores et déjà fait savoir qu'ils ne "signer(aient) pas" la proposition de résolution ni l'accord entre Parlements. Ces textes, écrits de manière "autoritaire" sont une "faute à l'égard de la communauté des nations parties prenantes de l'Union européenne qu'ils méprisent en les ignorant", et en particulier de l'Europe du Sud, avec qui la France a des "affinités réelles", fustigent-ils. Autres griefs: "L'harmonisation sociale évoquée ne comporte aucune clause de non régression des droits acquis", et la résolution "n'envisage aucune amélioration concrète nouvelle, pas même l'élévation du SMIC allemand au niveau français"; "l'économie n'est envisagée que sous l'angle du droit des sociétés privées ou le culte des nouvelles technologies"; "la crise de l'écosystème n'est abordée que pour renvoyer aux documents insuffisants déjà signés et à la création d'un marché carbone". Les Insoumis s'inquiètent enfin de l'attribution aux eurodistricts de "droits +d'expérimentation législative+", y voyant les prémices d'un "démembrement de la souveraineté collective du peuple".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle: Sophie Montel candidate des Patriotes à Belfort</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180103122240.lqb43gq5.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente des Patriotes Sophie Montel sera candidate à l'élection législative partielle dans la première circonscription du Territoire de Belfort, a annoncé mercredi le parti de Florian Philippot, qui ne compte actuellement qu'un seul élu à l'Assemblée nationale. "Dans ce territoire marqué par la désindustrialisation, Sophie Montel mènera une campagne énergique au service des plus modestes et des plus fragiles pour lesquels elle s'est toujours démenée", a fait savoir le mouvement dans un communiqué. Le conseiller régional de Bourgogne-Franche-Comté, Patrick Jeanroch, qui a comme elle démissionné du Front National en septembre dernier, sera son suppléant. Mme Montel, qui a plusieurs fois été candidate aux législatives dans le Doubs depuis 1997, notamment dans l'ancienne circonscription de Pierre Moscovici, est actuellement députée européenne et conseillère régionale. Elle se fera "le porte-voix d'une renationalisation d'Alstom" à l'Assemblée Nationale, ont précisé Les Patriotes. Elle plaidera également pour le "rétablissement de l'ISF", "l'annulation de la hausse de la CSG" et "une augmentation immédiate de 200 euros des petites retraites". Le président du mouvement, Florian Philippot, se rendra le 20 janvier à Belfort pour soutenir la candidature de son bras droit. L'élection de Ian Boucard (LR) a été annulée le 8 décembre dernier par le Conseil Constitutionnel, entraînant la tenue d'un nouveau scrutin les 28 janvier et 4 février. Elu dans le Pas-de-Calais sous l'étiquette FN, José Evrard, ancien communiste, est actuellement le seul député des Patriotes. Dans le Val d'Oise, où l'élection d'Isabelle Muller-Quoy (LREM) a été annulée, les Patriotes présentent Denise Cornet, qui n'avait pas pu se qualifier pour le second tour en juin. md/chr/fm ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Arrogance" des députés LREM: plutôt "une phase d'apprentissage" pour l'élu de Paris Sylvain Maillard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171228103157.sobtayyk.html</link>
   <description><![CDATA["Nous étions dans une phase d'apprentissage d'un nouveau métier", a précisé jeudi le député LREM de Paris Sylvain Maillard, en réaction aux propos tenus par Christophe Castaner qui avait reconnu une "forme d'arrogance" des députés du parti en début de mandat. M. Maillard a indiqué sur LCI avoir eu l'occasion de discuter de cette question avec le chef du parti. "Je crois simplement que nous sommes arrivés avec une sorte d'envie de bien faire et d'aller vite", a-t-il affirmé, interrogé sur l'emploi du terme "arrogance". Pour lui, "il est certain que les oppositions ont eu l'impression qu'on ne les écoutait pas assez". "Je crois que le tir a été corrigé dans les semaines qui ont suivi et depuis septembre, en tout cas, on n'entend plus ces termes", a-t-il poursuivi. Interrogé par ailleurs sur les "états d'âme parfois matériels" de certains députés de la majorité, M. Maillard a affirmé qu'il refusait de les "entendre". "On savait très bien ce à quoi nous devions nous attendre" a-t-il plaidé avant d'avertir les députés que "si les conditions matérielles ne leur conviennent pas, chacun est libre de démissionner n'importe quand". "C'est quelques voix qui sont plus maladroites dans l'expression que traduisant un véritable état d'esprit de rébellion ou d'indisposition par rapport au métier ou aux rémunérations", a estimé le député de la première circonscription de Paris.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner (LREM) reconnaît qu'"il y a eu une forme +d'arrogance+" des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171226074038.rmg1s4va.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner reconnaît mardi dans un entretien au quotidien L'Opinion qu'il y a eu "dans un premier temps" à l'Assemblée nationale "une forme +d'arrogance+" du groupe LREM, mais que le gouvernement comme le groupe "sont désormais plus vigilants". "Dans un premier temps, le groupe LREM a pu se montrer peut-être trop hégémonique", affirme le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement et délégué général de la République en marche. "Il y a eu une forme +d'arrogance+ et j'assume de la citer ainsi puisque cela nous a été reproché". "Nous n'avons peut-être pas veillé assez à l'équilibre au sein de la majorité avec le groupe MoDem et nous avons très vite +cornérisé+ le groupe Nouvelle Gauche et le groupe des Constructifs", poursuit-il. "Aujourd'hui, nous avons une part de responsabilité dans la posture des députés socialistes, qui, avec Olivier Faure à leur tête, sont tombés dans une opposition systématique". "La situation a cependant évolué", affirme Christophe Castaner, selon qui "le gouvernement comme le groupe LREM sont désormais plus vigilants". Il salue une "amélioration technique" "spectaculaire" des députés novices LREM, soulignant que "le groupe a aussi acquis une maîtrise politique". Alors que certains députés LREM se sont plaints récemment de leurs conditions de vie, M. Castaner estime que "c'est inacceptable". Il souligne que "le rythme parlementaire n'est pas plus élevé que dans le passé". "La différence, c'est que les députés sont plus présents dans l'hémicycle", ajoute-t-il. Il indique d'ailleurs que "certains députés de la majorité, très engagés dans le processus législatif, peuvent donner le sentiment d'être moins présents auprès des Français dans leur circonscription, car ils sont très présents en commission et dans l'hémicycle". Interrogé sur le projet de réforme constitutionnelle, M. Castaner indique que le travail "avance au sein du gouvernement et cela correspond au calendrier" annoncé par Emmanuel Macron devant le Congrès. Le président avait indiqué en juillet dernier que cette réforme des institutions devrait être parachevée "d'ici un an". En ce qui concerne le projet de loi asile et immigration, Christophe Castaner estime qu'"il va falloir faire un travail de pédagogie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 07:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La perspective d'un retour de Frédéric Haziza provoque des remous à LCP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171222181222.1wvt7kpc.html</link>
   <description><![CDATA[La rédaction de LCP-Assemblée nationale a protesté vendredi contre la perspective d'un prochain retour à l'antenne du journaliste Frédéric Haziza, suspendu en novembre après une plainte d'une journaliste de la chaîne parlementaire pour agression sexuelle. La présidente de la chaîne Marie-Eve Malouines "a annoncé dans un mail interne hier (jeudi), à la veille des congés, préparer le retour de Frédéric Haziza à l'antenne au début du mois de janvier", a indiqué la SDJ de la chaîne parlementaire dans un communiqué. LCP-AN avait suspendu le 21 novembre son présentateur vedette et ouvert une enquête interne après une plainte d'une journaliste de la chaîne, Astrid de Villaines. Dans sa plainte, la journaliste indique que le présentateur et éditorialiste lui a "pincé la fesse gauche" après lui avoir bloqué le passage dans les bureaux de la chaîne, et affirme s'être décidée à parler après l'affaire Weinstein. Une enquête préliminaire a été ouverte par le parquet de Paris. Selon la SDJ, le retour annoncé du journaliste "s'appuie sur un rapport d'enquête interne, dont la synthèse - seul document communiqué aux salariés - est contestée par une partie du personnel". La SDJ a réaffirmé son "refus du retour de Fréderic Haziza à l'antenne et dans l'enceinte de l'entreprise jusqu'à ce que la justice se prononce". Jointe par l'AFP, la présidente de LCP a souligné que Frédéric Haziza avait été "dispensé d'activité" depuis novembre, cette affaire en cours ne lui permettant pas d'avoir "de bonnes conditions de travail". De son côté, Astrid de Villaines a pris des congés. Le rapport mis en cause par la SDJ ne concernait pas des faits précis, mais a relevé "des témoignages, sur la base de l'anonymat, sur tous les comportements et attitudes inappropriés au sein de LCP". Mais il n'y a pas dans cette enquête "de faits précis, circonstanciés, qui permettent l'ouverture d'une procédure". Sanctionné en interne en 2014 par un avertissement, Frédéric Haziza "ne peut être sanctionné une deuxième fois selon la loi", a souligné Marie-Eve Malouines. L'avocate de Frédéric Haziza, Me Jacqueline Laffont, s'est déclarée de son côté "scandalisée par le fait que des journalistes bafouent à ce point la présomption d'innocence". Selon elle, "un expert indépendant a conclu à des blagues lourdingues (...) Tout n'est pas pénal. Quelqu'un qui est lourd, on le remet à sa place, éventuellement on lui met une claque". Affirmant que l'avertissement lui avait "fait prendre conscience de l'ambiguïté de certains gestes" et comprendre qu'il avait "pu involontairement blesser (s)a collègue", Frédéric Haziza avait réitéré ses "excuses" en novembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 18:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand un ex-chef d'entreprise devenu député jauge l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171222114004.bioh2mzb.html</link>
   <description><![CDATA[Temps législatif décalé, processus "peu rationnels", sur fond de "théâtralisation" et souvent d'"invectives" dans l'hémicycle: le vice-président MoDem de l'Assemblée et ex-directeur général de société, Sylvain Waserman, livre son verdict après six mois d'exercice et appelle à des changements. Dans une tribune publiée par Le Figaro à l'occasion de la suspension des travaux parlementaires jeudi soir, le député du Bas-Rhin, qui préside les séances en alternance avec les cinq autres vice-présidents, souligne que "lorsqu'un ancien chef d'entreprise accède +au perchoir+, le moins qu'on puisse dire c'est qu'il y a de quoi faire un rapport d'étonnement", comme le font parfois les nouveaux embauchés. "Le temps politique s'est accéléré. Il s'est rapproché du rythme que chaque citoyen vit quotidiennement. Pourtant, le temps législatif semble encore en décalage avec cette accélération", souligne-t-il. "Deuxième étonnement: nos processus d'élaboration des lois semblent peu rationnels", estime M. Waserman, qui cite notamment les "jeux de ping-pong entre récidivistes des amendements et gouvernement". "Qu'un amendement propose de changer le temps de travail des Français ou qu'il propose de changer une virgule en point-virgule, le processus et le temps impartis sont les mêmes", déplore le député. Il s'indigne en outre des "invectives que hurlent certains députés au travers de l'hémicycle pour théâtraliser nos débats et marquer leur opposition à l'orateur - surtout lors des questions au gouvernement". Une "attitude qu'aucune école, aucun collège, aucun lycée, aucune entreprise, aucun débat public ne tolèrerait", tance le vice-président MoDem. Il s'inscrit dans les chantiers de réformes lancés par le président de l'Assemblée François de Rugy et préconise notamment de "reprendre la maîtrise de notre temps". Constatant que "les réunions obligatoires sont aujourd'hui simultanées, le temps en circonscription est trop limité et les séances de nuit s'accumulent du fait de l'imprévisibilité du nombre d'amendements", M. Waserman pense que la France pourrait s'inspirer de Parlements étrangers qui s'organisent par "des séries de semaines dédiées à des missions précises (travail de commissions, travail en hémicycle, travail en circonscription, travail d'évaluation, etc), ordonnées et prévisibles". A ses yeux, la réforme de l'Assemblée nationale sera "un marqueur de la détermination des députés à transformer le pays jusque dans leurs rangs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM veulent une commission d'enquête sur la sûreté des installations nucléaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221163851.z79gto6w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ont enclenché le processus pour la création d'une commission d'enquête "sur la sûreté et la sécurité" des installations nucléaires, pour laquelle avaient notamment plaidé récemment les élus Nouvelle Gauche, a-t-on appris jeudi. La présidente de la Commission du développement durable Barbara Pompili (LREM, issue des rangs écologistes), le chef de file du groupe Richard Ferrand et les élus LREM ont déposé une résolution pour créer une telle commission, a indiqué sur Twitter le député LREM Matthieu Orphelin. Cet ex-bras droit de Nicolas Hulot dans sa fondation a salué "une mission essentielle". La France est "le premier pays au monde en nombre de réacteurs nucléaires en exploitation par habitant" avec 58 réacteurs pour quelque 66 millions de Français, selon l'exposé des motifs de la résolution déposée mercredi. La présence de 19 centrales notamment "impose une vigilance sans faille", ajoutent les signataires, qui observent que "l'incursion d'un groupe de militants de l'organisation Greenpeace à deux reprises au mois d'octobre et novembre dans les centrales de Cattenom et de Cruas-Meysse a provoqué des inquiétudes légitimes dans l'opinion". "Ces incursions ont contribué à démontrer qu'il était nécessaire que la représentation nationale s'empare des questions de sûreté et de sécurité nucléaires", poursuivent les députés, pour qui "la création d'une commission d'enquête permettrait de garantir un travail parlementaire approfondi et respectueux des règles de sécurité évidentes lorsqu'il s'agit d'installations nucléaires". Début décembre, le groupe Nouvelle Gauche avait souhaité une telle commission d'enquête, lors de la conférence des présidents, qui réunit les présidents des groupes politiques et des commissions autour du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Les socialistes avaient notamment jugé que les intrusions de militants sur des sites montraient "l'acuité avec laquelle se pose la question de la sécurité autour des installations". Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session de l'Assemblée, à user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête. chl/ic/chr/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 16:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sacha Houlié (LREM) fait ses adieux au "perchoir", cédant sa place de vice-président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221162233.8sulae7f.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Sacha Houlié a fait jeudi ses adieux au "perchoir", annonçant qu'il céderait en janvier sa place de vice-président de l'Assemblée au profit d'un élu du groupe UDI-Agir, conformément aux engagements pris après un imbroglio en juin sur les postes clés. "Avant de lever la séance, je voudrais vous dire un mot puisque je remettrai le 16 janvier ma démission au président (François) de Rugy pour permettre l'entrée au bureau d'un de nos collègues Constructif en application du règlement", a déclaré l'élu de la Vienne de 29 ans, évoquant un "engagement" remontant au début de la législature. En juin, l'élection de Thierry Solère (aujourd'hui LREM, mais à l'époque Constructif), à l'un des postes stratégiques de questeur avait déclenché une crise, affectant aussi les postes des six vice-présidents. A la suite de cet imbroglio, le règlement de l'Assemblée a été modifié pour clarifier les droits de l'opposition en matière de postes. "J'ai été le plus jeune vice-président de cette Assemblée nationale. Je vous le dis avec fierté et émotion", a ajouté cet avocat de profession, se disant aussi "fier de la confiance qui est faite aux jeunes et de l'image que l'institution a su renvoyer (...) y compris même lorsque les débats ont pu prendre un tournant plus contrasté". Après des applaudissements debout d'élus de la majorité, Hugues Renson (LREM), qui reste vice-président, a salué sa "rigueur" et son "professionnalisme". "Si l'Assemblée nationale perd un excellent vice-président, nous gardons un parlementaire de grande qualité parmi nous et j'ai en ce qui me concerne trouvé un ami", a-t-il ajouté. Le chef de file des élus MoDem, Marc Fesneau, a aussi remercié le député d'avoir conduit "souvent avec une très grande patience" des débats "dans un moment où nous émergions tous dans le débat parlementaire", rappelant qu'avant l'été certaines séances avaient été "compliquées". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner, également délégué général de La République en marche, a chaleureusement salué à son tour le député, avant d'ajouter dans un sourire: "Même si vouloir éclipser le jour de l'anniversaire du président de la République par cette déclaration à ce moment présent est certainement un peu limite".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 16:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prévention des inondations: le Parlement octroie plus de liberté aux collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221154950.t7c2haso.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, une proposition de loi MoDem-LREM visant à allouer plus de "souplesse" aux collectivités dans la prévention des inondations, en aménageant le transfert prévu de la compétence aux intercommunalités. Le dernier texte examiné par les députés avant la suspension des travaux pour les fêtes de fin d'année a été adopté à main levée à l'unanimité. Il avait déjà fait l'objet d'un tel vote en première lecture, avant d'être adopté au Sénat et avait fait l'objet d'un accord entre les deux chambres en commission mixte paritaire mardi. Le texte entend répondre "aux attentes des élus légitimement inquiets" de nouvelles obligations leur incombant à compter du 1er janvier 2018, a expliqué la rapporteure Elodie Jacquier-Laforge (MoDem). Une loi de janvier 2014 (Maptam) a prévu le regroupement des missions de gestion des milieux aquatiques et de prévention des inondations. Cette nouvelle compétence, dite "Gemapi", doit être transférée de plein droit aux établissements publics de coopération intercommunale (EPCI) à compter du 1er janvier, ce qui devait conduire à exclure à terme départements et régions. Sans revenir sur la mise en place au 1er janvier 2018 de Gemapi dans les intercommunalités, le texte vise notamment à permettre à "ce qui fonctionne bien aujourd'hui de continuer à bien fonctionner", comme l'a souligné le chef de file des élus MoDem Marc Fesneau. Le texte permet ainsi à certains acteurs, qui traitent de ces missions, de poursuivre leurs interventions au-delà de 2020. Outre les départements, les régions qui exerçaient des attributions en ce domaine pourront ainsi continuer à le faire. Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement Christophe Castaner a dit son plaisir de "clore sur une note positive la session parlementaire d'automne à l'Assemblée", soulignant qu'en tant qu'ex-maire de Forcalquier (Alpes-de-Haute-Provence), il avait conscience des "inquiétudes" sur ce sujet. Dans un communiqué conjoint mercredi, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb et la ministre Jacqueline Gourault avaient défendu Gemapi comme "une logique forte, et solidaire". Mais ils avaient reconnu que "la mise en oeuvre de cette réforme a rencontré quelques difficultés", ajoutant avoir en conséquence "accompagné et soutenu la proposition de loi", conformément aux engagements pris dans le cadre de la conférence nationale des territoires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ancien groupe des députés PRG remet 160.000 euros à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221134617.mz7ugsb9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien groupe des députés radicaux de gauche, dissous depuis la nouvelle législature, a annoncé jeudi la remise à l'Assemblée nationale de sa "réserve de trésorerie" restante de 160.000 euros, en faisant valoir sa "gestion économe de l'argent public". Les groupes politiques, qui ont obligatoirement le statut d'association depuis 2014, disposent pour assurer leur fonctionnement d'une dotation financière allouée par l'Assemblée, sur fonds publics, et dont le montant est fonction de leurs effectifs. La subvention annuelle totale aux groupes s'élevait à quelque 10 millions sous la précédente législature, à quelque 11 millions pour 2018. Les groupes sont passés de 5 à 7 en juin dernier. Les radicaux de gauche, dont certains avaient rejoint les rangs des "marcheurs" et d'autres n'ont pas été réélus, n'étaient alors pas parvenus à constituer un groupe, n'atteignant pas le seuil requis de 15 membres. C'est pourquoi le groupe a été liquidé et ses sept collaborateurs licenciés, avec "une indemnité supra-légale d'un montant significatif", selon un communiqué. Et l'ancien président du groupe Roger-Gérard Schwartzenberg ainsi que le "liquidateur" Joël Giraud, également rapporteur général (LREM) de la commission des Finances de l'Assemblée, vont remettre les 160.000 euros non consommés de la subvention au trésorier du Palais Bourbon. L'histoire des radicaux n'est pas terminée, puisqu'après 45 ans de séparation, le Parti radical de gauche s'est fondu le 9 décembre avec le Parti radical valoisien en "Mouvement radical". Celui-ci entend s'atteler à constituer un groupe parlementaire en ralliant d'autres députés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 13:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote définitivement le second projet de budget rectificatif 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221130200.7lqfgxuf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée nationale, le second projet de budget rectificatif 2017, qui prévoit notamment les modalités d'introduction du prélèvement à la source en 2019. Le texte, qui clôt le premier marathon budgétaire du quinquennat, a obtenu l'aval des députés LREM et MoDem, les élus UDI-Agir jugeant qu'il a "le mérite d'avancer des solutions", mais attirant l'attention du gouvernement sur la nécessité de réduire encore le déficit public. Comme les trois groupes de gauche - Nouvelle Gauche, Insoumis et communistes -, les élus LR ont voté contre, fustigeant notamment "la dangerosité" du prélèvement à la source. Ce budget rectificatif - le second de l'automne après celui sur la surtaxe exceptionnelle de sociétés pour compenser partiellement l'annulation de la taxe sur les dividendes - comprend 850 millions d'euros d'économies devant permettre à la France de réduire son déficit à 2,9% du PIB et de sortir au printemps de la procédure européenne de déficit excessif. Mais sa mesure la plus discutée concerne les nouvelles modalités de l'introduction du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu début 2019. Mesure phare de la fin du quinquennat Hollande, la collecte de l'impôt au versement du salaire - et non plus un an après - pour ajuster automatiquement le niveau d'imposition aux variations de revenus devait initialement entrer en vigueur début 2018. Le gouvernement avait annoncé début juin son report, le temps de commander une série d'audits sur la "robustesse" du dispositif. Au nom des élus LREM, Marie-Christine Verdier-Jouclas a défendu "une mesure sensée", se disant globalement convaincue que la ligne budgétaire dessinée "tracera la réussite de la France". Evoquant un "ultime baroud d'honneur", Thibault Bazin (LR) a jugé l'ambition du texte "extrêmement modeste". Il a fustigé surtout "la dangerosité" du prélèvement à la source, décrit comme "une aberration" et "une réforme inutile", dont les contribuables vont "finir par en payer le prix" et qui est "injuste pour les entreprises". Le communiste Jean-Paul Dufrègne a aussi critiqué une réforme "mal ficelée" et "pas mûre", Eric Coquerel (LFI) trouvant notamment ce système "dangereux en terme de confidentialité pour les salariés". Tout en affichant son soutien au texte, le MoDem Jean-Paul Mattei a indiqué que son groupe demeurerait "vigilant" quant à la mise en oeuvre du prélèvement à la source.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote définitivement le budget 2018, premier du quinquennat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221121747.73cjuhaf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée nationale, le premier budget du quinquennat, qui traduit plusieurs promesses d'Emmanuel Macron et vise à ancrer le déficit public sous les 3% du PIB. Porteur de mesures emblématiques et controversées, comme la transformation de l'ISF en impôt sur la seule fortune immobilière (IFI) ou la fin, progressive, de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, le projet de budget 2018, soutenu par la majorité LREM-MoDem, a été rejeté par LR mais aussi par les socialistes, Insoumis et communistes, qui ont critiqué un budget "pour les riches". Les UDI-Agir se sont partagés. Dans un hémicycle peu garni pour le dernier jour des travaux parlementaires avant la pause des fêtes de fin d'année, le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a vanté "l'acte I de la transformation des moyens de l'action publique", un "budget de transformation au service du pouvoir d'achat de nos concitoyens et qui libère l'énergie des entreprises". Le locataire de Bercy (ex-LR) a aussi invité à consulter le site de simulation lancé par le gouvernement (economie.gouv.fr/simulateur-pouvoir-achat), pour que chacun voie "l'augmentation de pouvoir d'achat". "Les promesses ont été tenues", a renchéri le rapporteur général du Budget, Joël Giraud (LREM, issu du PRG). La cheffe de file des LREM sur le budget, Amélie de Montchalin, a salué un "budget de sincérité, de choix et de conquête" arrivé "à bon port". Pour LR, l'ancien président de la commission des Finances Gilles Carrez a épinglé Gérald Darmanin, "qui se présentait en octobre comme le ministre du pouvoir d'achat, devenu en décembre le ministre des hausses d'impôts". Il a aussi regretté l'absence d'"apport significatif de la majorité" pour "compléter, corriger" les textes budgétaires. Il a salué ironiquement "la discipline d'airain" qui a régné à la commission des finances. Amélie de Montchalin a su, selon lui, "brimer, juguler, supprimer, annihiler, toutes les velléités d'initiatives" de ses collègues de la majorité. La socialiste Valérie Rabault a reproché au gouvernement de cacher "les mauvaises nouvelles". "Avec le simulateur, vous pourrez calculer tous vos impôts sans la fiscalité écologique", a-t-elle dit. Elle a aussi épinglé l'exécutif pour avoir critiqué les prévisions de l'Insee sur le pouvoir d'achat, ce qui, selon elle, est "d'une gravité absolue". Les UDI-Agir-indépendants ont évoqué des "mesures dans le bon sens", telle la suppression d'une part de l'ISF, mais aussi "un goût d'inachevé ou des inquiétudes" comme sur la taxe d'habitation ou le logement. La gauche de la gauche a dénoncé jusqu'au bout un "budget des ultra riches". "J'espère très sincèrement que le recours que nous allons faire avec les députés Nouvelle Gauche et les députés comunistes au Conseil constitutionnel, notamment sur l'insincérité de ce budget due à la flat-tax et à l'ISF, portera ses fruits", a déclaré l'Insoumis Eric Coquerel. Face à un "gouvernement muré dans ses certitudes", le communiste Jean-Paul Dufrègne a pronostiqué le creusement des inégalités et réfuté la "théorie du ruissellement" de la richesse. Le Parlement a adopté dans la foulée, toujours par un ultime vote à main levée, la loi de programmation des finances publiques qui prévoit pour 2022 une croissance de 1,8% et un déficit public quasi à l'équilibre (0,2% du PIB). La dette devrait d'abord se "stabiliser", avant de culminer à 97,1% en 2019, puis de décroître rapidement. Les Insoumis ont encore défendu vainement deux motions (rejet et renvoi), Jean-Luc Mélenchon dénonçant notamment la volonté gouvernementale de répondre aux "obsessions" de Bruxelles, avec une dette qui "sert de rayon paralysant". Gérald Darmanin a vu dans ses propos une "sorte de vision négative de l'avenir" et "une forme de théorie du complot".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 12:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron "n'est pas un président de droite" (Genevard, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221101224.6qvf9tbe.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron "n'est pas un président de droite" parce qu'il augmente les impôts, a estimé vendredi la vice-présidente de l'Assemblée nationale et nouvelle secrétaire générale des Républicains, Annie Genevard. "Emmanuel Macron n'est pas un président de droite quand on augmente la fiscalité", a déclaré la députée du Doubs, ancienne proche de l'ex candidat à la présidentielle François Fillon, dans le quotidien L'Opinion. Elle a estimé que le budget du gouvernement, qui doit être définitivement adopté jeudi, était un "mauvais budget" car "il ne tranche pas avec le quinquennat précédent: plus de dépenses publiques, plus de dette, plus d'impôts, plus de déficits". Elle a cependant jugé qu'il n'y avait "pas de faute dans le parcours" du ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer. "Il a remis un certain nombre de principes élémentaires, auxquels nous sommes attachés, sur le devant de la scène éducative", s'est-elle félicitée. A propos de son parti LR, Mme Genevard a estimé qu'il fallait "retrouver le plaisir du débat interne, qui ne soit pas traduit immédiatement en opposition stérile". Largement élu le 10 décembre à la tête de LR, Laurent Wauquiez a vécu une première semaine chahutée avec le départ de Xavier Bertrand du parti et l'avertissement de Valérie Pécresse, qui a choisi de "rester" tout en exigeant le "respect des sensibilités".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 10:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
