<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: une capitale par nouvelle région mais peu de transferts de personnel (Vallini)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709133537.mm91i79m.html</link>
   <description><![CDATA[La fusion de régions "n'entraînera pas de transferts massifs de personnel", même s'il n'y aura bien qu'une capitale par nouvelle région créée, a souligné mercredi le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini. Dans les cas de regroupement de régions, "les services (administratifs, techniques, etc.) vont demeurer là où il sont actuellement. Seuls les bureaux de l'exécutif et l'hémicycle du conseil régional seront en un seul lieu", a déclaré M. Vallini, devant l'association des journalistes parlementaires. Prenant comme exemple la fusion Auvergne et Rhône-Alpes, si Lyon en est la capitale, l'hémicycle de l'hôtel de région de Clermont-Ferrand, tout juste inauguré, pourra toujours accueillir des sessions décentralisées du conseil régional ou d'autres forums, a-t-il souligné. M. Vallini a reconnu que la seule réforme des régions ne "générerait pas des économies considérables" même "si, à moyen terme, il y aura des économies d'échelle sur les fonctions support" (logistique, informatique, ressources humaines, etc.). Les économies viendront surtout à long terme "des transferts de compétences des conseils généraux" (que le gouvernement veut supprimer en 2020) vers les régions et les intercommunalités et surtout de la simplification du "bloc communal" (réduction du nombre de syndicats de communes, mutualisation communes-intercommunalités, etc.), a-t-il souligné. La réforme territoriale ne devrait pas au final diminuer le nombre de fonctionnaires, a-t-il dit. "Si on se contente de stabiliser les effectifs de la fonction publique territoriale (1,9 million) au lieu d'une croissance moyenne de 1,6% ces dernières années, on pourrait économiser sur cinq ans plus de 5 milliards d'euros", a-t-il affirmé. Le projet de loi sur la réforme territoriale, vidé de sa substance au Sénat en première lecture, sera débattu mercredi après-midi en commission à l'Assemblée, puis en séance la semaine prochaine. Les députés devraient rétablir les grands principes du texte gouvernemental sur la réduction du nombre de régions de 22 à 14 et le report de mars à décembre 2015 des élections départementales et régionales. M. Vallini espère une attitude "plus ouverte" du Sénat en deuxième lecture à l'automne, après les élections sénatoriales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés pour une commission d'enquête sur le financement des partis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709121144.9qqjzjlo.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Pierre Morel-A-l'Huissier (UMP) et Charles de Courson (UDI) demandent la création d'une commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur "les conditions de financement et de fonctionnement des groupes politiques et des groupes parlementaires", selon un communiqué publié mercredi. Pierre Morel-A-L'Huissier, député de Lozère, qui a déposé plainte dans l'affaire Bygmalion, estime dans ce communiqué que cette demande permettra de voir "ceux qui veulent vraiment sortir de l'opacité sur le fonctionnement et le financement des structures politiques". Pour être acceptée, la demande des deux parlementaires devrait soit recueillir l'assentiment de la majorité de l'Assemblée, soit être reprise à son compte par un groupe politique. Chaque groupe d'opposition ou minoritaire a droit d'obtenir la création d'une commission d'enquête par an si les trois cinquièmes des députés ne s'y opposent pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert parlementaire à la nomination de Toubon comme Défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709115920.k2nqx5nw.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont donné leur feu vert à la nomination de l'ancien ministre chiraquien Jacques Toubon comme Défenseur des droits, proposée par François Hollande, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Malgré des réticences à gauche, les commissions des Lois se sont prononcées par 48 voix en faveur de cette nomination pour succéder au centriste Dominique Baudis décédé en avril, et 33 contre. Un veto parlementaire aurait nécessité les trois cinquièmes des suffrages exprimés parmi ces commissions, aux termes de la Constitution. Dans un communiqué diffusé après l'annonce de ces votes, François Hollande a confirmé la nomination de M. Toubon. Cette nomination ainsi que celle d'Adeline Hazan au poste de Contrôleur général des lieux de privation de liberté, également approuvée par les chambres, seront inscrites à l'ordre du jour du Conseil des ministres du 16 juillet. A la mi-juin, le Premier ministre Manuel Valls avait défendu la nomination de M. Toubon en mettant en garde contre le "sectarisme" à gauche. Dans le détail, M. Toubon a rassemblé 32 suffrages favorables à l'Assemblée (19 contre) et 16 au Sénat (14 contre), par un vote à bulletins secrets. Sept bulletins étaient blancs ou nuls à l'Assemblée et 5 au Sénat. Ancien ministre de la Culture du gouvernement Balladur (1993-1995), puis garde des Sceaux du gouvernement Juppé (1995-1997), l'ex-maire du XIIIe arrondissement de Paris, âgé de 73 ans, a été une figure du RPR des années 1980 et 1990. Il préside le conseil d'orientation de la Cité nationale de l'histoire de l'immigration depuis la création de cet établissement public en 2007. Il avait été auditionné mercredi dernier par la commission des Lois de l'Assemblée, où de nombreux députés socialistes lui étaient hostiles. Une pétition revendiquant 95.000 signatures avait même été lancée contre sa nomination. M. Toubon s'était alors employé à démonter les "caricatures" contre lui, marquant des points à gauche par des propos engagés. Il s'était notamment dit "abolitionniste de raison et de coeur", alors que lui est reproché son vote, lorsqu'il était député RPR, en 1981 contre la loi abolissant la peine de mort - il avait voté l'article central mais pas l'ensemble car il aurait voulu une peine de remplacement. En tant que Défenseur des droits, fonction clé créée par la réforme constitutionnelle de 2008, il entend faire "la guerre à l'injustice". M. Toubon a été auditionné ce mercredi matin au Sénat, d'où les annonces simultanées des votes des deux commissions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée et Sénat approuvent Hazan comme Contrôleuse générale des prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709113105.fr7iquzo.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée et du Sénat ont approuvé le choix de François Hollande de nommer l'ancienne maire PS de Reims, Adeline Hazan, magistrate de formation, au poste de Contrôleur général des lieux de privation de liberté, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Mme Hazan a recueilli au total 53 suffrages favorables et 36 défavorables, au sein de ces commissions des Lois. Le chef de l'Etat peut désormais la nommer officiellement, en l'absence de l'opposition des trois cinquièmes des suffrages exprimés dans ces instances, selon les termes de la Constitution. Adeline Hazan succédera à Jean-Marie Delarue, dont le mandat arrive à terme et n'est pas renouvelable. Le contrôleur des prisons est une autorité administrative indépendante créée en octobre 2007, qui a pour mission de s'assurer du respect des droits fondamentaux des détenus. Ses moyens viennent d'être renforcés par une loi adoptée définitivement en mai. Maire de Reims de 2008 à 2014, Mme Hazan, proche de Martine Aubry, a été battue aux municipales du mois de mars par l'UMP Arnaud Robinet. Agée de 58 ans, Adeline Hazan a occupé divers postes de magistrat, à Paris et en province. Lors de son audition mercredi dernier à l'Assemblée, cette ancienne juge, qui présida de 1986 à 1990 le Syndicat de la magistrature, classé à gauche, avait été interpellée sur une motion, votée par cette organisation en 1985, prônant l'abolition des prisons, par le député UMP, Georges Fenech, lui aussi ancien magistrat. "Je ne suis pas pour l'abolition des prisons", avait-elle répondu, ajoutant toutefois qu'elle devait être "la dernière sanction prononcée", grâce au développement des sanctions alternatives. Elle avait déclaré ne pas être "comptable de la motion" du SM, votée avant qu'elle ne soit présidente, rappelant que M. Fenech avait aussi présidé un syndicat de juges, marqué à droite, l'Association professionnelle des magistrats.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire dégage des pistes pour accélérer la transition énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709112805.z3ccji78.html</link>
   <description><![CDATA[Simplifier "la jungle" des aides, rendre la commande publique exemplaire, articuler règles françaises et labels européens ou encore renforcer la formation, telles sont les recommandations d'un rapport parlementaire consacré aux freins à la transition énergétique en France. Rendu public mercredi et cosigné par le député Jean-Yves Le Déaut et le sénateur Marcel Deneux, ce rapport sur "Les freins réglementaires à l'innovation en matière d'économies d'énergie dans le bâtiment", émane de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST). Il contient 20 recommandations que ses auteurs espèrent voir reprises dans la future loi sur la transition énergétique. "La France a tous les atouts pour relever le défi de la transition énergétique", y lit-on. "Il faut pour cela simplifier, +débureaucratiser+, rendre le système plus transparent, soutenir la formation de tous les acteurs (...), ouvrir le système vers les universités, organiser l'audit et l'expertise et évaluer a posteriori les techniques mises en oeuvre", estiment les parlementaires, selon lesquels 300.000 emplois pourraient ainsi être créés dans le bâtiment. Parmi les propositions avancées, ils préconisent de "soutenir la qualité au sein des filières industrielles du bâtiment, par une commande publique exemplaire et un renforcement de l'effort de recherche". Les appels d'offres de l'Etat comme ceux des collectivités publiques devraient notamment considérer "non le prix d'achat, mais le coût cumulé sur la totalité du cycle de vie", maintenance comprise, des produits. Les parlementaires proposent aussi d'articuler la réglementation française avec des labels européens exigeants tels que "Passivhaus" et "Minergie Plus", conçus pour certifier des bâtiments à la consommation d'énergie faible ou nulle. Aussi il convient de simplifier la "jungle désordonnée des aides", jugent les auteurs du rapport, en "globalisant" celles-ci et en les "orientant par priorité vers les projets de rénovation les plus structurés". L'accès aux aides serait conditionné à l'établissement préalable d'un plan global de rénovation, et il serait mis fin progressivement aux aides accordées "au coup par coup, pour de nouveaux équipements". Autre recommandation: renforcer la formation à la performance énergétique dans les lycées professionnels et créer une nouvelle filière universitaire de "conseillers à la rénovation". Le rapport préconise enfin de "mettre fin à la situation de prescripteur prestataire" du Centre scientifique et technique du bâtiment (CSTB), en recentrant celui-ci sur ses activités d'évaluation technique des produits innovants et en transférant ses activités de recherche à une nouvelle entité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: un rapport parlementaire préconise une taxation renforcée sur les 5 étoiles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709111358.pxhtsb8z.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés préconisent d'augmenter la taxe de séjour pour les hôtels haut de gamme, en créant un nouvel échelon fiscal, et de soumettre également les sites d'échanges d'appartements à cet impôt dont ils étaient jusqu'ici exemptés, selon un rapport dont l'AFP a obtenu copie mercredi. Ces recommandations interviennent alors que le Sénat doit examiner mercredi le projet de relèvement de la taxe de séjour sur les hébergements hôteliers. Celui-ci, déjà approuvé par l'Assemblée nationale, rend possible un quintuplement jusqu'à 8 euros de cette taxe pour les hôtels entre 3 et 5 étoiles. Les professionnels s'y sont fortement opposés. Le rapport rédigé par Éric Woerth (UMP), Monique Rabin (PS) et Eric Staumann (UMP) propose une réforme de cette taxe de séjour pour la rendre "plus efficace" et mieux l'adapter "aux nouvelles donnes du marché de la location touristique (...) pour mettre fin aux distorsions de concurrence". "La mission demande que soit étudié, dans un souci d'égalité de traitement des différents acteurs du tourisme et en concertation avec eux, un dispositif de recouvrement qui permette d'éviter que les locations de courte durée effectuées via les sites internet échappent à la taxe de séjour", peut-on lire dans le rapport. Cette mesure vise clairement les sites d'échanges d'appartements entre particuliers, type AirBnb. Outre l'obligation de déclarer chaque mise en location "y compris (sur) les résidences principales", la mission conseille pour ces types d'hébergement la mise en place d'un "dispositif forfaitaire", dont le produit pourrait "être prioritairement affectés à Atout France" (l'Agence de promotion touristique du pays, ndlr). Les députés estiment également qu'il faut "réviser et simplifier l'assiette et le barème de la taxe de séjour", avec notamment "l'augmentation du plafond applicable aux hôtels cinq étoiles et aux +palaces+". Jusqu'ici, le dernier échelon du barème de la taxe ne distinguait pas les hôtels 4 étoiles des nouvelles catégories plus haut de gamme. Ils estiment également qu'il faut chercher "à réduire l'éventail des autres tarifs", en créant un échelon de taxation unique intermédiaire applicable à la fois aux hôtels une étoile, sans étoile et tous les meublés de tourisme non classés. Cela se fera "sans augmentation du tarif le plus bas". Enfin le rapport estime que confier le "recouvrement de la taxe de séjour au réseau de collecte du Trésor Public devrait en améliorer le rendement". Cette mesure serait une "option" proposée aux communes (actuellement chargées de percevoir elles-mêmes cette taxe), et non pas un dessaisissement de cette prérogative, les députés insistant sur la nécessité de "préserv(er) la liberté des collectivités locales dans la gestion" de cette taxe. Concernant la mise en place d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée pour aider au financement des transports en commun de la région, votée en amendement lors de la première lecture du projet de loi de finances rectificative, le rapport recommande d'engager "une réflexion, en concertation avec les professionnels, sur le maintien à terme, de la taxe additionnelle départementale, compte tenu du projet de réforme territoriale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi sur l'autonomie des personnes âgées devrait entrer en vigueur mi-2015 (Rossignol)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709103008.brhyec9c.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol, secrétaire d'Etat chargée des personnes âgées, prévoit une entrée en vigueur de la loi sur la réforme de la dépendance "au milieu de l'année 2015", et non au 1er janvier comme annoncé par le précédent gouvernement. Le projet de loi sur l'autonomie des personnes âgées devrait entamer son parcours parlementaire "en septembre" à l'Assemblée nationale et entrer en vigueur "au milieu de l'année 2015", a indiqué Mme Rossignol, mardi devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale. Ce texte préparé par l'ex-ministre déléguée aux personnes âgées Michèle Delaunay avait été présenté en conseil des ministres le 3 juin, avec un retard de près de deux mois dû au remaniement. Le précédent gouvernement avait initialement prévu une entrée en vigueur au 1er janvier 2015. Centré sur le maintien à domicile des personnes âgées, ce projet de loi doit être financé par les 645 millions d'euros par an provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (la Casa). Etant donné que la loi n'entrera en vigueur qu'en milieu d'année, "nous aurons à discuter au moment du PLFSS (ndlr: projet de loi de financement de la Sécurité sociale) de l'utilisation de la portion de la Casa qui ne sera pas affectée (au projet de loi autonomie) en 2015", a précisé Mme Rossignol. Instaurée en 2013 pour financer la dépendance, cette taxe a depuis sa création été affectée majoritairement au Fonds de Solidarité pour la Vieillesse, qui finance notamment le minimum vieillesse et les cotisations retraite des chômeurs, ce que certains acteurs du secteur qualifient de "détournement". Le maintien à domicile doit s'appuyer sur des réseaux d'aide "sécurisés, confortés et professionnalisés", a ajouté Mme Rossignol. "Or la situation du secteur de l'aide à domicile est extrêmement préoccupante". L'objectif est de prendre des mesures afin de "sécuriser" ce secteur, dont la mise en oeuvre serait "concomitante" à celle de la loi autonomie, a-t-elle précisé. Alors que le précédent gouvernement avait promis qu'un autre projet de loi, visant à "rendre les maisons de retraite plus accessibles à tous les Français", serait présenté "dans la seconde moitié du quinquennat", Mme Rossignol a temporisé. Cette réforme "demeure notre objectif à moyen terme, mais cette nouvelle étape ne pourra intervenir que lorsque le redressement des comptes publics engagé par le gouvernement aura produit les effets que nous en attendons", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crédits de la défense: il manque 1,5 milliard d'euros en 2015 (parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708180222.o3w3mea4.html</link>
   <description><![CDATA[Il manque 1,5 milliard d'euros de recettes exceptionnelles à la loi de programmation militaire (LMP 2014-19), se sont inquiétées mardi les commissions chargées de la défense de l'Assemblée nationale et du Sénat. Des membres de ces commissions se sont rendus le 17 juin à Bercy et le 3 juillet dans des locaux de la Direction générale de l'armement (DGA) pour effectuer des contrôles "sur pièces et sur place", comme la loi les y autorise. Les recettes exceptionnelles (REX) représentent "6,1 milliards d'euros sur la période 2014-2019, dont 1,77 milliard d'euros en 2014 et, à nouveau en 2015, et 1,25 milliard en 2016", souligne les commissions de la Défense de l'Assemblée et du Sénat dans un communiqué commun. La majeure part de ces REX doit provenir "de la mise aux enchères de la bande de fréquences hertziennes des 700 MHz, qui sera affectée à la téléphonie mobile", rappellent-elles. "Or les documents administratifs et financiers recueillis par les députés et sénateurs à l'occasion de leurs contrôles font apparaître que les recettes de cession des fréquences de la bande des 700 MHz ne seront pas disponibles avant, au mieux, la fin 2015", poursuivent les parlementaires. "Ce décalage de calendrier crée un manque de 1,5 milliard d'euros pour financer l'exécution de la LPM en 2015, en particulier le programme d'équipement des forces armées", notent-ils. Les commissions entendent donc "exercer toute leur vigilance sur les solutions que devra trouver le gouvernement, sur la base du rapport que lui remettra avant le 15 juillet une mission conduite par l'inspection générale des finances, en vue de respecter la trajectoire financière de la LPM". Votée fin 2013, la LPM alloue au total 190 milliards d'euros de crédits d'ici à 2019 à la défense, soit une enveloppe annuelle de 31,4 milliards. Lors de sa discussion au Parlement, le ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, avait reçu un fort soutien des commissions parlementaires dans son bras de fer avec Bercy pour préserver les crédits de la Défense.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés ajoutent les cidres et poirés au "patrimoine de la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708173712.i0g35qpr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encore allongé la liste des boissons alcoolisées appartenant au "patrimoine de la France", en ajoutant les cidres et poirés aux vins, spiritueux et bières, lors de l'examen mardi en deuxième lecture du projet de loi sur l'agriculture. Le Sénat avait introduit en première lecture dans le texte, en avril, un article proclamant que "le vin, produit de la vigne, et les terroirs viticoles font partie du patrimoine culturel, gastronomique et paysager de la France". La commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale a ajouté le 25 juin "les boissons spiritueuses et les bières issues de traditions locales". En séance, mardi, sur proposition du député UDI d'Ille-et-Vilaine Thierry Benoit, l'Assemblée a adopté un amendement intégrant les "cidres et poirés" dans la liste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 19:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon: les députés PS abstentionnistes sont les "couteaux sans lame"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708151942.t896rmqa.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, coprésident du Parti de gauche (PG), a qualifié mardi de "couteaux sans lame" les députés frondeurs socialistes et les écologistes qui se sont abstenus lors du vote du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. "Si les 46 députés PS et EELV qui se sont abstenus sur le budget de la sécurité sociale avaient voté contre, le pacte de responsabilité, projet scélérat de François Hollande, aurait été repoussé. Tels sont les couteaux sans lame", écrit Jean-Luc Mélenchon dans un communiqué. "(Pierre) Gattaz jubile. Il vient de recevoir 40 milliards de la majorité parlementaire aux ordres de Manuel Valls", ajoute-t-il. L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de budget rectificatif de la Sécu, qui traduit le pacte de responsabilité avec les entreprises, malgré les abstentions de 33 frondeurs socialistes et de 13 écologistes. La majorité favorable s'est réduite de 35 voix par rapport au vote mardi dernier sur le budget rectificatif de l'Etat, qui comprend un allègement de l'impôt sur le revenu pour des ménages modestes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe UMP à l'Assemblée réforme son fonctionnement juridique et financier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708145929.9iuobea1.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale a précisé mardi "les nouvelles règles juridiques et comptables" dont il se dotait, à la suite du prêt de trois millions d'euros consenti au parti en 2012 sans consultation des députés. Le groupe adoptera, au plus tard le 1er octobre, un statut d'association. Il nommera un trésorier, fera certifier ses comptes par un commissaire aux comptes et une mise en concurrence d'entreprises sera obligatoire "pour tout marché supérieur à 50.000 euros", selon un communiqué des députés UMP Gilles Carrez (président de la commission des Finances de l'Assemblée), Etienne Blanc et Jean-François Lamour. Le groupe a accepté mardi les propositions de ces trois parlementaires, qui s'étaient vu confier une mission d'analyse financière le 24 juin, après la révélation par Mediapart du prêt de trois millions d'euros, décidé à l'été 2012 par le président du groupe, Christian Jacob. Les députés UMP s'étaient aussi émus des marchés passés par le groupe avec la société Bygmalion, au coeur du scandale des surfacturations de l'UMP. Bygmalion avait indiqué le 25 juin à l'AFP avoir facturé environ 4,7 millions d'euros (3,9 millions hors taxe) au groupe de 2008 à 2012 pour des prestations diverses. Les députés UMP ont demandé à leur président que le groupe cesse toute relation avec Bygmalion. Selon le député de la Manche Philippe Gosselin, le groupe UMP a versé 600.000 euros "d'acompte" (sur 800.000) à Bygmalion pour que la société réalise des documents mettant en valeur le bilan de chacun des 199 députés UMP à mi-mandat fin 2014. "On ne va pas distribuer aux électeurs des documents avec le sigle Bygmalion.... Il faut tout dénoncer et essayer de récupérer l'argent si c'est possible", a expliqué M. Gosselin. Christian Jacob a indiqué mardi devant la presse que le statut associatif deviendrait de toute façon de règle pour tous les groupes politiques de l'Assemblée, à la suite des premières conclusions d'une réunion la semaine dernière entre le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), les chefs de file des groupes et les trois questeurs (députés en charge des finances du Palais Bourbon). M. Bartolone avait annoncé dès le 24 juin une prochaine réforme du statut des groupes politiques. Dans leur communiqué, Gilles Carrez, Etienne Blanc et Jean-François Lamour soulignent que leur travail "ne s'apparente en aucun cas à une démarche d'audit ou de certification des comptes", audit qui, précisent-ils, sera nécessaire dans un second temps. Ils ajoutent aussi que leur analyse ne porte que sur la présidence de Christian Jacob, depuis 2011, et qu'il ne leur a pas "été possible d'analyser l'impact des décisions financières antérieures", c'est-à-dire quand Jean-François Copé présidait le groupe. Au cours de la période analysée, "nous avons pu constater la volonté de maîtrise des dépenses du groupe par le président Jacob, à la fois au travers d'une diminution de la masse salariale et grâce à l'arrêt ou à la renégociation de conventions avec les partenaires extérieurs", écrivent les trois députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation à Paris de chrétiens d'Irak qui dénoncent leur "éradication"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708145044.yxjvd4e4.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 300 membres de la communauté assyro-chaldéenne, les chrétiens d'Irak, se sont rassemblés mardi près de l'Assemblée nationale pour exprimer leur inquiétude face à la situation de leurs proches dans le nord de leur pays. Une délégation devait ensuite être reçue par des parlementaires, dont les députés UMP Claude Goasguen et Valérie Boyer, et le socialiste Henri Jibrayel. Les manifestants ont rendu un hommage et prié pour les chrétiens "tués et déplacés en Orient". Ils s'inquiètent surtout pour les chrétiens de Mossoul, qui, disent-ils, ont massivement fui la région alors qu'ils y étaient 35.000 en 2003. Des insurgés occupent, selon des témoins, les cathédrales chaldéenne et syrienne orthodoxe de Mossoul, après avoir remplacé les croix des façades par le drapeau noir de l'Etat islamique. "Même si le gouvernement fait des choses, il en faut plus", a assuré François Pupponi, député-maire PS de Sarcelles, où se concentre une grande partie de la communauté. Selon leurs associations, il y a 20.000 Assyro-Chaldéens en France. Ils "ont besoin d'expliquer qui ils sont, alors que leurs proches restés là-bas se font exterminer. Ils ont besoin d'alerter la France", a assuré M. Pupponi. Le vicaire général de l'archevêché de Paris pour les catholiques des églises orientales résidant en France, Mgr Claude Bressolette, a également apporté le soutien de l'Eglise française aux Chaldéens. "On redoute une éradication pure et simple des chrétiens d'Orient", a lancé, comme un cri d'alarme, Antoni Yalap, coordinateur de la journée d'action et conseiller municipal de Sarcelles. Il s'inquiète également du sort de deux religieuses et trois orphelins enlevés dans la région. "Il y a un amalgame entre les chrétiens et les occidentaux. Mais les chrétiens assurent la stabilité de la région et promeuvent les valeurs de la démocratie", a estimé M. Yalap. "Ceux qui vivent sur ces terres depuis plus de 6.000 ans sont incités à partir. Ils n'ont pas leur place dans cette guerre qui oppose les sunnites, les chiites et les Kurdes." Avant l'invasion américaine de 2003, plus d'un million de chrétiens vivaient en Irak, dont plus de 600.000 à Bagdad. Mais, en raison des violences meurtrières qui ont secoué le pays depuis, ils ne sont aujourd'hui pas plus de 400.000 sur l'ensemble du territoire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a adopté le budget rectificatif de la Sécu, abstention de 33 députés PS frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708142524.qsbtsu11.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, malgré l'abstention de 33 députés PS frondeurs. Quelque 272 députés ont voté pour, 234 contre et 54 se sont abstenus, dont 33 socialistes et 13 écologistes. Ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative (PLFSSR) pour 2014 traduit le pacte de responsabilité avec les entreprises par de premiers allègements de cotisations patronales sur les bas salaires en vue de relancer les embauches et d'améliorer la compétitivité des entreprises. S'il entérine une baisse de cotisations pour certains salariés début 2015, il prévoit aussi le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros durant un an supplémentaire. L'annonce des résultats a été saluée par des applaudissements sur certains bancs socialistes, comme une expression de soulagement, notamment en l'absence de vote contre dans les rangs des frondeurs. Récusant "cadeaux ou gestes démagogiques" et défendant "une vision réaliste de la perte de compétitivité de nos entreprises", l'oratrice du PS Bernadette Laclais a affirmé notamment que ce n'était "pas de gaieté de coeur" que se faisait le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros, mais par "courage" pour redresser les comptes publics et préserver le modèle social. Les radicaux de gauche ont majoritairement voté pour, notamment "par sens des responsabilités" d'un groupe appartenant à la majorité gouvernementale. Une majorité des écologistes (13 sur 18 élus écologistes ou apparentés) s'est abstenue sur ce texte considéré comme "un véritable chèque en blanc aux entreprises, sans garantie de résultats mais avec le risque d'un accroissement de la précarité et des inégalités". Le Front de Gauche a résolument voté contre des "largesses sans ciblage, ni contreparties, offertes au patronat au nom de la compétitivité" et dont les Français paieront "la facture". L'UMP et l'UDI ont aussi choisi de voter contre, opposés notamment au gel de prestations pour les retraités, malgré une approbation de principe aux allègements de cotisations pour les employeurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une PS "frondeuse" élue rapporteure d'une commission d'enquête de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708134109.8te0mwxq.html</link>
   <description><![CDATA[Une députée socialiste "frondeuse", Barbara Romagnan, a été élue mardi rapporteure d'une commission d'enquête de l'Assemblée sur le temps de travail contre une autre candidate PS, Sylviane Bulteau, a annoncé le président de la commission, Thierry Benoit (UDI). Barbara Romagnan, députée du Doubs, a obtenu sept voix contre six à Sylviane Bulteau, élue de Vendée, seuls les membres socialistes de la commission prenant part au vote, selon la même source. Les deux parlementaires s'étaient présentées mardi dernier toutes les deux aux suffrages des membres de cette commission, constituée par l'Assemblée nationale le 11 juin sur proposition du groupe centriste UDI. Le vote pour les départager -inédit, car habituellement le groupe majoritaire ne présente qu'un candidat- avait alors été reporté d'une semaine. Barbara Romagnan estimait avoir la légitimité à ce poste car c'était elle qui avait été la porte-parole du groupe dans l'hémicycle lorsque la commission avait été constituée. Sylviane Bulteau se prévalait pour sa part d'avoir été désignée, au nom du groupe socialiste, par son président Bruno Le Roux. La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit le 11 juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: la carte modifiable à l'Assemblée mais sans "vente à la découpe" de départements (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708130938.dzukzykl.html</link>
   <description><![CDATA[Une carte revue et corrigée pour la réforme territoriale va sortir de l'Assemblée nationale cette semaine, mais pas question de "vente à la découpe au sein des régions" à ce stade, a déclaré mardi l'un des porte-parole des députés PS, Thomas Thévenoud. Après avoir critiqué "une curieuse alliance politique de circonstance au Sénat, des communistes à la droite, et une majorité ringarde pour rejeter le texte", M. Thévenoud a souligné en conférence de presse que "l'objectif des débats cette semaine en commission à l'Assemblée est de sortir une carte, pas la carte définitive". "A ce stade, le choix a été fait par le gouvernement d'accepter le rattachement de l'Aquitaine au Limousin", objet d'un amendement, et "de s'en tenir là", mais d'autres évolutions sont "possibles" ultérieurement, dit l'élu de Saône-et-Loire. "Les collègues pourront défendre leurs amendements à condition que l'on ne rentre pas dans une vente à la découpe au sein des régions", a-t-il ajouté, car, "à ce stade, il est exclu qu'on sépare les blocs régionaux" à la fois pour continuer les discussions à l'Assemblée et au Sénat et pour "ne pas donner prise à un sentiment de confusion". La réforme territoriale, a encore affirmé ce porte-parole des députés socialistes, doit "donner de l'efficacité à l'action publique, avant de parler des économies", mais aussi "témoigner de notre capacité à réformer le pays, comme l'a rappelé le ministre de l'Intérieur (Bernard Cazeneuve) ce (mardi) matin lors de la réunion du groupe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
