<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 19:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Brexit: le "néo-libéralisme" d'inspiration anglaise à "l'origine du rejet de l'Europe" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624171503.yn2grl1s.html</link>
   <description><![CDATA[Les Britanniques quittent une Europe qu'ils "ont contribué à façonner" avec le néo-libéralisme, qui est "bien souvent à l'origine du rejet de l'Europe", a déclaré vendredi le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, à sa sortie de l'Elysée, y voyant une "nouvelle page qui s'ouvre". "Ils ont décidé de quitter une Europe qu'ils avaient contribué à façonner, parce qu'il est vrai que le néo-libéralisme, qui est bien souvent à l'origine du rejet de l'Europe par un certain nombre de nos compatriotes, a été largement influencé par la volonté ou la culture économique et sociale de nos amis anglais", a commenté le responsable socialiste devant la presse. "C'est une nouvelle page qui s'ouvre", s'est-il félicité. "Aujourd'hui, trop souvent nos compatriotes ont l'impression que c'est le fait d'avoir ouvert les portes et les fenêtres en grand dans le cadre de la mondialisation qui a conduit à la paupérisation de l'Europe, à l'affaiblissement de ses services publics", a-t-il développé. Pour Claude Bartolone, il s'agit de montrer "qu'il y a la possibilité de répondre aux inquiétudes qui peuvent exister, aux besoins de sécurité (...) et aux besoins d'une Europe sociale qui sait à la fois se protéger, investir dans sa jeunesse, investir dans l'avenir". Le président de l'Assemblée nationale venait d'être reçu par François Hollande, juste après le président du Sénat, Gérard Larcher (Les Républicains). Les deux responsables ont annoncé un débat sans vote dans les deux chambres du Parlement pour mardi après-midi avant le sommet des chefs d'Etat et de gouvernement européens à Bruxelles. "Dans ces moments où il va falloir redéfinir, réinventer l'Europe dans sa gouvernance, dans ses priorités, priorité de croissance, priorité de sécurité, évolution de sa gouvernance, (il est nécessaire) que les gouvernements s'appuient sur les parlements nationaux", a dit pour sa part Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: débat sans vote sur l'Europe mardi au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624164333.738jbx1l.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sans vote sur l'Europe se tiendra mardi au Parlement, à l'Assemblée nationale puis au Sénat, pour évoquer les conséquences du Brexit, a-t-on appris dans l'entourage des présidents des deux chambres, Claude Bartolone (PS) et Gérard Larcher (Les Républicains, LR). A l'Assemblée, le débat se déroulera à 15H00, en lieu et place des questions au gouvernement. Cet horaire sera entériné mardi par la conférence des présidents. Au Sénat, il pourrait avoir lieu à 16H45, à la place également des questions au gouvernement. Un second débat sur le sommet européen des 28 et 29 juin sera organisé au Sénat avant le 14 juillet, a-t-on indiqué auprès de M. Larcher. Devant les députés, M. Valls fera une déclaration liminaire avant des interventions des représentants des groupes parlementaires, comme le veut ce type de débats, a-t-on indiqué dans l'entourage du Premier ministre. Le scénario devrait être identique au Sénat. M. Bartolone avait écrit à M. Valls pour lui demander, après concertation avec les responsables des groupes parlementaires, d'organiser un tel débat pour que l'Assemblée puisse être "rapidement et pleinement informée" des enjeux de la "nouvelle donne" créée en Europe par le vote historique des Britanniques en faveur d'une sortie de l'Union européenne, selon le texte de ce courrier consulté par l'AFP. Le résultat du référendum "emporte des conséquences considérables pour les Britanniques, pour l'Union européenne, ainsi que pour chacun des autres états membres", note le président de l'Assemblée dans ce courrier, jugeant "opportun" que le gouvernement fasse une déclaration "suivie d'un débat sans vote" sur le sujet. De son côté, M. Larcher a demandé au président François Hollande l'organisation de ce débat "le plus tôt possible", lors d'une rencontre à l'issue du Conseil des ministres extraordinaire post-Brexit convoqué à 16H00. "Il n'est pas concevable que le débat n'ait pas lieu avant le sommet européen", lui a dit M. Larcher, cité par son entourage. La tenue de ce débat est possible conformément à l'article 50-1 de la Constitution qui stipule que le gouvernement peut faire devant l'une ou l'autre des assemblées "sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: débat sans vote sur l'Europe mardi au Palement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624163735.c2jb2wij.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sans vote sur l'Europe se tiendra mardi au Parlement, à l'Assemblée nationale puis au Sénat, pour évoquer les conséquences du Brexit, a-t-on appris dans l'entourage des présidents des deux chambres, Claude Bartolone (PS) et Gérard Larcher (Les Républicains, LR). A l'Assemblée, le débat se déroulera à 15H00, en lieu et place des questions au gouvernement. Cet horaire sera entériné mardi par la conférence des présidents. Au Sénat, il pourrait avoir lieu à 16H45, à la place également des questions au gouvernement. Un second débat sur le sommet européen des 28 et 29 juin sera organisé au Sénat avant le 14 juillet, a-t-on indiqué auprès de M. Larcher. Devant les députés, M. Valls fera une déclaration liminaire avant des interventions des représentants des groupes parlementaires, comme le veut ce type de débats, a-t-on indiqué dans l'entourage du Premier ministre. Le scénario devrait être identique au Sénat. M. Bartolone avait écrit à M. Valls pour lui demander, après concertation avec les responsables des groupes parlementaires, d'organiser un tel débat pour que l'Assemblée puisse être "rapidement et pleinement informée" des enjeux de la "nouvelle donne" créée en Europe par le vote historique des Britanniques en faveur d'une sortie de l'Union européenne, selon le texte de ce courrier consulté par l'AFP. Le résultat du référendum "emporte des conséquences considérables pour les Britanniques, pour l'Union européenne, ainsi que pour chacun des autres états membres", note le président de l'Assemblée dans ce courrier, jugeant "opportun" que le gouvernement fasse une déclaration "suivie d'un débat sans vote" sur le sujet. De son côté, M. Larcher a demandé au président François Hollande l'organisation de ce débat "le plus tôt possible", lors d'une rencontre à l'issue du Conseil des ministres extraordinaire post-Brexit convoqué à 16H00. "Il n'est pas concevable que le débat n'ait pas lieu avant le sommet européen", lui a dit M. Larcher, cité par son entourage. La tenue de ce débat est possible conformément à l'article 50-1 de la Constitution qui stipule que le gouvernement peut faire devant l'une ou l'autre des assemblées "sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: débat sans vote sur l'Europe mardi à 15H00 à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624152948.422epffs.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sans vote sur l'Europe se tiendra mardi à 15H00 à l'Assemblée, en lieu et place des questions au gouvernement, pour évoquer les conséquences du Brexit, a-t-on appris vendredi dans l'entourage du président de la chambre basse Claude Bartolone. Selon l'entourage du Premier ministre Manuel Valls, qui a confirmé l'information, "le gouvernement va proposer un débat similaire au Sénat". L'entourage de M. Larcher, qui rencontre le président François Hollande vendredi après-midi, avait indiqué plus tôt qu'il comptait demander la tenue d'un débat parlementaire "le plus tôt possible". A l'Assemblée, M. Valls fera une déclaration liminaire, avant des interventions des représentants des groupes parlementaires, comme le veut ce type de débats, a-t-on précisé dans l'entourage du Premier ministre. M. Bartolone avait écrit à M. Valls pour lui demander, après concertation avec les responsables des groupes parlementaires, d'organiser un tel débat pour que l'Assemblée puisse être "rapidement et pleinement informée" des enjeux de la "nouvelle donne" créée en Europe par le vote historique des Britanniques en faveur d'une sortie de l'Union européenne, selon le texte de ce courrier consulté par l'AFP. Le résultat du référendum "emporte des conséquences considérables pour les Britanniques, pour l'Union européenne, ainsi que pour chacun des autres états membres", note le président de l'Assemblée dans ce courrier, jugeant "opportun" que le gouvernement fasse une déclaration "suivie d'un débat sans vote" sur le sujet. La tenue d'un tel débat, dont l'horaire sera entériné mardi par la conférence des présidents, est possible conformément à l'article 50-1 de la Constitution qui stipule que le gouvernement peut faire devant l'une ou l'autre des assemblées "sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: Hollande reçoit Larcher et Bartolone en fin d'après-midi et les chefs des grands partis samedi (Élysée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624134831.wncxfniy.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande recevra le président du Sénat Gérard Larcher (LR), puis celui de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) vendredi à l'issue du Conseil des ministres extraordinaire post-Brexit convoqué à 16H00, a-t-on appris auprès de l'Élysée. Lors de sa rencontre avec le président de la République, M. Larcher va lui demander la tenue d'un débat parlementaire "le plus tôt possible", a-t-on indiqué dans son entourage. M. Hollande s'entretiendra également tour à tour samedi après-midi avec "les responsables politiques des grandes formations représentées aux Parlements français et européen", et donc, parmi eux, le Front national, a-t-on ajouté de même source. Ces entretiens, prévus à chaque fois pour durer une demi-heure, débuteront à 14H00 par un rendez-vous avec le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis. Le chef de l'État recevra ensuite Nicolas Sarkozy, président du parti Les Républicains, puis Jean-Luc Mélenchon (Parti de Gauche). La présidente du FN Marine Le Pen sera, quant à elle, reçue à 15H30, avant le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, Sylvia Pinel (Radicaux de gauche), David Cormand (EELV), Pierre Laurent (PCF) et Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France). François Bayrou pour le MoDem clôturera cette série de rencontres à 18H30. ha-pg-chl-jlp/frd/er]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trans: le Défenseur des droits favorable à un changement d'état civil sur simple déclaration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624133926.2xngjac3.html</link>
   <description><![CDATA[Alerté par des associations et des particuliers, le Défenseur des droits Jacques Toubon a recommandé vendredi que le changement d'état civil des personnes transgenres soit basé sur leurs déclarations et non sur des certificats médicaux. "A l'instar par exemple de Malte et de l'Irlande, et comme l'envisagent d'autres pays européens, le Défenseur des droits recommande au gouvernement de mettre en place une procédure déclarative, rapide, et transparente, auprès de l'officier d'état-civil. Cette procédure lui parait la seule qui soit totalement respectueuse des droits fondamentaux des personnes trans", indique un communiqué de l'institution. La Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) s'était également exprimé en faveur d'une procédure "rapide" et "accessible" de modification de la mention du sexe à l'état civil. Le projet de loi de modernisation de la justice du XXI siècle prévoit la création d'une nouvelle section relative à la modification de la mention du sexe à l'état civil. Le 19 mai, le gouvernement a fait voter trois sous-amendements dont l'un indique que, pour modifier leur état civil, les requérants doivent "démontrer par une réunion suffisante de faits" que la mention relative à leur sexe à l'état civil ne correspond pas à celui auquel ils appartiennent "de manière sincère et continue". Le Défenseur des droits "salue la volonté des parlementaires de combler ainsi un vide législatif", mais "regrette que la procédure proposée reste médicalisée via la demande d'attestations médicales et que les critères d'ordre social demeurent flous. Ces derniers risquent de faire l'objet d'une évaluation et d'une interprétation subjective, donc variable d'un juge à l'autre". Des associations LGBT se sont élevées contre cette disposition qui porte selon elles "gravement atteinte à la dignité et aux droits fondamentaux" des personnes trans. La Marche des fiertés (Gay Pride) qui sera organisée le 2 juillet à Paris mettra d'ailleurs cette question en exergue. En France, il y a entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la Cour européenne des droits de l'homme depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde (Haute autorité de lutte contre les discriminations), de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe, indique l'exposé de leur amendement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: l'écologiste Rugy demande la démission de Juncker</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624112348.px9z8md6.html</link>
   <description><![CDATA[L'écologiste François de Rugy, l'un des vice-présidents de l'Assemblée nationale, a demandé vendredi la démission de Jean-Claude Juncker, qualifiant l'actuel président de la Commission européenne de "fruit de cette Europe de petits arrangements entre chefs d'Etats et de gouvernements". "Le Premier britannique a démissionné. Est-ce que le président de la Commission européenne ne devrait pas démissionner? Je pense que la question est posée. M. Juncker devrait clairement s'exprimer et remettre son mandat en jeu", a déclaré le député de Loire-Atlantique et fondateur du parti "Ecologistes!", lors de l'émission "Parlement Hebdo" sur LCP-Assemblée nationale et Public Sénat. Pour François de Rugy, possible candidat à la primaire de la "Belle Alliance populaire" en vue de la présidentielle, le président de la Commission européenne est celui "qui mène cette Europe des petits arrangements" et "il est le fruit d'ailleurs de cette Europe de petits arrangements entre chefs d'Etat et de gouvernement". Le président de la Commission européenne, l'emblématique Luxembourgeois Jean-Claude Juncker, ne démissionnera pas en cas de victoire du "Brexit", avait assuré mercredi le porte-parole de l'institution. Vendredi, M. Juncker, qui avait exprimé à de nombreuses reprises son souhait de voir le Royaume-Uni rester dans l'UE, a affirmé que le vote historique britannique en faveur d'un retrait du Royaume-Uni de l'Union européenne ne signifiait pas le début de la fin pour l'Union européenne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides néonicotinoïdes interdits: les ONG critiquent les dérogations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623162822.p7pfm9x0.html</link>
   <description><![CDATA[Des organisations de défense de l'environnement ont déploré jeudi que l'interdiction des pesticides néonicotinoïdes, votée par les députés, s'accompagne de possibilités de dérogations jusqu'en 2020. Dans la nuit de mercredi à jeudi, l'Assemblée nationale a interdit ces produits neurotoxiques nocifs pour les abeilles à partir de septembre 2018, avec des dérogations possibles jusqu'en 2020, en 3e lecture du projet de loi Biodiversité. Le vote définitif doit intervenir en juillet. "Dans la pratique, l'interdiction des néonicotinoïdes ne sera donc pas réelle avant 2020!", regrette l'ONG Générations futures. "Sachant qu'ils déciment environ 300.000 colonies d'abeilles tous les ans en France, ce sont 1,2 million de colonies dont l'Assemblée vient de décider de la disparition", ajoute l'association, pour qui "le gouvernement doit se reprendre". Du côté de la Fondation Hulot (FNH), on se dit "soulagé" du maintien de l'interdiction en 2018, "seul signal susceptible d'imposer progressivement des alternatives à l'usage de ces produits dangereux". Mais la FNH déplore la possibilité de dérogations, qui seront décidées sur arrêté ministériel, "alors que les alternatives existent et que deux années sont suffisantes pour faire sortir ces produits des fermes". D'autant que ces pesticides, très persistants dans les sols et les eaux, "disparaîtront réellement (...) deux ans après leur interdiction", ajoute l'ONG. Pour l'ONG Pollinis, "on est en train de rejouer ce qu'il s'est passé en 2012 au niveau européen lorsqu'un moratoire partiel a été voté: malgré ce moratoire partiel, le recours à ces insecticides a explosé en France de 31% entre 2013 et 2014". Au Parlement, la date de l'interdiction fait l'objet de vifs débats. Le Sénat, à majorité de droite, avait voté une diminution progressive, sans date limite pour une interdiction. La droite à l'Assemblée s'était ralliée à la date de 2020. C'est finalement un amendement de la rapporteure Geneviève Gaillard (PS), qui a été voté par les députés, par 36 voix pour et 31 contre. Un amendement soutenu par la ministre de l'Environnement, Ségolène Royal. Jeudi, Mme Royal a "salué" un "processus pragmatique et équilibré qui doit permettre de sortir du modèle d'utilisation des néonicotinoïdes". Mais pour l'ONG "Agir pour l'environnement", "la pression du lobby agricole a encore payé": "ce gouvernement a une nouvelle fois pris une décision qui revient à simuler une interdiction qui dans les faits n'adviendra que dans quatre longues années". Face aux insectes vecteurs de maladies, les producteurs estiment ne pas avoir de meilleurs moyens de défense que les néonicotinoïdes. ONG et apiculteurs mettent en avant des pratiques permettant de faire sans: rotation de cultures et lutte biologique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Burnout": une mission d'information en place à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623161856.y5vfmzu5.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndrome d'épuisement professionnel ("burnout") est au centre d'une mission d'information, constituée jeudi à l'Assemblée nationale, pour plancher sur sa reconnaissance et sa réparation, afin de proposer d'ici fin 2016 des améliorations, selon un communiqué. Présidée par Yves Censi (LR), avec Gérard Sebaoun (PS) comme rapporteur, cette mission composée de 14 députés de la commission des Affaires sociales issus des différents groupes politiques débutera ses travaux le 7 juillet et devrait rendre son rapport dans le courant du mois de décembre. Objectifs affichés: mieux cerner les définitions, faire un état de la situation actuelle, cerner les intervenants et leurs actions, décrire et comprendre les différents modes de prises en charge. Pour faire "le point sur la reconnaissance et la réparation" et formuler des propositions d'amélioration, la mission auditionnera notamment les associations représentatives de victimes, les acteurs de terrain, (grandes entreprises, administrations), ainsi que des chercheurs. La ministre de la Santé, Marisol Touraine, avait de son côté annoncé en février qu'un groupe de travail réunissant médecins, experts et chercheurs allait être mis en place pour définir "médicalement le +burnout+ et la manière de le traiter". Elle était interrogée sur une proposition de loi du député et ancien ministre socialiste Benoît Hamon en faveur d'une reconnaissance du "burnout" comme maladie professionnelle. L'Académie de médecine a réclamé davantage de recherches sur le "burnout", un concept flou non reconnu à ce jour comme une pathologie médicale, alors même qu'il donne lieu à des symptômes désormais connus comme l'épuisement émotionnel ou la dépersonnalisation. Les estimations sur le nombre de personnes touchées en France par le burnout vont de 30.000, selon l'Institut de veille sanitaire (InVS), à trois millions, d'après un cabinet spécialisé dans la prévention des risques. A ce jour, aucun pays n'a encore reconnu le "burnout" comme maladie professionnelle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides néonicotinoïdes interdits: céréaliers et industriels protestent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623153240.kc9mkrxs.html</link>
   <description><![CDATA[Les céréaliers comme les industriels de l'agrochimie ont protesté jeudi contre le retour de l'interdiction des insecticides néonicotinoïdes en 2018 dans le projet de loi biodiversité, à l'occasion de la troisième lecture du texte à l'Assemblée nationale. Les députés ont interdit dans la nuit de mercredi à jeudi les insecticides de la famille des néonicotinoïdes à partir de septembre 2018, mais avec des dérogations possibles jusqu'en 2020. Utilisés dans l'agriculture, ils sont considérés comme tueurs d'abeilles par des ONG. Pour l'association Orama, qui représente les producteurs de céréales et oléagineux, le gouvernement et les députés qui ont voté l'interdiction "ont cédé une fois de plus et avec complaisance à la propagande mensongère des organisations environnementalistes plutôt que d'écouter ceux qui se confrontent à la complexité accrue de l'acte de production en milieu vivant et à en concilier les impératifs avec ceux de l'écologie". L'UIPP, qui réunit 21 producteurs de produits phytosanitaires, déplore pour sa part un "vote punitif" de l'Assemblée nationale, qui "ne prend pas la mesure des enjeux". Cette disposition "est contraire à la réglementation européenne et portera de ce fait une atteinte évidente à la compétitivité de l'agriculture française". De plus, elle "va conduire à des impasses agronomiques", argumente l'Union des industries de la protection des plantes. L'UIPP s'inquiète également de "l'absence de modalités pratiques quant à ces dérogations" possibles jusqu'à 2020. L'UIPP "restera par conséquent mobilisée aux côtés des filières agricoles pour faire valoir ses propositions lors des prochaines étapes du processus législatif", ajoute-t-elle. Une pétition ayant recueilli plus de 600.000 signatures pour demander l'interdiction des néonicotinoïdes, qui font l'objet d'un moratoire partiel en Europe depuis fin 2013, avait été remise le 16 juin à Ségolène Royal, alors que le gouvernement était divisé sur cette question entre ministères de l'Agriculture et de l'Environnement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en nouvelle lecture le projet de loi biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623100012.vfy67408.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi en nouvelle lecture le projet de loi biodiversité, le gouvernement vantant un texte qui ne contient que "des avancées par rapport au droit en vigueur", des écologistes déplorant un "recul" sur les néonicotinoïdes et l'huile de palme. La secrétaire d'Etat à la Biodiversité, Barbara Pompili, a souligné qu'avec ce vote le parcours du texte n'était pas "au bout du processus" mais s'en approchait "grandement". Le projet de loi doit encore faire l'objet d'une navette avec le Sénat, avant, en juillet, un ultime vote de l'Assemblée, qui a le dernier mot. Estimant que le texte contribue à faire de la France "un pays d'excellence environnementale", la ministre écologiste a regretté qu'il soit "de mise, surtout dans cette période, de critiquer, d'atténuer de décrédibiliser la France, c'est un calcul politique parfois, mais aussi malheureusement un trait de caractère national". "Quel autre pays peut aujourd'hui arguer d'avoir aussi fortement (...) pris en compte les enjeux de la biodiversité ? Quel autre pays se dote d'une agence nationale spécifiquement dédiée de la biodiversité (...) ? Quel autre pays inscrit dans son droit le principe de non régression environnementale (...) ? Quel autre pays se dote d'un dispositif qui concerne tous les néonicotinoïdes et a posé le principe général de leur interdiction dès 2018 (...) ? Quel autre pays a lancé une réflexion sur la fiscalité écologique des huiles alimentaires qui aboutira à des propositions dans six mois ?", a-t-elle notamment énuméré. Dans la nuit, les députés ont interdit, après de vifs débats, les insecticides de la famille des néonicotinoïdes, utilisés dans l'agriculture et considérés comme tueurs d'abeilles, à partir de septembre 2018. Mais, sur cette mesure vivement combattue notamment au nom d'une défense du monde agricole, ils ont introduit des dérogations possibles jusqu'en 2020, ce qui n'avait pas été prévu lors de la deuxième lecture. "Un Canada Dry d'interdiction", a déploré sur Tweeter l'ex-ministre de l'Ecologie, Delphine Batho, selon laquelle "d'ici 2020, Bayer et Syngenta peuvent dormir tranquilles : et les abeilles continueront de mourir..." Revenant sur de précédents votes, l'Assemblée a aussi renoncé mercredi soir à la surtaxation de l'huile de palme, autre mesure contestée notamment par l'Indonésie et la Malaisie. "Deux grands reculs", a dénoncé sur Twitter l'écologiste Danielle Auroi, Cécile Duflot disant sa "tristesse". Jeudi, les députés ont procédé à d'ultimes retouches sur le texte, notamment sur la chasse, avec un amendement du gouvernement pour préserver les associations communales de chasse agréées. Au nom des élus Les Républicains, Gérard Menuel, a critiqué globalement des "débats frustrants" et un "dogmatisme" à gauche, regrettant qu'il y ait eu "très peu d'ouvertures" sur les propositions de droite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée interdit les néonicotinoïdes (insecticides tueurs d'abeille) en 2018, avec des dérogations jusque 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622235613.xfup6ddr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont interdit mercredi soir les insecticides de la famille des néonicotinoïdes, utilisés dans l'agriculture et considérés comme tueurs d'abeilles, à partir de septembre 2018, mais avec des dérogations possibles jusqu'en 2020, selon un amendement voté au projet de loi Biodiversité en troisième lecture. Au terme d'un débat de deux heures, 36 députés ont approuvé cette date de 2018 avec dérogations contre 31 qui militaient pour une interdiction seulement en 2020. Le texte doit encore faire l'objet d'une navette avec le Sénat avant un ultime vote en juillet de l'Assemblée qui a le dernier mot. Cet amendement de la rapporteure Geneviève Gaillard (PS) maintient le principe d'une interdiction à compter du 1er septembre 2018, comme l'avait décidé l'Assemblée en seconde lecture. Mais il prévoit "que des dérogations à cette interdiction pourront être prises par un arrêté conjoint des ministres chargés de l'agriculture, de l'environnement et de la santé. Ces dérogations pourront être accordées jusqu'au 1er juillet 2020". Les ministres chargés de définir ces dérogations pourront s'appuyer sur le travail de l'Agence nationale de sécurité sanitaire (Anses) qui "établira un bilan comparant les bénéfices et les risques" des néonicotinoïdes et des produits ou méthodes de substitution disponibles. Cet amendement avait été soutenu avant le débat par la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal qui souhaitait "un geste fort" mais "avec du réalisme". "Il faut fixer des perspectives claires pour que l'industrie investisse dans des produits de substitution", avait-elle plaidé. Le Sénat, à majorité de droite, avait lui supprimé toute date butoir au profit d'une diminution progressive. La droite à l'Assemblée avait fini ensuite par se rallier à une date de 2020. Une pétition ayant recueilli plus de 600.000 signatures pour demander l'interdiction des néonicotinoïdes, qui font l'objet d'un moratoire partiel en Europe depuis fin 2013; avait été remise le 16 juin par des ONG à Ségolène Royal alors que le gouvernement était divisé sur cette question entre ministères de l'Agriculture et de l'Environnement. Depuis le milieu des années 1990, chaque année, 30% des colonies d'abeilles meurent. Avant 1995, date de l'apparition des néonicotinoïdes sur le marché français, "les mortalités avoisinaient seulement les 5%", selon ces ONG.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 01:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revirement de l'Assemblée qui renonce à surtaxer l'huile de palme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622213936.r7l8locn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé mercredi soir à la surtaxation de l'huile de palme, en nouvelle lecture sur le projet de loi Biodiversité, qui avait entraîné les protestations des deux principaux producteurs mondiaux, l'Indonésie et la Malaisie. Revenant sur leurs précédents votes, y compris pourtant en commission il y a quelques jours, les députés ont supprimé cette mesure qui visait à aligner la taxation de l'huile de palme, qui fait partie des huiles végétales les moins taxées en France, sur celle de l'huile d'olive. Mais ces votes avait entraîné de vives protestations notamment de l'Indonésie, critique d'une mesure "arrogante" pouvant "mettre en danger les relations entre les deux pays", alors que ce pays met en avant ses efforts pour produire davantage d'huile certifiée, censée limiter la déforestation dont cette industrie est accusée. Plusieurs députés, notamment à droite, ont relayé ces arguments dans l'hémicycle, craignant des conséquences pour l'emploi en France. Selon le député LR Nicolas Dhuicq, l'Indonésie menaçait ainsi notamment la France "de rétorsions économiques, notamment sur des achats d'Airbus et de satellites". "Nous légiférons avec le couteau sous la gorge. Le Parlement français fait l'objet d'un chantage", a déploré la socialiste Delphine Batho. "Si la représentation nationale vient à céder aux chantages économiques, nous pouvons abaisser toutes les barrières fiscales", a renchéri l'écologiste François-Michel Lambert. Mais la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili et la rapporteure PS Geneviève Gaillard ont également invoqué d'autres arguement pour justifier leur changement de position, invoquant la "fragilité juridique" du dispositif, la difficulté de de toucher à un type d'huile sans toucher à tous les autres ou encore le fait que cette question relève plutôt d'un projet de loi finances. A la place, les députés ont voté un amendement du gouvernement, s'inspirant d'un rapport de la mission d'information sur la taxation des produits agro-alimentaires (du PS Razzy Hammadi et de la LR Véronique Louwagie) publié ce mercredi et se fixant comme objectif de revoir d'ici six mois "le dispositif actuel de taxation des huiles alimentaires, afin notamment de le simplifier et de favoriser les productions dont la durabilité fait l'objet de critères objectif". C'est la troisième fois depuis 2012 que les parlementaires débattent, en vain, de cette taxation, surnommée parfois la "taxe Nutella", en référence à l'utilisation de l'huile de palme dans la célèbre pâte à tartiner de Ferrero.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 23:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: Jacob (LR) présente ses propositions à Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622183952.abpx1f1p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LR à l'Assemblée Christian Jacob a été reçu mercredi soir à sa demande par Manuel Valls pour lui faire part des nouvelles mesures législatives que son groupe propose d'adopter après le double meurtre de Magnanville revendiqué par l'Etat islamique, a-t-il indiqué à l'AFP "Ce sont des propositions que nous déposerons dans une proposition de loi qui sera débattue à l'automne et sur lesquelles je souhaite que le gouvernement nous rejoigne", a déclaré M. Jacob, qui était accompagné des députés Eric Ciotti et Guillaume Larrivé. Ils avaient auparavant rencontré tous les syndicats de policiers, a précisé M. Jacob. "J'ai senti la réponse du Premier ministre, qui était entouré de Bernard Cazeneuve et Jean-Jacques Urvoas, moins fermée que dans l'hémicycle" la semaine dernière où le Premier ministre avait exclu les mesures d'exception réclamées par la droite. Parmi les mesures réclamées, LR veut un assouplissement du régime de légitime défense pour les policiers, une rétention de sûreté ou une assignation à résidence pour les individus considérés comme dangereux à leur sortie de prison, la création d'un délit de séjour intentionnel sur un théâtre d'opérations terroristes ou encore un contrôle des personnes fichées S (surveillées) avec le cas échéant un enfermement "des plus dangereux" selon M. Jacob. Face aux demandes de la droite, Manuel Valls avait fait part de son opposition dans l'hémicycle à toute "tentation de recourir aux aventures extrajudiciaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 20:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Justice au XXIe siècle": sénateurs et députés échouent à trouver un accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622180241.2widape8.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont échoué mercredi à trouver un accord en commission mixte paritaire (7 sénateurs, 7 députés) sur le projet de loi "Justice du XXIe siècle", a annoncé la commission des Lois du Sénat. Le texte fera donc l'objet d'une nouvelle lecture dans chaque chambre, l'Assemblée ayant ensuite le dernier mot. Le président de la commission Philippe Bas (Les Républicains, LR) et le rapporteur centriste Yves Détraigne "ont tenté de nouer le dialogue avec les députés et de les alerter sur les difficultés que présentaient certaines questions majeures ajoutées par l'Assemblée nationale", indique la commission dans un communiqué. Ils ont notamment fait valoir que l'abandon de la collégialité de l'instruction "obérait l'avenir du juge d'instruction". Sur la question du divorce par avocats, "ils ont souligné les failles que présentait le dispositif s'agissant de la protection de l'enfant ou du coût de la réforme pour les ménages". Mardi, M. Bas avait accusé le gouvernement d'"abus de droit" pour avoir refusé une deuxième lecture au Sénat alors que "nous avions délibéré à l'automne d'un texte d'une cinquantaine d'articles, et que celui sorti de l'Assemblée nationale en comprend une centaine". En revanche, une CMP organisée sur le projet de loi organique relatif à l'indépendance et l'impartialité des magistrats et à l'ouverture de la magistrature sur la société s'est conclue sur un accord. "Contrairement au texte précédent, la lecture par l'Assemblée nationale du projet de loi organique était demeurée dans le périmètre initial du texte, ce qui a permis aux deux chambres de rapprocher leurs points de vue sur des questions qu'elles avaient déjà examinées toutes les deux", a déclaré M. Bas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
