<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Aide à domicile: les acteurs privés pas satisfaits des amendements votés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917094440.m0xdxt5d.html</link>
   <description><![CDATA[Le collectif "Privé de grandir", qui dit représenter 3.200 entreprises d'aide à domicile, n'est pas satisfait des amendements au projet de loi sur le vieillissement votés mercredi soir à l'Assemblée nationale, et va poursuivre ses actions pour faire modifier le texte. "Aucune de nos demandes importantes n'a été satisfaite par les amendements de la secrétaire d'État" Laurence Rossignol, déclare jeudi le collectif dans un communiqué. Un volet du projet de loi, concernant une modification du régime d'autorisation des services d'aide à domicile aux personnes âgées ou handicapées, a suscité depuis cet été une mobilisation des entreprises, inquiètes pour leur développement. Le texte, qui était examiné en deuxième lecture à l'Assemblée, prévoit un régime unique d'autorisation délivrée par les conseils départementaux, alors que depuis 2005, deux régimes cohabitaient: l'agrément, dont relevaient largement les entreprises, et l'autorisation pour les associations. Laurence Rossignol, secrétaire d'État chargée de la Famille, de l'Enfance, des Personnes âgées et de l'Autonomie, a fait voter mercredi soir des amendements, source de sécurité selon elle pour "l'ensemble des structures" et "protecteur des finances publiques des départements". Mais la revendication principale du collectif, une expérimentation "pendant au moins trois ans" du nouveau système d'autorisation, visant à vérifier qu'il ne sera pas "discriminant pour (ses) entreprises", n'a pas été satisfaite, regrette l'un de ses responsables, Pierre Gauthey, dans le communiqué. Le collectif demande également que des représentants des entreprises soient associés à la rédaction du cahier des charges national à venir, et une "modification du fait que l'absence de réponse dans les trois mois du conseil départemental à une demande d'autorisation vaudra refus". Dans un autre communiqué mercredi, plusieurs acteurs notamment associatifs (Mutualité française, Générations Mutualistes, Fehap, Uniopss, Fnadepa, AD-PA et FHF) ont de nouveau estimé que le projet de loi sur le vieillissement n'était "pas à la hauteur des enjeux". Car s'il comporte "des avancées importantes concernant le maintien à domicile" des personnes en perte d'autonomie, "le volet qui devait être consacré aux personnes hébergées en établissement a été quasiment abandonné", rapporte le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mistral: "intérêts diplomatiques et financiers préservés", selon Fabius</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917084231.ka8gq7n4.html</link>
   <description><![CDATA[Les "intérêts diplomatiques et financiers" de la France ont été préservés par l'accord passé avec la Russie après le renoncement à livrer deux navires de guerre Mistral à Moscou, a estimé jeudi Laurent Fabius devant l'Assemblée. "Le gouvernement, me semble-t-il, a géré au mieux qu'il était possible une situation difficile, en préservant nos intérêts diplomatiques et financiers", a déclaré le ministre des Affaires étrangères aux députés, qui doivent donner leur feu vert à cet accord franco-russe lié à la cessation de "la coopération dans la construction de bâtiments de projection et de commandement". Le chef de la diplomatie n'a cependant pas donné de chiffres, alors que la droite juge sous-estimée la facture annoncée par l'exécutif. En vertu d'un accord conclu le 5 août entre Paris et Moscou après huit mois d'intenses négociations, le gouvernement français a annoncé le versement aux autorités russes d'une somme légèrement inférieure à un milliard d'euros, correspondant aux avances versées par la Russie pour l'acquisition des deux navires, dont le prix d'achat s'élevait à 1,2 milliard d'euros. Quelque 949,7 millions ont déjà été versés par la Banque de France à la Banque centrale russe. Le total des indemnisations à verser au constructeur des navires, le groupe DCNS, devrait grimper à 1,1 milliard (frais de gardiennage et de maintien en état opérationnel), a récemment indiqué le secrétaire général de la Défense et de la Sécurité nationale, Louis Gautier, lors d'auditions parlementaires à huis clos. Le coût final pour le budget de l'Etat dépendra du montant de l'éventuelle revente des bâtiments. La décision de vente des Mistral, qui remonte à 2011 sous la présidence de Nicolas Sarkozy, relevait déjà "d'un pari risqué", a estimé M. Fabius, qui a rappelé notamment la crise ukrainienne et "l'annexion illégale de la Crimée" depuis. Le "règlement à l'amiable" qui a été négocié l'a été "en pleine indépendance" et "dans un esprit de responsabilité" de la France, a affirmé le locataire du Quai d'Orsay. Sans cela, "que serait-il advenu de notre légitimité" dans les discussions sur l'Ukraine, et quelle "crédibilité auprès de nos partenaires européens", a interrogé le ministre. Il a rejeté les accusations de l'opposition d'avoir cédé à la pression des Etats-Unis, et a assuré que cette annulation ne portait "aucune atteinte" aux ventes d'armement par la France. "Le montant des ventes d'armement n'a jamais été aussi élevé que cette année", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 10:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>OGM: l'Assemblée vote la transposition des nouvelles règles européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917002849.1ndfijfx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de mercredi à jeudi au terme d'une première lecture, le projet de loi transposant les nouvelles règles européennes d'autorisation de mise en culture des OGM. Ce texte sur "l'adaptation au droit de l'UE en matière de prévention des risques" transpose notamment une directive européenne adoptée en début d'année et relative à la mise en culture des OGM. Elle permet aux États membres d'interdire cette mise en culture, même en cas de feu vert de l'Autorité européenne de sécurité des aliments (Efsa). Les réfractaires pourront invoquer des raisons socio-économiques, environnementales ou liées à l'utilisation des terres agricoles. Les États membres autorisant les cultures devront aussi prendre des mesures pour prévenir la contamination des cultures non-OGM, notamment dans les pays voisins. Le MON810, seul OGM actuellement autorisé dans l'UE, est cultivé dans trois États: 110.000 hectares en Espagne, 9.000 au Portugal et 3.000 en République tchèque. Plusieurs orateurs ont déploré le "tournant majeur" de la directive européenne (UDI), "dangereuse pour nos choix de société" (écologistes), le PRG jugeant la "liberté de manoeuvre probablement préjudiciable, car tous les Etats n'ont pas les mêmes armes économiques et démocratiques pour faire face aux pressions des industriels". Ni l'écologiste Brigitte Allain ni l'UDI Bertrand Pancher n'ont réussi à faire adopter un étiquetage obligatoire des produits alimentaires issus d'animaux nourris par des OGM. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a renvoyé notamment à l'aboutissement "des réflexions en cours au niveau européen". Les députés n'ont quasiment pas modifié le projet de loi, malgré plusieurs tentatives notamment des écologistes. Ce projet de loi permet aussi de renforcer la protection de l'environnement marin et des économies côtières, notamment en accroissant la sécurité des forages pétroliers en mer et en garantissant une indemnisation rapide des victimes en cas d'accident, a fait valoir la ministre. Plusieurs orateurs ont rappelé les risques de marées noires liés aux forages pétroliers de grande profondeur comme ceux du Golfe du Mexique ou de la plateforme Deep Water Horizon. Le texte modernise encore plusieurs aspects du droit relatif aux produits chimiques et prévoit ainsi de réduire les émissions de gaz à effet de serre fluorés de 80% dans les 15 ans, a pointé Mme Royal. A l'initiative du gouvernement, l'Assemblée a voté une actualisation de la transposition de la directive européenne sur le système d'échange de quotas d'émission de gaz à effet de serre, concernant les règles de déclaration d'émission, la réévaluation des quotas à attribuer et la possibilité pour le gouvernement de récupérer les quotas inutilisés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 02:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vieillissement: l'Assemblée vote une deuxième fois le projet de loi, encore modifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916221814.yniy9j21.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté tard mercredi soir le projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement au terme d'une deuxième lecture où elle a apporté de nouvelles modifications, notamment sur les services d'aide à domicile. Si le texte est resté soutenu par toute la gauche, le Front de Gauche a regretté qu'il "passe à côté du reste à charge pour les familles" en cas d'hébergement d'un parent dans un établissement, alors que le gouvernement a alloué "41 milliards d'euros à des entreprises qui n'embauchent pas" via le Crédit d'impôt compétitivité emploi (Cice). A droite, le groupe Les Républicains a opté cette fois pour l'abstention en raison d'"avancées", alors que plusieurs de ses élus avaient voté contre en première lecture. "Il est dommage qu'on n'ait pas avancé sur le financement global de la dépendance", a néanmoins noté Bérengère Poletti, observant que "le gouvernement d'avant (sous le quinquennat Sarkozy) comme celui de maintenant a fait d'autres choix". Centré sur le maintien à domicile, le texte, qui doit être financé par 645 millions d'euros par an provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (Casa), prévoit une prise en charge financière accrue des aides à domicile, une reconnaissance des aidants familiaux ou des mesures sur le logement. La mesure phare du projet, d'un coût annuel de 375 millions d'euros, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA), à domicile, de près de 700.000 personnes âgées. Dans l'hémicycle mercredi, les députés ont notamment voté une série de modifications introduites par le gouvernement au régime d'autorisation des services d'aide à domicile pour les personnes âgées et les handicapés délivrée par les conseils départementaux, volet du projet de loi qui a suscité une mobilisation d'entreprises privées, inquiètes pour leur essor. Affichant la volonté d'"améliorer encore un article qui a donné lieu à de nombreuses interprétations erronées", la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées et à l'Autonomie Laurence Rossignol a défendu des amendements prévoyant, entre autres, un cahier des charges national ou une capacité d'accueil définie uniquement par une zone d'intervention, et plus par un nombre d'heures ou de personnes. L'Assemblée nationale a aussi adopté des "ajustements" concernant les établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes, notamment pour donner un cadre juridique à la contractualisation rénovée et au modèle tarifaire associé, et pour "lever les obstacles au déploiement des contrats pluriannuels d'objectifs et de moyens" dans ces EHPAD.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 00:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vieillissement: l'Assemblée vote des modifications sur les services d'aide à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916203614.mpeafy3s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir des modifications concernant le régime d'autorisation des services d'aide à domicile, un volet du projet de loi sur le vieillissement qui a suscité une mobilisation d'entreprises privées, inquiètes pour leur essor. Depuis la loi Borloo de 2005, deux régimes cohabitaient: agrément et autorisation. Les entreprises relevaient largement de l'agrément et les associations de l'autorisation. Le projet de loi prévoit un régime unique d'autorisation délivrée par les conseils départementaux. "Il est assez truculent que vous donniez une nouvelle responsabilité à une collectivité que vous vouliez supprimer", a glissé l'UDI Arnaud Rossignol. Réaffirmant la volonté d'"améliorer encore un article qui a donné lieu à de nombreuses interprétations erronées", la secrétaire d'Etat à la Famille, aux Personnes âgées, à l'Autonomie Laurence Rossignol a défendu une série d'amendements source de sécurité selon elle pour "l'ensemble des structures" et "protecteur des finances publiques des départements". Les services d'aide et d'accompagnement à domicile pour les personnes âgées et les personnes handicapées devront respecter un cahier des charges national défini par décret. Les services anciennement agréés basculeront automatiquement dans le régime d'autorisation à la date de publication de la loi, leur permettant de poursuivre leur activité auprès notamment des bénéficiaires de l'APA, dans le cadre d'un mandatement au sens du droit européen, prévoit l'un des amendements adoptés lors de la deuxième lecture du projet de loi dans l'hémicycle. La capacité d'accueil sera définie uniquement par une zone d'intervention à compter de la publication de la loi, et plus par un nombre d'heures ou de personnes, est-il aussi stipulé. En cas de refus du président du conseil départemental d'une demande d'autorisation, d'extension ou d'habilitation à recevoir des bénéficiaires de l'aide sociale formulée par un service d'aide et d'accompagnement à domicile, le conseil départemental devra l'informer de ses motifs. Le délai à l'issue duquel une non réponse vaudra refus a été réduit de moitié, à 3 mois, via des amendements identiques du rapporteur, Joëlle Lhuillier (PS), de sa collègue Bernadette Laclais ou de députés Les Républicains. Mme Rossignol a aussi souligné que "jusqu'en 2022, les nouveaux entrants pourront demander leur autorisation sans répondre à un appel à projets du département". Si les députés LR ont vu rejeter quasiment tous leurs amendements, dont ceux visant à supprimer l'article ou à obtenir un délai pour s'adapter au cahier des charges, Bérengère Poletti a reconnu à la ministre ses efforts pour "apaiser le secteur".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 22:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur l'accueil des réfugiés: principales déclarations à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916162906.e3mo430j.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales déclarations des groupes politiques à l'Assemblée nationale mercredi lors du débat, sans vote, sur l'accueil des réfugiés en France et en Europe: - Valérie Pécresse (Les Républicains): "Notre devoir d'humanité ne doit pas nous faire oublier notre devoir de responsabilité" car "les migrants qui frappent aux portes de l'Europe sont dans des situations très différentes", entre "réfugiés politiques", "réfugiés de guerre" et "migrants économiques". Elle a rappelé à Manuel Valls les paroles de son "père" en politique, Michel Rocard: "Nous ne pouvons pas héberger toute la misère du monde". Il faut "refonder entièrement Schengen", s'assurer que les entrants n'aient pas de "lien avec une activité terroriste" et aussi que l'Etat "assume intégralement ses responsabilités", en compensant "la charge financière" pour les communes d'accueil. "Nous devons renvoyer les immigrés illégaux chez eux, pour pouvoir accueillir les réfugiés" et "c'est une question de volonté". "Dans votre politique migratoire vous avez oublié le pilier fermeté, et que vos martiales proclamations sont restées lettre morte. Ce n'est plus supportable pour les Français", a-t-elle lancé au Premier ministre. - Philippe Vigier (UDI): "Ils sont Syriens, Irakiens, Afghans, Erythréens ou Soudanais. Ils ne sont pas à la recherche d'un emploi ni avides de prestations sociales avantageuses" et "leur accueil est un impératif moral". Ainsi, "nous soutenons la décision, tardive mais courageuse, du président de la République d'accueillir 24.000 réfugiés". "La France, pays des droits de l'Homme, a balbutié ses valeurs", a-t-il critiqué. Le chef de file des députés UDI a posé "trois conditions": "mettre en oeuvre les mécanismes permettant de distinguer les réfugiés des clandestins", "créer une politique migratoire et une politique d'asile commune" en Europe, alors que "l'espace Schengen est mort", et enfin "être les fers de lance" d'une politique "ambitieuse" d'aide au développement". - Sergio Coronado (écologiste): "Le refus et la peur ne sont pas majoritaires dans notre pays" face aux réfugiés et le nombre de 24.000 "doit être salué" même s'il "demeure néanmoins modeste", a-t-il estimé. Il a demandé de "réadapter des règles européennes", notamment pour permettre "la répartition des réfugiés". Et rappelé "l'unité" en 1979 en France pour accueillir "120.000 réfugiés vietnamiens et cambodgiens", avec la photo de "Sartre et Aron sur le perron de l'Elysée". - Jeanine Dubié (radicaux de gauche): La France a le "devoir" d'accueillir les réfugiés, "de les protéger et de leur permettre de vivre dignement". 24.000 personnes en deux ans, c'est surmontable et "l'Histoire nous montre que nous avons déjà assumé de tels mouvements migratoires". Mais cette crise "dépasse le seul cadre national" et doit être gérée à l'échelon européen "grâce à une politique de l'asile concertée, supranationale". - André Chassaigne (Front de Gauche): "Il est du devoir de la France de se montrer fidèle à sa tradition de terre d'asile en Europe (...) C'est une exigence morale au regard de l'histoire et des valeurs de notre République. Mais c'est aussi une obligation juridique au regard du droit international". Jugeant "dérisoire" le nombre de 24.000 demandeurs d'asile supplémentaires à accueillir et "bien faible" la somme de 1.000 euros promise aux communes ou associations créant une place d'hébergement, il a proposé qu'"une partie du CICE soit mise au service de l'accueil des réfugiés au lieu d'être inutilement accordée aux grandes entreprises". Il a aussi appelé le gouvernement à "peser de tout son poids, au sein de l'Union européenne, pour apporter une solution globale et collective à la crise migratoire". - Bruno Le Roux (PS) a salué "l'accueil français" qui est "en train de se construire comme une coproduction citoyenne et institutionnelle" et jugé que "c'est par l'organisation et la maîtrise des conditions d'accueil que nous garantirons le respect de la dignité des réfugiés". Selon lui, "on ne s'exonère pas en Europe du devoir de solidarité" et "on ne peut pas d'un côté prendre les aides et l'argent et de l'autre refuser les hommes". "Il ne s'agit pas de dénoncer Schengen - chez certains, cela devient une marotte! - mais de terminer Schengen, car aujourd'hui, Schengen est plus un principe qu'une politique" car "sans moyens". Il faut "établir un mécanisme permanent de relocalisation des demandeurs d'asile". Il a attaqué Nicolas Sarkozy et raillé les "cacophonies de l'opposition", voyant des "pas" vers "l'extrême droite" dans certaines propositions. parl/dch/DS]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Scientologie: information judiciaire ouverte pour harcèlement moral et abus de faiblesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916153529.q7zjea85.html</link>
   <description><![CDATA[Une information judiciaire pour harcèlement moral, abus de faiblesse, abus de biens sociaux, banqueroute et recel, visant la scientologie ainsi qu'une société de bâtiment, a été ouverte par le parquet de Versailles, a-t-on appris mercredi de sources judiciaires. La justice avait été saisie en juin 2014 par une douzaine de salariés d'une société spécialisée dans l'aménagement de combles, Arcadia, basée à Voisins-le-Bretonneux (Yvelines), au sud-ouest de Paris, qui estimaient que la direction de leur entreprise avait été "infiltrée" par des membres de la scientologie. Dans leur plainte, qui visait l'association spirituelle de l'Eglise de scientologie (Celebrity centre), plusieurs formateurs ainsi que le PDG de l'entreprise, les salariés affirmaient notamment avoir été forcés de suivre des formations dispensées par des membres supposés de la scientologie, "omniprésente" selon eux dans la société depuis plusieurs années. "L'ouverture de cette information judiciaire est une première étape importante. Ça démontre le sérieux des accusations", s'est réjoui auprès de l'AFP l'avocat des plaignants, Me Olivier Morice, selon qui "l'infiltration" de la mouvance scientologique dans l'entreprise a été "très préjudiciable" aux salariés. Dans leur plainte, les salariés avaient évoqué une "sujétion psychologique" et un "dénigrement de l'équipe commerciale" comparée à des "enfants gâtés" ou des "pisseuses en chaleur". "Déstabilisés et constamment sous pression, les salariés doivent coopérer ou sont définitivement écartés de l'entreprise", avaient-ils encore expliqué, en estimant que "l'infiltration" avait pour but de "piller financièrement" l'entreprise. Au total, selon eux, entre 1 et 2 millions d'euros auraient été détournés. Une enquête préliminaire, ouverte en juillet 2014, avait été confiée à un service spécialisé, la cellule d'assistance et d'intervention en matière de dérives sectaires (Caimades), qui dépend de l'office central de répression des violences aux personnes. L'information judiciaire, ouverte le 25 août, a été confiée à deux juges d'instruction de Versailles. "Elle ne vise, pour l'instant, que des faits, qui ne sont pas encore juridiquement imputés à des sociétés, puisqu'aucune mise en examen n'a encore été décidée", a expliqué à l'AFP une source proche du dossier. Interrogé par l'AFP, le président de l'Union des Eglises de scientologie de France, Eric Roux, a dit n'avoir "aucune information à ce sujet" et n'avoir "jamais été entendu dans cette affaire", mais a affirmé être "à la disposition de la justice si besoin". "La plainte de la partie adverse permet de donner une médiatisation à quelque chose qui n'en aurait pas si ne c'était pas l'Eglise de scientologie. On fera avec", a-t-il ajouté. "Je suis scientologue, je ne le cache pas, mais il n'a jamais été question de faire de la scientologie dans l'entreprise", s'était défendu le dirigeant d'Arcadia, Frédéric Langlois, dans une interview à 20 minutes en juillet 2014. Classée en France parmi les sectes par plusieurs rapports parlementaires, l'Église de scientologie est considérée comme une religion aux États-Unis et dans quelques pays européens, comme l'Espagne, l'Italie, la Hollande ou la Suède. Fondée par l'écrivain américain de science-fiction Ron Hubbard, elle revendique 12 millions d'adeptes dans le monde et 45.000 dans l'Hexagone. L'ouverture d'une information judiciaire "prouve que la justice suit son cours", a salué Serge Blisko, président de la Mission interministérielle de vigilance et de lutte contre els dérives sectaires (Miviludes). "La scientologie reste présente, elle essaie de s'inscruster dans la vie économique de notre pays", a-t-il dit à l'AFP, rappelant que sa condamnation pour escroquerie en bande organisée a été validée en 2013 par la Cour de cassation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accueil des moins de 3 ans: le gouvernement maintient ses objectifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916145919.0syf1p9t.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol, secrétaire d'Etat à la famille, a assuré mercredi que le gouvernement maintenait ses engagements de places d'accueil supplémentaires pour les enfants de moins de trois ans, en dépit de la baisse en 2014 du nombre d'enfants accueillis par les assistantes maternelles. L'accueil des jeunes enfants a été défini comme une "priorité" par "le président de la République dès le début de son mandat, et nos engagements sont fermes", a déclaré Mme Rossignol lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale, en réponse au député Patrick Hetzel (Les Républicains). L'objectif fixé est d'accroître de 275.000 le nombre de places d'accueil entre 2012 et 2017, a-t-elle rappelé: + "100.000 places en crèche, 100.000 places chez les assistantes maternelles et 75.000 accueils de jeunes enfants de moins de trois ans en pré-scolarisation". "Après deux années qui sont des années électorales, donc pas des années pendant lesquelles les communes investissent dans des équipements nouveaux, nos chiffres se redressent", a-t-elle affirmé, faisant état de "14.300 berceaux supplémentaires" dans l'accueil collectif de jeunes enfants. Ces chiffres correspondent à ceux donnés en début de mois par la Caisse nationale des Allocations familiales (Cnaf), qui a fait état de 14.269 places de crèches créées en 2014, soit plus de 500 places supplémentaires par rapport à 2013. Le Haut Conseil de la Famille (HCF) avait de son côté estimé dans un récent rapport à seulement 11.300 le nombre de places de crèches supplémentaires ouvertes en 2014, comparé à un objectif gouvernemental de +19.600. En revanche, Mme Rossignol a concédé que "les assistantes maternelles accueillent moins d'enfants". "Nous travaillons actuellement à faire évoluer l'accueil des jeunes enfants chez les assistantes maternelles", a-t-elle dit. Selon le HCF, le nombre d'enfants gardés par une assistante maternelle a baissé de 6.900 en 2014 alors que l'objectif du gouvernement était une augmentation de 20.000.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réfugiés: Valls prône un "coeur intelligent, un coeur ferme", car l'"émotion" ne suffit pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916143249.p9t3928i.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a prôné mercredi un "coeur intelligent, un coeur ferme" dans la gestion de l'accueil des réfugiés, car l'"émotion (...) ne peut être le seul guide de l'action publique". "Il faut du coeur, bien sûr, mais un coeur intelligent. Un coeur ferme. Un coeur lucide", a lancé le chef du gouvernement devant l'Assemblée nationale, lors de son discours à l'ouverture du débat sur l'accueil des réfugiés. "Ce que nous devons à ceux qui fuient la guerre, la torture, les persécutions, ce ne sont pas seulement les bons sentiments - ils peuvent toujours se retourner au gré des circonstances. Nous devons agir en suivant des principes: humanité et solidarité, mais aussi sérieux, fermeté et maîtrise", a souligné le Premier ministre. "L'émotion, a-t-il relevé, peut soulever des montagnes. Nous la ressentons, elle nous donne bien sûr de la force, mais elle ne peut être le seul guide de l'action publique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Investissement dans les PME: un rapport préconise de recibler et renforcer certaines aides</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916132655.s1ljdtej.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire sur l'investissement productif rendu public mercredi préconise entre autres une refonte de deux mesures en faveur de l'investissement dans les PME, les dispositifs dits "ISF-PME" et "Madelin", et la création d'un statut d'investisseur de long terme. Amenés, "dans un contexte de rareté des ressources publiques", à "recommander une réorientation des moyens financiers publics vers les leviers les plus efficients", les rédacteurs du rapport se sont notamment penchés sur les aides aux entreprises les plus jeunes. Dans leur viseur, ils ont placé le dispositif "ISF-PME", qui permet aux contribuables fortunés de déduire de leur impôt de solidarité sur la fortune (ISF) la moitié des sommes investies dans une PME, et le dispositif dit "Madelin", qui prévoit une réduction d'impôt sur le revenu de 18% pour des investissements dans les PME. Le président de la République s'était engagé en 2012 à stabiliser ces dispositifs, rappelle les auteurs du rapport, Olivier Carré (Les Républicains) et Christophe Caresche (PS). Toutefois, "compte tenu des évolutions du cadre européen et des comparaisons avec les dispositifs existants dans les autres pays, un recentrage des dispositifs Madelin et ISF-PME sur les entreprises en phase d'amorçage et de lancement semble inévitable", ajoutent-ils. Ils recommandent parallèlement de "renforcer la portée de ces deux avantages fiscaux" en augmentant leurs plafonds et leurs taux. Toujours pour donner un coup de pouce à la création de sociétés, le rapport préconise aussi d'"adapter le dispositif de mécénat d'entreprise afin de l'orienter davantage vers les réseaux de création d'entreprise". Pour "fluidifier la transition financière vers le capital-risque", les auteurs proposent par ailleurs de "relancer le dispositif de corporate venture" ou de "faciliter la sortie des investisseurs historiques en assouplissant les conditions dans lesquelles ils peuvent conserver leurs avantages fiscaux". Pour ensuite diversifier les types de financements quand l'entreprise a atteint une taille significative, il serait souhaitable, selon le rapport, d'augmenter l'attrait des Français pour l'épargne financière, en redynamisant le PEA-PME lancé l'an dernier ou en "favorisant la sortie de l'assurance vie en rente viagère". La mesure la plus coûteuse (de 150 à 160 millions d'euros) proposée par le rapport est la création d'un statut d'investisseur de long terme qui pourrait notamment permettre un régime de défiscalisation plus avantageux pour les personnes détenant des parts dans des entreprises pendant au moins 10 ans. Le coût de l'ensemble des mesures présentées dans ce rapport est évalué entre 350 millions et 450 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur la surveillance des communications internationales inchangé en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916120143.p54qdjhm.html</link>
   <description><![CDATA[La commission de la défense de l'Assemblée nationale a adopté mercredi sans modification la proposition de loi PS relative aux mesures de surveillance des communications électroniques internationales, a-t-on appris de source parlementaire. Cette proposition de loi reprend certaines des dispositions de la loi sur le renseignement qui avaient été censurées par le Conseil constitutionnel en juillet. Les Sages avaient validé la majeure partie de la loi, mais retoqué trois articles de ce texte controversé, dont celui sur la "surveillance internationale", au motif que ce volet renvoyait à des décrets des pans trop importants du dispositif. La proposition de loi, déposée par les députés PS Patricia Adam et Philippe Nauche, respectivement présidente de la commission de la Défense, et vice-président, et qui devrait être examinée à partir du 1er octobre, à l'ouverture de la session ordinaire, ne compte que deux articles. Le texte stipule notamment que "peut être autorisée, aux seules fins de la défense et de la promotion des intérêts fondamentaux de la nation (...), la surveillance des communications qui sont émises ou reçues de l'étranger". L'exposé des motifs met en avant "la nécessité que de nouvelles dispositions législatives soient rapidement votées pour autoriser et encadrer cette surveillance des communications internationales" qui est "indispensable à la sécurité" du pays. "Il serait en effet paradoxal, à l'heure où nombre de risques qui naissent à l'étranger menacent de se matérialiser sur notre territoire, que les services de renseignement français ne puissent pas assurer la surveillance des communications internationales", font valoir les auteurs du texte. Evoquant "une véritable insécurité juridique pour ce qui est fait au niveau international", M. Nauche a expliqué vendredi à l'AFP que "l'urgence c'était vraiment de sécuriser l'activité opérationnelle, en particulier de la DGSE", la Direction générale de la sécurité extérieure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupont-Aignan veut un référendum pour rétablir les frontières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916110457.6munhpgn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Debout la France (DLF), Nicolas Dupont-Aignan, a proposé mercredi un référendum d'initiative populaire sur le retour des contrôles aux frontières nationales, via une pétition en ligne et une proposition de loi. "Il faut rétablir nos frontières nationales. Ca ne résoudra pas tout, mais ce sera un premier filtre", a déclaré le député souverainiste lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale, alors que les députés doivent débattre dans l'après-midi, sans voter, de l'accueil des réfugiés. Pour le député-maire de Yerres (Essonne), "le système Schengen est mort, il explose sous nos yeux et le gouvernement français ne veut pas le reconnaître", alors que dans le même temps, il n'y a "pas de générosité pour les malheureux de l'intérieur". L'article 11 de la Constitution prévoit la possibilité d'organiser un référendum sur une proposition de loi à l'initiative d'un cinquième des membres du Parlement soutenue par un dixième des électeurs, soit 185 parlementaires et 4,5 millions de citoyens. M. Dupont-Aignan a indiqué qu'à ce stade, deux députés Les Républicains avaient adhéré à son initiative, Nicolas Dhuicq et Lucien Degauchy, et que la pétition en ligne (stopschengen.com) avait recueilli "plus de 50.000 signatures". Sur la page d'accueil de la pétition figure une carte de l'Hexagone avec l'inscription "complet". Il a prévenu qu'en vue des élections régionales, il ferait savoir quelle est la position de la tête de liste LR sur le sujet pour les "mettre devant leurs responsabilités".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frédérique Massat (PS) bientôt à la tête de la commission économique de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916104828.4jyhqhhc.html</link>
   <description><![CDATA[Première femme à cette fonction, la députée socialiste Frédérique Massat doit prendre le 1er octobre la présidence de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, succédant à François Brottes (PS) qui a pris la tête de RTE, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Actuellement vice-présidente de cette commission, cette élue de l'Ariège, âgée de 51 ans, a été choisie comme candidate par les membres PS de la commission, prélude à sa désignation comme présidente, au démarrage de la session ordinaire du Parlement. Elle est actuellement vice-présidente du Conseil supérieur de l'énergie, instance consultative auprès du gouvernement, et vice-présidente à l'Assemblée du groupe d'études sur les énergies. Elle a co-rédigé en juin un rapport au Premier ministre sur les contrôles réglementaires des agriculteurs. Mme Massat l'a emporté par 23 voix contre 12 à Yves Blein, député PS du Rhône et ancien rapporteur de la mission parlementaire sur le CICE (crédit d'impôt compétitivité emploi). Dans les rangs socialistes, certains ont jugé que M. Blein avait davantage les faveurs du patron des députés PS Bruno Le Roux, mais que la "légitimité du travail" de Mme Massat et "le fait qu'elle soit une femme" avaient pesé sur l'issue du scrutin. Députée depuis 2007, Mme Massat est décrite par des collègues comme l'"une des plus assidues aux réunions de travail". Elle avait été en 2012 la première femme portée pour deux ans à la tête de l'Association des élus de montagne. La nomination fin juillet de M. Brottes à la présidence du gestionnaire du réseau de lignes à haute tension a été contestée par une partie de la droite, qui a dénoncé un conflit d'intérêts, là où la majorité de la gauche a insisté sur la compétence de l'ancien élu PS de l'Isère. Si elle reconnaît à Mme Massat "la légitimité de la première vice-présidente de la commission", Laure de la Raudière (Les Républicains) considère que ce choix "n'aura pas d'influence sur la ligne politique du gouvernement". Frédérique Massat, fille de René Massat, ancien député socialiste de l'Ariège, a pris sa carte au PS à 17 ans. Diplômée de lettres modernes et de droit public, elle a travaillé dans la fonction publique territoriale. Mme Massat a été adjointe au maire de Foix de 1989 à 2012, vice-présidente du conseil régional de Midi-Pyrénées de 2004 à 2007, ainsi que conseillère générale de l'Ariège de 2012 à mars 2015, où elle a été battue.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 12:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mannequins trop maigres: le Sénat modifie un article de la loi Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916094328.e7mjq2nm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a modifié dans la nuit de mardi à mercredi un article du projet de loi sur la Santé introduit à l'Assemblée nationale qui soumet l'activité de mannequin à un indice de masse corporelle (IMC) minimal. Les sénateurs ont en effet préféré supprimer le critère de l'IMC pour redonner sa place au médecin du travail. "L'anorexie mentale concerne 40.000 personnes en France", a rappelé Alain Vasselle (Les Républicains). "Mais le problème ne saurait être appréhendé par un simple critère mathématique", a-t-il estimé. "Définira-t-on un seuil d'IMC par métier?". A la place, il a fait adopter un amendement prévoyant que "la médecine du travail contrôle que les conditions de travail du mannequin ne mettent pas en danger son état de santé et sa croissance et peut prescrire (...) toutes mesures pertinentes". En revanche, pour la ministre de la Santé Marisol Touraine, "l'article initial n'a rien de rigide". Il "ne vise pas l'anorexie mentale mais la maigreur excessive". Le débat sur le projet de loi santé, entamé lundi, doit se poursuivre jusqu'au 2 octobre, avant un vote solennel le 6 octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: réactions des deux députés FN et de Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915183846.48ng3xw9.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les réactions des deux députés Front national (FN), qui n'ont pas eu la parole n'étant dans aucun groupe, et de Bruno Le Maire (Les Républicains) à l'allocution mardi du Premier ministre Manuel Valls sur l'intervention militaire en Syrie devant l'Assemblée nationale. - Marion Maréchal-Le Pen (FN) et Gilbert Collard (Rassemblement Bleu Marine): "Nicolas Sarkozy et François Hollande sont responsables du chaos d'où surgissent les monstres du djihadisme, du terrorisme, de l'Etat islamique, des migrations submergeantes. (...) L'intervention en Libye menée par Nicolas Sarkozy (...) a déstabilisé toute une région (...) Hollande, toujours au garde à vous devant les Etats-Unis (...) décide d'envoyer quelques avions après des attentats qui auraient dû nous faire réagir tout de suite. Nous voulons une intervention militaire, pas de troupes au sol, une action visant à éradiquer l'Etat islamique, jusqu'à le réduire en cendre, en relation avec les ennemis du califat, y compris les Russes, y compris Bachar el-Assad. Nous voulons éradiquer le terrorisme sur place et barrer la route aux déferlements". (communiqué) - Bruno Le Maire, député LR : "Le discours de Valls était défaitiste. Il nous expliquait que rien n'était possible, que les Européens n'étaient pas d'accord, que la situation était trop compliquée, que c'était trop dangereux (...) Le rôle de la France n'est pas d'être systématiquement à la traîne des autres pays, mais d'avoir un leadership avec la validation par le Conseil de sécurité des Nations Unies d'une opération militaire contre Daech. (...) Il faudra à un moment donné des troupes au sol (...) Il ne s'agit pas que la France soit la première composante de cette coalition, mais que la France (...) crée les conditions d'une coalition internationale et y prenne sa part"". (sur BFMTV)]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
