<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 15:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Le Roux (PS) espère une "rédaction consensuelle" dans "les jours qui viennent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160117141011.68kxcp9r.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a espéré dimanche sur Radio J une "rédaction consensuelle" dans "les jours qui viennent" sur la déchéance de nationalité pour les condamnés pour terrorisme. Après avoir noté que la déchéance de nationalité, jusqu'ici annoncée pour les binationaux nés Français, n'était qu'"un des éléments de ce que le président a soumis aux Français" via le Congrès, M. Le Roux a dit travailler "à ce que nous puissions soumettre au président de la République dans les jours qui viennent" une formule de compromis grâce au travail du président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas. Le président du groupe PS a rappelé l'équation: "cette rédaction, elle doit être consensuelle, respecter la parole du président de la République, respecter ce que souhaitent les parlementaires, qui ne veulent ni discrimination ni fabrique d'apatrides". Il a aussi souhaité "une sanction unique" pour tous les Français reconnus coupables d'actes terroristes et "au moment de la condamnation" pénale. L'écriture de l'article 2 de la révision constitutionnelle "peut ne pas être la proposition initiale, s'il y a une rédaction qui respecte ce que souhaite le président, une peine qui s'applique aux terroristes mais qui marque de façon forte, plus que symbolique, qu'ils se sont exclus de la communauté nationale", selon ce proche de François Hollande. Alors que l'extension de la déchéance de nationalité aux seuls binationaux nés Français et condamnés pour des crimes terroristes est loin de faire l'unanimité à gauche, ce député de Seine-Saint-Denis a encore jugé qu'il faudrait pouvoir "enlever les attributs de la citoyenneté française et la nationalité" de tous les terroristes, "quelle que soit leur nationalité". "Ce n'est pas fabriquer des apatrides que de condamner deux, trois, quatre, cinq terroristes à être déchus de la nationalité française", à la différence des pays qui "le font par milliers", a-t-il réaffirmé. Interrogé sur l'issue de la réforme constitutionnelle et les doutes de certains élus Les Républicains, tel l'ancien Premier ministre Jean-Pierre Raffarin, M. Le Roux a considéré que "les 3/5 (des suffrages exprimés ndlr) sont atteignables" au Congrès . Assurant qu'"il y a une majorité claire du groupe socialiste, bien plus que la moitié des députés PS" pour voter la révision, leur président a aussi mis en avant que sa "responsabilité est de réunir tous les députés socialistes". Quant à la ministre de la Justice, Christiane Taubira, qui "a le courage de dire ce qu'elle pense" et "apporte à ce gouvernement, à cette majorité" qui "fait travailler des talents très différents", il a jugé qu'elle avait tort de faire de la déchéance de nationalité "une question de principe".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 15:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Port de la kippa: "n'ayez pas peur", lance Estrosi (LR), qui fait une "différence" avec le port du voile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160117115444.p7i4407p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la région Paca, Christian Estrosi (Les Républicains), qui a appelé les juifs à ne pas avoir "peur" de porter la kippa, a fait dimanche une "différence" entre port de la kippa, pas "un comportement communautariste" selon lui, et port du voile. "Dire +il y a quelqu'un qui a été menacé parce qu'il portait la kippa, donc il faut ne plus la porter+, c'est une erreur. Je dis +n'ayez pas peur+", a déclaré M. Estrosi au "Grand rendez-vous" Europe 1/Le Monde/iTélé, après l'agression d'un enseignant juif à Marseille cette semaine. "N'accordez pas une victoire aux terroristes et aux barbares de Daech qui sont en train de faire la fête chez eux parce que vous avez décidé de ne plus porter votre kippa", a-t-il ajouté à l'adresse des juifs. "Les juifs ont toujours, pour ceux qui le souhaitaient, porté la kippa. Vous êtes en train de sous-entendre que c'est un comportement communautariste ?", a lancé le député-maire LR de Nice aux journalistes en se félicitant que les représentants en France "des trois grandes religions luttent contre le communautarisme". Interrogé pour savoir s'il mettait sur le même plan le port de la kippa et celui du voile, le président de la région Paca a dit faire une "différence", mais aussi assuré défendre "tout autant" les Français musulmans que juifs. "Je ne connais pas de pays où le non-port de la kippa est sanctionné. Lorsque je débarque à Tel Aviv, personne ne m'oblige à porter la kippa. Le judaïsme est d'ailleurs la seule religion du Livre qui n'est pas prosélytiste", a déclaré ce membre du groupe d'amitié France-Israël de l'Assemblée nationale. "Par contre, allez au Koweït, chez les grands amis de monsieur Hollande! Même si vous n'êtes pas une femme musulmane, au moment même où vous atterrissez en Arabie Saoudite, on impose aux femmes de porter le voile", a lancé M. Estrosi. Mercredi, deux députés, Claude Goasguen (Les Républicains) et Meyer Habib (UDI), ont porté brièvement une kippa devant les caméras, dans les couloirs de l'Assemblée nationale, en signe de solidarité avec la communauté juive après l'agression de Marseille.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: Morin ne voit pas de candidat UDI "capable de réaliser un bon score"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160116102932.emtkaqmn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Nouveau Centre, Hervé Morin, qui présente comme "un devoir" une candidature unique de la droite et du centre pour le premier tour de la présidentielle, ne voit pas de candidat UDI "capable de réaliser un bon score à la primaire", dans un entretien au Figaro de samedi. Estimant que Marine Le Pen se qualifiera pour le second tour en 2017, Hervé Morin, seul centriste à avoir remporté en décembre une région, la Normandie, déclare que "l'union de la droite et du centre derrière un candidat au premier tour n'est pas simplement une nécessité. C'est un devoir". "Ce que tous les derniers scrutins nous enseignent d'abord, c'est que la droite et le centre, additionnés, font à peine 30% au premier tour. C'est cela que je retiens en priorité. Face à la gauche et au FN, personne ne peut gagner sans rassembler", plaide ce député UDI de l'Eure. Une union de la droite et du centre, "d'autant plus facile qu'aujourd'hui, s'il subsiste des divergences sur la question européenne avec Les Républicains, nous sommes tous d'accord sur la nécessité d'une libéralisation de l'économie, la priorité que constitue l'école ou le renforcement de la sécurité", rend la participation de l'UDI à la primaire "évidente et nécessaire". Après avoir considéré que "le candidat UDI capable de réaliser un bon score à la primaire n'existe pas aujourd'hui", M. Morin note qu'il est possible pour les centristes de "soutenir celui qui, parmi Les Républicains, correspond le mieux à nos positions". Des élus centristes se sont "déjà engagés auprès de tel ou tel" sans attendre que leur formation ait arrêté "de position collective" ou négocié des "points importants", observe le président du NC, relevant que "la plupart ont intégré les équipes de campagne d'Alain Juppé, d'autres conservent des affinités avec Nicolas Sarkozy ou militent en faveur de Bruno Le Maire". Outre "un mot à dire sur les règles du jeu et les garanties d'équité" de la primaire organisée par Les Républicains, ce responsable centriste souhaite un accord sur "une plateforme programmatique" et une discussion sur les législatives. Interrogé sur François Bayrou (MoDem), qui soutient Alain Juppé tout en n'excluant pas de se présenter en 2017 si le maire LR de Bordeaux échoue à la primaire, il se borne à répondre: "C'est sa responsabilité".]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 11:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: une proposition de loi écologiste rejetée sur le fil à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160115000809.m25yz04l.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi écologiste en faveur des langues régionales a été rejetée, à une voix près, dans la nuit de jeudi à vendredi à l'Assemblée nationale, après un débat où ses défenseurs avaient plusieurs fois imposé leur version contre l'avis du gouvernement. Porté par le député du Morbihan Paul Molac, membre de l'Union démocratique bretonne (UDB), le texte sur l'enseignement immersif des langues régionales et leur promotion dans l'espace public et audiovisuel a été repoussé par 14 voix contre 13, plus de deux mois et demi après le rejet par le Sénat de la ratification de la charte des langues régionales. Au fil de la soirée, les cinq articles du texte avaient été votés, dont la plupart contre l'avis de la ministre de la Culture Fleur Pellerin et de la commission des Affaires culturelles et de l'Education. A peine le résultat annoncé par le président de séance, Denis Baupin (EELV), le député des Côtes-d'Armor Marc Le Fur (Les Républicains) l'a contesté "très solennellement", au motif que les défenseurs de la proposition de loi avaient été "constamment majoritaires" dans l'hémicycle. "Cette ultime manoeuvre ne vous grandit pas", a-t-il lancé aux socialistes. Quatre députés étant "en mission ou maladie" avaient donné délégation pour ce vote, a ensuite précisé M. Baupin, peu avant de lever la séance. Ce rejet "après usage d'un artifice du règlement" n'est "pas à la hauteur des enjeux", a regretté sur Twitter M. Molac. La proposition de loi avait été, lors de son passage en commission, en grande partie "vidée de sa substance", comme l'ont souligné des orateurs de tous bords. Mais, plus nombreux dans l'hémicycle jeudi soir, ses défenseurs, écologistes, radicaux de gauche et certains élus LR sont parvenus à y réintégrer notamment les trois premiers articles centrés sur l'enseignement des langues régionales, qui avaient été supprimés. Ces articles visaient à préciser que l'enseignement bilingue, possible dans le public dans les territoires où les langues régionales sont en usage, pouvait être dispensé quelle que soit la durée dans les deux langues. Ils entendaient soutenir financièrement les établissements privés associatifs d'enseignement bilingue, laïcs, gratuits et respectant les programmes nationaux, en permettant aux collectivités locales de s'émanciper de l'interdiction d'attribuer (écoles) ou de l'obligation de plafonner (collèges et lycées) leurs subventions d'investissement à l'enseignement privé. Le gouvernement a objecté que ces articles n'étaient pas conformes à la Constitution, le socialiste Yves Durand soulevant des problèmes vu la législation régissant les rapports entre enseignement public, privé et Etat. Seule la possibilité pour les régions de généraliser la présence de traductions en langue régionale sur les principales signalétiques, voies publiques, bâtiments publics et principaux supports de communication institutionnelle des services publics avait reçu le feu vert gouvernemental, moyennant une retouche. Quant à l'élargissement des missions du Conseil supérieur de l'audiovisuel à l'attribution d'une place significative aux langues et cultures régionales dans la communication audiovisuelle, il a aussi été voté en séance, malgré la tentative du gouvernement de le supprimer. Non seulement France 3 et Radio France notamment ont des missions en ce sens, mais il n'est pas possible d'imposer une diffusion en langue régionale sur l'ensemble des radios, télés, plateformes de rattrapage nationales, y compris privées, a plaidé la ministre. Les conséquences financières auraient aussi été trop lourdes pour le service public, selon M. Durand.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 01:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote surprise à l'Assemblée pour la suppression de la publicité dans les programmes enfants de France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114203943.b73ufh9l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la suppression de la publicité dans les programmes pour enfants de France Télévisions, contre l'avis du gouvernement et du groupe PS opposé à cette proposition de loi écologiste en raison de la perte de recettes financières qu'elle entraînerait pour le groupe public. La ministre de la Culture et de la Communication Fleur Pellerin a fait part de son mécontentement, dans un communiqué. "Comme je l'ai dit dans l'hémicycle, je ne laisserai pas fragiliser le service public de l'audiovisuel, ses salariés, ses missions, son soutien à la création". "Le vote de ce soir ne clôt pas le débat. Je continuerai à me battre (...) pour conforter les moyens et l'indépendance du service public de l'audiovisuel", a-t-elle dit. La proposition, votée par le Sénat fin octobre, prévoit à partir du 1er janvier 2018 la suppression de la publicité commerciale durant les programmes de la télévision publique destinés aux enfants de moins de douze ans, ainsi que durant les 15 minutes qui les précèdent et qui les suivent. L'adoption du texte a été possible en raison du faible nombre de députés socialistes présents dans l'hémicycle jeudi soir. Le texte n'a toutefois pas été adopté conforme, ce qui laisse la possibilité au gouvernement et au groupe PS de revenir sur sa suppression lors de la navette parlementaire. Fleur Pellerin et le président PS de la commission de la Culture Patrick Bloche, dont les visages trahissaient un certain désarroi, ont tenté de faire traîner les débats mais cela n'a pas suffi face à la mobilisation du groupe écologiste, dont les 18 membres étaient presque tous présents, aidée par deux députés radicaux de gauche alors que les bancs du PS, de la droite et du Front de gauche, tous opposés à la suppression, étaient quasi-vides. Les écologistes ont fait "un coup de force", selon l'UDI Rudi Salles, en rétablissant par des amendements la version initiale du texte qui avait été vidé de sa substance en commission à l'initiative du groupe PS pour ne devenir qu'une simple demande de rapport sur "l'impact" de la suppression de la publicité. "La situation financière de France Télévisions est préoccupante. Les recettes publicitaires ont diminué de 100 millions d'euros entre 2010 et 2014 et ce dispositif se traduira par un manque de 15 à 20 millions d'euros", a répété, en vain, au cours des débats Fleur Pellerin. La rédactrice de la proposition, l'écologiste Michèle Bonneton avait argumenté que la jeunesse "pâtit physiquement et psychologiquement d'une surexposition aux messages publicitaires". Mme Bonneton avait en revanche été vivement critiquée par la communiste Marie-George Buffet. "Les enfants de moins de 12 ans regardent principalement les chaînes privées TF1, M6 et Gulli", lui a-t-elle fait remarquer. "Les annonceurs du secteur alimentaire pour la catégorie +enfants+ investissent d'abord dans les chaînes privées: TF1 reçoit 83 millions d'euros, M6, 48 millions d'euros", a-t-elle dit, en jugeant "immoral" que ces chaines privées bénéficient d'une suppression de la publicité sur France Télévisions. Le groupe socialiste s'était dit de son côté favorable à "l'autorégulation" alors que l'UDI Rudi Salles jugeait ce texte "inutile". Le texte oblige par ailleurs le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à rendre compte chaque année devant le Parlement de ses travaux sur la publicité télévisuelle dans les programmes pour enfants des chaînes publiques et privées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 21:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote surprise à l'Assemblée pour la suppression de la publicité dans les programmes pour enfants de France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114194939.0gf9xzf3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la suppression de la publicité dans les programmes de France Télévisions pour les enfants, contre l'avis du gouvernement et du groupe PS opposé à cette proposition de loi écologiste en raison de la perte de recettes financières qu'elle entraînerait pour le groupe public. La proposition, votée par le Sénat fin octobre, prévoit à partir du 1er janvier 2018 la suppression de la publicité commerciale durant les programmes de la télévision publique destinés aux enfants de moins de douze ans, ainsi que durant les 15 minutes qui les précèdent et qui les suivent. L'adoption du texte a été possible en raison du faible nombre de députés socialistes présents dans l'hémicycle jeudi soir. Le texte n'a toutefois pas été adopté conforme, ce qui laisse la possibilité au gouvernement et au groupe PS de revenir sur sa suppression lors de la navette parlementaire. La ministre de la Communication Fleur Pellerin et le président PS de la commission de la Culture Patrick Bloche, dont les visages trahissaient un certain désarroi, ont tenté de faire traîner les débats mais cela n'a pas suffi face à la mobilisation du groupe écologiste, dont les 18 membres étaient presque tous présents, aidée par deux députés radicaux de gauche alors que les bancs du PS, de la droite et du Front de gauche, tous opposés à la suppression, étaient quasi-vides. Les écologistes ont fait "un coup de force", selon l'UDI Rudi Salles, en rétablissant par des amendements la version initiale du texte qui avait été vidé de sa substance en commission à l'initiative du groupe PS pour ne devenir qu'une simple demande de rapport sur "l'impact" de la suppression de la publicité. "La situation financière de France Télévisions est préoccupante. Les recettes publicitaires ont diminué de 100 millions d'euros entre 2010 et 2014 et ce dispositif se traduira par un manque de 15 à 20 millions d'euros", a répété, en vain, au cours des débats la ministre de la Culture Fleur Pellerin. La rédactrice de la proposition, l'écologiste Michèle Bonneton avait argumenté que la jeunesse "pâtit physiquement et psychologiquement d'une surexposition aux messages publicitaires". Mme Bonneton avait en revanche été vivement critiquée par la communiste Marie-George Buffet. "Les enfants de moins de 12 ans regardent principalement les chaînes privées TF1, M6 et Gulli", lui a-t-elle fait remarquer. "Les annonceurs du secteur alimentaire pour la catégorie +enfants+ investissent d'abord dans les chaînes privées: TF1 reçoit 83 millions d'euros, M6, 48 millions d'euros", a-t-elle dit, en jugeant "immoral" que ces chaines privées bénéficient d'une suppression de la publicité sur France Télévisions. Le groupe socialiste s'était dit de son côté favorable à "l'autorégulation" alors que l'UDI Rudi Salles jugeait ce texte "inutile". Le texte oblige par ailleurs le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à rendre compte chaque année devant le Parlement de ses travaux sur la publicité télévisuelle dans les programmes pour enfants des chaînes publiques et privées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 20:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la suppression de la publicité dans les programmes pour enfants de France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114191658.os3bepdh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la suppression de la publicité dans les programmes de France Télévisions pour les enfants, contre l'avis du gouvernement et du groupe PS opposé à cette proposition de loi écologiste en raison de la perte de recettes financières qu'elle entraînerait pour le groupe public. La proposition, votée par le Sénat fin octobre, prévoit à partir du 1er janvier 2018 la suppression de la publicité commerciale durant les programmes de la télévision publique destinés aux enfants de moins de douze ans, ainsi que durant les 15 minutes qui les précèdent et qui les suivent. L'adoption du texte a été possible en raison du faible nombre de députés socialistes présents dans l'hémicycle jeudi soir. Le texte n'a toutefois pas été adopté conforme, ce qui laisse la possibilité au gouvernement et au groupe PS de revenir sur sa suppression lors de la navette parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 20:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi numérique: les députés veulent pénaliser le "revenge porn"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114180853.evvd93ev.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement au projet de loi "pour une République numérique", qui vise à pénaliser les "vengeances pornographiques", plus connues sous leur nom anglais de "revenge porn". L'amendement, adopté lors de l'examen du texte en commission des Lois, entend punir expressément "le fait de transmettre ou diffuser, sans le consentement de celle-ci, l'image ou la voix d'une personne, quand l'enregistrement, l'image ou la vidéo sont sexuellement explicites". Ces faits deviendraient passibles d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende. Inconnu il y a encore quelques années, le phénomène consacré par l'expression "revenge porn" consiste à mettre en ligne des photos ou vidéos intimes sans le consentement des personnes concernées, notamment à la suite d'un conflit ou d'une rupture. Des amendements pour punir de tels actes avaient été déposés par des députés socialistes et écologistes, mais c'est finalement l'amendement écologiste qui a été retenu, sa rédaction ayant été jugée meilleure par les députés présents. L'amendement a été adopté contre l'avis du rapporteur Luc Belot (PS) et du gouvernement, la secrétaire d'Etat au numérique, Axelle Lemaire, estimant qu'il faut "des sanctions dissuasives" face à ce phénomène qui prend de l'ampleur, mais notant que la rédaction posait des "difficultés juridiques" et arguant que "toute modification du Code pénal doit exiger un travail très rigoureux". Il a notamment été soutenu par l'ex-secrétaire d'Etat à l'Economie numérique, Nathalie Kosciusko-Morizet (Les Républicains). Les députés achevaient jeudi l'examen en commission du texte, qui sera examiné en première lecture dans l'hémicycle à partir de mardi. Parmi les autres retouches effectuées, ils ont adopté un amendement du gouvernement pour permettre la saisine de la Commission nationale informatique et liberté (CNIL) sur les propositions de lois ayant un impact sur la protection des données personnelles. Ils ont aussi donné leur aval à un amendement de l'ex-ministre PS Delphine Batho pour encourager l'utilisation des logiciels libres par le secteur public ou un amendement du rapporteur pour renforcer le pouvoir d'enquête du gendarme des télécommunications, l'Arcep. Les députés ont par ailleurs débattu assez longuement d'amendements visant à augmenter les sanctions pécuniaires que la Cnil peut infliger en lien avec la protection des données personnelles. Mais ces amendements ont été rejetés, le gouvernement arguant qu'un règlement européen est "tout près d'être adopté définitivement" et qu'on "marche sur des oeufs". Un amendement socialiste visant à réprimer la diffusion à grande échelle de canulars informatiques ou "hoax", sous la forme de courriels ou de lettres-chaînes, qui a été retiré, pourrait revenir en séance avec une nouvelle rédaction. Wikimedia France, qui promeut Wikipedia en France, a aussi vivement regretté le retrait d'amendements sur la "liberté de panorama". Les amendements, que Wikimedia espère voir revenir dans l'hémicycle, devaient permettre de photographier et diffuser librement les photos des panoramas ou grands monuments installés sur l'espace public, alors qu'à l'heure actuelle en France, les ayants-droit - architectes, par exemple - peuvent s'opposer à la diffusion commerciale de photographies de grands bâtiments.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Manger local" dans la restauration collective: l'Assemblée unanime vote une proposition de loi écologiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114172807.ofqgv3eq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, à l'unanimité, une proposition de loi écologiste pour développer le "manger local" dans la restauration collective, avec notamment un objectif de 40% d'ici 2020. Le résultat de ce vote, à main levée, a été savouré par les députés écologistes, tout sourire, et par leur rapporteure, Brigitte Allain, selon laquelle une telle unanimité n'était "pas assurée" en faveur d'un texte "redonnant sur nos territoires de l'espoir et la possibilité de reprendre en main la politique". Ce texte, qui s'inscrit dans le sillage d'un rapport publié en juillet par cette députée de Dordogne et agricultrice de profession, cherche à "favoriser l'ancrage territorial de l'alimentation". "De nombreuses expériences ont démontré que manger local entraîne des comportements plus responsables: recherche de produits bio, réduction du gaspillage alimentaire, tri des déchets, etc.", alors qu'une "denrée alimentaire parcourt en moyenne 3.000 km avant d'atterrir dans nos assiettes", note l'exposé des motifs de la proposition de loi, évoquant un bénéfice "pour l'emploi, l'environnement et le lien social". D'ici au 1er janvier 2020, la composition des repas servis dans les restaurants collectifs publics devra inclure 40% de produits mentionnant la qualité et l'origine, issus de circuits courts, ou répondant à des critères de développement durable, notamment la saisonnalité, dont 20% issus de l'agriculture biologique. Le texte prévoit aussi que les grandes entreprises intègrent dans leur rapport sur leur Responsabilité sociale et environnementale (RSE) des informations sur leurs engagements en faveur de l'alimentation durable. Et la proposition de loi étend le label "fait maison" à la restauration collective, publique ou privée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (ex EELV) ne votera pas pour la déchéance de nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114150538.xpz274ia.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée, ne votera pas pour l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité, une mesure "absolument inutile", a-t-elle affirmé jeudi au Talk Orange-Le Figaro. "Je considère que c'est absolument inutile. Cela occupe le débat public de manière complètement hystérique et cela ne résout rien. Et cela donne en plus un symbole qui me paraît un mauvais symbole", a-t-elle tranché. La députée, transfuge d'EELV, a indiqué qu'elle pourrait, "pourquoi pas", se ranger à une peine d'indignité nationale pour sanctionner les personnes condamnées pour terrorisme. Interrogée sur la proposition d'une primaire des gauches lancée lundi par une cinquantaine de personnalités, Mme Pompili a estimé qu'elle ne pourrait avoir lieu que "si le président de la République ne se représente pas, ce qui a priori n'est pas une option". Interrogée sur son propre parcours, la députée a indiqué qu'elle pourrait "éventuellement" adhérer au parti Ecologistes! fondé par le député François de Rugy. Elle n'a pas semblé vouloir participer au projet d'"alliance populaire" porté par le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis. Si les partis politiques, "un peu moribonds", doivent "se dépasser", elle ne croit pas "que cela puisse se faire autour d'un parti". "Je crois que l'alliance populaire ne devrait pas exister en tant que telle, je crois que ce devrait être des plateformes où se rencontrent des gens", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent inciter les industriels à remplacer les produits chimiques les plus toxiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114123745.rltfjnve.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en première lecture une proposition de loi écologiste destinée à inciter les industriels à remplacer les substances chimiques les plus toxiques par d'autres moins dangereuses afin de lutter contre la hausse des maladies chroniques. Selon ce texte, qui doit maintenant être débattu au Sénat, les entreprises devront déclarer les substances chimiques "préoccupantes" (pour la santé humaine ou l'environnement) qu'elles utilisent et seront incitées, par la fiscalité et l'étiquetage, à les remplacer par des alternatives moins dangereuses quand celles-ci existent "à un coût raisonnable". Ce recensement permettra au gouvernement d'établir un "plan national de substitution des substances chimiques préoccupantes". La proposition de loi, qui défend selon son auteur Jean-Louis Roumégas "la vision de l'écologie positive et non punitive" chère à la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, a été soutenue par les socialistes et les radicaux de gauche, alors que la droite a voté contre et que le Front de gauche s'est abstenu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 13:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: vote favorable de l'UDI envisageable si ses idées sont "entendues" (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113180212.csydumxl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a indiqué mercredi que les parlementaires de son parti pourraient "éventuellement" voter en faveur de la réforme constitutionnelle si les propositions de son parti sont "entendues et respectées". "Si nous pensons que nos idées sont entendues et respectées, les voix de l'UDI seront éventuellement ouvertes à cette réforme constitutionnelle", a affirmé M. Lagarde, lors de ses voeux au siège du parti, mercredi. "Nous avons engagé hier une réflexion commune (...) pour proposer à la fois des modifications qui nous paraissent nécessaires dans ce texte et les ajouts qui peuvent être envisagés, et ensuite décider de ce qu'est le vote de l'UDI", a déclaré le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis), précisant que les députés et sénateurs UDI allaient se réunir sur ce sujet "la semaine prochaine". "J'ai eu l'occasion de le dire souvent, l'UDI est toujours prête à apporter sa pierre quand une idée peut sembler nécessaire ou utile, mais il n'y aura jamais de vote de l'UDI sans les idées de l'UDI", a-t-il mis en garde. "Nous avons un débat parlementaire qui s'ouvre, le président de la République a dit qu'il faisait confiance au débat parlementaire. J'imagine qu'il pensait à sa famille politique", mais il doit aussi penser aux parlementaires "à l'extérieur de sa majorité", a souligné le responsable centriste. L'UDI est-elle unie sur le sujet? "Comme dans les autres familles politiques, il peut y avoir des avis différents sur le sujet", a reconnu M. Lagarde, mais cela s'explique, selon lui, par le fait que le débat porte sur un sujet particulièrement important, le contenu de la Constitution, qui doit "être considéré comme intemporel" car "il est rarement modifié". Le patron des députés UDI à l'Assemblée, Philippe Vigier, avait indiqué mardi que le groupe soutiendrait la proposition présidentielle de déchéance de nationalité pour les binationaux et ferait des propositions sur "l'apatridie et l'indignité nationale". Il avait toutefois demandé que le texte présidentiel ne soit pas "édulcoré et inapplicable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés portent la kippa dans les couloirs de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113161913.qh7t8kha.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Claude Goasguen (Les Républicains) et Meyer Habib (UDI), ont porté brièvement une kippa devant les caméras mercredi, dans les couloirs de l'Assemblée nationale, après l'agression antisémite de Marseille. Les deux élus se sont affichés avec la kippa avant et après la séance des questions au gouvernement dans la salle des Quatre Colonnes, où les journalistes peuvent les interroger. "Je ne suis pas juif, je mets la kippa à l'Assemblée nationale par solidarité. En France, on a le droit d'exprimer sa religion dans la rue, sans ostentation. Ce ne sont pas les religions qui tuent, ce sont les hommes", a déclaré Claude Goasguen, député de Paris et l'un des vice-présidents du groupe d'amitié France-Israël. Meyer Habib, député des Français de l'étranger, a la double nationalité française et israélienne et est vice-président du Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif). "Je suis contre la préconisation du Consistoire de Marseille, qui a invité hier (mardi) à ne pas porter la kippa dans l'espace public (...) La laïcité, c'est la liberté de conscience et la liberté de religion. La laïcité, c'est avoir le droit de porter la kippa dans l'espace public, comme une croix, un chapeau, un foulard. Demain va-t-on arrêter de porter un chapeau ? Se raser la barbe ?", a-t-il demandé ensuite dans un communiqué. Les deux parlementaires n'ont pas conservé leur kippa dans l'hémicycle. Le règlement de l'Assemblée n'interdit cependant pas formellement aux députés le port de signes distinctifs religieux, a-t-on indiqué de source parlementaire. Mais les députés ne doivent pas troubler l'ordre de la séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi numérique: premières retouches des députés en commission, le gouvernement veut favoriser l'essor de la fibre optique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113161647.8ul20fmq.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a commencé mercredi à retoucher le projet de loi "pour une République numérique", le gouvernement saisissant l'occasion pour présenter un amendement pour faciliter le raccordement à la fibre pour les particuliers. Quelque 600 amendements ont été déposés sur le texte, porté par la secrétaire d'Etat au Numérique, Axelle Lemaire, et qui sera examiné en première lecture dans l'hémicycle à partir de mardi. Mercredi, les députés ont donné leur feu vert à un amendement du gouvernement qui vise à rendre gratuites les données produites par l'Insee et les autres services statistiques ministériels (Drees, Dares, etc.). Ils devront aussi se prononcer sur un autre amendement du gouvernement prévoyant que, dans un immeuble, le propriétaire ou le syndicat de copropriété ne pourront en principe pas s'opposer à un raccordement à un réseau à très haut débit en fibre optique lorsque l'occupant d'un logement en fera la demande. Alors qu'il faut aujourd'hui un vote en assemblée générale des copropriétaires, cette mesure permettra d'accélérer l'équipement internet très haut débit. Les députés ont aussi validé un amendement du rapporteur Luc Belot (PS) en vertu duquel les échanges de données réalisés entre administrations devront être gratuits. Ils ont également donné leur aval au fait que les codes sources (fichiers informatiques contenant les instructions devant être exécutées par un micro-processeur) produits par l'administration sont considérés comme des documents administratifs. Et Mme Lemaire a annoncé au cours de la réunion, que les codes sources du logiciel qui sert au calcul de l'impôt sur le revenu pourront être communiqué aux demandeurs, évoquant "une avancée très importante pour la transparence de l'action publique". Un amendement déposé par l'ex-ministre PS Delphine Batho pour réclamer un rapport sur l'idée d'instaurer un revenu de base universel a en revanche été rejeté. Le projet de loi, qui vise notamment à renforcer l'accessibilité des données publiques, mieux protéger les informations personnelles et garantir l'accès de toute la population à internet, a la particularité d'avoir été enrichi via une consultation en ligne. Il contient des dispositions concrètes, telles que le droit au maintien de la connexion internet en cas de factures impayées, la possibilité de faire des dons par SMS ou encore l'encouragement de la lettre recommandée électronique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés portent la kippa dans les couloirs de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113144410.d1p4tnwe.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Claude Goasguen (LR) et Meyer Habib (UDI), ont porté brièvement une kippa devant les caméras mercredi, dans les couloirs de l'Assemblée, après l'agression antisémite de Marseille. "Je ne suis pas juif, je mets la kippa à @AssembleeNat par solidarité. Je comprends la crainte mais il ne faut pas reculer #stopantisemitisme", a tweeté le député de Paris Claude Goasguen. Meyer Habib, député des Français de l'étranger, a la double nationalité française et israélienne et est vice-président du Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif). Les deux parlementaires n'ont pas conservé leur kippa dans l'hémicycle. Le règlement de l'Assemblée n'interdit cependant pas formellement aux députés le port de signes distinctifs religieux, a-t-on indiqué de source parlementaire. Mais les députés ne doivent pas troubler l'ordre de la séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 15:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
