<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 May 2014 22:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Entreprises en difficulté: plus de 1.500 dossiers en deux ans (Montebourg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527204208.9gpcvs2q.html</link>
   <description><![CDATA[Les services du ministère de l'Economie et du Redressement productif, à Bercy et en région, ont traité 1.572 dossiers d'entreprises en difficulté depuis mai 2012, a indiqué mardi à l'Assemblée nationale le ministre Arnaud Montebourg. Au total, ces dossiers portaient sur 226.843 emplois "menacés ou concernés" sur lesquels 197.304 ont été "préservés", selon les derniers chiffres communiqués par le ministre en réponse à plusieurs questions de députés, dont l'UDI Thierry Benoit. "Notre stratégie est celle de l'endiguement" et vise à "préserver les outils industriels", a réaffirmé M. Montebourg. M. Montebourg a d'autre part précisé qu'à la date du 14 mai, les "référents uniques d'investissements", qui sont en charge des dossiers d'investissements des nouvelles entreprises, traitent 641 dossiers sur l'ensemble du territoire. "On a retrouvé le niveau de 2010", a affirmé le ministre, répondant à François-Michel Lambert (EELV).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 22:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Compagnie nationale des mines: première application en Guyane (Montebourg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527194113.ambvsv0e.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie et du Redressement productif Arnaud Montebourg a indiqué mardi à l'Assemblée nationale que la nouvelle Compagnie nationale des mines de France "trouvera une première application en Guyane" et serait opérationnelle "au début de l'automne". "La Guyane est en quelque sorte à l'avant-pointe de cette nouvelle expérience de Compagnie nationale des mines de France que nous allons lancer avec vous dans les semaines qui viennent", a déclaré M. Montebourg en réponse à une question du député guyanais Gabriel Serville (GDR). "Nous voudrions avoir convaincu l'ensemble des élus guyanais d'ici l'été, pour que nous soyons opérationnels (...) au début de l'automne", a-t-il déclaré. "La compagnie nationale des mines trouvera une première application en Guyane", a-t-il résumé. L'objectif sera d'"avoir une stratégie d'association des territoires à une activité minière qui soit profitable pour les populations dans le respect de l'environnement", a expliqué le ministre. M. Montebourg recevra vendredi les élus guyanais avec sa collègue en charge des Outre-Mer George Pau-Langevin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 21:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Journée de la résistance: Bartolone appelle à la "bataille républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527175338.vr2yyeav.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a appelé chacun à "la bataille républicaine" mardi, à l'occasion de la Journée nationale de la Résistance, célébrée pour la première fois cette année. Le Parlement a décidé en juillet dernier que cette journée serait célébrée tous les 27 mai, en mémoire de la première réunion, le 27 mai 1943, dans la clandestinité à Paris, du Conseil national de la Résistance présidé par Jean Moulin. "Les temps ne sont pas toujours calmes pour les amants de la liberté, de la tolérance, de l'égalité, de la fraternité, de la République", a déclaré M. Bartolone, dans une allusion aux résultats des élections européennes. Il inaugurait, aux côtés du secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif, une sculpture en hommage à la Résistance de l'artiste Vincent Barré, dans le hall de l'immeuble Jacques Chaban-Delmas, l'un des bâtiments de l'Assemblée nationale. Grâce à Jacques Chaban-Delmas, résistant, gaulliste, ancien Premier ministre et ancien président de l'Assemblée, "l'esprit de résistance était au coeur de nos institutions. Nous en avons bien besoin en ce jour", a déclaré M. Bartolone, en présence de la veuve de M. Chaban-Delmas. La scupture de Vincent Barré, une colonne de branches entrecroisées en bronze, "nous invite à la bataille, à refuser toutes les fatalités. Après quelques minutes de contemplation de cette statue, des souffrances et des gloires qui en émanent, qui a peur de cette bataille républicaine ? Personne", a lancé le président de l'Assemblée et député de Seine-Saint-Denis. Kader Arif et lui-même ont rendu hommage aux 1.038 compagnons de la Libération, dont les noms ont été gravés sur un des murs du bâtiment, et dont 67 ont ensuite été députés, "engagés dans la paix comme ils l'avaient fait dans la guerre", a souligné le secrétaire d'Etat. "Vous étiez des gosses, comme cette jeunesse qui attend, aujourd'hui, dehors, partout en France, partout en Europe, de pouvoir prouver ce qu'elle vaut, cette jeunesse qui, grâce à vous, n'est plus obligée de se faire tuer pour la liberté mais qui désirerait tant pouvoir continuer à rire et à servir", a déclaré M. Bartolone à deux de ces compagnons présents à la cérémonie, Fred Moore (94 ans) et Louis Cortot (89 ans).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le procès d'Henri Guaino pour outrage au juge Gentil fixé au 22 octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527172948.ziu4iq78.html</link>
   <description><![CDATA[Le tribunal correctionnel de Paris a fixé mardi au 22 octobre le procès du député UMP Henri Guaino poursuivi pour outrage envers le juge Jean-Michel Gentil, magistrat qui avait mis en examen Nicolas Sarkozy dans l'affaire Bettencourt. Outre les faits d'outrage, M. Guaino est poursuivi pour avoir jeté le discrédit sur une décision de justice entre les 22 et 28 mars 2013 dans plusieurs médias. Henri Guaino a été renvoyé en correctionnelle pour avoir notamment accusé le juge Jean-Michel Gentil d'avoir "déshonoré la justice" en mettant en examen Nicolas Sarkozy, dont il était le conseiller à l'Elysée, et qui a finalement bénéficié d'un non-lieu dans l'affaire Bettencourt. Henri Guaino a déposé une proposition de résolution réclamant la suspension des poursuites judiciaires engagées contre lui, qui sera examinée le 3 juin par l'Assemblée nationale. Il demande à ses collègues d'user de l'article 26 de la Constitution qui prévoit la suspension, pour la durée de la session, des poursuites engagées contre un parlementaire "si l'Assemblée dont il fait partie le requiert". L'Assemblée, selon M. Guaino, rappellera ainsi "que dans une société démocratique, le délit d'opinion n'existe pas, pour autant que l'expression de cette opinion ne porte pas gravement atteinte aux libertés d'autrui ou à l'ordre public". Conformément au règlement de l'Assemblée, la proposition de résolution sera examinée mercredi par la commission en charge de ce type de demande, présidée par le socialiste Matthias Fekl, avant d'être débattue, le 3 juin dans l'hémicycle. Mais même si elle est votée, la suspension des poursuites ne devrait être valable que jusqu'à la fin de la session ordinaire du Parlement, le 30 juin. Par ailleurs, l'avocat de M. Gentil, Me Rémi Barousse, a indiqué à l'AFP qu'une femme serait jugée le 1er juillet devant le tribunal correctionnel de Nanterre pour "incitation au meurtre" en raison de propos visant le juge Gentil publiés sur Twitter.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fromantin, député-maire de Neuilly, candidat à la président de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527154212.d9fn7cmq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire de Neuilly-sur-Seine, Jean-Christophe Fromantin, a annoncé mardi qu'il serait candidat à la présidence de l'UDI, lors du congrès que le parti centriste doit tenir en octobre. L'élu des Hauts-de-Seine est le premier à se déclarer officiellement pour la succession de Jean-Louis Borloo qui a démissionné en avril et s'est retiré de la vie politique pour raison de santé. Depuis, l'intérim à la présidence de l'UDI est assuré par son délégué général, le député de Seine-et-Marne Yves Jégo. Le député de l'Eure et ancien ministre Hervé Morin pourrait également être candidat. Dans une lettre aux instances du parti qu'il a rendue publique, M. Fromantin souligne "la crise de sens" que traverse la politique, confirmée par les élections européennes de dimanche. "Plus de 80% des Français ont marqué leur distance vis à vis des acteurs politiques en s'abstenant ou en choisissant un vote de défiance", écrit-il. L'alliance UDI-Modem a obtenu 9,9% des voix lors de ce scrutin. "Cette réalité est un défi pour nous tous, et le débat qui s'ouvre au sein de notre mouvement est une formidable occasion d'y répondre et de mettre en place les conditions d'un profond renouveau. Car l'UDI n'a pas vocation à être une force d'appoint ; elle doit dorénavant avoir pour seule ambition de rassembler et de proposer aux Français un grand projet politique de centre-droit, à la fois moderne et visionnaire", ajoute M. Fromantin, en annonçant sa "candidature à la présidence de notre mouvement". La succession de Jean-Louis Borloo, qui exerçait plusieurs fonctions chez les centristes, se fait en plusieurs temps. Il a été remplacé le 15 avril par le député d'Eure-et-Loir Philippe Vigier à la présidence du groupe UDI à l'Assemblée nationale. Son successeur à la tête du Parti radical, l'une des composantes de l'UDI, doit être désigné en juin, les militants devant choisir entre deux candidats: Laurent Hénart et Rama Yade. Enfin, le congrès de l'UDI élira en octobre le président de l'ensemble du mouvement centriste en octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone va rappeler plus sévèrement à l'ordre les députés bruyants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527153826.1jujqksf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, las des chahuts lors des séances de question aux gouvernement qui donnent une mauvaise image de l'hémicyle à l'extérieur, a décidé de sanctionner plus sévèrement les députés qui manifestent trop bruyamment, a-t-on appris mardi. Chaque élu qui sera rappelé à l'ordre lors de la séance des questions aux gouvernements recevra désormais une lettre, suivie d'une sanction à la première récidive, a-t-on expliqué dans l'entourage de M. Bartolone. Ce sont les députés UMP Philippe Meunier et PS Sébastien Denaja qui en ont fait les premiers les frais mardi et seront les premiers à recevoir la lettre de rappel alors que, paradoxalement, la séance était pour une fois plutôt calme, l'opposition n'ayant guère la tête à chahuter du fait de sa situation interne. L'incident a eu lieu à propos d'une question polémique du député UMP Alain Marsaud sur le voyage de la soeur de l'auteur des meurtres de Toulouse de 2012 Mohamed Merah en Syrie "grâce aux allocations familiales". Selon l'article 71 du règlement de l'Assemblée, la sanction en cas de récidive est la privation pendant un mois du quart de l'indemnité parlementaire allouée aux députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: peut-être un texte fin 2014(Le Guen devant des députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527153340.9rqbu2yc.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a laissé entendre mardi devant les députés radicaux de gauche qu'un projet de loi sur la fin de vie pourrait être présenté avant la fin de l'année, a-t-on appris de sources parlementaires. François Hollande avait souhaité en janvier lors de sa conférence de presse de début d'année un nouveau texte de loi qui permette, dans un cadre "strict", à un majeur atteint d'une maladie incurable de demander une "assistance médicalisée pour terminer sa vie en dignité". Aux Radicaux de gauche, à qui ce thème est cher, M. Le Guen a évoqué la fin de l'année pour une adoption en Conseil des ministres, ont indiqué à l'AFP plusieurs participants à cette réunion de groupe politique. Cependant l'entourage de M. Le Guen a ensuite précisé à l'AFP qu'il n'y avait pas de terme fixé. Le secrétaire d'Etat a rappelé aux Radicaux de gauche, dont le groupe comprend 16 membres, qu'ils sont un des "piliers" de la majorité, selon les mêmes participants. Début mai, le Premier ministre Manuel Valls s'était également rendu à une réunion de leur groupe. Leur chef de file Roger-Gérard Schwartzenberg avait déclaré qu'ils entendaient exercer "autant que possible (leur) influence en faveur de (leurs) idées, de (leurs) propositions de lois et amendements". Ces députés avaient déposé en septembre 2012 une proposition de loi relative à l'assistance médicalisée pour une fin de vie dans la dignité. La ministre de la Santé Marisol Touraine est en train de mener des consultations sur le sujet, pour préparer une réforme de la loi Leonetti de 2005, qui a instauré un droit au "laisser mourir", favorisant les soins palliatifs. Le Comité consultatif d'éthique doit lui rendre un rapport. François Hollande souhaite qu'il n'y ait ni "polémique" ni "division".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls veut préserver "totalement l'équilibre" de la réforme pénale de Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527150446.k3dcfi0t.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a défendu mardi devant les députés la réforme pénale préparée par sa ministre de la Justice Christiane Taubira, indiquant également vouloir "préserver totalement l'équilibre" du texte. Ce projet de loi sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines, dont l'examen à l'Assemblée débute le 3 juin, prévoit la suppression des peines planchers, crée une nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, "la contrainte pénale", et entend éviter les sorties "sèches" de prison. Les arbitrages sur ce texte, considéré comme laxiste par une partie de la droite, "forment l'équilibre d'un texte et le gouvernement souhaite que cet équilibre soit totalement préservé", a déclaré M. Valls lors des questions au gouvernement, en réponse au député UMP Eric Ciotti (Alpes-Maritimes). Ce dernier rappelait au Premier ministre qu'il avait émis des "réserves" sur le texte lorsqu'il était ministre de l'Intérieur, l'accusant d'avoir "cédé à la branche la plus radicale" à gauche. "Est ce que les lois (précédentes) ont réglé les problèmes de la récidive? Non. Est ce que les peines planchers ont réglé ce problème? Non", a répliqué M. Valls. "Nos prisons n'ont jamais été aussi pleines, jamais aussi remplies, est ce que pour autant nous avons gagné en efficacité dans la lutte contre la délinquance? Non!", a-t-il également plaidé. Selon M. Valls, pour qui le "débat interministériel" avec Mme Taubira était "normal" et "logique", la priorité de ce texte doit être "l'efficacité". Le Premier ministre, comme il l'a fait à plusieurs reprises depuis sa prise de fonctions, a également pris la défense de sa ministre, cible d'"attaques inacceptables". "Moi, comme Premier ministre, je suis fier d'avoir dans mon gouvernement une grande figure de la gauche qui a subi des attaques inacceptables au cours des dernières années, inacceptables, inacceptables!", s'est-il écrié. En commission des Lois mardi matin, Christiane Taubira avait défendu son projet en rappelant que son texte n'avait pas pour ambition "de supprimer la prison". "Il s'agit d'enrichir l'arsenal répressif qui est mis à la disposition des juges. Il s'agit aussi de sortir de la démagogie et de l'irresponsabilité", a déclaré la ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LPM : Valls exclut de nouvelles coupes dans le budget de la défense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527145233.dv46p7p2.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a à nouveau exclu mardi toute nouvelle coupe dans le budget de la défense, la loi de programmation militaire (LPM, 2014-2019) comportant déjà des mesures d'économie "particulièrement importantes". "On ne va pas demander à la défense de payer deux fois", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Rappelant que le chef de l'Etat a fait le choix de "sanctuariser" les crédits de la défense, il a souligné que la LPM votée fin 2013 "prévoit des économies structurelles particulièrement importantes qui constituent la contribution de la défense au redressement des comptes publics". Elle prévoit en particulier "une diminution d'effectifs de 34.000 personnes en six ans" dans les armées et une diminution de la masse salariale de 4,4 milliards d'euros, a-t-il rappelé, en réponse au député UDI Philippe Folliot (Tarn). "C'est un effort considérable, c'est la raison pour laquelle il est exclu d'aller au-delà des efforts déjà intégrés dans la LPM", a déclaré Manuel Valls. "Nous souhaitons que la trajectoire des programmes d'équipement des armées soit bien mise en oeuvre en mettant en application dès ce mois de juin les clauses prévues dans la loi elle-même", a-t-il ajouté. La LPM est "une loi essentielle pour nos entreprises de défense, donc pour la préservation de l'emploi industriel", pour les armées et la sécurité du pays, a souligné M. Valls. Le Premier ministre avait assuré vendredi que la LPM serait "totalement préservée" et ne serait pas concernée par de nouveaux efforts budgétaires redoutés dans les milieux de la Défense. De son côté, la Commission des Affaires étrangères et de la Défense du Sénat a demandé à l'unanimité "la pleine exécution" de la LPM. La programmation "a été conçue +au plus juste+. Le modèle retenu est cohérent, mais ne peut être modifié sans remettre en cause ses équilibres fragiles", écrivent dans un communiqué les sénateurs, qui ont auditionné mardi le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian. En conséquence, "la Commission s'est prononcée pour la pleine exécution de la loi de programmation, ressources exceptionnelles incluses".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: "Peu de personnes à l'UMP étaient en capacité de dire non à Sarkozy" (ex-trésorier PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527144405.mblc8lc0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Régis Juanico, ex-trésorier du PS en poste lors de la campagne présidentielle de 2012, a estimé mardi que "peu de personnes à l'UMP étaient en capacité de dire non à Nicolas Sarkozy" pour ses desiderata de campagne. "Je pense que peu de personnes à l'UMP étaient en capacité de dire non à Nicolas Sarkozy quand il disait +je veux ci, je veux ça+, et c'est peut-être le problème à l'UMP, que personne n'a osé à un moment donné lui dire tout simplement +ce n'est pas possible+", a avancé M. Juanico à la presse dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Et d'affirmer que "dans une équipe de campagne, chaque semaine, un point est fait sur les dépenses, et donc on sait pertinemment si on va ou pas s'approcher du plafond de campagne". Cet élu socialiste s'est aussi demandé si l'UMP n'avait pas "l'obligation morale de rembourser à l'État" les sommes remboursées aux contribuables ayant participé au Sarkothon. Après "les 10 ou 11 millions (récoltés lors de la contribution demandée par l'UMP après l'invalidation des comptes de campagne en 2013, ndlr), les finances publiques ont été mises à contribution, puisque cinq à six millions d'euros sont venus des caisses de l'État pour financer la réduction d'impôt auquel chaque citoyen a droit quand il fait un don à un parti politique", a-t-il noté. Questionné également sur la manière de fonctionner de l'équipe de campagne de François Hollande, le député de la Loire a répondu qu'"il y avait un mandataire financier, un trésorier, moi-même, le directeur de campagne Pierre Moscovici, toute une équipe administrative et financière, pour savoir très précisément si on allait vers un dépassement ou pas". "Ça n'a pas été le cas parce qu'on a su à un moment donné dire +il faut qu'on rentre dans les clous, c'est la règle+", a-t-il relaté, jugeant qu'"un staff financier et administratif doit être là pour mettre en alerte les responsables politiques pour dire +non, ces dépenses-là, on ne pourra pas les faire, on ne pourra pas faire un meeting aussi ambitieux+". Interrogé sur les déclarations de l'ex-directeur de cabinet de Jean-François Copé, Jérôme Lavrilleux, selon lequel aucun parti ne pouvait respecter le plafond de 22 millions d'euros pour une campagne, le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a riposté devant la presse. "Quand on essaie de couvrir ses mensonges par une mise en cause générale, on ajoute le déshonneur à une incompétence", a-t-il asséné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: "Peu de personnes à l'UMP étaient en capacité de dire non à Sarkozy" (trésorier PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527143323.okggr3oh.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Régis Juanico, trésorier du PS déjà en poste lors de la campagne présidentielle de 2012, a estimé mardi que "peu de personnes à l'UMP étaient en capacité de dire non à Nicolas Sarkozy" pour ses desiderata de campagne. "Je pense que peu de personnes à l'UMP étaient en capacité de dire non à Nicolas Sarkozy quand il disait +je veux ci, je veux ça+, et c'est peut-être le problème à l'UMP, que personne n'a osé à un moment donné lui dire tout simplement +ce n'est pas possible+", a avancé M. Juanico à la presse dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Et d'affirmer que "dans une équipe de campagne, chaque semaine, un point est fait sur les dépenses, et donc on sait pertinemment si on va ou pas s'approcher du plafond de campagne". Cet élu socialiste s'est aussi demandé si l'UMP n'avait pas "l'obligation morale de rembourser à l'État" les sommes remboursées aux contribuables ayant participé au Sarkothon. Après "les 10 ou 11 millions (récoltés lors de la contribution demandée par l'UMP après l'invalidation des comptes de campagne en 2013, ndlr), les finances publiques ont été mises à contribution, puisque cinq à six millions d'euros sont venus des caisses de l'État pour financer la réduction d'impôt auquel chaque citoyen a droit quand il fait un don à un parti politique", a-t-il noté. Questionné également sur la manière de fonctionner de l'équipe de campagne de François Hollande, le député de la Loire a répondu qu'"il y avait un mandataire financier, un trésorier, moi-même, le directeur de campagne Pierre Moscovici, toute une équipe administrative et financière, pour savoir très précisément si on allait vers un dépassement ou pas". "Ça n'a pas été le cas parce qu'on a su à un moment donné dire +il faut qu'on rentre dans les clous, c'est la règle+", a-t-il relaté, jugeant qu'"un staff financier et administratif doit être là pour mettre en alerte les responsables politiques pour dire +non, ces dépenses-là, on ne pourra pas les faire, on ne pourra pas faire un meeting aussi ambitieux+". Interrogé sur les déclarations de l'ex-directeur de cabinet de Jean-François Copé, Jérôme Lavrilleux, selon lequel aucun parti ne pouvait respecter le plafond de 22 millions d'euros pour une campagne, le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a riposté devant la presse. "Quand on essaie de couvrir ses mensonges par une mise en cause générale, on ajoute le déshonneur à une incompétence", a-t-il asséné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls au créneau à l'Assemblée après la débâcle des européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527142148.t05z78e1.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a répondu mardi à l'Assemblée nationale à plusieurs interpellations sur la défaite du Parti socialiste aux élections européennes, appelant les députés à la "responsabilité" et à rejeter "démagogie" et "fuite en avant". Reconnaissant un score "très faible" du PS et "de la gauche en général" et rappelant les 25% du Front national, le chef du gouvernement a affiché son intention de "répondre à cette crise de confiance", lors de la séance de questions d'actualité, où il a pris la parole à six reprises au total. "Et il faut le faire dans la responsabilité. Et cette responsabilité, elle concerne tous ceux qui siègent dans cet hémicycle", a-t-il dit en réponse au député communiste André Chassaigne (Puy-de-Dôme). "S'il y avait, M. Chassaigne, une alternative aussi évidente à gauche de la politique du gouvernement, alors votre parti aurait fait un autre score à l'occasion des élections municipales ou des élections européennes", a lancé le Premier ministre. "Le ton qui est le mien, c'est de ne donner aucune leçon à ceux qui siègent ici, dans la majorité ou dans l'opposition, parce que je considère que la situation est grave, parce que je sais que le score de l'extrême droite à l'occasion de ces élections européennes touche l'image de notre pays", a-t-il ajouté. "Face à cela, c'est la fuite en avant, la critique pour la critique, c'est la démagogie? Ma responsabilité c'est d'assumer le gouvernement de la France", a-t-il asséné. "Alors M. Chassaigne, oubliez la démagogie, regardez la réalité en face et rejoignez ceux qui veulent redresser le pays", a-t-il conclu, sous des applaudissements à gauche. Le Premier ministre a ensuite répondu à d'autres questions sur la défaite aux européennes, soulignant notamment que les réformes étaient "nécessaires". En réponse à l'UMP Bernard Perrut (Rhône), il a appelé "à une autre manière de faire de la politique" pour "retrouver la confiance des Français". "Je vous invite, au-delà des caricatures, à vous retrouver sur l'essentiel: la République et le redressement du pays", a-t-il lancé au député de l'opposition.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée examinera le 3 juin la demande de levée des poursuites contre Guaino</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527140802.obi4nz9e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée examinera mardi prochain la proposition de résolution du député UMP Henri Guaino réclamant la suspension des poursuites judiciaires engagées à son encontre pour "outrage à magistrat", a-t-on appris mardi de source parlementaire. Henri Guaino a été renvoyé en correctionnelle pour avoir accusé le 22 mars 2013 le juge Jean-Michel Gentil d'avoir "déshonoré la justice" en mettant en examen Nicolas Sarkozy, dont il était le conseiller à l'Elysée, et qui a finalement bénéficié d'un non-lieu. Son procès se déroulera le 22 octobre à Paris. Dans une proposition de résolution déposée le 16 mai, Henri Guaino, élu des Yvelines, demande à ses collègues d'user de l'article 26 de la Constitution qui prévoit la suspension, pour la durée de la session, des poursuites engagées contre un parlementaire "si l'Assemblée dont il fait partie le requiert". L'Assemblée, selon M. Guaino, rappellera ainsi "que dans une société démocratique, le délit d'opinion n'existe pas, pour autant que l'expression de cette opinion ne porte pas gravement atteinte aux libertés d'autrui ou à l'ordre public". Conformément au règlement de l'Assemblée, la proposition de résolution sera examinée mercredi par la commission en charge de ce type de demande, présidée par le socialiste Matthias Fekl, avant d'être débattue, le 3 juin dans l'hémicycle. Mais même si elle est votée, la suspension des poursuites ne devrait être valable que jusqu'à la fin de la session ordinaire du Parlement, le 30 juin. La date du débat a été fixée mardi lors de la conférence des présidents de l'Assemblée qui réunit notamment, autour de Claude Bartolone (PS), les chefs de file des groupes politiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UDI propose une commission d'enquête sur la réduction du temps de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527140408.t73mgqz1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale se prononcera le 11 juin sur une proposition de groupe UDI de commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail", selon des sources parlementaires concordantes. "Loin de vouloir susciter la polémique en organisant un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures", il s'agit de "procéder à une évaluation de la loi" qui a en 1998 instauré les 35 heures, "et de son impact sociétal, social, économique et fiscal", explique le principal auteur de cette proposition, le député centriste Thierry Benoit. Comme chaque groupe politique d'opposition ou minoritaire de l'Assemblée, l'UDI a droit d'obtenir la création d'une commission d'enquête par an. Celle-ci sera créée, si lors du débat le 11 juin, les trois cinquièmes des députés ne s'y opposent pas.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés socialistes accusent le choc des européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527124727.cia9oe13.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont accusé fortement le coup mardi du choc des européennes avec un FN en tête, exprimant leurs inquiétudes aiguës devant Manuel Valls et allant, pour l'un d'eux, jusqu'à évoquer un "problème" François Hollande. Lors d'une réunion à l'ambiance grave à l'Assemblée nationale, "un silence de mort" a accueilli la fin de l'intervention du Premier ministre. L'élu du Pas-de-Calais Guy Delcourt a jugé qu'"il y a un vrai problème entre François Hollande et les Français" et que "c'est lui rendre service de le lui dire", ont rapporté plusieurs participants à la réunion. Un sentiment "partagé par d'autres députés et renforcé par l'intervention en décalage du président hier soir", selon un élu. "En donnant hier (lundi) le sentiment de fermer la porte, le président a tiré la plus mauvaise des leçons de ce scrutin", a jugé avant la réunion Pascal Cherki, membre de l'aile gauche, pour qui "le roi est nu". L'un des vice-présidents du groupe PS Olivier Faure a glissé devant ses camarades que les socialistes n'étaient pas assurés d'être au second tour de la présidentielle de 2017, mais insisté sur l'unité à préserver. Une trentaine de députés ont pris la parole deux jours après des européennes marquées par une forte abstention, un FN à la première place et un PS à son plus bas niveau à un tel scrutin. Dimanche, "les abstentionnistes ont gagné", a jugé pour sa part Michel Liebgott, tandis que Jean Glavany a identifié "un formidable besoin de République" après avoir relevé un bond du FN en pourcentage dans son village haut-pyrénéen mais une chute en voix. Le député bourguignon Laurent Grandguillaume a jugé nécessaire de travailler sur le fond et de confronter les points de vue, hors de "la novlangue" et de la macroéconomie, sur le monde du travail, les ouvriers, les employés, les habitants des quartiers populaires, périurbains, ruraux. Dans les rares voix discordantes, Malek Boutih a affirmé à la presse n'être pas "dans cette ambiance pleurnicheuse", convaincu que "le FN ne gagnera pas la prochaine élection". A la sortie de la réunion, l'un des 41 députés à n'avoir pas voté le programme de stabilité, Christian Paul, a récusé toute volonté de "chercher des boucs émissaires" mais affiché la volonté collective de "ne pas subir". Espérant que les "inflexions" de politique annoncées par le chef du gouvernement allaient se concrétiser, le député de la Nièvre a aussi jugé que le président de la République devait "proposer une politique nouvelle dans la deuxième étape de son mandat" et "porter le message en Europe". L'une des porte-parole du groupe PS, Annick Lepetit, a souligné en conférence de presse que "l'onde de choc de dimanche ne peut rester sans réponse", d'autant que "l'extrême droite attire de plus en plus d'électeurs de gauche". Soulignant un "état d'urgence de résultats", elle a insisté sur le besoin d'"accélérer les réformes qui doivent se répercuter sans délai dans le quotidien". ic-bap-far-reb/mat/bg]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
