<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale à l'heure de la cause animale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126150500.k8y5dqw9.html</link>
   <description><![CDATA[Un Français sur deux possède un animal de compagnie: l'Assemblée nationale est au chevet mardi des chiens, chats, et aussi des dauphins et visons, avec une proposition de loi de la majorité contre la maltraitance, en écho aux préoccupations de la société. "La France va-t-elle perdre son bonnet d'âne de la protection animale en Europe?", demande la Fondation Brigitte Bardot. Pour près de 7 Français sur 10 (69%), les animaux sont mal défendus par les politiques, selon le baromètre Ifop pour la Fondation 30 Millions d'Amis. Avant le coup d'envoi des débats dans la soirée, partisans et opposants à la proposition de loi se sont rassemblés aux abords du Palais Bourbon. D'un côté, des membres du Parti animaliste et d'associations comme One voice et L214 ont réclamé d'aller plus loin que les mesures programmées, a constaté une journaliste de l'AFP. De l'autre, des représentants des cirques itinérants, comme le cirque Lydia Zavatta ou le grand cirque de Rome, ont protesté contre "les annonces arbitraires de Madame la ministre Pompili" (Transition écologique) qui leur porte le "coup de grâce" avec l'interdiction progressive des animaux sauvages sous leurs chapiteaux. Près de 500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte qui mobilise fortement les députés. "Ce n'est ni une mode passagère, ni une lubie de bobos parisiens", assurent ses auteurs - Loïc Dombreval, Laëtitia Romeiro Dias, tous deux LREM, ainsi que Dimitri Houbron du groupe Agir. Ils espèrent rien de moins qu'une loi "historique", au pays champion d'Europe de la possession d'animaux, mais aussi de leur abandon. Le texte à l'ordre du jour est "un premier pas" avec des mesures "utiles", relativisent des élus de droite comme de gauche. Alors que ne sont pas abordés les sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, "cette proposition de loi est faite pour que la majorité se donne bonne conscience", selon Bastien Lachaud (LFI). - Oecuménique - Le texte est "concret et ambitieux", et vise à "rassembler", vante pour sa part Christophe Castaner, patron des députés LREM. Malgré des nuances d'appréciation au sein de chaque groupe politique, la proposition de loi bénéficie d'un large soutien, jusqu'au RN qui rappelle son "engagement de longue date". Comme préconisé par le gouvernement, il est prévu d'instaurer "un certificat de sensibilisation" (devenu "certificat de connaissance") pour les futurs propriétaires d'animaux, afin de rappeler les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés à la possession d'un animal (nourriture, vétérinaire...). Les chats errants devront être stérilisés, une obligation jugée lourde par certaines communes. Elle prévoit aussi de durcir les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende pour mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. Les peines pourraient être durcies dans l'hémicycle. Les associations de protection animale saluent ces mesures mais regrettent que la proposition de loi n'interdise pas par exemple la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", selon le président de la SPA Jacques-Charles Fombonne. Il préfèrerait réserver la vente aux élevages, comme plusieurs députés qui porteront des amendements sur cette question. Mais le gouvernement veut simplement mieux encadrer les ventes en ligne. D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Ces dispositions hérissent notamment les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19. Le Parc Asterix a annoncé lundi même la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins. Les députés avaient commencé en octobre à débattre de ce volet sur les animaux sauvages à l'occasion d'une proposition de loi d'ex-"marcheurs" du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité. Cet épisode a finalement aidé les élus LREM, "chiens et chats entre eux" depuis de longs mois, à "converger", relate un ténor.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LBD, IGPN: des députés présentent 35 mesures pour améliorer le maintien de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126145258.rmwaqrac.html</link>
   <description><![CDATA[Interdiction du LBD lors des manifestations sauf cas d'"émeute", utilisation de caméras et drones, renforcement des enquêtes pour violences policières: un rapport parlementaire recommande 35 mesures pour "rétablir la confiance" entre la population et les forces de l'ordre. "Le maintien de l'ordre répond à un équilibre subtil" entre liberté de manifester, sécurité des manifestants et protection de l'ordre public, souligne en exergue du rapport le président de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur le maintien de l'ordre, l'ancien policier Jean-Michel Fauvergue. Or cet équilibre a été mis à mal avec l'émergence de "groupes de casseurs" et les mobilisation des "gilets jaunes", qui ont donné lieu à des violences de manifestants mais aussi à des "comportements inadaptés" des forces de l'ordre, des "actes isolés et illégitimes" parfois filmés et qui ont pu choquer l'opinion, ajoute le député LREM de Seine-et-Marne. Les 35 propositions de ce rapport, que l'AFP s'est procuré mardi et qui doit être adopté mercredi en commission, visent à rétablir cet équilibre, fondement de "la relation de confiance entre tous les citoyens et les forces de l'ordre", explique le rapporteur du texte, le député PS de Charente Jérôme Lambert. Estimant que cet équilibre a longtemps prévalu, le texte recommande l'interdiction en manifestation du lanceur de balle de défense (LBD), sauf dans des cas extrêmes de "grave danger ou d'"émeute". L'interdiction du LBD, accusé d'avoir éborgné une vingtaine de personnes lors des mobilisation de "gilets jaunes", est réclamée depuis plusieurs années notamment par le Défenseur des droits. Interrogé mardi matin sur le sujet, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a déclaré que nouveau schéma national du maintien de l'ordre (SNMO) adopté en septembre dernier prévoyait déjà "l'utilisation d'armes comme le LBD dans des conditions extrêmement précises", "réduites" et contrôlées. Le rapport recommande plutôt, lors des "manifestations problématiques", d'utiliser les canons à eau et de ne "recourir à la technique d'encerclement", (ou "nasse", dénoncée par les manifestants) qu'en cas de "risques sérieux". - "Violences illégitimes" - Le texte préconise également que le maintien de l'ordre ne soit géré que par des unités spécialisées, CRS et gendarmes mobiles. Ces dernières années, des unités appelées en renfort comme les brigades anti-criminalité (BAC), ont été accusées par des manifestants d'être particulièrement violentes. Pour renforcer la "réactivité" des forces de l'ordre lors des manifestations, le rapport recommande la mise en place d'un "commandement unique" et l'exploitation "en direct les images captées par les caméras piétons des forces de l'ordre" et par des drones. Il recommande également d'adapter le SNMO, accusé par nombre de médias d'entraver la liberté de la presse, pour permettre aux journalistes et observateurs d'observer les opérations de maintien de l'ordre jusqu'à leur terme. Le rapport souligne surtout la nécessité d'éradiquer les "comportements inadaptés" des forces de l'ordre - il évite le terme de "violences policières", trop "systémique" selon lui - en plaidant dans ce cas pour la désignation automatique d'un juge d'instruction, et pour le dépaysement des enquêtes. "Nous souhaitons que les violences illégitimes commises au sein des forces de l'ordre fassent systématiquement l'objet d'enquêtes et de poursuites adéquates", écrit M. Fauvergue, alors que l'Inspection générale de la police nationale (IGPN), la "police des polices", est régulièrement accusée de partialité et de ne pas ou peu sanctionner les policiers mis en cause. S'il ne propose par de dissoudre l'IGPN, le rapport préconise un "suivi annuel des suites" de ses enquêtes, ainsi que de celles de l'Inspection générale de la gendarmerie nationale (IGGN), et un renforcement des sanctions disciplinaires. Il se prononce également pour la suppression de la tutelle de la police et de la gendarmerie nationales sur l'IGPN et l'IGGN et leur rattachement direct au ministre de l'Intérieur. Il recommande également d'ouvrir ces deux instances "à des personnels extérieurs", et d'autoriser leur saisine directe par le Défenseur des droits. "Il ne me semble pas qu'il y ait d'antinomie entre les décisions prises par le ministère de l'Intérieur et (les) conclusions du rapport", a estimé mardi matin M. Darmanin, qui s'apprête à lancer la semaine prochaine le "Beauvau de la sécurité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Verts lancent une votation citoyenne contre la chasse à courre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126142816.f0f4cnja.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie - Les Verts a annoncé mardi lancer une votation citoyenne en ligne en faveur de l'interdiction de la chasse à courre, regrettant que le débat n'ait pu avoir lieu à l'Assemblée nationale. Le député Matthieu Orphelin, ex-LREM et ex-membre du groupe Ecologie, démocratie solidarité (EDS), a indiqué en visioconférence que l'amendement qu'il proposait pour abolir la chasse à courre a été jugé irrecevable pour absence de lien avec la proposition de loi sur le bien-être animal examinée à l'Assemblée nationale mardi soir. "Une entrave au droit d'amendement", a dénoncé le patron d'EELV Julien Bayou. Fort de sondages montrant régulièrement qu'une majorité de Français se prononce contre la chasse à courre, EELV lance donc un site internet pour recueillir des signatures. "C'est dingue qu'une question soit majoritaire mais qu'on ne puisse pas en débattre", a souligné Karima Delli, initiatrice de la votation citoyenne et tête de liste EELV aux régionales dans les Hauts-de-France. La votation a pour but, aux yeux des Verts, de préparer l'arrivée au pouvoir en juin d'écologistes dans les régions, "qui peuvent faire des référendums locaux pour mettre la pression", "annuler les financements pour ce type de chasse" ou encore "rouvrir tous les schémas régionaux pour protéger les réserves naturelles", a-t-elle précisé. "Il faut passer d'une majorité culturelle à une mise en oeuvre" des autorités, a appuyé Julien Bayou, tête de liste en Île-de-France. "L'opposition est encore plus forte dans nos zones rurales. Il faut en finir avec ces privilèges où les chasseurs peuvent passer sur les propriétés, menacer et privatiser les biens communs au bénéfice de quelques uns, pour un loisir morbide", a-t-il ajouté. Selon Stanislas Broniszewski, de l'association "Abolition de la vènerie aujourd'hui", "la souffrance et la terreur de ces animaux traqués plusieurs jours, huit heures par jour" ne permettent "aucune comparaison avec les autres types de chasse". Mais cette pratique traditionnelle est aussi "la cause de chaos dans les campagnes et villes françaises", a-t-il affirmé, s'appuyant sur plusieurs faits divers récents dont la traque d'un cerf jusque dans la gare de Chantilly (Oise) en janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés se penchent sur la maltraitance des animaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126120452.telouv3d.html</link>
   <description><![CDATA[Chiens et chats, dauphins ou visons: l'Assemblée nationale est au chevet des animaux mardi avec une proposition de loi de la majorité contre la maltraitance, en écho aux préoccupations de la société et alors qu'un Français sur deux possède un animal de compagnie. Pour près de 7 Français sur 10 (69%), les animaux sont mal défendus par les politiques, selon le baromètre Ifop pour la Fondation 30 Millions d'Amis, selon qui les parlementaires sont "sous la pression de l'opinion". Avant le coup d'envoi des débats dans la soirée, un rassemblement est prévu en début d'après-midi aux abords de l'Assemblée, à l'appel du Parti animaliste. Celui-ci ne veut pas se contenter d'un "effet d'annonce" avec les mesures sur la table, qui visent à mieux encadrer la détention d'animaux. De leur côté, les professionnels du cirque se réunissent non loin mardi à la mi-journée, pour dénoncer un "coup de grâce" avec l'interdiction progressive des animaux sauvages dans les établissements itinérants. Les députés font jusqu'à vendredi une parenthèse au milieu des sujets sanitaires ou régaliens. Près de 500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte qui les mobilise fortement et qui partage chaque groupe politique. Ses auteurs - Loïc Dombreval, Laëtitia Romeiro Dias, tous deux LREM, ainsi que Dimitri Houbron du groupe Agir - espèrent rien de moins qu'une loi "historique", au pays champion d'Europe de la possession d'animaux, mais aussi de l'abandon. Le texte à l'ordre du jour est "un premier pas" avec des mesures "utiles", relativisent des élus de droite comme de gauche. Alors que ne sont pas abordés les sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, "cette proposition de loi est faite pour que la majorité se donne bonne conscience", selon Bastien Lachaud (LFI). Comme préconisé par le gouvernement, la proposition de loi instaure "un certificat de sensibilisation" (devenu "certificat de connaissance") pour les futurs propriétaires d'animaux, pour rappeler les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés à la possession d'un animal (nourriture, vétérinaire...). Les chats errants devront être stérilisés, une obligation jugée lourde par certaines communes. Elle prévoit aussi de durcir les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende pour mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. Les peines pourraient être durcies dans l'hémicycle. - Assauts LREM - Les associations de protection animale saluent ces mesures mais regrettent que la proposition de loi n'interdise pas par exemple la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", selon le président de la SPA Jacques-Charles Fombonne. Il préfèrerait réserver la vente aux élevages, comme plusieurs députés qui porteront des amendements sur cette question. Mais le gouvernement veut simplement mieux encadrer les ventes en ligne. D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Ces dispositions hérissent notamment les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19. Le Parc Asterix a annoncé lundi même la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins. Les députés avaient commencé en octobre à débattre de ce volet sur les animaux sauvages à l'occasion d'une proposition de loi d'ex-"marcheurs" du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité. Cet épisode a finalement aidé les élus LREM, "chiens et chats entre eux" depuis de longs mois, à "converger", relate un ténor. Les animaux sont "un vrai sujet de préoccupation", comme en témoignent le demi-million de voix pour le Parti animaliste aux élections européennes, ou la tentative de "référendum pour les animaux" lancée l'été dernier. Le texte "essaie de rassembler sur ce sujet d'une grande sensibilité", souligne ce responsable LREM. Exit les amendements pour interdire l'élevage en cage ou la chasse à courre, ou encore sur les conditions d'abattage: ils ont été jugés irrecevables car sans lien avec le texte, au grand dam de nombreux parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition PS contre l'inceste au menu de l'Assemblée le 18 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126120255.xi4oun1w.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi socialiste visant à réprimer spécifiquement l'inceste sera au menu de l'Assemblée nationale le 18 février, alors que le sujet a été remis sur la place publique avec l'affaire Duhamel. Le texte de la députée du Val-de-Marne Isabelle Santiago a été inscrit officiellement mardi dans la "niche" réservée à son groupe politique, a-t-on appris de sources parlementaires. Il avait été préparé en fin d'année dernière, avant la publication par Camille Kouchner de son récit autobiographique "La Familia Grande" dans lequel elle accuse son beau-père Olivier Duhamel, politologue de renom, d'avoir agressé sexuellement son jumeau "Victor" à la fin des années 1980. Face à la libération de la parole sur ce sujet tabou, Emmanuel Macron a annoncé samedi vouloir "adapter notre droit pour mieux protéger les enfants victimes d'inceste et de violences sexuelles". Le gouvernement a ouvert lundi une consultation. La proposition de loi PS fixe un seuil de non-consentement à 18 ans pour définir les cas d'infractions sexuelles lorsque l'auteur est un ascendant ou une personne ayant sur le mineur une autorité de droit ou de fait. Actuellement, l'inceste ne constitue pas selon le code pénal une infraction spécifique: un viol ou une agression sexuelle commise par un ascendant de la victime n'est considéré que comme une circonstance aggravante. Le texte de Mme Santiago prévoit en outre une nouvelle infraction d'atteinte sexuelle commise par un majeur sur un mineur de 15 ans. Le Sénat a adopté à l'unanimité le 21 janvier, en première lecture, une proposition de loi de la centriste Annick Billon visant à créer un nouveau crime sexuel pour protéger les mineurs de moins de 13 ans. Ce seuil d'âge est jugé insuffisant par les associations de protection de l'enfance. La majorité à l'Assemblée planche aussi sur le sujet: un texte est préparé par la députée LREM Alexandra Louis qui a estimé récemment, dans un rapport d'évaluation de la loi Schiappa de 2018, que la législation actuelle ne "marque pas un interdit assez fort" sur les relations sexuelles entre un majeur et un mineur de moins de 15 ans. Dans sa "niche" parlementaire du 18 février, le groupe PS dirigé par Valérie Rabault a inscrit 11 autres textes, dont une proposition de loi en deuxième lecture pour allonger le délai pour l'avortement ainsi que des textes pour "une aide individuelle à l'émancipation solidaire", sur la création d'un "fonds d'indemnisation des victimes du Covid-19, et encore "pour une nouvelle étape contre le gaspillage alimentaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien de l'ordre: un rapport parlementaire préconise d'interdire le LBD en manifestation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126113406.y7v4mibw.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire recommande l'interdiction du contesté lanceur de balle de défense (LBD) en manifestation, sauf en cas "d'émeute", et un suivi accru des enquêtes pour violences policières, parmi 35 propositions destinées à améliorer le maintien de l'ordre. Dans ce rapport que l'AFP s'est procuré mardi, la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur le maintien de l'ordre préconise également de ne confier ce dernier qu'à des unités spécialisées (CRS et gendarmes mobiles), de désigner un juge d'instruction automatiquement en cas de "violences illégitimes" des forces de l'ordre et d'améliorer l'encadrement de la "police des polices". Le texte, qui doit être adopté mercredi en commission, semble prendre en compte certaines critiques visant les forces de l'ordre, accusées de violences et d'entrave à la circulation des manifestants et des journalistes. Le gouvernement les défend de son côté en mettant en avant la lutte contre les "casseurs". Le rapport préconise d'"interdire le recours au LBD lors des mouvements de foule, sauf en cas de grave danger ou d'émeute". Et recommande plutôt, lors des "manifestations problématiques", de "généraliser" le recours aux canons à eau. Une vingtaine de personnes auraient été éborgnées par des tirs de LBD lors des manifestations de "gilets jaunes". S'il ne propose par de dissoudre l'Inspection générale de la police nationale (IGPN), la "police des polices", parfois accusée de partialité envers des policiers, le rapport préconise un "suivi annuel des suites disciplinaires et judiciaires" de ses enquêtes, ainsi que de celles de l'Inspection générale de la gendarmerie nationale (IGGN), et un renforcement "de la portée des propositions de (leurs) sanctions disciplinaires". Il propose d'ouvrir l'IGPN et l'IGGN, y compris au niveau de leurs directions, "à des personnels extérieurs", et d'autoriser leur saisine directe par le Défenseur des droits. Il propose également de "dépayser les enquêtes pour ne pas que la police locale investigue sur ses propres membres", et un renforcement des formations des policiers et gendarmes aux principes du maintien de l'ordre. Pour renforcer la "réactivité du commandement" des forces de l'ordre lors des manifestations, il préconise la mise en place d'un "commandement unique" sur le terrain et de permettre l'exploitation "en direct les images captées par les caméras piétons des forces de l'ordre" et par des drones. Il préconise, également de "revoir la définition légale de l'attroupement" et d'adapter le schéma national du maintien de l'ordre, accusé par nombre de médias d'entraver la liberté de la presse, pour permettre aux journalistes et observateurs de "continuer à observer les opérations de maintien de l'ordre jusqu'à leur terme".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 11:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili élue "boulet du climat" de Greenpeace, prix spécial à Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126112516.zdl4ff38.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron "pour l'ensemble de son oeuvre" et Barbara Pompili pour la réautorisation des néonicotinoïdes: Greenpeace a décerné mardi ses premiers "boulets du climat" sur le tapis rouge d'une cérémonie parodique devant l'Assemblée nationale. L'ONG avait appelé début décembre à départager dix responsables de la majorité identifiés comme des "spécialistes de la poudre aux yeux" en matière d'action climatique, cinq dans la catégorie ministre et cinq dans la catégorie parlementaire. "Dans la catégorie ministre, le prix des Boulets du climat 2020 est décerné à Barbara Pompili, la tueuse d'abeille", a lancé le maître de cérémonie en smoking juché sur un camion-sono sur la place du Palais Bourbon. "Quelque part, on attend plus de Barbara Pompili (...) La déception est d'autant plus grande", s'est désolé auprès de l'AFP le directeur général de Greenpeace France, Jean-François Julliard, en décryptant les résultats de cette consultation qui a placé la ministre de la Transition écologique devant Bruno Le Maire, "le fossile de Bercy", et Jean-Baptiste Djebarri, "le pilote du crash climatique". Alors qu'environ 30.000 personnes selon l'ONG ont pris part à la consultation en ligne, un "prix spécial du jury", hors vote, a été attribué au président de la République "pour l'ensemble de son oeuvre", sous une pluie de confettis lancés sur les quelques dizaines de militants assistant à la cérémonie. "Il n'a cessé depuis depuis son élection de se positionner en champion du climat, en défenseur de la planète (...), et malheureusement on constate un décalage extrêmement fort entre le discours et les actes", a commenté Jean-François Julliard. Alors qu'un duo de grimpeurs a escaladé des colones du porche d'entrée pour déployer une banderole à l'effigie des gagnants, l'Assemblée nationale va porter plainte pour dégradation, a-t-on appris de source parlementaire. Le député des Bouches-du-Rhône Mohamed Laqhila, qualifié de "VRP de l'huile de palme", a quant à lui reçu le prix dans la catégorie parlementaire pour "son lobbying en faveur de Total" lors de sa tentative de repousser la suppression de la niche fiscale sur les agrocarburants à base d'huile de palme. "Les trois lauréats plébiscités par le public ont en commun de faire passer l'agenda des lobbies industriels avant l'impératif climatique", a déclaré Clément Sénéchal, chargé de campagne Climat de Greenpeace. "Nous ne pourrons pas faire face à la crise climatique avec de tels +boulets+ aux pieds". abd-reb/fmp/rhl TOTAL]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 11:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: l'Assemblée s'apprête à ratifier une réforme budgétaire-clé de l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126104924.3q1qvgv8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale doit valider mardi la réforme du budget de l'Union européenne permettant en particulier à l'UE de financer les centaines de milliards du plan de relance européen face à la crise du Covid-19, dont la France est le 3ème bénéficiaire. Le texte permet de ratifier l'accord de juillet 2020 réformant le cadre budgétaire de l'Union européenne et lui permettant d'emprunter en commun pour financer les plans anti-crise. Cet accord dit "ressources propres" avait été finalement entériné le 14 décembre dernier, mais reste soumis à ratification dans tous les Etats membres. Cette ratification française, qui arrive en fin d'après-midi en première lecture devant les députés, ne devrait pas poser de problème majeur, certains groupes de l'opposition comme les socialistes y étant acquis malgré leurs critiques sur la gestion de la crise par le gouvernement. L'accord permet à la Commission européenne d'emprunter 750 milliards d'euros sur les marchés, une décision inédite destinée à soutenir les plans de relance nationaux massifs face à la crise du Covid-19. Le poids de l'UE doit permettre d'obtenir ces fonds dans des conditions plus favorables que pour des emprunts nationaux. "Les Européens peuvent ainsi apporter une réponse rapide et d'envergure à la crise actuelle, radicalement différente du traitement lent et incomplet de la crise de 2008, dont notre continent avait mis dix ans à se relever", souligne le rapporteur du texte Pieyre-Alexandre Anglade (LREM). Au-delà de cette crise, il s'agit d'un "projet refondateur historique pour l'Europe", ajoute-t-il. La France, où le plan européen doit contribuer à financer 40 des 100 milliards du plan de relance, en est le troisième bénéficiaire après l'Italie et l'Espagne. Pour la droite classique, Michel Herbillon (LR) a exprimé ses "interrogations" face à "un emprunt dont personne ne sait comment il sera remboursé". Les traditionnels opposants à la construction européenne actuelle à l'extrême-gauche et l'extrême-droite ne manquent pas de s'y opposer plus radicalement. Le communiste Jean-Paul Lecoq dénonce ainsi les "injonctions contradictoires" d'une UE qui cherche à renforcer ses capacités financières et budgétaires propres, tout en voulant "limiter l'intervention de la puissance publique dans l'économie", "au nom du dogme néo-libéral".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 10:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: une réforme "attendue" arrive au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210126030122.eyxyqtjf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat s'empare mardi, après l'Assemblée nationale, de la réforme de la justice pénale des mineurs, une réforme "très attendue", selon la majorité sénatoriale de droite, qui souhaite cependant différer de six mois son application pour assurer son efficacité. Le texte soumis aux sénateurs est la ratification d'une ordonnance de septembre 2019 que le gouvernement avait été habilité à prendre par la loi de programmation et de réforme pour la justice. Le code de la justice pénale des mineurs qu'elle organise a vocation à remplacer l'ordonnance de 1945 consacrée à la délinquance juvénile. "C'est une réforme très attendue qui rénove et modernise" un texte devenu "moins cohérent au fil du temps", estime la rapporteure Agnès Canayer (LR). Elle vise principalement à accélérer les jugements, via une procédure en deux temps, avec une période de "mise à l'épreuve éducative" entre le prononcé de la culpabilité et celui de la sanction. Le code prévoit aussi une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans. S'il s'agit pour la rapporteure d'une "bonne réforme", les sénateurs de tous bords n'en demeurent pas moins très critiques sur la méthode. Ils regrettent le recours à une ordonnance sur un sujet aussi sensible et "une concertation insuffisante" avec les professionnels, dont ont fait état les syndicats de magistrats et de la protection judiciaire de la jeunesse (PJJ). La réforme devrait entrer en vigueur le 31 mars prochain. Mais les sénateurs ont repoussé en commission sa mise en oeuvre au 30 septembre, à l'initiative de la rapporteure et du groupe PS qui pousse même pour un report d'une année. "L'efficacité de la réforme tiendra à la possibilité de tenir les délais", souligne la rapporteure, ce qui suppose "des moyens humains et matériels adéquats dans les juridictions" et "une réorganisation du travail des services de la PJJ". - Définir le discernement - Concrètement, la procédure en deux temps pour les mineurs consistera en une première audience devant statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois maximum (contre 18 mois actuellement en moyenne selon la Chancellerie) et une seconde audience, qui devra se tenir dans un délai compris entre six et neuf mois, pour le prononcé de la sanction (peine ou mesure éducative). Dans l'intervalle, le mineur est soumis à une période de "mise à l'épreuve éducative", qui peut comporter des mesures éducatives, mises en oeuvre par la PJJ, ainsi que des mesures de sûreté. Pour le président de la commission des Lois du Sénat François-Noël Buffet (LR), "une justice plus efficace pour juger les mineurs limitera le recours à la détention provisoire". "C'est mon assurance", et "aussi ce qui me porte", avait affirmé le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti devant les députés. Une "audience unique" restera possible "à titre exceptionnel" pour des faits graves et si le mineur est déjà connu de la justice. Parmi les modifications significatives adoptées par les sénateurs en commission, un amendement de la rapporteure confie à un juge des enfants (non chargé de l'affaire) et non au juge des libertés et de la détention, la décision de placer un mineur en détention provisoire. Les sénateurs ont également confié au juge des enfants les contraventions les moins graves, pour lesquelles le tribunal de police était compétent. Le gouvernement s'opposera à ces deux évolutions. Les sénateurs veulent encore définir la notion de "discernement" en précisant qu'"est capable de discernement le mineur dont la maturité lui permet de comprendre l'acte qui lui est reproché et sa portée". Le gouvernement présentera par voie d'amendement sa propre définition, selon laquelle le discernement suppose que le mineur "a compris et voulu son acte" et "est apte à comprendre le sens de la procédure pénale dont il fait l'objet". A gauche, le groupe CRCE à majorité communiste défendra une motion visant au rejet d'emblée du texte, jugeant qu'"il n'est acceptable ni sur la forme, ni sur le fond". Pour les sénateurs PS, indique Jean-Pierre Sueur, "le point principal de divergence" porte sur la présomption d'irresponsabilité pénale des mineurs de moins de 13 ans, qui est une présomption "simple" -et non pas "irréfragable"-, donc susceptible d'être écartée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parc Astérix ferme son delphinarium, à la veille du débat sur la maltraitance animale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210125101644.txl84rgz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parc Astérix a annoncé lundi la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins, alors que la proposition de loi contre la maltraitance animale visant à interdire la détention de cétacés doit être débattue mardi à l'Assemblée nationale. Dans un communiqué publié sur son site, le Delphinarium du célèbre parc d'attractions situé dans l'Oise, datant de 1989, indique que cette "décision de fermeture repose sur la volonté de se concentrer sur son activité historique de parc d'attraction". "Nous y réfléchissons depuis des années. Je dirais même que la décision a été prise depuis trois ans", a affirmé lundi au Parisien le directeur général du parc, Nicolas Kremer. Mardi débutera à l'Assemblée nationale l'examen en première lecture de la proposition de loi de lutte contre la maltraitance animale. Ce texte prévoit notamment que la détention et la reproduction des cétacés en captivité soit interdite, tout comme leur participation à des spectacles. En France, trois établissements en possèdent: Parc Astérix, Planète Sauvage, Marineland. Les huit dauphins du Parc Astérix seront "transférés lors du premier trimestre 2021 dans des delphinariums parmi les 27 européens reconnus par les instances scientifiques et gouvernementales, répondant aux meilleurs critères de bien-être animal énoncés par l'Association européenne des zoos et aquariums (EAZA) et respectant les impératifs de l'Association européenne des mammifères aquatiques (EAAM) quant à la juste mixité génétique", indique le parc détenu par le groupe Compagnie des Alpes. Il souligne qu'"après études des options et à la lumière de nos nombreux échanges avec les experts scientifiques et les vétérinaires compétents, il est apparu qu'aucun site ou programme de réintroduction ne présentait les garanties requises" pour les dauphins nés en bassin ou y vivant depuis près de 30 ans. "Par leur âge, leur origine majoritairement captive et l'éloignement géographique de leurs populations d'origines, ces dauphins ne pouvaient pas être considérés comme des animaux pouvant faire l'objet d'un programme de réintroduction offrant toutes les certitudes quant à leur sécurité", poursuit le Parc Astérix. Pour Nicolas Kremer, "c'est la solution qui est apparue la meilleure pour leur assurer de bonnes conditions de vie. La réintroduction en milieu naturel est impossible pour ces animaux élevés en captivité. Les sanctuaires marins sont seulement à l'état de projets", a-t-il déclaré au Parisien, précisant que "50% des visiteurs" venaient voir le spectacle avec les dauphins. Fermé en raison des restrictions liées à l'épidémie de Covid-19, le parc - qui accueille plus de 2 millions de visiteurs à l'année - a programmé sa réouverture pour le 3 avril. kd/ak/it COMPAGNIE DES ALPES]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 10:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de l'ancien parlementaire Jean-Pierre Michel, un des initiateurs du Pacs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210125024125.h15y1rol.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien député et ancien sénateur socialiste Jean-Pierre Michel, un des initiateurs dans les années 1990 du Pacte civil de solidarité (Pacs) alors destiné essentiellement aux couples homosexuels, est décédé dimanche à 82 ans, a-t-on appris de sources parlementaires. Magistrat ayant participé, après mai 68, à la création du Syndicat de la magistrature dont il a été secrétaire général, Jean-Pierre Michel s'était engagé en politique en Haute-Saône. Il a été député de 1981 à 2002, puis sénateur de 2004 à 2014, et également le maire d'Héricourt pendant vingt ans. Cet élu chevènementiste avait d'abord sans succès mis sur la table à l'Assemblée plusieurs propositions de loi pour "assurer des droits au conjoint survivant". Devenu l'un des rapporteurs du texte créant le Pacs en 1998, il s'était trouvé aux avant-postes de la "guérilla parlementaire", qui a abouti dans la douleur au vote historique du 13 octobre 1999, durant la cohabitation sous la présidence de Jacques Chirac. Comme sénateur, Jean-Pierre Michel a ensuite été en 2013 rapporteur du projet de loi sur le mariage homosexuel, sous François Hollande. Ce "fervent défenseur de l'égalité des droits" restera "le grand artisan législatif du Pacs", a souligné sur Twitter le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), issu lui-même des rangs socialistes. "C'était un grand républicain, profondément attaché à la défense des droits humains" et qui "avait l'égalité et la liberté de tous chevillées au corps", a salué sur Twitter le secrétaire d'Etat Joël Giraud. "Il avait présidé la Commission des lois de l'Assemblée nationale en 1985 et combattu avec force et courage pour l'instauration du Pacs", a aussi rappelé l'actuelle titulaire Yaël Braun-Pivet (LREM). Plusieurs anciens parlementaires et élus locaux lui ont également rendu hommage. Ce défenseur inlassable de l'égalité des droits n'a jamais cessé d'être engagé. Son combat pour le #PACS, dont il fut l'artisan, l'a fait entrer dans la postérité républicaine, a réagi sur Twitter la ministre déléguée chargée de l'Egalité entre les femmes et les hommes, de la Diversité et de l'Egalité des chances, Elisabeth Moreno.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 02:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif à la fin du trimestre, selon Saint-Martin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210124150812.gyx3vm1g.html</link>
   <description><![CDATA[Compte tenu du couvre-feu à 18H qui coûte environ 10 milliards d'euros chaque mois à l'Etat, et d'un reconfinement "de plus en plus crédible", le rapporteur général du budget à l'Assemblée a tablé dimanche sur un projet de loi de finances rectificative à la fin du trimestre. Un reconfinement est "de plus en plus une hypothèse crédible" même si "nul ne le sait", a déclaré Laurent Saint-Martin (LREM) dimanche au micro de Radio J, tout en assurant que "reconfinement ou pas, l'Etat sera en soutien". "Aujourd'hui avec un couvre-feu à 18H, et avec les situations de restrictions actuelles, il faut savoir que les aides coûtent environ 6 à 7 milliards d'euros par mois à l'Etat", a-t-il indiqué en précisant qu'il ne parlait que des dépenses et pas du manque à gagner pour l'Etat. "Si vous ajoutez le manque à gagner, puisqu'une entreprise qui fonctionne moins bien paye évidemment moins d'impôts, on dépasse allègrement les 10 milliards d'euros par mois", a estimé le rapporteur général du budget à l'Assemblée. "En confinement, si on est sur le format du mois de novembre dernier, cela va probablement coûter encore plus cher (...) ça peut approcher les 15 milliards d'euros toutes dépenses et non-ressources confondues", selon le député du Val-de-Marne. D'après lui, il faudra un nouveau collectif budgétaire "probablement à la fin du premier trimestre (...) fin mars-début avril, mais cela peut-être accéléré en fonction des besoins". "Un projet de loi de finances rectificative est à porter devant les parlementaires quand nous avons besoin de recharger les crédits, c'est-à-dire que ce que nous avions voté est insuffisant. Ce que nous avons fait déjà à quatre reprises durant l'année 2020", a-t-il rappelé. Par ailleurs, "chaque nouvelle mesure restrictive rend de plus en plus difficile l'objectif de 6% de croissance" du PIB français en 2021, a estimé Laurent Saint-Martin. "Nous serions plus proche des 5% que des 6% s'il y avait un nouveau confinement" de trois semaines, et la baisse pourrait être de "1,5 point" en cas de confinement plus long, mais "cela dépendra de qui est impacté", a-t-il ajouté. Le ministre de l'Économie Bruno Le Maire a promis jeudi un soutien "total" à l'économie "tant que la pandémie sera là".]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La majorité porte la cause animale devant l'Assemblée nationale mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210124070022.4wqq7myy.html</link>
   <description><![CDATA[Chiens et chats de compagnie, sort des dauphins, ours ou visons: l'Assemblée nationale sera au chevet des animaux à partir de mardi avec une proposition de loi de la majorité contre la maltraitance, en écho aux préoccupations de la société. Avant le coup d'envoi des débats dans la soirée, un rassemblement est prévu en début d'après-midi aux abords de l'Assemblée, à l'appel du Parti animaliste. Celui-ci ne veut pas se contenter d'un "effet d'annonce" avec les mesures sur la table, qui visent à mieux encadrer la détention d'animaux. Les députés font jusqu'à vendredi une parenthèse au milieu des sujets sanitaires ou régaliens. Près de 500 amendements sont au menu sur ce texte qui les mobilise fortement et qui partage chaque groupe politique. Ses auteurs - Loïc Dombreval, Laëtitia Romeiro Dias, tous deux LREM, ainsi que Dimitri Houbron du groupe Agir - espèrent rien de moins qu'une loi "historique", au pays champion d'Europe de la possession d'animaux, mais aussi de l'abandon. Le texte à l'ordre du jour est "un premier pas" avec des mesures "utiles", relativisent des élus de droite comme de gauche. Alors que ne sont pas abordés les sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, "cette proposition de loi est faite pour que la majorité se donne bonne conscience", selon Bastien Lachaud (LFI). Un Français sur deux possède au moins un animal de compagnie. Comme préconisé par le gouvernement, la proposition de loi instaure "un certificat de sensibilisation" (devenu "certificat de connaissance") pour les futurs propriétaires d'animaux, pour rappeler les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés à la possession d'un animal (nourriture, vétérinaire...). Les chats errants devront être stérilisés, une obligation jugée lourde par certaines communes. Elle prévoit aussi de durcir les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende pour mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. Les peines pourraient être durcies dans l'hémicycle. - Compétition chez LREM - Les associations de protection animale saluent ces mesures mais regrettent que la proposition de loi n'interdise pas par exemple la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", selon le président de la SPA Jacques-Charles Fombonne. Il préfèrerait réserver la vente aux élevages, comme plusieurs députés qui porteront des amendements sur cette question. D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Ces dispositions hérissent notamment les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19. Les députés avaient commencé en octobre à débattre de ce volet-là à l'occasion d'une proposition de loi d'ex-"marcheurs" du groupe EDS (Ecologie, Démocratie, Solidarité), aujourd'hui disparu. Cet épisode a finalement aidé les élus LREM, "chiens et chats entre eux" depuis de longs mois, à "converger", relate un ténor. Les animaux sont "un vrai sujet de préoccupation", comme en témoignent le demi-million de voix pour le Parti animaliste aux élections européennes, ou la tentative de "référendum pour les animaux" lancée l'été dernier. Le texte "essaie de rassembler sur ce sujet d'une grande sensibilité", souligne ce responsable LREM. Exit les amendements pour interdire l'élevage en cage ou la chasse à courre, ou encore sur les conditions d'abattage, irrecevables car sans lien avec le texte. "Quand on mélange" les sujets, "à la fin, on n'obtient rien", affirme le rapporteur général Loïc Dombreval. Cet ancien vétérinaire avait remis en juin dernier un rapport au gouvernement suggérant d'aller plus loin avec un Défenseur des droits des animaux ou un numéro vert de la protection animale.]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: les députés donnent un premier feu vert en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210123192752.i44mmcn2.html</link>
   <description><![CDATA[Une semaine de débats denses, plutôt que des polémiques: les députés ont achevé samedi l'examen en commission du projet de loi contre le "séparatisme" et sur les moyens de lutter contre l'islamisme radical, première étape avant l'hémicycle le 1er février. Présidée par François de Rugy, la commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi "renforçant les principes de la République" a donné un premier feu vert à ce texte controversé, après 55 heures de débats marqués par l'adoption de 169 amendements. "Nous avons eu un débat un peu technique qui sera sans doute plus politique dans l'hémicycle", a prédit le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, pilote de ce projet de loi voulu par Emmanuel Macron qui selon lui "fera date". Après avoir retouché jeudi et vendredi les libertés d'association et d'enseignement, les parlementaires se sont attaqués samedi à un autre totem de la République: la loi de 1905 sur la séparation des Eglises et de l'Etat. L'objectif? Modifier les caractéristiques des associations cultuelles. Sur fond de lutte contre le séparatisme islamiste, l'objectif N.1 du projet de loi, l'exécutif veut encourager les associations culturelles musulmanes et évangélistes, très majoritairement sous statut de la loi 1901, à migrer vers le régime juridique de la loi de 1905. Y sont associés une série d'avantages notamment fiscaux et de nouveaux outils de financement comme la possibilité d'exploiter des immeubles de rapport. Ces transferts espérés d'un régime à l'autre se doublent de contreparties: recours à un expert-comptable, déclaration des financements étrangers, gestion particulière par le bureau de l'association. En ligne de mire: éviter l'entrisme d'éléments jugés radicaux. "On rajoute des contraintes en 1901 et on rajoute des avantages en 1905", explique le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. Est-ce que de simples avantages fiscaux motiveront les associations réellement visées par la disposition à migrer vers les dispositions de "1905"? Le LR Julien Ravier en doute. De leur côté, les partisans d'une laïcité de combat ont tiré à boulets rouges sur la délicate question des immeubles de rapport, c'est-à-dire la possibilité pour les cultes d'exploiter des immeubles cédés à titre gratuit pour empocher les loyers. - pas la révocation de l'édit de Nantes - "C'est une rupture de la loi de 1905", s'est offusqué François Cormier-Bouligeon (LREM) qui dénonce un "subventionnement indirect des cultes". Une analyse partagée par Alexis Corbière (LFI). Le but n'est pas de faire des cultes des "gestionnaires de biens" à la tête d'empires immobiliers, a assuré Florent Boudié, rapporteur général. Dans sa besace, un amendement qui permet de plafonner et d'encadrer ce que ses opposants estiment être un cadeau aux cultes. "Il est important de donner des ressources aux associations cultuelles", a averti M. Darmanin. En particulier l'islam dépendant de financements étrangers que le gouvernement souhaite tarir. "Attention à la paupérisation" qui favoriserait "l'islam des caves" et pas celui "du juste milieu", fait valoir le ministre. Souvent présenté comme un projet de loi strictement répressif, ce texte "organise des libéralités", a vanté l'un des co-rapporteurs Sacha Houlié. "Ce n'est pas la révocation de l'édit de Nantes" de 1598 qui a accordé des garanties aux protestants, s'est-il exclamé. Débuté lundi, l'examen du texte "séparatisme" par les députés de la commission spéciale a avancé au ralenti en raison d'un nombre élevé d'amendements: plus de 1.800. Entamé avec des polémiques tonitruantes sur le voile et la "censure" d'amendements des oppositions, l'examen du projet de loi s'est poursuivi dans un climat plus serein et studieux, en attendant son passage dans l'hémicycle à partir du 1er février. Des échanges ont pu parfois virer à l'aigre, notamment entre Gérald Darmanin et l'extrême droite. Samedi matin, un amendement d'Emmanuelle Ménard parlant de "l'Etat français" et visant à consacrer dans la loi "l'héritage chrétien" a provoqué une levée de boucliers. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entre l'Assemblée nationale et le Medef, manifestation à Paris contre les licenciements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210123183003.p4ae0525.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 1.400 personnes, selon la préfecture de police, ont défilé samedi à Paris pour réclamer "l'interdiction des licenciements", une initiative de la CGT du voyagiste TUI, rejointe par d'autres syndicats et soutenue par des politiques de gauche, dont des députés LFI. "66 millions de procureurs anti-licenciement", pouvait-on lire sur une pancarte dans ce cortège parti de l'Assemblée nationale, en direction du siège du Medef, dans le VIIe arrondissement. "Les salariés licenciés s'invitent dans les beaux quartiers", a tweeté la CGT Tui France, tandis que les manifestants clamaient: "De l'argent il y en a, dans les caisses du patronat" ou "Dehors Macron et son gouvernement". Alors que TUI, numéro un mondial du tourisme, prévoit de supprimer jusqu'à 601 postes sur 900 au sein de sa branche française, les élus CGT de l'entreprise avaient lancé cet appel à manifester. Des dizaines de sections CGT mais aussi SUD/Solidaires de branches ou d'entreprises touchées par des plans sociaux comme Sanofi, Cargill, SKF ou General Electric se sont jointes à l'initiative. "Il faut la convergence des luttes", a expliqué Serge Paolozzi, délégué syndical central CGT pour GE Grid Solutions. "Sur notre site de Villeurbanne, où la direction voulait supprimer 285 postes, on a réussi en se mobilisant à sauver 100 emplois et il n'y aura pas de départs contraints. Les TUI sont venus nous soutenir et on les soutient aujourd'hui", a-t-il témoigné. Des militants CGT de l'usine Cargill d'Haubourdin, près de Lille, qui viennent d'échouer à obtenir l'annulation d'un plan de sauvegarde de l'emploi (PSE) supprimant 170 postes, étaient également présents. "Pour nous, les premières lettres de licenciements sont déjà arrivées mais on se bat pour que l'hécatombe de PSE s'arrête en France", a témoigné Morgan, opérateur chez le géant américain du négoce et de la transformation des matières premières. Selon le ministère du Travail, environ 800 PSE ont été initiés depuis le début de la crise du Covid en mars, contre 428 sur la même période un an auparavant. Quelques dizaines de "gilets jaunes" et plusieurs élus de la gauche radicale participaient à la manifestation, dont les députés de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon, Clémentine Autain, Adrien Quatennens et Eric Coquerel, ainsi que Philippe Poutou (NPA). Evoquant devant les manifestants les conséquences économiques et sociales de la crise du Covid-19, le président du groupe LFI à l'Assemblée nationale a relevé que "beaucoup de gens croyaient que dans le malheur commun, chacun prendrait sa part". Or "tandis que les riches se sont enrichis", "nous avons marché à 80 plans de licenciements par mois, un million de personnes sont devenues pauvres" et "des centaines de milliers" de Français n'ont plus accès à l'eau, à l'électricité voire à la nourriture, a énuméré M. Mélenchon. Il a redit son souhait que soit décrété "l'état d'urgence sociale", assorti d'une "interdiction des licenciements pendant toute la période de pandémie". far/bfa/cal GENERAL ELECTRIC SKF Tui Sanofi]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
