<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 19:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le "devoir de vigilance" des multinationales sur leurs sous-traitants voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323184529.6jxbylm4.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi PS contraignant les multinationales à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement de leurs sous-traitants a été approuvée mercredi en seconde lecture à l'Assemblée, avec un engagement du gouvernement pour une adoption définitive d'ici début décembre en dépit des pressions des grandes entreprises. Attendu par les ONG mais vivement critiqué par le patronat, ce texte, soutenu par la gauche et rejeté par la droite, a été voté par 32 voix contre une. Mais il doit encore repartir au Sénat, qui le rejettera probablement comme en première lecture, puis faire l'objet d'une tentative de conciliation, avant un nouvel aller-retour et son adoption définitive par l'Assemblée. Ce qui a fait dire au rapporteur Dominique Potier (PS) "qu'il faut accélérer le temps" pour que cette loi soit adoptée dans cette législature. Plusieurs députés se sont ainsi "émus" des déclarations du président de l'Association française des entreprises privées (Afep) Pierre Pringuet qui rassemble les plus grandes entreprises françaises et dit, dans Libération mercredi, avoir eu du gouvernement "de nombreuses assurances qu'il (le texte) ne franchirait pas les différentes étapes parlementaires". La secrétaire d'Etat à l'Egalité réelle Ericka Bareigts, qui représentait le gouvernement, a répondu que celui-ci avait "l'engagement déterminé" de "faire aboutir le texte avant le 6 décembre" en parallèle de la transposition de la directive européenne sur le reporting extra-financier des entreprises. Le gouvernement veut "porter ce texte au niveau de l'UE, du G7 et du G20", a-t-elle ajouté en réponse aux critiques de la droite sur la "pénalisation des entreprises françaises". Selon le texte, les grandes entreprises auront l'obligation d'établir et de mettre en oeuvre un "plan de vigilance" destiné à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement ainsi que la corruption chez leurs sous-traitants ou fournisseurs avec qui elles ont une relation commerciale durable. Cette obligation ne s'appliquera qu'aux sociétés employant (filiales comprises) au moins 5.000 salariés en France ou au moins 10.000 salariés en France et à l'international. Pour M. Potier, cela concerne "les 150 à 200 plus grandes entreprises françaises". Un décret doit préciser le "mode d'emploi" de ce plan (faire une cartographie des risques par pays, des audits sociaux et environnementaux, etc). Le suivi de ce plan pourra être mutualisé au moyen d'audits communs à une filière ou un territoire. Si ce plan, qui devra être publié, n'a pas été établi ou mis en oeuvre, un juge pourra prononcer une amende maximale de dix millions d'euros. Dans le cas d'un accident impliquant un sous-traitant, la responsabilité de l'entreprise donneuse d'ordre pourra être engagée si le plaignant prouve que le préjudice causé a un lien avec l'absence de plan de vigilance ou l'ineffectivité de sa mise en oeuvre. Outre la réparation du préjudice, le juge pourra aussi prononcer une amende de 10 millions d'euros. L'intérêt d'une telle législation avait été mis en lumière lors de l'effondrement en avril 2013 de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh rendant visible les conditions de sécurité et de travail déplorables dans ces ateliers textile travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales. Cette catastrophe avait tué plus d'un millier d'ouvriers et blessé plus de 2.000 autres. "Depuis d'autres Rana Plaza invisibles se sont produits", a déploré M. Potier, pour qui cette loi doit "s'inscrire dans le récit d'une mondialisation plus heureuse".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 19:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un texte pour mieux insérer les Outre-mer dans leur environnement géographique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323175601.jnkqcftn.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi examinée jeudi à l'Assemblée sur la diplomatie territoriale vise à donner aux collectivités territoriales, en particulier des Outre-mer, la possibilité de développer davantage leurs échanges avec les pays de leur bassin géographique, a défendu mercredi son auteur, le député de Martinique Serge Letchimy (DVG). "C'est une avancée majeure" pour "libérer les énergies locales" et "donner une marge de manoeuvre et un espace d'initiative essentiel" aux collectivités territoriales, a assuré le rapporteur du texte devant la presse. Le texte a le soutien du gouvernement, a-t-il rappelé, et a été adopté de façon consensuelle par la commission des Lois. Si des coopérations régionales sont déjà possibles, la proposition de loi vise notamment à permettre une meilleure insertion économique et culturelle des collectivités régies par l'article 73 de la constitution (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La Réunion et Mayotte) dans leur "bassin maritime transfrontalier". M. Letchimy cite l'exemple du nouveau positionnement américain vis-à-vis de Cuba, qui va "reconfigurer les stratégies économiques de la zone Caraïbe", dans lesquelles les Antilles françaises doivent trouver leur place, par exemple en matière de coopérations énergétique, économique, climatique ou numérique. Cette proposition de loi "c'est prendre conscience que les départements et régions d'outre-mer appartiennent à une géographie particulière qui peut être un espace de croissance économique", a-t-il insisté. "Aujourd'hui, on est hyper dépendant économiquement de la métropole. Ce standard a trouvé ses limites. Il faut d'autres formes de croissance économique". La proposition de loi définit notamment des cas où les collectivités régionales et départementales, y compris de l'Hexagone, peuvent déroger à l'interdiction de signer des accords internationaux (qui relève des fonctions régaliennes de l'Etat)". Elle élargit également le champ géographique de la coopération régionale, pour l'instant très limité. Ainsi, la Martinique, la Guadeloupe ne peuvent actuellement coopérer qu'avec les pays de leur voisinage de la Caraïbe, et la Guyane qu'avec ses pays voisins d'Amérique du Sud. Le texte prévoit d'étendre leur champ de coopération à tout le continent américain. Pour la Réunion le champ sera étendu à l'Inde et aux continents africain et océanien. Le texte prévoit aussi que l'exécutif d'une collectivité puisse, durant son mandat, mettre en place un programme-cadre de coopération, sur plusieurs thématiques (relevant des compétences de la collectivité) et avec plusieurs pays. Ce programme-cadre serait soumis en amont à l'autorisation de l'Etat pour négocier, puis en aval, à une nouvelle autorisation de l'Etat pour signer chaque accord. Pour M. Letchimy il s'agit ainsi de donner plus de crédibilité aux présidents de l'exécutif, qui jusqu'à présent face à un chef d'Etat, ne peuvent faire que des déclarations d'intention, sans possibilité de s'engager. Enfin, le texte suggère de mieux assurer, par un décret, le statut des agents des collectivités locales qui peuvent, depuis une loi de 2011, être placés auprès des ambassades de France dans les pays tiers. "Ils n'ont actuellement aucune protection sociale, fiscale ou financière", note M. Letchimy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les frondeurs présentent leur contre-projet pour "l'avenir du travail"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323174836.wau3raiq.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de l'aile gauche du Parti socialiste ont publié mercredi, à la veille de la présentation en Conseil des ministres du projet de loi sur le Travail, une "contre-réforme" pour "l'avenir du travail". Dans ce document de 12 pages, dont l'AFP a eu copie, ces 9 députés et sénateurs d'"A gauche pour gagner" (motion B du PS) exposent leur réforme, voulue "ambitieuse pour tous", salariés comme entreprises, à l'inverse selon eux de celle du gouvernement qui "repose de façon assumée sur une philosophie libérale et régressive". Leur chef de file, le député "frondeur" Christian Paul, a précisé qu'il réclamait toujours une "étape de retrait" du projet gouvernemental même remanié, pour "écrire une loi plus ambitieuse". Il a, avec ses collègues, auditionné il y a une semaine les syndicats contestataires CGT, FO, Unef et UNL, dont des idées sont reprises, et mobilisé "une task force de parlementaires et d'experts en droit du travail" pour élaborer cette plateforme. M. Paul a aussi assuré reprendre "beaucoup des propositions socialistes de 2012". Au rang de priorité numéro un, ces parlementaires, parmi lesquels Laurent Baumel, Marie-Noëlle Lienemann et Barbara Romagnan, veulent "gagner la bataille de l'emploi par la dynamisation de l'activité économique" grâce à un soutien au pouvoir d'achat des classes populaires et moyennes, et à l'investissement des collectivités. Des "mesures ciblées" accompagneraient ce plan, tels un soutien à l'emploi associatif ou l'amélioration des conditions du chômage partiel. Ils entendent aussi "construire un marché du travail plus efficace et un Code du travail plus protecteur", notamment via une "sur-cotisation" des contrats de travail courts et précaires, et en "relançant une dynamique de partage du temps de travail". Selon ces élus, "les 35 heures doivent être renforcées en fixant un plancher de majoration des heures supplémentaires de 25%, et 50% à partir de la 7e heure", alors que le projet de loi prévoit davantage de souplesse sur cette rémunération. En outre, ils souhaitent "une véritable sécurité sociale professionnelle, dans le cadre d'une protection sociale refondée", et "redynamiser le syndicalisme". Dans le texte que doit présenter officiellement le gouvernement jeudi, "A gauche pour gagner" pointe comme "principaux dangers et régressions" l'inversion de la hiérarchie des normes qui "remet en cause les protections des salariés", "les licenciements économiques facilités" et "le retour des accords compétitivité-emploi de Nicolas Sarkozy". Exemples étrangers et études à l'appui, ils démontent aussi plusieurs postulats des défenseurs du texte. "Désarmer le droit du travail n'a rien de moderne" mais relève "plutôt (d')un fatalisme déjà dépassé, sans principes, ni ambition face au chômage de masse", selon ces parlementaires, qui dénoncent l'influence des "lobbys patronaux". Selon eux, la loi Travail "s'est même évadée des règles élémentaires de la démocratie sociale que le président de la République avait désignée comme l'une des marques de ce quinquennat". "La brutalité sous-jacente et la menace toujours présente de l'usage de l'article 49-3 sont inacceptables pour le Parlement et le Parti socialiste", accusent-ils, laissant augurer le dépôt de nombreux amendements. Un ténor socialiste a estimé en privé mercredi que "les frondeurs (avaient) fait une erreur en ne réussissant pas à rassembler l'ensemble des syndicats pour élaborer leurs contre-propositions".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 18:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des collaborateurs parlementaires se plaignent de ne pas être pris en compte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323172918.s6lmsnwh.html</link>
   <description><![CDATA[Certains d'entre eux travailleront sous peu de longues heures sur la loi Travail: des organisations de collaborateurs parlementaires ont protesté mercredi contre le fait que ce texte ne prend pas en compte les salariés non couverts, comme eux, par un accord de branche. A la veille de la présentation du projet de loi en Conseil des ministres, les syndicats Unsa et CGT des collaborateurs de l'Assemblée et du Sénat, ainsi que l'Association des Directeurs de cabinet des collectivités locales de gauche (DIR CAB) et l'Association de Gauche des Assistants Parlementaires du Sénat (AGAP) observent, dans un communiqué, que le texte "ne prend pas en compte les plus de 400.000 salariés non couverts par un accord de branche professionnelle. Parmi eux, les collaborateurs et collaboratrices d'élus". Les collaborateurs "sont un maillon peu connu mais essentiel au bon fonctionnement des institutions représentatives de notre pays, étroitement liés aux mandats des élus et exposés à une forte précarité", rappellent ces organisations. "Or, cette loi aura des conséquences sur toute l'organisation du travail: calcul des heures supplémentaires, conditions de la négociation annuelle des salaires, ruptures de contrat, santé au travail, etc", relèvent-ils. Ils réclament donc, "afin de combler le vide juridique actuel", la création d'une branche professionnelle des collaborateurs d'élus, estimant que la balle est "dans le camp des élus employeurs". Les collaborateurs ne bénéficient actuellement d'aucun statut. A l'Assemblée, le président Claude Bartolone (PS) a annoncé en début d'année son intention de relancer le chantier pour réglementer le temps de travail de ces personnels, souvent mobilisés la nuit. Il a rappelé qu'une négociation avait été engagée "afin de poser un cadre pour le statut des collaborateurs parlementaires", ceux-ci espérant qu'elle aboutira à un accord collectif. Chaque député est l'employeur de un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. Ils sont quelque 2.000 assistants des députés. La loi travail sera examinée en commission des Affaires sociales à partir du 5 avril. Son examen dans l'hémicycle devrait intervenir début mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des parlementaires de l'aile gauche du PS présentent leur contre-projet pour "l'avenir du travail"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323171827.fccrkbyi.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de l'aile gauche du Parti socialiste ont publié mercredi, à la veille de la présentation en Conseil des ministres du projet de loi sur le Travail, une "contre-réforme" pour "l'avenir du travail". Dans ce document de 12 pages, dont l'AFP a eu copie, ces 9 députés et sénateurs d'"A gauche pour gagner" (motion B du PS) exposent leur réforme, voulue "ambitieuse pour tous", salariés comme entreprises, à l'inverse selon eux de celle du gouvernement qui "repose de façon assumée sur une philosophie libérale et régressive". Leur chef de file, le député "frondeur" Christian Paul, a précisé qu'il réclamait toujours une "étape de retrait" du projet gouvernemental même remanié, pour "écrire une loi plus ambitieuse". Il a, avec ses collègues, auditionné il y a une semaine les syndicats contestataires CGT, FO, Unef et UNL, dont des idées sont reprises, et mobilisé "une task force de parlementaires et d'experts en droit du travail" pour élaborer cette plateforme. M. Paul a aussi assuré reprendre "beaucoup des propositions socialistes de 2012". Au rang de priorité numéro un, ces parlementaires, parmi lesquels Laurent Baumel, Marie-Noëlle Lienemann et Barbara Romagnan, veulent "gagner la bataille de l'emploi par la dynamisation de l'activité économique" grâce à un soutien au pouvoir d'achat des classes populaires et moyennes, et à l'investissement des collectivités. Des "mesures ciblées" accompagneraient ce plan, tels un soutien à l'emploi associatif ou l'amélioration des conditions du chômage partiel. Ils entendent aussi "construire un marché du travail plus efficace et un Code du travail plus protecteur", notamment via une "sur-cotisation" des contrats de travail courts et précaires, et en "relançant une dynamique de partage du temps de travail". Selon ces élus, "les 35 heures doivent être renforcées en fixant un plancher de majoration des heures supplémentaires de 25%, et 50% à partir de la 7e heure", alors que le projet de loi prévoit davantage de souplesse sur cette rémunération.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un texte pour mieux insérer les Outre-mer dans leur bassin régional</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323171604.l5slrxfl.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi qui sera examinée jeudi à l'Assemblée sur la diplomatie territoriale vise à donner aux collectivités territoriales, en particulier des Outre-mer, la possibilité de développer davantage leurs échanges avec les pays de leur bassin géographique, a défendu mercredi son auteur, le député de Martinique Serge Letchimy (DVG). "C'est une avancée majeure" pour "libérer les énergies locales" et "donner une marge de manoeuvre et un espace d'initiative essentiel" aux collectivités territoriales, a assuré le rapporteur du texte devant la presse. Le texte a le soutien du gouvernement, a-t-il rappelé, et a été adopté de façon consensuelle par la commission des Lois. Si des coopérations régionales sont déjà possibles, la proposition de loi vise notamment à permettre une meilleure insertion économique et culturelle des collectivités régies par l'article 73 de la constitution (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La Réunion et Mayotte) dans leur "bassin maritime transfrontalier". Cette proposition de loi "c'est prendre conscience que les départements et régions d'outre-mer appartiennent à une géographie particulière qui peut être un espace de croissance économique", a-t-il insisté. "Aujourd'hui, on est hyper dépendant économiquement de la métropole. Ce standard a trouvé ses limites. Il faut d'autres formes de croissance économique". La proposition de loi définit notamment des cas où les collectivités régionales et départementales, y compris de l'Hexagone, peuvent déroger à l'interdiction de signer des accords internationaux (qui relève des fonctions régaliennes de l'Etat)". Elle élargi également le champ géographique de la coopération régionale, pour l'instant très limité. Ainsi, la Martinique, la Guadeloupe ne peuvent actuellement coopérer qu'avec les pays de leur voisinage de la Caraïbe, et la Guyane qu'avec ses pays voisins d'Amérique du Sud. Le texte prévoit d'étendre leur champ de coopération à tout le continent américain. Pour la Réunion le champ sera étendu à l'Inde et aux continents africain et océanien. Le texte prévoit aussi que l'exécutif d'une collectivité puisse, durant son mandat, mettre en place un programme-cadre de coopération, sur plusieurs thématiques (relevant des compétences de la collectivité) et avec plusieurs pays. Ce programme-cadre serait soumis en amont à l'autorisation de l'Etat pour négocier, puis en aval, à une nouvelle autorisation de l'Etat pour signer chaque accord. Pour M. Letchimy il s'agit ainsi de donner plus de crédibilité aux présidents de l'exécutif, qui jusqu'à présent face à un chef d'Etat, ne peuvent faire que des déclarations d'intention, sans possibilité de s'engager.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Guillaume (PS) demande à Larcher "d'avancer" vers la version de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323154423.t7ici9nn.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des sénateurs PS, Didier Guillaume, a demandé mercredi au président de la Haute Assemblée Gérard Larcher "d'avancer" vers la version de la réforme constitutionnelle adoptée par l'Assemblée nationale, qualifiant celle-ci de "texte transpartisan" alors que celle sortie la veille du Sénat n'a pas obtenu la majorité des 3/5e. "Il faut que le président du Sénat dise au président de la République si oui ou non nous sommes en mesure d'avancer", a dit M. Guillaume à l'AFP. "Si oui, je suis favorable à une navette" avec l'Assemblée. "Sinon, il faut s'arrêter là", a-t-il ajouté. François Hollande recevra mercredi dans la soirée M. Larcher, au lendemain de l'adoption par le Sénat d'une version réécrite de la révision constitutionnelle qui compromet les chances de réunir un Congrès. Le chef de l'Etat rencontrera ensuite jeudi matin le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS). Selon M. Guillaume, "le Sénat a fait la démonstration que sa solution ne peut pas aboutir puisque sa version n'a pas atteint les 3/5e nécessaires pour une révision constitutionnelle". Ce seuil avait été obtenu à l'Assemblée "sur un texte transpartisan", a-t-il fait valoir. "A partir de là, a ajouté l'élu de la Drôme, le Sénat n'est pas en position pour imposer sa vision". "Il faut donc revenir sur celle de l'Assemblée". Les sénateurs ont limité la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, arguant ne pas vouloir créer d'apatrides, alors que l'Assemblée nationale l'a élargie à tous les Français pour ne pas créer de discriminations. M. Guillaume a défendu la position votée à l'Assemblée en donnant l'exemple de Salah Abdeslam. Si ce dernier est condamné en France, il ne pourra pas être déchu de sa nationalité française à l'issue de sa peine si c'est le texte du Sénat qui prévaut, a-t-il estimé. "Avec le texte de l'Assemblée nationale, ce n'est pas le cas et il n'aura plus de passeport français, ne pourra pas aller où il veut, et sera étroitement surveillé", a-t-il dit. Le sénateur-maire PS de Lyon Gérard Collomb a lui appelé le Premier ministre, le président du Sénat et celui de l'Assemblée "à entreprendre toutes les démarches" entre eux et auprès de l'Elysée pour aboutir à un texte "qui nous rassemble tous", dans trois courriers rendus publics mercredi. "La division de la représentation nationale sur un texte aussi essentiel pour notre pays (...) ne serait pas comprise par les Français. Pire, elle renforcerait Daesh dans la conviction que face aux attaques menées contre nos pays, nous serons toujours incapables de constituer un front commun", écrit l'élu lyonnais pour expliquer les raisons de son abstention lors du vote mardi au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première question au gouvernement d'un nouveau député LR du Nord...sur son département</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323153206.7uulaq1j.html</link>
   <description><![CDATA[Vincent Ledoux, élu dimanche député LR de la dixième circonscription du Nord face au FN, a posé mercredi sa première question au gouvernement, pour évoquer son département, "en danger" financièrement. "Pénalisé par le poids des dépenses sociales" et "la baisse de la dotation globale de fonctionnement", le département du Nord n'a "pas d'autre choix" que d'envisager "la hausse de la fiscalité", a affirmé celui qui est également maire de Roncq, sous les applaudissements de ses collègues Les Républicains. Citant une "sentence populaire" - "je rigole face au danger, ensuite je cherche un trou pour me cacher" -, M. Ledoux, 49 ans, qui a succédé comme député à Gérald Darmanin (LR) devenu vice-président de la nouvelle région rebaptisée "Hauts-de-France", a lancé: "On ne rigole plus, on ne se cachera pas". "Vous ne rigolez pas, moi non plus", lui a répondu le ministre de l'Aménagement du territoire, le radical de gauche Jean-Michel Baylet, selon lequel, "si les départements ont vu leur barque chargée, c'est sous la précédente majorité". M. Baylet a assuré travailler à des solutions, notamment sur "la recentralisation du RSA", en cours de "négociation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi patrimoine: débats nourris à l'Assemblée sur l'implantation des éoliennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323145627.d8sl7lnn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont ardemment débattu mardi soir de l'implantation des éoliennes, dans le cadre du projet de loi sur la création et le patrimoine, et supprimé une disposition visant à les limiter, qui avait été introduite par le Sénat. Les sénateurs avaient décidé de rendre obligatoire l'avis conforme de l'architecte des bâtiments de France sur les installations d'éoliennes qui sont visibles depuis un immeuble classé, un monument historique ou d'un site patrimonial protégé, dans un périmètre de 10 km. Cet article avait ensuite été réécrit en commission à l'Assemblée en deuxième lecture, pour prévoir un simple avis de la commission régionale du patrimoine et de l'architecture. Mais le gouvernement ainsi que des députés socialistes, écologistes et UDI avaient déposé pour la séance des amendements pour supprimer l'article, qui ont été adoptés mardi soir dans un hémicycle assez fourni. Les parlementaires LR ont pour leur part défendu la position du Sénat ou celle de la commission de l'Assemblée. "Attention à la libéralisation totale des éoliennes", a lancé leur chef de file Christian Jacob, déplorant qu'"on sacrifie beaucoup de nos paysages". Cet élu de Seine-et-Marne s'en est aussi pris à la ministre de la Culture Audrey Azoulay qui devrait selon lui "être celle qui défend le patrimoine". La ministre a estimé qu'"il faut concilier deux politiques publiques: favoriser les énergies renouvelables et protéger le patrimoine culturel". Sur les éoliennes, "les services de l'Etat cherchent la meilleure solution, au cas par cas" et "les procédures sont très encadrées par le droit" déjà. De nombreux élus écologistes sont aussi montés au créneau, expliquant que la version du Sénat "reviendrait à condamner à peu près toutes les éoliennes terrestres en France" (Michèle Bonneton), et attaquant l'opposition qui ne dit rien "sur les lignes à haute tension ou la présence des centrales nucléaires" quant à leur impact sur les paysages (Noël Mamère). Plusieurs socialistes ont aussi rappelé les débats sur la loi de transition énergétique et regretté, à l'instar de Christophe Bouillon, ce "syndrome de Pénélope", avec des tentatives récurrentes de "détricotage". Le patron des députés UDI Philippe Vigier est venu en soutien, évoquant un "parcours du combattant" pour installer toute éolienne, qu'il convient selon lui de "simplifier". Mercredi, les industriels de l'éolien se sont réjouis de la décision des députés. France énergie éolienne qui regroupe plus de 90% des acteurs du secteur a salué dans un communiqué "un signal positif qui confirme la volonté politique de réussir le tournant énergétique français". "La filière éolienne reprend confiance", a indiqué pour sa part le Syndicat des énergies renouvelables.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 15:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports/terrorisme: un "gruyère extrêmement difficile à contrôler", estime Bussereau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323131746.rc8vvm00.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien secrétaire d'État aux Transports Dominique Bussereau (LR) a estimé mercredi que le secteur des transports était "un gruyère extrêmement difficile à contrôler", même si en matière d'antiterrorisme, "l'arsenal législatif en France est au top". "On est devant un gruyère en matière d'infrastructures de transports extrêmement difficile à contrôler", a déclaré M. Bussereau devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), au lendemain des attentats ayant frappé Bruxelles. Un des facteurs de complexité est le fait qu'on ait fait "des gares et des aérogares des lieux de fréquentation publique", avec des restaurants, des boutiques, un phénomène encore renforcé avec la loi Macron qui permet l'ouverture le dimanche, a-t-il souligné. "Pour les aéroports, c'est peut être un peu plus facile" de faire des contrôles à l'entrée, a-t-il estimé, mais ce n'est "pas très évident". Il dit privilégier les "systèmes de vidéosurveillance" comme celui sur lequel travaille la SNCF "qui permettrait de visualiser le comportement et même la chaleur humaine" des passagers et de "voir les changements de comportements". Le président de l'Association des départements de France (ADF) a estimé que la loi promulguée mercredi sur la sécurité dans les transports, qui permettra notamment aux agents de la SNCF et de la RATP de procéder à des palpations et des fouilles de bagage, allait dans "la très bonne direction", regrettant toutefois que n'ait pas été retenue l'obligation pour les usagers d'avoir une pièce d'identité. Interrogé sur la nécessité de légiférer à nouveau, il a affirmé : "ça fait 20 ans qu'on vote des lois antiterroriste (...) je pense franchement qu'on est allé au bout du bout des textes", ajoutant que "l'arsenal législatif en France est au top", même si certains, y compris dans son camp, ont "le stylo agile" sur ce sujet. "L'effort évident porte sur le renseignement. Dans les transports, on peut envisager des meilleures sécurisations, mais c'est quand même le renseignement (qui prime)", a-t-il insisté. En outre, a aussi relevé ce soutien d'Alain Juppé pour la primaire à droite, "imaginons qu'on sécurise à 100% le domaine des transports: vous allez créer une appétence des terroristes pour les entrées d'écoles, les maternelles, les spectacles, la Philharmonie, les cinémas, etc. C'est très compliqué".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Valls "espère" que le Sénat adoptera le texte de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323082925.a6r619he.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls "espère" que le Sénat se rangera à l'avis de l'Assemblée nationale sur la question de la déchéance de nationalité, après l'adoption par le Sénat d'une version modifiée de la révision constitutionnelle, qui obère les chances de réunir le Congrès. "Est-ce qu'un Français qui tue d'autres Français, qui s'en prend à ses compatriotes, à nos valeurs, à notre mode de vie, peut rester Français? Ma réponse est non. Et je suis convaincu que c'est aussi celle aussi des Français", a déclaré le Premier ministre sur Europe 1. "Je me mets à la place d'un de nos auditeurs, un Français, qui pense que cette mesure est sur le plan symbolique particulièrement utile (...) Et les responsables politiques ne peuvent même pas se mettre d'accord la dessus?", a poursuivi le Premier ministre. "Trois cinquièmes des députés de droite et de gauche se sont déjà mis d'accord". "Moi j'espère que le Sénat votera aussi cette mesure. il faut que chacun assume ses responsabilités", a lancé M. Valls. Le Sénat à majorité de droite a adopté mardi la révision constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats de novembre, mais en modifiant l'article sur la déchéance de nationalité. Les sénateurs l'ont limitée aux seuls binationaux, arguant ne pas vouloir créer d'apatrides, là où l'Assemblée nationale l'avait élargie à tous les Français, arguant ne pas vouloir créer de discrimination. A l'Assemblée, le texte a été voté avec une majorité de 3/5e, le seuil nécessaire pour une révision constitutionnelle, tandis que les sénateurs ont adopté le leur par majorité simple. Une révision constitutionnelle par voie de Congrès nécessite les 3/5e. "Qu'est-ce qui s'est passé en 2015 ? Nous nous sommes tous posé cette belle question: qu'est-ce que c'est qu'être Français ? C'est appartenir à des valeurs. On n'est pas Français en fonction de la couleurs de sa peau, de son origine, de son lieu de naissance, parce qu'on partage des valeurs", a plaidé Manuel Valls. François Hollande recevra mercredi soir le président du Sénat Gérard Larcher (LR), puis jeudi matin le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a de nouveau adopté le projet de loi sur la création et la patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160323010457.763x6c6u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi, en deuxième lecture, le projet de loi sur la création, l'architecture et le patrimoine, après l'adoption de près de 60 amendements en deux jours. Saluant ce vote à main levée, intervenu après des débats accélérés, son rapporteur Patrick Bloche (PS) a évoqué une "grande loi culturelle" à venir, qui "marquera le quinquennat". Le texte doit repasser au Sénat avant une probable commission mixte paritaire (7 députés-7 sénateurs). La ministre de la Culture Audrey Azoulay a rappelé les "principes" qui le guident: "protéger les artistes, la liberté, la diversité". Les députés se sont concentrés mardi soir sur son volet concernant le patrimoine, modifiant, mais à la marge, ses dispositions sur l'archéologie préventive ou les monuments nationaux. Ils se sont de nouveau prononcés en faveur d'un seuil à 150 m2 pour le recours obligatoire à un architecte, contre 170 m2 actuellement. Après d'âpres débats, ils ont aussi supprimé une disposition qui avait été introduite au Sénat pour limiter les implantations d'éoliennes. En outre, ils ont changé la dénomination des "cités historiques" prévues dans le projet de loi initial, les rebaptisant "sites patrimoniaux remarquables". Un ultime amendement a été adopté, porté par des députés LR, et prévoyant, pour la conduite de visites guidées dans les musées de France et les monuments historiques, que des opérateurs privés puissent les réaliser en ayant recours à des guides-conférenciers titulaires d'une carte professionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 02:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Monuments nationaux: l'Assemblée amende le projet de loi sur le patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322223501.059rwn7w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir quelques mesures supplémentaires concernant les monuments nationaux, lors de la deuxième lecture du projet de loi sur la création, l'architecture et le patrimoine. Des amendements de députés socialistes et UDI ont été adoptés, prévoyant que la gestion des parties des domaines nationaux appartenant à l'Etat ou l'un de ses établissements publics devra être exercée "dans le respect de l'ordre public et de la dignité humaine". Les auteurs réagissaient par là au "détournement" selon eux de la flamme du soldat inconnu, sous l'Arc de triomphe à Paris, le 26 février dernier, par des organisations de soutien à l'Azerbaïdjan. Celles-ci ont voulu commémorer la mémoire de victimes azerbaïdjanaises en 1992 de la guerre du Haut-Karabagh. La ministre de la Culture Audrey Azoulay a donné un avis de sagesse, jugeant que les amendements n'apportaient pas une protection supplémentaire à celle existant déjà. Elle a relevé que les monuments nationaux pouvaient aussi "diffuser des messages de paix", comme ce mardi soir après les attentats en Belgique. Par ailleurs, les députés ont approuvé un amendement du groupe socialiste, visant à permettre aux gestionnaires des domaines nationaux de contrôler l'exploitation de la notoriété des biens par des sociétés commerciales, avec une redevance à la clé et des exceptions notamment pour une utilisation à des fins pédagogiques ou culturelles. L'idée avait été reprise du Sénat et a été soutenue par le gouvernement. Mais l'écologiste Isabelle Attard s'est dite sur twitter "furieuse" de ce vote, soulignant par exemple que pour les cartes postales d'un tel domaine, "il pourra y avoir un monopole du domaine" sur la commercialisation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 23:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "mettre la pression sur le Parlement" (Laurent, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322210052.yvdn27e9.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du Parti Communiste, Pierre Laurent, a appelé mardi soir à "mettre la pression sur le Parlement" pour empêcher l'adoption du projet de loi travail, que le gouvernement va selon lui essayer de faire "passer en force". "Il faut tout de suite mettre la pression sur le Parlement. Parce que le gouvernement va quand même essayer de passer en force au Parlement (...) Pas un parlementaire de gauche ne doit voter cette loi", a-t-il souligné lors d'une réunion publique à Paris où s'exprimaient différents représentants syndicaux, notamment de l'Unef ou de Sud. "Il faut maintenir cette pression et il faut l'élargir (...) Si les parlementaires de gauche ne votent pas cette loi, le gouvernement ne pourra pas la faire voter. Ou n'aura qu'un seul choix, le 49-3 (de la Constitution qui permet l'adoption d'un texte sans vote) qu'il a déjà utilisé", a poursuivi Pierre Laurent. "Sauf qu'utiliser le 49-3 quand il y a un million de personnes dans la rue, ce que j'espère le 31 mars et peut-être, c'est pas la même chose. Donc, cette bataille, on peut la gagner", a-t-il enchaîné. La député socialiste Fanélie Carrey-Conte s'en est prise aux "mensonges" véhiculés selon elle par les partisans du projet de loi. "Diminuer les protections des mieux protégés n'aura pour conséquences que de diminuer les protections de tous et en particulier d'accroître la vulnérabilité des plus fragiles sur le marché du travail", a-t-elle dit notamment. "La modernité aujourd'hui est plus du côté de la réduction du temps du travail que du côté de l'augmentation du temps du travail,...", a poursuivi la députée. Interrogé par quelques journalistes, Pierre Laurent voit dans la mobilisation contre le projet de loi "un front large qui est en train de se constituer (...) Il faudra donner des prolongements à cette bataille, je souhaite que cela soit annonciateur d'un rassemblement". "Quand je dis qu'il faut construire des perspectives politiques alternatives au président pour 2017, on me dit +avec qui+? Eh bien ce soir on a la réponse, avec tous ceux qui sont en train de s'opposer à la loi El Khomri. Ca me paraît un excellent périmètre pour savoir avec qui on peut construire une alternative de gauche pour 2017", a-t-il ajouté. "On ne peut pas mener ensemble la bataille El Khomri et demain, rendre la parole à ceux qui auront essayé de nous l'imposer, soi-disant au nom de la gauche", a encore dit le responsable du PCF, dans une allusion au Parti socialiste. "Voilà un bon contenu (la loi El Khomri), il y en a d'autres. Sur les institutions, ce qu'il faudrait changer en Europe, sur la déchéance de nationalité. On voit dans les mobilisations sociales se dessiner assez clairement ce qui devra être le contenu d'une politique de gauche", a-t-il enfin développé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 22:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'accord migratoire UE-Turquie "pas juridiquement correct", selon le Défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322195843.7347lymt.html</link>
   <description><![CDATA[L'accord UE-Turquie sur le renvoi des migrants "n'est pas juridiquement correct", a estimé le Défenseur des droits français, entendu mardi par la Commission des lois de l'Assemblée nationale. Ce texte "ne pourrait être mis en oeuvre que si la Turquie était considérée comme un pays sûr", a argumenté Jacques Toubon. "Or elle ne l'est pas, en particulier parce qu'un Etat doit avoir ratifié, pour être un pays sûr, la convention de Genève sans aucune limitation géographique, ce qui n'est pas le cas de la Turquie", a-t-il expliqué. La Cour européenne des droits de l'Homme interdit en outre "de renvoyer une personne dans un pays, y compris considéré comme sûr, s'il y a un risque que ce dernier renvoie lui-même cette personne dans un autre pays qui serait risqué pour elle, celui de sa nationalité ou de sa résidence", a poursuivi Jacques Toubon. Or "cela pourrait tout à fait être le cas des personnes de nationalité syrienne dont on parle aujourd'hui", a-t-il remarqué. "Je crois que la légalité internationale, européenne, de cet accord mérite sérieusement d'être interrogée", a pointé le Défenseur des droits français. L'UE et la Turquie ont conclu un accord inédit et controversé, censé mettre un coup d'arrêt à l'afflux de migrants vers l'Europe, mais dont la mise en oeuvre promet d'être d'une grande complexité. Sa mesure phare, "temporaire et extraordinaire", prévoit le renvoi vers la Turquie de tous les nouveaux migrants qui arriveront sur les îles grecques, y compris les demandeurs d'asile et les Syriens fuyant la guerre. Pour chaque Syrien renvoyé, les Européens se sont engagés à "réinstaller" dans l'UE un autre Syrien depuis la Turquie. Ce dispositif sera plafonné à 72.000 places en Europe. Quelque 1,2 million de migrants, fuyant pour la plupart les guerres en Syrie, en Irak et en Afghanistan, sont arrivés dans l'UE l'an dernier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 20:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
