<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Interdiction de la manifestation pro-Gaza: le groupe PS à l'Assemblée soutient la décision du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140725165501.bqm97bxo.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale, par la voix de son porte-parole, Thomas Thévenoud, soutient vendredi la décision du gouvernement d'interdire la manifestation propalestinienne, samedi à Paris. "Le groupe socialiste soutient la décision du gouvernement d'interdire le rassemblement de demain (samedi). Ses +organisateurs+ ont montré de trop coupables indulgences pour les violences et les actes antijuifs", souligne le porte-parole dans un communiqué. "Les députés socialistes soutiennent les efforts du gouvernement français et de la communauté internationale pour obtenir un cessez-le-feu à Gaza (...) ) La seule sécurité pour les Palestiniens comme pour les Israéliens, c'est la paix", souligne également le porte-parole. "Les manifestations de solidarité en France et dans le monde envers les habitants de Gaza sont légitimes lorsqu'elles expriment cette volonté de paix comme ce fut le cas mercredi", poursuit Thomas Thévenoud. Mais "elles sont inacceptables quand elles propagent l'antisémitisme et la violence au sein de la République", ajoute le porte-parole. "Fermeté pour la paix. Fermeté sur le respect des valeurs de la République. C'est notre seule ligne de conduite", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: un député UMP alsacien suggère à EDF de fermer d'autres centrales, mais pas Fessenheim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140725164528.v3he4wlx.html</link>
   <description><![CDATA[EDF devrait envisager de fermer d'autres centrales nucléaires que celle de Fessenheim pour se conformer à la future loi sur la transition énergétique, car "rien n'est prêt" en Alsace pour cette fermeture promise par François Hollande, a plaidé vendredi le député (UMP) du Haut-Rhin Michel Sordi. "Si on doit fermer des réacteurs, il n'y a pas d'obligation que ce soit Fessenheim. Il y a des sites qui comptent quatre, cinq ou six réacteurs, ça serait moins compliqué de fermer l'un de ceux-là", a expliqué à l'AFP M. Sordi, qui tenait vendredi une conférence de presse à Fessenheim (commune située dans sa circonscription) aux côtés du maire du village, Claude Brender. Le député a dit avoir présenté cette proposition au patron d'EDF Henri Proglio, lors d'une rencontre au siège parisien de l'entreprise, début juin. "Je lui ai demandé de revoir sa copie, d'analyser là où il y aurait le moins de casse, le moins d'inconvénients", a souligné l'élu. Le projet de loi sur la transition énergétique, présenté mi-juin par Ségolène Royal, fixe un plafond maximal de production de l'ensemble du parc nucléaire. Ainsi, si EDF veut mettre en service comme prévu son EPR à Flamanville (Manche) en 2016, il devra en même temps fermer un réacteur. C'est par ce mécanisme que l'Etat espère amener l'industriel à traduire dans les faits la promesse du candidat Hollande de fermer Fesseheim d'ici la fin du quinquennat. "Je sais bien qu'un jour il faudra fermer Fessenheim, mais je dis +donnons-nous cinq ans de plus!+. Je trouve dément de dépenser des milliards d'euros pour arrêter quelque chose qui marche, et qui représente 2.000 emplois", a tempêté M. Sordi. "Pour l'heure, il n'y a aucun projet concret pour faire venir ici des entreprises qui prendraient le relais en termes d'emplois", s'est-il inquiété. "On ferait mieux de conserver Fessenheim et d'utiliser le fruit de la production à aider financièrement ceux qui n'ont pas les moyens d'isoler leur maison, c'est le deal que je propose". Le député a également fait part de ses inquiétudes à l'égard de la fiabilité du réseau d'alimentation électrique en Alsace, une fois que la centrale haut-rhinoise sera mise à l'arrêt. Début juillet, le gestionnaire du réseau à haute tension RTE s'était montré rassurant, expliquant que la fermeture ne compromettrait ni la qualité ni la sûreté du réseau. "On nous prend pour des c..., bien sûr qu'ily aura des problèmes d'alimentation", a rétorqué M. Sordi. Le président du conseil général du Haut-Rhin, Charles Buttner (UMP), avait lui aussi fustigé la "duperie" de RTE, et affirmé que "des chutes de tension et des coupures de courant" étaient "inévitables" en Alsace.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La maternité des Lilas "restera aux Lilas", affirment des personnalités dans une tribune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140725083504.xs4a2jok.html</link>
   <description><![CDATA[La maternité des Lilas, qui doit être transférée au centre hospitalier de Montreuil (Seine-Saint-Denis), "restera aux Lilas", écrivent plusieurs personnalités, dont le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), dans une tribune publiée vendredi dans Libération. "Nous devons assurer la pérennité de cette maternité à visage humain", affirment dans ce plaidoyer plusieurs figures politiques ou artistiques telles que le maire des Lilas, Daniel Guiraud, la députée Elisabeth Guigou, l'eurodéputée Eva Joly, l'ancienne porte-parole de Lutte ouvrière Arlette Laguillier, le musicien Arthur H ou encore l'actrice Karin Viard. "Faut-il amputer le 93, l'un des départements les plus peuplés et les plus défavorisés de France, d'une de ses maternités phares (...) ?", interrogent-ils. Pilule, avortement, accouchement sans douleur: la maternité, qui pratique 1.500 accouchements par an, est emblématique de la lutte pour le droit des femmes depuis sa création il y a 50 ans. Mais ses locaux sont vétustes et elle devait être reconstruite dans le même quartier. Ce projet a été annulé pour des raisons financières par l'Agence régionale de santé (ARS), qui préconise un déménagement au centre hospitalier de Montreuil. Mais le personnel craint de devoir renoncer à la spécificité de son approche. Les signataires demandent au gouvernement et à l'ARS de s'unir pour "rassembler les 23 millions d'euros nécessaires à la reconstruction de la maternité", un montant qui représente "une part infime du budget national du ministère de la Santé", font-ils valoir. Ils rappellent que François Hollande s'était personnellement engagé au maintien de la maternité sur le site actuel lors de la campagne présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 10:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des collaborateurs parlementaires plaident pour un "véritable statut"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724171220.3pdcpxuv.html</link>
   <description><![CDATA[Des collaborateurs parlementaires ont plaidé jeudi pour un véritable statut alors que les déclarations d'intérêts et d'activités de quelque 900 parlementaires ont été rendues publiques pour la première fois. "Ces déclarations comprennent le nom des collaborateurs parlementaires employés par chaque député et les activités déclarées par eux. Le CCAP (Cercle des collaborateurs et attachés parlementaires, ndlr) estime qu'il s'agit d'une avancée qui permet au métier de collaborateur parlementaire de sortir partiellement de l'ombre", a affirmé le CCAP dans un communiqué. "Mais cette mesure de transparence ne saurait être la seule réponse au flou qui entoure notre métier, qu'aucun statut ou cadre juridique clair ne vient encadrer", ont-ils ajouté. Selon eux, "c'est précisément le défaut de cadre régulé qui crée les conditions propices à certaines dérives". "Soumis aux aléas de la vie politique, les collaborateurs connaissent en outre de grandes disparités, aussi bien en termes de rémunération que de conditions de travail", ajoute le communiqué. Le syndicat national des collaborateurs parlementaires, affilié à FO, milite également pour la création d'un statut. Dans un communiqué, le SNCP estime que "la question du cumul d'activité par les collaborateurs parlementaires ne pourra se régler sans un meilleur encadrement des temps partiels subis: seuls 52% des collaborateurs ont un contrat de travail à temps plein". Le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a salué jeudi le fait que la publication des noms des collaborateurs de chaque élu dissipe une "+zone grise+ de l'activité parlementaire", mais a regretté que leurs activités n'aient pas encore de statut bien qu'elles soient désormais inscrites dans la loi et "souhaite que l'Assemblée nationale puisse concrétiser cette ambition". L'Association française des collaborateurs parlementaires a affirmé ne pouvoir "qu'abonder dans ce sens". "Nous serons attentifs à ce que ces propositions débouchent sur des réalités concrètes, c'est-à-dire sur un vrai cadre professionnel pour les collaborateurs qui, employés de droit privés, sans statut clair, accompagnent les parlementaires dans l'exercice de leur mandat", a écrit l'association dans un communiqué. L'Assemblée nationale permet aux députés de recruter des collaborateurs parlementaires, pour les assister dans l'exercice de leur mandat et de leurs différentes responsabilités. Leur contribution à l'activité du député est variable, allant de simples tâches matérielles à des contributions plus élaborées (discours, amendements).]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 19:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif de la Sécu: recours des députés UMP devant le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724164537.3v2j6vmr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP ont déposé un recours devant le Conseil constitutionnel contre le projet de loi de finances rectificative de la sécurité sociale (PLFRSS), jugeant notamment qu'il porte atteinte à l'égalité entre retraités, selon un communiqué d'Isabelle Le Callennec paru jeudi. Ce budget rectificatif pour 2014 présente "un caractère insincère tant au regard des engagements pris par la France en matière de maîtrise des dépenses publiques et d'objectif de croissance que sur son financement qui est renvoyé à la loi de financement de 2015", critique la députée d'Ille-et-Vilaine. Selon Mme Le Callenec, l'instauration de l'idée de progressivité au sein des cotisations de salariés "dénature la notion même de cotisation: la réduction dégressive des cotisations sociales ne s'applique qu'aux salariés dont la rémunération est comprise entre 1 et 1,3 Smic". En outre, le texte "porte atteinte au principe d'égalité pour les retraités: 6,5 millions d'entre eux ne verront pas la revalorisation de leurs retraites avant octobre 2015", ajoute l'élue UMP, membre de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale. "Lors du débat parlementaire, nous avons bien noté l'embarras du gouvernement confronté à une division dans sa propre majorité. Il n'a en effet pas hésité, gêné par ses députés +frondeurs+, à reporter le vote des amendements de l'article 1er qui prévoyait des baisses de charges, soutenues par l'opposition", écrit encore Mme Le Callennec. Reprenant l'un des leitmotiv des députés UMP pendant le débat parlementaire, elle affirme que "c'est de réformes structurelles dont notre pays a besoin pour sortir de la crise et de la spirale infernale du chômage, pas de quelques mesures isolées et non financées comme le prévoit ce PLFRSS", contre lequel a voté son groupe. Le budget rectificatif de la Sécurité sociale prévoit des allègements de cotisations sociales pour les employeurs à compter de 2015, ainsi qu'une baisse de cotisations pour certains salariés (2,5 milliards d'euros début 2015). Mais il prévoit aussi le gel pour un an des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros. Un coup de pouce a été ajouté pour les emplois à domicile, via un doublement de la réduction de cotisations sociales pour les particuliers employeurs, ciblé sur la garde d'enfants, les personnes âgées dépendantes et les handicapés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: "Inacceptable" et "au service du capital"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724163702.cw3w6jlu.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme territoriale, qui dessine une carte de France à 13 régions, est "inacceptable" et définit un "État minimum au service essentiellement du capital", a estimé jeudi la CGT. Adoptée par les députés mercredi, le texte pourrait encore évoluer au Sénat à l'automne. "Quelle sera alors la carte définitive des régions ? Nul ne le sait, mais tout cela confirme l'analyse développée par la CGT d'une réforme inacceptable, tant sur la forme que sur le fond", écrit le premier syndicat français dans un communiqué. La CGT regrette que le gouvernement "a(it) choisi de passer en force, bafouant la démocratie". "Au minimum, cette réforme, qui aura des conséquences sur la vie quotidienne de chacun(e), aurait dû être précédée d'une large consultation publique, associant les organisations syndicales de salariés et les principaux acteurs de la société civile". Un deuxième texte, qui sera aussi débattu à l'automne, réorganise les compétences entre collectivités, en transférant aux régions la responsabilité des routes, du transport scolaire et des collèges, aujourd'hui du ressort des conseils généraux. La CGT y voit "une réforme d'envergure de l'État et de ses services, définissant un État minimum, au service essentiellement du capital". "Cette adaptation aux nouvelles donnes du capitalisme, de la compétition économique mondiale conduit au renforcement de l'austérité et à l'accroissement des inégalités sociales et territoriales", juge le syndicat. "C'est tout l'édifice du +modèle français+ qui est en jeu", s'alarme-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gens du voyage: proposition de loi UMP contre les occupations illégales de terrains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724163302.6bi7t9bb.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de députés UMP soutiennent une proposition de loi contre les occupations illicites de terrains par les gens du voyage, a annoncé jeudi Yannick Moreau, l'auteur de cette proposition. Avec cette loi, M. Moreau souhaite "compléter l'arsenal juridique existant en renforçant les sanctions prévues et en donnant aux représentants de l'État et aux collectivités des moyens adaptés pour mettre fin aux occupations illicites". "Concrètement, la proposition de loi porte notamment sur un durcissement des sanctions aux occupants illégaux en cas de séjour prolongé et permet la disponibilité immédiate des forces de l'ordre dès la demande d'évacuation du préfet", écrit le député de Vendée dans un communiqué. Une quarantaine de députés ont déjà annoncé qu'il souhaitaient s'associer à cette proposition de loi. Selon M. Moreau, "c'est le signe qu'il s'agit d'une préoccupation forte des habitants et des élus". "Malgré des efforts importants pour la création d'aires de stationnement dédiées depuis plusieurs années, les occupations illégales sur des terrains publics et privés persistent. La procédure d'expulsion est à la fois complexe, longue, incertaine car soumise à des référés et les sanctions sont trop peu dissuasives", estime le député UMP. Pour lui, "cette réforme est indispensable car il serait dangereux de laisser se développer l'idée que les gens du voyage auraient tous les droits et les résidents seulement celui de subir ces occupations illégales et anarchiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emprunts toxiques: le Conseil constitutionnel valide la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724160617.i1aqrauc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel, qui avait été saisi par le groupe UMP de l'Assemblée nationale, a validé la loi sur les emprunts toxiques contractés par des collectivités locales, qui vise à protéger les intérêts de l'Etat, selon un communiqué publié jeudi. Les Sages, qui avaient été saisis de trois des quatre articles de ce texte par plus de 60 députés, ont jugé l'ensemble de cette loi conforme à la Constitution. Dénoncé par des députés, dont ceux de l'UMP, comme "une loi d'amnistie bancaire aux frais des collectivités", le texte voté définitivement le 17 juillet au Parlement vise à valider les contrats de prêts structurés souscrits principalement par les collectivités dans les années 2000, afin d'écarter un risque financier maximum pour l'Etat pouvant être estimé à 17 milliards d'euros. Le risque pour l'Etat provient des multiples recours intentés par des collectivités contre les contrats de prêts dits "structurés" -c'est-à-dire obéissant à des mécanismes extrêmement sophistiqués - conclus avec des banques, dont Dexia et son "héritière" la SFIL. En adoptant ces dispositions, a considéré le Conseil, le législateur a entendu prévenir les conséquences financières directes ou indirectes, pouvant excéder 10 milliards d'euros, résultant pour les établissements de crédit qui ont accordé des emprunts "structurés" à des collectivités territoriales de la généralisation des solutions retenues par le tribunal de grande instance de Nanterre. Et le législateur a "strictement limité la portée des validations en adéquation avec l'objectif poursuivi", selon le communiqué des Sages. Ces validations "ne portent que sur des emprunts dits +structurés+ souscrits par des personnes morales de droit public". Et elles portent sur la sanction d'une irrégularité touchant à la seule information de l'emprunteur sur le coût global du crédit, mais n'ont pas pour effet de modifier l'économie des contrats de prêts souscrits. "Eu égard à l'ampleur des conséquences financières", l'atteinte au droit des personnes morales de droit public emprunteuses est justifiée par un motif impérieux d'intérêt général, aux yeux de l'institution présidée par Jean-Louis Debré. Le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert avait souligné lors du débat au Parlement que "beaucoup de fautes ont été commises, par certaines collectivités, des banques" ainsi que l'Etat qui "n'a pas vu complètement le risque financier dans lequel il s'engageait" en décidant d'entrer au capital de Dexia sous la majorité précédente. "Il ne s'agit pas de faire de cadeaux", avait-il aussi assuré, récusant toute idée d'amnistie. En décembre dernier, jugeant sa portée trop large, le Conseil constitutionnel avait censuré une disposition de la loi de finances 2014 sécurisant ces prêts qui ne mentionnaient pas par exemple de taux effectif global (TEG). La haute juridiction n'avait pas remis en cause l'instauration par la loi de finances d'un fonds de soutien aux collectivités territoriales les plus frappées par des emprunts toxiques, abondé pour moitié par l'Etat, pour l'autre par les banques, et doté chaque année de 100 millions d'euros pour une durée maximale de 15 ans. Ces aides pourront être versées à partir de fin 2014. Les collectivités devront conclure une transaction préalable avec la banque concernée. L'affaire des emprunts toxiques concerne quelque 1.500 collectivités ou organismes publics, et a généré au moins 300 contentieux. Le dernier jugement remonte au 4 juillet: la ville d'Angoulême, qui avait assigné Dexia pour faire annuler un emprunt de 16 millions d'euros, a obtenu le remboursement de 3,4 millions d'euros pour une erreur de calcul des taux d'intérêt]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Vertu dissuasive" de la transparence, selon le déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724132602.ijuw4abj.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée nationale, Ferdinand Mélin-Soucramanien, juge que "la transparence va avoir des vertus dissuasives", après la publication jeudi des déclarations d'intérêts et d'activités des parlementaires par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique. "L'objet est surtout la prévention des conflits d'intérêts", a-t-il déclaré à l'AFP, alors que ces déclarations montrent qu'un peu plus de 10% des députés et sénateurs exercent une activité dans le privé en parallèle de leur mandat, dont pour 40 élus une activité d'avocat. Depuis sa prise de fonctions en avril dernier, M. Mélin-Soucramanien a reçu plusieurs demandes de conseils de la part de tels députés-avocats souhaitant plaider dans des dossiers possiblement litigieux. Lorsqu'il exerce la profession d'avocat, le parlementaire a l'interdiction de plaider contre l'État, les sociétés nationales, les collectivités ou établissements publics. Cette interdiction s'applique à l'ensemble des membres de son cabinet d'avocats. Au-delà de ces cas, "le fait que les déclarations d'intérêts allaient être publiées a incité plusieurs à venir nous voir", a noté le déontologue, dont la fonction existe à l'Assemblée depuis 2011. Le déontologue est chargé de conseiller les députés dans toute situation délicate en matière déontologique et d'alerter le Bureau en cas de manquement. Selon lui, "l'auto-limitation" des parlementaires qui se mettent en retrait des dossiers législatifs sur lesquels ils pourraient se retrouver en porte-à-faux va être "renforcée". Certains rares élus déclarent verbalement leurs intérêts en jeu lors des débats dans l'hémicycle. M. Mélin-Soucramanien souhaite que "l'institution du déontologue (de l'Assemblée) et du comité de déontologie du Sénat soient dotées de moyens plus importants" afin notamment de pouvoir mieux effectuer une telle "veille législative" en vérifiant les intérêts des parlementaires intervenant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 100.000 euros par an de revenus annexes pour une vingtaine de parlementaires (déclarations)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724132304.bb2twjd1.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de parlementaires ont des revenus annexes leur rapportant plus de 100.000 euros par an, selon leurs déclarations d'intérêts publiées jeudi sur le site de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique. Parmi eux figurent plusieurs ténors de l'UMP, dont Serge et Olivier Dassault, Jean-François Copé, François Fillon, Luc Chatel et Jean-Pierre Raffarin, ainsi que le radical de gauche Jean-Michel Baylet, PDG de La Dépêche du Midi, et le député FN Gilbert Collard. Sont aussi dans ce cas le sénateur centriste François Zochetto et les députés UMP Philippe Briand, Frédéric Lefèbvre, Pierre Lellouche et Olivier Audibert-Troin. Le sénateur de l'Essonne et avionneur Serge Dassault a perçu en 2013 une rémunération annuelle brute de 628.000 euros en tant que président du groupe industriel Marcel Dassault, à laquelle s'ajoutent jetons de présence et dividendes. Son fils Olivier, député de l'Oise et président du conseil de surveillance du groupe, bénéficie chaque année d'une rémunération brute de 357.000 euros par an, sans compter non plus jetons de présence et dividendes. Jean-Michel Baylet, sénateur du Tarn-et-Garonne, déclare, pour ses fonctions à la tête de La Dépêche et d'autres sociétés de presse annexes, un total de 700.000 euros pour l'année 2013. L'ex-président de l'UMP, Jean-François Copé, qui a stoppé ses activités d'avocat en juin 2013 selon sa déclaration, a déclaré 313.000 euros pour 2012 et 184.000 euros pour 2013. L'ancien Premier ministre François Fillon a lui déclaré au titre de la société 2F Conseil 142.000 euros en 2013. Le secrétaire général intérimaire de l'UMP et ancien ministre Luc Chatel a perçu en 2013 183.000 euros pour son activité de conseil et accompagnement en stratégie (société LCH). L'ancien Premier ministre Jean-Pierre Raffarin a lui déclaré en 2013 un total de 150.000 euros, principalement grâce à des conférences et droits d'auteur. Gilbert Collard, député du Gard, a déclaré pour l'année 2013 16.000 euros mensuels pour son activité d'avocat, soit 192.000 euros par an. Philippe Briand, député d'Indre-et-Loire et questeur de l'Assemblée nationale (en charge des finances), a reçu 361.000 euros comme gestionnaire de patrimoine immobilier et 101.000 euros comme patron de l'entreprise Arche. Olivier Audibert-Troin, député UMP du Var et agent général d'assurances, déclare une rémunération pour 2013 "aux alentours de 485.000 euros". Le député de Paris Pierre Lellouche a perçu 293.000 euros de bénéfices pour son activité d'avocat. Son collègue des Français de l'étranger, Frédéric Lefèbvre, également avocat, a pour sa part gagné 207.000 euros. Également avocat, le président du groupe centriste au Sénat François Zocchetto a gagné 188.000 euros l'an dernier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Copé a déclaré ses revenus d'avocat, Fillon ceux de sa société de conseil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724121145.9p97rfb9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-président de l'UMP Jean-François Copé a déclaré ses revenus d'avocat à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (près de 313.000 euros en 2012) et mentionné que sa femme Nadia est l'un de ses deux collaborateurs parlementaires tandis que François Fillon a lui déclaré les revenus de sa société de conseil. M. Copé, qui a stoppé ses activités d'avocat en juin 2013 selon cette déclaration, a déclaré 313.703 euros pour 2012 et 184.734 euros pour 2013. Le député perçoit également une rémunération en temps que "conférencier" pour 35.135 euros en 2013 et 11.939 euros au titre des droits d'auteurs (6.041 euros en 2012). Il déclare de 2007 à 2011 entre 92.812 (en 2007) et 351.996 euros (en 2011) annuels pour ses activités d'avocat d'affaires qui avaient fait polémique. Comme l'a récemment révélé Mediapart, sa femme Nadia est collaboratrice parlementaire du député de Seine-et-Marne, qui rémunère deux collaborateurs au total. A la fin de cette déclaration, l'ex-président de l'UMP, qui a dû jeter l'éponge fin mai en raison de l'affaire Bygmalion, précise qu'il a joint une attestation de son expert-comptable et qu'il se "tient à la disposition pleine et entière de la Haute Autorité pour lui fournir tous les justificatifs complémentaires qu'elle souhaite". L'ancien Premier ministre François Fillon a lui déclaré au titre de la société 2F Conseil 70.000 euros en 2012 et 142.500 euros en 2013. Il indique que sa conjointe est "collaborateur à la Revue des deux mondes". Le secrétaire général intérimaire de l'UMP, l'ancien ministre Luc Chatel a perçu en 2013 183.135 euros pour son activité de conseil et accompagnement en stratégie (société LCH). Valérie Pécresse détient une participation financière de 1.200.000 euros dans Imerys, numéro un mondial des minéraux industriels, dont son mari a été le directeur général délégué jusque 2010. L'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer a déclaré de son coté 6 collaborateurs parlementaires. Christian Jacob, président du groupe des députés UMP, a précisé quant à lui dans sa déclaration qu'il a stoppé ses activités de gérant de la société CJCSE (79.000 euros en 2009) en devenant président de groupe UMP à l'Assemblée en novembre 2010. L'ancien Premier ministre Jean-Pierre Raffarin a lui déclaré en 2013 19.623 euros comme professeur de ESCP Europe, 52.500 euros comme droits d'auteur, et 78.500 à titre de conférences.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclaration d'intérêts: Patrick Balkany omet de mentionner son épouse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724120707.1n5bhwue.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP des Hauts-de-Seine Patrick Balkany a omis de mentionner son épouse Isabelle Balkany, qui est sa première adjointe à la mairie de Levallois-Perret, dans sa déclaration d'intérêt de parlementaire rendue publique jeudi. A la case "identification du conjoint, du partenaire lié par un pacte civil de solidarité ou du concubin", M. Balkany a inscrit la mention: "Néant." Mme Balkany a récemment été mise en examen pour blanchiment de fraude fiscale. Les juges Renaud van Ruymbeke et Patricia simon enquêtent sur les véritables propriétaires des deux villas, où réside régulièrement le couple Balkany et d'éventuelles dissimulations au fisc. Concernant l'une des deux villas, située à Saint-Martin aux Antilles, Isabelle Balkany a admis devant les enquêteurs qu'elle en était propriétaire depuis 1997 et qu'elle était "l'ultime ayant droit de la société" propriétaire du bien. Son avocat a déclaré que cette villa avait été acquise avec des "fonds parfaitement licites", mais qu'elle n'avait "pas été régulièrement déclarée" et que l'"ISF n'a pas été réglé". Les enquêteurs soupçonnent aussi ce couple d'amis intimes de Nicolas Sarkozy d'être le véritable propriétaire de l'autre villa, à Marrakech.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environ 10% des parlementaires exercent une activité rémunérée dans le privé (Nadal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724110515.zqojv0rf.html</link>
   <description><![CDATA["Un peu plus de 10%" des parlementaires "exercent une activité rémunérée dans le secteur privé en parallèle de leur mandat", "environ 40" d'entre eux mentionnant "une activité d'avocat", affirme jeudi le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), Jean-Louis Nadal, dans une interview à L'Express. "Il faut rappeler que, dans la grande majorité des cas, les parlementaires n'exercent que des fonctions électives. Un peu plus de 10% d'entre eux exercent une activité rémunérée dans le secteur privé en parallèle de leur mandat, ce que la loi autorise par ailleurs", affirme l'ancien procureur général auprès de la Cour de cassation, à l'occasion de la publication des déclarations d'intérêts et d'activités des parlementaires. "Parmi eux, environ 40 mentionnent une activité d'avocat et nombreux sont ceux qui ont pris les mesures nécessaires en s'omettant du barreau ou en limitant leur activité", poursuit-il. Selon M. Nadal, une "infime minorité" de ces élus mentionnant une activité d'avocat sont potentiellement en situation de conflit d'intérêts "et relève le cas échéant des organes de déontologie parlementaires et professionnels". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a publié jeudi sur son site internet les déclarations d'intérêts et d'activités des parlementaires, conformément aux lois du 11 octobre 2013 sur la transparence, votées après l'affaire Cahuzac. Lors du débat parlementaire, la question d'une interdiction du cumul des activités de parlementaire et d'avocat avait été vivement débattue, et vécue à l'UMP comme visant son président d'alors, Jean-François Copé. Alors que certains élus ont critiqué une démarche voyeuriste, M. Nadal rappelle que "cette publication, qui avait été l'une des propositions de la Commission de rénovation et de déontologie de la vie publique, présidée par (l'ancien Premier ministre) Lionel Jospin, en 2012, est largement pratiquée en Europe". "Bien sûr, cela peut être vécu par les élus comme une marque d'inquisition ou de défiance, mais c'est essentiel, c'est la loi! (...) Lorsqu'elle est organisée, (la transparence) peut permettre de dissiper les fantasmes et fournir des informations objectives sur ceux qui nous gouvernent", poursuit-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclarations d'intérêts des parlementaires publiées: une "révolution" démocratique, selon Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724105932.1avp3j5y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois et ancien rapporteur des projets de loi sur la transparence de la vie publique Jean-Jacques Urvoas a qualifié jeudi de "révolution dans notre vie démocratique" la publication des déclarations d'intérêt des parlementaires. "La transparence, voulue par le président de la République en avril 2013, est réalisée", estime M. Urvoas, dans un communiqué, après cette première publication. "Dissipant les doutes exprimés lors du débat parlementaire à l'été 2013, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique démontre ainsi qu'elle est dotée de pouvoir et de périmètre d'investigation élargis pour lutter beaucoup plus efficacement que par le passé contre ces fléaux que sont les conflits d'intérêts", selon cet élu du Finistère. Vu que "les informations fournies dans les documents publiés (activités professionnelles annexes, conseil, participation dans des sociétés...) permettent aux citoyens de connaître les intérêts privés des parlementaires qui travaillent sur des sujets d'intérêt public", M. Urvoas juge que "les parlementaires sont incités à se déporter lorsqu'ils s'estimeront placés en situation de conflit d'intérêts dans l'exercice de leur mandat". Et de souligner que "les omissions, les déclarations mensongères et l'enrichissement non justifié seront désormais sanctionnés sévèrement". S'il salue le fait que la publication des noms des collaborateurs de chaque élu dissipe une "+zone grise+ de l'activité parlementaire", le président de la commission des Lois regrette que leurs activités n'aient pas encore de statut, bien qu'ils soient désormais inscrits dans la loi, et "souhaite que l'Assemblée nationale puisse concrétiser cette ambition". La prochaine étape, a rappelé M. Urvoas, sera la remise des déclarations des membres des autorités administratives indépendantes, des personnes nommées en Conseil des ministres et des dirigeants des sociétés et établissements publics à l'automne 2014, qui concerne plus de 8.000 personnes en vertu des lois du 11 octobre 2013. Dans sa propre déclaration d'intérêts, M. Urvoas a noté "député" dans la case réservée à la description de l'activité professionnelle, en précisant qu'il ne considérait "pas que ce soit une +profession+ mais une +fonction+", plus président de la commission des Lois. Il est ancien membre de 2007 à 2012, non rémunéré, du conseil d'orientation de l'ONDRP (statistiques), mais aussi actuel membre bénévole de la fondation Jean Jaurès (proche du PS) où il préside un observatoire. Le président de la commission des Lois emploie cinq collaborateurs parlementaires à temps complet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclarations d'intérêts des parlementaires: Transparency incite les citoyens à contrôler</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724101154.chadz3xw.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG Transparency a appelé jeudi les citoyens à exercer leur "contrôle" sur les déclarations d'intérêts des parlementaires qui sont publiées jeudi et l'association "Regards citoyens" va mettre en place une application collaborative pour traiter les nombreuses données issues de ces déclarations. Transparency "appelle les citoyens à lui faire part d'éventuels manquements constatés sur les déclarations rendues publiques aujourd'hui". "Les citoyens doivent donc se saisir de ce nouveau droit", explique-t-elle. "Pour la première fois, les activités professionnelles annexes exercées par les députés et sénateurs, leurs autres mandats ou fonctions politiques, les participations qu'ils détiennent dans le capital de sociétés ou encore les noms de leurs collaborateurs sont connus de tous", relève Transparency, qui demandait de longue date que ces informations soient rendues publiques. L'ONG invite également les parlementaires à publier sur leur site leur déclaration de patrimoine. Celles-ci seront consultables uniquement en préfecture par les électeurs de la circonscription à compter de l'automne prochain. L'association "Regards citoyens", qui publie le site nosdéputés.fr, et exploite les données publiques sur les parlementaires, a de son côté prévu d'ouvrir dès jeudi "une application qui permettra à tout le monde de venir nous aider à rendre plus accessibles ces informations afin de faire émerger des statistiques, des fonctionnalités de recherche". Les déclarations sont remplies de manière manuscrite. "Le travail de ressaisie numérique des informations manuscrites sur les déclarations est un travail long et fastidieux pour une personne seule: les déclarations contiennent chacune 12 parties ce qui représente plus de 11.000 éléments potentiellement déclarés pour l'ensemble des parlementaires" "Notre application se présentera sous la forme d'un minisite, hébergé sur regardscitoyens.org, reposant sur les principes du crowdsourcing: nous séparerons le travail en de courtes tâches prenant 1 à 2 minutes chacune afin de permettre à tous les citoyens de participer au traitement de ces tâches", explique l'association.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
