<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 13:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Nice : Castex porte le plan vigipirate au niveau "urgence attentat" partout en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029121830.c2waaoew.html</link>
   <description><![CDATA[Le plan vigipirate est porté au niveau "urgence attentat" sur l'ensemble du territoire national après l'attaque meurtrière de Nice, a annoncé jeudi devant l'Assemblée nationale le Premier ministre Jean Castex, précisant qu'un conseil de défense aurait lieu vendredi matin. Le chef du gouvernement a dénoncé une "attaque aussi lâche que barbare qui endeuille le pays tout entier", après l'attaque au couteau jeudi contre une basilique en plein coeur de Nice qui a fait trois morts, dont un sacristain. Le niveau "urgence attentat" est le niveau le plus haut du plan vigipirate. Il peut être mis en place à la suite immédiate d'un attentat ou si un groupe terroriste identifié et non localisé entre en action. Ce niveau est mis en place pour une durée limitée: le temps de la gestion de crise. Il permet notamment d'assurer la mobilisation exceptionnelle de moyens, mais aussi de diffuser des informations susceptibles de protéger les citoyens dans une situation de crise. Evoquant un attentat "ignoble", dans lequel "trois de nos compatriotes ont été assassinés à l'arme blanche dans des circonstances abjectes", le chef du gouvernement a assuré que "la réponse du gouvernement sera ferme implacable et immédiate". Trois personnes ont été tuées lors de cette attaque, dont l'auteur a été interpellé, suscitant un choc en France à la veille d'un reconfinement pour lutter contre le Covid-19. Le chef de l'Etat Emmanuel Macron a décidé de se rendre sur place.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confinement: LR ne prendra pas part au vote à l'Assemblée, à cause de l'attaque à Nice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029112045.sgigm6vl.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR à l'Assemblée nationale ne prendra pas part au vote sur la situation sanitaire et le reconfinement, en raison de l'attaque à Nice, a déclaré jeudi son président Damien Abad, alors que la socialiste Valérie Rabault a appelé à interrompre le débat. Il n'est "pas sûr qu'un vote qui montrerait des fractures dans la représentation nationale soit opportun (...) Notre groupe ne prendra pas part au vote, en conscience et en responsabilité afin de ne pas ajouter des divisions dans notre pays", a affirmé le député de l'Ain. Le groupe Libertés et Territoires a également annoncé par la voix du député de Charente-Maritime, Olivier Falorni, son intention de ne pas prendre part au vote. Plus tôt à la tribune, la cheffe de file du groupe socialiste Valérie Rabault a estimé qu'il aurait fallu "interrompre ce débat" sur le reconfinement et la gestion de la crise sanitaire, en raison de l'attaque à Nice. "La République continue, la République est vivante, la démocratie aussi, mais le respect que nous devons à nos concitoyens, aux Niçois, aurait dû nous imposer de reporter notre débat", a-t-elle lancé sous les applaudissements de députés de gauche et de droite. Le groupe PS votera cependant en faveur du plan du gouvernent. "J'ai pour ma part la conviction profonde que précisément parce que des terroristes attaquent notre démocratie, notre République, que c'est l'honneur de l'Assemblée nationale de continuer à faire vivre notre République", a réagi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand au perchoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque de Nice: Castex quitte l'Assemblée, le débat sur le reconfinement s'y poursuit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029100420.fyfmyvbz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a quitté précipitamment, jeudi matin, l'Assemblée nationale où il était venu préciser le reconfinement pour se rendre à la cellule de crise mise en place au ministère de l'Intérieur après l'attaque au couteau qui a fait trois morts à Nice. "Je ne peux, une nouvelle fois dans les circonstances très difficiles que notre pays traverse, dans les épreuves qu'il subit, qu'appeler l'ensemble de la représentation nationale à l'unité et à la cohésion", a dit le chef du gouvernement aux députés, avant de promettre qu'il ferait "tout son possible" pour revenir ensuite dans l'hémicycle. A la tribune, la cheffe de file du groupe socialiste Valérie Rabault a estimé qu'il aurait fallu "interrompre ce débat" sur le reconfinement et la gestion de la crise sanitaire, en raison de l'attaque à Nice. "La République continue, la République est vivante, la démocratie aussi, mais le respect que nous devons à nos concitoyens, aux Niçois, aurait dû nous imposer de reporter notre débat", a-t-elle lancé sous les applaudissements de députés de gauche et de droite. "J'ai pour ma part la conviction profonde que précisément parce que des terroristes attaquent notre démocratie, notre République, que c'est l'honneur de l'Assemblée nationale de continuer à faire vivre notre République", a réagi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand au perchoir. Auparavant, une minute de silence a été observée à l'Assemblée nationale, en présence de Jean Castex, en hommage aux victimes de l'attaque de Nice.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 10:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vingt milliards de plus pour soutenir l'économie pendant le nouveau confinement, annonce Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029094758.gvu99k1u.html</link>
   <description><![CDATA[Le chômage partiel et le fonds de solidarité seront étendus pour soutenir les entreprises pendant le nouveau confinement national, financés par un budget rectificatif que le gouvernement présentera la semaine prochaine, a annoncé jeudi Jean Castex à l'Assemblée nationale. "Mercredi, le conseil des ministres adoptera un nouveau projet de loi de finances rectificative prévoyant une enveloppe de 20 milliards d'euros supplémentaires pour financer ces mesures de soutien et d'accompagnement", a expliqué le Premier ministre à l'occasion d'un débat sur les nouvelles restrictions annoncées mercredi soir par Emmanuel Macron. "Les PME qui connaissent des difficultés pourront bénéficier d'un renforcement des exonérations de charges et nous prolongerons de six mois les prêts garantis par l'Etat", a également annoncé le Jean Castex. Dans le détail, "tous les secteurs faisant l'objet d'une fermeture administrative bénéficieront d'aides pouvant aller jusqu'à 10.000 euros par mois via le fonds de solidarité" et, pour ces mêmes secteurs, "nous mettons en place l'activité partielle avec zéro à charge pour l'employeur". "Pour les autres secteurs, le dispositif d'activité partielle en vigueur, qui devait se réduire au 1er novembre sera maintenu et prolongé pour les salariés, aux conditions actuelles", a également précisé le chef du gouvernement. "Nous devons collectivement assumer ces dépenses", a-t-il lancé devant les députés, en faisant valoir "ne rien faire aurait un coût économique, financier et surtout humain encore plus considérable". Selon le ministre des Comptes publics, Olivier Dussopt, un mois de confinement représente "10 milliards d'euros de dépenses d'intervention". "Lorsque l'activité s'arrête pendant un mois entier, c'est entre 2 et 2,5 points de PIB que nous perdons. C'est plus de 10 milliards d'euros de dépenses d'intervention et c'est au moins 10 milliards d'euros de perte de recettes fiscales", avait-il expliqué mercredi, en rappelant que depuis le début de la crise, l'Etat avait vu ses recettes baisser de 70 milliards d'euros de recettes fiscales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 09:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque de Nice: Castex quitte l'Assemblée pour se rendre à la cellule de crise de Beauvau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029090948.bpbdsucz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a quitté précipitamment, jeudi matin, l'Assemblée nationale où il était venu préciser le reconfinement pour se rendre à la cellule de crise mise en place au ministère de l'Intérieur après l'attaque au couteau qui a fait deux morts à Nice. "Je ne peux, une nouvelle fois dans les circonstances très difficiles que notre pays traverse, dans les épreuves qu'il subit, qu'appeller l'ensemble de la représentation nationale à l'unité et à la cohésion", a dit le chef du gouvernement aux députés, avant de promettre qu'il ferait "tout son possible" pour revenir ensuite dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 09:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à Nice: minute de silence et suspension de séance à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029085550.4u4yaunp.html</link>
   <description><![CDATA[Une minute de silence a été observée jeudi à l'Assemblée nationale, en présence du Premier ministre, en hommage aux victimes de l'attaque de Nice juste après le discours de Jean Castex sur le reconfinement. La séance a été ensuite suspendue par le président de l'Assemblée, Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex à l'Assemblée: "Nous avions anticipé la deuxième vague" du Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029084522.pakv60p6.html</link>
   <description><![CDATA["Nous avions anticipé" la deuxième vague de l'épidémie, mais "aucun pays n'avait prévu qu'elle s'accélérerait de manière aussi soudaine et brutale", a souligné jeudi le Premier ministre Jean Castex, en ouverture du débat à l'Assemblée nationale sur le reconfinement. "Je n'ai cessé d'appeler à la vigilance", a-t-il insisté. "Certains qui nous disent aujourd'hui que nous aurions dû agir, et plus fort, ou que nous n'en faisions pas assez prétendaient à l'époque que nous en faisions trop".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19 : le port du masque à l'école "étendu aux enfants de primaire dès l'âge de 6 ans" (Castex)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029084506.y1qvu7en.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Jean Castex, a indiqué jeudi que "le port du masque (à l'école) sera étendu aux enfants du primaire, dès l'âge de 6 ans", lors d'une allocution devant l'Assemblée nationale au lendemain de l'annonce d'un nouveau confinement par Emmanuel Macron. "Dès la rentrée de lundi, le protocole sanitaire sera adapté et renforcé pour assurer la protection de tous les enfants, les enseignants, les parents d'élèves, conformément à l'avis que nous a transmis (mercredi) le Haut Conseil de santé publique", a ajouté le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Castex prévoit un pic d'hospitalisation en novembre "plus élevé qu'en avril"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029084028.h6066oo9.html</link>
   <description><![CDATA["Nous allons devoir gérer au mois de novembre un pic d'hospitalisation plus élevé qu'au mois d'avril dernier", a averti le Premier ministre Jean Castex devant l'Assemblée nationale. "Le virus accélère, nous devons accélérer aussi", a lancé le chef du gouvernement en précisant qu'"aujourd'hui 60% des lits de réanimation sont occupés par des patients Covid, soit deux fois plus qu'il y a 15 jours".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reconfinement: Ferrand (LREM) déplore les "chicayas politiques dérisoires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029080541.tlbkyxiv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a regretté jeudi les "chicayas politiques dérisoires" autour de la situation sanitaire et du reconfinement, et l'absence de "propositions" de l'opposition, juste avant le débat sur le sujet à l'Assemblée. "C'est un peu facile d'être tout le temps dans une posture de contestation, jamais dans une posture de proposition. Je pense que ce n'est pas à la hauteur. Nous devons faire bloc, nous devons être unis, l'heure est grave pour le pays", a appelé M. Ferrand sur France Inter. "Ceux qui viennent dire que les concertations n'ont pas lieu, que le Parlement n'est pas respecté, j'aimerais les entendre dire ce qu'il faudrait faire en termes de méthode et de mesures", a souligné le président de l'Assemblée. "J'ai une pensée solidaire pour tous les Français qui souffrent, pour ceux qui ont peur pour leurs proches, pour leurs parents. Il faut tout de même être humain dans cette affaire et oublier les chicayas politiques qui sont dérisoires", a-t-il conclu sur ce point. Emmanuel Macron a annoncé mercredi le retour du confinement sur tout le territoire national à partir de vendredi pour au moins un mois, mais sans fermer les établissements scolaires. Le Premier ministre Jean Castex doit défendre ces nouvelles mesures jeudi matin à l'Assemblée nationale et jeudi après-midi au Sénat, où les débats seront suivis de votes. Un "oui mais de colère", "pilotage incohérent", "échec cinglant": avant même le débat au Parlement, les partis d'opposition ont fustigé la politique de l'exécutif face au Covid-19, même s'ils appellent au respect du confinement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confinement: les compétitions sportives professionnelles peuvent continuer (Maracineanu à l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201028235239.e9oey2tz.html</link>
   <description><![CDATA[Les compétitions sportives professionnelles peuvent continuer pendant la nouvelle période de confinement décidée mercredi par Emmanuel Macron, a annoncé la ministre déléguée aux Sports, Roxana Maracineanu, jeudi à l'Assemblée nationale. "Les semaines qui arrivent seront rudes économiquement mais aussi humainement. C'est pourquoi je voulais vous confirmer ce soir que la continuité du sport qui se pratique comme un métier est aujourd'hui assurée", a déclaré Mme Maracineanu lors de l'examen du budget des Sports au Palais-Bourbon. "Les sportifs de haut niveau et les sportifs professionnels pourront continuer à s'entraîner. Et ils pourront aussi continuer à faire des compétitions puisque les déplacements pour raisons professionnelles sont autorisés", a poursuivi la ministre déléguée. Emmanuel Macron a annoncé mercredi le retour du confinement sur tout le territoire national "à partir de vendredi" et jusqu'au 1er décembre, a minima. Le Premier ministre Jean Castex fera une déclaration devant l'Assemblée jeudi matin, puis donnera une conférence de presse pour détailler les mesures consécutives à cette annonce présidentielle. Le premier confinement national, décrété mi-mars et qui a pris fin en mai, avait placé à l'arrêt le sport professionnel en France. La Ligue 1 de football, le Top 14 de rugby notamment n'avaient pu aller jusqu'au terme de la saison 2019/2020. Le Tour de France cycliste, traditionnellement organisé lors des trois premières semaines de juillet, s'est cette année tenu en septembre, de même que le tournoi de tennis de Roland-Garros, habituellement organisé fin mai-début juin et qui s'est tenu fin septembre-début octobre. Les saisons des sports collectifs ont repris normalement cet été, sous strict protocole anti-Covid, mais sont depuis rythmées par de nombreux reports ou annulations de matches. Jeudi, avant l'allocution d'Emmanuel Macron, la Ligue de football professionnel (LFP) a notamment annoncé le report du match de Ligue 1 prévu vendredi entre l'Olympique de Marseille et le RC Lens, en raison du contrôle positif au coronavirus "de plus de 10 joueurs" du club nordiste. Il s'agit du deuxième report pour le RC Lens après la rencontre face à Nantes, qui devait avoir lieu dimanche dernier. Après l'intervention présidentielle, la Ligue nationale de basket (LNB) a annoncé le report de l'ensemble de la journée du championnat de France prévue ce week-end. "Le comité directeur prendra une décision pour les journées prévues en novembre dès que le gouvernement aura apporté les précisions complémentaires aux déclarations du président sur le sport professionnel", a expliqué la LNB. Cette semaine, dans une lettre ouverte au président de la République, le Comité national olympique et sportif français (CNOSF) et 95 fédérations sportives avaient déplorées ne pas figurer au rang des "priorités" des pouvoirs publics dans la gestion de la crise sanitaire, en dénonçant "une stigmatisation aussi violente qu'infondée" et en alertant sur la fragilisation du secteur amateur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 23:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Education nationale: l'Assemblée vote des revalorisations pour les enseignants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201028222320.j84vo2dq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir en première lecture le budget de l'Education nationale pour 2021, marqué par le déblocage de 400 millions d'euros pour revaloriser notamment les carrières des enseignants en début de carrière. La hausse de budget doit financer différentes primes, notamment une prime d'attractivité (260 millions d'euros en année pleine) ciblant les personnels en début et milieu de carrière, ainsi qu'une prime d'équipement informatique (178 millions d'euros) de 150 euros nets annuels pour chaque professeur. Comme l'avait déjà indiqué le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, elle représenterait environ 100 euros nets mensuels d'augmentation pour les enseignants au moment de leur titularisation. Le ministre de l'Education a lancé le 22 octobre un "Grenelle de l'éducation" qui doit permettre durant trois mois une vaste réflexion sur les "modernisations de l'Education nationale" et une amélioration des rémunérations. Les salaires des enseignants français sont inférieurs de 7% en début de carrière à la moyenne des pays de l'Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE). Les syndicats ont émis plusieurs réserves sur les augmentations promises, jugeant l'enveloppe globale insuffisante pour répondre au "déclassement salarial" de la profession. Globalement la mission budgétaire dédiée à "l'enseignement scolaire" bénéficie d'une hausse de près de 2 milliards d'euros de crédits de paiement entre 2020 et 2021 pour atteindre 75,9 milliards d'euros, la première place dans le budget de l'Etat. Les emplois du ministère sont globalement stabilisés, avec une priorité toujours accordée au "premier degré", tandis que 1.800 postes sont supprimés au collège et au lycée. Ce point a focalisé une grande partie des débats, la gauche en particulier dénonçant un "affaiblissement du secondaire", selon les termes de la communiste Elsa Faucillon. Pierre-Yves Bournazel, du groupe Agir ensemble, membre de la majorité, a salué quant à lui les mesures en faveur d'une revalorisation du métier d'enseignant, "une absolue nécessité". Les députés ont également adopté un amendement d'Erwan Balanant (MoDem) augmentant de 15 millions les crédits de la médecine scolaire, traditionnel parent pauvre de l'éducation nationale. De nombreux orateurs sur tous les bancs ont rendu hommage durant les débats à Samuel Paty, l'enseignant décapité lors d'un attentat islamiste à proximité de son collège de la banlieue parisienne. Ce professeur "est mort en tant que hussard d'une école qui porte haut les valeurs des Lumières", a déclaré M. Blanquer. Les défis pour les établissements scolaires dus à la crise du Covid-19 ont également été relevées tout au long de ce débat budgétaire qui, hasard de calendrier, s'est tenu en même temps que l'annonce d'un nouveau confinement national par le président Macron. Les écoles resteront toutefois ouvertes durant cette période, contrairement au confinement du printemps dernier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 22:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes: comment un couac électronique a parasité le vote du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201028114201.un6qzm7i.html</link>
   <description><![CDATA[Une fausse manoeuvre pour un bref coup de théâtre: une erreur de manipulation du scrutin électronique est venue parasiter mardi soir l'adoption par le Sénat, après l'Assemblée nationale, du projet de loi permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes tueurs d'abeilles pour sauver la filière betteravière. Une "erreur de bouton" sans conséquence, puisque le texte a finalement été adopté en première lecture dans la nuit par 184 voix pour, 128 contre et 28 abstentions, ouvrant la voie à son adoption définitive rapide. Mais pendant plusieurs heures, il s'est retrouvé amputé de son article principal après une fausse manoeuvre du groupe centriste lors d'un vote au scrutin électronique, technologie introduite au Sénat il y a seulement un an, mais qui n'avait pas donné lieu à des incidents majeurs jusqu'ici. Le vote portait sur trois amendements identiques de la gauche, profondément hostile au projet de loi, visant à supprimer purement et simplement son article-clé. La majorité de droite, largement favorable à la réintroduction dérogatoire des néonicotinoïdes, devait rejeter ces amendements, quand bien même quelques voix dissidentes se sont fait entendre en son sein. Coup de théâtre à l'énoncé du résultat : les amendements de suppression ont été votés à une voix près (159 voix contre 158). Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a aussitôt demandé un second vote, ou "seconde délibération", sous les exclamations de la gauche, "afin de s'assurer que le vote, à une voix près, était bien exprimé et n'est pas dû à une mauvaise manipulation". Le groupe centriste avait malencontreusement inversé les votes pour et les votes contre. Un "coup de théâtre fugace" donc, selon l'écologiste Jacques Fernique. - "L'erreur est humaine" - "L'erreur est humaine", reconnaîtra un peu plus tard Cécile Cukierman (CRCE), regrettant toutefois qu'elle ait empêché la gauche de défendre ses autres amendements sur l'article. Conformément au règlement, l'examen de la suite du texte s'est ensuite poursuivi, la seconde délibération ne pouvant intervenir qu'avant le vote final sur l'ensemble. L'opération a quand même nécessité une petite gymnastique législative : le gouvernement a dû présenter un amendement pour rétablir l'article premier. Deux amendements qui n'avaient pas pu être discutés ont été réintégrés, dont un de l'écologiste Joël Labbé visant à inclure dans le conseil de surveillance mis en place par le projet de loi des représentants d'associations de défense des consommateurs et du ministère de la Santé. L'amendement du gouvernement a été voté, à main levée cette fois, et l'article dûment rétabli avant l'adoption de l'ensemble du texte. Le vote "à main levée" - où chaque sénateur présent vote en levant la main à l'appel du président de séance "pour", "contre" ou "abstention" - est la règle dans la très grande majorité des cas. Le "scrutin public" est "de droit" dans un nombre très limité de votes. Pendant très longtemps manuel, avec des bulletins de vote déposés dans des urnes, il est aujourd'hui informatisé. Il peut être demandé par le gouvernement, le président, la commission ou encore un président de groupe, pour responsabiliser le vote, puisqu'il permet de connaître la position individuelle de chaque sénateur. Ce fut le cas mardi soir, à la demande du groupe PS. Il est aussi utilisé quand la majorité se sent numériquement insuffisamment représentée dans l'hémicycle, puisqu'il permet aux absents de voter. Le Sénat autorise le vote de groupe, un seul élu pouvant voter pour ses collègues, selon les consignes qu'ils ont laissées, à partir d'un terminal dédié dans l'hémicycle. C'est la manipulation de cet outil - qui se présente comme une tablette - qui est à l'origine de l'erreur mardi soir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 11:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget de la Sécu, grevé d'incertitudes face au Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027175130.7w14hbfw.html</link>
   <description><![CDATA[La "deuxième vague" va encore alourdir la facture: l'Assemblée nationale a voté mardi un projet de budget de la Sécu où le Covid-19 a creusé des déficits abyssaux, qui risquent encore de s'aggraver avec le rebond épidémique. Ce projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS) 2021 a été adopté en première lecture par 326 voix pour, 204 contre et quatre abstentions. Le texte doit maintenant passer devant le Sénat. "Nous sommes sur la face nord de l'Everest en plein hiver, la visibilité est vraiment mauvaise", avait reconnu mardi dernier le ministre de la Santé Olivier Véran en ouvrant l'examen du texte. Traduction concrète: le projet entérine une demande de rallonge dès cette année de 2,4 milliards pour aider les établissement de santé, notamment l'ouverture de lits "à la demande" dans des hôpitaux confrontés à une hausse exponentielle des cas de Covid-19. Cet argent doit aussi servir à honorer l'engagement du Premier ministre Jean Castex d'avancer à décembre des hausses de salaire du "Ségur de la santé" et une "survalorisation" des heures supplémentaires pour des personnels éprouvés par la première vague épidémique, à qui un surcroît d'effort est à nouveau demandé. Déjà plombé par des rentrées d'impôts et cotisations moindres ainsi que par des dépenses exponentielles, le déficit de la Sécu se dégrade encore davantage du fait de cette nouvelle enveloppe: 46,6 milliards d'euros cette année et quelque 28 milliards en 2021. Cette ardoise ne tient pas compte des récents couvre-feux décrétés, à ce stade, dans 54 départements et en Polynésie. Si bien que le projet de budget pourrait déjà être caduc. Le retour à l'équilibre est compromis pour plusieurs années. Particulièrement mal en point, la branche de l'assurance maladie a prévu de provisionner 4,3 milliards pour les masques, les tests et les arrêts de travail, dont 1,5 milliard pour une campagne de vaccination Les députés LR ont dénoncé des déficits "historiques" dont les chiffres sont "déjà sous estimés" en raison du rebond d'épidémie. Le gouvernement laisse "un système de santé désarmé face à la crise", a déploré le député Thibault Bazin. A gauche, le socialiste Joël Aviragnet a dénoncé un "budget très décevant qui n'apporte qu'une réponse à court terme à la crise sanitaire", sans résoudre "la crise structurelle de l'hôpital". - Des députés en blouse blanche - Des députés communistes, dont leur chef de file André Chassaigne, sont apparus en blouse blanche salle des Quatre Colonnes, "pour relayer le cri d'alerte, de colère et de souffrance qui émane des hôpitaux" et fustiger un "budget pas à la hauteur". A l'inverse, le patron des députés LREM Christophe Castaner a salué un texte qui permet de relever un "défi historique" après une année 2020 "inédite" en raison de la crise sanitaire. "Les soignants qui réclamaient, légitimement, des moyens ont été entendus : le texte traduit dans les faits les engagements pris devant eux", a-t-il notamment souligné dans un communiqué, en référence au "Ségur". Au titre des réformes, le projet de loi acte un nouveau "forfait" de 18 euros pour les patients allant aux urgences sans être ensuite hospitalisés, qui a été validé malgré de fortes réserves de la gauche. Le financement de la nouvelle branche "autonomie", qui regroupe une grande partie des crédits destinés aux personnes âgées dépendantes ou handicapées, a aussi provoqué de vifs débats portant sur les incertitudes qui pèsent sur son financement. Majorité et gouvernement ont soutenu une "première étape" dans un projet de longue haleine de meilleure prise en charge du grand âge, avec 2,5 milliards d'euros supplémentaires en 2021 pour la modernisation des Ehpad notamment. Trop peu pour les oppositions, qui dénoncent un simple "ripolinage" face au défi du vieillissement: en 2040, près de 15% des Français (10,6 millions de personnes), auront 75 ans ou plus. Dans un des rares moments d'unanimité, les députés ont cependant voté une enveloppe de 150 millions d'euros en 2021 puis 200 millions à partir de 2022, pour augmenter les salaires des aides à domicile. Autre moment consensuel: les députés ont donné leur feu vert au doublement du congé paternité, de 14 à 28 jours dont 7 obligatoires, à partir du 1er juillet prochain, une "avancée majeure" selon M. Castaner. Via un amendement parlementaire, le tiers payant obligatoire en cas d'IVG a aussi été approuvé. parl-cr/ib/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Castex juge de nouvelles mesures "indispensables" pour lutter contre l'épidémie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201027173805.auvutf77.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Jean Castex, a jugé mardi "indispensables" de "nouvelles mesures" pour lutter contre l'épidémie de Covid-19, qu'il doit présenter jeudi à l'Assemblée nationale et au Sénat, a-t-il annoncé dans un message publié sur Twitter. "Nous devons mobiliser non seulement la représentation nationale mais l'ensemble de notre pays", a poursuivi le chef du gouvernement, qui reçoit mardi soir les chefs de partis et associations d'élus, et ensuite les partenaires sociaux à Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
