<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 08:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Antisémitisme: dans un "geste symbolique", Larcher et Ferrand au mémorial de la shoah (communiqué)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219070247.m454lxqv.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents du Sénat, Gérard Larcher (LR), et de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), iront se recueillir mardi à 18H15 au Mémorial de la Shoah, dans "un geste symbolique", avant des rassemblements prévus partout en France contre l'antisémitisme. Les présidents des deux chambres du Parlement vont "exprimer leur solidarité à la communauté juive de France", et "réaffirmer leur attachement aux valeurs de la République et leur détermination commune à ne jamais céder à la haine et à la violence", selon un communiqué commun.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 07:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Epreuve du vote à l'Assemblée pour le projet Blanquer sur l'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219030020.bs9e1dz2.html</link>
   <description><![CDATA[Instruction obligatoire dès 3 ans, missions d'enseignement confiées à certains "pions", mais aussi drapeaux dans les classes et homoparentalité: après une semaine de débats souvent vifs, l'Assemblée doit adopter mardi le projet de loi "sur l'école de la confiance" de Jean-Michel Blanquer. Ce premier texte du quinquennat sur l'école, qui a crispé certains syndicats enseignants, a aussi nourri les critiques des oppositions qui devraient majoritairement voter contre ou s'abstenir lors du vote solennel en première lecture, en fin d'après-midi. Les députés LR ont raillé une "loi d'affichage", l'UDI-Agir une "loi bavarde", tandis que les trois groupes de gauche ont tiré à boulets rouges sur un texte "autoritaire", "rétrograde", voire "désespérant". Pris entre ces feux, le ministre de l'Education a défendu sans relâche ses objectifs d'"élévation du niveau général" et de "justice sociale", et s'est montré parfois agacé par la "doxa" des oppositions. Ce poids lourd de la macronie a notamment peu apprécié les reproches, selon lui "sous-jacent", sur son passé de directeur général de l'enseignement scolaire sous Nicolas Sarkozy. La droite lui a reproché en substance d'avoir changé et la gauche, raillant le "professeur Blanquer", de ne pas avoir changé. Pour M. Blanquer, la mesure phare du texte sur le passage de l'instruction obligatoire de 6 à 3 ans est un "marqueur républicain". Cet abaissement d'âge, inédit depuis 1882 et qui devrait concerner 26.000 enfants dès la rentrée 2019, a été critiqué à droite au nom de la "liberté de choix des parents". LR voit aussi une "injustice" dans le fait que les collectivités devront financer les maternelles privées sous contrat, et la gauche dénonce un "cadeau" au privé. - "Piège de la droite" - Mesure inattendue: les députés ont complété et adopté un amendement d'Eric Ciotti (LR) rendant obligatoire la présence dans les classes du drapeau tricolore et du drapeau européen, ainsi que des paroles de l'hymne national. Validé dans des conditions chaotiques, l'amendement a été confirmé lors d'un deuxième vote. Des "marcheurs", pour qui les drapeaux au fronton des écoles étaient suffisants, ont été, selon l'un d'eux, "un peu surpris" par cette mesure qui a eu l'aval du ministre. A gauche, des élus ont reproché à la majorité de parler plus de "chiffons" que d'école. D'autres amendements venus de la droite, et auxquels M. Blanquer ne s'est pas montré hostile sur le fond, ont en revanche été retoqués, sur le port de l'uniforme, ou du voile par les accompagnateurs scolaires. Signé à nouveau Eric Ciotti, l'amendement sur le voile a suscité des tensions, certains "marcheurs" craignant que cette mesure arrivée "comme un cheveu sur la soupe" ne passe ou que la majorité ne tombe dans "un piège évident tendu par la droite". Après une suspension de séance et une mise au point dans la majorité, le ministre a appelé à voter contre, au nom de "l'efficacité". Un autre ajout au texte, venu cette fois de LREM, a aussi fait couler beaucoup d'encre: le remplacement des mentions "père" et "mère" par "parent 1" et "parent 2" dans les formulaires scolaires, pour une reconnaissance de l'homoparentalité - un vote contre l'avis du gouvernement. La droite y a vu une mesure "dogmatique" et "discriminatoire". Le ministre a jugé la formulation "pas idéale" et la co-rapporteure Anne-Christine Lang (LREM) compte proposer en nouvelle lecture la possibilité d'entourer les bonnes mentions parmi "père, père, mère, mère". D'autres mesures ont aussi été contestées à gauche, comme les nouvelles écoles internationales ou le pré-recrutement d'enseignants parmi les assistants d'éducation (ex-"pions") qui préparent les concours de recrutement - dispositif "éminemment social" selon M. Blanquer, mais vu comme une "précarisation". Le regroupement des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'établissements "des savoirs fondamentaux" a aussi suscité des inquiétudes quant au sort des écoles rurales, tandis que le nouveau Conseil d'évaluation de l'école a soulevé des réserves sur son "indépendance".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures du projet de réforme de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219004027.o5tfd5nl.html</link>
   <description><![CDATA[Création d'un parquet antiterroriste, fusion des tribunaux d'instance et de grande instance, nouvelle échelle des peines: voici les principales mesures du projet de réforme de la justice définitivement adopté dans la nuit de lundi à mardi par le Parlement. Parquet national antiterroriste Dirigé par un procureur de la République antiterroriste, qui n'est pas encore connu, ce PNAT se substituera au parquet de Paris pour le traitement des infractions terroristes, des crimes contre l'humanité, des crimes et délits de guerre, et encore des crimes de tortures. Tribunal criminel départemental Le projet prévoit d'expérimenter dans certains départements un tribunal criminel (ou cour criminelle) pour juger, par cinq magistrats, des crimes punis de 15 à 20 ans de prison. Parmi ces crimes, on estime qu'environ 60% des affaires qui seront jugées concerneront des crimes sexuels, pour lesquels 80% des victimes sont des femmes. Les cours d'assises continueront, elles, à juger les crimes passibles de plus de vingt ans, et l'ensemble des crimes en appel. Réforme de la justice des mineurs L'Assemblée a habilité le gouvernement à réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs: l'ordonnance du 2 février 1945. La ministre Nicole Belloubet s'est cependant engagée à ce que ce nouveau "code de la justice pénale des mineurs" n'entre en vigueur qu'après un "débat parlementaire". Organisation de la justice - Fusion administrative du tribunal d'instance et du tribunal de grande instance (TGI). - Possibilité pour les TGI de créer entre eux des pôles spécialisés pour des contentieux techniques. Numérisation - Numérisation complète de la procédure, de la plainte jusqu'au jugement. - Les victimes pourront, si elles le souhaitent, porter plainte en ligne et ne plus se déplacer obligatoirement au commissariat ou en brigade de gendarmerie. - Possibilité de procédures écrites sans audience qui se dérouleront à distance de manière dématérialisée pour certains litiges, avec l'accord des parties. Peines plus adaptées et mieux exécutées - Le projet de loi permet d'appliquer des amendes forfaitaires aux délits de vente d'alcool à des mineurs et d'usage de stupéfiants (200 euros dans ce cas). - Réécriture de l'échelle des peines pour éviter de courtes peines d'emprisonnement. En dessous d'un mois, les peines d'emprisonnement sont interdites. Entre un et six mois, la peine s'exécutera par principe dehors, sous bracelet électronique, dans un centre de semi-liberté ou en placement extérieur. - Jusqu'alors, un condamné pouvait bénéficier d'un aménagement de peine et éviter ainsi l'incarcération lorsqu'il était condamné à une peine allant jusqu'à deux ans de prison ferme. Seules les peines inférieures ou égales à un an ferme pourront à l'avenir obtenir un aménagement de peine. - Le travail d'intérêt général sera développé. Il pourra être exécuté dans le cadre des aménagements de peine ou comme obligation d'un sursis probatoire. - Une libération sous contrainte aux deux tiers de la peine sera systématisée pour les détenus condamnés à une peine inférieure ou égale à cinq ans, pour éviter les sorties "sèches". Efficacité des enquêtes - Les modalités de prolongement d'une garde à vue à l'issue d'une première période de 24 heures seront assouplies. Désormais, le gardé à vue ne sera présenté au procureur que si celui-ci l'estime nécessaire. - Le parquet pourra requérir du juge des libertés et de la détention (JLD) des écoutes téléphoniques pour toutes les infractions punies de trois ans de prison, et non plus uniquement en matière de délinquance et de criminalité organisée. Règlement amiable - Conciliation gratuite, médiation... Les modes de règlement amiable des différends vont être favorisés. Ainsi, dans un procès, le juge pourra statuer sur des questions de principe comme la responsabilité d'un dommage puis renvoyer les parties vers la médiation pour l'évaluation des réparations. Présence d'un avocat Si la présence d'un avocat reste facultative pour des litiges de moins de 10.000 euros, le projet de loi étend sa représentation obligatoire pour un certain nombre de contentieux techniques comme ceux des baux ruraux, de l'expropriation ou en matière douanière. Simplification du divorce Jusqu'ici, hors divorce par consentement mutuel, la procédure prévoyait une audience de conciliation avant de pouvoir introduire la phase de divorce proprement dite. Le projet de loi prévoit la suppression de cette phase préalable obligatoire, jugée longue, complexe et peu efficace.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert définitif du Parlement au projet de réforme de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219002859.5zlv4fql.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté dans la nuit de lundi à mardi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de réforme de la justice, vanté par le gouvernement comme "équilibré", mais contesté par les oppositions et les professionnels de la justice. Par 31 voix contre 11, avec les seuls suffrages des élus LREM et MoDem, les députés ont adopté peu avant 1H du matin la réforme vantée comme "ample et ambitieuse" par la ministre de la Justice Nicole Belloubet. L'adoption du projet de loi organique, un texte technique qui lui est associé et nécessite une majorité absolue des suffrages se fera mercredi dans les salons de l'Assemblée. Le socialistes notamment souhaitent la saisine du Conseil constitutionnel, ce qui pourrait retarder d'un mois la promulgation du texte. Le projet de loi de 57 articles comprend une loi de programmation budgétaire qui planifie une augmentation progressive du budget de la justice de 24%, de 6,7 à 8,3 milliards d'euros sur cinq ans. Parmi les autres mesures phares figurent l'instauration d'une nouvelle échelle des peines, la création d'un parquet antiterroriste et d'un nouveau tribunal criminel et une fusion administrative du tribunal d'instance (TI) et de grande instance (TGI). La réforme simplifie également certaines procédures civiles comme celle du divorce, donne de nouveaux outils aux enquêteurs dans les procédures pénales et simplifie les démarches des victimes. L'examen du texte, entamé en octobre au Sénat, a connu un parcours chaotique, avec des reports pour cause de crise des "gilets jaunes" et un coup de théâtre orchestré par le gouvernement lui-même. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a en effet fait voter par la majorité un amendement de dernière minute habilitant le gouvernement à réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs, l'ordonnance de 1945. L'opposition a dénoncé "un coup de force" et "un dessaisissement de la représentation nationale". Lundi soir des élus d'opposition sont encore revenus à la charge contre cette mesure, Philippe Gosselin (LR) dénonçant avec "force" ce recours aux ordonnances qui avait "enflammé" les débats en première lecture et David Habib (PS) évoquant une "habilitation trop floue". - Pas de "statu quo" - Dans les rues, les tribunaux et jusque dans les tribunes de l'Assemblée nationale, des magistrats, avocats et greffiers ont manifesté contre la réforme, dénonçant un projet "néfaste" conduisant, selon eux, à une justice déshumanisée, plus éloignée du justiciable et moins contrôlée par les juges. Ils avaient réclamé la suspension de son examen au Parlement, arguant notamment de la nécessité d'intégrer certains volets de la réforme au grand débat national en cours. Un argument repris par des parlementaires d'opposition. "Je crois en la démocratie représentative et après des centaines d'heures de débats, il me semble difficile de rayer d'un trait de plume l'ensemble du travail parlementaire", leur avait répondu la ministre. Lundi elle a reconnu ne pas avoir "apaisé toutes les craintes" mais s'est refusée au "statu quo", mettant en avant la demande des justiciables d'une justice "plus lisible, plus rapide" et plus protectrice. La garde des Sceaux a reçu le soutien du Premier ministre qui, dans une lettre à des élus locaux inquiets, a défendu un texte "profondément équilibré", dont l'unique objectif est "le service rendu au justiciable". Tentant d'apaiser les craintes des professionnels sur une éventuelle refonte de la carte judiciaire, la ministre a martelé qu'il n'y aurait "aucune fermeture, aucune dévitalisation des juridictions existantes, aucune coquille vide". Au fil des navettes, le texte n'a pas connu de profonds changements, l'Assemblée rétablissant l'essentiel des mesures détricotées par le Sénat, majoritairement à droite. Certains amendements de la majorité à l'Assemblée ont atténué la portée de dispositions contestées par les professionnels, notamment sur la revalorisation des pensions alimentaires par les directeurs de CAF ou la nouvelle procédure d'injonction de payer, en renforçant le contrôle du juge. Mais selon Christine Féral-Schuhl, présidente du Conseil national des Barreaux, "les principes que nous dénonçons sont toujours dans le texte et nous continuerons donc à les dénoncer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés veulent pénaliser l'antisionisme, réserves au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190218173126.6nhebs8u.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés membres du groupe d'études de l'Assemblée nationale sur l'antisémitisme veulent pénaliser l'antisionisme, une proposition qui suscite des réserves dans les rangs du gouvernement. "On veut pénaliser l'antisionisme, sujet sur lequel nous travaillons depuis plusieurs mois", a déclaré lundi à l'AFP le président du groupe d'études, Sylvain Maillard (LREM), confirmant une information de franceinfo. Il a récusé tout projet "de circonstance", alors que les insultes proférées samedi par des "gilets jaunes" contre le philosophe Alain Finkielkraut ont suscité une vague de condamnations. Le député de Paris affirme que les six vice-présidents du groupe d'études, issus des rangs de LR, de l'UDI-Agir, du MoDem ou encore de Libertés et Territoires, soutiennent à "l'unanimité" cette proposition. Le groupe d'études, qui compte une trentaine de membres, doit se réunir mardi pour décider du véhicule législatif adéquat, potentiellement une proposition de loi ou une proposition de résolution (sans valeur contraignante). Claude Goasguen, vice-président (LR) du groupe d'études, juge difficile une proposition de loi sur "une idée politique". Il a plaidé devant la presse pour une résolution, qui serait comme "un coup de canon en Europe" et "montrerait au monde que nous sommes déterminés". Plusieurs membres du gouvernement ont dès à présent formulé des réserves. "Il faut faire attention à ce que l'on veut condamner", a affirmé sur France 2 la ministre de la Justice, Nicole Belloubet, estimant que cela "mérite un débat au Parlement". "De façon générale, je ne suis pas pour aller dans une sorte de course permanente vers la pénalisation des choses qui nous déplaisent", a aussi affirmé sur franceinfo le ministre de l'Éducation, Jean-Michel Blanquer. "Il faut plutôt compter sur l'éducation, le débat, et puis il y a de toute façon dès aujourd'hui un antisionisme qui est bien sûr le masque d'un antisémitisme, mais qui peut justement se détecter comme tel". "Donc ça se discute, il faut faire très attention à ne pas, du fait de notre émotion, faire des choses qui sont ensuite contreproductives", a-t-il ajouté. Pour le député Insoumis Éric Coquerel, "c'est non". "Nous sommes typiquement dans une instrumentalisation" avec cette proposition, a-t-il affirmé sur franceinfo. "On doit pouvoir critiquer la politique de M. Netanyahu, comme on doit pouvoir critiquer une politique de théocratie islamiste sans passer pour un antimusulman ou sans passer pour un antisémite", a-t-il ajouté. "Ce que l'on veut condamner c'est le fait de nier l'existence d'Israël. Mais on pourra évidemment continuer à critiquer les gouvernements israéliens", a affirmé pour sa part M. Maillard.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée MoDem dépose plainte contre Dupont-Aignan pour "menace de mort"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190218162028.vbro3sg9.html</link>
   <description><![CDATA[Une députée MoDem du Val-de-Marne, Maud Petit, a annoncé lundi avoir déposé plainte pour "menace de mort sous condition" contre Nicolas Dupont-Aignan, après des propos que le président de Debout la France qualifie de "trait d'humour". Lors d'une manifestation samedi de riverains de l'aéroport d'Orly victimes de nuisances sonores aériennes, M. Dupont-Aignan, député de l'Essonne, a appelé à "ne pas laisser repartir vivants les députés En Marche s'ils votent le texte à l'Assemblée", en référence au projet de loi Pacte qui prévoit la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP). Mme Petit ainsi que Laurent Saint-Martin, député LREM du Val-de-Marne, étaient présents à ce rassemblement. Dès dimanche, dans un communiqué commun, ils ont condamné "avec la plus grande fermeté ces propos abjects et irresponsables de la part d'un élu de la Nation dans un climat délétère de violences récurrentes envers les parlementaires". Lundi, Mme Petit a dit sur BFMTV qu'elle avait porté plainte. "C'est une période où il faut éviter de pousser à la haine, à la violence", a-t-elle insisté. M. Saint-Martin n'a "pour le moment" pas déposé plainte, considérant que "le sujet dépasse (sa) personne". "Je verrai avec mon président de groupe quelle décision nous pourrions prendre collectivement", a-t-il précisé à l'AFP. Pour sa part, M. Dupont-Aignan a estimé qu'"afin de dissimuler le scandale de la loi Pacte et pour éviter d'avoir à s'expliquer, les députés En Marche créent une fausse polémique (le) salissant". Son "trait d'humour" a été "compris de la sorte et accueilli par les rires de tous les acteurs présents", se défend l'ancien candidat à la présidentielle. reb/jk/jlp AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 16:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: une consultation citoyenne penche pour la fin du changement d'heure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190218140309.f0d7r6mn.html</link>
   <description><![CDATA[Une consultation citoyenne en cours à l'Assemblée sur la fin du changement d'heure a recueilli à mi-parcours plus de 90.000 réponses, à "plus de 80%" favorables à l'abandon du système actuel, a indiqué lundi la députée qui la pilote. En septembre 2018, la Commission européenne a proposé une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements impliquant d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre, et qui permettrait aux États membres de choisir leur fuseau horaire. La Commission des Affaires européennes de l'Assemblée a lancé le 4 février une consultation sous la forme d'un questionnaire en ligne, qui doit se poursuivre jusqu'au 3 mars. Son résultat, qui sera transmis aux institutions européennes, n'aura pas de valeur contraignante. "À ce jour, cette consultation en ligne a recueilli plus de 93.000 réponses, dont plus de 80% sont favorables à la fin du changement d'heure", a indiqué dans un communiqué la présidente de la commission Sabine Thillaye (LREM). "Près de la moitié des participants à la consultation est pour le maintien tout au long de l'année de l'heure d'hiver, celle du fuseau horaire actuel : UTC +1", a précisé cette élue d'Indre-et-Loire. Instauré initialement pour réaliser des économies d'énergie, le changement d'heure en été et en hiver dans l'UE - en vigueur en France depuis 1976 - suscite de vives oppositions depuis des années. Ses opposants évoquent des effets négatifs sur le sommeil et la santé ou sur les accidents de la route, ainsi que l'absence de réelles économies d'énergie. Dans un récent communiqué, l'Association contre l'heure d'été double, pour la réduction des avancements de l'heure légale (Ached), a formulé des "doutes" sur la consultation de la commission des Affaires européennes, notamment sur "la pertinence et la justesse" des informations apportées et des questions soumises.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilets jaunes: 2.000 bretons manifestent dans le calme à Pontivy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190216190429.hjcanxnf.html</link>
   <description><![CDATA[Deux mille personnes ont défilé dans une ambiance familiale samedi à Pontivy (Morbihan) à l'occasion de la manifestation bretonne des "gilets jaunes" mais quelques échauffourées ont éclaté en fin de cortège, ont constaté des journalistes de l'AFP. La préfecture du Morbihan a fait état de 2.000 manifestants ayant défilé "sans violence" et selon le parcours qui avait été défini à l'avance. Quelques échauffourées ont cependant éclaté en fin de manifestation. Une centaine de personnes ont voulu rester dans le centre-ville de Pontivy et les forces de l'ordre ont dû faire usage de la force pour les disperser, selon la préfecture. Jusque-là, la manifestation avait été très calme avec un air de carnaval et des chars décorés. Des cercueils représentant la démocratie ont été déposés devant le monument aux morts et l'hôtel des impôts. "Je galère pour trouver du boulot", racontait Gourvennec, 20 ans de Saint Brieuc, titulaire d'un CAP restauration. "Je cherche n'importe quel travail. J'ai traversé la rue, et pourtant je n'ai pas trouvé de travail de l'autre côté!" John, 50 ans, un Britannique de Carhaix (Finistère) participait lui à sa deuxième manifestation avec les "gilets jaunes". "Depuis décembre il y a aussi des gilets jaunes en Grande-Bretagne. Ce mouvement, c'est important qu'il s'exprime dans toute l'Union européenne", a-t-il estimé. "Moi, je suis là aussi pour rappeler l'aspect écolo des gilets jaunes", expliquait Gaston, 30 ans. "La biodiversité s'effondre. Je fais le lien avec les organisations écologiques. Nous sommes dans une fenêtre historique." Une banderole "on veut vivre, ne pas survivre sous la dictature" ouvrait la manifestation, émaillée de pancartes comme "Jupiter en orbite" ou "Macron, tu violes tous nos droits, t'es viré".]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 19:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme la présence des drapeaux français et européen dans les classes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190216010554.ehlqr9wg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé dans la nuit de vendredi à samedi la présence obligatoire dans les salles de classe des drapeaux tricolore et européen, ainsi que des paroles de l'hymne national, au grand dam d'oppositions de gauche. L'adoption, dans la nuit de lundi à mardi, de l'amendement d'Eric Ciotti (LR), avait créé des remous dans l'hémicycle, certains élus de gauche déplorant de ne pas avoir pu s'exprimer sur le sujet. Devant l'émoi suscité, le président de la commission des affaires culturelles et de l'éducation, Bruno Studer (LREM) avait demandé une seconde délibération, qui est intervenue à l'issue de l'examen, en première lecture, du projet de loi "pour une école de la confiance". Cette nouvelle délibération s'est soldée par l'approbation de cette mesure à 29 voix pour, 10 contre et 5 abstentions. Eric Ciotti a jugé "un peu étonnante" la décision de réexaminer son amendement tout en dénonçant des "interprétations caricaturales et excessives" de certains députés d'opposition qui avaient selon lui assimilé "drapeau" à "nationalisme". Favorable à cette mesure, Philippe Vigier (Libertés et territoires) a estimé qu'il s'agit d'un acte "pour plus de république" dans un contexte où celle-ci est "fragilisée". A gauche, la socialiste Michèle Victory a critiqué le fait de "multiplier à l'infini des symboles", ce qui revient "à se donner bonne conscience" sans agir sur le fond. "Il faut travailler sur des projets qui permettent aux jeunes de se réapproprier ces signes", a-t-elle plaidé. L'Insoumise Sabine Rubin a renchéri en soulignant qu'à côté de ces symboles, il y avait "rarement des actes" pour l'éducation. "C'est vraiment très naïf", a ajouté l'élue de Seine-Saint-Denis en demandant s'il n'existait pas "un lobby des drapeaux dans l'hémicycle". "L'adhésion à nos valeurs devra passer par des symboles, certes, mais surtout par donner la chance aux élèves de mieux réussir", a affirmé pour sa part la députée de la majorité Nadia Essayan (MoDem). Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a estimé "nécessaire" la présence de ces symboles dans les classes, tout en soulignant que ce n'était pas "l'alpha et l'oméga en matière d'éducation civique". Les députés ont achevé l'examen des amendements pour ce texte qui fera l'objet d'un vote solennel mardi au Palais Bourbon avant de migrer vers le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 01:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce les prescriptions des médecins scolaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215225343.45noxpe0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renforcé vendredi soir les prescriptions des médecins scolaires pour faire en sorte qu'elles soient systématiquement remboursées par la sécurité sociale, lors de l'examen du projet de loi "pour une école de la confiance". Un amendement du groupe MoDem a été adopté sans débat et avec avis favorable de la corapporteure et du gouvernement afin d'ancrer dans la loi le remboursement des prescriptions d'actes diagnostiques, tels que des bilans ortophoniques, et de produits préventifs (vaccins, contraceptifs...) émises par les médecins scolaires. Alors que ces derniers sont déjà autorisés à prescrire, certaines caisses d'assurance maladie refusent de rembourser leurs prescriptions, notamment des bilans orthophoniques, selon l'exposé de l'amendement. Dans certains départements, leurs avis médicaux doivent être confirmés par une seconde visite effectuée auprès d'un médecin généralistes. Rendre effectif le remboursement partout sur le territoire, "est un atout d'accès aux soins", permet de "lutter contre les inégalités territoriales" et représente une "source d'économie" en évitant une consultation payante, a souligné Sophie Mette qui défendait cette proposition au nom du groupe MoDem. Deux autres amendements, l'un émanant aussi du Mouvement démocrate, l'autre de LREM, qui visaient à renforcer la coopération entre les différents intervenants du secteur médico-social en milieu scolaire (médecins, infirmiers, etc.), ont par ailleurs été adoptés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 22:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aval de l'Assemblée pour confier des missions d'enseignement aux "pions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215212031.38s0zbug.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son aval au "pré-recrutement" d'enseignants parmi les assistants d'éducation (ex-"pions"), un dispositif "éminemment social" selon le ministre Jean-Michel Blanquer, mais vu par la gauche comme une "précarisation". L'article adopté lors de l'examen en première lecture du projet de loi "pour une école de la confiance" entend permettre que certains assistants d'éducation se préparant aux concours de recrutement d'enseignants pourront exercer "de manière progressive et dans une perspective de préprofessionnalisation, des fonctions pédagogiques, d'enseignement ou d'éducation". Ils seront rémunérés pour cela dès leur deuxième année de licence. Si Frédéric Reiss (LR) s'est dit "plutôt favorable" à cette mesure qui "enclenchera sans doute des envies de rentrer dans le métier", les trois groupes de gauche ont réclamé en vain sa suppression. Sabine Rubin (LFI) a critiqué le "recours de plus en plus fréquent à des contractuels pour des missions éducatives". Pour Elsa Faucillon (PCF), il existe une probabilité de "précarisation" du métier en confiant des classes à ces futurs enseignants et un risque qu'ils viennent "constituer des brigades de remplacement". Michèle Victory (PS) a aussi estimé que cela revenait à créer "un vivier pour gérer la pénurie". La corapporteure Fannette Charvier (LREM) a admis qu'elle s'était posée "les mêmes questions au départ", mais a assuré avoir été totalement convaincue par le dispositif qui "amène un facteur d'attractivité" principalement pour les jeunes aux revenus modestes. Le ministre Jean-Michel Blanquer y a vu "un des plus beaux dispositifs de la loi". "Mettons-nous à la place d'un étudiant qui va rentrer en deuxième année, on est tout simplement en train de lui dire qu'il pourra toucher 700 euros par mois" en étudiant et en ayant "un début d'expérience dans des établissements". Dénonçant des "caricatures" sur cet article, il a assuré que "nous n'avons jamais dit qu'un étudiant de deuxième année remplacerait un professeur absent". Il a vanté un dispositif "éminemment social" qui permettra à des "étudiants défavorisés de devenir professeurs". A la rentrée prochaine, 1.500 étudiants devraient être concernés, l'objectif étant "ensuite de monter en puissance jusqu'à 3.000 étudiants par an", a indiqué le ministre. Auparavant, les députés avaient voté d'autres dispositions liées à la formation des enseignants. Via des amendements LREM et LR ils ont notamment prévu que les futurs instituts nationaux supérieurs du professorat et de l'éducation (Inspé) devront organiser des formations de sensibilisation aux enjeux de la scolarisation des élèves à haut potentiel (ou précoces), un ajout "bienvenu" selon le ministre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 21:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecole: l'Assemblée vote la création du nouveau Conseil d'évaluation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215183334.le7dg2iy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entériné vendredi la création du nouveau Conseil d'évaluation de l'école, le ministre mettant en avant la nécessité pour la France de se doter d'un tel organisme, alors que des élus d'opposition s'interrogeaient sur son "indépendance". Le Conseil d'évaluation de l'école (CEE), dont les députés ont voté la création par 30 voix contre 13 dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi "pour l'école de la confiance", va remplacer le Cnesco (Conseil d'évaluation du système scolaire). Il aura entre autres la charge de coordonner les évaluations conduites par le ministère de l'Education. S'appuyant notamment sur des recommandations de la Cour des comptes, Jean-Michel Blanquer a fait valoir que "la France est le seul des grands pays modernes à ne pas avoir un dispositif d'évaluation objectivé de ses écoles et de ses établissements", observant que le Cnesco "ne correspond pas à cet objectif". Il a défendu avec le nouvel organisme "une évaluation levier, une évaluation positive, une évaluation constructive" et non punitive. Le Conseil sera doté de 12 membres, dont 4 personnalités choisies par le ministre, 4 représentants du ministre, ainsi que deux députés et deux sénateurs. Des amendements de droite comme de gauche pour revoir cette gouvernance, critiquée aussi par certains syndicats, n'ont pas été acceptés. Pour Frédéric Reiss (LR), ce nouveau Conseil est "sous tutelle du ministère" et "en regardant sa composition, son indépendance ne nous semble pas garantie". A gauche, Régis Juanico (PS) y a vu plutôt "un comité ministériel d'évaluation", plaidant lui aussi pour plus d'indépendance. M. Blanquer s'est étonné d'une "doxa partagée par certains, comme s'il n'y avait pas un problème" sur l'évaluation. Les députés ont précisé en séance que le CEE pourra notamment consulter "des chercheurs et experts de tous horizons".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: les Insoumis réclament de nouveau une commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215183303.np6q2wdo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI ont de nouveau réclamé une commission d'enquête à l'Assemblée nationale, après des informations de presse concernant Alexandre Benalla, pour faire "toute la lumière sur cette affaire d'Etat", selon un courrier publié vendredi sur Twitter par le député Ugo Bernalicis. "De nouveaux faits nous obligent à vous solliciter", ont-ils écrit dans cette lettre datée de mercredi et adressée au président de l'Assemblée Richard Ferrand et à la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, tous deux "marcheurs". Cette demande intervient alors que la commission d'enquête sénatoriale sur la même affaire a terminé ses auditions et devrait rapidement rendre son rapport - "ce mois-ci", a indiqué le président du Sénat Gérard Larcher (LR). Alexandre Benalla, ex-chargé de mission de l'Elysée, avait été licencié en juillet après avoir été identifié sur des vidéos en train d'interpeller violemment des manifestants à Paris le 1er mai. La tempête politique déclenchée avait conduit à la création, le 19 juillet, d'une commission d'enquête au sein de la commission des Lois de l'Assemblée. Après plusieurs auditions houleuses, les oppositions avaient suspendu leur participation aux travaux, et Mme Braun-Pivet avait clos la commission d'enquête le 1er août. Déjà début janvier, les députés LFI avaient réclamé, en vain, une nouvelle commission d'enquête, après des révélations sur les passeports diplomatiques alors toujours en possession de M. Benalla. Depuis, l'affaire a rebondi en éclaboussant Matignon, ce qui a conduit à la démission de la cheffe du groupe de sécurité du Premier ministre (GSPM), la commissaire Marie-Elodie Poitout. Mme Poitout a reconnu avoir rencontré Alexandre Benalla fin juillet avec son compagnon Chokri Wakrim, mis en cause depuis dans l'affaire, sans en informer sa hiérarchie. Mais elle nie tout rôle dans des enregistrements publiés par Mediapart entre M. Benalla et Vincent Crase, autre mis en examen dans l'affaire, montrant que les deux hommes ont violé leur contrôle judiciaire. Les Insoumis s'appuient notamment sur ces éléments, et estiment que sur cette affaire qui "entache la République", "le Parlement doit avoir un rôle central, au titre de son contrôle de l'action du gouvernement". Le groupe LFI a déjà usé de son "droit de tirage" afin d'obtenir l'ouverture d'une commission d'enquête sur "la lutte contre les groupuscules d'extrême droite".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Parent 1, parent 2": possible évolution du texte sur l'école à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215161816.irl3ryqq.html</link>
   <description><![CDATA[Plutôt que "parent 1, parent 2" sur les formulaires scolaires, entourer les bonnes mentions parmi "père, père, mère, mère"? La co-rapporteure du projet de loi pour une "école de la confiance", Anne-Christine Lang (LREM), compte proposer de réécrire la mesure votée, qui a fait polémique. Contre l'avis du gouvernement et de la co-rapporteure, qui estimaient qu'une telle mesure ne relevait pas de la loi, l'Assemblée nationale a adopté mardi un amendement d'une députée LREM consacrant l'homoparentalité dans les formulaires scolaires. Ceux-ci devraient ainsi porter les mentions "parent 1 et parent 2" et non plus "père et mère". Ce vote en première lecture a suscité de vives protestations à droite et à l'extrême droite, ainsi que parmi les mouvements conservateurs, comme la Manif pour tous qui juge le texte "absolument déshumanisant". Si la FCPE, première fédération de parents d'élèves, s'est félicitée en revanche du vote, l'Association des familles homoparentales (AFDH) a dit craindre "une hiérarchie parentale". Lors du retour du texte à l'Assemblée en nouvelle lecture, dans quelques semaines, Mme Lang compte déposer un amendement pour une formulation qui "ne blesse personne", a indiqué à l'AFP la députée de Paris, qui doit encore en discuter avec ses collègues de la majorité. Il s'agirait d'entourer la bonne formule parmi "père, père, mère, mère".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création du rectorat de Mayotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215154532.ihrgjylf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi la création d'un rectorat de plein exercice à Mayotte, lors de l'examen du projet de loi "pour une école de la confiance", le ministre Jean-Michel Blanquer saluant "un jour de fête" pour le département ultramarin. Le texte fait du vice-rectorat de Mayotte un rectorat de plein exercice, conformément à un engagement pris par le gouvernement en mai 2018 dans le cadre du plan pour améliorer la vie quotidienne de ce département classé dans son ensemble en éducation prioritaire. A la rentrée 2018, Mayotte, qui connaît une croissance exponentielle de sa population en âge d'être scolarisée, a accueilli quelque 100.000 élèves (+4,2% sur un an). "Pour moi, c'est un jour de fête pour Mayotte et donc pour la France", a salué le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, se félicitant que l'on "consacre l'existence d'un rectorat", avec "tout ce que cela signifie comme développement de l'éducation nationale là-bas". L'élue de Mayotte Ramlati Ali (LREM) a salué cette création répondant "à une demande récurrente" sur le territoire ultramarin, affirmant qu'en matière d'éducation Mayotte est "le plus mauvais élève de la République". Les résultats au bac ou au brevet y sont notamment inférieurs à la moyenne nationale. Mansour Kamardine (LR), également élu du territoire, y a vu une "victoire", mais a néanmoins regretté qu'il ait fallu "les manifestations du début de l'année 2018 pour reconnaître la pertinence de cette revendication", le ministre s'inscrivant en faux contre cette affirmation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
