<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 19:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Covid-19: huit sénateurs testés positifs, un élu hospitalisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201016170012.2fst1n57.html</link>
   <description><![CDATA[Huit sénateurs ont été déclarés positifs au Covid-19 à la suite d'une campagne de dépistage cette semaine, selon la présidence du Sénat et un élu a été hospitalisé, ont indiqué des sources concordantes à l'AFP. "Une campagne de dépistage a eu lieu au Sénat cette semaine. 125 sénateurs ont été testés, huit ont été déclarés positifs", indique la présidence du Sénat vendredi dans un communiqué, précisant que "tous les cas contacts ont été avertis". Des sources concordantes ont indiqué qu'un élu avait été hospitalisé, confirmant une information de FranceInfo, sans plus de précision. La présidence du Sénat indique qu'une nouvelle campagne de dépistage sera lancée la semaine prochaine "auprès des sénateurs, des fonctionnaires et des collaborateurs". Le sénateur centriste du Doubs Jean-François Longeot avait annoncé la semaine dernière à la presse régionale avoir été testé positif au Covid-19. "Le Sénat avait déjà adopté des mesures de protection sanitaires depuis plusieurs semaines", souligne la présidence du Sénat : port du masque systématique partout, présence d'un sénateur sur deux dans l'hémicycle et en commission... A partir de la semaine prochaine, le restaurant du Sénat, qui avait repris son activité dans le respect des normes sanitaires imposées à la restauration, ne servira plus que des plats à emporter, comme c'était déjà le cas à la sortie du confinement. A l'Assemblée nationale, "la situation est sous contrôle" mais "on est à la merci des imprudents", selon une source parlementaire. Touché par le Covid-19, le député nationaliste corse Michel Castellani a annoncé son hospitalisation à Bastia mardi soir. Mercredi, le député de la Loire Dino Cinieri a indiqué être positif au coronavirus et assuré qu'il ne présentait "aucun symptôme". Plusieurs députés sont cas-contacts, dont le président de la commission des Finances, Eric Woerth, à l'isolement, en attendant d'être testé. parl-vm/ib/ach]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe d'ex-députés LREM de l'aile gauche s'éteint et accuse la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201016112733.fik2uhi8.html</link>
   <description><![CDATA[C'est une disparition emblématique au Palais Bourbon: après le départ vendredi d'une de ses membres et sauf ultime rebondissement, le groupe Ecologie Démocratie Solidarité, composé d'ex-députés LREM de l'aile gauche, va disparaître et dénonce des "manoeuvres" de la majorité à son encontre. La députée du Nord Jennifer de Temmerman a indiqué rejoindre le groupe Libertés et territoires, plus proche selon elle des "enjeux économiques, sociaux et écologiques" dans sa région face à la crise du coronavirus. Ce divorce fait passer EDS sous le seuil des 15 membres nécessaires pour être constitué en groupe à l'Assemblée nationale. Il faudrait trouver un nouveau député pour pouvoir demeurer. "C'est depuis sa création que notre groupe est l'objet de manoeuvres politiciennes incroyables" pour décrocher un à un ses membres, accusent les 14 élus restants dans un communiqué. Mais "rien ne pourra faire taire l'écologie et la solidarité à l'Assemblée nationale", proclament-ils, après cinq mois seulement d'existence. Avec la volonté d'aider à construire "le monde d'après", ce petit groupe "indépendant", coprésidé par Matthieu Orphelin et Paula Forteza, s'était formé en mai. Il était fort alors de 17 membres dont Cédric Villani, Aurélien Taché, et également l'ancienne ministre PS de l'Ecologie Delphine Batho. Un groupe "en phase avec les attentes des citoyens d'aujourd'hui: environnement, participation citoyenne et encore féminisme", insiste Paula Forteza auprès de l'AFP. La nouvelle entité avait fait perdre aux "marcheurs" la majorité absolue, tout un symbole. Le groupe LREM a depuis enregistré une série d'autres départs, notamment vers Agir ensemble, à l'aile droite. - Faits d'armes - Après avoir atteint le nombre record sous la Ve République de 10 groupes politiques, l'Assemblée va redescendre à 9 groupes. C'était devenu "calamiteux" pour le déroulement des débats, observe un responsable LR, pointant "un avatar du ni gauche ni droite" dans l'émergence d'autant de petits groupes. "Tous ne sont pas très politiques" et certains "regroupements ressemblent à des associations d'auto-entrepreneurs", taclait récemment le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM), qui ne visait pas forcément Ecologie Démocratie Solidarité. Car ce groupe "petit mais costaud", selon l'expression de Matthieu Orphelin, a réussi à peser, il y a une semaine notamment, en faisant voter lors de sa "niche" parlementaire une proposition de loi allongeant le délai légal d'accès à l'IVG. Un texte en faveur du bien-être animal n'a pas pu passer le cap, faute de temps. "On pouvait travailler avec LFI comme LREM sur des majorités de projet, cela a dérangé", estime Paula Forteza qui juge que "la promesse du +nouveau monde+ en 2017 de faire évoluer les pratiques n'a pas été tenue". Autre fait d'armes: les députés EDS ont été un aiguillon dans l'opposition au projet de loi sur le retour des néonicotinoïdes tueurs d'abeilles. Cette semaine, ils étaient en pointe dans la demande de contreparties écologiques et sociales aux aides aux entreprises prévues dans le budget 2021 face à la crise. Aux yeux de Jennifer de Temmerman, qui se définit comme centriste, le groupe EDS "ne prend pas la direction souhaitée". Et "certaines ambitions personnelles prennent le pas sur l'initiative collective et laissent de moins en moins de place aux avis nuancés". Une source parlementaire LREM les éreinte aussi: "Ils se présentent comme les purs, ceux qui portent toujours les promesses de gauche de Macron de 2017. Mais ils ont trop fait dans +l'anti+". Matthieu Orphelin, proche de l'ancien ministre Nicolas Hulot, pointe lui "l'écart grandissant" de son groupe avec "le gouvernement et la majorité qui penchent à droite". Les 14 risquent de rejoindre les non-inscrits, avec moins de moyens. Sept collaborateurs du groupe vont être licenciés. Le patron du PS Olivier Faure a déjà tendu la main aux EDS: "si certains le souhaitent, nous les accueillerons dans notre groupe", a-t-il déclaré au Figaro, soulignant qu'"ils ont démontré leur proximité avec nos valeurs ces derniers mois".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe Ecologie Démocratie Solidarité perd une députée et disparaît</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201016084814.lw7gfrp2.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Nord Jennifer De Temmerman a annoncé vendredi son départ du groupe Ecologie Démocratie Solidarité à l'Assemblée, composé d'ex-LREM de l'aile gauche, condamnant à la disparition cette jeune formation qui accuse la majorité de "manoeuvres" à son encontre. "Aujourd'hui, je décide de rejoindre le groupe parlementaire Libertés et Territoires", a écrit la députée dans un communiqué. Ce départ fait passer le groupe EDS, formé en mai dernier et coprésidé par Matthieu Orphelin et Paula Forteza, sous le seuil des 15 membres nécessaires pour être constitué en groupe au Palais Bourbon. "Nous ne sommes pas dupes des manoeuvres délibérément organisées pour nous faire disparaître" mais "rien ne pourra faire taire l'écologie et la solidarité à l'Assemblée nationale", ont aussitôt affirmé les 14 membres restants dans un communiqué distinct où ils reconnaissent leur échec. Après avoir atteint le nombre record sous la Ve République de 10 groupes politiques, l'Assemblée redescend à 9 groupes désormais. Mme Temmerman explique que "la pandémie de la Covid-19 perdure et met en exergue d'importants enjeux économiques, sociaux et écologiques à travers le pays": "En tant qu'élue des Hauts-de-France, il relève de ma responsabilité politique, dans l'intérêt de mes concitoyens, de me rapprocher d'un groupe qui axe ses priorités sur les territoires", fait-elle valoir. De plus, le groupe EDS "ne prend pas la direction souhaitée" selon cette centriste. "Certaines ambitions personnelles prennent le pas sur l'initiative collective et laissent de moins en moins de place aux avis nuancés", affirme la députée. Elle avait précédemment, en novembre 2019, quitté le groupe La République en Marche, disant avoir perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration. Le groupe EDS s'était formé au printemps dernier avec la volonté d'aider à construire "le monde d'après". S'affirmant "indépendant", il était fort alors de 17 membres dont Cédric Villani, Aurélien Taché, et également l'ancienne ministre PS de l'Ecologie Delphine Batho. "Le groupe Ecologie Démocratie Solidarité a prouvé son utilité à l'Assemblée nationale. Libre et indépendant, il bouscule les conservatismes, dérange le système en place, réveille et recompose la vie parlementaire", mettent en avant ses membres, qui évoquent leurs "combats" pour "la prise en compte des propositions de la Convention Citoyenne pour le Climat", pour "des contreparties sociales et écologiques" aux aides aux entreprises dans le projet de budget, ou "contre la réautorisation des néonicotinoïdes". EDS était parvenu il y a une semaine à faire voter lors de sa "niche" parlementaire une proposition de loi allongeant le délai légal d'accès à l'IVG. Un texte en faveur du bien-être animal, soutenu en partie par la majorité, n'avait pas pu passer le cap, faute de temps.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 08:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe Ecologie Démocratie Solidarité (ex-LREM) perd une députée et risque de disparaître</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201016060135.q8qlqwsm.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Nord Jennifer De Temmerman a annoncé vendredi son départ du groupe Ecologie Démocratie Solidarité à l'Assemblée nationale, composé d'ex-LREM de l'aile gauche, ce qui risque de faire disparaître cette jeune formation. "Aujourd'hui, je décide de rejoindre le groupe parlementaire Libertés et Territoires", a écrit la députée dans un communiqué. Ce départ fait passer le groupe EDS, formé en mai dernier, sous le seuil des 15 membres nécessaires pour être constitué en groupe au Palais Bourbon. Sauf si Matthieu Orphelin et Paula Forteza, ses deux co-présidents, trouvent in extremis un nouveau député prêt à les rejoindre, sa disparition devient inéluctable. Cela ferait passer le nombre de groupes politiques à l'Assemblée de 10 à 9. Mme Temmerman explique que "la pandémie de la Covid-19 perdure et met en exergue d'importants enjeux économiques, sociaux et écologiques à travers le pays": "En tant qu'élue des Hauts-de-France, il relève de ma responsabilité politique, dans l'intérêt de mes concitoyens, de me rapprocher d'un groupe qui axe ses priorités sur les territoires", fait-elle valoir. De plus, le groupe EDS "ne prend pas la direction souhaitée" selon elle. "Certaines ambitions personnelles prennent le pas sur l'initiative collective et laissent de moins en moins de place aux avis nuancés", affirme la députée. Elle avait précédemment, en novembre 2019, quitté le groupe La République en Marche, disant avoir perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration. Le groupe EDS s'est formé au printemps dernier avec la volonté d'aider à construire "le monde d'après". S'affirmant "indépendant", il était fort alors de 17 membres dont Cédric Villani, Aurélien Taché, et également l'ancienne ministre PS de l'Ecologie Delphine Batho.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 06:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le vote des baisses d'impôts des entreprises crispe les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201015221327.agqecsqu.html</link>
   <description><![CDATA["Vieille lubie" ou "mesure forte": la baisse des impôts de production des entreprises a mis l'Assemblée nationale sous tension jeudi, lors de l'examen du projet de budget 2021, avec le retour de la demande de "contreparties" écologiques et sociales. Les députés ont voté les articles 3 et 4 du projet de loi de finances en première lecture qui prévoient un total de 10 milliards de baisse, via la réduction de moitié de la contribution sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE), soit -7 milliards d'euros, et la baisse de moitié des impôts fonciers (CFE et TFPB) pesant sur les sites industriels (-3,3 milliards). Cette baisse était dans les tuyaux du gouvernement bien avant la crise, mais est présentée comme une mesure participant à la relance. Cet allègement est "salutaire et nécessaire" pour "toutes les entreprises", alors que le niveau élevé de ces impôts en France "empêche de relocaliser de l'emploi", a affirmé le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM). Il s'agit d'une "vieille lubie" et "la crise a bon dos", a jugé la socialiste Christine Pires Beaune. "C'est avec ça que vous prétendez relocaliser? Vous nous prenez pour des crétins!", s'est récrié l'Insoumis François Ruffin, accusant le gouvernement d'être "complice d'Amazon, de Bridgestone, de Sanofi". Ce sont ces "grandes accusations" qui ont contribué à "la saignée industrielle dans notre pays", a pointé en retour M. Le Maire, sous les huées de la gauche. - "Paillassons" - Pour le groupe EDS composé d'ex-"marcheurs", Emilie Cariou a évoqué un "chèque cadeau" de CVAE, profitant surtout aux plus grandes entreprises, selon elle. Le rapporteur et le ministre se sont inscrits en faux: la baisse des impôts profiterait pour 41% aux entreprises de taille intermédiaire (ETI) et à 33% aux PME et TPE. La droite a elle applaudi la mesure, déplorant cependant que l'"on reste au milieu du gué" avec la réduction seulement de moitié de la CVAE. Plusieurs élus d'opposition ont souligné le risque financier pour les collectivités, qui reçoivent la CVAE. Le gouvernement assure qu'il compensera "à l'euro près" et un amendement a été voté pour rassurer les régions. Un peu plus tard, François Ruffin (LFI) a encore électrisé les débats en taxant les marcheurs de "carpettes" et de "paillassons" face à "Amazon et compagnie", avec des "cadeaux" aux "classes" les plus favorisées, à "vos familles". "A partir du moment où on insulte, ça ne s'appelle plus du débat", a rétorqué Laurent Saint-Martin (LREM). Il y a des "choses assez insupportables à entendre", a lancé le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt: "Je suis un fils d'ouvriers" qui étaient "plus souvent au chômage qu'au travail". La gauche et quelques élus de la majorité, dont Laurianne Rossi (LREM), ont à nouveau réclamé aux entreprises des contreparties écologiques et sociales aux baisses d'impôts. Selon Laurent Saint-Martin, des "engagements réciproques" pourront être demandés en contrepartie des aides "directes" du plan de relance, examiné en deuxième partie du budget fin octobre. Olivier Dussopt a promis des amendements "accompagnés" ou "déposés" par le gouvernement, en matière d'égalité femmes-hommes, de transition énergétique et d'amélioration du dialogue social. Dans un climat plus consensuel, l'Assemblée a adopté un coup de pouce fiscal pour les PME, en réhaussant le plafond de chiffres d'affaires de 7,6 à 10 millions d'euros pour bénéficier du taux réduit d'impôt sur les sociétés. Sur fond de crise sanitaire, les députés ont également adopté deux amendements pour permettre d'étendre jusqu'à fin 2024 des crédits d'impôts dans les secteurs du théâtre et du spectacle vivant. Ils ont également voté la prorogation jusqu'à fin 2023 de deux dispositifs d'aide à la presse. reb-adc-grd/fby Sanofi COMPAGNIE D'ENTREPRISES CFE BRIDGESTONE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les baisses d'impôts des entreprises agitent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201015183340.s44xdtyi.html</link>
   <description><![CDATA["Vieille lubie" ou "mesure forte": la baisse des impôts de production des entreprises a mis l'Assemblée nationale sous tension jeudi, lors de l'examen du projet de budget 2021, avec le retour de la demande de "contreparties" écologiques et sociales. Cet allègement est "salutaire et nécessaire" pour "toutes les entreprises", alors que le niveau élevé de ces impôts en France "empêche de relocaliser de l'emploi", a affirmé le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM). "Nous voulons que la France sorte plus forte de cette crise" induite par l'épidémie de coronavirus, a renchéri le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Le projet de loi de finances examiné en première lecture prévoit un total de 10 milliards de baisse, via la réduction de moitié de la contribution sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE), soit -7 milliards d'euros, et la baisse de moitié des impôts fonciers (CFE) pesant sur les sites industriels (-3,3 milliards). Cette baisse était dans les tuyaux du gouvernement bien avant la crise, mais est présentée comme une mesure participant à la relance. Il s'agit d'une "vieille lubie" et "la crise a bon dos", a jugé la socialiste Christine Pires Beaune. "C'est avec ça que vous prétendez relocaliser? Vous nous prenez pour des crétins!", s'est récrié l'Insoumis François Ruffin, accusant le gouvernement d'être "complice d'Amazon, de Bridgestone, de Sanofi". Ce sont ces "grandes accusations" qui ont contribué à "la saignée industrielle dans notre pays", a pointé en retour M. Le Maire, sous les huées de la gauche. - "Paillassons" - Pour le groupe EDS composé d'ex-"marcheurs", Emilie Cariou a évoqué un "chèque cadeau" de CVAE, profitant surtout aux plus grandes entreprises, selon elle. Rapporteur et ministre se sont inscrits en faux: la baisse des impôts profiterait pour 41% aux entreprises de taille intermédiaire (ETI) et à 33% aux PME et TPE. La droite a elle applaudi la mesure, déplorant cependant que l'"on reste au milieu du gué" avec la réduction seulement de moitié de la CVAE. Plusieurs élus d'opposition ont souligné le risque financier pour les collectivités, qui reçoivent la CVAE. Le gouvernement assure qu'il compensera "à l'euro près" et un amendement a été voté pour rassurer les régions. Un peu plus tard, François Ruffin (LFI) a encore électrisé les débats en taxant les marcheurs de "carpettes" et de "paillassons" face à "Amazon et compagnie", avec des "cadeaux" aux "classes" les plus favorisées, à "vos familles". "A partir du moment où on insulte, ça ne s'appelle plus du débat", a rétorqué Laurent Saint-Martin (LREM). Il y a des "choses assez insupportables à entendre", a lancé le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt: "Je suis un fils d'ouvriers" qui étaient "plus souvent au chômage qu'au travail". La gauche et quelques élus de la majorité, dont Laurianne Rossi (LREM), ont à nouveau réclamé aux entreprises des contreparties écologiques et sociales aux baisses d'impôts. Selon Laurent Saint-Martin, des "engagements réciproques" pourront être demandés en contrepartie des aides "directes" du plan de relance, examiné en deuxième partie du budget fin octobre. Olivier Dussopt a promis des amendements "accompagnés" ou "déposés" par le gouvernement, en matière d'égalité femmes-hommes, de transition énergétique et d'amélioration du dialogue social. Dans un climat plus consensuel, l'Assemblée a adopté un coup de pouce fiscal pour les PME, en réhaussant le plafond de chiffres d'affaires de 7,6 à 10 millions d'euros pour bénéficier du taux réduit d'impôt sur les sociétés. Sur fond de crise sanitaire, les députés ont également adopté deux amendements pour permettre d'étendre jusqu'à fin 2024 des crédits d'impôts dans les secteurs du théâtre et du spectacle vivant. Ils ont également voté la prorogation jusqu'à fin 2023 de deux dispositifs d'aide à la presse. reb-adc-grd/ib/ach COMPAGNIE D'ENTREPRISES CFE BRIDGESTONE AMAZON.COM Sanofi]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La justice autorise l'Eglise de scientologie à installer son centre de formation à Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201015162626.upintzue.html</link>
   <description><![CDATA[La justice a annulé un arrêté municipal qui empêchait l'installation à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) du centre de formation de l'Eglise de scientologie, a annoncé jeudi le tribunal administratif de Montreuil. La mairie (PS) a annoncé dans un communiqué qu'elle allait faire appel de cette décision, rappelant "avoir agi pour le compte de l'État" en suivant "les avis défavorables de deux services préfectoraux". En 2017, une société immobilière, Building Investments Group, avait acquis un immeuble de bureaux à Saint-Denis pour y installer le centre de formation de la Scientologie, classée en France parmi les sectes par plusieurs rapports parlementaires. Le 16 septembre 2019, l'ancienne municipalité PCF avait refusé la création d'un établissement recevant du public, invoquant des manquements en matière de sécurité incendie et d'accessibilité aux personnes handicapées. Un arrêté contesté par la société immobilière, qui affirmait que "le refus d'autorisation n'avait pas été opposé en raison de risques pour la sécurité des personnes ou l'accessibilité des locaux, mais en raison du souhait des autorités locales de s'opposer à la présence de l'Eglise de Scientologie dans la commune", selon le communiqué du tribunal. Mercredi, la justice lui a donné raison, estimant "qu'un faisceau d'indices concordants établissait en effet que le maire avait exercé ses pouvoirs dans un autre but que la préservation de la sécurité et de l'accessibilité des locaux". Elle a notamment souligné que certains des "manquements" opposés étaient "inexistants" et que d'autres, "en raison de leur caractère facilement régularisable, auraient pu faire l'objet de simples prescriptions ou de réserves". Dans son dossier, Building Investments Group avait par ailleurs produit "plusieurs déclarations, effectuées entre 2017 et 2019, par lesquelles des élus de Saint-Denis avaient manifesté leur hostilité à l'installation de l'église de Scientologie sur leur territoire et leur souhait de mobiliser le droit pour s'y opposer".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés de la majorité proposent une loi pour muscler la protection des forces de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201015123318.gjsuq0mm.html</link>
   <description><![CDATA[Interdire "l'usage malveillant" de l'image des forces de sécurité ou faire de l'usage des mortiers d'artifice un possible délit: les députés LREM et Agir ont déposé une proposition de loi pour protéger davantage les forces de l'ordre, victimes d'une série d'agressions. Elle devrait être débattue par l'Assemblée nationale mi-novembre. Piloté par les députés Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot, auteurs d'un rapport parlementaire remis au gouvernement en 2018 sur le "continuum de sécurité", le texte pour "une sécurité globale" entend en partie répondre aux inquiétudes des forces de sécurité, et notamment des syndicats policiers, reçus jeudi par Emmanuel Macron. Ceux-ci demandent des mesures pour les protéger de la montée de la violence. Si la proposition de loi n'apporte pas de réponse à l'épineuse question du "floutage" des visages, elle entend "prohibe(r) l'usage malveillant" de l'image "ou tout autre élément d'identification" des policiers et gendarmes en intervention, qui serait punissable d'un an de prison. Le texte présenté par le groupe LREM et leur allié d'Agir au Palais Bourbon doit également permettre de transmettre "en temps réel au poste de commandement" les images captées par les caméras-piétons, comme l'avait suggéré le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin en septembre. Réclamé à cor et à cri par les syndicats policiers, un durcissement de la répression à l'égard des personnes déclarées coupables d'agression envers les forces de l'ordre est également programmé, en limitant le bénéfice des mesures de réduction de peine. Après l'attaque aux mortiers d'artifice du commissariat de Champigny-sur-Marne (Val-de-Marne), la proposition de loi LREM-Agir prévoit en outre de faire de la vente, de l'achat et de la manipulation "d'articles pyrotechniques en méconnaissance des exigences prévues par la règlementation spécialisée" un délit punissable de six mois à un an de prison. Déposé mercredi à l'Assemblée nationale, le texte propose, sur fond de menace terroriste persistante, de rendre possible pour les policiers et gendarmes de conserver leur arme hors service lorsqu'ils entrent dans un établissement recevant du public, et assouplit le régime d'usage de leurs armes par les militaires déployés dans le cadre de l'opération Sentinelle. Le texte prévoit en outre une panoplie de mesures destinées à renforcer le rôle et la place des polices municipales, en créant notamment le cadre légal permettant de doter Paris d'une telle police. Il vise aussi à structurer le secteur de la sécurité privée avant la Coupe du monde de rugby en 2023 et les Jeux olympiques de 2024.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: les députés favorables au tiers payant obligatoire, pour la confidentialité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201015103340.jlnrmpia.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission en faveur du tiers payant intégral systématique en cas d'interruption volontaire de grossesse (IVG), dans un souci de confidentialité, dans le cadre de l'examen du projet de budget 2021 de la Sécurité sociale, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. "La prise en charge de l'interruption volontaire de grossesse est protégée par le secret afin de pouvoir préserver, le cas échéant, l'anonymat de l'intéressée", prévoit aussi cet amendement porté par Marie-Pierre Rixain (LREM), présidente de la délégation de l'Assemblée nationale aux droits des femmes. Il devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine. L'IVG est prise en charge à 100% par l'assurance maladie obligatoire mais la dispense d'avance de frais n'est pas garantie dans tous les cas. Il s'agit à l'avenir que les femmes puissent avoir recours à l'IVG "sans que l'information qui serait faite à leurs parents ou à leur conjoint sur ce point, notamment par les informations issues du remboursement par l'assurance maladie, ne pèse dans leur décision et vienne entraver leur volonté", selon l'exposé des motifs de l'amendement. La proposition avait reçu un premier feu vert jeudi dernier en séance à l'occasion de l'examen d'une proposition de loi du groupe EDS visant à allonger le délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale a adopté d'autres amendements au projet de budget de la Sécurité sociale, notamment pour anticiper le versement de la prime de naissance au septième mois de grossesse, au lieu de deux mois après la naissance. Concernant le nouveau "forfait" payant pour les passages aux urgences ne nécessitant pas d'hospitalisation, le rapporteur Thomas Mesnier (LREM) a souhaité élargir l'exonération aux femmes enceintes, et prévoir un forfait réduit pour les invalides de guerre et les usagers en affection de longue durée (ALD). Les députés ont en outre donné leur feu vert à diverses dispositions concernant la fraude aux prestations sociales, suivant les recommandations d'un rapport parlementaire récent: sur la durée de validité des cartes vitales ou encore le versement indu de prestations. L'Assemblée nationale examinera à partir de mardi en première lecture le projet de loi de financement de la Sécurité sociale, validé dans la nuit de mercredi à jeudi en commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: une commission va étudier un éventuel report des élections régionales (Attal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201015084424.ys8idazk.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission qui "va associer l'ensemble des forces politiques" va étudier un éventuel report des élections départementales et régionales prévues en mars 2021, a annoncé jeudi le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal. "On a décidé de mettre en place une commission qui va associer l'ensemble des forces politiques, avec un éclairage sanitaire, pour regarder quand est-ce qu'on peut tenir ces élections", a déclaré le secrétaire d'Etat sur franceinfo. "Il faut que la décision soit prise avant que la campagne officielle commence, donc à la fin de l'année, début d'année 2021", a-t-il précisé. Sept présidents de départements, majoritairement de la région Grand Est, ont demandé mardi que les élections départementales soient repoussées de trois mois afin qu'elles n'interfèrent pas dans la gestion de la crise sanitaire et celle du plan de relance. M. Attal a listé plusieurs questions que devra étudier cette commission: "Comment est-ce qu'on tient une campagne dans ce contexte sanitaire ? Est-ce qu'on peut la tenir ? Si ce n'est pas le cas, est-ce que ça met en doute la sincérité du scrutin ? Si on considère qu'on ne peut pas, quand est-ce qu'on peut tenir ces élections?" "Evidemment, il faut un éclairage sanitaire, évidemment il faut qu'il y ait une forme de consensus politique", a-t-il insisté en rappelant le précédent des élections municipales. Un débat avait eu lieu quelques jours avant le scrutin municipal sur l'éventuel report du premier tour, qui avait été finalement maintenu en mars dernier. "La démocratie, elle ne doit se manipuler, se toucher, qu'avec d'infinies précautions", a mis en garde jeudi sur RTL la présidente (ex-LR) de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse. "Certes, il faut évidemment prendre en compte la situation sanitaire et il est évident que si nous sommes reconfinés en mars, eh bien évidemment, on ne pourra pas aller voter", a-t-elle ajouté. "Je pense qu'il faut les laisser en mars", a de son côté indiqué le président (LR) de la région Paca Renaud Muselier sur LCI, ajoutant qu'il "ne faut pas toucher en permanence aux dates électorales, c'est jamais bon". el/jk/dlm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 08:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Education en Seine-Saint-Denis: appel à une mobilisation le 17 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014170413.ak8k581a.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats d'enseignants et de personnels dans les établissements scolaires ont appelé mercredi à une journée de grève et de manifestation le 17 novembre afin de réclamer un "plan de rattrapage pour les services publics" en Seine-Saint-Denis, département le plus pauvre de France métropolitaine. Manque d'enseignants, d'assistantes sociales, d'infirmières, de médecins, d'accompagnants pour les enfants en situation de handicap, de psychologues: des représentants syndicaux ont brossé, lors d'une conférence de presse à Bobigny, un tableau apocalyptique de la situation, aggravée par l'épidémie de Covid et le confinement "qui a profondément creusé les inégalités scolaires". "Nombreux sont les élèves et les familles confrontés à la précarité, à la misère, aux risques psychosociaux qui auraient dû bénéficier d'un accueil particulier en cette rentrée exceptionnelle", dans un des départements qui a connu la plus forte surmortalité liée au Covid, regrettent les syndicats. Ils pointent également du doigt la multiplication "inquiétante" des cas de coronavirus, dans des établissements aux locaux "exigus" qui ne permettent pas la mise en application de la distanciation sociale, et où le "manque d'agents" et "le coût des produits d'entretien" rendent parfois le nettoyage impossible. En octobre 2019, après la publication d'un rapport parlementaire qui avait mis en évidence l'insuffisance des services publics (éducation, justice, santé et police) en Seine-Saint-Denis, l'ancien Premier ministre Edouard Philippe avait dévoilé une batterie de 23 mesures d'aides à ce territoire qui cumule les difficultés, dont la mise en oeuvre se fait toujours attendre. Dans ce département d'1,6 million d'habitants, le taux de pauvreté atteint 28,6%, soit le double de la moyenne nationale. Parmi les mesures figurait une prime de "fidélisation" de certains fonctionnaires restant au moins cinq ans en Seine-Saint-Denis. Annoncée il y a 11 mois, elle devait être versée à partir de ce 1er octobre. Fin septembre, les élus locaux ont dressé auprès de l'AFP un bilan sévère du plan gouvernemental, "en-deçà" des enjeux d'un territoire dont la crise sanitaire a exacerbé les fractures socio-économiques.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: cas contact, Woerth (LR) privé de budget à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014164938.y4igo3im.html</link>
   <description><![CDATA["Cas contact" d'un député positif au Covid-19, le président de la commission des Finances de l'Assemblée Eric Woerth (LR) s'est mis à l'isolement et va devoir renoncer au moins quelques jours à l'examen du budget 2021, selon des sources parlementaires mercredi. C'est un coup dur pour l'ancien ministre du Budget qui planchait depuis plusieurs semaines sur le projet de loi de finances 2021 (PLF), en cours d'examen dans l'hémicycle. Un vote solennel sur la première partie du budget est prévu mardi prochain. Eric Woerth a été en contact avec un collègue positif au Covid-19, Dino Cinieri (Loire, LR), qui l'a annoncé sur Facebook et était présent lundi soir et mardi à l'Assemblée. M. Cinieri assure n'avoir "aucun symptôme". M. Woerth attend maintenant quelques jours avant de se faire tester pour savoir s'il est lui aussi touché par le virus ou non, comme l'a indiqué La Chaîne Parlementaire (LCP). Pendant ce temps, le député de l'Oise va être remplacé dans l'hémicycle par les vice-présidents de la commission des Finances. Egalement cas contacts, les députés LR Patrick Hetzel (Bas-Rhin) et Fabien Di Filippo (Moselle) sont aussi à l'isolement. D'autres parlementaires pourraient être concernés. Les mesures sanitaires ont été renforcées mardi à l'Assemblée nationale où une moitié seulement des effectifs est autorisée à siéger en raison de la crise sanitaire. La demi-jauge pour les députés, recommandée déjà depuis une semaine, devient obligatoire. Les sanctions prévues pour défaut d'assiduité sont temporairement suspendues. "Aucun mot, courrier, ni document ne pourra plus circuler dans l'hémicycle par l'intermédiaire des huissiers", avait précisé le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). L'Assemblée nationale avait été un "foyer épidémique" au printemps dernier. En avril dernier, on dénombrait 22 députés testés positifs dont trois cas graves, 6 membres du personnel et deux collaborateurs touchés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: deux députés se rebellent contre une règle à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014162854.4b31s335.html</link>
   <description><![CDATA[Un député qui jette son masque de rage, un autre qui dénonce une "hystérie Covid": Jean-Louis Bourlanges (MoDem) et Christian Hutin (app. PS) se sont vivement élevés mercredi contre une règle sanitaire instaurée à l'Assemblée nationale les privant de visioconférence. La scène a eu lieu en commission des Affaires étrangères: M. Bourlanges a contesté que le travail législatif ne puisse plus s'y faire en visioconférence. "C'est une véritable aberration (...) Ca veut dire qu'on exclut tous ceux à qui le gouvernement recommande de ne pas prendre le risque du présentiel", a dénoncé l'élu des Hauts-de-Seine, membre de la majorité. "C'est une décision de la conférence des présidents" de l'Assemblée prise mardi, où sont représentés tous les groupes politiques, lui a rétorqué Isabelle Rauch (LREM). "On nous impose des choses par des autorités indues" et "c'est inconstitutionnel", s'est alors emporté M. Bourlanges, enlevant son masque de fureur et quittant momentanément la salle. M'jid El Guerrab, membre du groupe Agir Ensemble également allié de la majorité, a demandé qu'a minima "le débat puisse se tenir en visio" en commission et que les votes soient bien réservés aux seuls présents. Par la suite, Christian Hutin a rebondi: "Nous sommes l'Assemblée nationale. La conférence des présidents, c'est pas le Comité de salut public de Robespierre!". M. Bourlanges est "le plus modéré du monde" et "il est temps que l'ensemble des députés de cette assemblée commence à réagir", a plaidé l'élu du Nord. "Il faut qu'ils arrêtent avec leur hystérie Covid..." Dans un courrier à ses collègues de la commission des Affaires étrangères qu'a pu consulter l'AFP, M. Bourlanges enfonce le clou: les décisions qu'il pointe "portent gravement atteinte aux droits des parlementaires tels qu'ils sont fixés par la loi et par le règlement de l'Assemblée nationale". Il y remet en question la légitimité de la conférence des présidents à statuer sur ces questions, en lieu et place du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. L'Assemblée nationale a pris mardi une nouvelle salve de dispositions sanitaires, dont la demi-jauge obligatoire en commission comme dans l'hémicycle, alors que Paris est en zone d'alerte maximale depuis une semaine et que de nouvelles mesures doivent être annoncées mercredi soir par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Concessions autoroutières: les députés socialistes veulent étudier leur résiliation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014152502.u5kmokfi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont demandé mercredi au gouvernement d'étudier les conditions d'une possible résiliation des concessions autoroutières, en raison du "surprofit" dont bénéficient les sociétés concessionnaires. "Depuis des années, des rapports circonstanciés et concordants se succèdent et dressent le constat de rapports viciés entre l'Etat et les concessions autoroutières, sans pour autant que les gouvernements successifs en tirent les conséquences nécessaires", estime le groupe socialiste dans un communiqué. Il souligne que selon le rapport de septembre d'une commission d'enquête mise en place au Sénat, les différentes "mauvaises opérations de l'Etat" ont occasionné "un manque à gagner évalué entre 12 et 50 milliards d'euros selon le périmètre retenu", a calculé son rapporteur Vincent Delahaye (Union centriste). Au travers d'une proposition de résolution portée par Christine Pires Beaune, les députés PS invitent le gouvernement "à solliciter l'avis du Conseil d'Etat sur la légalité et les conditions d'amendement ou de résiliation des concessions autoroutières historiques". Le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire, a encore plaidé en juillet pour un renforcement de la régulation des concessions autoroutières, en souhaitant des contrats plus courts avec les gestionnaires privés et des rendez-vous réguliers pour réévaluer leur rentabilité. M. Le Maire était directeur de cabinet du Premier ministre Dominique de Villepin, de 2006 à 2007, au moment de la privatisation des sociétés d'autoroutes. Il ne "croi(t) absolument pas à l'opportunité d'une renationalisation de ces autoroutes", estimant qu'elle aurait un coût "considérable pour les finances publics, compris entre 45 et 50 milliards d'euros" et "serait un très mauvais investissement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 15:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eventuel report des régionales: Retailleau (LR) demande une décision en "fin d'année"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014145718.mioxf52q.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, attaché au "respect du calendrier électoral", a demandé mercredi qu'une décision soit arrêtée en "fin d'année" ou "tout début" 2021 sur un éventuel report des élections régionales et départementales à cause de la crise du Covid-19. "A la fin de l'année ou au tout début de l'année prochaine, la situation devra être appréciée" pour ces élections prévues en mars, a estimé l'élu de Vendée, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Je ne veux pas revivre les municipales", avec un débat quelques jours avant le scrutin sur l'éventuel report du premier tour, qui avait été finalement maintenu en mars dernier. "Si à la fin de l'année, le faisceau d'indices sur des risques (sanitaires) élevés pour les élections doit conduire à les reporter, alors il faudra prendre une décision, mais pas la veille. Avant. Et il faudra dire à quelle période on reporte, ce n'est pas la même chose de reporter au mois de juin ou en septembre", a prévenu le sénateur LR. "La démocratie c'est le respect du calendrier électoral. Mais le respect du calendrier électoral dans de bonnes conditions", a-t-il estimé, en soulignant que les régionales sont une "campagne locale" avec "beaucoup de terrain", et que la "campagne comporte plus de risques que le vote". La vice-présidente LR de l'Assemblée nationale Annie Genevard considère aussi "qu'il est un peu tôt pour répondre à cette question" de l'éventuel report des élections, a-t-elle dit à l'AFP. "Il faudra voir comment les choses évoluent et qu'on soit un peu imaginatif: voir si on ne peut pas voter - outre par procuration - par vote électronique ou par correspondance", suggère-t-elle. Au Sénat, Philippe Bas (LR), au nom de la commission des Lois, a proposé lui aussi un "dispositif de vote par correspondance papier pour les élections régionales et départementales de mars 2021". Des socialistes avaient également défendu ce type de mesures. Mme Genevard met aussi en garde contre de "possibles calculs politiciens" de la majorité présidentielle, derrière un éventuel report des élections.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
