<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 13:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fin de l'anonymat et possibles scandales: internet va-t-il bouleverser le don de sperme?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190416111148.1mm6vhtg.html</link>
   <description><![CDATA[Le développement des tests ADN sur internet pourrait bientôt avoir un double effet: entraîner la fin de l'anonymat des donneurs de sperme, que réclament des associations, mais aussi provoquer des scandales en révélant que certains hommes sont les pères biologiques de nombreux enfants. A 36 ans, Arthur Kermalvezen est le premier Français né d'une PMA avec don à avoir retrouvé son géniteur grâce à ces tests, pourtant interdits en France. "J'ai tout de suite compris que j'étais le premier d'une longue série", explique-t-il à l'AFP. Son histoire a fragilisé l'un des piliers du don de sperme en France: l'anonymat, auquel le Royaume-Uni, l'Allemagne ou la Scandinavie ont déjà renoncé. Après l'avoir médiatisée début 2018, il la raconte dans le livre "Le fils" (éd. L'iconoclaste), qui sort mercredi. En 2017, Arthur Kermalvezen commande un test ADN sur un site américain, pour 99 dollars et via un simple prélèvement de salive. La base de données montre une compatibilité génétique entre lui et une certaine Laura. Il la contacte, consulte son arbre généalogique sur un site spécialisé et repère la seule personne en âge d'être son donneur. Depuis, il a rencontré son géniteur, Gérard. Avec sa femme Audrey, également née d'une PMA avec donneur, Arthur Kermalvezen a créé l'association Origines. Elle souhaite fixer une condition pour qu'un homme puisse donner son sperme à l'avenir: accepter que son identité soit un jour communiquée aux personnes conçues grâce à ce don si elles le demandent. Pour les dons qui ont déjà eu lieu, Origines veut créer une plateforme informatique d'échanges anonymes. Donneurs et enfants pourraient communiquer par son intermédiaire avant de décider de lever ou non leur anonymat. Depuis M. Kermalvezen fin 2017, une dizaine d'autres personnes ont retrouvé leur donneur grâce aux tests sur internet, assure à l'AFP Vincent Brès, président de l'association PMAnonyme. Et une cinquantaine de personnes ont découvert qu'elles étaient demi-soeurs ou demi-frères car conçues grâce au même donneur. "On va très vite voir ces chiffres augmenter", prédit M. Brès. - "Serial donneurs" - PMAnonyme a sorti en mars un livre de témoignages de personnes nées par PMA avec donneur, "Je suis l'une d'entre elles" (éd. L'harmattan). Impression d'être différent avant même de connaître le secret de sa conception, crainte de tomber amoureux d'une personne issue du même donneur, angoisses liées à de possibles maladies héréditaires transmises par son géniteur inconnu: ces sentiments traversent la plupart des témoignages. Face à cette demande sociétale et à la démocratisation des tests, la révision de la loi de bioéthique, attendue ces prochains mois, pourrait mettre fin à l'anonymat. C'est ce que préconisait en janvier le rapport parlementaire préparatoire. Plutôt que "levée de l'anonymat", les associations préfèrent parler d'"accès aux origines". Le don resterait anonyme mais les enfants pourraient connaître l'identité de leur donneur, dès leurs 18 ans. Comme la gratuité, l'anonymat est l'un des principes clés du don de sperme depuis la création en 1973 des Cecos, les banques de sperme et d'ovules. Leur fondateur, Georges David, est mort fin décembre. En 46 ans, plus de 70.000 enfants sont nés grâce aux dons de sperme, selon la Fédération des Cecos. Les sites proposant des tests ADN comptent pour l'instant plus de 20 millions d'inscrits dans le monde. Plus ces bases gonflent, plus il devient facile de retrouver son géniteur. "Il est important d'anticiper (...) les scandales à venir", a récemment averti Stéphane Viville, spécialiste de la reproduction, dans une tribune publiée par Libération. "Les recherches de géniteurs vont inévitablement (...) permettre d'identifier des +serial donneurs+", géniteurs de dizaines d'enfants, selon le Pr Viville, conseiller scientifique de PMAnonyme. "Ça va arriver, c'est une certitude", juge Vincent Brès. La loi a successivement fixé une limite de cinq puis dix enfants par donneur. Mais cette limite est facile à contourner puisqu'il n'existe pas de fichier centralisé entre les Cecos. Selon le Pr Viville, on pourrait même découvrir d'anciens directeurs de Cecos parmi ces "serial donneurs". Un scandale qui secoue actuellement les Pays-Bas. L'organisation Defence for Children a annoncé vendredi que l'ancien directeur d'une banque de sperme, décédé en 2017, était le père biologique d'au moins 49 enfants nés d'une fécondation in vitro.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Le Gendre saisit la déontologue après la nomination de son épouse à la FDJ</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190415110642.a3stu96a.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a annoncé lundi qu'il avait saisi la déontologue de l'Assemblée nationale, en réponse à la polémique entourant la nomination de son épouse à la Française des Jeux en pleine adoption d'une loi prévoyant sa privatisation. "Pour lever définitivement tous les doutes, je vous informe que j'ai saisi la déontologue de l'Assemblée nationale", a indiqué M. Le Gendre dans un courrier envoyé aux députés LREM que l'AFP s'est procuré. "Elle me dira si des erreurs ont pu être commises dans l'exercice de mon mandat et ses conclusions nous donneront une indication précieuse sur la meilleure manière de gérer ce genre de situation à l'avenir", a ajouté le président du groupe. M. Le Gendre essuie une vive polémique depuis jeudi dernier et l'annonce de la nomination de son épouse, Raphaële Rabatal, comme directrice de la communication de la Française des jeux, juste avant l'adoption définitive de la loi Pacte qui prévoit sa privatisation. Plusieurs élus d'opposition ont dénoncé cette concomitance. "Ca s'appelle un conflit d'intérêts", a ainsi lancé la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen dimanche, quand le patron des Républicains Laurent Wauquiez a évoqué un "soupçon extrêmement lourd de conflit d'intérêts" qui devrait conduire Mme Rabatel à "renoncer" à ce poste. Le député de Paris a récusé lundi dans sa missive ces "insinuations malveillantes", en soulignant d'abord que son épouse était une "professionnelle de la communication depuis trente ans" et qu'il n'avait été "en rien associé à son recrutement réalisé dans les règles". "Ses nouvelles fonctions excluent toute relation avec les parlementaires", a également fait valoir M. Le Gendre. "Le calendrier de l'annonce de ce recrutement est grandement responsable du déclenchement de cette polémique", a souligné M. Le Gendre en arguant que la FDJ avait choisi "d'anticiper" l'officialisation de la nomination de Mme Rabatel car "la presse s'apprêtait à faire fuite l'information". "Tout prétexte est bon pour porter atteinte à l'honneur d'un responsable politique", a encore déploré M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 11:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le maire de La Courneuve passe sa ville au crible pour dénoncer les inégalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190415040120.0khh7907.html</link>
   <description><![CDATA["Grandir à La Courneuve, c'est jouer avec des cartes biseautées": Gilles Poux, maire PCF de cette commune de Seine-Saint-Denis, présente lundi un rapport chiffré pour dénoncer, "preuves à l'appui", les inégalités subies par ses administrés en matière d'emploi, d'éducation, de sécurité ou de santé. Baptisé "Atlas des inégalités territoriales", le rapport se penche sur les moyens alloués par l'Etat à cette ville de près de 42.000 habitants, qui connaît un taux de chômage deux fois supérieur au taux national et un taux de pauvreté trois fois plus élevé. Pour cette analyse "inédite", un cabinet de conseil (Eneis-KPMG), mandaté par la commune, a comparé, à travers de nombreux indicateurs, la situation de La Courneuve à celles d'autres villes aux profils différents: le XIIIe arrondissement de Paris, Les Pavillons-sous-Bois en Seine-Saint-Denis, ou Vaulx-en-Velin, en banlieue de Lyon. Objectif: "dénoncer la non-action de l'Etat face à des discriminations" qui ne cessent, selon la ville, "de s'aggraver". Le maire évoque par exemple "des enseignants particulièrement jeunes et un taux de remplacement bien en dessous de la moyenne nationale". "Le taux de criminalité, pratiquement trois fois supérieur, mais on a 24 policiers de moins que la moyenne nationale", décrit-il encore à l'AFP. Malgré un taux de chômage de 27%, la commune ne compte qu'"un conseiller Pôle emploi pour 160 chômeurs" contre "un pour 116" en moyenne. "On est sur un territoire en forte dynamique économique, qui devrait offrir des opportunités à la population", ajoute-t-il. "Mais on a le sentiment que tout est fait pour qu'elle reste dans une situation d'exclusion". En février, le Premier ministre Edouard Philippe a promis des gestes pour la Seine-Saint-Denis, après un rapport parlementaire qui a montré que ce département en difficulté reste moins bien doté. Le maire de La Courneuve, qui avait déjà porté plainte en 2009 pour "discrimination territoriale" auprès de la Halde (aujourd'hui Défenseur des droits), avance de son côté dix-huit propositions, valables pour l'ensemble du territoire et chiffrées à 10 milliards d'euros. Notamment la création d'un "fonds d'égalité territoriale", financé par "le fléchage de 1% de la TVA collectée à l'échelle départementale" ou encore la mise en place de "contrats incitatifs" pour encourager les "fonctionnaires expérimentés" à exercer dans les quartiers prioritaires, par exemple. Il doit se rendre dans plusieurs villes de France pour rencontrer élus et associations d'ici à juin. Le but: s'accorder sur des propositions et tenter de peser sur le prochain budget de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Epouse de Le Gendre à la FDJ: "conflit d'intérêts", accuse Le Pen, elle doit "renoncer" dit Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190414160312.pucpbjmd.html</link>
   <description><![CDATA[La nomination de Raphaële Rabatel, épouse du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, comme directrice de la communication de La Française des jeux, juste avant l'adoption au Parlement de sa privatisation, relève du "conflit d'intérêts", a estimé dimanche la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen. Le président des Républicains Laurent Wauquiez a lui évoqué un "soupçon extrêmement lourd de conflit d'intérêts" qui devrait conduire Mme Rabatel à "renoncer" à ce poste. "Ca s'appelle un conflit d'intérêts. Tout ça est connu depuis très longtemps. On les évite. Ils sont en général interdits", a tranché Mme Le Pen lors de l'émission "Le Grand Jury" de RTL/LeFigaro/LCI. "Je vois encore une fois qu'En Marche fait peu de cas des grandes leçons de morale qu'ils ont données à toute la classe politique", a-t-elle ajouté. "Ils ne manquent pas d'humour", a-t-elle ironisé à propos de la défense avancée par l'entourage de M. Legendre qui a souligné qu'une femme devait "pouvoir poursuivre sa carrière professionnelle indépendamment de l'activité politique de son conjoint". Cette nomination a soulevé de vives critiques des oppositions, en pleine polémique sur les privatisations de la FDJ et surtout d'Aéroport de Paris (ADP) contenues dans la loi pacte adoptée jeudi. Interrogé dimanche sur BFMTV, M. Wauquiez a estimé que cette nomination n'était "pas compatible" avec les "principes de transparence" et "l'exemplarité". Il y a dans ce cas "un soupçon extrêmement lourd de conflits d'intérêts", a-t-il ajouté estimant que "Madame Legendre devrait renoncer à ce poste". Raphaële Rabatel, 56 ans, "prendra ses fonctions à compter du mois de mai, en tant que directrice de la communication et du développement durable, membre du Comité de direction générale du groupe FDJ", selon un communiqué du groupe publié mardi, qui rappelle ses diverses expériences dans la communication institutionnelle et financière (Paribas, Caisses d'Epargne, JC Decaux...). À Gaz de France, également comme directrice de la communication, "elle a préparé et accompagné l'ouverture de capital en 2005, puis la privatisation et la fusion avec Suez (GDF Suez, aujourd'hui Engie), en 2007", ajoute la FDJ. Depuis novembre 2018, Raphaële Rabatel était conseillère spéciale chargée de la communication du secrétariat d'Etat chargé des Personnes handicapées. M. Le Gendre, député de Paris depuis juin 2017, est à la tête des députés LREM depuis septembre dernier. bat-ib/swi AEROPORTS DE PARIS TWITTER BNP PARIBAS ENGIE JCDECAUX SA]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Orphelin (ex-LREM) pour une publicité des rencontres entre politiques et lobbies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190413164841.jegkhb31.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Matthieu Orphelin (ex-LREM) a proposé samedi d'obliger parlementaires, membres du gouvernement et leurs conseillers à publier "la liste des réunions qu'ils ont eues avec des représentants d'intérêts" afin de répondre à une demande issue du grand débat. "Il est temps d'aller plus loin pour lever le voile sur les relations entre les politiques et les lobbies, et répondre aux attentes des citoyens (...) Nous pourrions, avec tous ceux qui veulent y contribuer, travailler à une proposition de loi organique en ce sens", écrit l'élu du Maine-et-Loire dans une tribune publiée sur le site du JDD. L'obligation de rendre publique une telle liste, "par exemple à la fin de chaque trimestre", pourrait se concrétiser, pour ce qui est des parlementaires, par "une simple modification du règlement intérieur" des deux Chambres, si toutefois un "accord de tous les groupes politiques était trouvé", affirme-t-il. De "premières avancées" ont déjà eu lieu dans ce domaine, souligne ce proche de Nicolas Hulot en citant la loi Sapin II (2016) et la loi pour la confiance dans la vie politique (2017). La première a notamment donné de nouvelles obligations aux représentants d'intérêts, comme déclarer leurs activités auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). La seconde a encadré les activités de conseil et lobbying exercées par les parlementaires et leurs équipes. M. Orphelin suggère de pousser plus avant la quête de transparence en expliquant que des députés rendent déjà publique la liste de leurs rendez-vous, dont lui-même en publiant un "agenda ouvert" chaque mois. Ce document consultable sur son site internet "permet de mesurer leur empreinte législative mais aussi d'assumer ces rendez-vous, en indiquant aussi les principaux thèmes discutés", détaille-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum contre la privatisation d'ADP: "un scénario qui dépasse la fiction"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412180611.h1wbkkl6.html</link>
   <description><![CDATA["Un scénario qui dépasse la fiction" : la procédure du référendum d'initiative partagée (RIP) déclenchée par des parlementaires contre la privatisation d'ADP place le Conseil constitutionnel au centre d'un bras de fer politique et d'une imbroglio juridique inédit, selon des constitutionnalistes. "C'est une grande première", explique l'universitaire Didier Maus. "Une situation inattendue, un vrai noeud constitutionnel que le législateur n'avait pas imaginé", confirme son confrère juriste Dominique Rousseau. En déclenchant la procédure du référendum d'initiative partagée (RIP) pour s'opposer à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP) votée jeudi avec la loi Pacte par le Parlement, les quelque 250 parlementaires signataires (de LFI à LR, avec le soutien du RN) ont ouvert la boîte de pandore. Considéré par certains comme ne devant jamais pouvoir être utilisé, le RIP n'a pas été appliqué depuis son introduction dans la Constitution en 2008. Son déclenchement, avant même le vote de la loi au Parlement et concomitamment à des recours constitutionnels contre ce texte, posent des questions juridiques et politiques, inédites sous la Ve République. "La proposition de loi visant à affirmer le caractère de service public de l'exploitation des aérodromes de Paris", qui est l'objet du RIP, a été enregistrée mercredi 10 avril par le Conseil constitutionnel. Quatre recours contre la loi Pacte, de gauche et de droite, de l'Assemblée et du Sénat, sont attendus en début de semaine. - "Verrouillée" - Le déclenchement de la procédure du RIP a suscité jeudi de vifs échanges à l'Assemblée lors du vote de la loi Pacte, le ministre de l'Économie Bruno Le Maire accusant ses auteurs de favoriser "les populismes". Le ministre de l'Écologie François de Rugy, a estimé de son côté que "cette procédure, complètement verrouillée (...) ne débouchera jamais sur un référendum". Dans les faits, le Conseil constitutionnel dispose d'un mois pour statuer sur la conformité de la demande de RIP et sur les recours contre la loi Pacte. "Je n'ai pas de doute sur la validation du premier", dit Didier Maus selon qui le texte remplit tous les critères: plus de 185 parlementaires signataires, sujet portant sur la politique économique et conformité à la Constitution. Et surtout, il ne faut pas qu'il ait pour objet l'abrogation d'une loi promulguée depuis moins d'un an. Le constitutionnaliste se dit également certain que les Sages jugeront valide la privatisation d'ADP. "Résultat, on risque de se retrouver dans quelques semaines dans une situation inextricable" avec, face à face, deux textes légitimés par les Sages mais opposés dans leurs objets. "Qu'est-ce que va faire le Conseil constitutionnel et, dans quel ordre va-t-il examiner les recours?", s'interroge Didier Maus, expliquant qu'il n'est pas tenu de respecter l'ordre d'arrivée. S'il prend en premier les recours et qu'il les rejette, il donne la possibilité au gouvernement de promulguer la loi et de rendre le RIP caduc, estiment les deux juristes, même si le Conseil constitutionnel a jugé dans une décision du 5 décembre 2013 que la prise en compte du RIP débutait dès sa date d'enregistrement. - "Pris en otage" - "Les Sages se retrouvent dans une situation compliquée : s'ils examinent les recours contre (la loi Pacte) avant le RIP, on les accusera d'avoir voulu saboter l'initiative référendaire". Dans le cas "inverse, on les soupçonnera d'avoir voulu gêner le gouvernement dans la conduite de sa politique. Comme souvent, le Conseil constitutionnel est pris en otage", estime Dominique Rousseau. Reste que la réussite d'un RIP est un parcours semé d'obstacles: après la validation constitutionnelle, neuf mois sont donnés à ses initiateurs pour obtenir le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes). Une forte majorité de Français en âge de voter (57%) sont prêts à se prononcer sur le RIP, selon un sondage "Promise consulting" publié vendredi, et 69% d'entre eux se disent contre la privatisation d'ADP. Après validation de la participation par les Sages, six mois sont ensuite prévus pour que le Parlement examine le texte sur le RIP. A défaut, le président devra organiser le référendum même si aucun texte ne lui fixe de délais. "Imaginons que la loi Pacte entre en vigueur, que les privatisations commencent et qu'en 2020, un RIP conduise à l'abrogation de la privatisation d'ADP. Il y aura des dégâts économiques et financiers car il faudra stopper tous les contrats signés", souligne Dominique Rousseau. Pour éviter ce scénario catastrophe, les constitutionnalistes estiment que la meilleure formule serait pour les Sages de valider la loi Pacte sans la partie litigieuse sur la privatisation d'ADP, jusqu'au résultat de la procédure référendaire. pr/ib/swi AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France Télévisions va lancer un "pacte" pour la visibilité des Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412165052.79c5jfyg.html</link>
   <description><![CDATA[France Télévisions a assuré vendredi que le groupe s'engagerait formellement sur la visibilité des Outre-mer à l'antenne via un "pacte", alors qu'un récent rapport parlementaire s'est inquiété de la suppression de France Ô de la TNT, prévue en 2020. "Tenant compte des préconisations formulées par les rapports parlementaires, France Télévisions s'engagera prochainement, à travers un Pacte pour la visibilité des Outre-mer, sur des objectifs précis définis conjointement avec le gouvernement et les moyens pour les atteindre", indique le groupe dans un communiqué. La veille, les ministres de la Culture et des Outre-mer avaient assuré que le gouvernement était "pleinement déterminé pour que l'objectif de présence des Outre-mer au coeur de l'audiovisuel public soit effectif et mesurable". Un rapport sénatorial, présenté mardi, recommandait "de faire de France Ô le pivot et le coeur de réseaux des Outre-mer au sein de France Télévisions" suggérant pour cela "d'engager un plan de développement d'un portail numérique" de la chaîne, et de "maintenir la diffusion TNT de France Ô avec un bilan à horizon 2025". En parallèle, un groupe interparlementaire (10 députés, une sénatrice) missionné par le gouvernement, a révélé mardi ses propositions pour la visibilité des Outre-mer dans la perspective d'une suppression de France Ô de la TNT, parmi lesquelles l'instauration de quotas quantitatifs et qualitatifs. Accusant réception des conclusions de ce groupe de travail, les ministres ont indiqué "qu'une attention appuyée sera(it) portée à leurs préconisations". Les ministres ont également listé certains engagements déjà mis en oeuvre par France Télévisions, comme la désignation d'un coordinateur pour les Outre-mer au sein de la rédaction nationale, la diffusion de la chaîne franceinfo sur la TNT dans les territoires ultramarins et l'augmentation du nombre de sujets et de programmes ultramarins diffusés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Ruffin (LFI) veut évaluer les "bénéfices" pour les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412154509.g12eo5qq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de La France insoumise François Ruffin a réclamé vendredi une mission d'information parlementaire sur les "bénéfices des +gilets jaunes+ pour les Français", en contrepoint de la mission lancée par la majorité sur le coût des dégradations lors des manifestations. Dans un courrier adressé au président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), M. Ruffin se dit "pas étonné" qu'une majorité qui "se vit comme un cabinet d'audit" ait créé une mission pour évaluer le coût des dégradations liées aux manifestations. "Vous auriez, sans doute, en 1789, réclamé une évaluation +des dégâts commis au nom de la liberté+, et en 1936, une évaluation du coût des grèves du Front populaire", raille l'élu de la Somme, dans cette missive consultée par l'AFP. M. Ruffin demande en "complément" de la mission lancée d'évaluer "combien les gilets jaunes ont rapporté aux Français ?". Il souligne notamment que le président "a renoncé à augmenter la taxe sur le carbone" ou que "près de deux millions de salariés, dans 200.000 entreprises, ont touché une prime, de 450 euros en moyenne, abusivement nommée +prime Macron+", qui devrait être rebaptisée "prime gilets jaunes". "Au total, environ une dizaine de milliards furent arrachés par les gilets jaunes", estime M. Ruffin, jugeant utile qu'une mission vienne préciser les bénéfices évalués "à la louche". "Nous aiderons ainsi à nourrir l'espérance", poursuit le député, pour qui les "gilets jaunes" ont "jusqu'ici gagné un peu, pour tous". "Mais qu'on s'y mette à beaucoup, et contre le banquier de l'Elysée, contre ses amis financiers, nous gagnerons beaucoup", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Complémentaires santé: les sénateurs opposés à la résiliation à tout moment</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412141233.rrd8spa6.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs en commission ont entièrement vidé de sa substance une proposition de loi LREM, adoptée en première lecture par l'Assemblée nationale, visant à permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment" après un an de contrat. Le texte, qui sera examiné en séance le 2 mai, fait suite à une demande du chef de l'État lors d'une réunion en décembre avec les complémentaires pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Actuellement, les contrats ou garanties souscrites ne sont résiliables qu'autour de leur date anniversaire. Le texte vise à donner la possibilité aux assurés de résilier sans frais et à tout moment, après la première année de souscription, leur contrat de complémentaire santé, qu'il s'agisse de mutuelles, instituts de prévoyance ou sociétés d'assurance. Contre l'avis de son rapporteur, le sénateur LREM Michel Amiel, la commission des Affaires sociales du Sénat, dominée par l'opposition de droite, a adopté des amendements LR supprimant les quatre articles visant à faciliter la résiliation des contrats. "Ils ont été rejetés par la totalité de la gauche et la moitié de la droite", a indiqué le rapporteur vendredi à l'AFP. Les auteurs des amendements contestent que le fait de faciliter la résiliation puisse effectivement avoir un effet sur le pouvoir d'achat. Ils objectent au contraire que le "nomadisme" qui peut en découler risque d'entraîner une hausse des tarifs des complémentaires. Les sénateurs ont en revanche adopté une nouvelle disposition, par un amendement de Daniel Chasseing (Indépendants), visant à "proscrire les pratiques de remboursements différenciés" par les complémentaires, en fonction du recours ou non à des professionnels de santé appartenant à un réseau de soins. Selon M. Chasseing, ces pratiques "aggravent les inégalités d'accès aux soins, notamment dans les déserts médicaux et les territoires ruraux".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passages à niveau: un rapport parlementaire prône de meilleurs aménagements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412125438.yjwy0rzv.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire sur la sécurité des passages à niveau remis vendredi au gouvernement recommande notamment de porter l'attention sur des aménagements bien conçus à leurs abords plutôt que de les remplacer par des ponts. Dans ce rapport publié seize mois après l'accident mortel d'un car de collégiens à Millas (Pyrénées-Orientales), la députée (LREM) du secteur Laurence Gayte propose de "réorienter les financements de l'Etat et de SNCF Réseau en priorité sur des aménagements plutôt que sur des dénivellations" consistant à la construction de ponts. "Des actions de quelques dizaines de milliers d'euros peuvent apporter une réelle amélioration de la sécurité" quand un pont coûte de 10 à 20 millions d'euros, écrit-elle, ajoutant que les collectivités locales devraient mettre la main au portefeuille quand leurs projets d'aménagements accroissent la circulation. Certes, un "plan de sécurisation national" lancé en 1997 prévoyait la suppression de 437 passages à niveau "préoccupants". Au total, 282 ont été supprimés depuis et il en reste 155 à traiter. Mais ces franchissements jugés les plus dangereux n'ont concerné que 11% des accidents ces trois dernières années, relève la députée. "Cela veut bien dire qu'on ne peut limiter l'attention des pouvoirs publics à ces seuls passages à niveau", souligne l'élue. La France en compte 15.405 en tout, selon son rapport. L'élue propose de mieux identifier les risques, d'optimiser les équipements -en améliorant la signalisation ou allongeant le cycle de fermeture- de réduire la vitesse routière aux abords des passages à niveau, de renforcer les sanctions, de mieux organiser la politique de sécurisation et de mieux répartir les financements. On déplore en France de 30 à 40 morts par an, soit 1% environ de la mortalité routière, sur les passages à niveau, selon la députée. A Millas, six collégiens sont morts dans une collision entre leur bus et un train régional en décembre 2017. "Le nombre d'accidents et de tués aux passages à niveau est et reste insupportable. Nous ne pouvons pas nous résoudre à la fatalité", a déclaré la ministre des Transports Elisabeth Borne, recevant le rapport vendredi matin. "Il nous faut ne pas céder à l'idée selon laquelle la suppression par dénivellation serait la seule réponse possible", a-t-elle ajouté. Mme Borne a annoncé qu'elle réunirait le 29 avril le comité de suivi de la sécurité ferroviaire, "afin de débattre de ces pistes et de décider des actions à engager".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissuasion nucléaire: l'Assemblée souligne la contribution involontaire de la Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411175124.rycrlp2n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné jeudi son aval à une réforme du statut d'autonomie de la Polynésie française qui reconnaît la contribution apportée par ce territoire au développement de la capacité de dissuasion nucléaire française, en soulignant que cette contribution était involontaire. Les députés ont ajouté une précision sémantique à ce projet de loi organique, déjà adopté par le Sénat, qui permet d'avancer "sur un chemin plus apaisé", selon Maina Sage (UDI-Agir). L'élue polynésienne a obtenu de souligner, dans l'article 1er, que la collectivité ultramarine avait été "mise à contribution" par la France dans "la construction de la capacité de dissuasion nucléaire et à la défense nationale", actant ainsi "qu'en aucun cas (cette) contribution a été volontaire". La ministre des Outre-mer Annick Girardin n'était d'abord pas favorable à cette proposition, estimant que le texte induisait déjà que les 193 essais nucléaires effectués entre 1966 et 1996 sur les atolls de Mururoa et Fangataufa, relevaient d'un "choix de la France" et "pas d'une volonté des Polynésiens". Mais elle a finalement émis un avis de "sagesse" à l'égard de cet amendement après avoir écouté les arguments des oppositions, Philippe Gosselin (LR) plaidant pour trouver "les bons termes" et Frédérique Dumas (UDI-Agir) pointant "une ambiguïté". "Sur l'ensemble du texte, je vais voter contre mais là, je suis pour", a affirmé le député Moetai Brotherson, rattaché au groupe communiste à l'Assemblée et par ailleurs représentant du Tavini Huiraatira, parti indépendantiste polynésien. Ce dernier a dénoncé un "énième toilettage cosmétique" de l'Etat à travers ce projet de loi. Pour Paul Molac (Libertés et territoires), c'est au contraire un "pas dans la bonne direction". "L'autonomie se construit tous les jours, nous y apportons une petite pierre", a estimé Maina Sage. L'ex-ministre des Outre-mer George Pau-Langevin (PS) a salué des "dispositions originales" qui résultent d'un "dialogue approfondi et confiant". Outre la reconnaissance du fait nucléaire et de ses conséquences, notamment sanitaires, le texte prévoit de moderniser le statut de la Polynésie adopté en 2004 et déjà réformé à deux reprises en 2007 et 2011, et la législation applicable sur le territoire. Il vise aussi à encourager la coopération entre les communes et la collectivité de la Polynésie française, notamment pour le recouvrement des impôts locaux. Les députés ont voté aussi un second projet de loi, portant "diverses dispositions institutionnelles" en Polynésie. Les textes doivent maintenant faire l'objet d'une procédure de conciliation entre les deux Chambres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Critiques sur la nomination à la FDJ de l'épouse du patron des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411171012.60l0isw9.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus se sont interrogés sur la nomination de Raphaële Rabatel, épouse du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, comme directrice de la communication de La Française des jeux, juste avant l'adoption définitive jeudi de Pacte qui prévoit sa privatisation. "Si cette information est exacte, c'est profondément choquant. Surtout venant d'une majorité donneuse de leçons comme jamais !", a tweeté le député LR Daniel Fasquelle. "L'épouse du président du groupe LREM à l'Assemblée Nationale, nommée directrice de la communication de la Française des jeux en voie de privatisation .... #benvoyons", avait aussi tweeté mercredi la sénatrice PS Marie-Pierre de la Gontrie. Plusieurs élus RN, dont Louis Aliot ou Sébastien Chenu, ont aussi relayé l'information sur le réseau social, tandis que Nicolas-Dupont-Aignan (DLF) a critiqué un "curieux mélange des genres..." Raphaële Rabatel "a exercé des fonctions similaires" dans d'autres sociétés et "a été choisie pour ses compétences", a réagi l'entourage de Gilles Le Gendre auprès de l'AFP. "Une femme doit pouvoir poursuivre sa carrière professionnelle indépendamment de l'activité politique de son conjoint", a-t-on souligné de même source. "Une femme compétente, qui a exercé des postes similaires dans les plus grands groupes, devrait donc refuser ce poste parce qu'elle est mariée à un député président de groupe ?!", s'est aussi indignée sur Twitter Aurore Bergé, porte-parole LREM. Raphaële Rabatel, 56 ans, "prendra ses fonctions à compter du mois de mai, en tant que directrice de la communication et du développement durable, membre du Comité de direction générale du groupe FDJ", précise un communiqué du groupe publié mardi, qui rappelle ses diverses expériences dans la communication institutionnelle et financière (Paribas, Caisses d'Epargne, JC Decaux...) Chez Gaz de France, également comme directrice de la communication, "elle a préparé et accompagné l'ouverture de capital en 2005, puis la privatisation et la fusion avec Suez (GDF Suez, aujourd'hui Engie), en 2007", ajoute la FDJ. Le projet de loi Pacte de Bruno Le Maire, adopté définitivement jeudi par un ultime vote de l'Assemblée, prévoit le transfert au privé de la majorité du capital de la FDJ. Le capital est actuellement détenu à 72% par l'Etat, celui-ci devant conserver "au minimum" 20% des parts. Ce projet est contesté notamment par la gauche, tout comme celui de la privatisation d'Aéroports de Paris. M. Le Gendre a voté pour le texte et ne s'est donc pas déporté. Depuis novembre 2018, Raphaële Rabatel était conseillère spéciale chargée de la communication du secrétariat d'Etat chargé des Personnes handicapées. M. Le Gendre, député de Paris depuis juin 2017, est à la tête des députés LREM depuis septembre dernier. pol/jk/bw AEROPORTS DE PARIS TWITTER BNP PARIBAS ENGIE JCDECAUX SA]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le macroniste Lescure, issu d'une banlieue rouge, héraut de la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411152701.ptps87eh.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Roland Lescure, au parcours éclair de Montreuil à un fonds de pension québécois, a porté avec ardeur à l'Assemblée le projet de privatisation d'Aéroports de Paris, cible des oppositions, qui voient en lui un "théoricien libéral" des "marcheurs". Face à cette privatisation, le déclenchement d'un référendum d'initiative partagée (RIP) constitue "une erreur historique", a lancé l'élu des Français d'Amérique du Nord, jeudi à la tribune. "Montrons enfin que l'économie française est entrée au XXIe siècle", a plaidé ce rapporteur général, cheville ouvrière du projet de loi Pacte de Bruno Le Maire, qui comprend la mesure litigieuse. Ces dernières semaines, ce grand homme chauve de 52 ans, au regard perçant mais volontiers jovial, n'a eu de cesse de railler un "consensus archéo-gaullo-communiste" contre les privatisations. Dans les rangs des "marcheurs", celui qui est également président de la commission des Affaires économiques depuis mi-2017, a dû aussi parfois convaincre pour mettre "tout le monde bien à l'aise". C'est ainsi que Roland Lescure a gagné ses galons de "vrai gestionnaire d'hommes et de femmes", vantent ses collègues. "Collectif", d'après la présidente de la commission spéciale Pacte, Olivia Grégoire (LREM), et qui privilégie "la recherche de solutions plutôt que la posture politique", dit-on au MoDem. En septembre, il a échoué à prendre la tête des députés LREM face à Gilles Le Gendre, par 107 voix contre 157. "Il aurait fait un excellent président" par son "autorité naturelle", selon le député Jean-Baptiste Moreau, agriculteur devenu proche, qui loue quelqu'un de "profondément humain, avec de vraies valeurs". Mais Sébastien Chenu (RN) critique un élu "hors-sol", "complètement déconnecté des réalités sociales". Et la gauche épingle le "vrai libéral" - quand lui cherche à cultiver une image "ni de gauche, ni de droite"... mais prône par exemple un impôt progressif direct "payé par tous". - "Habile habilleur" - "Il idéalise et même sacralise l'entreprise qu'il faut +libérer+", pointe Dominique Potier (PS), tout en reconnaissant qu'avec Roland Lescure, "la controverse peut être vécue dans une certaine civilité". Le rapporteur de Pacte est "un habile habilleur du libéralisme derrière un faux bon sens pragmatique", juge Eric Coquerel (LFI). Un homme "pas tordu", "peut-être parce qu'il a eu des parents communistes", sourit Sébastien Jumel (PCF). "Pour le reste, il a mal tourné". Demi-frère de l'ex-patron de Canal+ Pierre Lescure, le député est le fils d'un journaliste à L'Humanité et d'une syndicaliste CGT de la RATP. "Je sais où j'ai grandi", a-t-il confié à LCP : dans une cité HLM à Montreuil en Seine-Saint-Denis. Il a fréquenté à 16 ans les Jeunesses communistes. Diplômé de l'École Polytechnique, de l'École nationale de statistique (Ensae) et de la London School of Economics (LSE), il a d'abord travaillé à Bercy, puis à l'Insee, avant de faire carrière dans la finance (Natexis, Groupama). Séduit par Dominique Strauss-Khan, il prend sa carte au PS en 2006 à l'occasion de la primaire socialiste mais la rend rapidement, déçu par le fonctionnement du parti. A partir de 2009, il est numéro 2 de la Caisse de dépôt et placement du Québec, deuxième plus important fonds de pension canadien. Il y gagne jusqu'à 3,7 millions d'euros brut en 2017. "Réenchanté" par Emmanuel Macron, M. Lescure crée au printemps 2016 à Montréal un comité En Marche, puis démissionne de la Caisse de dépôt pour faire campagne en 2017, dans une sorte de "crise de 50 ans" où il a pris son "risque". Le député mène une "vie un peu écartelée" entre son immense circonscription et Paris. Marié à une Irlandaise, ce père de trois enfants retourne auprès des siens en Amérique du Nord et de ses électeurs "aussi souvent que possible". Roland Lescure va se lancer désormais dans le "service après-vote" de Pacte. D'après ce fan du PSG, les oppositions ont bien "perdu le match" et tentent en vain de "le rejouer". parl-reb/chl/jk/bma AEROPORTS DE PARIS LONDON STOCK EXCHANGE GROUP PLC SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bloqué sur Twitter par Richard Ferrand, un journaliste voit sa plainte classée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411143821.y9y51qcq.html</link>
   <description><![CDATA[La plainte déposée par un journaliste proche de La France Insoumise contre le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, accusé de "discrimination" pour l'avoir "bloqué" sur Twitter, a été classée sans suite, a appris jeudi l'AFP auprès de l'avocat du plaignant. Dans un avis de classement motivé, signé le 13 mars, le parquet de Paris a souligné que "les faits dénoncés ou révélés dans le cadre de cette procédure" n'étaient "pas punis par un texte pénal". Le plaignant, Guillaume Tatu, reprochait à M. Ferrand de lui avoir restreint l'accès à son compte Twitter, l'empêchant d'interagir avec ses publications sur le réseau social. Ce journaliste et communicant, ex-conseiller médias de Jean-Luc Mélenchon, estimait que cela constituait "une discrimination fondée sur des opinions politiques", selon sa plainte déposée le 4 janvier à Paris. M. Tatu jugeait que, du fait de la "fonction éminente" de M. Ferrand, son compte Twitter était "d'intérêt général" et que ses messages devaient de fait "être accessibles à tous les citoyens". "Le procureur estime qu'il n'y a pas de texte pénal caractérisant les faits, c'est évidemment une erreur", a réagi son avocat Me Arash Derambarsh. "La discrimination est caractérisée puisqu'un journaliste sympathisant d'un parti a autant les mêmes droits qu'un journaliste lambda pour accéder au compte du Twitter du quatrième personnage de l'Etat", a-t-il ajouté. Selon l'avocat, une plainte avec constitution de partie civile a été déposée fin mars pour tenter de contourner le refus du parquet d'engager des poursuites et d'obtenir la désignation d'un juge d'instruction. Cette action s'inscrit dans la lignée de procédures judiciaires lancées aux Etats Unis contre le président Donald Trump par ses détracteurs qu'il avait bloqués sur Twitter. Une juge new-yorkaise avait donné raison à ces derniers en mai 2018, invoquant la liberté d'expression protégée par le premier amendement de la Constitution américaine. Le ministère américain de la justice a fait appel. edy-bl/jt/tes TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement veut s'attaquer à la "porosité" entre délinquance et radicalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411125758.0sln2p1k.html</link>
   <description><![CDATA[Après un plan contre la radicalisation jihadiste l'an dernier, une initiative pour mieux s'attaquer aux racines de la délinquance en général en 2019 : Edouard Philippe a affiché jeudi sa volonté de s'attaquer de front aux deux sujets, en pointant leur "porosité". Au terme d'une concertation qui doit durer d'ici l'été, le gouvernement va mettre en place "une nouvelle stratégie" de prévention de la délinquance. Il s'agira notamment d'intervenir de façon "plus précoce", là où la précédente stratégie ciblait les 12-25 ans, a expliqué le chef du gouvernement lors d'un comité interministériel organisé à Strasbourg. "Je ne dis pas que la délinquance conduise nécessairement au terrorisme", mais il s'agit "d'être lucide sur la porosité qui peut conduire de l'un à l'autre". "Il peut exister un continuum entre la délinquance, la radicalisation et le terrorisme", a-t-il plaidé. Le choix de la capitale alsacienne pour présenter sa stratégie ne tient pas au hasard, quatre mois jour pour jour après l'attentat qui a endeuillé le marché de Noël, faisant cinq morts. Pour le gouvernement, l'auteur de la tuerie jihadiste est une illustration d'une "dérive dans la délinquance, qui se transforme en dérive dans la radicalisation". Elève très tôt violent - signalé par l'Education nationale dès huit ans - délinquant précoce, Chérif Chekatt, tué par la police après deux jours de traque, a multiplié les condamnations et les séjours en prison avant de verser dans la violence jihadiste. C'est dans le quartier réputé sensible du Neuhof qu'Edouard Philippe et plusieurs membres du gouvernement, dont Christophe Castaner (Intérieur) et Nicole Belloubet (Justice), ont visité une association qui lutte contre la délinquance et la radicalisation. Puis ils ont fait une promenade dans le marché voisin, avant de tenir leur réunion gouvernementale dans un gymnase scolaire. Pour Edouard Philippe, le constat est simple : "Nous devons intervenir plus tôt et plus vite", quitte à élargir la prévention de la délinquance à des enfants de moins de 12 ans. Et être présent "là où les jeunes se trouvent" : sur internet et les réseaux sociaux, dans la rue ou les salles de sport. S'il a assuré, là aussi, de sa volonté de mettre l'éducatif avant le répressif, le gouvernement a déjà mis sur la table une révision, d'ici l'été, de l'ordonnance pénale des mineurs, sujet politiquement explosif. Ces dernières années, les infractions commises par des mineurs se sont orientées à la baisse, mais les experts s'inquiètent d'une tendance à l'aggravation des infractions commises et au rajeunissement de leurs auteurs, selon un récent rapport parlementaire. - Fermetures pour proximité avec des radicaux - La nouvelle stratégie visera également à donner aux "acteurs locaux" (maires, associations...) les "moyens d'intervenir auprès de ces jeunes et de leurs familles", a promis Edouard Philippe. Les résultats de la concertation sont prévus avant l'été 2019, avec à la clé de premières expérimentations. Plus d'un an après la présentation à Lille, en février 2018, d'un premier plan axé sur la lutte contre la radicalisation (en prison, à l'école...), Edouard Philippe en a profité pour donner quelques chiffres sur la lutte contre l'islamisme radical. Depuis février 2018, quatre écoles musulmanes hors contrat, sept lieux de culte, huit établissements culturels et 89 petits commerces ont été fermés, du fait leur proximité avec la mouvance radicale. Quant à la récente loi Gatel, qui durcit depuis avril 2018 le régime d'ouverture des établissements scolaires hors contrat, la procédure d'opposition à l'ouverture a déjà été engagée à 15 reprises. Enfin, depuis avril 2018, "près de 300" étrangers en situation irrégulière inscrits dans le fichier de signalements pour la prévention de la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT) ont été expulsés "ou ont quitté volontairement le territoire national", a-t-il ajouté. Début avril, plus de 20.900 individus faisaient l'objet d'une telle fiche, selon un nouveau pointage. Dans les prisons, cinq "quartiers d'évaluation de la radicalisation" permettent de placer les détenus dans des quartiers "étanches", ou dans une détention classique mais suivie par des équipes spécialisées, dont font partie par exemple des aumôniers musulmans. Le renseignement pénitentiaire a été renforcé, avec des effectifs de 240 agents qui doivent grimper à 320 début 2020. L'attaque au couteau de Condé-sur-Sarthe (Orne), commise début mars sur des gardiens par un détenu radicalisé et sa compagne, a toutefois prouvé la permanence du problème.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
