<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 16:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": Castaner lie les inquiétudes à LREM au fait que le texte vient de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206153627.2raw57e0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur a estimé mercredi que les "inquiétudes" de la majorité vis-à-vis de la loi "anticasseurs", adoptée mardi par les députés, étaient en partie dues au fait que ce texte avait été proposé et soutenu par l'opposition de droite. A l'Assemblée, "le vote sur le texte a dépassé largement les rangs de la majorité" et "c'est peut être l'une des explications" au fait que 50 députés LREM ont choisi de s'abstenir, a affirmé Christophe Castaner à l'issue du Conseil des ministres. Malgré ce nombre record d'abstentions au sein du groupe LREM, l'Assemblée nationale a adopté mardi à une très large majorité la proposition de loi "anticasseurs" déposée par des sénateurs LR et prévoyant notamment des interdictions préventives de manifester. "C'est la première fois que nous nous appuyons sur un texte proposé par un groupe d'opposition", a expliqué le ministre de l'Intérieur, défendant sa volonté de dépasser les clivages politiques. "Sur un sujet, on se pose la question de savoir si la solution qui nous est proposée est la bonne, si elle est efficace, et pas la question de savoir si la personne qui est en face de vous serait de droite ou de gauche", s'est-il félicité. "Ca a suscité des inquiétudes, des réserves, je les entends", mais "il est temps maintenant que le travail se poursuive" , a-t-il ajouté. M. Castaner a redit que ce texte, adopté en pleine crise des "gilets jaunes", ne devait "pas être lu comme un texte qui menace la liberté de manifester". "Quand il y a des logiques de casseurs, des brutes, qui viennent dans les manifestations pour les empêcher, notre devoir est de garantir la manifestation, notre objectif est de sécuriser les manifestants, les villes, les commerces, ce droit fondamental de manifestation et nos forces de l'ordre qui n'ont pas à être agressées", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>22 députés LREM suggèrent un "nouvel ISF" en soutien aux PME</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206151846.g1clz2qu.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-deux députés LREM, emmenés par François Jolivet et Jean-François Cesarini, ont proposé mercredi, comme contribution au grand débat national, un "nouvel ISF" que paieraient ceux refusant d'investir dans les PME. "Nous sommes d'accord avec le gouvernement sur la nécessité de ne pas rétablir l'ISF tel qui était. Cependant, il nous appartient de veiller au respect de l'esprit de la proposition du candidat Emmanuel Macron à la présidence de la République, c'est-à-dire de faire de cet impôt un impôt utile au service de l'économie", affirment-ils dans un communiqué, cosigné par Sonia Krimi, Martine Wonner, Laurianne Rossi et encore Yves Daniel. "Si, après évaluation, il s'avère que la suppression de l'ISF pour les actionnaires n'a pas servi aux TPE, PME et start-up, alors il nous faudra être plus coercitifs", ajoutent-ils, alors que le rétablissement de l'ISF est l'une des principales revendications des "gilets jaunes". Et d'avancer: "Si cet argent n'a pas bougé, alors il nous faudra le taxer en conditionnant l'exonération de cet impôt à un investissement dans l'année dans les PME". "Au temps de l'ISF, le taux de réduction d'ISF-PME était fixé à 50% du montant des versements et la réduction était plafonnée à 45.000 euros. Si nous devions rétablir l'ISF, nous pourrions être plus ambitieux en accordant un taux de réduction ISF-PME de 100% plafonné au montant total de l'impôt dû", précisent ces députés, qui veulent avec cette idée apporter leur "contribution au grand débat national". Interrogé par la presse sur cette initiative, le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre a estimé que "poser le débat, ils ont raison" et "en ce moment, toutes les questions peuvent être posées, toutes les propositions peuvent être dites". "Ca ne veut pas dire que je les approuve, mais je ne vois pas au nom de quoi on interdirait ce genre de prises de position", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Turbulences chez les députés LREM après le record d'abstentions sur le texte anticasseurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206145508.yqn2ilgz.html</link>
   <description><![CDATA[Gueule de bois dans les rangs des "marcheurs": au lendemain d'un record d'abstentions de députés LREM sur le texte anticasseurs, le groupe majoritaire était mercredi dans le doute, tandis que les oppositions se réjouissaient d'un début de "fronde". Cinquante abstentions, soit 1/6e du groupe, sans compter la dizaine de députés qui n'ont volontairement pas pris part au vote, "c'est considérable, on ne va pas se mentir" et "ça fait mal", reconnaît une source parlementaire LREM. Elle retient que la proposition de loi LR, reprise à son compte par le gouvernement, a bien été adoptée en première lecture, par 387 voix contre 92. Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a tenu à "souligner" qu'aucun LREM n'avait voté contre, même si certains ont hésité jusqu'au bout. Emmanuel Macron a rappelé en Conseil des ministres que "c'était par l'écoute et non pas le caporalisme qu'il faut apporter une réponse aux interrogations qui ont été exprimées par ces parlementaires", a ajouté M. Griveaux. "Ce n'est pas le texte le plus mal voté parce qu'il a dépassé largement les rangs de la majorité", a noté de son côté le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. "Un seul article a continué de faire l'objet de débats (celui sur les interdictions administratives de manifester, ndlr) et a provoqué l'abstention de certains députés de la majorité", analyse-t-on à Matignon. Mais "la très grande majorité du groupe LREM et du groupe Modem a répondu présent" et "la discussion va se poursuivre au Sénat puis en deuxième lecture". Le record d'abstentions de "marcheurs" n'en reste pas moins une surprise, même si "dès le départ il y avait des réticences" sur ce texte de droite, souligne un responsable LREM. Lors de la réunion du groupe, mardi matin, une dizaine de réfractaires se sont exprimés et ça a fait "boule de neige", selon plusieurs députés. Au final, les 50 sont un "conglomérat" sans "structure logique", relèvent des sources parlementaires: le vice-président de l'Assemblée Hugues Renson, Matthieu Orphelin et Barbara Pompili à la fibre écologiste, Aurélien Taché qui "joue une carte personnelle", et encore Sonia Krimi ou Martine Wonner, "des personnalités singulières" qui s'étaient déjà distinguées sur la loi asile-immigration. - "Pas de drame" - "Il n'y a pas de drame, il y a juste une sensibilité qui dit: +on est aussi là+" et "la diversité est la force de cette majorité", selon l'un d'eux, Jean-François Cesarini. Laetitia Avia, porte-parole du mouvement LREM, a distingué ceux qui réclamaient "plus de temps pour travailler cette loi" annoncée en pleine crise des "gilets jaunes", et ceux qui n'ont pas voté "par idéologie". S'agit-il d'un nouveau courant, d'un début de fracture? Les abstentionnistes récusent toute "fronde". Depuis juin 2017, "on a acquis une expérience, on fait peut-être un peu plus de politique", dit aussi Caroline Janvier, l'une d'entre eux. Les oppositions se sont engouffrées dans la brèche, des élus de gauche pointant une majorité qui se "fissure", tandis qu'à droite on raillait un groupe dont le "seul point commun" est Emmanuel Macron. Sur son blog, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon voit "une faille très productive". Les abstentionnistes "ont affaibli leur camp", mais ne sont pas allés au bout, "syndrome bien connu des frondeurs: trop et pas assez à la fois". Selon Boris Vallaud (PS), "c'est un signal politique mais on est encore un peu dans de l'eau tiède". A droite, une source LR observe que "c'est une majorité plus à gauche qu'on ne le croit". Selon elle, le patron du groupe depuis septembre, Gilles Le Gendre, "ne tient pas ses troupes". Ce reproche lui a été fait en interne, mais l'heure était plutôt à l'indulgence mercredi. "Gilles Le Gendre est dans une position intelligente: il faut intégrer les sensibilités", considère Pierre Person. "Un responsable de groupe est toujours accusé. Quand il y a un vote monolithique, on dit c'est des godillots. En cas d'abstention, on dit il ne tient pas ses troupes", relativise Jean-Louis Touraine. En coulisses, plusieurs s'agaçaient surtout de la "propension à se répandre" dans les médias de certains abstentionnistes, des élus "aux pudeurs de jeune fille" à l'heure de voter.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": "Il y a encore des gens qui ont une conscience" (Courson, Les Centristes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206123124.1s8wdz2l.html</link>
   <description><![CDATA[Le député centriste Charles de Courson, qui a marqué les débats de l'Assemblée en comparant la loi "anticasseurs" au régime de Vichy, a salué mercredi les 50 députés LREM qui se sont abstenus, "des gens qui ont encore une conscience". "C'est intéressant puisque ça montre qu'il y a encore des gens qui ont une conscience et qui réfléchissent", s'est réjoui sur RTL le député Les Centristes de la Marne, en précisant que "s'abstenir quand vous êtes dans la majorité, ça veut dire que vous êtes contre". Par une très large majorité, l'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs" remaniée par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué en s'abstenant leur refus des interdictions préventives de manifester. "Où en sommes-nous mes chers collègues, c'est la dérive complète ! On se croit revenu sous le régime de Vichy", avait lancé mercredi 30 janvier l'élu de la Marne, suscitant de vives protestations dans la majorité. "Je ne regrette absolument pas parce que le but a été atteint, ça a réveillé les consciences", s'est félicité M. de Courson, qui a voté mardi contre la proposition de loi. "Certains, et pas des moindres, c'est-à-dire des gens qui ont des positions importantes au sein de la commission des Lois, sont venus me voir pour me dire que j'avais raison", a assuré le député du groupe Libertés et territoires. "Certains d'entre eux pensent que tout ceci finira au Conseil constitutionnel par une annulation au moins de l'article 2", a-t-il confié, avant d'ajouter: "N'anticipons pas sur la position du Conseil constitutionnel mais le Conseil constitutionnel a une jurisprudence constante extrêmement protectrice des libertés publiques". "C'est la dérive de tous les gouvernements en difficulté qui consiste à dire: +si je n'arrive pas à maintenir l'ordre, c'est que je n'ai pas les outils juridiques suffisants+", a-t-il encore dénoncé, assurant qu'il n'y "a pas besoin de cette nouvelle loi". el/ggy/pta RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 12:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": "Il y a encore des gens qui ont une conscience" (Courson, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206101808.jvocqezw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Charles de Courson, qui a marqué les débats de l'Assemblée en comparant la loi "anticasseurs" au régime de Vichy, a salué mercredi les 50 députés LREM qui se sont abstenus, "des gens qui ont encore une conscience". "C'est intéressant puisque ça montre qu'il y a encore des gens qui ont une conscience et qui réfléchissent", s'est réjoui sur RTL le député de la Marne, en précisant que "s'abstenir quand vous êtes dans la majorité, ça veut dire que vous êtes contre". Par une très large majorité, l'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs" remaniée par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué en s'abstenant leur refus des interdictions préventives de manifester. "Où en sommes-nous mes chers collègues, c'est la dérive complète ! On se croit revenu sous le régime de Vichy", avait lancé mercredi 30 janvier l'élu de la Marne, suscitant de vives protestations dans la majorité. "Je ne regrette absolument pas parce que le but a été atteint, ça a réveillé les consciences", s'est félicité M. de Courson, qui a voté mardi contre la proposition de loi. "Certains, et pas des moindres, c'est-à-dire des gens qui ont des positions importantes au sein de la commission des Lois, sont venus me voir pour me dire que j'avais raison", a assuré le député. "Certains d'entre eux pensent que tout ceci finira au Conseil constitutionnel par une annulation au moins de l'article 2", a-t-il confié, avant d'ajouter: "N'anticipons pas sur la position du Conseil constitutionnel mais le Conseil constitutionnel a une jurisprudence constante extrêmement protectrice des libertés publiques". "C'est la dérive de tous les gouvernements en difficulté qui consiste à dire: +si je n'arrive pas à maintenir l'ordre, c'est que je n'ai pas les outils juridiques suffisants+", a-t-il encore dénoncé, assurant qu'il n'y "a pas besoin de cette nouvelle loi". el/ggy/pta RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 10:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth (LR): supprimer les niches fiscales revient à "augmenter les impôts"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206074709.9frl0du3.html</link>
   <description><![CDATA["Quand vous supprimez une niche fiscale, vous augmentez les impôts", a souligné mercredi le président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale Eric Woerth, au moment où Gérald Darmanin préconise de les encadrer. En "attaqu(ant) les réductions fiscales pour un certain nombre de ménages" qui emploient des personnes à domicile, le ministre des Comptes publics répond mal "à cette question récurrente des niches fiscales", a estimé M. Woerth sur Cnews, critiquant un "concours Lépine tous les jours des petites idées" alors que "la France a besoin de grandes idées". Car "quand vous supprimez une niche fiscale, vous augmentez les impôts, donc il vaut mieux se poser la question de l'organisation de l'impôt que de réduire des niches", a souligné M. Woerth. Cela signifie aussi "que l'emploi à domicile devient un facteur négatif pour la France", et que "vous allez nourrir le travail au noir", a ajouté l'ancien ministre. Donc "peut-être qu'il faut réformer en partie le système fiscal, (...) mais il ne faut y toucher que de manière extrêmement intelligente et beaucoup y réfléchir", car dans le cas contraire, "il y a beaucoup de perdants et ça devient beaucoup plus injuste", a-t-il prévenu. L'encadrement des niches fiscales préconisé par M. Darmanin pourrait se faire selon le ministre en diminuant le plafond global de ces niches ou en les mettant sous conditions de ressources. Il considère que si elles sont parfois "efficaces", elles peuvent nuire à la "progressivité de l'impôt".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 07:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Texte "anticasseurs": "Il vaut mieux écouter sa majorité que les rues qui brûlent" (Cesarini/LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206072617.prdup1ml.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM du Vaucluse Jean-François Cesarini a estimé mercredi qu'il "vaut mieux écouter sa majorité que les rues qui brûlent" pour justifier son abstention, comme 49 autres députés En marche, sur la proposition de loi "anticasseurs". "N'oublions pas nos fondamentaux pour, dans une loi de circonstance, essayer de donner des gages à l'électorat de droite qui, à la base, n'est pas le nôtre, et surtout qui n'est pas le socle et l'ADN de notre groupe", a averti sur franceinfo M. Cesarini, en se qualifiant de "puriste" plutôt que de frondeur. Selon lui, avec l'abstention record de 50 députés sur le texte "anticasseurs", "il n'y a pas de drame, il y a juste une sensibilité qui dit: +on est aussi là+". "On a suivi Emmanuel Macron parce qu'on voyait là une forme de rénovation de la social-démocratie, et quand il y a une forme de dérive qui me semble aller plutôt vers quelque chose de libéral ou de sécuritaire, alors on essaie de tirer la sonnette d'alarme pour dire attention, ça n'était pas la promesse de départ", a-t-il expliqué. Pour lui, "la diversité est la force de cette majorité". "Toutes les idées qui ont été portées par les +gilets jaunes+ l'étaient déjà par des députés" LREM, a-t-il souligné en mentionnant "la CSG sur les petites retraites", l'ISF et la limitation de la vitesse à 80 km/h. "Parce que les rues se sont mises à brûler, on est en train de revenir sur toutes ces mesures-là. Il vaut mieux écouter sa majorité qu'écouter des rues qui brûlent, donc aujourd'hui, on a le droit de parler, non pas pour affaiblir le gouvernement mais pour le rendre plus fort", a-t-il argumenté. Par une très large majorité, l'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs" remaniée par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué en s'abstenant leur refus des interdictions préventives de manifester.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 07:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom/Siemens: l'UE "a besoin d'entreprises de taille mondiale" (Woerth, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206071609.jsff3gz7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union européenne "a besoin d'entreprises de taille mondiale" sinon elle risque de "finir toute nue à force de naïveté", a estimé mercredi le président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale Eric Woerth à propos du rejet attendu de la fusion Alstom/Siemens par Bruxelles. "Il y a un droit européen, la Commission (européenne) respecte le droit européen, donc ça veut dire qu'il faut changer le droit européen de la concurrence. Il ne faut pas uniquement raisonner sur le sol européen mais raisonner aussi en rapports de force mondiaux", a plaidé l'ancien ministre du Budget sur Cnews. Alors que le géant chinois CRRC "va dominer un jour le monde dans le domaine du ferroviaire", "il faut bien qu'il y ait des champions européens du ferroviaire", a-t-il insisté. La création de groupes géants peut certes contribuer à une augmentation des prix et une capacité de recherche diminuée, a-t-il reconnu. Mais il y a un "argument principal": "on ne peut pas être des naïfs, on a besoin d'entreprises de taille mondiale", sinon "l'Europe peut finir toute nue à force de naïveté". Il a par ailleurs estimé qu'un rejet de la fusion de l'Allemand Siemens avec le Français Alstom serait "très dangereux avant les élections européennes parce qu'il peut nourrir tous les populismes". L'UE s'apprête à interdire mercredi l'union des deux groupes, malgré les pressions de Berlin et Paris qui espéraient créer un champion européen du rail face à la concurrence chinoise. Le ministre français des Finances Bruno Le Maire, qui a confirmé cette perspective, a fustigé "une erreur" qui "va servir les intérêts" de la Chine. ggy/el/mm SIEMENS ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 07:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe promet des gestes pour la Seine-Saint-Denis, au coeur d'un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206003440.ub1efz8b.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, pressé d'agir après la publication d'un rapport parlementaire implacable sur les services publics en Seine-Saint-Denis, a promis d'"adapter l'action" de l'Etat aux enjeux de ce département en difficulté, au coeur d'un débat mardi soir à l'Assemblée. Mardi soir, quatre membres du gouvernement ont été dépêchés dans l'hémicycle pour répondre aux questions des députés sur les inégalités de traitement subies par ce territoire qui cumule les plus forts taux de pauvreté et de criminalité du pays. Éducation, justice, police... Intitulé la "République en échec", un rapport publié en mai 2018 a montré qu'en Seine-Saint-Denis, enseignants, magistrats et policiers sont moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Le rapport soulignait ainsi que le moins bien doté des établissements scolaires parisiens restait mieux loti que l'établissement de Seine-Saint-Denis le mieux doté. "Il faut aller vite, car on a 15 à 20 ans de retard à rattraper", "l'enjeu est de savoir si la Seine-Saint-Denis appartient à la République" et "si on est capable de faire ce travail" de rattrapage, a déclaré en introduction le député LR de Haute-Marne François Cornut-Gentille, co-rapporteur de ce texte avec Rodrigue Kokouendo (LREM). Dans un courrier adressé lundi aux parlementaires, Edouard Philippe a insisté sur sa "détermination à inscrire l'action de l'Etat dans une trajectoire permettant d'adapter l'action publique aux enjeux" de ce territoire, trajectoire dont il "souhaite déterminer d'ici l'été les modalités de mise en oeuvre jusqu'à la fin du quinquennat". Le Premier ministre dit souhaiter "que cette démarche s'inscrive dans l'esprit du +pacte de Dijon+, dans lequel l'Etat et les collectivités locales prennent des engagements réciproques". - "Efforts" pour la police judiciaire - Il explique avoir demandé au préfet du département "d'installer et de coordonner cinq groupes de travail" autour des principales thématiques du rapport: santé, justice, sécurité, éducation et attractivité des postes pour les agents publics. Mardi soir, dans l'hémicycle, des élus de Seine-Saint-Denis ont salué "quelques maigres pas franchis", à l'instar de Clémentine Autain (LFI). "L'enjeu est de savoir si votre gouvernement sera le premier à offrir l'égalité des chances à la Seine-Saint-Denis", a lancé Jean-Christophe Lagarde (UDI). Tour à tour, les députés ont interrogé Nicole Belloubet (Justice), Jean-Michel Blanquer (Education), Julien Denormandie (Ville et Logement) et Laurent Nuñez (Intérieur), qui ont défendu l'action du gouvernement (CP dédoublés, police de sécurité du quotidien...) et esquissé quelques gestes. Le secrétaire d'Etat à l'Intérieur, Laurent Nuñez, a ainsi annoncé qu'un "effort" allait être fait pour les officiers de police judiciaire de Seine-Saint-Denis. Il a ajouté que le gouvernement "n'excluait pas" de mettre en oeuvre "des primes de fidélisation" et évoqué la possibilité de "créer des secteurs prioritaires où l'avancement se fera plus rapidement". "On doit faire évoluer nos règles d'affectation et de carrière", a de son côté consenti le ministre de l'Education, Jean-Michel Blanquer, déplorant le "manque de stabilité" des personnels enseignants dans le département. "Nous partageons le constat principal de ce rapport, c'est-à-dire l'absence d'équité territoriale", "que fait-on maintenant pour réparer ces fractures qui perdurent?", s'est interrogé le ministre de la Ville, Julien Denormandie. "Il va falloir être innovant", a-t-il lancé en évoquant la création annoncée par le Premier ministre des cinq groupes de travail destinés à trouver des réponses aux nombreux problèmes pointés par le rapport de mai 2018.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va faire un "effort" pour la police judiciaire en Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205232659.zjgdg9ub.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat à l'Intérieur, Laurent Nuñez, a annoncé mardi soir à l'Assemblée nationale qu'un "effort" allait être fait pour les officiers de police judiciaire de Seine-Saint-Denis, trop peu nombreux dans le département qui affiche le plus fort taux de criminalité du pays. Laurent Nuñez était interrogé lors d'un débat consacré aux services publics de l'Etat dans ce département de banlieue parisienne qui cumule les difficultés et reste sous-doté par rapport aux autres territoires, avec un fort turn-over de fonctionnaires, souvent peu expérimentés. "Les difficultés majeures sont l'attractivité et la fidélisation" des policiers, a reconnu le secrétaire d'Etat. "Nous allons faire des efforts pour les officiers de police judiciaire, puisque nous avons un problème en Seine-Saint-Denis, où leur taux est très faible. Il n'est que de 9%, là où la moyenne de la région parisienne est de 13%, et la moyenne nationale plus de 20%", a-t-il poursuivi. "Il faut que nous fassions un effort et nous allons le faire, je vous l'annonce", a dit Laurent Laurent Nuñez, qui a ajouté que le gouvernement "n'excluait pas" de mettre en oeuvre "des primes de fidélisation". Il a aussi évoqué la possibilité de "créer des secteurs prioritaires où l'avancement se fera plus rapidement". Le Premier ministre, pressé d'agir par les députés auteurs d'un rapport implacable sur les services publics de l'Etat en Seine-Saint-Denis, a promis d'"adapter l'action publique aux enjeux" de ce département en difficulté, selon des modalités à définir "d'ici l'été", selon un courrier consulté mardi par l'AFP. Éducation, justice, police... Intitulé la "République en échec", un rapport publié en mai 2018 a montré que la Seine-Saint-Denis et ses 1,6 million d'habitants disposent de "moins de services publics que les autres, alors que les besoins sont pourtant criants", a rappelé mardi son co-rapporteur, le député LR de Haute-Marne François Cornut-Gentille.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 23:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Large vote de l'Assemblée sur le texte "anticasseurs" mais 50 dissidents LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205185432.0vzopu6s.html</link>
   <description><![CDATA[Par une très large majorité, l'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs" remaniée par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué en s'abstenant leur refus des interdictions préventives de manifester. Dans une ambiance chahutée, la grande majorité des députés LREM et MoDem, ainsi que des LR et UDI ont voté pour, l'ensemble de la gauche s'est prononcé contre, de même que les élus RN. Déjà approuvé par les sénateurs en octobre, le texte a été validé au Palais Bourbon en première lecture par 387 voix contre 92, et 74 abstentions. Cinquante "marcheurs", dont le vice-président de l'Assemblée Hugues Renson, la présidente de commission Barbara Pompili, ainsi que Matthieu Orphelin, Aurélien Taché et Sonia Krimi ont fait le choix de l'abstention, un chiffre jamais atteint depuis 2017 sur un texte soutenu par le gouvernement. Mais aucun n'a voté contre. Des élus de gauche ont aussitôt pointé une majorité qui se "fissure". Sur la loi asile-immigration il y a quelques mois au même stade, les abstentionnistes étaient 14 (et un contre). "Le texte a été voté" et "il n'y a pas de malaise", a balayé le patron du groupe majoritaire Gilles Le Gendre, qui tablait pourtant lundi sur une vingtaine d'abstentions. Sonia Krimi (LREM), qui a un temps envisagé de voter contre, a voulu "envoyer un signal" pour que le gouvernement évolue sur la disposition clé des interdictions préventives de manifester pouvant être prises par les préfets. Plusieurs redoutent à l'avenir que ces représentants de l'État soient aux mains d'un "régime malintentionné". Le numéro un de LREM, Stanislas Guerini, a récusé toute "fronde" et estimé que "nous avons trouvé les bons équilibres dans un groupe qui débat". Dans le groupe MoDem allié de la majorité, quatre députés se sont abstenus et un, Brahim Hammouche, a voté contre cette proposition "incertaine et confuse", pour que "demain ne rime pas avec gueule de bois". Plusieurs avocats de renom, dont deux proches d'Emmanuel Macron, se sont élevés contre une "loi de la peur" (François Sureau) ou "une réponse d'un pouvoir qui agit sous la pression et dans l'urgence" (Jean-Pierre Mignard). L'ex-député européen Daniel Cohn-Bendit, également un proche du chef de l'État, a considéré auprès de l'AFP que "cette loi ne sert à rien" et est "dramatiquement bête". - "Bouée de sauvetage" - Outre les interdictions de manifester pouvant être prises par les préfets, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende, il est également prévu la possibilité de fouilles pour trouver des "armes par destination", sur réquisition du procureur, et encore le principe du "casseur-payeur". La proposition de loi retournera au Sénat dès le 12 mars pour une deuxième lecture, le gouvernement, qui l'a reprise à son compte début janvier, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte des manifestations récurrentes des "gilets jaunes". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui entend donner des gages à certains syndicats policiers, a répété mardi que ce n'est "pas une loi de la peur", "pas une loi de circonstance mais une loi de bon sens" à l'égard des "brutes" qui empêchent de manifester. Hasard du calendrier, plusieurs dizaines de milliers de personnes défilaient dans le même temps partout en France, à l'appel principalement de la CGT mais aussi pour la première fois avec la participation de "gilets jaunes". La gauche a dénoncé un texte "inique" (PS), "anti-gilets jaunes" (PCF) et porteur d'une "dérive autoritaire", à l'unisson de certains syndicats et associations. Fustigeant "une loi scélérate", les Insoumis avaient cherché en vain la semaine dernière à obtenir l'interdiction des lanceurs de balles de défense, qui ont provoqué de nombreuses blessures graves. Avec les interdictions préalables de manifester, "on se croit revenu sous le régime de Vichy", avait tonné la semaine dernière Charles de Courson, dont le groupe Libertés et territoires a voté majoritairement contre. Le Rassemblement national s'est posé en "garant des libertés fondamentales" face à un texte jugé "fasciste". La droite et UDI-Agir se sont très majoritairement prononcés pour, malgré la réécriture du texte de Bruno Retailleau, patron des sénateurs LR qui entendait initialement répondre au phénomène des "black blocs" et juge la nouvelle version "acceptable". Ce texte est pour la majorité "une bouée de sauvetage dans une forme de naufrage", "d'échec à rétablir l'ordre républicain", a néanmoins asséné Eric Ciotti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 18:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": 50 abstentions de députés LREM, un record</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205183217.fbrmmbfc.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante abstentions chez les députés LREM: la proposition de loi "anticasseurs" s'est heurtée à une hostilité record dans la majorité, rappelant les divisions sur le projet de loi asile-immigration. Le groupe LREM ne tablait que sur une vingtaine d'abstentions parmi les 307 "marcheurs", sur ce texte LR. Finalement 50, soit près d'un sur six, "ça parle et ça montre à quel point ce texte ne convient pas à beaucoup d'entre nous", a commenté Martine Wonner, abstentionniste. Récusant tout "malaise", le patron du groupe Gilles Le Gendre retient que "l'essentiel, c'est qu'il n'y a eu aucun vote contre". Dans le viseur des réfractaires, pour beaucoup issus de l'aile gauche - mais pas seulement - et en pointe sur la défense des libertés publiques: l'article 2 devant permettre aux préfets de prononcer des interdictions de manifester. Parmi eux figurent le vice-président de l'Assemblée Hugues Renson -un ancien collaborateur de Jacques Chirac-, la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (ex-EELV), la questeure Laurianne Rossi, Aurélien Taché, Matthieu Orphelin, mais aussi l'avocat Alain Tourret et Delphine O. Certains des "marcheurs" avaient envisagé un temps de voter contre, et réservent leur position pour la suite. "Notre abstention n'est le signe d'aucune posture politique ni défiance à l'égard de notre majorité, mais bien de notre irrémédiable attachement à un Etat de droit", ont assuré dans un communiqué commun 16 de ces dissidents. "Ce n'est pas l'affirmation d'un courant", affirme un autre, alors que les risques de fracture sont palpables. Plusieurs de ces élus avaient déjà été critiques de la loi asile-immigration. Lors du vote en première lecture de ce texte en avril 2018, ils n'avaient été que 14 abstentionnistes (dont la quasi-totalité ont refait ce choix mardi). Seul élu de la majorité à voter cette fois contre le texte "anticasseurs", le MoDem Brahim Hammouche a expliqué que si son intention n'est pas aujourd'hui d'être "liberticide", la loi "peut demain le devenir". Quatre de ses collègues se sont abstenus, dont Erwan Balanant. Avant le vote, Gilles Le Gendre avait assuré ne pas être derrière chaque "marcheur" "avec un revolver sur la tempe", plaidant aussi pour "une certaine retenue médiatique" quand il s'agit d'afficher "des positions divergentes". Si un responsable LREM a persiflé que ce "petit groupe" était "surtout dans une logique d'exister politiquement", le numéro un de LREM Stanislas Guerini a lui récusé toute "fronde" de leur part, reprenant le terme qui désignait une fraction des députés PS sous le mandat de François Hollande. Il s'agissait alors, a-t-il plaidé, d'"une opposition fondamentale avec la politique qui était portée", et "ce n'est pas le cas ici". parl-chl/reb/cs/spe]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs" : De Courson, le fils de résistant qui brandit le spectre de Vichy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205182115.006j384w.html</link>
   <description><![CDATA[En comparant la loi "anticasseurs" au régime de Vichy, le député Charles Amédée du Buisson de Courson, 66 ans, aristocrate et fils de résistant, a marqué les débats de l'Assemblée, se posant en gardien des libertés publiques. "Où en sommes-nous mes chers collègues, c'est la dérive complète ! On se croit revenu sous le régime de Vichy", lançait mercredi 30 janvier l'élu de la Marne, lors de l'examen de la mesure clé sur les interdictions administratives de manifester, suscitant de vives protestations dans la majorité. "Mais oui, je dis bien le régime de Vichy. Réveillez-vous, parce que le jour ou vous aurez un gouvernement différent (...) avec une droite extrême au pouvoir, vous verrez mes chers collègues", a-t-il insisté. "Il y a des moments où il faut taper fort pour réveiller les consciences", a justifié par la suite sur TMC ce centriste en rupture de ban, qui siège depuis octobre au groupe "Libertés et territoires". Et de rappeler, les larmes aux yeux, son héritage familial: "Mon père a été proscrit, poursuivi par la police de Vichy, qualifié de terroriste alors qu'il était un patriote. Quand vous commencez à toucher aux libertés publiques, il faut faire bien attention". Le député a reçu, dans Le Monde, le soutien appuyé de l'avocat François Sureau, un proche d'Emmanuel Macron : "Dans cette assemblée de suce-pied, la liberté a pris le visage de ce vieil enfant têtu qui parlait d'honneur, un visage d'un autre temps, d'une autre France peut-être." -Moine soldat- Ce n'est pas la première fois que le député, connu pour sa liberté de parole, évoque ainsi ses racines familiales pour défendre ses valeurs républicaines. En 2016, alors qu'il s'opposait à la déchéance de la nationalité proposée par François Hollande, il avait évoqué avec émotion la mémoire de son grand-père maternel, Léonel de Moustier, "député de la Nation, mort à Neuengamme (camp de concentration nazi proche de Hambourg, ndlr), qui, parce qu'il était contre le sabordage de la République, n'avait pas voté les pleins pouvoirs à Pétain". Pro-européen, catholique convaincu, assumant des positions sociétales conservatrices, l'aristocrate à lunettes, toujours tiré à quatre épingles, a été souvent comparé à un "moine soldat" pour sa combativité, sa rectitude et son intégrité. En première ligne en 2008 contre l'arbitrage de l'affaire Tapie, il avait obtenu en 2012 le prix de l'éthique de l'association Anticor pour son action en faveur de la justification des frais professionnels des députés, avant de présider la commission d'enquête parlementaire sur l'affaire Cahuzac. Major de sa promotion à l'ESSEC, énarque, ancien de la Cour des comptes et de la Direction du budget, Charles de Courson est également respecté à l'Assemblée pour son expertise en finances publiques. En octobre dernier, après l'examen de sa 20e loi de finances, il confiait à l'AFP son absence de lassitude : "Comme je suis un vieux célibataire, je me fais pas engueuler en rentrant". Pilier de la commission des Finances, connu pour traquer sans relâche les dépenses inutiles, il sait aussi manier les formules chocs, comme lorsqu'il avait comparé en 2017 une demande budgétaire de LR à une prise de cocaïne qui fait se sentir mieux "une fois" mais mène ensuite à "la déprime". "Je suis un libéral mais aussi un vieux républicain", a récemment expliqué le député après s'être opposé à un amendement LREM qu'il jugeait trop favorable "aux très hauts salaires". "Je connais le monde de l'argent, j'en suis issu, j'en connais les limites", avait un jour confié cet électron libre en appelant à "ne pas succomber aux pressions, y compris celles de vos amis qui veulent vous faire faire des choses contraires à vos convictions et à vos consciences".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus reçus par Macron s'opposent à un référendum le jour des européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205172559.v5vutnpm.html</link>
   <description><![CDATA[L'hypothèse de la tenue d'un référendum le jour des élections européennes a été critiquée par les responsables politiques de gauche, du centre et de la droite reçus mardi par Emmanuel Macron dans le cadre du grand débat. Organiser "un référendum peut être une bonne idée, mais certainement pas le jour des européennes", a affirmé Bruno Retailleau, le chef de file des sénateurs LR. "Pas question", a également dénoncé Jean-Christophe Lagarde, le patron des députés UDI, à l'issue de son entretien à l'Elysée. Ce serait "étonnant" qu'Emmanuel Macron, qui "s'est fait élire sur une image très européenne", choisisse d'organiser un référendum le 26 mai, jour du scrutin européen, a également réagi Valérie Rabault, la présidente du groupe PS à l'Assemblée. De son côté, le patron des députés MoDem Patrick Mignola a estimé que le référendum pouvait "être une solution", mais "pas nécessairement le jour des Européennes". Enfin, son collègue du groupe communiste André Chassaigne, dernier reçu par Emmanuel Macron, ne s'est pas exprimé sur la date, mais a averti qu'un référendum pouvait "être au final une mèche lente sur un bâton de dynamite". Selon le Journal du dimanche, le président serait tenté de convoquer un référendum le 26 mai, mais cette hypothèse n'a pas la faveur de plusieurs membres de sa majorité, dont le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. Le Premier ministre Edouard Philippe s'est lui-même montré circonspect, mardi au Sénat, en estimant que "tout ce qui aurait pour effet de remettre en cause la clarté du débat" sur l'Europe "serait probablement à écarter". "Je suis convaincu qu'il ne viendra pas à l'idée du président de le faire concomitamment aux élections européennes", a déclaré Bruno Retailleau car "ce serait sacrifier le débat européen et jouer l'Europe à la roulette russe du référendum". Pour M. Lagarde, "on ne peut pas être président de la République en se faisant élire sur un projet européen et sacrifier le débat européen, ce serait trahir son mandat". "S'il y a un référendum le jour des élections européennes, je crains que l'Europe ne passe à la trappe", a estimé Valérie Rabault. Au-delà de sa date, se pose la question du contenu du référendum qui "ne peut pas être l'alpha et l'oméga du grand débat", selon la porte-parole du MoDem, Sarah El Haïry. Pour Bruno Retailleau, "les Français ne demandent pas la proportionnelle tous les jours sur les rond-points. Ils demandent du pouvoir d'achat, ils demandent moins d'impôts". "Il faut faire de vraies réformes, pas des semblants de réforme", a-t-il dit au président. La réponse au grand débat doit être "avant tout économique et sociale" et non "uniquement institutionnelle", a insisté Valérie Rabault. En faisant une comparaison entre la situation actuelle et mai 68: "quand le général de Gaulle a voulu résoudre 68, il a fait le Grenelle. C'est-à-dire (une réunion) avec les partenaires sociaux" et "pas juste une réforme institutionnelle". "La priorité de la priorité, ce sont des mesures concrètes de justice sociale; le reste c'est de l'artifice", a prévenu André Chassaigne. Qui a aussi mis en garde le président contre une réduction du nombre de députés. "Ce n'est pas la bonne solution" car "on aura des députés hors-sol alors qu'on a besoin d'élus très près du terrain". Emmanuel Macron poursuit mercredi ses échanges en tête-à-tête avec les chefs des groupes et de partis représentés à l'Assemblée, au Sénat et au Parlement européen. Il reçoit en particulier Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI).]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "anticasseurs": interdictions préventives, fouilles, dissimulation du visage...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205164835.6eldeclo.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions de la proposition de loi LR "visant à renforcer et garantir le maintien de l'ordre public lors des manifestations", dite loi "anticasseurs", telle qu'adoptée en première lecture mardi par l'Assemblée, après le Sénat en octobre dernier. Fouilles Sur réquisition du procureur, des fouilles des sacs et véhicules seront possibles dans les manifestations et à leurs abords, afin de rechercher des "armes par destination": marteaux, boules de pétanque, etc. Le gouvernement prévoit d'améliorer la rédaction de cet article 1 dans la navette parlementaire. La proposition de loi sénatoriale prévoyait initialement que le préfet puisse autoriser des palpations de sécurité et des fouilles de sacs "pendant les six heures qui précèdent" une manifestation et jusqu'à dispersion, "dans un périmètre délimité". La mesure avait hérissé certains dans la majorité, inquiets d'atteintes à la liberté d'aller et venir notamment, et qui avaient aussi mis en doute son caractère opérationnel, les rassemblements étant souvent mobiles. Interdictions administratives Les préfets pourront prononcer des interdictions de manifester à l'encontre d'individus représentant "une menace d'une particulière gravité pour l'ordre public", sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction. Des "critères objectifs" ont été ajoutés, via un amendement gouvernemental: la personne devra avoir commis des "atteintes graves à l'intégrité physique des personnes ainsi que des dommages importants aux biens" ou encore "un acte violent" lors de manifestations précédentes. Le préfet sera en droit d'imposer une convocation à la personne concernée, afin qu'elle ne se rende pas à la manifestation. En cas de participation potentielle à d'autres rassemblements, le préfet pourra interdire à la personne de prendre part à toute manifestation sur le territoire national durant un mois maximum. Les personnes "interdites" de manifester pourront faire un recours en urgence devant la justice administrative, a fait préciser la rapporteure Alice Thourot (LREM). Les députés MoDem ont échoué, à deux voix près, à imposer que la personne ait été condamnée au préalable pour se voir interdite de manifestation. Certains élus LREM restent vent debout contre cet article 2, qui restreint selon eux abusivement "la liberté fondamentale de manifester". Fichier La proposition de loi initiale prévoyait la création d'un fichier national des interdits de manifester, comme il en existe un pour les hooligans interdits de stade depuis 2007. Les députés ont revu le dispositif: pas de fichier dédié, mais une inscription au fichier des personnes recherchées (FPR). Dissimulation du visage Un délit de dissimulation volontaire du visage (totalement ou partiellement) dans une manifestation sera créé, assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Ce sera à la personne d'apporter un "motif légitime" à la dissimulation de son visage pour ne pas être condamnée, en vertu d'un amendement MoDem. "Casseur-payeur" Alors que les sénateurs avaient voté une présomption de responsabilité civile collective en cas de condamnation au pénal pour des violences contre les personnes ou des atteintes aux biens, les députés ont encadré la mesure. L'État pourra exercer son recours sur le plan civil contre toute personne à l'encontre de laquelle sera rapportée la preuve qu'elle a participé aux faits dommageables, mais sans la nécessité d'une condamnation pénale. Déclaration préalable, contrôle parlementaire - Déclaration préalable des manifestations: au moins un des organisateurs devra avoir son domicile dans le département, contre trois actuellement, cette obligation n'étant souvent pas respectée. - Contrôle et évaluation parlementaires annuelle des mesures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
