<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Patrimoine des députés: une déclaration toujours manquante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108141856.0uy2ariu.html</link>
   <description><![CDATA[Un député n'a toujours pas transmis sa déclaration de patrimoine à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) après son élection en juin, ce qui pourrait entraîner la saisine du Conseil constitutionnel, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Le 19 octobre, la HATVP avait indiqué que 13 députés sur les 577 élus n'avaient pas déposé leur déclaration d'intérêts ou de patrimoine. Depuis, 12 ont "régularisé leur situation", selon un compte-rendu de la réunion mercredi du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Or, sur le site de la HATVP, qui les publie, on peut observer que tous les députés ont remis leur déclaration d'intérêts. C'est donc une déclaration de patrimoine qui manque. Ces déclarations-là sont uniquement consultables en préfecture et ne peuvent pas être divulguées, conformément à la législation sur la transparence post-Cahuzac de 2013. Ainsi le nom de ce député n'est pas connu. Mais il figure sur la liste des 13 noms transmis le 19 octobre par la Haute autorité au bureau de l'Assemblée, en vertu de la procédure prévue par le code électoral. "La HATVP n'a pas transmis à ce stade l'identité du député à l'Assemblée", selon la présidence. Et "le bureau sera à nouveau saisi de la situation du député dont la déclaration demeure manquante, quand la Haute autorité lui aura communiqué son identité à fins de transmission au Conseil constitutionnel", affirme le compte-rendu de la réunion. Les Sages pourraient alors constater "l'inéligibilité du député concerné" et le déclarer "démissionnaire d'office", comme le prévoit le code électoral.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraite des députés: nouveau régime gravé dans le marbre, "à terme" 10 millions d'économie par an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108140715.2zk6fon9.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a gravé dans le marbre mercredi la fin du régime spécial de retraite des députés, qui devrait, "à terme", engendrer environ 10 millions d'euros d'économies par an, ainsi que l'alignement sur le droit commun de leur allocation chômage. La réunion du bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée, "a notamment été dédiée à la traduction juridique et technique des premières réformes actées dès sa réunion du 2 août", a indiqué la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. Il s'agit de "la fin du régime spécial de retraite des députés et l'alignement de l'allocation de fin de mandat (chômage ndlr) sur le régime de droit commun de l'allocation d'aide au retour à l'emploi (ARE)", qui seront mises en oeuvre à compter du 1er janvier 2018. Promesse du candidat Emmanuel Macron, la suppression du régime spécial de retraite, déjà réformé en 2010, devrait dégager "à terme" une économie "voisine de dix millions d'euros par an", selon un compte-rendu du bureau. Les conditions de retraite des députés seront celles de la fonction publique. Ces économies "pour le long terme", lorsque les députés en fonction feront valoir leurs droits à la retraite, "ne se rattachent pas à un plan d'économies", a souligné la présidence. Sur la réforme du régime d'aide au retour à l'emploi, il n'y aura "pas forcément d'économies à la clef", a-t-on ajouté de même source, car "certes le régime actuel est avantageux pour certains élus mais pas pour tous, et certains députés, de par leur situation antérieure, seront plus avantagés avec la convergence sur le droit commun" des salariés du privé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Levée d'immunité parlementaire: "décision de basse politique politicienne" (Marine Le Pen à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108140349.enz4sqon.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN Marine Le Pen a dénoncé mercredi une "décision de basse politique politicienne" après la levée de son immunité parlementaire par le bureau de l'Assemblée nationale pour la diffusion sur Twitter de photos d'une victime du groupe Etat islamique. "La liberté d'expression et de dénonciation, qui est consubstantielle au rôle de député, est morte avec cette décision de basse politique politicienne", a réagi la présidente du Front national auprès de l'AFP. "Mieux vaut être un jihadiste qui rentre de Syrie qu'une députée qui dénonce les abjections de l'EI", a-t-elle ajouté. Cette levée d'immunité doit permettre qu'un "mandat d'amener" soit délivré et que l'élue du Pas-de-Calais se rende aux convocations du juge. Le bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée composée de 22 députés, ne s'est pas prononcé sur le fond du dossier concernant la présidente du FN, comme habituellement, mais sur le caractère sérieux, loyal et sincère de la demande de la justice. Fin septembre, le bureau avait déjà levé l'immunité d'un autre député apparenté FN, Gilbert Collard, pour les mêmes raisons. L'élu du Gard a depuis annoncé avoir déposé un recours au tribunal administratif afin de faire annuler la décision, et il entendait porter plainte contre le président de l'Assemblée François de Rugy. Une enquête préliminaire avait été lancée en décembre 2015 par le parquet de Nanterre pour "diffusion d'images violentes", visant M. Collard et Mme Le Pen, alors eurodéputée, puis deux informations judiciaires distinctes ouvertes. Par ces images publiées sur Twitter, ils entendaient protester contre le "parallèle ignoble" EI-FN dressé selon eux par le journaliste Jean-Jacques Bourdin sur BFMTV et RMC. Le Parlement européen avait accepté en mars de lever l'immunité de Marine Le Pen. Celle-ci a été élue députée en juin, et a donc quitté le Parlement européen. frd/mat/fm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandat et activités privées: rappel à l'ordre de Ruffin (LFI) et Robert (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108135236.pwok1u3v.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés François Ruffin (LFI) et Thierry Robert (MoDem) ont été rappelés à l'ordre mercredi par le président de l'Assemblée nationale pour l'utilisation de leur statut de député dans le cadre d'activités privées, a-t-on appris de sources parlementaires. François de Rugy (LREM, ex-écologiste) en a pris la décision après avoir consulté dans la matinée le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Thierry Robert et François Ruffin se sont "conformés aux recommandations de la déontologue (de l'Assemblée, ndlr) en retirant les publications qui créaient une confusion entre l'exercice de leur mandat politique et des intérêts privés", a précisé la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. M. Ruffin, élu de la Somme, a tourné depuis son bureau à l'Assemblée une vidéo de promotion du journal satirique local Fakir, dont il est resté rédacteur en chef, bénévole. Il n'est "pas salarié de Fakir", a souligné devant la presse Clémentine Autain, députée LFI, pour qui son cas n'a pas été "central" dans les discussions du bureau dont elle est membre. M. Robert, élu de la Réunion, a fait la publicité d'une de ses sociétés immobilières sur son compte Facebook où il s'affiche député. Le règlement de l'Assemblée nationale prévoit qu'"il est interdit à tout député" d'"exciper ou de laisser user de sa qualité dans des entreprises financières, industrielles ou commerciales" et "d'une façon générale, d'user de son titre pour d'autres motifs que pour l'exercice de son mandat". En cas de manquement, les députés s'exposent à des peines disciplinaires. Le bureau de l'Assemblée s'était déjà penché en 2015 sur le cas de M. Robert, ayant "un doute sur la compatibilité" de certaines de ses activités professionnelles au regard du Code électoral. Mais le Conseil constitutionnel, saisi, avait estimé que le député pouvait continuer d'exercer en parallèle ses fonctions dans plusieurs sociétés immobilières. reb-chl/ic/frd/meh/nm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Debré: Oui à des économies à l'Assemblée nationale mais attention à l'antiparlementarisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108131248.c5z2x8iw.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale Jean-Louis Debré a reconnu mercredi qu'il fallait "faire des économies" dans le fonctionnement de l'Assemblée, appelant toutefois à ne pas "stigmatiser les parlementaires" et à prendre garde à "l'antiparlementarisme latent" en France. Le premier questeur LREM, Florian Bachelier, avait affirmé dimanche que l'Assemblée nationale devait "commencer par devenir exemplaire" et qu'il fallait "en finir avec des dépenses injustifiables aux yeux des Français", suggérant un million d'euros d'économies cette année, 10 millions en 2018, et 15 millions par an jusqu'en 2022. "Je suis d'accord pour qu'on fasse des économies. Depuis au moins trois législatures, on n'a fait que des économies", a affirmé Jean-Louis Debré sur LCP. "Faisons des économies sur le fonctionnement de cette maison, mais ne stigmatisons pas les parlementaires, ils ont une fonction importante au sein de la République, difficile", a-t-il plaidé. "On ne parle que de leurs privilèges mais il n'y a pas de privilèges. Faisons en sorte que la maison fonctionne mieux, avec moins de ressources (...) mais n'oublions jamais l'antiparlementarisme latent en France", a-t-il mis en garde. Pour Jean-Christophe Lagarde, président de l'Union des démocrates et indépendants (UDI) et député de Seine-Saint-Denis, invité mercredi par l'Association des journalistes parlementaires, "on doit traiter de façon différente les députés", comme ceux "de Nouvelle-Calédonie qui viennent pour trois semaines" à Paris. Florian Bachelier préconise notamment de remettre en cause le rachat par l'Assemblée et l'aménagement programmé de l'Hôtel de Broglie, dans le VIIe arrondissement. "Regardons tous les locaux que l'Assemblée nationale loue, et peut-être que pour tous ces locaux, on pourrait arrêter la location et les mettre (les fonctionnaires ndlr) dans cet hôtel particulier", a proposé M. Debré. Pour Jean-Christophe Lagarde, les "énormes" économies à faire se trouvent surtout dans "l'administration" et dans le "bâtiment" de l'Assemblée nationale. "Là où cette maison pêche, c'est dans son administration et dans son bâtiment. Est-ce que tous les travaux faits dans ce bâtiment sont nécessaires et payés au juste prix ? Non." M. Lagarde a aussi pointé des économies possibles dans la téléphonie. "Pourquoi les députés sont-ils obligés d'être abonnés à Orange ? Je n'ai rien contre Orange, mais je ne peux pas demander un opérateur moins cher".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 14:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugby - Laporte répond sèchement à un député LFI qui l'interroge sur les affaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108124825.e6qnnd2r.html</link>
   <description><![CDATA["J'ai été ministre... vous ne le serez certainement jamais" : venu à l'Assemblée défendre la candidature de la France pour le Mondial-2023, le patron du rugby français Bernard Laporte a répondu sèchement à un député France Insoumise, à propos des affaires qui gênent son mandat. Au milieu de questions plus consensuelles, le député de l'Ariège, Michel Larrive, a évoqué plusieurs sujets qui fâchent. Il a énuméré l'enquête lancée par le ministère des Sports sur des accusations de favoritisme au profit du club de Montpellier, présidé par Mohed Altrad, des révélations récentes du Canard Enchaîné sur une société, Sportzap Limited, dans laquelle Bernard Laporte serait actionnaire, ainsi que le contrat liant la fédération (FFR) à la société Sport 15 de Claude Atcher, directeur de la candidature "France 2023". Le député a aussi cité des révélations de Mediapart sur de possibles investissements de Sport 15 dans le rugby à Singapour, un pays avec lequel la FFR a signé un partenariat. "Pensez-vous que les divers conflits d'intérets dans lesquels vous seriez mis en cause auraient pu entacher l'intégrité du rugby français et avoir nui à la candidature de la France ?", a conclu le député. "Il y a l'Inspection générale (de la jeunesse et des sports, IGJS) qui a été saisie. J'en ai lancé deux (de telles enquêtes), quand j'ai été ministre des sports. Vous ne l'avez jamais été, vous ne le serez certainement jamais", a taclé l'ancien secrétaire d'Etat aux Sports (2007-2009), qui s'exprimait devant la commission des affaires culturelles de l'Assemblée. "On respectera le rapport" de l'IGJS demandé par le ministère; "je l'attend avec beaucoup de sérénité", a-t-il poursuivi, avant de s'expliquer sur Sportzap Limited, dont l'objet serait de lancer "une application communautaire" sur les réseaux sociaux. "C'est une société que j'ai lancée avec des amis depuis quatre ans, mais qui pour le moment n'a pas abouti", a-t-il expliqué, assurant que la société n'avait "pas vocation à acheter des droits télé", une piste évoquée par le Canard. Claude Atcher s'est défendu à son tour, disant avoir porté plainte pour diffamation. "Sport 15 n'a jamais eu d'activités à Singapour, n'a jamais investi un euro" là-bas, a-t-il affirmé. Plus tard, la députée LREM Aude Amadou, ancienne handballeuse, est revenue à la charge. "Oui, il y a soupçon (...) la justice fera son travail", a-t-elle déclaré, réclamant une "réforme concrète et sérieuse de la gouvernance du sport".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Images d'exactions de l'EI sur Twitter: l'Assemblée lève l'immunité parlementaire de Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108123809.bgbe7as2.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi, après une demande judiciaire, de lever l'immunité parlementaire de Marine Le Pen, députée FN qui avait diffusé sur Twitter des photos d'une victime du groupe Etat islamique, a-t-on appris de sources parlementaires. Cette levée d'immunité doit permettre qu'un "mandat d'amener" soit délivré et que l'élue du Pas-de-Calais se rende aux convocations du juge, selon ces sources. Le bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée composée de 22 députés, ne s'est pas prononcé sur le fond du dossier concernant la présidente du FN, comme habituellement, mais sur le caractère sérieux, loyal et sincère de la demande de la justice. Fin septembre, le bureau avait levé l'immunité d'un autre député apparenté FN, Gilbert Collard, pour les mêmes raisons. L'élu du Gard a depuis annoncé avoir déposé un recours au tribunal administratif afin de faire annuler la décision, et il entendait porter plainte contre le président de l'Assemblée François de Rugy. Une enquête préliminaire avait été lancée en décembre 2015 par le parquet de Nanterre pour "diffusion d'images violentes", visant M. Collard et Mme Le Pen, alors eurodéputée, puis deux informations judiciaires distinctes ouvertes. Par ces images publiées sur Twitter, ils entendaient protester contre le "parallèle ignoble" EI-FN dressé selon eux par le journaliste Jean-Jacques Bourdin sur BFMTV et RMC. Le Parlement européen avait accepté en mars de lever l'immunité de Mme Le Pen. Celle-ci a été élue députée en juin, et a donc quitté le Parlement européen. Tout député ne peut faire l'objet d'une arrestation ou de toute autre mesure privative ou restrictive de liberté sans l'autorisation du Bureau, sauf en cas de crime ou flagrant délit. Marine Le Pen avait posté trois photos avec le texte "Daech; c'est ça!" : un homme vêtu d'une combinaison orange sous les chenilles d'un char, un homme vêtu de la même manière enflammé dans une cage et un corps d'homme décapité avec la tête posée sur le dos. Elle avait ensuite retiré une des photos, celle de James Foley, qui avait "profondément choqué" la famille de l'otage américain exécuté par l'EI. Le Code pénal punit de trois ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende le fait "de diffuser (...) un message à caractère violent, incitant au terrorisme, pornographique ou de nature à porter gravement atteinte à la dignité humaine" lorsque ce message est "susceptible d'être vu ou perçu par un mineur". reb/frd/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 13:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Six mois de Macron à l'Elysée: Chenu (FN) dénonce une "déconstruction de la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108105125.p97m1ulc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député FN du Nord Sébastien Chenu a affirmé mercredi que six mois après son élection, Emmanuel Macron avait "respecté ses engagements en terme de déconstruction de la France", en matière de droit du travail, ou via la politique budgétaire. "Nous tenons à marquer ces six mois de présidence d'Emmanuel Macron, tant nous avons un président qui respecte ses engagements en terme de déconstruction de la France", a déclaré l'élu lors d'un point de presse. Parmi les domaines dans lesquels "la France est attaquée par son président", il a cité le droit du travail, la "déconstruction du système de santé", du "patrimoine culturel avec des baisses de dotation" ou encore "les attaques faites à l'immobilier" et aux communes avec la baisse des emplois aidés ou "la suppression de la taxe d'habitation". "Dans tous les domaines, il a trouvé des boulons à dévisser", pour "arriver à l'objet fantasmatique qui est celui d'une France uniquement morceau d'une Union européenne", a ajouté ce porte-parole des élus d'extrême droite. Le député a ensuite dressé un bilan de l'action des différents groupes politiques de l'Assemblée, raillant d'abord les élus de La France insoumise qui "ont sombré", selon lui. "Il faut dire que faire de la politique spectacle et puis créer le scandale, faire de la com, eh bien, ne fait vivre que quelques mois. Et un petit peu comme des intermittents du spectacle, ils sont dans la phase dans laquelle il n'y a plus de contrat", a-t-il affirmé. Il a aussi tancé les socialistes "atones, aphones" et les Constructifs et LR qui "ne savent plus très bien où ils habitent". Il a jugé à l'inverse que les huit députés FN ont "pris toute la mesure de (leur) rôle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget 2018 de la Défense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108000814.83gx9dp5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir en première lecture le projet de budget de la Défense pour 2018, en augmentation de 1,8 milliard par rapport à l'année précédente, conformément aux engagements du gouvernement. Ce premier budget du quinquennat du président Emmanuel Macron, doté de 32,4 milliards d'euros, "prévoit une hausse historique de 1,8 milliard d'euros", a déclaré devant les députés la ministre des Armées Florence Parly. "C'est un effort inédit, le point de départ d'une remontée en puissance exceptionnelle, puisque chaque année ensuite, et ceci jusqu'en 2022, le budget du ministère des Armées augmentera de 1,7 milliard par an". Ce projet de budget, en hausse de 5,6% par rapport au budget 2017, accorde 1,2 milliard d'euros supplémentaire aux crédits d'équipements, a ajouté la ministre. "C'est un budget de remontée en puissance qui répond aux besoins des armées et prépare leur avenir, que je veux ambitieux, innovant, autonome et européen aussi". A la tribune de l'Assemblée, Florence Parly a réaffirmé le but de parvenir à ce que la France, en 2025, consacre 2% de son Produit intérieur brut (PIB) à la Défense. Ce chiffre sera de 1,82% en 2018, contre 1,7% un an plus tôt. Pour les Républicains, le député Charles de La Verpillière, tout en reconnaissant que l'augmentation de 1,8 milliard était "bienvenue", a déclaré que "les députés Les Républicains éprouvent des doutes et des inquiétudes concernant en premier lieu l'exécution du budget 2017, après l'annulation de 850 millions de crédits inscrits à ce budget. Etes-vous certaine, Madame la ministre, que cela ne va pas affecter les capacités opérationnelles" des forces armées ? "Cela réduit à peu de choses, reconnaissez-le, l'augmentation réelle de ce budget 2018", a-t-il ajouté. Le député LREM Jean-Charles Larsonneur, membre de la Commission de la Défense, a précisé que "l'effort de réarmement" représenté par le projet de budget 2018 présentait "une forte hausse des crédits d'équipements" qui permettrait notamment l'acquisition d'un satellite Musis, de deux avions de transport A 400M, huit hélicoptères Caïman, cinq hélicoptères Tigre, trois Rafale et les trois premiers véhicules Griffon du programme de blindés Scorpion.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 01:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnités prud'homales: le barème "rassurant" pour le salarié (Pénicaud)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171107224656.pejmi76x.html</link>
   <description><![CDATA[Muriel Pénicaud a assuré mardi que la mise en place du barème des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif sera "rassurant" pour l'employeur, mais aussi pour les salariés, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. "Oui, c'est rassurant pour l'entreprise, mais c'est rassurant aussi pour le salarié", a affirmé la ministre du Travail lors d'une audition devant la commission des affaires sociales avant la ratification des ordonnances réformant le code du travail, qui sera au menu de l'Assemblée du 21 au 24 novembre. "Il y avait trop de disparités dans les dommages et intérêts accordés aux salariés, peu d'équité et peu de prévisibilité", a-t-elle déclaré. "Nous avons instauré un plancher, ce qui n'était pas le cas auparavant. C'est un plus pour les salariés", a également assuré la ministre. Avant les ordonnances, un plancher obligatoire existait, mais il ne concernait que les salariés ayant plus de deux ans d'expérience dans une société de plus de dix salariés. L'indemnité était alors fixée à au moins six mois de salaire. Les ordonnances élargissent ce plancher aux entreprises de moins de 11 salariés, mais il est plus bas, atteignant au maximum trois mois de salaires selon l'ancienneté. Plus généralement, la ministre a une fois de plus défendu une réforme qui va "protéger les salariés, dynamiser le marché du travail, renforcer le dialogue social et libérer l'énergie et les capacités d'initiative des entreprises". Il s'agit d'une "adaptation proche des besoins des entreprises et des aspirations des salariés", a encore dit Mme Pénicaud. Soutenue par les députés de la majorité (En Marche, MoDem), la réforme a de nouveau été critiquée par ceux de l'opposition. Pour Adrien Quatennens (Les Insoumis), ces ordonnances "ne correspondent à aucun besoin majeur de l'entreprise française". De son côté, Boris Vallaud (Nouvelle gauche) n'y voit pas la "révolution copernicienne" vantée par la ministre, mais un projet "fainéant" qui n'affronte pas de "vrais sujets" comme la qualité de vie au travail, la précarité ou la codécision en entreprise. Pierre Dharréville, du parti communiste, a parlé de "flexi-précarité" pour le salarié, en référence à la "flexi-sécurité" vantée par l'exécutif. Ces ordonnances entrent dans le cadre du premier volet de la "grande" réforme sociale voulue par Emmanuel Macron pour répondre au chômage de masse. Son objectif premier est de flexibiliser le marché du travail. Les réformes imminentes de la formation professionnelle, de l'apprentissage et de l'assurance chômage sont censées, elles, apporter davantage de sécurité au salarié, selon le gouvernement. Lundi, les syndicats auditionnés par la même commission avaient alerté, entre autres, sur les "dangers" de la rupture conventionnelle collective (plans de départs volontaires en dehors de plans sociaux), prévue par la réforme. Celle-ci risque, selon eux, d'entraîner des plans de départs des seniors. La ministre s'est voulue rassurante. Elle a insisté sur le fait que des "consignes expresses" seront données à l'administration pour qu'il n'y ait pas de "plans de retraites à travers ce biais-là".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 23:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénibilité: Pénicaud prévoit une mission sur le risque chimique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171107192012.xefyhzso.html</link>
   <description><![CDATA[Muriel Pénicaud, ministre du Travail, a annoncé mardi à l'Assemblée nationale qu'elle confiera une mission à un spécialiste de la santé au travail sur la "prévention" et les "modalités de prise en charge" des salariés exposés aux risques chimiques. Il s'agit, a-t-elle précisé de Paul Frimat, qui a présidé de 2010 à janvier 2017 le Conseil scientifique de l'Agence nationale de sécurité sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail. Il est professeur des universités et praticien hospitalier au CHRU de Lille où il dirige le service médecine du travail et pathologies professionnelles. L'annonce de sa nomination sera officialisée mercredi, a précisé la ministre lors d'une audition en commission des affaires sociales avant la ratification des ordonnances réformant le code du travail, qui sera au menu de l'Assemblée du 21 au 24 novembre. La cinquième ordonnance met en place le compte professionnel de prévention, qui réforme le compte pénibilité, mesure phare du quinquennat Hollande. Ce compte permettait aux salariés du privé occupant un poste pénible de cumuler des points afin de partir plus tôt à la retraite, se former ou travailler à temps partiel sans perte de salaire. Avec la nouvelle mouture, le principe est inchangé pour six critères mais il change de façon notoire pour les quatre les plus décriés par le patronat (manutention de charges lourdes, postures pénibles, vibrations mécaniques et risques chimiques). Mme Pénicaud a fait mardi une distinction entre la manutention de charges lourdes, les postures pénibles et les vibrations mécaniques, d'une part, et d'autre part les risques chimiques. Les trois premiers relèvent de "risques ergonomiques" dont l'impact est vite décelable, selon elle, alors qu'avec les risques chimiques, "la maladie va se déclarer des années plus tard". "Pour le risque chimique, l'effet est différé (et) difficile à évaluer", a-t-elle insisté. Une mission sera confiée à un spécialiste de la santé au travail "qui d'ici la fin de l'année écoutera toutes parties, fera un bilan et me fera des propositions sur la prévention et le suivi des modalités de prise en charge, plus particulièrement pour le risque chimique", a-t-elle expliqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 20:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent un budget stable pour la diplomatie après des années de baisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171107182706.xh3p0cu0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi le budget 2018 du ministère des Affaires étrangères qui sera stable à environ trois milliards d'euros, après plusieurs années de baisse des crédits. "Depuis de nombreuses années, ce ministère a subi une diminution continue et significative de ses moyens, (...) il fallait inverser cette tendance tout en poursuivant un effort de rationalisation et d'efficience de notre action", s'est félicité le ministre des Affaires étrangères, Jean-Yves Le Drian. Cette mission couvre "le réseau diplomatique, les contributions aux organisations internationales et opérations de maintien de la paix, le service aux Français de l'étranger, la diplomatie culturelle et d'influence, et le nouveau programme "Présidence française du G7" pour 2018 et 2019", selon le ministère. Si l'on écarte le programme temporaire du G7, les crédits sont cependant en légère diminution de 0,5%, selon le rapporteur Vincent Ledoux (LREM), avec un plafond à 11.905 emplois temps plein (-1,1%). "Depuis le début de la décennie, le ministère a restitué près d'un millier d'emplois sur le périmètre de la mission Action extérieure de l'État", a rappelé M. Ledoux. La mission ne prend pas en compte l'aide publique au développement, laquelle fait l'objet d'un budget séparé, qui sera débattu vendredi par les députés. Pour le MoDem, la présidente de la commission des Affaires étrangères Marielle de Sarnez s'est félicité "d'un budget stabilisé", tout en jugeant que "nous devons disposer de moyens réels et d'objectifs stratégiques prioritaires, dont nous pourrions débattre dans cet hémicycle une fois par an". Les LR se sont abstenus, même si leur orateur Claude Goasguen a dépeint le Quai d'Orsay comme "une institution rétrograde, monarchique qui ne donne de compte à personne". Les Insoumis ont déposé en vain un amendement pour retirer 12 millions d'euros de financement prévu pour la présidence du G7 et les attribuer à l'ONU, "seule instance légitime". "On valorise le G7 et le G20 qui n'ont aucune légitimité", a critiqué Jean-Luc Mélenchon, en se réclamant de "l'indépendantisme français". "Il n'y a pas de contradiction entre notre présence au G7 et à l'ONU où nous sommes très actifs. C'est le même combat pour le multilatéralisme", a répondu le ministre, en soulignant que la France versait plus de 800 millions d'euros par an à l'ONU.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: les députés PS demandent au gouvernement le nombre de postes supprimés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171107174448.ajbw2ayb.html</link>
   <description><![CDATA[A la suite des révélations des "Paradise Papers", les députés Nouvelle gauche (PS) ont demandé mardi au gouvernement de "rendre public" le nombre de postes qui seront supprimés dans l'administration, au sein des équipes chargées de la lutte contre l'évasion fiscale, selon le budget 2018. "La lutte contre l'évasion ne peut pas être que sur du symbolique. Si on veut lutter contre la fraude fiscale, et que dans le même temps on supprime des moyens au Trésor Public, en l'occurrence 1.650 postes d'agents, il y a une déclaration d'intention, mais pas les moyens de la volonté politique exprimée", a déclaré l'une des porte-parole du groupe, Ericka Bareigts, lors d'une conférence de presse. "Nous demandons au gouvernement de rendre public le nombre de postes qui seront supprimés parmi les équipes chargées de la lutte contre la fraude fiscale, de faire la lumière sur les effectifs qui seront mobilisés, et mobilisables", a-t-elle ajouté. "Il faut que le gouvernement donne à son administration fiscale les moyens de travailler", a-t-elle plaidé, "sinon les lois pourront être votées mais la mise en oeuvre ne pourra pas être faite". "Nous sommes choqués (par les révélations des "Paradise Papers") mais notre groupe et les gouvernements que nous avons soutenus peuvent se targuer d'avoir pris leur part dans cette guerre" contre l'évasion fiscale. "Nous avons notamment obtenu l'échange automatique d'informations bancaires avec la grande majorité des pays européens, notamment la Suisse et le Liechtenstein, (...) ou le reporting pays par pays" qui oblige les grandes entreprises à dévoiler le détail de leurs activités dans chaque pays où elles opèrent, a précisé Mme Bareigts. "Nous avons donné un statut aux lanceurs d'alerte (...) et nous avons fait de la lutte contre les tricheurs un axe majeur de notre politique avec la création du parquet financier. En outre, la lutte contre les fraudeurs a rapporté 30 milliards en régulation auprès du fisc. Mais la bataille n'est pas finie, la guerre n'est pas terminée", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin du feuilleton sur les postes clés à l'Assemblée: deux LR formellement élus vice-présidents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171107173448.w26jk96j.html</link>
   <description><![CDATA[Le feuilleton concernant l'attribution des postes stratégiques à l'Assemblée nationale, né d'un imbroglio avec LR avant l'été, a officiellement pris fin mardi avec l'élection de deux vice-présidents LR, Marc Le Fur et Annie Genevard. L'élection de Mme Genevard (Doubs) et de M. Le Fur (Côtes d'Armor) a été annoncée dans l'hémicycle, à l'issue d'un scrutin dans les salons attenants, rendu nécessaire par l'ajout d'une candidature des Insoumis. Mme Genevard a obtenu 321 voix et M. Le Fur, qui avait déjà occupé cette fonction sur toute la durée des quinquennats Sarkozy et Hollande, 322 voix. Mathilde Panot (LFI), avec 44 voix, n'a pas été élue. Ce scrutin met un terme au boycott par LR du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, après un imbroglio en juin lors de la nomination de ses membres, dont les six vice-présidents. Alors que cette séquence est habituellement une formalité, avec un partage des postes entre les groupes en se fondant sur un système de points, l'élection de Thierry Solère (Constructif, issu de LR), à l'un des postes stratégiques de questeur, avec des voix de La République en marche, avait en effet déclenché une crise au Palais Bourbon. LR, représentant le premier groupe d'opposition en nombre et auquel le poste aurait dû revenir, avait jugé ses droits bafoués et décidé de boycotter le bureau, renonçant ainsi à des postes de vice-présidents, revenus temporairement à des députés LREM. Une réforme du règlement de l'Assemblée a depuis été votée pour clarifier les droits de l'opposition en matière de postes. Portée à la fois par le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), et les chefs de file des députés MoDem et LR, Marc Fesneau et Christian Jacob, elle a gravé dans le marbre les "usages" remontant au début de la Ve République sur la répartition des postes. En conséquence, les LREM Cendra Motin et Danielle Brulebois ont cédé leurs places. Les quatre autres vice-présidents, amenés à conduire les débats depuis le "perchoir" en alternance avec M. de Rugy, sont les LREM Hugues Renson, Carole Bureau-Bonnard et Sacha Houlié, ainsi que le MoDem Sylvain Waserman. Le groupe LR devrait aussi récupérer un des trois postes de questeur au prochain renouvellement du bureau, prévu en octobre 2018.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent la promotion de la gastronomie française à l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171107171753.9eqne41d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé mardi, à la demande du gouvernement, les moyens d'Atout France, l'agence de promotion du tourisme hexagonal à l'étranger, afin de mettre en avant la gastronomie, "vitrine du savoir-faire national". Dans le cadre du budget 2018, ils ont adopté un amendement gouvernemental accordant une subvention de 1,5 million d'euros à Atout France pour "confier à cet opérateur la nouvelle mission de promotion de la gastronomie". "Vitrine du savoir-faire national inscrite au patrimoine national de l'Unesco, la gastronomie française constitue un atout incomparable pour diffuser en France une culture du manger sain et durable ainsi que pour inciter les touristes à visiter notre pays", souligne le gouvernement dans cet amendement. Actuellement, Atout France dispose d'un budget de quelque 70 millions d'euros, dont 32 millions de dotation de l'Etat, le reste provenant de partenariats avec des collectivités ou des acteurs privés. Il bénéficie également d'une partie des recettes émanant de la délivrance des visas. D'ici à la fin de l'année, 88 à 89 millions de touristes étrangers auront visité la France, soit une hausse de 5% à 6% par rapport à 2016, a récemment indiqué le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. Fin juillet, le gouvernement avait présenté sa feuille de route pour le tourisme et confirmé l'objectif d'atteindre 100 millions de visiteurs étrangers en 2020, et une recette touristique de 50 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
