<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 19:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterroriste: accord députés-sénateurs sur une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171009172727.e4o27x9d.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus lundi à un accord sur une version commune du projet de loi antiterroriste qui doit prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre, a-t-on appris auprès de plusieurs participants à la réunion. Le texte sera adopté définitivement mercredi par l'Assemblée et le 18 octobre par le Sénat. Au centre de ce texte controversé: le renforcement des pouvoirs de l'autorité administrative (préfets, ministre de l'Intérieur) pour assigner quelqu'un (non plus à résidence, mais dans un périmètre au minimum égal à la commune), réaliser des perquisitions, fermer un lieu de culte ou faire des contrôles d'identité près des frontières. Le tout sans feu vert judiciaire, perquisitions exceptées. Ces mesures qui seront inscrites dans le droit commun sont transposées de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre 2015 -prolongé une sixième fois en juillet-, mais plus limitées et ciblées sur la prévention du terrorisme. La commission mixte paritaire (7 députés -7 sénateurs) s'est appuyée sur le texte voté le 3 octobre à une large majorité à l'Assemblée après de vifs débats, mais en le modifiant sur trois points principaux. Elle a notamment supprimé l'obligation, pour une personne soumise à une mesure individuelle de surveillance comme l'assignation, de déclarer les numéros d'abonnement et les identifiants techniques de ses moyens de communication électronique. Cela apparaissait, selon le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR), "manifestement contraire aux droits fondamentaux dont le respect est garanti par le Conseil constitutionnel". Comme les perquisitions et les assignations, les autres mesures de police administrative (périmètres de protection, fermeture des lieux de culte), prendront fin au 31 décembre 2020 et seront soumises à un contrôle renforcé du Parlement. "Une évaluation annuelle nous renseignera sur l'utilité marginale de ces mesures. S'il s'avère qu'elles sont inutiles, le Parlement ne les reconduira pas", a souligné M. Bas auprès de l'AFP, se félicitant d'un "texte équilibré" qui est "une version atténuée de l'état d'urgence". Enfin, s'agissant de l'article 10, relatif à l'extension des contrôles d'identité frontaliers, la commission mixte paritaire a réduit à 10 km (au lieu de 20) la zone de contrôle autour des points de passage frontaliers extérieurs (aéroports, ports) les plus sensibles. Plusieurs ONG, comme la Cimade, craignent que cette disposition ne soit principalement utilisée pour lutter contre l'immigration et donne lieu à "des contrôles au faciès". Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a salué sur Twitter un texte "qui consacre protection des Français et préservation de nos libertés". "Cet accord illustre l'esprit de responsabilité qui habite les parlementaires des deux chambres dans un contexte de menace terroriste particulièrement élevée. L'accord trouvé permettra de mettre en oeuvre rapidement et efficacement les mesures contenues dans ce texte équilibré", s'est félicité le président du groupe LREM à l'Assemblée Richard Ferrand, dans un communiqué. "Saluons la volonté et la capacité de l'Assemblée nationale et du Sénat de travailler en commun!", a aussi tweeté la présidente de la commission des Lois de l'Assemblée et avocate, Yaël Braun-Pivet (LREM). A l'inverse, La Quadrature du Net a jugé, également sur le réseau social, que "l'état d'urgence sera bien permanent: un droit sans garantie remplace le droit pénal". "Seule la mesure la plus inconstitutionnelle a été écartée", aux yeux de cette ONG de défense des droits et libertés sur internet, qui réclamait notamment la protection des identifiants numériques. far-reb-jlp-ic/chr/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés ultramarins inquiets du budget de l'Agence de l'Outre-mer pour la mobilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171009160233.h1pj0awy.html</link>
   <description><![CDATA[Seize députés ultramarins se sont inquiétés lundi du budget en baisse alloué en 2018 à l'agence de l'Outre-mer pour la mobilité (Ladom), alors que les missions de cet organisme, qui finance notamment les billets d'avions pour les jeunes étudiants, augmentent. Les députés de différentes tendances politiques (GDR, Nouvelle gauche, LR, LREM, LFI, constructifs, app. MoDem), issus de La Réunion, La Martinique, la Guadeloupe, Wallis-et-Futuna, la Guyane et La Polynésie, déplorent dans un communiqué commun que le projet de loi de Finances 2018 dote Ladom d'un budget d'environ 59 millions d'euros de crédits de paiement. "Si cette trajectoire budgétaire devait être maintenue, il s'agirait d'une baisse significative comparée à la loi de finances initiale de 2017 qui prévoyait 68 millions de crédits de paiement pour l'année 2017 ainsi que le même montant en autorisations d'engagement", estiment-ils. Ladom perdrait "pas moins de 8,82 millions d'euros, soit une baisse de 12,9% de son budget", déplorent les élus, qui y voient "un mauvais signal alors que la formation et l'insertion professionnelle de la jeunesse ultramarine doivent être notre priorité". "Il est surprenant que le budget ne soit pas en nette progression en dépit de l'extension des missions de l'agence", ajoutent-ils, rappelant que ces missions "ont été élargies par la loi Egalité réelle Outre-mer qui crée par exemple un passeport pour la mobilité en stage professionnel pour les étudiants des Départements et Collectivités d'Outre-mer (ainsi que les élèves de Saint-Pierre-et-Miquelon et Saint-Barthélemy) ou un dispositif de continuité funéraire pour les Ultramarins devant assister à des obsèques". "L'engagement présidentiel de garantir 200.000 billets aidés aux ultramarins semble également devoir impliquer des crédits supplémentaires pour l'agence", insistent-ils. Sous tutelle des ministères des Outre-mer et du Budget, Ladom est notamment chargée de la "continuité territoriale" avec la métropole, et finance par exemple des déplacements d'étudiants ou de personnes en formation depuis l'Outre-mer. En 2016, le budget exécuté de Ladom atteignait près de 59 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comment associer les citoyens? L'Assemblée nationale lance une consultation publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171009154005.5tbhvlhw.html</link>
   <description><![CDATA[Droit d'initiative citoyenne, amendements aux textes de loi, voire questions d'actualité citoyennes: l'Assemblée nationale a lancé lundi une consultation publique pour renforcer la participation des citoyens, via une plateforme sur son site internet ouverte pendant un mois. L'objectif est de mieux "connecter l'Assemblée nationale", a exposé son président François de Rugy (LREM, ex-écologiste) lors d'une conférence de presse. C'est l'un des axes du "chantier de transformation" de l'institution amorcé depuis son accession au "perchoir". "Il ne s'agit pas de faire de la démagogie en disant que la démocratie directe, citoyenne, numérique va remplacer la démocratie participative", mais "d'être dans une logique de complémentarité", a plaidé l'élu de Loire-Atlantique. Jusqu'alors, les citoyens ont plutôt été associés en amont de la présentation de certains projets ou propositions de loi, comme sur les lois numérique et fin de vie sous le quinquennat Hollande. "Beaucoup de limites sont apparues et il faut élargir", a jugé Paula Forteza (LREM), rapporteure du groupe de travail sur la démocratie numérique et ancienne d'Etalab, service de Matignon chargé de coordonner l'ouverture des données publiques. Cinq thèmes sont soumis à la consultation en ligne, jusqu'au 6 novembre: droit d'initiative (pétitions citoyennes, propositions de loi citoyennes...), consultation sur les projets de textes, participation au travail d'écriture de la loi (amendements citoyens, veto citoyen...), évaluation de la loi votée (tableaux de bord collaboratifs etc.), et modes de participation (numérique, présentielle). Les députés disposent d'un "kit de débat" pour encourager leurs administrés à alimenter la plate-forme. Plusieurs associations et acteurs de la "civic tech" (technologies au service de la vie publique et de la citoyenneté) ont également manifesté leur intérêt. Une synthèse des propositions sera faite sous contrôle d'un "comité scientifique", qui comprend notamment le président de la Commission nationale du débat public Christian Leyrit ou l'ex-président de Transparency international France Daniel Lebègue. Une vingtaine de contributeurs seront sélectionnés et invités à échanger avec les parlementaires le 25 novembre. Puis les idées retenues, dont certaines pourraient nourrir la prochaine réforme constitutionnelle, seront présentées publiquement. Refusant de mettre en avant ses propres idées, M. de Rugy a néanmoins cité celle d'une "question d'actualité citoyenne" lors des traditionnelles questions au gouvernement. Il n'est "pas question de passer à la trappe" ces séances mais "beaucoup de députés voudraient (les) voir évoluer". La présidente du groupe de travail sur la démocratie numérique, la socialiste Cécile Untermaier, voit dans cette consultation citoyenne une "amorce" des travaux des députés qu'elle chapeaute et qui dureront toute la législature.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: Rugy évoque une baisse de la taxe d'habitation répercutée par les maisons de retraite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171008091424.x7hga3tb.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, président LREM de l'Assemblée nationale, a évoqué dimanche la possibilité que les maisons de retraite répercutent la baisse de la taxe d'habitation pour compenser la hausse de la CSG qui touche les retraités. Près de 60% de retraités, soit 8 millions de personnes, seront touchés en 2018 par une hausse de la CSG qui entraînera, selon les syndicats, une perte de 408 euros par an pour ceux qui reçoivent 2.000 euros par mois. Cette mesure a suscité des manifestations de retraités, d'autant que ceux qui vivent en maisons de retraite ne bénéficieront pas de la baisse annoncée de la taxe d'habitation. "Les députés font remonter, ils feront sans doute des amendements, et le gouvernement est tout à fait ouvert à ce que des amendements soient adoptés sur des sujets comme cela", a réagi M. de Rugy au Grand Rendez-vous CNews-Europe 1-Les Echos. Une des pistes, selon le président de l'Assemblée, serait que ces retraités "bénéficient eux aussi de la baisse de la taxe d'habitation", que "les maisons de retraite payent". Celles-ci répercuteront-elles la baisse dans leurs tarifs? "On peut demander à ce que ce soit le cas", a suggéré M. de Rugy. Le projet de budget 2018 sera examiné à partir de mardi en commission à l'Assemblée nationale. La hausse de la CSG doit servir à compenser la suppression des cotisations salariales chômage et maladie pour les salariés du secteur privé. Un "effort" demandé par Emmanuel Macron aux "retraités les plus aisés", c'est-à-dire ceux qui touchent plus de 1.200 euros par mois, pour "récompenser le travail" en redonnant du pouvoir d'achat aux actifs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mission Nouvelle-Calédonie: Valls dénonce un texte "ignoble et outrancier" de Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171007131621.d0kbyiff.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a dénoncé le ton "ignoble et outrancier" employé par Jean-Luc Mélenchon à son égard, dans un texte où le dirigeant Insoumis annonçait sa démission de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie, présidée par l'ancien Premier ministre. "Monsieur Valls est un personnage extrêmement clivant, qui suscite de forts rejets du fait de sa proximité avec les thèses ethnicistes de l'extrême droite", avait dénoncé M. Mélenchon, dans une lettre au président de l'Assemblée François de Rugy, dont l'AFP a eu copie vendredi. Il y rappelait notamment ses propos sur les "white" et "blancos", saisis par une caméra en 2009, et dénonçait une "proximité" de l'ex-Premier ministre "avec les dirigeants de l'extrême droite israélienne". "Ignoble et outrancier texte de Mélenchon qui, en claquant la porte de la mission Nouvelle-Calédonie, affiche son mépris pour les Calédoniens", a réagi sur Twitter M. Valls. Celui-ci a été nommé en début de semaine à la tête de la mission parlementaire d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie, où un référendum d'autodétermination est prévu en 2018. "On ne saurait faire choix plus inapproprié", avait estimé M. Mélenchon dans sa lettre de démission. "M. Valls ne saurait être le personnage unifiant et tolérant qu'une telle mission impose (...). Nous en voyons un signe supplémentaire quand nous l'entendons accuser notre groupe de complaisance pour les assassins islamistes." "Que vient faire Israël dans ce débat ? Quel lien avec l'islamisme radical ? Là encore, des raccourcis et allusions évidentes et délétères", a répondu dans un autre tweet M. Valls, qui a accusé récemment les députés LFI de tenir "un discours islamo-gauchiste". "Tous les républicains ont un devoir de vigilance face à ses thèses et prises de position. Personne ne peut laisser passer cela", a conclu dans un ultime message sut Twitter celui qui est désormais député apparenté LREM de l'Essonne. "Dorénavant, la bande à Valls est totalement intégrée à la fachosphère et à sa propagande", a rétorqué M. Mélenchon samedi sur Twitter. François de Rugy avait déploré vendredi soir, dans un communiqué adressé à l'AFP, la "nature des propos" de M. Mélenchon et assuré que "la création et la constitution de la mission" s'étaient déroulées "dans des conditions parfaitement conformes au règlement" de l'Assemblée, n'excluant "aucune force politique". gf-mat/bma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mission Nouvelle-Calédonie: Mélenchon démissionne en mettant Valls en cause</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171006211757.4nfkp56m.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, a démissionné vendredi de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie, présidée par Manuel Valls, dénonçant "un personnage extrêmement clivant" qui aurait une "proximité avec les thèses ethnicistes de l'extrême droite". "Un accord d'origine inconnue a décidé de confier la présidence de cette mission à monsieur Manuel Valls (désormais député apparenté La République en marche, ndlr). On ne saurait faire choix plus inapproprié. Monsieur Valls est un personnage extrêmement clivant, qui suscite de forts rejets du fait de sa proximité avec les thèses ethnicistes de l'extrême droite", écrit M. Mélenchon dans une lettre au président de l'Assemblée, François de Rugy, dont l'AFP a eu copie. Il rappelle notamment ses propos sur les "white" et "blancos", saisis par une caméra en 2009, et pointe une "proximité" de l'ex-Premier ministre "avec les dirigeants de l'extrême droite israélienne". "Corvée: siéger avec l'ignoble Valls à la commission Nouvelle-Calédonie. Ici, qui vient-il trahir?", avait tweeté mardi le député des Bouches-du-Rhône dès la réunion constitutive de la mission. "M. Valls ne saurait être le personnage unifiant et tolérant qu'une telle mission impose (...). Nous en voyons un signe supplémentaire quand nous l'entendons accuser notre groupe de complaisance pour les assassins islamistes", ajoute-t-il dans son courrier. L'ex-chef du gouvernement a accusé récemment les députés LFI d'"un discours islamo-gauchiste". Aux yeux de M. Mélenchon, l'accusation est "formulée dans les termes de l'extrême droite" et "confirme l'inaptitude du personnage à mesurer ses propos". Les parlementaires LFI "redout(ent) ce qu'il pourrait être conduit à dire à propos des personnes à qui ses préjugés ethniques ou politiques viendraient à l'opposer dans le dossier de la mission". "A la veille d'un référendum décisif (d'autodétermination en 2018, ndlr), ce choix sonne comme un signe de manque d'intérêt qui relègue le sujet à une opération de repêchage d'un ancien Premier ministre", alors même que "celui-ci a déjà été désavoué de toutes les façons possibles dans un passé trop récent", d'après l'ancien candidat à la présidentielle. M. Mélenchon souligne qu'il regrette de devoir démissionner après avoir "suivi personnellement chaque étape de la vie politique du territoire depuis avant même les accords entre ses protagonistes". Dans la soirée, François de Rugy lui a répondu dans un communiqué adressé à l'AFP que "la création et la constitution de la mission" s'étaient déroulées "dans des conditions parfaitement conformes au règlement" de l'Assemblée, n'excluant "aucune force politique". "Les divergences politiques que vous exprimez avec Monsieur Valls sont non seulement contestables mais par ailleurs totalement étrangères à la question de la Nouvelle-Calédonie, ou à son action passée et présente, notamment en tant que Premier ministre, en faveur de ce territoire et en lien avec ses élus de tous bords", a ajouté le président de l'Assemblée, déplorant la "nature des propos tenus" par le leader des Insoumis, et regrettant son "refus" d'apporter sa contribution à la mission. "Nouvelle-Calédonie: JL. Mélenchon quitte la mission parlementaire car Manuel Valls la préside. L'archipel et le Parlement s'en remettront", a répondu de son côté dans un tweet le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 23:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: une "petite centaine" d'amendements de La République En Marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171006171644.mtvfkqzj.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe La République en Marche déposera "une petite centaine d'amendements" au projet de budget 2017, examiné en commission mardi et mercredi, dans le but d'en "résoudre les angles morts" et d'orienter davantage l'épargne vers les PME, a-t-on appris de source parlementaire. La chef des commissaires aux Finances LREM, Amélie de Montchalin finalisait vendredi tous les amendements, qui seront déposés samedi midi, afin de "les calibrer pour qu'ils rentrent dans l'enveloppe budgétaire que nous nous sommes fixés : pas de dépense publique supplémentaire", a-t-elle indiqué à l'AFP. "Nous avons voulu avoir les amendements les plus informés possibles pour enrichir les mesures du gouvernement, les rendre plus efficaces et résoudre les angles morts", a-t-elle ajouté, estimant avoir "fait revenir dans le jeu les parlementaires". Sur le sujet débattu ces derniers jours, la taxation des biens luxueux à la suite de la suppression de l'impôt sur la fortune, elle a confirmé des amendements sur les yachts, les voitures de luxe et les objets précieux. Sur les yachts, la majorité souhaite créer une surtaxe sur les droits de port. Pour les voitures de luxe, la piste retenue est d'alourdir les chevaux fiscaux déterminant le coût de la carte grise. Enfin, la majorité veut relever la taxe forfaitaire sur la cession d'objets précieux, qui se monte actuellement à 10% du montant de la vente de métaux précieux, et à 6% pour les bijoux et les objets d'art, de collection et d'antiquités, quand leur montant excède 5.000 euros. Par ailleurs, la majorité va proposer de modifier le régime fiscal des plus-values professionnelles, réalisées par les indépendants lorsqu'ils revendent leur entreprise, afin qu'il soit soumis à la "flat tax" de 30% sur le capital. Avec la hausse de 1,7 point de la CSG, ces plus-values, soumises à un taux forfaitaire de 16%, auquel il faut ajouter 15,5% de prélèvements sociaux, auraient été taxées à 33,2%. Les députés LREM veulent une nouvelle fois revenir sur la fiscalité des actions gratuites, allégée par la loi Macron de 2014, avant d'être renforcée dans le budget 2017. Le taux de la contribution patronale sur ces actions repasserait ainsi de 30 à 20%. Du fait de la suppression de l'ISF-PME, un dispositif qui permettait de déduire une partie de l'ISF en investissant dans les PME, la majorité propose d'élargir le dispositif Madelin, qui permet de réduire l'impôt sur le revenu des particuliers souscrivant au capital d'une PME. Le groupe a en revanche écarté des amendements sur la fiscalité écologique, estimant qu'ils devraient trouver leur place dans d'autres textes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: mission Villani sur "l'indépendance des agences européennes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171006155211.m624m4m7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député La République en marche et mathématicien Cédric Villani a été chargé d'une mission sur "l'indépendance et l'objectivité des agences européennes" dans le secteur scientifique, en lien avec le dossier de l'herbicide glyphosate, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. "Il me semble important qu'un travail soit conduit pour mieux contrôler les agences européennes, notamment leurs relations supposées avec l'industrie chimique et agrochimique. Sur des sujets d'une telle importance, le doute ne doit pas être permis", a expliqué dans un communiqué la présidente de la commission des Affaires européennes, Sabine Thillaye (LREM). Après une réunion jeudi de sa commission au sujet du glyphosate, suspecté d'être cancérogène, elle a proposé de saisir pour un tel rapport Cédric Villani, président de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques. "Les agriculteurs comme les consommateurs ont droit à un diagnostic clair et sans ambiguïté sur la toxicité relative de ces produits. C'est à la fois un enjeu de santé publique, de transparence et, pour l'Union européenne, de crédibilité", estime Mme Thillaye. Le renouvellement de la licence dans l'UE du glyphosate, l'un des herbicides les plus utilisés dans le monde, fait l'objet d'un bras de fer à Bruxelles. Son autorisation actuelle s'achève fin décembre. A ce jour, la France est l'un des seuls pays, avec l'Autriche et l'Italie, à s'opposer publiquement à la proposition de la Commission européenne de renouveler pour dix ans la licence du produit. Le gouvernement français s'est cependant dit ouvert à une période d'autorisation réduite, à cinq ou sept ans par exemple. Selon l'Autorité européenne de sécurité des aliments (Efsa), il n'y a pas de raison de classer le glyphosate comme cancérogène. Mais les opposants au glyphosate mettent en doute l'indépendance de l'Efsa et continuent de s'appuyer sur une étude du Centre de recherche sur le cancer de l'OMS (CIRC), qui a classé la substance comme "cancérogène probable".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR défendront jeudi "la compétitivité de l'agriculture"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171006102915.gzgmsvh5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera jeudi une proposition de loi des députés LR visant à "restaurer la compétitivité de l'agriculture française", en pleins Etats généraux de l'alimentation. L'adoption de ce texte, dans le cadre de la "niche" réservée au principal groupe d'opposition", permettrait de donner "un signal politique fort" aux agriculteurs "sans attendre les conclusions des Etats généraux", fait valoir son auteur, Arnaud Viala, élu de l'Aveyron. Mais la majorité La République en marche a rejeté une première fois la proposition de loi en commission mercredi. "On est tout à fait conscients" de "l'urgence de la situation" et "un certain nombre d'articles" sont "intéressants", mais des annonces seront faites mercredi par le président de la République, a indiqué le député Jean-Baptiste Moreau, lui-même agriculteur, et chef de file LREM sur ce texte. M. Viala entend imposer une "meilleure rémunération" des producteurs de façon à "garantir la prise en charge de leurs coûts de production", via notamment un renforcement de leurs pouvoirs de négociation face aux industriels et aux distributeurs. Autre mesure phare: l'allègement des normes et réglementations encadrant l'activité agricole, jugées "considérables" et ne permettant pas d'atteindre une "compétitivité dans l'espace européen". Plusieurs dispositions doivent en outre permettre d'abaisser les charges fiscales des agriculteurs et de "faciliter la transmission des exploitations" à la nouvelle génération pour remédier à la perte d'attractivité du métier. Pour enfin "replacer l'agriculture au coeur de l'aménagement du territoire", il est proposé de modifier le code de l'urbanisme afin de faciliter la construction de bâtiments nécessaires à l'exploitation agricole ou au tourisme rural.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une trentaine de députés, dont Ramos et Ruffin, enjoignent le groupe Bigard à révéler ses comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171005172936.qbzkrsk9.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine de députés, emmenés par le MoDem Richard Ramos et l'Insoumis François Ruffin, exhortent le groupe Bigard à publier ses comptes, dans une lettre dont l'envoi, depuis la Poste de l'Assemblée, a été mis en scène dans une vidéo diffusée jeudi. Maxence Bigard, fils du PDG du numéro un français de la viande Jean-Paul Bigard, a provoqué un tollé mi-septembre lors d'une audition en commission des Affaires économiques à l'Assemblée nationale en refusant de répondre aux questions des députés, notamment sur la non-publication des comptes de son entreprise. "On est dans +le Parrain+ ou on est dans une commission d'audition à l'Assemblée nationale?", s'était exaspéré François Ruffin, élu LFI de la Somme. La publication des comptes est obligatoire en vertu du code du commerce, sous peine de sanctions, rappellent les députés signataires dans ce courrier daté du 27 septembre. "Il est venu devant la représentation nationale nous dire +j'en ai rien à faire, je ne publie pas mes comptes, on ne peut pas savoir la marge que je fais+. Et on continue à ce que des agriculteurs gagnent moins de 350 euros par mois", a déploré Richard Ramos, député du Loiret, dans une vidéo avec François Ruffin, postée sur le fil Twitter de l'Insoumis. "Nous vous demandons de bien vouloir vous conformer à vos obligations légales et cesser de mépriser les député-e-s, représentant-e-s de la Nation", enjoignent par écrit les élus MoDem, LFI, LREM (Jean-Baptiste Moreau, Yves Blein, etc), Constructifs (Laure de la Raudière...), PCF (Sébastien Jumel, Alain Bruneel...). Et, en l'absence de réponse, "nous serons dans l'obligation d'activer des démarches de contraintes", avertissent-ils. "Si vous ne publiez pas vos comptes, M. Bigard, nous ferons en sorte que vous payiez effectivement 2% chaque jour de votre chiffre d'affaires, qui est colossal et se monte en milliards. On vous fera payer", lance Richard Ramos dans la vidéo avec François Ruffin, évoquant "un bras de fer entre la politique (...) et l'industriel". La loi Sapin II, adoptée fin 2016 sous le quinquennat Hollande, prévoit une pénalité financière pouvant aller jusqu'à 2% du chiffre d'affaires moyen journalier enregistré en France par jour de retard, pour toute entreprise de transformation agricole refusant de publier ses comptes. En plus du président de la commission Roland Lescure (LREM), une copie du courrier a été adressée au ministre de l'Agriculture Stéphane Travert et à Philippe Chalmin, président de l'observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires. ic/jmt/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alimentation/prix agricoles: une soixantaine de députés LREM ripostent à Leclerc</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171005165253.lpdmszs1.html</link>
   <description><![CDATA[Une soixantaine de députés LREM, critiques de la "guerre" des prix bas nuisant aux agriculteurs, reprochent à Michel-Edouard Leclerc une "démarche irresponsable et manipulatrice" de communication "court-circuitant" les Etats généraux de l'alimentation et la "stratégie" gouvernementale, jeudi dans une lettre ouverte. Cette initiative intervient au beau milieu de débats acerbes opposant le patron de la grande distribution et la présidente du principal syndicat d'agriculteurs FNSEA sur le relèvement des prix agricoles, et à quelques jours d'arbitrages très attendus du président de la République. "Dans le contexte actuel, +être le moins cher+ ne permet pas d'assurer la soutenabilité du modèle de production agricole français", écrivent ces députés du groupe majoritaire à Michel-Edouard Leclerc, plaidant pour des "solutions concrètes pour améliorer la création de valeur et rééquilibrer son partage", principaux objectifs des Etats généraux de l'alimentation. Outre les présidents des commissions des Affaires économiques Roland Lescure et du Développement durable Barbara Pompili, cette lettre ouverte est signée, entre autres, par Perrine Goulet, Jean-Baptiste Moreau, ou encore Sandrine Le Feur, agricultrice de profession, Cendra Motin, Matthieu Orphelin. Se disant "conscients que cette démarche peut déplaire au groupe E. Leclerc", ces élus reprochent à son PDG une publicité vantant la politique de prix du groupe et accusant certains de préparer une hausse de 15% des prix de produits de consommation courante. "Cette démarche est irresponsable et manipulatrice", vise "uniquement à améliorer votre image de marque plus que le pouvoir d'achat de nos agriculteurs", et "vient court-circuiter la démarche inclusive des Etats généraux de l'alimentation et la stratégie globale du gouvernement en faveur du pouvoir d'achat des consommateurs", critiquent ces députés LREM. Cette lettre ouverte a aussi été relayée par la FNSEA via Twitter, le puissant syndicat agricole assurant que "les menaces de @BlogMELeclerc ne nous feront pas dévier. Le dogme du prix bas n'est plus acceptable! Nous ne sommes pas les seuls à le dire". Depuis le sommet de l'élevage près de Clermont-Ferrand, la patronne du syndicat Christiane Lambert a appelé le gouvernement à ne pas "mettre le genou à terre devant M. Leclerc", alors que les Etats généraux de l'alimentation ont, à ses yeux, "apporté des débats nouveaux et des constats partagés". Le remuant patron de l'enseigne E.Leclerc a accusé la semaine dernière "certains industriels et des distributeurs" de préparer "des hausses de prix de 5% à 15% sur des milliers d'articles alimentaires (...) en marge des Etats généraux". Michel-Edouard Leclerc a de nouveau critiqué mercredi la "manière de faire" des Etats généraux de l'alimentation. ic/reb/chr/fm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des hydrocarbures: l'Assemblée nationale vote une nouvelle exception</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004215946.g954dq2z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une nouvelle exception à la fin de la production d'hydrocarbures en 2040, pour ne pas porter atteinte aux "droits acquis" d'industriels ayant engagé des dépenses de recherches. A la reprise des travaux sur son projet de loi, le ministre de la Transition écologique et solidaire, Nicolas Hulot, a présenté un amendement pour mieux "sécuriser" juridiquement les avancées du texte. En commission, les députés avaient en effet précisé que les concessions accordées postérieurement à la promulgation de la loi au titulaire d'un permis de recherches ("droit de suite") ne pourraient excéder l'échéance de 2040. Mais cela pourrait "permettre à des industriels d'attaquer le texte au Conseil constitutionnel car il pourrait les priver d'un droit acquis" et "demander d'immenses compensations", selon M. Hulot. Avec l'amendement gouvernemental, les concessions prendront fin en 2040 "sauf dans un seul cas bien précis: si l'industriel peut prouver que cela ne couvre pas les frais engagés". Et "une fois que la rentabilité est atteinte, le titulaire du permis est contraint de laisser les hydrocarbures restants dans le gisement", a expliqué le ministre. Rapporteure pour avis, Célia de Lavergne (LREM) s'est félicitée d'un "bon compromis qui permet de réconcilier l'ambition environnementale du texte tout en prenant en compte les droits des opérateurs économiques". A l'inverse, la députée La France insoumise, Mathilde Panot, s'est élevée contre l'amendement: "cette loi doit être ambitieuse" et "si on commence à ouvrir des failles" pour permettre "aux industriels de rentrer dans leurs frais, ça affaiblit la loi". La socialiste Delphine Batho a soutenu le gouvernement, assurant qu'"en réalité, malheureusement, on n'a pas de choix meilleur". - Vote solennel le 10 octobre - Dans un communiqué, les écologistes d'EELV ont dénoncé "un recul tragique en donnant à la loi du marché une prépondérance sur l'urgence écologique". Pour les Amis de la Terre, "cet amendement est le symbole de la frilosité du gouvernement". Mardi soir, l'Assemblée avait voté une dérogation strictement encadrée à la fin des hydrocarbures, pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq (Pyrénées-Atlantiques). Les députés ont achevé mercredi soir l'examen du projet de loi qui sera soumis à un vote solennel le 10 octobre. Ils ont notamment adopté l'article 2 concernant le traitement des demandes de concessions en cours. L'État pourra les refuser en s'appuyant sur la future loi, sauf décision de justice définitive lui ayant enjoint de l'accorder. Ils ont également voté des amendements Constructifs et MoDem permettant la reconversion des installations d'exploitation d'hydrocarbures pour d'autres usages, comme la géothermie. "Ces usages sont en cours de développement", a souligné Bertrand Pancher (Constructifs) en citant les exemples d'un chauffage de serres horticoles dans les Landes ou du chauffage d'un écoquartier à Grenoble. Les députés ont ensuite étendu l'interdiction de l'exploration et de l'exploitation des hydrocarbures aux cas où une autre technique que celle de la fracturation hydraulique - déjà interdite - pourrait être employée. "Nous laissons définitivement le gaz de schiste dans le sous-sol", s'est félicité Nicolas Hulot. En cas d'infraction à cette interdiction, l'industriel pourrait se voir non seulement retirer son titre minier mais serait aussi passible de deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende, selon des amendements socialistes et du rapporteur Jean-Charles Colas-Roy (LREM). Les députés ont par ailleurs habilité le gouvernement à prendre par ordonnance des mesures pour permettre de disposer de capacités suffisantes de stockage souterrain de gaz naturel, face aux aléas hivernaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 23:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les "Insoumis" déclenchent une polémique en voulant supprimer le drapeau européen de l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004205206.g8s5uufn.html</link>
   <description><![CDATA[La demande des députés "Insoumis" de supprimer le drapeau européen de l'hémicycle pour le remplacer par celui de l'ONU a provoqué mercredi une polémique, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) se demandant notamment où "ils sont allés chercher cette histoire". Les 17 députés du groupe présidé par Jean-Luc Mélenchon avaient déposé un amendement à une proposition de résolution visant à "clarifier" les droits de l'opposition à l'Assemblée, après l'imbroglio sur des postes clefs début juillet. Cet amendement prévoyait que "seuls peuvent être présents dans l'hémicycle le drapeau tricolore (...) et le drapeau de l'Organisation des Nations unies". Ugo Bernalicis (LFI) l'a défendu vainement en commission des Lois, évoquant "une difficulté à mettre un drapeau qui ne fait pas consensus entre nous, surtout au regard du discours du président de la République sur l'Europe et sur la souveraineté européenne qu'il voudrait substituer aux souverainetés nationales". La présidente LREM de la commission Yaël Braun-Pivet lui a rétorqué que ce "sujet éminemment politique" n'avait pas à être tranché dans ce cadre, ajoutant, sous des applaudissements nourris, que le drapeau européen avait "toute sa légitimité dans notre Assemblée". "On ne peut pas passer un amendement comme ça pour faire peut-être un petit peu de buzz, ce sont des choses graves", a renchéri Erwan Balanant (MoDem). "Vous êtes violemment anti-européens, et ça y est, ça se voit. Ca fait plaisir parce qu'au moins vous rejoignez le Front national", a aussi lancé aux Insoumis Philippe Latombe (MoDem), Danièle Obono (LFI) dénonçant une position "caricaturale". Jugeant la polémique "pas à la hauteur du débat", Sacha Houlié (LREM) a glissé: "Je me demande si M. Mélenchon était si dérangé par le drapeau de l'Union européenne lorsqu'il ramenait ses fiches de paye au Parlement européen". Dès son arrivée à l'Assemblée en juin, Jean-Luc Mélenchon s'était agacé de la présence du drapeau bleu et étoilé dans l'hémicycle. M. de Rugy (LREM) avait répondu, dès son élection à la présidence, en défendant un "symbole d'une paix durable". "Je ne sais pas où est-ce qu'ils sont allés chercher cette histoire du drapeau français et de l'Onu", a encore déclaré mercredi sur LCP le président de l'Assemblée. "Un de mes prédécesseurs a souhaité qu'il y ait les deux drapeaux (...) j'entends bien que nous continuions ainsi". Dès mardi soir, des députés LREM avaient dénoncé un "triste combat", que "même le @FN_officiel n'avait jamais osé". Le député FN Louis Aliot a donné "raison" mercredi matin aux Insoumis. Il s'est montré ouvert à l'idée de soutenir l'amendement, mais aucun FN n'était en commission. A l'inverse, les socialistes, "de gauche, internationalistes, européens" ont dénoncé "cette régression nationaliste", revenant selon eux à nier "l'existence et la nécessité de la construction européenne". "La politique ce n'est pas le buzz permanent", a estimé le groupe Nouvelle Gauche dans un communiqué. Le drapeau tricolore n'a fait son apparition dans l'hémicycle qu'en 2007, à l'initiative du président de l'Assemblée d'alors, Jean-Louis Debré. Certains élus avaient alors regretté l'absence du drapeau européen. "Le bureau de l'Assemblée nationale a considéré que cet hémicycle est le lieu emblématique de nos débats nationaux et de l'élaboration de la loi nationale, en fonction de quoi, nous n'avons mis que le drapeau français", avait justifié M. Debré. Le drapeau européen a fait son entrée pour la première fois dans l'hémicycle en 2008 pour la présidence française de l'UE. chl-vm-gd/ic/frd/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 22:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien de l'ISF, soutien aux PME et territoires: les députés PS ont leur "contre-budget"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004144127.bpkk7egn.html</link>
   <description><![CDATA[Maintien de l'impôt de solidarité sur la fortune, suppression de la "flat tax" sur les revenus du capital, taux réduit d'impôt pour davantage de PME, engagements à tenir à l'égard des collectivités: les députés socialistes ont présenté mercredi leur "contre-budget" pour 2018. "Il existe une autre voie que celle de l'injustice sociale", a déclaré leur chef de file Olivier Faure, entouré notamment de membres PS de la commission des Finances, lors d'une conférence de presse. La droite n'a pas présenté un tel projet alternatif, a relevé le président du groupe Nouvelle Gauche, estimant que les mesures gouvernementales "correspondent à ce qu'elle aurait proposé". "Notre boussole est la réduction des inégalités" et aussi "renforcer la reprise", a exposé Valérie Rabault, ex-rapporteure générale du Budget. Elle a travaillé avec ses collègues à partir des mêmes hypothèses de croissance et d'inflation que le gouvernement, aboutissant pour sa part, avec son "contre-budget", à un déficit de 2,7% du Produit intérieur brut (contre 2,6% dans le projet de loi de finances). Le groupe Nouvelle Gauche propose ainsi pour les ménages le maintien de l'ISF, avec notamment une "souplesse" pour l'actionnariat familial, la suppression de la "flat tax" (prélèvement forfaitaire unique) jugée trop basse, le maintien de l'avantage fiscal de l'assurance-vie mais avec un meilleur fléchage vers les entreprises, ou le doublement du chèque énergie. Outre un seuil plus élevé (à 3.000 euros) pour l'augmentation de la CSG, ces députés reviendraient sur la baisse des APL, la hausse du forfait journalier hospitalier et la réduction des emplois aidés. Pour les PME, le taux réduit d'impôt sur les sociétés devrait être étendu aux entreprises dégageant jusqu'à 50.000 euros de bénéfice net, selon ce contre-projet. Les économies sur le budget du logement devraient être divisées par deux, pour "sortir de l'impasse que le gouvernement a créée avec les bailleurs sociaux" selon François Pupponi. Pour les collectivités, Christine Pirès-Beaune souhaite notamment "rétablir le fonds d'urgence pour les départements en difficulté" et "renforcer la péréquation assurée par l'État pour soutenir les communes les moins riches". Et un fonds pour reconstruire Saint-Martin et Saint-Barthélemy serait doté de 500 millions d'euros. Les socialistes, qui ont interpellé par courrier mardi leurs collègues LREM, déclineront ces propositions dans des amendements. "Je sens une certaine gêne" chez plusieurs qui se sont "battus contre le bouclier fiscal de Nicolas Sarkozy et acceptent aujourd'hui une armure fiscale", a glissé M. Faure, jugeant que la majorité n'a "pas de surmoi fiscal". Lors des questions au gouvernement, Mme Rabault a interpellé le Premier ministre Edouard Philippe (issu de LR) sur les "chèques en blanc" faits, selon elle, aux foyers les plus riches, et lui a fait remettre le contre-budget de son groupe. C'est le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin (issu de LR), qui a riposté: "Vous aviez cinq ans pour faire un vrai budget (...) la critique est facile mais l'art est difficile". "Votre budget, c'est un renoncement aux économies pour renoncer au pouvoir d'achat", a-t-il notamment critiqué, lançant, malgré des protestations à gauche: "vous renoncez, nous agissons".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR part à la "reconquête des territoires" des "oubliés" de la mondialisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171004131030.ncgkbfk2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR partent à la "reconquête des territoires" pour "réunifier une France fracturée entre grandes métropoles et territoires ruraux", en organisant, sur une période d'une année à partir de mercredi, treize déplacements auprès des "oubliés" de la mondialisation. Cette opération, pilotée par les députés Guillaume Peltier (Loir-et-Cher) et Damien Abad (Ain) et appelée à devenir "un marqueur de la refondation de la droite", se conclura en juin ou septembre 2018 par "les assises nationales de la France des territoires", a indiqué Christian Jacob, au cours d'une conférence de presse à Paris, en présence d'une douzaine de députés. Chaque mois, entre cinq et dix élus effectueront un déplacement sur un thème précis. Le premier a lieu mercredi et jeudi dans le Jura (visite du pole multi-modal à Dole, table ronde sur l'avenir du transport ferroviaire...). Suivront d'ici la fin de l'année deux autres déplacements, dans le Loir-et-Cher puis en Provence. Alors que "pour la première fois depuis un siècle, 51% des Français vivent dans un commune de moins de 10.000 habitants", LR souhaite "identifier les initiatives et les solutions" permettant de répondre aux difficultés rencontrées en province, hors grandes métropoles régionales (accès au soin, aux transports, au numérique...). "La droite a un message à envoyer à cette France des territoires ruraux, où vivent plus de 20 millions de personnes, qui se sent délaissée par la politique d'Emmanuel Macron", a affirmé M. Abad. Les députés présents ont notamment dénoncé "la taxation du gazole, la hausse de la CSG, la fin des grands projets d'infrastructure, tels que le canal Seine-Nord ou l'autoroute Lyon-Saint-Etienne", ainsi que "l'hyper-centralisation et la mise sous tutelle des collectivités territoriales". "Du jamais vu", a asséné M. Jacob. Selon Annie Genevard, députée du Doubs, "c'est l'occasion pour nous de dire notre conception de la vie politique", qui ne se fait pas seulement dans l'hémicycle mais aussi "sur le terrain", contrairement, selon elle, à celle de la majorité, qui est "déconnectée de la réalité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
