<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 17:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: l'Assemblée nationale au front pour protéger les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315164716.dvubyb04.html</link>
   <description><![CDATA["On ne touche pas aux enfants": l'Assemblée nationale a entamé lundi l'examen de mesures pour renforcer la protection des mineurs face aux violences sexuelles, dont l'inceste, longtemps tabous mais que plusieurs affaires ont mis sur le devant de l'actualité. Il s'agit de "répondre à l'impératif de protection de nos mineurs sans nous laisser emporter par la passion ou l'émotion", a lancé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti aux députés, au coup d'envoi des échanges. Soumise en première lecture aux députés, la proposition de loi "visant à protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels" -son intitulé officiel- émane du Sénat, dont le texte a été profondément remanié à l'initiative du gouvernement. Tous les groupes politiques ont exprimé leur volonté d'avancer sur ce sujet sensible, déjà abordé dans la loi "Schiappa" de 2018. Sa mesure phare est la fixation d'un seuil de non-consentement à 15 ans, et en cas d'inceste à 18 ans. "Ainsi aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement d'un mineur" en dessous de cet âge, a déclaré le garde des Sceaux. Avec à la clé un message "clair": "on ne touche pas aux enfants". Emmanuel Macron a déjà promis en début d'année "d'agir", dans un contexte de fort retentissement dans l'opinion d'affaires d'abus ou viols sur des mineurs. Les témoignages qui affluent sous le mot-dièse "#Metooinceste" traduisent la libération de la parole. Des actes aussi dénoncés par Camille Kouchner dans son livre "La familia grande", mettant en cause son beau-père, le politologue Olivier Duhamel, pour des agressions sexuelles sur son jumeau, "Victor". Les peines encourues seraient de 20 ans de réclusion criminelle, qu'il s'agisse ou non d'un inceste. La proposition de loi concerne aussi les "agressions" et "atteintes" sexuelles sur mineurs, de manière à couvrir l'ensemble de ces actes. - La prostitution visée - Mais il s'agit aussi de ne pas incriminer des liaisons légitimes nouées entre l'adolescence et le début de la vie adulte. Une clause, surnommée "Roméo et Juliette", prévoit ainsi que les sanctions ne s'appliquent que si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur (de moins de 15 ans, ndlr) est d'au moins cinq ans". "La criminalisation de ces relations serait une folie", a estimé la rapporteure du texte, Alexandra Louis (LREM). Cette clause ne joue toutefois pas si un viol ou une agression est effectivement commis. Le texte propose aussi que le délai de prescription de trente ans pour un viol sur un mineur soit prolongé si la même personne viole par la suite un autre enfant. La proposition de loi, initiée au Sénat par la centriste Annick Billon, a été adoptée en janvier à l'unanimité par la chambre haute, puis remaniée en profondeur par les députés en commission, sur la base notamment d'amendements du gouvernement. Le principal changement concerne l'âge de non-consentement, que les sénateurs envisageaient à 13 ans. L'objectif de renforcer la loi est soutenu sur tous les bancs. La socialiste Isabelle Santiago a appelé, comme de nombreux autres élus, à "tirer les conséquences des insuffisances de notre législation". Les débats vont toutefois porter sur certaines modalités: Mme Santiago propose par exemple de relever à 18 ans l'âge de non-consentement des mineurs en situation de handicap et de vulnérabilité, et mieux protéger les médecins qui signalent des violences sexuelles. L'écart d'âge d'au moins cinq ans pour sanctionner ne fait pas non plus consensus. Certains députés, comme Marine Le Pen (RN) ou Pascal Brindeau (UDI) voudraient une période plus courte de trois ans. D'autres élus souhaitent supprimer ce délai. Le groupe LR "soutiendra bien évidemment ce texte", a indiqué le député Antoine Savignat, même s'il souhaite le "clarifier", notamment sur le délai de prescription. A l'initiative de la majorité, un amendement devrait durcir les sanctions pour tout majeur "qui recourt à la prostitution d'un mineur de moins de 15 ans", ce qui sera considéré comme un viol puni de 20 ans, a indiqué M. Dupond-Moretti. Le secrétaire d'Etat chargé de l'Enfance Adrien Taquet a rappelé qu'en parallèle des actions de dépistage et de prévention seront intensifiées au travers notamment de l'école, afin de "mieux repérer et accompagner" les jeunes victimes. La proposition de loi est à l'ordre du jour de l'Assemblée jusqu'à mercredi, avec près de 300 amendements au menu. Son adoption définitive est prévue au printemps.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: le rapporteur Cazeneuve (LREM) veut éviter les "incompréhensions" avec les collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315160605.kmvnmkio.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut éviter les "incompréhensions" avec les collectivités locales, insiste Jean-René Cazeneuve (LREM), rapporteur général du projet de loi climat, dans un entretien lundi à l'AFP, alors que de nombreux articles du texte, examiné actuellement en commission à l'Assemblée, les concernent directement. Q: Le fait que vous soyez rapporteur général est-il un signal pour rassurer les collectivités? R: "Comme cette loi est très large, elle concerne évidemment beaucoup les collectivités. Elles sont présentes pratiquement dans un article sur deux, soit une bonne trentaine d'articles. C'est un acteur important. Avec ce projet de loi, les collectivités sont globalement contentes d'avoir des responsabilités supplémentaires. Mais il y a toujours des sujets de coût. Quand vous transférez des compétences, elles ont tendance à vous demander quels sont les moyens qu'elles ont à côté. Elles ont aussi un sujet de délai. Il faut trouver cet équilibre pour que les collectivités territoriales puissent accompagner cette transition écologique. C'est ce qu'elles veulent faire. Elles mènent de plus en plus de politiques sur le climat." Q: Quelle est la mesure la plus sensible? R: "Le point le plus technique et le plus impactant, c'est la lutte contre l'artificialisation des sols. Ce n'est pas un arrêt, c'est une diminution de 50% sur les dix prochaines années. La manière dont va se répartir cet effort entre collectivités, c'est un sujet de démocratie. Un certain nombre de maires ruraux ont peur que cette loi les fige dans leur ruralité, et de ne plus avoir le droit de construire un lotissement ou de recevoir une entreprise. Ce n'est évidemment pas du tout ça. On n'est pas dans un blocage, on est simplement dans un ralentissement de l'étalement urbain. On s'inscrit dans le temps, on parle des dix prochaines années. En aucune manière, cela ne veut dire stopper quoi que ce soit qui est prévu aujourd'hui, cela veut dire simplement prévoir différemment à l'avenir. Cela peut demander de revoir un certain nombre de documents d'urbanisme. Il faut juste expliquer la philosophie du texte face aux incompréhensions ou aux peur." Q: Fin 2019, lors de l'examen du projet de loi anti-gaspillage, le gouvernement a dû renoncer à la consigne des bouteilles en plastique, en raison notamment des protestations de collectivités. Que retenez-vous de l'épisode? R: "Ce qui a été un peu raté probablement, c'est qu'on a sous-estimé l'impact que la mesure pouvait avoir sur l'économie du traitement des déchets pour les collectivités territoriales. Cette dimension-là n'a pas été saisie. Cela a créé une incompréhension et un barrage. On est dans l'illustration de la difficulté de la transition écologique. Tout le monde est pour. Et dès que vous voulez le faire dans tel ou tel domaine, ça devient compliqué." PROPOS recueillis par Adrien DE CALAN]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrasses chauffées: les députés repoussent l'interdiction à avril 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315153114.b7edsnfx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont repoussé à avril 2022 l'interdiction des terrasses chauffées de cafés et restaurants, pour tenir compte de l'impact de la crise sanitaire sur le secteur, lors de l'examen en commission, lundi, du projet de loi climat. Il s'agit dans ce texte de traduire l'annonce l'été dernier par Barbara Pompili d'une interdiction de ces terrasses, nocives pour l'environnement. La ministre de la Transition écologique avait alors indiqué que la mesure ne serait pas appliquée avant le printemps 2021, déjà en raison de la crise du Covid-19. Le corapporteur du projet de loi Mickaël Nogal (LREM) a proposé par amendement un "délai supplémentaire", au 31 mars 2022, afin d'offrir un "horizon plus favorable" aux cafés et restaurants actuellement fermés. "La terrasse chauffée est un non-sens absolu" pour l'environnement, a appuyé la ministre déléguée Emmanuelle Wargon, évoquant devant les députés "un demi-million de tonnes de CO2 économisés chaque année" avec une telle interdiction. Cependant "le décalage est de bonne politique". L'ancienne ministre socialiste de l'Ecologie Delphine Batho a opposé que ce report n'était probablement pas "la principale mesure attendue par les restaurateurs" et que le jour où ils rouvriront, "il n'y aura pas besoin qu'il y ait des chauffages en terrasse pour que tout le monde s'y précipite". A droite, Julien Aubert a cherché à l'inverse à supprimer la mesure d'interdiction, invitant à en faire le bilan "coût-avantages" et à mesurer l'impact sur l'emploi notamment. Les municipalités peuvent déjà interdire ces terrasses chauffées localement. Rennes a été la première métropole de France à les bannir début 2020. Le projet de loi climat est attendu en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée fin mars.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 15:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles sur mineurs: le texte "va améliorer la situation" (Dupond-Moretti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315123738.1kfbki8i.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice, Eric Dupond-Moretti, a estimé lundi que la proposition de loi visant à renforcer la protection des mineurs contre les violences sexuelles, débattue dans l'après-midi à l'Assemblée nationale, allait "améliorer la situation des enfants". "Il était temps maintenant que les choses se disent et de ce point de vue, c'est une révolution en ce sens qu'autrefois un certain nombre de ces faits étaient cachés", a ajouté le garde des Sceaux lors d'une visite avec le secrétaire d'Etat chargé de l'Enfance, Adrien Taquet, aux professionnels du Centre de victimologie pour mineurs (CVM) de l'Hôtel Dieu à Paris. "La révolution culturelle, c'est qu'on parle de ces choses aujourd'hui et je pense que la honte a changé de camp, à l'évidence. Et c'est très bien comme ça", a-t-il poursuivi. Les professionnels accueillent avec satisfaction et soulagement cette évolution législative: "C'est un changement de langage, de culture, et on espère une vraie culture de la prévention", selon Mélanie Dupont, psychologue et présidente de l'association CVM. "Ca va changer les postures des victimes qui avaient peur de ne pas être reconnues comme telles", a renchéri une pédiatre légiste. Le fait de ne plus s'interroger sur le consentement, va "permettre aux enfants d'être mieux entendus", assure encore cette professionnelle qui recueille, chaque année dans cette structure, la parole de "180 à 200 enfants victimes de violences sexuelles ou physiques". Reste la question de la sensibilisation de tous les professionnels (médecins, forces de l'ordre, éducation nationale...) à ces questions: "On rêverait que tous ces outils (tutoriels, etc.) soient diffusés à destination des élèves", indique Mélanie Dupont. Adrien Taquet a rappelé son engagement, avec le ministère de l'Education nationale, pour honorer "la commande du président de la République d'installer dès la rentrée prochaine un repérage systématique des violences" subies par un enfant.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sport: à trois ans des JO de Paris, une loi à l'ambition ratiboisée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210315094506.q11j2oz7.html</link>
   <description><![CDATA[Promise depuis des mois par le gouvernement, la future loi sport finalement portée par la majorité LREM comprend des mesures consensuelles, comme la parité dans les fédérations, mais à trois ans des JO de Paris, l'ambition initiale a été largement ratiboisée. Ce devait être une grande loi sport et société, promise déjà par l'ancienne ministre des Sports Laura Flessel, et destinée à encourager la pratique sportive. Objectif aussi: compter 3 millions de pratiquants supplémentaires d'ici 2024 quand Paris accueillera les Jeux olympiques. Le Covid est passé par là. En définitive, c'est une modeste proposition de loi de onze articles qui sera débattue à l'Assemblée à partir de mercredi, dans le contexte de crise sanitaire qui met le sport professionnel et surtout amateur au tapis. "Si certains ont la nostalgie de ce que ce texte aurait pu être, il a le mérite d'exister", a d'entrée admis Céline Calvez (LREM), l'une des trois rapporteurs. Il est vrai que certains craignaient de jamais la voir arriver. Le texte comprend essentiellement des mesures sur la gouvernance des fédérations sportives: parité intégrale, limitation à trois le nombre de mandats pour un président, obligation de transparence étendue aux membres élus des fédérations, des Ligues ou du comité olympique français. Il légalise formellement la plateforme destinée à lutter contre les paris truqués, et contient aussi un dispositif destiné à lutter contre le streaming illégal dans le sport, qui a explosé ces derniers années. Initialement, une mesure était prévue dans le projet de loi sur l'audiovisuel, actuellement en sommeil. Le député Génération.s Régis Juanico regrette que les mesures ne s'appliquent pas aux élections en cours dans les fédérations, et espérait un texte "qui décline des politiques publiques sur le sport-santé, le sport à l'école, le sport en milieu professionnel, le sport facteur d'inclusion". - Contrôle d'honorabilité - Et craint que le texte apparaisse "en décalage avec les attentes fortes des acteurs sportifs sur le terrain". Ambition déçue aussi pour Maxime Minot (LR): même si le texte va "dans le bon sens", il ne "s'occupe pas du développement de la pratique sportive". "A trois ans des Jeux, le sport français ne rayonne pas autant qu'il le devrait", a regretté de son côté la députée Béatrice Descamps (UDI), qui a néanmoins salué des "avancées" sur le streaming et les fédérations. "Ce n'est pas le contenu du texte qui nous dérange mais ses absences", a résumé Elsa Faucillon (PCF). En commission, les députés ont précisé que les encadrants désormais soumis au contrôle d'honorabilité au même titre que les éducateurs sportifs comprenaient aussi les juges sportifs, les arbitres et les maîtres-nageurs. Ce contrôle d'honorabilité est par ailleurs en train d'être étendu aux bénévoles alors que depuis un an les affaires de violences sexuelles, remontant parfois à des années, s'accumulent de manière inédite. - Pirates télés - La meilleure prise en compte de la voix des athlètes, en les faisant participer davantage aux instances fédérales, a été proposée par plusieurs députés mais a été retoquée de justesse. Autre amendement avorté, celui du rapporteur LREM Cédric Roussel, sur la possibilité de créer une société commerciale par les ligues professionnelles pour la commercialisation et la gestion des droits d'exploitation audiovisuelle, comme le souhaite fortement la Ligue de football professionnel (LFP). L'amendement a été retiré mais le débat pourrait revenir en séance publique. M. Roussel a aussi défendu la mesure destinée à lutter contre le streaming illégal avec une procédure judiciaire prévoyant "blocage, retrait ou déréférencement des sites retransmettant illégalement une compétition sportive diffusée en direct". "Lors du dernier Clasico (OM-PSG, ndlr), il y avait plus de pirates devant la télé que d'abonnés et de spectateurs abonnés!", a expliqué le député. Autre mesure consensuelle: faciliter l'accès aux équipements scolaires pour les clubs, alors que ceux-ci sont parfois inutilisés, et qui concernera le premier et le second degré. Outre le problème de l'accès, se pose souvent la question de la responsabilité pour des utilisations en dehors des horaires scolaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 09:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent l'interdiction de la location des "passoires thermiques" en 2028</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210314222614.jvab5j2r.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés dimanche en commission pour l'interdiction de la location des logements "passoires thermiques" en 2028, comme prévu par le projet de loi climat qui est attendu dans l'hémicycle fin mars. Un an après la promulgation de cette loi, il sera interdit, lors du renouvellement d'un bail ou de la remise en location, d'augmenter le loyer de ces logements classés F et G en performance énergétique, au nombre de 5 millions. Et à partir de 2028, ils ne seront plus classés "logement décent" et seront donc interdits à la location. Ainsi, "on ne pourra considérer comme décente une +passoire thermique+", a souligné devant les députés la ministre déléguée au Logement Emmanuelle Wargon. Elle estime que la première étape de gel des loyers devait servir à une "prise de conscience du propriétaire". "La loi crante" ce critère de décence et les gouvernements successifs ne pourront le faire varier, a-t-elle opposé aux députés LR qui estimaient qu'un décret était suffisant. La droite comme la gauche ont réclamé des mesures fortes d'accompagnement pour les propriétaires devant faire des travaux, pas toujours aisés, la ministre ayant promis des annonces en la matière lors du passage du projet de loi dans l'hémicycle. Réservées quant à l'efficacité de la mesure, l'ancienne ministre socialiste de l'Ecologie Delphine Batho ainsi que l'insoumise Danièle Obono ont estimé qu'il revenait aux locataires, "souvent précaires, de faire valoir leurs droits" en justice en cas de logement énergivore, et qu'il ne s'agissait ainsi pas d'une véritable interdiction de la location. Mais Mme Wargon comme le corapporteur Mickaël Nogal (LREM) se sont inscrits en faux, la première rappelant son attachement "aux droits réels" plutôt que "formels". Une poignée de "marcheurs" ont réclamé en vain que soient exclues de l'encadrement en 2023 des loyers les zones rurales. A l'inverse, mais sans davantage de succès, les socialistes ont demandé une baisse de 10% des loyers pour les logements classés F et G, suivant par là une recommandation de la Fondation Abbé Pierre.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 22:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: Braun-Pivet (LREM) pour "le droit de choisir" sa fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210314141722.iw5dm74x.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente LREM de la commission des Lois à l'Assemblée nationale Yaël Braun-Pivet revendique le "droit de choisir sa fin de vie", prenant le contre-pied du gouvernement. Elle affirme qu'elle votera une proposition de loi qui sera examinée en avril au Palais Bourbon, dans le cadre de l'espace réservé au groupe Libertés et Territoires. "J'ai décidé de voter le droit de choisir sa fin de vie, en cohérence avec mes positions : j'avais signé la tribune de mon collègue Jean-Louis Touraine en ce sens, puis sa proposition de loi. Il est temps de débattre du sujet au Parlement, car il irrigue notre société depuis des décennies", a-t-elle déclaré dans une interview au Journal du Dimanche (JDD). La députée des Yvelines va à l'encontre de la position prudente du gouvernement qui, lors d'un débat au Sénat sur une proposition de loi socialiste visant "à établir le droit à mourir dans la dignité", a opposé une fin de non-recevoir au texte. Le ministre de la Santé Olivier Véran a annoncé jeudi le lancement dès avril d'un 5e "plan national de développement des soins palliatifs et d'accompagnement de la fin de vie", le précédent s'étant interrompu en 2019. Mais pour Mme Braun-Pivet, "la loi Claeys-Leonetti est un progrès, mais elle ne va pas assez loin. Olivier Véran a raison de vouloir développer l'accès aux soins palliatifs. Mais c'est un sujet différent. Il faut mener une autre démarche, complémentaire. Je souhaite que le débat du 8 avril permette au gouvernement de se positionner, non pas sur les soins palliatifs, mais sur le droit à mourir dans la dignité, que nous devons garantir aux citoyens et aux familles qui le souhaitent". "Il ne faut plus tergiverser, il faut agir. (...) Moi, je suis parlementaire et je considère qu'on ne peut pas débattre de ce sujet partout, juste au Parlement", a affirmé Mme Braun-Pivet. Celle-ci propose que si le texte de loi "Libertés et Territoires" est adopté à l'Assemblée nationale, le 8 avril, le gouvernement ou un groupe du Sénat pourrait le reprendre. Au sein même de la majorité présidentielle, Jean-Louis Touraine (ex-député PS) a déposé un texte en faveur d'une "aide médicalisée active à mourir" pour les personnes gravement malades et en fin de vie, qui a engrangé le soutien de plus de la moitié des députés LREM et au-delà, soit 164 élus de la majorité. "Qu'on puisse avoir le choix", "j'y suis effectivement favorable à titre personnel", mais "il faut faire attention à ne pas prendre les Français par surprise", a mis en garde dimanche sur France 3 le délégué général de LREM Stanislas Guerini. Selon lui, "la bonne méthode, c'est celle employée pour adopter la PMA pour toutes": "avoir un calendrier qui soit partagé", "beaucoup de clarté" et "un moment de concertation". "Peut-être que ça serait utile de mettre en place une Convention citoyenne pour créer des conditions de consensus et que chacun puisse prendre ses responsabilités", a-t-il proposé, en ajoutant que "le débat présidentiel peut être aussi un grand moment de clarté démocratique" sur ce sujet.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code minier et environnement: premier feu vert des députés pour une réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210313194822.94psd6ah.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné samedi un premier feu vert à une future réforme du code minier, attendue depuis de longues années pour adapter ce secteur aux enjeux environnementaux. La commission spéciale de l'Assemblée nationale qui passe en revue le projet de loi climat a autorisé le gouvernement à prendre des ordonnances en ce sens, dans un délai de 18 mois à compter de la promulgation de la loi. L'ensemble du projet de loi sera examiné en première lecture en séance plénière par l'Assemblée à partir de la fin du mois. Ces ordonnances devront définir une politique de "valorisation durable des ressources et usages du sous?sol" privilégiant notamment la transition énergétique, le numérique et le recyclage. Elles devront "améliorer la prise en compte des enjeux environnementaux liés aux activités minières à tous les stades" et "rénover la participation du public et des collectivités territoriales" dans ce domaine. Le co-rapporteur Damien Adam (LREM) a souligné l'urgence de revoir le code minier français, qui n'a "pas été réformé en profondeur depuis 1994". L'article 21 du projet de loi climat, validé par la commission, fixe un long cahier des charges pour ces futures ordonnances. Ces textes devront notamment revoir les conditions d'octroi des titres miniers pour tenir davantage compte de leur impact. Les modalités de retrait d'un titre minier devront également être modifiées et simplifiées afin de "prévenir l'apparition de sites miniers dont le responsable est inconnu, a disparu ou est défaillant". Le cas de l'activité aurifère en Guyane, souvent clandestine, a été longuement abordé. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a jugé que le cas de ce département ultramarin était "emblématique" de la nécessité de réaliser cette réforme, citant les "impasses juridiques" autour du dossier de la Montagne d'Or. Le gouvernement a réaffirmé le mois dernier son opposition à ce projet minier, déposant un recours contre le tribunal administratif de Cayenne qui lui avait ordonné de prolonger les concessions minières. Les ordonnances devront élaborer des "mesures destinées à mieux encadrer l'activité minière en matière d'or", en particulier dans ce territoire. Le député de la Guyane Lénaïck Adam (LREM) a fait adopter par amendement un renforcement des sanctions contre les infractions au code minier, visant en particulier à lutter contre le fléau de l'orpaillage illégal dans ce département. Les oppositions de droite et de gauche ont fustigé le choix du recours aux ordonnances pour une réforme d'ampleur de ce secteur d'activité. D'autres ont déploré le délai de 18 mois donné pour ces ordonnances, qui renvoie de fait leur ratification parlementaire à la prochaine législature. La députée écologiste et ancienne ministre de l'Environnement Delphine Batho a estimé qu'ainsi "la réforme n'aura pas lieu", mettant en cause les "intérêts puissants" qui y sont hostiles au sein du secteur minier. La commission spéciale a ensuite abordé le volet "automobile" du projet de loi en adoptant l'article 25 modifié par un amendement du co-rapporteur LREM Jean-Marc Zulesi. Alors que la loi "mobilités" de 2019 prévoit la décarbonation totale des transports terrestres en 2050, le projet de texte amendé fixe à 2030, la quasi-interdiction de vente de véhicules particuliers émettant plus 123 g de CO 2/km selon la norme WLTP. Les véhicules émettant davantage que ce seuil devront représenter au maximum 5 % de l'ensemble des ventes annuelles de voitures particulières neuves, précise le nouvel article modifié.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 19:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles sur mineurs: les principaux points de la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210313070112.r59r8sx2.html</link>
   <description><![CDATA[Seuil de non-consentement à 15 ans, définition d'un "viol incestueux", prescription prolongée, mais aussi protection des "amours adolescentes"... La proposition de loi visant à renforcer la protection des mineurs contre les violences sexuelles modifie le droit actuel sur plusieurs points. - Seuil de non-consentement à 15 ans Constituera un viol "tout acte de pénétration sexuelle, de quelque nature qu'il soit, ou tout acte bucco-génital commis par un majeur sur la personne d'un mineur de quinze ans, même si ces actes ne lui ont pas été imposés par violence, contrainte, menace ou surprise". Le viol est qualifié "d'incestueux" s'il est commis par un ascendant ou toute personne exerçant une "autorité de droit ou de fait" sur la victime mineure - par exemple un concubin. Le seuil de non-consentement sera alors porté à 18 ans. Incestueux ou pas, ces crimes seront punis de 20 ans de réclusion criminelle. Les délits "d'agression sexuelle", c'est-à-dire "toute atteinte sexuelle autre qu'un viol commis par un majeur sur la personne d'un mineur" de moins de quinze ans, seront punis de dix ans d'emprisonnement et 150.000 euros d'amende. La proposition de loi réprime également les "atteintes sexuelles" de sept ans de prison et 100.000 euros d'amende si le mineur a moins de 15 ans, cinq ans et 45.000 euros s'il a plus de 15 ans. - Clause "Roméo et Juliette" La proposition de loi exclut de son champ les "amours adolescentes" qui se nouent en toute légitimité, avec une clause surnommée "Roméo et Juliette". Il y aura pénalisation seulement si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur est d'au moins cinq ans". Cette mesure évitera notamment que certaines relations initiées à l'adolescence ne tombent sous le coup de la loi dès que l'un des deux partenaires passe le cap des 18 ans. Cette clause ne jouera toutefois pas "dès lors que les conditions habituelles du viol et des agressions sexuelles sont réunies". - Prescription "renforcée" Pour les viols de mineurs, la proposition conserve le délai de prescription actuel - passé en 2018 de 20 à 30 ans à compter de la majorité de la victime avec la loi "Schiappa". En revanche elle offrira la possibilité de la prolonger: "lorsque, avant l'expiration de ce délai, l'auteur d'un viol commis sur mineur commet un nouveau viol sur un autre mineur, le délai de prescription du premier crime est prolongé, le cas échéant, jusqu'à la date de prescription du nouveau crime". Cette formule est qualifiée de "prescription renforcée", ou "glissante". - Interdiction d'activités auprès des mineurs Les tribunaux pourront prononcer contre les adultes coupables d'agressions et autres infractions sexuelles sur mineurs une "peine complémentaire d'interdiction d'une activité professionnelle ou bénévole impliquant un contact habituel avec des mineurs". L'interdiction sera définitive, sauf décision motivée du juge.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 07:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inceste, viols: l'Assemblée nationale au chevet des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210313070010.1mbaahum.html</link>
   <description><![CDATA[Inceste, viols, agressions: l'Assemblée nationale se saisit lundi d'un texte visant à renforcer la protection des mineurs face aux violences sexuelles, avec la volonté unanime de progresser sur un sujet longtemps tabou, que plusieurs affaires ont remis sur le devant de l'actualité. Emanant du Sénat, la proposition de loi, profondément remaniée à l'initiative du gouvernement, sera soumise en première lecture aux députés en vue d'aboutir à une nouvelle législation au printemps. Seuil de non-consentement à 15 ans, définition des actes incestueux, possibilité d'allonger les délais de prescription, mais aussi respect des "amours adolescentes": la dizaine d'articles et près de 300 amendements sont au menu des députés jusqu'à mercredi. Emmanuel Macron a promis en début d'année "d'agir", dans un contexte de fort retentissement dans l'opinion d'affaires d'abus ou viols sur des mineurs. Les témoignages qui affluent sous le mot-dièse "#Metooinceste" traduisent le recul de la loi du silence. Des actes aussi dénoncés par Camille Kouchner dans son livre "La familia grande", mettant en cause son beau-père, le politologue Olivier Duhamel, pour des agressions sexuelles sur son jumeau, "Victor". "La libération de la parole des victimes nous oblige" et il faut "affirmer de façon claire qu'on ne touche pas aux enfants", martèle le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti. "Il y a une évolution de la société" pour ne plus passer ces actes sous silence, souligne la rapporteure du texte à l'Assemblée, Alexandra Louis (LREM). Principale disposition, l'âge de non-consentement est fixé à 15 ans, même si l'acte ne s'accompagne d'aucune contrainte ou menace. Ainsi en dessous de cet âge, "aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement" d'un mineur, relève le garde des Sceaux. Ce seuil est porté à 18 ans pour les actes qualifiés d'"incestueux". Les peines encourues sont de 20 ans de réclusion criminelle, qu'il s'agisse ou non d'un inceste. La proposition de loi concerne aussi les "agressions" et "atteintes" sexuelles sur mineurs, de manière à couvrir l'ensemble de ces actes. - Prescription assouplie - Mais il s'agit aussi de ne pas incriminer des liaisons légitimes nouées entre l'adolescence et le début de la vie adulte. Une clause, surnommée "Roméo et Juliette", prévoit ainsi que les sanctions ne s'appliquent que si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur (de moins de 15 ans, ndlr) est d'au moins cinq ans". Cette clause ne joue toutefois pas si, malgré un écart d'âge plus faible, un viol ou une agression est effectivement commis. Certaines associations réclament par ailleurs que ces crimes, que les victimes peuvent mettre des décennies à dénoncer, soient déclarés imprescriptibles. Mais le texte écarte cette piste, le gouvernement préférant laisser l'imprescriptibilité aux seuls crimes contre l'humanité, comme les génocides. En revanche, il propose que le délai de prescription de trente ans pour un viol sur un mineur soit prolongé si la même personne viole par la suite un autre mineur. Cette formule dite "prolongée" ou "glissante" ouvre la possibilité de juger des cas anciens qui seraient sinon couverts par la prescription. La proposition de loi, initiée au Sénat par la centriste Annick Billon, a été adoptée en janvier à l'unanimité par la chambre haute, puis remaniée en profondeur par les députés en commission. Le principal changement concerne l'âge de non-consentement, que les sénateurs envisageaient à 13 ans. L'objectif de renforcer la loi est soutenu sur tous les bancs. La socialiste Isabelle Santiago a appelé, comme de nombreux autres élus, à "tirer les conséquences des insuffisances de notre législation". Les débats devraient toutefois porter sur certaines modalités: création d'une "infraction autonome" pour l'inceste au lieu de parler de "viol incestueux", adjonction d'un délit de "sextorsion" (incitation de mineur à des actes sexuels sur internet), pénalisation accrue de la non-dénonciation d'actes sur des mineurs etc. Un autre texte sur ce thème, émanant du groupe PS à l'Assemblée et voté à l'unanimité par les députés en février, a été de facto remisé, le gouvernement estimant que celui des sénateurs permettait un aboutissement dans la loi plus rapide.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Amendement bicyclette": vers une obligation de fournir des pièces 5 ans au moins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210312231122.citdgzbl.html</link>
   <description><![CDATA[Moins de tondeuses à gazon ou de vélos irréparables: les députés ont donné leur feu vert vendredi à une obligation de fournir des pièces de rechange pour certains produits pendant une durée minimale de cinq ans après la fin de leur commercialisation. La mesure, surnommée "amendement bicyclette", a été adoptée lors des travaux de la commission spéciale de l'Assemblée nationale, qui se penche depuis lundi sur le projet de loi climat, dont un volet vise à "verdir l'économie". L'article 13, réécrit par un amendement de la co-rapporteure Cendra Motin (LREM), concerne "les fabricants ou importateurs d'outils de bricolage et de jardinage motorisés, de bicyclettes, y compris à assistance électrique, et d'engins de déplacement personnel motorisés". Ces professionnels devront assurer la disponibilité des pièces détachées pendant la période de commercialisation de leurs produits, et au-delà pendant une "période minimale complémentaire" de cinq ans. Une telle obligation existe déjà pour les équipements électriques et électroniques, ainsi que le matériel médical. Les infractions seront passibles d'une amende maximum de 75.000 euros. Est également instituée une obligation, avec de possibles dérogations, de proposer des pièces issues de l'économie circulaire à la place de pièces neuves, afin de limiter le gaspillage et l'impact sur l'environnement. Certains députés, comme le socialiste Gérard Leseul, ont jugé que "cinq ans, c'est vraiment trop faible" pour les bicyclettes, en évoquant "les étudiants qui utilisent le vélo des parents". La secrétaire d'Etat chargée de l'Economie sociale Olivia Grégoire a répondu en soulignant qu'il s'agissait d'une durée "plancher" qui pourrait être allongée par décret pour certains produits. La mesure, a-t-elle ajouté, va permettre de "renforcer le secteur stratégique de la réparation dans l'économie sociale et solidaire". Les députés ont poursuivi leurs travaux, avec une nouvelle règle de temps de parole pour accélérer le rythme. La présidente de la commission spéciale, Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM), a indiqué que les amendements devront être présentés en une minute, tout comme les réponses des orateurs. Une disposition qui avait déjà été mise en place pour d'autres textes. La commission a ensuite adopté à l'unanimité l'article 15 visant à renforcer les clauses et les critères environnementaux dans les marchés publics. Dans la soirée, les députés ont démarré l'examen des articles ouvrant la voie à une réforme du code minier, attendue depuis de longues années pour adapter le secteur aux enjeux environnementaux. Après son examen en commission, le projet de loi issu de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) doit venir en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à la fin du mois de mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 23:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valeurs actuelles débouté de son action contre le Conseil de déontologie journalistique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210312134511.qsddf3lp.html</link>
   <description><![CDATA[Le tribunal de Paris a débouté Valeurs actuelles, qui avait assigné en référé le Conseil de déontologie journalistique et de médiation (CDJM), auteur d'un avis défavorable sur un article de l'hebdomadaire représentant la députée LFI Danièle Obono en esclave, a-t-on appris vendredi. Le magazine ultraconservateur avait attaqué cette instance indépendante pour "atteinte à la présomption d'innocence" après la publication en novembre d'un avis du CDJM qui jugeait l'article de Valeurs Actuelles "contraire" à la "déontologie journalistique". Valeurs Actuelles avait publié en août 2020 un récit de sept pages de "politique fiction", dans lequel la députée Danièle Obono, à la peau noire, "expérimente la responsabilité des Africains dans les horreurs de l'esclavage" au XVIIIe siècle, selon sa présentation par le magazine. Des dessins de Mme Obono, collier en fer au cou, accompagnaient l'article. En plaçant Danièle Obono "dans une situation dégradante", le récit de Valeurs actuelles "ne respecte pas la dignité humaine et est susceptible de nourrir les préjugés", avait estimé le CDJM, saisi par un lecteur. Déjà visé par une enquête préliminaire du parquet de Paris pour "injures à caractère raciste" et par une plainte de la députée, l'hebdomadaire estimait que l'avis du CDJM affirmait "publiquement" la "conviction de sa culpabilité". Il réclamait son retrait. Mais pour le tribunal de Paris, l'analyse du CDJM "ne peut être" assimilée à "une déclaration péremptoire de culpabilité d'Erik Monjalous", le directeur de publication de l'hedbomadaire, selon l'ordonnance de référé rendue jeudi, consultée par l'AFP. M. Monjalous a ainsi été débouté de ses demandes et condamné à verser 2.000 euros au CDJM. "C'est une bonne nouvelle pour la liberté de la presse et pour la démocratie", a réagi auprès de l'AFP le président du CDJM, Patrick Eveno. "C'est aussi une très bonne nouvelle pour le CDJM parce que cela va faire taire quelques oppositions", a-t-il ajouté, alors que le syndicat des éditeurs de la presse magazine (SEPM) a soutenu Valeurs actuelles dans ce litige. De son côté, l'hebdomadaire réfléchit aux suites à donner à la décision du tribunal, a indiqué à l'AFP le directeur adjoint de la rédaction, Tugdual Denis. "On ne reconnaît absolument aucune légitimité" au CDJM, a-t-il ajouté. Le CDJM a été fondé en décembre 2019 par des journalistes, des médias et des représentants du public après des années de débats sur l'utilité d'une telle instance, et malgré le refus de nombreux éditeurs de presse et rédactions d'y adhérer. Sur le modèle d'institutions semblables en Europe, il veut servir de médiateur ou d'arbitre entre le public, les médias et les rédactions pour aider à combler la défiance entre journalistes et citoyens.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: la commission spéciale amende une mesure sur le verre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210311234529.byhcp7bx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi climat ont corrigé jeudi soir la copie du gouvernement sur une disposition visant à généraliser la consigne des emballages en verre qui faisait tiquer jusque dans la majorité. Face aux récriminations d'une partie des députés dont l'ex-ministre de l'agriculture LREM Stéphane Travert, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a choisi d'appuyer l'amendement de réécriture porté par la co-rapporteure Aurore Bergé. Dans sa rédaction initiale, l'article 12 prévoyait la possible généralisation de "l'obligation de mise en place d'une consigne pour les emballages en verre" à partir du 1er janvier 2025, "de manière à ce qu'ils soient lavables et réutilisables". Or pour des députés de droite comme pour certains dans la majorité, cette mesure pouvait avoir de fâcheux surcoûts pour le secteur des vins et spiritueux et pénaliser les exportations, bousculer le secteur du recyclage du verre mais aussi avoir un impact écologique négatif en termes de lavage et de transport. "Il suffit d'avoir du bon sens quand on veut utiliser une consigne, c'est dans une volonté de protéger notre environnement. Quand l'utilisation de telle ou telle consigne" provoque "un mauvais bilan environnemental, il ne faut pas l'utiliser", a convenu Mme Pompili. L'amendement de Mme Bergé prévoit des exceptions à l'instauration des consignes de verre pour les produits exportés hors de France et met des garde-fous à la généralisation, en rappelant que le réemploi ou le recyclage des bouteilles et autres bocaux usagés doit être mesuré à l'aune du coût environnemental des distances de transport des bouteilles. "On prend en compte l'inquiétude des filières", a résumé Mme Bergé. Le député LR Raphaël Schellenberger a ironisé sur la réécriture de l'article en estimant qu'au final ce "texte ne dit rien". Avec le recyclage, "chaque jour en France on prend 10 millions de bouteilles de verre, et on les casse et d'un autre côté on les reconstruit. C'est un peu l'histoire du mec qui creuse un trou la nuit, et le lendemain matin, il y a un mec qui le recouvre. (...) On peut quand même se dire que ce système-là n'est pas l'optimum de l'optimum", a commenté le rapporteur général du texte, Jean-René Cazeneuve (LREM). Auparavant les députés ont validé un article débattu sur les prospectus publicitaires. Il propose aux collectivités volontaires d'expérimenter un dispositif "ouipub" d'interdiction de distribution des prospectus sauf consentement expressément affiché sur les boîtes aux lettres. Plusieurs députés y compris de la majorité ont mis en garde contre les risques de suppression d'emplois pour la filière des imprimés papiers. Il reste encore 3.234 amendements en discussion en commission, avant l'arrivée du texte dans l'hémicycle fin mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 23:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle salve de critiques entre Dupond-Moretti et Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210311205819.od2779qz.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti et Marine Le Pen se sont de nouveau vivement critiqués jeudi, le ministre accusant la présidente du RN de "fuir" dès qu'il est "question de débat et de fond" tandis qu'elle fustigeait son "laxisme" face à une société "cernée par l'ultra-violence". Mme Le Pen, députée du Pas-de-Calais, "n'a pas mis un orteil dans l'hémicycle" de l'Assemblée nationale qui débattait du projet de révision constitutionnelle pour intégrer la protection de l'environnement, a relevé Eric Dupond-Moretti devant la presse. Il s'est "étonné" de ce qu'"à grand renfort de tambours et trompettes, Mme Marine Le Pen ait parlé d'un contre-projet de référendum" devant les journalistes et dans "les couloirs de l'Assemblée nationale", mais pas "devant la représentation nationale" et le gouvernement. "Chaque fois qu'il est question de débat et de fond, Mme Le Pen fuit", a-t-il affirmé. La candidate à la présidentielle de 2022 a défendu mardi devant la presse l'énergie nucléaire et fustigé les éoliennes, dans un contre-projet de consultation des Français sur 15 questions portant sur l'écologie. "Elle n'a pas voulu partager" ce contre-projet, "à raison sans doute du fait qu'il n'est qu'un recyclage de vieilles lunes et qu'il est en réalité une proposition totalement vide, et totalement vide de sens", d'après M. Dupond-Moretti. Interrogée sur les critiques du ministre, Marine Le Pen a affirmé jeudi soir sur BFMTV qu'elle n'avait "rien de personnel" à l'égard d'Eric Dupond-Moretti, "au contraire de ce dernier qui ne cesse de (m')attaquer très violemment avec beaucoup d'irrespect". Evoquant les derniers faits divers et les règlements de compte violents entre bandes, elle a estimé que les Français étaient "cernés par l'ultra-violence". C'est "la conséquence du laxisme et d'une forme d'impunité qu'on a laissé se développer et qu'incarne aujourd'hui M. Dupond-Moretti", a-t-elle ajouté. Eric Dupond-Moretti "donne une image de partialité", selon elle. "Quand je serai présidente de la République, mon ministre de la Justice ne se comportera pas ainsi. Je suis convaincue que Jean-Paul Garraud donnera l'image de l'impartialité de la justice", a-t-elle ajouté. Elle a ainsi laissé entendre à nouveau que le député européen, ancien magistrat et ancien élu UMP, qui a été désigné tête de liste RN aux régionales en Occitanie, serait nommé Garde des sceaux si elle était élue en 2022.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraudes sociales: le Sénat vote une nouvelle salve de mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210311190015.fttyxgf8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté jeudi en première lecture une proposition de loi présentée par la sénatrice centriste Nathalie Goulet portant plusieurs mesures pour lutter contre les fraudes sociales, fustigée à gauche comme "décalée" par rapport à la situation sociale. Examinée dans le cadre d'une "niche" parlementaire du groupe centriste, ce texte, qui doit encore être soumis aux députés, "est le fruit d'un long travail et d'une certaine obstination pour rendre ce sujet plus visible et plus transparent", a indiqué la sénatrice, co-auteure d'un rapport parlementaire sur le sujet. "Il ne s'agit pas d'une fraude de pauvres, il ne s'agit pas non plus de stigmatiser les étrangers, il s'agit d'une fraude en réseaux organisés", a-t-elle assuré, anticipant les critiques de la gauche de l'hémicycle. Le ministre chargé des Comptes publics Olivier Dussopt a indiqué que plusieurs mesures posaient "un certain nombre de difficultés", mais a salué "un débat nécessairement utile". Le texte prévoit notamment de subordonner le versement d'une aide personnalisée au logement (APL) à la transmission à la caisse d'allocations familiales (Caf) d'informations sur le logement auquel l'aide se rapporte. Une disposition à laquelle le gouvernement est défavorable. Il propose que les allocations et prestations sociales soient obligatoirement versées sur un compte bancaire ouvert dans un établissement en France ou dans un État de l'Espace économique européen. Il renforce les exigences que doivent satisfaire les pièces justificatives lors d'une inscription à la Sécurité sociale, à défaut de quoi un entretien physique pourra être demandé de droit. Pour Corinne Imbert (LR), ce texte "a le mérite de remettre sur la table une réalité qui n'est pas digne de notre pays et qui est une offense aux pères de la Sécurité sociale". "La pérennité de notre modèle social dépend de notre capacité à lutter contre ces fraudes", a renchéri Franck Menonville (Indépendants). Le groupe RDPI à majorité En Marche s'est abstenu, "pas opposé à l'esprit de ce texte", selon Dominique Théophile, mais jugeant préférable d'attendre que les mesures déjà adoptées "fassent leurs preuves". La gauche a voté contre. "Nous ne souhaitons pas voter une proposition de loi qui laisserait croire que cette fraude aux prestations sociales est devenue un sport national", a déclaré Monique Lubin (PS), affirmant que "la fraude aux prestations sociales est bien moins importante que le non-recours" aux droits sociaux. "Vous pointez du doigt les petits tricheurs qui cachent les grands voleurs", a accusé Cathy Apourceau-Poly (CRCE à majorité communiste), tandis que l'écologiste Raymonde Poncet Monge fustigeait un texte "anachronique", estimant que "la priorité doit être la lutte contre la paupérisation en cours".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
