<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 19:20:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Crédit d'impôt fenêtres/portes: le gouvernement propose de reporter sa suppression face aux protestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019171015.8nwgjjs2.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux protestations des professionnels du bâtiment, le gouvernement propose de reporter la fin du crédit d'impôt transition énergétique (CITE) pour le changement des portes d'entrée, fenêtres et volets isolants, prévu dans le cadre du projet de budget 2018, selon un amendement déposé jeudi. Le projet de budget prévoit que ces travaux ne bénéficient plus que d'un crédit de 15%, contre 30% pour les autres travaux depuis le 27 septembre 2017. Et, à partir du 28 mars 2018, ils doivent être exclus du CITE. "Cette entrée en vigueur au 27 septembre 2017, vertueuse sur le plan budgétaire et environnemental, a soulevé des incompréhensions de la part des contribuables comme des professionnels", admet le gouvernement dans son amendement de suppression de cet article, qui sera discuté d'ici la fin de la semaine lors du débat sur la première partie du PLF 2018. Alors que les députés avaient déjà décidé en commission de retarder de trois mois ces dates, le gouvernement indique qu'il proposera, via un amendement dans la seconde partie du PLF discutée en novembre, de "proroger l'application du CITE pour l'année 2018, tout en réexaminant les mesures visant à en améliorer son efficience à la lumière des réflexions engagées". Les professionnels du bâtiment avaient mis en garde contre la "destruction de 6.000 à 9.000 emplois en 2018" si cette mesure était adoptée. La justification initiale du gouvernement pour supprimer le CITE est que le changement de portes, fenêtres et volets ne présente pas un bon "rapport coût-bénéfice" et a donné lieu à des effets d'aubaine. "Les économies d'énergie sont faibles et l'attrait pour ces travaux porte davantage sur l'isolation phonique et le confort", selon le ministère de la Transition écologique. Des fabricants et installateurs de portes blindées ont profité indûment du CITE, avait ainsi affirmé récemment Emmanuel Macron devant les professionnels réunis pour les "24 heures du bâtiment". Mais le président avait souhaité qu'il "n'y ait pas une rupture brutale sur les portes et fenêtres", l'objectif restant de "mettre sur pied quelque chose de plus intelligent" en 2018.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat budgétaire prolongé exceptionnellement samedi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019164809.c1w07ef3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé jeudi de prolonger jusque samedi soir inclus les discussions sur la première partie du projet de budget 2018, entamées mardi, en raison de la lenteur des débats, a-t-on appris de source parlementaire. La décision a été prise en conférence des présidents, qui réunit les principaux responsables de l'institution, dont son président, et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Jeudi à 18 heures, il restait encore près de 1.000 amendements à discuter par les députés, qui n'avaient encore abordé aucune mesure phare du projet de loi de finances. Ils devaient commencer à débattre dans la soirée du prélèvement forfaitaire unique (PFU, ou "flat tax") sur les revenus du capital, et vraisemblablement vendredi de la réforme également controversée de l'impôt de solidarité sur la fortune. Si les députés n'ont pas fini dans la nuit de samedi à dimanche, une autre séance est possible lundi soir. Le vote solennel en première lecture sur cette première partie du projet de budget, consacrée aux ressources, est prévu mardi. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a plaidé dans l'hémicycle pour que les députés essayent de "respecter une certaine cadence". "Je sais bien que chacun veut parler à juste titre, qu'il y a beaucoup d'amendements, tout ça est évidemment nécessaire. Mais, en même temps, il faut vraiment essayer de limiter le temps passé, que ce soit les députés ou le gouvernement, pour essayer de terminer dans les temps", a-t-il dit. "Devoir siéger samedi, est-ce qu'on a envie de siéger dans la nuit, je ne sais pas? Est-ce qu'on a envie de siéger lundi?", a ajouté le député de l'Oise, avant de demander vers 18 heures une suspension de séance pour que "chaque groupe puisse regarder comment essayer de faire appliquer une coordination" pour une meilleure "productivité". A la reprise, le premier député à s'exprimer a lancé: "Je montre l'exemple", a-t-il dit, maintenant son amendement sans prendre du temps de parole pour le défendre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à une mesure fiscale pour favoriser la construction de logements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019163742.7o8nh4ux.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée s'est prononcée jeudi en faveur d'une mesure fiscale destinée à favoriser la construction de logements là où les besoins sont importants, conformément aux engagements pris par le gouvernement dans le cadre du plan logement. Défendant la disposition lors de l'examen du projet de budget 2018, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a expliqué que l'objectif était d'"inciter les entreprises à vendre des biens fonciers dans les zones tendues afin de libérer le foncier disponible pour construire des logements". La mesure adoptée proroge de trois ans le taux réduit d'imposition de 19% concédé aux entreprises sur la cession de locaux qui seront transformés en logements dans un délai de quatre ans. Pour que les logements soient construits dans des zones où la demande est forte, elle recentre également le dispositif sur les zones géographiques les plus tendues et l'étend aux cessions de terrains à bâtir. Cette mesure, conforme aux annonces faites en septembre dans le cadre de la "stratégie logement", doit s'appliquer "aux cessions réalisées jusqu'au 31 décembre 2020, mais aussi aux promesses de vente conclues avant cette date sous réserve que la cession intervienne au plus tard le 31 décembre 2022", a précisé M. Le Maire, indiquant que les entreprises n'auraient "pas d'avantage fiscal s'il n'y a pas de construction de logement derrière dans la zone tendue". Valérie Rabault (Nouvelle Gauche), ex-rapporteure générale du Budget, s'est étonnée de la présentation de cet amendement du gouvernement "au dernier moment" alors que l'idée "devait être dans les cartons depuis un moment". Elle s'est émue que le coût de la mesure n'ait pas été divulgué, le ministre répondant que le chiffre serait donné "dès que possible".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intérêts et patrimoine des députés: 13 déclarations manquantes et "des carences"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019152443.dosud13l.html</link>
   <description><![CDATA[Treize députés sur les 577 élus en juin n'ont pas déposé leur déclaration d'intérêts ou de patrimoine, a annoncé jeudi la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), qui a également constaté "des manquements" dans certaines déclarations. Sur l'ensemble des élus de la XVe législature, "494 députés ont déposé dans le délai légal et à ce jour, 13 députés n'ont pas déposé au moins l'une des deux déclarations", a indiqué dans un communiqué la Haute Autorité, qui a saisi le bureau de l'Assemblée nationale de ces cas. Les déclarations d'intérêts et d'activité sont publiées en ligne à compter de ce jeudi, les déclarations de patrimoine seront consultables plus tard en préfecture et ne pourront être divulguées, conformément à la loi sur la transparence post-Cahuzac de 2013. Selon les recherches effectuées par l'AFP, les élus n'ayant pas déclaré leurs intérêts (participation au capital de sociétés, activité du conjoint...) sont Alexandre Freschi (LREM, Lot-et-Garonne, dirigeant de société sur sa fiche Assemblée), Béatrice Descamps (Constructifs, Nord, directrice d'école), Bénédicte Taurine (LFI, Ariège, professeure du secondaire), Jean-Claude Leclabart (LREM, Somme, retraité agricole), Julien Borowczyk (LREM, Loire, médecin) et Sophie Errante (LREM, Loire-Atlantique, cheffe d'entreprise). Cette dernière avait été candidate en juin au "perchoir". Sept autres n'ont pas remis à ce jour leur patrimoine. Les députés avaient jusqu'au lundi 21 août pour déposer leurs deux déclarations. Après "un premier examen", la Haute autorité a constaté que "la grande majorité" des déclarations remises a été "remplie de manière satisfaisante". Mais elle a pointé "des carences sur certaines rubriques qui paraissent peu ou mal prises en compte, par exemple s'agissant de l'identification des collaborateurs parlementaires et de leurs activités annexes". En outre, "certains manquements" pouvant constituer un délit au regard du code électoral ont été observés. La HATVP poursuit l'instruction de ces dossiers et pourra saisir le parquet en cas d'omission substantielle d'intérêts, comme le prévoit la loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand n'est "pas une sauterelle" et entend rester à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019132050.4z9bplyg.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand a assuré jeudi que malgré le classement de l'enquête sur les Mutuelles de Bretagne, il ne songeait pas à retourner au gouvernement, mais entendait rester patron des députés de La République en marche, estimant qu'il n'était "pas une sauterelle" et n'allait "pas aller d'un endroit à un autre". "Je considère, moi, que le droit a été dit (...) Aujourd'hui, j'ai l'esprit libéré de ce souci et si certains veulent s'acharner, qu'ils s'acharnent. Moi, ce qui m'importe, c'est la justice de la République, c'est pas des tribunaux médiatiques et c'est pas des attaques d'acharnés, qui veulent s'acharner", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Se sent-il libéré au point de penser éventuellement à un retour au gouvernement, qu'il avait dû quitter en juin en raison de l'affaire ? "Attendez, là où je suis, figurez-vous que je fais les choses avec beaucoup d'enthousiasme et de passion. Moi, je ne suis pas une sauterelle. Je ne vais pas aller d'un endroit à un autre", a assuré Richard Ferrand. "J'ai une mission essentielle dans le fonctionnement de la Ve République et dans la réussite du quinquennat d'Emmanuel Macron et je compte bien continuer mon travail à la tête de ces députés" LREM, a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 15:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée double le plafond de revenus pour la micro-entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019110928.walvq6f6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont doublé jeudi, lors de l'examen du projet de budget 2018, le plafond de revenus du régime de la micro-entreprise, utilisé notamment par les auto-entrepreneurs, sans modifier cependant le plafond de franchise de TVA pour rassurer les artisans. Pour l'heure, l'entrepreneur doit, au-delà d'un certain chiffre d'affaires, passer du statut d'auto-entrepreneur, qui jouit d'un régime fiscal et social simplifié, à celui d'entrepreneur classique. Ce seuil varie de 33.200 à 82.800 euros en fonction du type d'activités exercées. L'idée, contenue dans l'article 10 du projet de loi de finances, est de faire bénéficier davantage d'entrepreneurs individuels de ce régime micro-social et micro-fiscal, notamment des artisans qui dénonçaient la concurrence déloyale des "auto-entrepreneurs". "Ce régime micro est ouvert à tous les travailleurs indépendants, qu'il soient artisans, commerçants ou professions libérales", a souligné le secrétaire d'Etat au ministère de l'Economie, Benjamin Griveaux (LREM). Selon lui, 6.000 indépendants, actuellement imposés au réel, pourraient choisir ce régime simplifié, pour un coût de 21 millions d'euros pour les finances publiques. Pour le rapporteur Joël Giraud (LREM), "cela n'entraînera pas de distorsion de concurrence" car la franchise de la TVA, dont bénéficient les micro-entrepreneurs, ne sera pas, elle, étendue. Ce dernier point avait rassuré l'Union des entreprises de proximité (U2P), représentante des artisans, commerçants et professions libérales, qui était inquiète des intentions du gouvernement. Son président, Alain Griset, avait jugé début septembre que le nouveau système était un "élément pouvant ramener une concurrence normale entre les professionnels". La mesure a été contestée par les communistes et les Insoumis, opposés au principe même de l'auto-entreprise. Pour Jean-Luc Mélenchon, "l'auto-entrepreneur, c'est le retour au travail à la tâche du XIXème siècle".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Direction de LREM: Ferrand prédit que ce sera Castaner ou Griveaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019105845.aj92aj65.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés de La République en marche Richard Ferrand juge que le mouvement "doit avoir un visage" et "pense" que celui qui va diriger le parti présidentiel sera Christophe Castaner ou Benjamin Griveaux. "Ce qui est dit dans nos statuts, c'est que le mouvement doit être gouverné par un délégué général ou des délégués généraux (...) Moi, je pense que notre mouvement doit avoir un visage", a déclaré Richard Ferrand lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. A la question de savoir si la direction du mouvement se jouerait entre Christophe Castaner ou Benjamin Griveaux, M. Ferrand a répondu "je pense, oui", se refusant à désigner un favori. "Les deux sont bien", a-t-il jugé. "Très honnêtement, que ce soit Benjamin Griveaux ou Christophe Castaner", s'ils sont effectivement candidats, "les deux ont toutes les aptitudes, toute légitimité (...) pour être aujourd'hui le premier responsable du mouvement". "Forcément" l'un ou l'autre qui prendrait la tête du parti "manquerait au gouvernement", a-t-il encore dit en réponse à une question. M. Castaner est porte-parole du gouvernement et secrétaire d'Etat en charge des Relations avec le Parlement et M. Griveaux secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Economie. Le secrétaire d'Etat à la Cohésion des territoires, Julien Denormandie, souvent cité lui aussi, a annoncé pour sa part jeudi qu'il n'était pas candidat. M. Ferrand a également écarté l'idée d'être candidat, se disant "assez occupé" par la présidence du groupe à l'Assemblée. "Moi, je suis très, très fier de mon groupe", a-t-il d'ailleurs assuré. "C'est un groupe qui ressemble à la France", "avec des collègues qui ont de l'impatience à agir, de l'enthousiasme à porter le projet d'Emmanuel Macron et une certaine spontanéité qui fait que les choses sont rafraichissantes". "C'est la liberté dans le débat, c'est la co-construction permanente et c'est l'unité dans l'action et dans le vote", a-t-il vanté. "C'est ça La République en marche et il va falloir s'y habituer".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 12:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les contours de la police de sécurité du quotidien, Macron "n'en sait rien" (Larrivé, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019102224.a8upcg40.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron ne "sait rien" des futurs contours de la police de sécurité du quotidien, a réagi jeudi le député (Les Républicains) Guillaume Larrivé qui dénonce une baisse du budget de fonctionnement de la police et de la gendarmerie Devant les 500 plus hauts responsables de la police et de la gendarmerie, Emmanuel Macron s'est engagé mercredi à donner aux forces de l'ordre les moyens d'être "plus efficaces", en particulier avec la création d'une police de sécurité du quotidien (PSQ) dont les contours restent flous. Cette PSQ, Emmanuel Macron "l'a annoncée il y a six mois. Aujourd'hui il en parle à nouveau avec beaucoup de solennité. Mais quand vous écoutez précisément ce qu'il dit, vous ne savez pas quel est le contenu réel de ce nouveau concept. Aujourd'hui c'est un concept creux", a déclaré M. Larrivé sur LCP. "Il nous dit que ce n'est pas le retour de la police de proximité d'il y a vingt ans. OK. Mais alors c'est quoi en vrai ? Je suis incapable de vous le dire après avoir écouté Emmanuel Macron. Il ouvre une consultation, une concertation. En réalité, il n'en sait rien", a-t-il poursuivi. "Il y a une réalité, c'est qu'il y a une diminution du budget de fonctionnement et d'investissement de la police et de la gendarmerie sur les années 2018-2022. Dans le document budgétaire dont nous sommes saisis, ce budget (...) diminue de 80 millions d'euros", a dénoncé M. Larrivé. Ce spécialiste des questions de sécurité au sein de LR "aimerai[t] que Gérard Collomb passe aux actes". "Je lui demande d'abroger tout de suite la circulaire sur les régularisation". "Sur les cinq dernières années, il y a eu 151.000 clandestins qui ont été régularisés, à cause d'une circulaire Valls de 2012". Par ailleurs, "il est nécessaire de fixer aujourd'hui un objectif chiffré de reconduite à la frontière et d'éloignement", objectif qui doit être "décliné pour chaque préfet".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trajectoire budgétaire: l'Assemblée a bouclé des débats parfois animés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019010712.5n9w2nfd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a bouclé, dans la nuit de mercredi à jeudi, l'examen du projet de loi de programmation des finances publiques, qui prévoit une réduction sensible du déficit public d'ici 2022, à la faveur d'une croissance solide et d'une baisse des dépenses. Le vote sur ce texte un peu retouché, comme sur le volet des recettes du projet de loi de finances, aura lieu mardi prochain. Les débats sur le budget 2018, objet d'un millier d'amendements, commenceront jeudi, les joutes les plus vives s'annonçant sur la fiscalité du capital. Sur la trajectoire budgétaire de la France, qui se dirige vers une sortie l'an prochain du collimateur de Bruxelles, le Premier ministre Edouard Philippe a obtenu lundi le satisfecit du patron de la Commission européenne Jean-Claude Juncker. Dans l'hémicycle de l'Assemblée, où des visions divergentes de l'UE ont provoqué une poussée de tension, la gauche de la gauche a notamment critiqué mercredi une trajectoire suivant une logique "d'austérité", où les déficits sont "l'alpha et l'oméga". Des élus LR comme le président de la commission des Finances Eric Woerth ont jugé insuffisantes les économies du gouvernement, prônant des réformes structurelles comme les retraites. Chef de file des LREM sur ce projet de loi, Amélie de Montchalin, a ironisé sur les 20 milliards d'euros de baisse défendus dans la campagne de François Fillon. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (issu de LR), comme plusieurs députés de la majorité, ont récusé toute austérité, mais plaidé pour rendre à la France sa "crédibilité". L'exécutif compte atteindre en 2017 un déficit public de 2,9% du produit intérieur brut (PIB), juste sous la fameuse barre des 3%, moyennant de nouvelles économies. Le gros des efforts est renvoyé en deuxième partie du mandat: après 2,6% en 2018, puis 3,0% en 2019, Paris prévoit 1,5% en 2020, 0,9% en 2021 et 0,2% en 2022. La dette publique devrait se "stabiliser" à 96,8% en 2017 et 2018, avant de culminer à 97,1% en 2019, puis de décroître rapidement. Le gouvernement, qui a relevé à 1,7% sa prévision de croissance pour 2017, parie sur une hausse du PIB identique en 2018, 2019, 2020, 2021, puis 1,8% en 2022. Pour les dépenses, le tour de vis supplémentaire programmé en début de quinquennat est plutôt reporté sur la fin. Beaucoup de débats ont tourné mercredi autour des 13 milliards d'euros de baisse des dépenses demandés aux collectivités sur la durée du quinquennat, jugé excessif par des députés de tous bords. Le gouvernement défend un "contrat" avec les 319 plus grandes collectivités: ralentissez la hausse de vos dépenses de fonctionnement (limitées autour de 1,2%), et l'Etat donnera un coup de pouce pour vos investissements. D'autres collectivités volontaires pourront conclure un contrat similaire, selon un amendement du rapporteur Joël Giraud voté dans l'hémicycle. Dans une phase où l'exécutif cherche à apaiser les tensions, M. Darmanin a défendu "un lien de confiance avec l'Etat" et s'est voulu rassurant. Il a donné son feu vert à quelques retouches, comme pour mieux prendre en compte des spécificités territoriales ou sortir des plafonds d'évolution des dépenses le fonds de compensation pour la TVA et la part de TVA affectée aux régions. Des députés de gauche et de droite se sont inquiétés du plafonnement du ratio d'endettement des collectivités par rapport à leur capacité d'autofinancement, malgré quelques modifications là encore dans l'hémicycle. "Ecrire cette règle dans la loi, c'est aller beaucoup trop loin", pour Christine Pirès-Beaune (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 03:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote des règles d'utilisation en cas de cagnotte fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018225651.1cpoqotq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mercredi soir de nouvelles règles de "bonne conduite" prévoyant, en cas de recettes fiscales supplémentaires grâce à l'essor de la croissance, l'utilisation de cette "cagnotte", via un amendement au projet de loi de programmation des finances publiques. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin (issu de LR), a défendu un amendement de "responsabilité budgétaire qui prévoit dans le cas d'un surplus de recettes fiscales ou sociales (comment les) répartir pour éviter des débats que pourraient pousser quelques-uns". Notant que "des améliorations de conjoncture ou de bonnes nouvelles temporaires peuvent conduire à une amélioration du déficit public plus rapide que prévu", le gouvernement rappelle dans son exposé que "par le passé, de telles situations ont pu conduire à un relâchement de l'effort de réduction de nos déficits". Une allusion notamment aux "cagnottes" fiscales du gouvernement Jospin au tournant de l'an 2000. Le 14 juillet 1999, le président Jacques Chirac avait, le premier, révélé qu'avec le retour de la croissance, "les caisses de l'Etat se remplissaient de façon exceptionnelle". Deux cas de figure sont envisagés. "Si des bonnes nouvelles viennent de la seule conjoncture - par exemple un surcroît de recette issue d'une croissance meilleure qu'anticipée -", tout le surplus servira à réduire le déficit et la dette. Et si l'amélioration est structurelle sur une année, au moins la moitié du gain ira à la réduction du déficit. L'autre moitié pourra servir à financer des politiques publiques, uniquement sous forme de baisse d'impôts ou de dépenses d'investissement, précise le gouvernement. Le gouvernement a récemment relevé de 1,6 à 1,7% sa prévision de croissance pour 2017, avant l'Insee, qui a vu accélérer la croissance à 1,8%, un niveau "inédit depuis 2011". L'exécutif parie ensuite sur une hausse du produit intérieur brut identique l'an prochain (+1,7%), mais aussi en 2019, 2020 et 2021, malgré les réformes qu'il entend mettre en oeuvre pour stimuler l'activité. En 2022, la croissance n'augmenterait que légèrement, pour atteindre 1,8%, selon cette trajectoire, qualifiée de "prudente" par l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trajectoire budgétaire: poussée de tension à l'Assemblée autour de la vision de l'Union européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018204701.fsbimuhu.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur la trajectoire budgétaire, avec une sortie attendue du collimateur de Bruxelles, ont provoqué mercredi soir une poussée de tension à l'Assemblée, après des critiques de la gauche de la gauche à l'égard d'une "soumission" aux règles européennes, aussi dénoncée côté FN. Décidé à sortir la France de la "procédure de déficit excessif", l'exécutif compte atteindre en 2017 un déficit public de 2,9% du produit intérieur brut, juste sous la barre de 3,0% fixée par les traités européens, au prix d'un plan d'économies, prolongé ensuite. Après 2,6% en 2018, puis 3,0% en 2019, Paris prévoit 1,5% en 2020, 0,9% en 2021 et 0,2% en 2022, selon le projet de loi de programmation pluriannuelle débattu depuis mercredi après-midi dans l'hémicycle. Cette trajectoire a valu lundi à Bruxelles au Premier ministre Edouard Philippe un satisfecit du patron de la Commission européenne Jean-Claude Juncker. Si le chef de file des députés LREM Richard Ferrand s'est félicité mercredi que "le sérieux de notre démarche soit compris, au moins à Bruxelles", des Insoumis et communistes ont déploré une "soumission" de la France à des règles et une logique jugées d'"austérité" ou aux "recommandations de Jean-Claude Juncker, qui a organisé l'évasion fiscale de son pays". Le président LR de la commission des Finances Eric Woerth, selon qui la Commission "a besoin de la France pour réformer l'Europe en échange peut-être d'un peu d'indulgence", a défendu des réformes structurelles (retraites, suppression de postes de fonctionnaires) pour réduire davantage les dépenses. De nouvelles critiques de la gauche de la gauche contre l'UE ont fait bondir le Constructif Charles de Courson (UDI). "Vous avez les mêmes arguments que l'extrême droite", s'est-il exclamé, appelant à "arrêter les contre-vérités sur des institutions (...) démocratiquement élues". Eric Alauzet s'est aussi indigné, comme d'autres LREM plus tard. Pas convaincu, Fabien Roussel (PCF) a dénoncé "une perte de souveraineté". José Evrard (FN) a, peu après, évoqué des "commissaires européens qui obligent des pays à souscrire des décisions", évoquant la Grèce. Et l'Insoumis Alexis Corbière a déploré que "quiconque critique l'Union européenne se voie assimilé à l'extrême droite ou à une posture". Julien Aubert (LR), opposé à "une fédéralisation rampante" de l'UE, s'est vu accuser par Olivia Grégoire (LREM) de "rejoindre l'extrême gauche et l'extrême droite". "Philippe Seguin ne peut pas être taxé d'avoir fait allégeance à l'extrême droite ni de Gaulle d'être un gauchiste", a lancé Sébastien Jumel (PCF). "Pas d'accord avec la suppression de l'ISF ou les coupes dans le logement social" du gouvernement, Valérie Rabault (PS) a plaidé que "l'Europe n'empêche pas ces décisions" et que "nous conservons notre liberté". Pour Damien Abad (LR), "il est tellement facile de rejeter sur l'Europe tout ce qui va mal", mais crucial de "ne pas faire porter le fardeau de la dette sur les générations futures". Alors au banc du gouvernement, Benjamin Griveaux a plaidé que "la dette est l'ennemi d'un Etat stratège qui peut investir dans l'éducation, la santé...", récusant tout "fétichisme ou (...) soumission". "C'est vous les libéraux", a-t-il lancé aux détracteurs. "La liberté de parole dans l'hémicycle permet à tous de défendre ses convictions", a répété plusieurs fois la présidente de séance Cendra Mottin (LREM), précisant n'être pas là pour assurer une "police" des échanges.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la délégation aux Outre-mer veut un "grand livre" sur les discriminations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018194007.ib28mmmb.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale a décidé mercredi de rédiger un rapport ou "grand livre" sur les discriminations à l'encontre des populations ultramarines, a constaté une journaliste de l'AFP. La délégation, qui a auditionné Frédéric Potier, délégué interministériel à la lutte contre le racisme, l'antisémitisme et la haine anti-LGBT (Dilcrah), a décidé d'établir "un grand livre", qui regroupera notamment les discriminations raciales et les discriminations LGBT (lesbiennes, gaies, bi et trans). Le président de la délégation, le député de Guadeloupe Olivier Serva (LREM), avait dans un premier temps proposé un rapport "pour faire la lumière sur la situation des personnes LGBT outre-mer". Lui, à qui il avait été reproché d'anciens propos homophobes qu'il a depuis regrettés, a rencontré lundi différentes personnalités engagées contre les discriminations des LGBT. Mais le député de Martinique Serge Letchimy (Nouvelle gauche) a demandé "un rapport plus large sur tous les problèmes de discrimination". "La France a fait un pas", a dit le député, en saluant "pour la première fois une telle diversité des députés à l'Assemblée nationale", mais "a-t-elle pris conscience du drame que nous vivons?" a-t-il demandé. La députée MoDem du Val-de-Marne Maud Petit a souligné qu'il faudrait également s'intéresser aux "attaques xénophobes envers des personnes d'autres territoires", comme les Haïtiens ou ceux originaires de l'île de Sainte-Lucie aux Antilles. D'autres ont évoqué les Mahorais à la Réunion, ou les Comoriens à Mayotte. Interrogé sur le nombre d'actes de discriminations recensés en Outre-mer, Frédéric Potier a souligné qu'il était "très faible". "La parole est encore tabou, les personnes n'osent pas porter plainte", a-t-il expliqué, regrettant "un volet statistique beaucoup trop faible". Il a insisté sur la nécessité d'améliorer l'accueil des victimes, et de "faire émerger davantage d'actions sur le terrain". La Dilcrah a financé des lignes d'écoutes pour les victimes de LGBT-phobie, à La Réunion et en Guyane, a-t-il expliqué. Pour la députée (LREM) de Mayotte Ramlati Ali, "il faut faire ce rapport sur les LGBT, même si ça va être très difficile, parce que c'est tabou". Mais dans une île où "tout le monde connaît tout le monde", "les gens LGBT sont très seuls et très malmenés. Il faut qu'on ait les moyens de les aider".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 21:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins obligatoires: feu vert des députés en commission, après un vif débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018192921.evv184gx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission l'extension des obligations vaccinales pour les jeunes enfants après un vif débat, certains élus, dont la LREM Blandine Brocard, mettant en avant le risque de renforcer la "défiance" des Français. La mesure, prévue dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2018, prévoit de porter à onze le nombre de vaccins obligatoires à partir du 1er janvier, contre trois actuellement. Elle devra être revotée dans l'hémicycle, comme c'est d'usage pour les budgets. Le sujet a suscité nombre d'interventions en commission des Affaires sociales, où la majorité des députés est intervenue en défense, comme Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM), médecin de profession, qui a pointé "un enjeu majeur de santé publique". Mais sa collègue LREM Blandine Brocard (Rhône) a défendu mordicus, en vain, un amendement de suppression, en assurant être "pro-vaccination". Elle a notamment jugé que "le calendrier ne permet pas effectivement de poser un débat serein" vu "une véritable défiance des Français", évoquant des études sur "une possibilité de liens entre la vaccination et des pathologies". Cette juriste avait, début octobre, demandé publiquement un "moratoire" sur la mesure, lors d'une initiative avec des élus d'autres groupes. Cela lui avait valu un ferme rappel aux règles de prise de parole par le président de groupe Richard Ferrand. Le communiste Pierre Dharréville, pas "anti-vaccins", a aussi défendu un amendement de suppression, s'interrogeant sur "la maîtrise de la puissance publique sur la distribution des vaccins face aux laboratoires pharmaceutiques", et jugeant qu'il n'y avait "pas de réponse satisfaisante sur les adjuvants aluminiques". Le rapporteur, Olivier Véran (LREM), a répondu que "le temps de la concertation" avait eu lieu, et défendu "une mesure de prévention de santé publique" alors que la couverture vaccinale s'est "amoindrie" en France. "Donnons-nous plus de temps (...) et comptons les personnes qui tombent des suites de maladies infectieuses", a grincé ce neurologue hospitalier, appelant aussi à "sortir du mythe des puissants lobbies qui nous guideraient". "Stop à la désinformation", a martelé le chef de file LREM Thomas Mesnier, urgentiste, jugeant "malheureux de devoir rappeler" qu'en juin, une fille de 16 ans est morte de la rougeole, "ce qui est impensable en France en 2017". Sur ce "sujet très conflictuel", Jean-Pierre Door (LR) a estimé que "plus on alimente le débat, plus on alimente le déni de la vaccination". Sébastien Chenu (FN) a par ailleurs suscité de vives protestations en s'interrogeant sur la réapparition de certaines maladies, notamment dans les banlieues, et en faisant un lien avec la politique migratoire. Olivier Véran l'a accusé de vouloir "faire le buzz avec des +fake news+". Les députés avaient auparavant voté sans modification l'alignement des conditions de ressources et montants de la Prestation d'accueil du jeune enfant (Paje) sur ceux plus bas du complément familial, ou la revalorisation -prévue par décret- de l'allocation de solidarité aux personnes âgées (Aspa). Dans la soirée, ils ont achevé l'examen du texte, après avoir notamment adopté les mesures visant à développer la télémédecine. Ils ont aussi prévu un rapport sur l'accès aux soins des personnes en situation de handicap et de précarité, à l'initiative d'élus de divers bords. Via un amendement porté par les socialistes de Nouvelle Gauche, un autre rapport a été demandé sur l'intégration de l'aide médicale d'Etat (AME) dans l'assurance maladie, mesure pour laquelle plaidait aussi Thomas Mesnier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 21:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De jeunes entrepreneurs à l'Assemblée ... pour discuter engagement associatif avec les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018184226.9bgrrewz.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de membres de la Jeune chambre économique française (JCEF) se sont retrouvés mercredi à l'Assemblé avec une cinquantaine de députés pour discuter de "l'insertion économique et citoyenne de la jeunesse" à travers notamment une meilleure reconnaissance de l'engagement associatif. "Nous voulons faire en sorte que l'engagement associatif, le bénévolat, soit mieux reconnu au sein d'un parcours professionnel", a expliqué à l'AFP Sophie Marot-Rémy, vice-présidente de l'association. L'association plaide pour l'expérimentation d'un "CV citoyen" qui identifierait des compétences développées dans un parcours associatif (comme le suivi d'un budget, l'organisation logistique, le travail en équipe) et serait plus valorisant que la case "hobbies" du CV classique. Les membres de la JCEF ont entre 18 et 40 ans et pour la plupart un profil d'entrepreneur ou de cadre, "réunis par la volonté d'être des vecteurs de citoyenneté", selon Mme Marot-Rémy. Depuis 2006, chaque année, des députés sont conviés dans l'entreprise d'un membre de la JCEF et abordent ensemble des thématiques liées à l'emploi, la formation, l'économie. En retour, les membres sont invités à passer une journée à l'Assemblée nationale avec leur député. Avec le rajeunissement de l'Assemblée et l'arrivée massive de députés issus du monde de l'entreprise au sein de la majorité, "il n'y a jamais eu autant de députés présents cette année", a constaté Mme Marot-Rémy, en soulignant que tous les bords politiques étaient représentés. Les membres de l'association ont été reçus par le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM, ex-écologiste), qui leur a assuré que le "renouvellement profond" de la chambre allait réduire le "décalage entre les discours sur les questions concernant l'entreprise et la réalité vécue par tous ceux et toutes celles qui y travaillent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vice-présidence de l'Assemblée nationale: un siège LREM en jeu, débat sur la parité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018184152.a3s3u0w9.html</link>
   <description><![CDATA[Les candidatures sont ouvertes parmi les députés LREM pour pourvoir un poste de vice-président de l'Assemblée à la suite d'un imbroglio cet été avec LR, ce qui provoque un débat interne sur la parité, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Le prochain vice-président doit-il être un homme ou une femme? La question a été soulevée mardi au bureau du groupe La République en marche, puis lors de la réunion hebdomadaire du groupe, une semaine avant une élection interne à bulletins secrets. Au total, l'Assemblée compte six vice-présidents, qui se relaient pour présider la séance dans l'hémicycle et siègent au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Sur ces six, cinq sont actuellement du groupe LREM, un du MoDem allié. Et deux LREM vont rester vice-présidents, Hugues Renson et Carole Bureau-Bonnard. Des députées au sein du groupe majoritaire, notamment Fiona Lazaar, ont plaidé en réunion à huis clos que le futur vice-président devrait être un femme, selon des participants. Pour sa part, le président du groupe Richard Ferrand a assuré que la parité avait été respectée dans la répartition des postes clés, et qu'il pouvait donc y avoir des candidats comme des candidates. Concrètement, trois vice-présidents LREM - Sacha Houlié, Cendra Motin et Danielle Brulebois - s'apprêtent à démissionner. Ces élus ne devaient pas initialement occuper ces postes en juin, prévus pour deux LR et un Constructif. Mais LR avait renoncé à siéger, estimant que des droits du principal groupe d'opposition avaient été bafoués avec l'élection à la questure de Thierry Solère (Constructif, issu de LR). Sacha Houlié, 29 ans, a indiqué qu'il se représente. Cendra Motin le soutient, jugeant auprès de l'AFP "important de conserver la compétence au perchoir" et voyant dans ce "plus jeune vice-président que l'Assemblée ait jamais eu un beau symbole". Pour sa part, Danielle Brulebois, mise en difficulté au "perchoir" lors de certaines séances par des députés d'opposition, n'a pas encore pris sa décision. Quoi qu'il en soit, "il pourrait y avoir d'autres candidates", selon elle. L'Assemblée nationale a réformé la semaine dernière son règlement pour y graver les règles notamment sur l'attribution des postes stratégiques, ouvrant la voie au retour de deux vice-présidents LR, Marc Le Fur et Annie Genevard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
