<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 18:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Gattaz doit arrêter de jouer "les Dalton" et ne "pas boycotter le dialogue social" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630162550.552gkzq7.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés socialistes, Thomas Thévenoud, a estimé lundi que le président du Medef Pierre Gattaz devait arrêter de jouer "les Dalton" avec le compte pénibilité et ne "pas boycotter le dialogue social". "Le compte pénibilité de Monsieur Gattaz est en train d'exploser! Nous en avons assez des caprices à répétition du président du Medef, qui mêle le caractère de Jo Dalton aux intuitions politiques d'Averell Dalton", a-t-il déclaré à l'AFP. Une référence à la bande dessinée Lucky Luke où Jo Dalton, le plus âgé des frères Dalton, apparaît comme le plus hargneux, tandis qu'Averell, le plus grand et le plus jeune, est en général considéré comme le plus bête. Et le député PS de Saône-et-Loire de juger, à l'adresse du patron des patrons: "Quand on est responsable, on ne boycotte pas le dialogue social". Le président du Medef, Pierre Gattaz, a menacé lundi de boycotter la conférence sociale des 7 et 8 juillet, si l'organisation patronale n'obtenait pas "cette semaine les réponses à (ses) questions", concernant notamment sa demande d'un report à janvier 2016 du compte pénibilité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif Sécu: Touraine appelle à éviter "les embardées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630161422.z3aakz2z.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a appelé lundi la majorité à tenir le cap et à éviter "les embardées" sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, un texte de "responsabilité économique, sociale et politique". Défendant la "politique résolue d'assainissement" des comptes publics -qui "permet d'améliorer les droits sociaux" et de mener "une politique de gauche"- mais aussi de "soutien à la croissance et à la compétitivité", Mme Touraine a déclaré que "le cap doit être tenu" car "la meilleure façon d'arriver à bon port, ce ne sont pas les embardées", dans son discours liminaire à l'Assemblée. Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative (PLFSSR) est "un texte de responsabilité économique, sociale et politique", selon la ministre. Non seulement "ce n'est que la deuxième fois, depuis que les lois de financement de la Sécurité sociale existent, qu'est présenté" un tel projet de loi rectificative, a-t-elle souligné, mais il constitue "la première mise en oeuvre de la mobilisation sans précédent en faveur de l'emploi que représente le Pacte de responsabilité et de solidarité". Face aux doutes et inquiétudes traversant une partie de la gauche sur les économies, jusqu'à certains députés socialistes, Mme Touraine a notamment défendu le gel des pensions de retraites supérieures à 1.200 euros. "Près de la moitié des retraités ne seront pas concernés", a-t-elle affirmé. "Je ne sous-estime pas l'effort que cette mesure représente pour les retraités concernés, même si, dans un contexte de très faible inflation, cet effort est limité: quelques euros par mois pour une pension globale de 1.500 euros mensuels", a-t-elle ajouté. Et la ministre de prévenir que chercher à compenser l'absence de revalorisation des retraites complémentaires AGIRC-ARRCO "constituerait une ingérence inédite dans la gestion paritaire des retraites complémentaires par les partenaires sociaux". Elle a aussi tenu à rappeler plusieurs "mesures fortes en faveur du pouvoir d'achat des retraités" déjà adoptées. Quant au gel de la revalorisation de l'allocation de logement familiale (ALF), objet d'"échanges nourris" entre le gouvernement et notamment les députés socialistes ainsi que radicaux de gauche, Mme Touraine a laissé entendre que le gouvernement ne s'opposerait pas aux amendements de la majorité pour le supprimer. Par ailleurs, a assuré la ministre, les pertes de recettes pour la Sécurité sociale liées à des mesures du projet de budget rectificatif seront "compensées dans leur intégralité", "dans les lois financières" pour 2015. Quant au régime social des indépendants, directement concerné par la suppression progressive de la contribution sociale de solidarité des sociétés (C3S), "son équilibre sera assuré de façon pérenne", a-t-elle encore affirmé. Pour sa part, le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert a notamment défendu un texte porteur de mesures non "pour faire plaisir à tel ou tel", mais "parce que notre pays en a besoin", en raison d'un "déficit structurel de compétitivité". Il a également souhaité "un débat débarrassé des postures". Le rapporteur du projet de loi, Gérard Bapt (PS), a appelé ses collègues à "la cohérence en adoptant le projet moyennant les aménagements" apportés en commission. Il a aussi souligné l'articulation avec le projet de budget rectificatif de l'Etat, porteur d'une réduction d'impôt sur le revenu pour les plus modestes, à l'adresse surtout de "ceux qui s'inquiètent du gel des pensions de retraites".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial: les députés resteront "au travail" pendant France-Nigeria</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630154416.bmpl1glh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés resteront "au travail" sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale et les débats ne seront pas suspendus lundi pendant le match France-Nigeria en 8e de finale du Mondial de football, a annoncé lundi le président de séance. "Petite précision quant à l'organisation de nos travaux: chacun sait qu'il y a des événements conséquents à partir de 18h. Il n'empêche que nous poursuivrons nos travaux, les Français étant au travail, nous aussi", a déclaré dans un sourire l'UMP Marc Le Fur depuis le "perchoir" avant le démarrage des discussions. Après une première phase pleine de promesses, la France attaque les 8e de finale du Mondial dans la peau du favori face au Nigeria et va tenter lundi, à Brasilia (13h00 locales, 18h00 à Paris) de se montrer à la hauteur de ce nouveau statut pour poursuivre son aventure brésilienne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte de responsabilité: "temps se retrousser les manches", lance Touraine au patronat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630154344.haofip4r.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a lancé lundi au patronat, à l'origine d'un "cri d'alarme", qu'il était plutôt "temps de se retrousser les manches", récusant toute nécessité d'accélérer ou remettre en cause le pacte de responsabilité. "J'entends les interpellations, je lis les appels. Et je dis à ceux qui lancent des cris d'alarme, qu'il est temps qu'ils se retroussent les manches pour faire de ce pacte de responsabilité une réalité", a-t-elle déclaré dans son discours liminaire au débat sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014. Soulignant que "le cap fixé est clair" et que "le cadre de la politique menée est affirmé", Mme Touraine a estimé qu'"il n'y a donc pas matière à aller plus vite, à négocier le rythme de mise en oeuvre du pacte, encore moins à le remettre en cause". La ministre a également rappelé que le projet de loi de financement rectificative de la Sécurité sociale ne comprenait que les allègements de cotisations sociales pour les entreprises prévus pour 2015. "Le respect des engagements pris par les entreprises dans le cadre du pacte nous permettra de franchir l'année prochaine une nouvelle étape pour renforcer encore leur compétitivité", a-t-elle observé. Huit organisations patronales ont lancé dimanche un "cri d'alarme" à l'exécutif, appelant à la mise en oeuvre rapide des aides promises aux entreprises notamment dans le cadre du pacte de responsabilité, un geste peu apprécié côté syndical à une semaine de la conférence sociale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif Sécu: "historique pour l'allègement du coût du travail" (rapporteur PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630111557.9exshxte.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur (PS) du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, Gérard Bapt, a mis en avant lundi un "texte historique pour l'allègement du coût du travail", exprimant sa "consternation" face au "cri d'alarme" à l'exécutif lancé par huit organisations patronales. Le budget rectificatif de la Sécurité sociale (PLFSSR) pour 2014, qui contient notamment les premiers allègements de cotisations sociales prévus par le pacte de responsabilité, est discuté de lundi à mercredi dans l'hémicycle. M. Bapt a souligné auprès de l'AFP les "efforts" faits "en matière d'allègement du coût du travail et de restauration d'une plus grande compétitivité des entreprises, alors même que le contexte budgétaire (de l'Etat) est difficile". Et il a considéré que les huit organisations patronales qui ont lancé dimanche un "cri d'alarme" pour obtenir les aides promises "veulent aller plus vite que la musique". "Le pacte a été annoncé par le président en janvier, les lois de finances sont adoptées en juillet et les allègements mis en oeuvre au 1er janvier 2015", a rappelé cet élu de Haute-Garonne. "C'est suffisamment en avance pour que les allègements de cotisations salariales puissent être appliqués, puisqu'elles impliquent un changement de logiciel pour les paies", a relevé ce membre de la commission des Affaires sociales. De plus, "les versements correspondant au CICE (crédit d'impôt compétitivité emploi, en faveur des entreprises) arrivent en ce moment", a-t-il observé. Dans son rapport sur le PLFSSR, M. Bapt a notamment relevé que les textes budgétaires actuellement examinés au Parlement (budgets rectificatifs de l'Etat et de la Sécu) représentaient "un effort financier global de 11,5 milliards d'euros au titre de 2015, dont un peu moins de 9 mds d'euros qui concernent des recettes affectées à la Sécurité sociale". Le gouvernement a en effet promis de compenser le manque à gagner pour la Sécurité sociale résultant de la baisse des cotisations salariales (2,5 mds en 2015 d'euros en 2015) et patronales (6,4 mds). "À terme, en 2017, le pacte de responsabilité aura représenté un effort financier de plus de 58 mds d'euros, dont 42 mds d'euros au titre de recettes affectées à la Sécurité sociale, soit pour l'essentiel au titre des cotisations sociales. Il s'agit donc d'un programme de mesures sans précédent", a souligné M. Bapt dans son rapport. D'après lui, ces "deux réformes majeures", CICE et pacte de responsabilité et de solidarité, "doivent résolument permettre de restaurer la confiance dans notre économie et de consolider la croissance dans les trois années à venir".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis (PS): les sénateurs ont eu "tort" de retarder la discussion sur la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630105249.99fx5qx6.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, le premier secrétaire du PS, a estimé lundi que les sénateurs avaient eu "tort" de retarder la discussion de la réforme territoriale, appelant à surmonter "l'immobilisme dans l'air". "Voir des responsables communistes pactiser avec l'UMP tout en nous faisant des leçons de gauche a de quoi laisser perplexe", a déclaré le responsable au site MYTF1News. "Sur le fond, personne, je dis bien personne, ne remet en cause la nécessité de changer notre dispositif administratif local. Mais dès que l'on commence à avancer dans cette voie, chacun défend son pré-carré. Il y a de l'immobilisme dans l'air, il faudra le surmonter", a-t-il ajouté. Selon lui, "ces sénateurs ont tort. Il faut aujourd'hui avancer. Cette réforme ne remet pas en cause leur travail; elle veut rendre leur travail plus juste, plus efficace et plus proche des Français. Il n'y a aucun doute à avoir sur le caractère nécessaire de la dite réforme". Une majorité UMP-communistes-radicaux de gauche, au sein de la conférence des présidents du Sénat (chargée de l'ordre du jour), a repoussé jeudi l'examen de la réforme, qui devait commencer mardi, en provoquant une saisine du Conseil constitutionnel. Celui-ci devra décider dans les huit jours si l'étude d'impact annexée au projet de loi est suffisante.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: "s'il n'y a pas d'évolutions, nous nous abstiendrons" (Germain, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630100719.ckgl6qld.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" s'abstiendront sur le projet de budget rectificatif de la Sécu sans "évolutions", a affirmé Jean-Marc Germain dans un entretien au Figaro de lundi, évoquant aussi des "avancées réelles" mais "loin du compte" sur le budget rectificatif de l'Etat. Espérant encore "convaincre" de la nécessité d'un "réglage différent des politiques macroéconomiques faisant plus de place au soutien au pouvoir d'achat, à l'investissement public local et aux aides à l'embauche", cet élu des Hauts-de-Seine a déclaré qu'"au final, s'il n'y a pas d'évolutions sur le PLFSSR, il est évident que nous nous abstiendrons". Ce texte est discuté cette semaine à l'Assemblée, avant son vote solennel le 9 juillet. Quant au projet de loi de finances rectificative, qui sera lui voté mardi, M. Germain a fait état d'"avancées réelles", parmi lesquelles le dégel des allocations logement, mais a jugé qu'"on est loin du compte". "Pour l'essentiel, nos amendements ont été rejetés", mais "nous avons montré que nos propositions pouvaient réunir toute la gauche", des "radicaux aux communistes en passant par les Verts et le MRC", a-t-il noté. A la question de savoir si la fracture sur la ligne économique est durable, cet ancien bras droit de Martine Aubry a rétorqué que "ce n'est pas une fracture". "Ce désaccord n'est pas un divorce. Cela ne me gêne pas d'assumer une différence de vues, comme Manuel Valls a pu le faire" en approuvant, à l'inverse du PS, Jean-François Copé sur l'interdiction de la burqa, a-t-il aussi glissé. Interrogé sur des arrière-pensées en vue du congrès du PS en 2015, le député socialiste a répondu que ceux qui les évoquent "le font pour tenter de dévaloriser notre démarche", qui rassemble des "sensibilités très différentes: aubrystes, hamonistes, ex-strauss-kahniens et même hollandais".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: pour Hammadi (PS), Fabius remet en cause l'"indépendance" du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629154032.ndzcpj9d.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Razzy Hammadi a accusé dimanche le ministre Laurent Fabius de remettre en cause l'"indépendance" du Parlement en s'attaquant à des hausses de taxe votées à l'Assemblée nationale. Dans un communiqué, le député (gauche du PS) critique le ministre des Affaires étrangères et du Tourisme qui a jugé "impératif de renoncer" à l'augmentation des taxes de séjour votées en premier lecture par les députés. L'élu de Seine-Saint-Denis souligne que cette mesure est issue de deux amendements: "Le premier permet de relever le plafond de la taxe de séjour jusqu'à 8 euros. En aucun cas, cela équivaut à une augmentation du même montant. Les municipalités restent les seules décisionnaires dans le cadre de ce plafond et en fonction des catégories d'hôtel." Le second, poursuit M. Hammadi, "voté à la quasi-unanimité, après que le gouvernement s'en est remis à la sagesse de l'Assemblée, instaure une taxe de deux euros par nuitée dédiée exclusivement au financement des infrastructures de transport, et ce pour la seule Ile-de-France". Le député socialiste écrit que cette contribution avait été évoquée "depuis 2009, lorsque" Gilles Carrez (UMP), "qui préside aujourd'hui la commission des Finances, l'avait formulée dans le cadre de son rapport dédié au financement des infrastructures de transport". "Que des modalités d'application puissent être discutées est une chose, que le vote du Parlement soit remis en cause et que publiquement il soit demandé qu'il revienne sur sa décision me semble non seulement contraire aux principes de rénovation de notre démocratie, mais surtout une remise en cause de son indépendance", accuse le député. Selon un communiqué du Quai d'Orsay dimanche, "pour Laurent Fabius, il est impératif de renoncer à ces hausses et de trouver d'autres pistes dans la suite de la discussion parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative en Polynésie: Maïna Sage (parti de Flosse) élue au 2e tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629140653.6lu2ya2d.html</link>
   <description><![CDATA[Maïna Sage, candidate du Tahoeraa Huiraatira, parti de Gaston Flosse, a remporté dimanche le deuxième tour de la législative partielle dans la première circonscription de Polynésie française, a-t-on appris auprès du ministère de l'Intérieur. Avec 58,02% des voix, Maïna Sage devance largement l'indépendantiste Tauhiti Nena (UPLD), qui obtient 41,98% des suffrages. L'abstention s'élève à 40,77%. Cette législative partielle, dans la circonscription où se trouve Papeete, était organisée pour remplacer le député Edouard Fritch (UDI), qui a démissionné de l'Assemblée nationale après avoir été élu maire de la commune de Pirae, à Tahiti. Edouard Fritch est également président de l'assemblée de la Polynésie française. Il est pressenti pour remplacer Gaston Flosse à la présidence de la Polynésie française, celui-ci étant menacé d'inéligibilité par un arrêt de la Cour de cassation attendu dans les semaines à venir. Maïna Sage devrait rejoindre à l'Assemblée nationale le groupe UDI, où siègent les deux autres députés polynésiens, Jonas Tahuaitu et Jean-Paul Tuaiva, deux autres proches du président polynésien Gaston Flosse. Le président du groupe UDI à l'Assemblée, Philippe Vigier, a salué dans un communiqué "la très belle victoire" de Maïna Sage. "Je sais combien il est difficile dans le cadre d'une élection législative partielle de mobiliser les électeurs autour d'un projet. Elle a su le faire avec énergie et conviction", écrit-il.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen (PS) "très confiant" dans le vote budgétaire de mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629121908.x9yuioyh.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, s'est dit dimanche "très confiant" dans le vote de mardi à l'Assemblée nationale sur le budget rectificatif. Sur la radio RCJ, le responsable gouvernemental a assuré, à propos des frondeurs socialistes qui font entendre leurs voix: "Je n'image pas une seconde qu'ils puissent voter contre. Et je rappelle qu'appartenir à une majorité, même dans la plus petite commune, présuppose qu'on vote le budget". "La discussion a eu lieu, les amendements ont été portés", a lancé M. Le Guen. "C'est vrai qu'il y a eu des amendements présentés par des députés socialistes sans que le groupe PS ne les soutienne. Je constate que, systématiquement, les amendements qu'on disait censés déstabiliser les orientations gouvernementales n'ont pas été retenus". "Je suis donc finalement très confiant dans ce qui va se passer mardi", a résumé le secrétaire d'Etat. "S'il y a des gens qui ne se rendent pas compte des conséquences de leur geste ou, au contraire, en responsabilité, prennent la décision de ne pas voter un budget, ce qui est un acte majeur, cela mettra chacun face à ses responsabilités", a averti M. Le Guen. Quelques dizaines de députés socialistes "frondeurs" - ont bataillé, à coup d'amendements pour "réorienter" en faveur des ménages le pacte de responsabilité voulu par le président François Hollande et dont le budget rectificatif (4 milliards d'économies) est une traduction.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: Fabius s'élève contre des taxes de séjour "incohérentes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629105844.mu05cpmk.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, en croisade pour mieux vendre la destination France, a jugé dimanche "impératif de renoncer" à l'augmentation des taxes de séjour votée à l'Assemblée nationale, car elle est "totalement contraire à la promotion du tourisme". Ces hausses "sont dangereusement et totalement contraires à la promotion du tourisme qui est une priorité pour l'emploi et l'équilibre extérieur de la France", estime le Quai d'Orsay dans un communiqué. Il est donc "impératif", pour Laurent Fabius "de renoncer à ces hausses et de trouver d'autres pistes dans la suite de la discussion parlementaire", selon le texte. L'Assemblée nationale a rendu possible mercredi une augmentation de la taxe de séjour dans les communes jusqu'à 8 euros, par le vote d'un amendement socialiste. Le lendemain, elle a également voté la création d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun, lors du débat sur le projet de budget rectificatif 2014. Regrettant leur adoption "sans concertation avec les professionnels", le ministère pointe également qu'elles "sont contradictoires avec l'engagement solennel pris par le Président de la République et le Premier ministre de stopper l'alourdissement inconsidéré des taxes". Pour le ministère, elles sont également "incohérentes avec le fait que les députés sont en train de procéder précisément à une étude d'ensemble de la fiscalité du tourisme". En effet, "la France est classée dernière par le World Economic Forum en termes de rapport qualité/prix dans le tourisme, et la clôture des Assises (du tourisme, la semaine dernière, NDLR) visait justement à traiter la compétitivité de notre tourisme au niveau mondial", selon une source gouvernementale. A cette occasion, le gouvernement avait annoncé une trentaine de mesures pour dynamiser le tourisme en France, avec une remise à niveau de l'offre touristique en améliorant l'accueil, notamment dans les gares et les aéroports, en formant les professionnels, et en encourageant l'ouverture des magasins à Paris le dimanche. Du côté des professionnels, la grogne s'est également fait sentir. L'Umih, principale organisation patronale de l'hôtellerie, a déploré jeudi "une augmentation de plus de 500% de la taxe de séjour pour les hôteliers. Si le projet devait rester en l'état, il s'agirait alors d'une véritable rupture dans le dialogue entre les professionnels et les pouvoirs publics", avait-elle assuré. La nouvelle taxe de séjour de 2 euros pour la région parisienne, qui serait instituée à partir du 1er septembre, permettrait de dégager environ 140 millions d'euros par an, soit quasiment le montant de ressources nouvelles (150 M EUR) que le gouvernement s'était engagé à trouver en signant en juillet 2013 un protocole de financement des transports en Ile-de-France.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 12:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: Fabius juge "impératif de renoncer" aux augmentations de taxe de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629101106.mrd9zszn.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius a jugé dimanche "impératif de renoncer" à l'augmentation des taxes de séjour votée en première lecture à l'Assemblée nationale. Ces hausses "sont dangereusement et totalement contraires à la promotion du tourisme qui est une priorité pour l'emploi et l'équilibre extérieur de la France", estime le Quai d'Orsay dans un communiqué. Regrettant leur adoption "sans concertation avec les professionnels", le ministère pointe également le fait qu'elles "sont contradictoires avec l'engagement solennel pris par le Président de la République et le Premier ministre de stopper l'alourdissement inconsidéré des taxes". "Enfin, elles sont incohérentes avec le fait que les députés sont en train de procéder précisément à une étude d'ensemble de la fiscalité du tourisme". "Pour Laurent Fabius, il est donc impératif de renoncer à ces hausses et de trouver d'autres pistes dans la suite de la discussion parlementaire", ajoute le communiqué. Au grand dam des professionnels de l'hôtellerie, un amendement voté mercredi soir à l'Assemblée nationale a quintuplé la taxe de séjour pour les hôtels 3, 4 et 5 étoiles. Pour les 3 étoiles, elle passe de 1 à 5 euros, et de 1,50 à 8 euros pour les 4 et 5 étoiles.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chasse: CPNT critique "les amendements liberticides de la gauche écologiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627195105.pzz9wndd.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti Chasse Pêche Nature et Tradition (CPNT) a dénoncé vendredi dans un communiqué "les amendements liberticides de la gauche écologiste" après l'examen mardi et mercredi du projet de loi sur la biodiversité devant le l'Assemblée nationale. "Du bien-être animal au mal-être humain, il n'y a qu'un pas que viennent de franchir allègrement plusieurs députés", écrit le président de CPNT, Frédéric Nihous. Il s'insurge "fortement contre ces amendements liberticides et anti-ruraux votés dans la plus grande discrétion" et demande "leur retrait immédiatement". "Sous l'initiative de certains députés animalistes et militants dogmatiques de la cause animale et de la sensiblerie, des députés ont voté un amendement punissant les actes de cruauté contre les animaux sauvages et non plus seulement les animaux domestiques", déclare-t-il. "Au-delà de l'image, cela crée un risque dangereux pour tout un ensemble d'activités légales en France, de la chasse à l'élevage ou au cirque, que le flou de cette notion risque de restreindre voire supprimer grâce aux inévitables recours contentieux dont se sont fait les spécialistes les associations dites écologistes", dit CPNT. CPNT fait ainsi référence à un amendement interdisant la chasse à la glu, un mode de chasse traditionnel de la grive pratiqué dans le sud de la France. Il est jugé néfaste à la biodiversité par les écologistes qui la jugent "particulièrement cruelle envers les animaux". "On voit bien qu'avec un tel argument, c'est toute la chasse dans son ensemble qui est menacée par ces obsédés animalistes et anti-chasse (...) qui préparent déjà d'autres restrictions dans la préparation de cette loi sur la biodiversité qui pourrait bien, si rien n'est fait contre, signifier la mort de la chasse populaire française", a estimé CPNT dans un autre communiqué. "Le gouvernement, poussé par les quelques députés EELV, fait fi des 1.300.000 chasseurs français et laisse la porte ouverte aux inepties idéologiques des écolos verdâtres, ayatollahs de l'écologie qui ne s'arrêteront pas là puisqu'ils ont déjà lancé plusieurs amendements au projet de loi pour restreindre ou interdire la chasse", écrit encore le parti. "À croire qu'un jour l'humain sera condamné pour avoir mangé un escargot, pour ne pas dire avoir écrasé un moustique!", ajoute CPNT.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 21:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés excluent de parler médiation familiale le jour du mariage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627153757.o24igsqo.html</link>
   <description><![CDATA[La possibilité de recourir à une médiation familiale pour résoudre les différends entre époux ne sera pas lue lors de la cérémonie du mariage, comme le prévoyait initialement la proposition de loi sur l'autorité parentale examinée vendredi à l'Assemblée. Le texte déposé par les socialistes et les écologistes prévoyait que l'officier d'état civil lise, lors de la cérémonie, un nouvel article mentionnant "que les différends entre époux et parents peuvent faire l'objet d'une mesure de médiation familiale en vue de leur résolution amiable". Mais un amendement UMP supprimant cet alinéa, "qui risquait de plomber l'ambiance lors de la cérémonie" selon le député Xavier Breton, a été voté à l'unanimité des 19 parlementaires présents, PS compris. "On n'est pas obligé de vous dire +vous allez tous vous séparer+, un peu d'optimisme ne fait pas de mal", a concédé la secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol. Alors que la proposition de loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant fait globalement l'objet depuis un mois d'une farouche obstruction de l'UMP, sa partie sur la médiation familiale est plus consensuelle. Le texte vise à mieux reconnaître la place de la médiation familiale pour résoudre les questions d'autorité parentale, une procédure insuffisamment connue et qui n'était pas jusqu'ici définie par la loi alors qu'elle donne de bons résultats quand elle est utilisée. "Il ne s'agit pas d'empêcher une séparation mais d'inciter les parents à se parler", a plaidé Mme Rossignol. Dans le cadre de la fixation des modalités de l'exercice d'autorité parentale, le juge aux affaires familiales pourra enjoindre aux parents de prendre part à une ou deux séances de médiation, sauf si des violences ont été commises par l'un des parents sur l'autre parent ou sur l'enfant. "Parfois il faut un peu pousser les gens (...)", a fait valoir la secrétaire d'Etat. "Il est fréquent que les parents s'y rendent à contrecoeur et n'en découvrent l'utilité et les mérites que lorsque le processus de médiation est enclenché", a renchéri la rapporteure Marie-Anne Chapdeleine (PS). Les députés ont également décidé que la parole de l'enfant devrait être mieux prise en considération, notamment dans les procédures judiciaires. La condition de la capacité de discernement du mineur pour être auditionné, qui était traduite par des âges différents selon les juges, est supprimée. Il devra être entendu selon des modalités adaptées à son degré de maturité. Un mineur de 16 ans révolus aura la faculté de solliciter lui-même son émancipation auprès du juge des tutelles.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté la proposition de loi sur l'autorité parentale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627153426.wr3jng93.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, ayant bouclé en première lecture les discussions, qui avaient été interrompues deux fois sur fond de longue bataille de l'UMP. Ce texte, centré sur les conséquences des séparations des couples pour les enfants (renforcement de l'exercice conjoint de l'autorité parentale, droits accordés aux beaux-parents, encouragement à la médiation familiale...), a été soutenu par toute la gauche, mais combattu jusqu'au bout par l'UMP au nom de "l'intérêt supérieur de l'enfant". S'il a noté que cette proposition de loi "n'est pas une révolution" au regard du droit existant, mais surtout des conditions actuelles de vie des familles, le socialiste Erwann Binet a souligné qu'elle apportait "de nouvelles sécurités pour les nouvelles familles". Non seulement cette proposition de loi va "compliquer" la vie de ces familles, mais elle masque une volonté "idéologique" de "détruire la famille telle qu'elle existe et d'imposer la multiparentalité", a riposté l'UMP Xavier Breton. La secrétaire d'Etat chargée à la Famille Laurence Rossignol a, elle, vanté un texte "équilibré, qui part de la réalité de la vie des familles et vise à les accompagner pendant et après la séparation" du couple parental. Elle a regretté "beaucoup de dogmatisme" dans la vision de la famille défendue à droite. Alors que l'UMP a ironisé sur "la difficulté (de la majorité) à faire passer ce texte qui vous porte un peu la guigne, car vous dû vous y reprendre à trois fois", la secrétaire d'Etat a glissé: "Au moins, on ne pourra pas lui reprocher d'avoir été examiné à la va-vite." "En dépit des manoeuvres dilatoires de l'opposition, la majorité a tenu bon pour améliorer le quotidien de millions de familles et protéger les intérêts des enfants", a réagi pour sa part le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen dans un communiqué. Le débat en première lecture sur la proposition de loi avait repris vendredi matin là où il avait été interrompu dans la nuit du 16 au 17 juin. La fin des discussions avait en effet été reportée une deuxième fois face à la bataille de l'UMP, moins d'un mois après un scénario similaire. Tant le député Erwann Binet que la secrétaire d'Etat Laurence Rossignol ont rendu hommage vendredi au travail qu'avait accompli Dominique Bertinotti sur ce chantier dans le gouvernement Ayrault. L'exécutif avait renoncé en février à un grand projet de loi sur la famille, après d'imposants rassemblements de la Manif pour tous.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
