<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Accord CETA: le projet de ratification à l'Assemblée le 17 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625094633.tv4axtvi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera mercredi 17 juillet le controversé projet de loi de ratification de l'accord de libre échange entre l'Union européenne et le Canada (CETA), a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette date a été fixée lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment autour de Richard Ferrand (LREM) les présidents des groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem). Le chef de l'Etat Emmanuel Macron avait annoncé début juin ce prochain examen, en présence du Premier ministre canadien Justin Trudeau. Il avait alors jugé "positif" le bilan de la mise en oeuvre provisoire de cet accord commercial. Le CETA, signé en octobre 2016 entre l'UE et le Canada et approuvé en février 2017 par le Parlement européen, doit être ratifié par chaque Parlement des 28 pays de l'UE pour être valide. Ce traité suscite de vives polémiques dans plusieurs pays de l'UE où ses adversaires mettent notamment en garde contre des risques sanitaires et environnementaux. Les députés socialistes, opposés à cet accord, ont fait savoir la semaine dernière qu'ils comptaient suggérer au gouvernement un référendum sur le CETA, via une "motion référendaire" non contraignante. Cette procédure rarement utilisée nécessite le soutien de 10% des députés, soit 58 élus. Si la motion est votée à l'Assemblée, le Sénat a 30 jours pour se prononcer et si les deux chambres se prononcent dans les mêmes termes, le gouvernement se voit suggérer un tel référendum. Le Sénat devra aussi examiner le projet de loi de ratification du CETA, à une date non encore fixée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prochaine mission d'information à l'Assemblée sur la politique familiale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625091802.bhc7qmth.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem ont choisi de créer une mission d'information sur la politique familiale, considérant que le gouvernement manque d'"ambition" jusqu'alors sur ce sujet cher au parti de François Bayrou, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le groupe centriste allié de la majorité a annoncé en conférence des présidents de l'Assemblée qu'il utilisait son "droit de tirage" sur ce sujet de "l'adaptation de la politique familiale française aux défis de la société du XXIe siècle". Cette mission d'information a vocation à accueillir des représentants des différents groupes politiques et à être "transversale", en s'intéressant aussi bien à la fiscalité qu'au grand âge notamment, a indiqué à l'AFP Nathalie Elimas, qui en est à l'origine. Mi-juin, la députée du Val d'Oise avait publié une tribune dans le Journal du Dimanche intitulée "Pour l'acte II, n'oublions pas la famille". Elle y jugeait que la déclaration de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe manquait "de vision et d'ambition sur la politique familiale". "C'est un marqueur au MoDem" et son groupe a cherché ces deux dernières années, en vain, à rehausser le quotient familial, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles, ou à rétablir l'universalité des allocations familiales, a-t-elle rappelé à l'AFP, appelant de ses voeux une "vision" de l'exécutif sur le sujet. "La première question que l'on pose est: qu'est-ce que c'est que la famille aujourd'hui", a-t-elle précisé, à l'approche de l'examen fin septembre à l'Assemblée du projet de loi sur la bioéthique, qui comprend l'ouverture de la Procréation médicalement assistée (PMA) aux femmes célibataires et aux couples de femmes. Au début de la législature, l'idée d'une suppression des allocations familiales pour les plus hauts revenus, évoquée par des membres de la majorité, puis celle de Guillaume Chiche (LREM) de remplacer le quotient par le versement d'allocations à toutes les familles dès le premier enfant, dans le cadre d'une mission d'information, avaient suscité de l'émoi sur tous les bancs de l'Assemblée. En novembre 2017 aussi, une proposition de loi Modem sur la résidence alternée, finalement pas soumise au vote, avait déclenché des débats passionnés. La précédente majorité socialiste avait aussi connu divers épisodes agités sur ce sujet ultra-sensible de la famille: mariage pour tous, projet de loi sur la famille reporté sine die, proposition de loi sur l'autorité parentale abandonnée...]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relevés de présence, agenda public: pistes pour mesurer l'activité des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625091141.5uvyw9ec.html</link>
   <description><![CDATA[Relevés de présence, agenda public pour chaque député et encore nouveaux indicateurs: deux chercheurs vont présenter 23 pistes mercredi pour mieux mesurer l'activité des députés et contrer notamment le site nosdeputes.fr, dans un rapport consulté par l'AFP. Les classements de députés, publiés par certains médias et souvent établis à partir des données de nosdeputes.fr, sont critiqués par l'institution et nombre d'élus comme ne reflétant pas la réalité du travail parlementaire. Les questeurs de l'Assemblée (trois députés chargés de sa gestion) ont chargé la société Rectech, choisie sur appel d'offres, de plancher sur un nouvel outil. Réalisé par deux chercheurs, Abel François et Olivier Rozenberg, le rapport d'étude va être présenté mercredi au bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale. Actuellement, l'Assemblée "produit des informations (sur les propositions de loi, questions au gouvernement, votes... de chaque député) qu'elle laisse le soin à d'autres d'exploiter, de contextualiser, d'expliciter, de traiter". En particulier, le site nosdeputes.fr, créé en 2009 par le collectif Regards citoyens, a "une position de quasi-monopole sur la production d'indicateurs d'activité", constatent-ils. Et "les députés peuvent être incités à agir de manière opportuniste au travers de leur activité dans le but d'améliorer leurs mesures et leur classement", notamment via le dépôt d'un grand nombre d'amendements ou des interventions courtes, en commission ou dans l'hémicycle. "Il apparaît à tout connaisseur de l'activité parlementaire que les données quantitatives utilisées" laissent "de côté des pans importants", au Palais Bourbon comme en circonscription, relèvent ces enseignants-chercheurs. Pour y remédier, ils suggèrent un relevé de présence au Palais lorsque l'Assemblée siège, une rationalisation du relevé de présence existant pour les commissions, ainsi qu'un relevé systématique lors des déplacements officiels. Abel François et Olivier Rozenberg recommandent aussi la mise en place d'un "agenda public co-produit, individuel et rétrospectif". Il serait rempli "de façon obligatoire et automatique par les services de l'Assemblée nationale s'agissant de la présence accréditée par les agents (de l'Assemblée), et de façon facultative par le député s'agissant des autres activités, en circonscription notamment". La présence dans l'hémicycle serait également renseignée. Afin de quantifier et comparer l'activité des parlementaires, la fiche de chaque député devrait "comporter une rubrique statistique". Les données seraient "contextualisées", notamment par une comparaison avec la moyenne de son groupe politique et avec la moyenne de sa commission d'appartenance. En outre, serait créé un "indice d'intervention en séance", selon le nombre de caractères des mots prononcés. Les deux auteurs du rapport préconisent enfin "une meilleure pédagogie de l'activité parlementaire", et à plus long terme des "rencontres de la donnée parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La renaissance de l'Alsace fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190624184520.ohov95jj.html</link>
   <description><![CDATA[La fusion de deux départements, un nouveau nom, de nouvelles compétences: le projet de loi sur la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace a relancé lundi à l'Assemblée le débat sur la prise en compte politique des identités locales. Pour la ministre des territoires et des collectivités, Jacqueline Gourault, qui cite l'historien Fernand Braudel: "la France se nomme diversité". "Et pourtant, dit-elle, elle n'a malgré tout qu'un seul visage, celui de la République". Le projet de loi sur les compétences de la future collectivité alsacienne qui regroupera à partir du 1er janvier 2021 les départements du Haut-Rhin et du Bas-Rhin, entend trouver "un point d'équilibre" entre "l'unité de la République et l'attention portée aux spécificités des territoires", selon la ministre. Un point de vue qui a fait débat lundi dans l'hémicycle entre des députés LR, pour qui le texte ne va pas assez loin, et les insoumis ou au PCF qui au contraire ont dénoncé "une atteinte à l'unité ou à l'indivisibilité de la nation". Un député LREM du bas-Rhin, Thierry Michels, a lui cru bon d'entonner une ritournelle alsacienne à la tribune pour illustrer son point de vue, avant d'être repris par la présidente. Le texte, déjà adopté par le Sénat, doit être soumis mercredi à un vote solennel des députés. Ce projet de loi est né de la volonté des élus locaux de retrouver une incarnation politique de l'Alsace qui avait disparu au sein de la région Grand Est où elle a fusionné avec la Lorraine et à la Champagne-Ardenne. Il concrétise un engagement pris par l'Etat, la région Grand Est et les deux départements le 29 octobre 2018 à Matignon. Parmi les prérogatives accordées au nouvel ensemble, le texte prévoit des compétences en matière de coopération transfrontalière avec l'Allemagne et la Suisse, de développement du bilinguisme et du tourisme. Il acte aussi le transfert de gestion et d'exploitation de routes nationales ou d'autoroutes non-concédées sur lesquelles la future collectivité pourra lever des ressources spécifiques. Mais, a rappelé Jacqueline Gourault, tout cela, "sans sortir de la région Grand Est et sans statut particulier, comme pour la Corse. "Ce projet de loi s'attache à donner des compétences suffisamment justifiée par des spécificités alsaciennes pour que le cadre constitutionnel actuel permette de les attribuer de façon pérenne et circonscrite à ce territoire", a-t-elle justifié. Pour Mme Gourault, ce débat préfigure celui sur le droit à "la différenciation" des territoires inscrit dans le projet de réforme constitutionnelle qui a été reporté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Thill, la dissonance anti-PMA chez les macronistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190624055937.qyivbvbc.html</link>
   <description><![CDATA[Farouchement opposée à l'extension de la PMA pour toutes les femmes, la députée Agnès Thill revendique d'être une "voix dissonante" de la majorité, mais ses provocations à répétition risquent de lui coûter l'exclusion de La République en Marche. Déjà mise en garde, l'élue de l'Oise, 55 ans, est de nouveau convoquée mardi devant la commission des conflits du parti présidentiel, après les protestations de membres du gouvernement, de la majorité parlementaire et d'associations LGBT depuis des mois. Une interview publiée le 5 juin dans le magazine L'Incorrect, fondé par des personnalités entre droite et extrême droite, a remis le feu aux poudres. L'ex-directrice d'école y affirme que la future révision des lois de bioéthique, qui prévoit l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes seules, "restera dans l'histoire comme celle qui aura évincé les pères de la naissance et de l'éducation des enfants". Ce texte issu d'une promesse présidentielle doit être présenté en conseil des ministres en juillet puis soumis au Parlement fin septembre. Les propos d'Agnès Thill sont "insupportables" pour le député de Charente-Maritime Raphaël Gérard (LREM) qui, avec Laurence Vanceunebrock-Mialon (LREM, Allier), menace de quitter le parti si elle n'était pas exclue. Auparavant, un tweet de Mme Thill le 24 avril, visant le secrétaire d'Etat à l'éducation Gabriel Attal, avait déjà été considéré comme un "nouveau dérapage" par des marcheurs. Reprenant un article du magazine Tétu qui faisait part du "coming out médiatique" de ce dernier sur son homosexualité et de "son désir d'enfant", elle avait écrit: "Au moins la couleur est annoncée. #bioéthique en juin". "Chacun de tes tweets t'éloigne de ce que nous sommes", lui avait répondu le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Les associations Urgence Homophobie et Stop Homophobie avaient demandé "expressément" son expulsion de LREM via une lettre ouverte cosignée par des parlementaires et des personnalités dont l'humoriste Muriel Robin. Le patron de LREM, Stanislas Guerini, avait alors annoncé son intention de saisir à nouveau la commission des conflits de son mouvement, estimant que "par ses propos, (Agnès Thill) ne permet pas de débat apaisé" sur la PMA. Mais le parti présidentiel avait préféré la reconvoquer après les élections européennes, suscitant impatience et tension chez les marcheurs. L'élu de l'Isère Olivier Veran la surnomme "Agnès Tilt". "On dépasse les limites de ce qui est acceptable dans un grand parti humaniste, progressiste", renchérit le député du Val-d'Oise Aurélien Taché, en rappelant les précédentes sorties de cette fervente croyante, auteure d'un ouvrage intitulé "Mots de Dieu pour les maux de la vie" (Vie chrétienne, 2015). - Comparaison avec Zidane - Souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA comparée à celle de "drogués", existence d'un "puissant lobby LGBT" au Palais Bourbon et "absence de genre dans le mot parent" qui "favorise(rait) l'éclosion d'écoles coraniques"... cette femme menue à lunettes, qui a élevé seule sa fille, avait déjà nourri la controverse. S'estimant discréditée par la majorité, elle s'est comparée plusieurs fois à Zinédine Zidane devant les caméras. "Lorsqu'il a donné son coup de tête (en finale du Mondial 2006), il a eu tort, mais cela faisait une heure et demie qu'on insultait sa famille... Mais cela n'excuse pas son geste". A l'Assemblée, rares sont ceux à ne pas accabler cette ancienne militante du PS dans les années 80. "Ce n'est pas quelqu'un d'homophobe. Elle est plutôt maladroite et un peu bornée", estime un élu qui la côtoie. "En quoi suis-je dangereuse sinon à éveiller les esprits et à susciter la réflexion?", disait Agnès Thill dans les couloirs du Palais Bourbon le jour du discours de politique générale d'Edouard Philippe, qu'elle a salué. "Je vais constater si mes collègues sont en cohérence avec leur Premier ministre concernant le respect de la pensée de l'autre". ll/cs/ao/shu FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Petite loi" ou virage vert? L'Assemblée se penche sur le projet énergie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190623093021.bq74qm2s.html</link>
   <description><![CDATA[Objectif de neutralité carbone en 2050, état d'"urgence écologique et climatique", trajectoire de baisse de la part du nucléaire: l'Assemblée se penche en début de semaine sur le projet de loi énergie et climat, vu comme un test des ambitions écologiques du gouvernement. Alors que l'acte II du quinquennat se veut plus vert, le ministre de la Transition écologique François de Rugy a reconnu que le texte arrivait - a priori mardi soir dans l'hémicycle -, "dans un contexte particulier", notamment après la crise des "gilets jaunes" et des élections européennes marquées par une percée des écologistes. Depuis, le Premier ministre Edouard Philippe a "mis l'urgence écologique au premier rang de ses priorités" lors de sa deuxième déclaration de politique générale mi-juin. Selon François de Rugy, le projet de loi "redonne clairement le cap d'une ambition forte" sur le climat. En matière de neutralité carbone -ne pas émettre plus de gaz à effet de serre que le pays ne peut en absorber, notamment via les sols et forêts-, le ministre a vanté un rehaussement "drastique" des ambitions françaises, quelques jours avant que l'UE ne bute sur un accord pour inscrire la date de 2050 en raison des réticences de l'Est. "Au lieu de diviser par quatre nos émissions de CO2 par rapport à l'année de référence de 1990", il s'agit "de les diviser au moins par six", souligne-t-il. C'est écrit "noir sur blanc dans le texte", comme "le passage de -30% à -40%" de consommation d'énergies fossiles d'ici 2030, quelque chose "là aussi d'extrêmement fort", insiste le ministre. Mais le projet, qui doit aussi permettre de fermer les dernières centrales à charbon en 2022, a laissé les associations environnementales sur leur faim. Elles ont notamment critiqué le décalage de 10 ans, de 2025 à 2035, de la réduction à 50% de la part du nucléaire dans la production électrique et insisté sur la réhabilitation énergétique des millions de bâtiments "passoires énergétiques" que compte la France. - "Trahison énergétique" - Leurs inquiétudes ont été relayées en commission par certains élus d'opposition. Marie Noëlle Battistel (PS) a souligné ainsi sa "déception" au vu d'un texte creux". François Ruffin (LFI) a aussi critiqué un gouvernement qui s'en remet pour la transition écologique au "miracle" du "marché", tandis que l'écologiste François-Michel Lambert (Libertés et Territoires) a évoqué une "petite loi", "a minima". Réservé, le LR Julien Aubert s'est posé en défenseur de "la préservation de l'excellence nucléaire française", ajoutant: "la transition énergétique, oui, la trahison énergétique, non", Laure de la Raudière (UDI et indépendants) vantant aussi "les atouts" de la filière. Les députés ont étoffé le projet de loi en commission. D'emblée, ils ont inscrit "l'urgence écologique et climatique" à l'article 1er, le ministre saluant cette "déclaration politique". Ils ont aussi prévu, à l'initiative notamment du rapporteur Anthony Cellier (LREM), une expérimentation à partir de 2021 lors de la vente d'un logement "passoire": la consignation d'une part du montant de la vente pour financer des travaux de rénovation énergétique. Mais certains élus plaidaient, à l'instar des ONG, pour interdire purement et simplement la location de ces logements mal isolés. L'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin a rappelé que l'interdiction à compter de 2025 était "un engagement porté par Emmanuel Macron dans la campagne présidentielle". Ce proche de Nicolas Hulot a déploré globalement des avancées "insuffisantes" en commission, notant que l'"urgence" décrétée n'avait pas produit assez d'effets. Guère plus d'enthousiasme du côté des associations, malgré les retouches. Pour le Réseau action climat, "le compte n'y est pas" et il faudra "corriger le tir" en séance lors de cet examen en première lecture.]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 09:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob se lance dans la bataille pour la présidence des Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190621153742.6eru15s2.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob est devenu vendredi le premier candidat à se lancer officiellement dans la bataille pour la présidence des Républicains (LR), et fait office de favori pour diriger un parti exsangue depuis les Européennes et le départ de Laurent Wauquiez. "Notre famille doit revenir à son ADN originel, rassembler la droite avec toutes ses sensibilités, qui doivent être le reflet de la société française", a expliqué dans un entretien au Figaro M. Jacob, premier candidat déclaré au scrutin interne prévu les 12 et 19 octobre. "Les Républicains ne sont pas à la recherche d'un homme providentiel. Ils doivent retrouver leur capacité à porter un collectif. Nous devons poser les bases d'une réconciliation avec tous ceux qui nous ont quittés ou pris leurs distances", prône le député de Seine-et-Marne, alors que LR traverse une profonde crise depuis 2017, amplifiée par le résultat des européennes. Trois autres députés LR sont régulièrement cités parmi les autres candidats potentiels: Guillaume Peltier, Guillaume Larrivé et Julien Aubert. Mais pour être admis à participer à la compétition, ils devront auparavant recueillir les parrainages de 13 parlementaires et 1% d'adhérents à jour de cotisation. Le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a de son côté annoncé mardi qu'il n'était pas candidat pour "éviter une guerre des chefs", tout en avertissant M. Jacob qu'il ne devait pas être un candidat "par procuration. Il ne faudrait pas qu'il se laisse emprisonner par ceux qui veulent que rien ne change". "Ce reproche, on me l'a fait vingt fois... Au sein du groupe LR à l'Assemblée, personne ne considère que je préside par procuration", répond au Figaro l'intéressé, qui cèdera "évidemment" la présidence du groupe à l'Assemblée s'il est élu à la tête du parti. La candidature de M. Jacob, qui ne nourrit pas d'ambition élyséenne, fait néanmoins office de démarche de consensus pour de nombreux ténors LR, avant tout soucieux d'éviter une nouvelle querelle au sommet, après celle ayant opposé en 2012 François Fillon et Jean-François Copé. Le patron des députés LR "a le soutien privé de (François) Baroin, de (Laurent) Wauquiez et les encouragements de (Nicolas) Sarkozy", selon un dirigeant du parti. -"Vaisseau amiral"- Ancien syndicaliste agricole, ex-maire de Provins (Seine-et-Marne), M. Jacob a été ministre délégué à la Famille (2002-2004), aux PME (2004-205) et à la Fonction publique (2005-2007). Elu député pour la première fois en 1995, il préside le groupe UMP, devenu LR, à l'Assemblée nationale depuis 2010. Autrefois dominant sur la scène politique française, le grand parti de droite a subi deux revers consécutifs à la présidentielle, en 2012 avec Nicolas Sarkozy et en 2017 avec François Fillon, éliminé dès le premier tour. Il a enregistré son plus bas score historique le 26 mai lors des élections européennes (8,48%), conduisant Laurent Wauquiez à démissionner de la tête du parti, après quelques jours d'hésitation. De nombreux cadres ont quitté LR au printemps 2017, à commencer par Édouard Philippe, Bruno Le Maire et Gérald Darmanin, qui ont intégré le gouvernement d'Emmanuel Macron. Le président des Hauts-de-France Xavier Bertrand a abandonné son étiquette LR au lendemain de l'élection à sa tête de Laurent Wauquiez en décembre 2017. La présidente de l'Ile-de-France Valérie Pécresse a à son tour claqué la porte après les européennes. De son côté, le président LR du Sénat Gérard Larcher a lancé sa propre initiative en organisant des "conventions" visant à "bâtir un projet pour la droite et le centre" en vue des municipales, alors que de nombreux élus LR ou ex-LR continuent à être convoités par la majorité d'Emmanuel Macron. La première "convention" s'est tenue vendredi à Valenciennes sur le thème de la réindustrialisation, en présence de Xavier Bertrand. "L'initiative de Larcher va aussi dans le bon sens et elle est complémentaire mais ce n'est pas une fin en soi. Si on n'est pas capable de rebâtir le vaisseau amiral, rien ne tiendra", a averti M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Jacob, "bon sens" et rouerie pour prendre les rênes de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190621152313.rfs06vmm.html</link>
   <description><![CDATA[Premier candidat à la tête de LR, Christian Jacob est un chiraquien historique qui, après des années de syndicalisme agricole et trois portefeuilles ministériels, dirige depuis près de neuf ans les députés de droite, en "trait d'union" des sensibilités. Le nom de l'ancien agriculteur-éleveur de 59 ans, qui revendique un "bon sens paysan", a rapidement circulé pour succéder à Laurent Wauquiez, qui a démissionné après l'échec historique de LR aux européennes. "Nous avons besoin de nous retrouver autour d'une personnalité qui apaise, rassemble, concilie", l'a adoubé dans le JDD Brice Hortefeux, proche de Nicolas Sarkozy. Poussé par les caciques du parti et seul candidat déclaré pour l'instant, il apparaît comme le grand favori pour prendre les rênes en octobre d'un parti en crise, d'autant qu'il ne cultive lui-même pas d'ambition présidentielle. Légitimiste et régulièrement confirmé comme patron du groupe LR, l'élu "a l'immense avantage de pouvoir parler à tout le monde, grands élus locaux, anciens présidents, anciens ministres, députés, et d'être le trait d'union un peu de toutes les droites", souligne auprès de l'AFP Damien Abad, le vice-président de LR. Gaulliste dans l'âme, et plutôt conservateur, Christian Jacob, ex-maire de Provins (Seine-et-Marne), est "issu de la France profonde" et "sait s'adresser aux militants", abonde Marc Le Fur, autre collègue du Palais Bourbon. Dans le conflit pour la tête du parti qui avait opposé en 2012 François Fillon et Jean-François Copé, dont Christian Jacob est l'ami, "il avait su garder le contact avec ceux qui nous avaient quittés", rappelle-t-il. "Garder la maison, et tendre la main à ceux qui se sont éloignés, c'est ce qu'on lui demande aujourd'hui aussi". Mais "Jacob, ça fait Wauquiez", prévient une source parlementaire, craignant que cela ne conduise à la mort du parti. - "Pas le nirvana" - Sa candidature pour le parti "n'est pas forcément le nirvana, mais ça permet d'éviter l'hémorragie", tempère un responsable, à l'heure du départ de Valérie Pécresse et du soutien de dizaines d'élus locaux à Emmanuel Macron en vue des municipales de 2020. Pour de la nouveauté en tête d'affiche, il faudra attendre. Possible concurrent, Guillaume Peltier appuie sur ce point faible: Christian Jacob "n'incarne pas le renouvellement". Mais "il a conscience que ce défi devra être relevé en parallèle", assure Thibault Bazin, membre de la jeune garde. "Il pourrait s'entourer d'éléments nouveaux" et "faire une belle équipe" avec "du sang neuf", suggèrent des caciques. Né dans une famille installée depuis des générations dans la Brie, Christian Jacob, qui a arrêté l'école à 17 ans, brevet agricole en poche, a plus d'un tour dans son sac. "As de la tactique et compagnon solide", salue Guillaume Larrivé. Adepte des formules à l'emporte-pièce, il peut être "un vrai tueur", affirme un détracteur. A la tête du Centre national des jeunes agriculteurs de 1992 à 1994, député depuis 1995, Christian Jacob a été plusieurs fois ministre: en 2002 à la Famille, puis aux PME et à la Fonction publique. C'est Nicolas Sarkozy qui a mis fin, en 2007, au parcours ministériel de ce fidèle de Jacques Chirac. "Je suis chiraco-chiraquien !", aime dire cet homme affable, bon vivant et chasseur à ses heures, père de deux enfants et heureux grand-père de quatre petits-enfants. Christian Jacob est apprécié de ses pairs de gauche comme de droite. "Il est d'un +commerce agréable+ avec un bon sens paysan qui sait mêler franchise des relations et opiniâtreté dans la défense de ses points de vue", lui reconnaît même André Chassaigne, chef de file des députés PCF. Christian Jacob étrille, lui, les "marcheurs", perçus comme "hors sol" et sans colonne vertébrale, et s'émeut d'un manque de "considération pour l'opposition parlementaire" de la part d'Emmanuel Macron. Celui qui a connu dans le temps "mépris social" et "mépris de classe" lançait dernièrement dans l'hémicycle: "On nous a survendu un +nouveau monde+ qui est en fait pire que l'ancien car il est blessant, hautain et condescendant".]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Jacob annonce sa candidature à la présidence des Républicains au Figaro</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190621150015.jdxo7awj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale Christian Jacob a annoncé sa candidature à la présidence du parti LR "pour bâtir un projet d'alternance", dans un entretien publié vendredi sur le site internet du Figaro. "Notre famille doit revenir à son ADN originel, rassembler la droite avec toutes ses sensibilités, qui doivent être le reflet de la société française", a expliqué M. Jacob, premier candidat déclaré au scrutin interne prévu les 12 et 19 octobre. "Les Républicains ne sont pas à la recherche d'un homme providentiel. Ils doivent retrouver leur capacité à porter un collectif. Nous devons poser les bases d'une réconciliation avec tous ceux qui nous ont quittés ou pris leurs distances", a ajouté le député de Seine-et-Marne. Ancien syndicaliste agricole, ex-maire de Provins (Seine-et-Marne), M. Jacob a été ministre délégué à la Famille (2002-2004), aux PME (2004-205) et à la Fonction publique (2005-2007) sous la présidence de Jacques Chirac. Il préside le groupe UMP, devenu LR, à l'Assemblée nationale depuis 2010. Les Républicains doivent élire un nouveau président après la démission de Laurent Wauquiez dans la foulée du désastre électoral des européennes (8,48%). La candidature de M. Jacob, qui ne nourrit pas d'ambition élyséenne, fait office de démarche de consensus pour de nombreux ténors LR, avant tout soucieux d'éviter "une nouvelle guerre des chefs". Le patron des députés LR "a le soutien privé de (François) Baroin, de (Laurent) Wauquiez et les encouragements de (Nicolas) Sarkozy", selon un dirigeant du parti. Son homologue au Sénat Bruno Retailleau a annoncé cette semaine qu'il ne serait pas candidat, pour éviter une "guerre des chefs", mais en jugeant que M. Jacob ne devrait pas être candidat "par procuration. Il ne faudrait pas qu'il se laisse emprisonner par ceux qui veulent que rien ne change". Parmi les autres candidats potentiels figurent notamment les députés Guillaume Peltier, Guillaume Larrivé et Julien Aubert. Chaque candidat devra être parrainé par 13 parlementaires et au moins 1% d'adhérents à jour de cotisation. Le scrutin est prévu le 12 octobre, avec un second tour éventuel le 19.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Jacob annonce sa candidature à la présidence des Républicains (au Figaro)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190621144713.wj6aprzy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale Christian Jacob a annoncé sa candidature à la présidence du parti LR "pour bâtir un projet d'alternance", dans un entretien publié vendredi sur le site internet du Figaro. "Notre famille doit revenir à son ADN originel, rassembler la droite avec toutes ses sensibilités, qui doivent être le reflet de la société française", a expliqué M. Jacob, premier candidat déclaré au scrutin interne prévu les 12 et 19 octobre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés LREM: vote sur les modalités du vote le 2 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620170918.dmp39mwj.html</link>
   <description><![CDATA[Comment assurer la parité pour les postes clés de la majorité? Qui doit choisir les présidents de commission? Vote électronique ou à bulletins secrets? Les députés LREM se prononceront le 2 juillet sur les règles en vue du remaniement interne de mi-mandat. Ce remaniement lui-même, promis en début de législature, aura lieu les 22 ou 23 juillet. Seront remis en jeu autour d'une cinquantaine de postes: président de groupe, vice-présidents, questeurs et secrétaires de l'Assemblée, présidents de commission, membres des bureaux des commissions... Un même député "ne pourra se présenter qu'à une élection" prévoit le projet de réforme du règlement intérieur du groupe LREM, qui doit être avalisé le 2 juillet en réunion de groupe et que l'AFP a pu consulter. Lors des deux réunions du groupe de quelque 300 députés sur cette réforme, les esprits ont phosphoré sur la meilleure parité possible, certains telle Claire Pitollat prônant même une inversion de la répartition actuelle par genre de toutes les responsabilités. D'autres veulent des élections totalement ouvertes. Différentes hypothèses sont sur la table, et des règles différentes pourraient s'appliquer selon le type de poste à pourvoir (parité globale pour les présidents de commission, un homme-une femme ou l'inverse par tirage au sort pour les vice-présidents et questeurs...). "Il n'y a pas de bonne solution", lâche un élu. Autre question pour les présidents de commission: doivent-ils être élus par les seuls députés LREM de leur commission, ou par l'ensemble du groupe? La question n'est pas tranchée, alors que certains actuellement ont davantage de chances d'être réélus par leur commission que par le groupe, ou l'inverse. Enfin, compte tenu du nombre de scrutins prévus, le vote électronique pourrait être privilégié, ce que redoutent certains au nom de la confidentialité. "Le processus n'est pas si verrouillé", juge un député chevronné, à l'inverse de sources parlementaires critiquant "un manque de démocratie". Les sortants pourront se représenter, dont le patron du groupe Gilles Le Gendre déjà candidat à sa réélection. Plusieurs élus redoutent une campagne "dure" pouvant virer "au jeu de massacre". D'autres points seront modifiés dans le règlement intérieur, notamment sur la possible co-signature d'amendements ou textes d'autres groupes politiques, avec le feu vert du bureau du groupe ou des responsables de textes. En outre, le principe de la cotisation des députés à leur groupe devrait être gravé, alors que certains grincent sur la part (150 euros) qui va désormais être reversée au mouvement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoir d'achat: l'Assemblée rejette à nouveau une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620141905.v3e4nrma.html</link>
   <description><![CDATA[Bis repetita : L'Assemblée nationale a rejeté à nouveau jeudi une proposition de loi LR pour "rétablir le pouvoir d'achat", via des baisses d'impôt sur le revenu ou la réindexation des pensions, un texte critiqué par la majorité comme "bricolé" et "non financé". Examinée dans le cadre d'une journée dédiée aux propositions LR ("niche parlementaire"), la proposition de loi avait fait l'objet en avril d'une motion de renvoi en commission, la majorité la jugeant "démagogique et irresponsable". "Pas convaincus" par les arguments avancés au printemps "selon lesquels il n'y aurait plus de problème de pouvoir d'achat et nos mesures ne seraient pas financées", les élus de droite ont choisi de présenter à nouveau leur proposition, a expliqué le rapporteur Patrick Hetzel (LR). Entre-temps, à l'issue du grand débat, le président de la République a annoncé fin avril une série de nouvelles mesures censées répondre à la crise des "gilets jaunes", dont une baisse d'impôt sur le revenu pour 5 milliards d'euros et la réindexation des pensions de retraites de moins de 2.000 euros sur l'inflation. Mais pour LR, même si le gouvernement s'est "largement inspiré" de ses propositions et a "mangé son chapeau", il s'est arrêté "au milieu du gué", en ne supprimant notamment pas la hausse de la CSG pour l'ensemble des retraités et en créant pour les pensions un effet de seuil source d'"injustice". "Caricature", "mépris", "arrogance"... L'atmosphère s'est rapidement tendue entre les élus LR d'un côté, et gouvernement et majorité de l'autre, pendant près de 4 heures de débat. Les élus LREM ont réitéré leurs critiques sur le caractère "démagogique" du texte, Jean-René Cazeneuve (LREM) y voyant un "scud médiatique" et un projet "bricolé" qui n'est "évidemment pas financé". Des critiques jugées "malvenues" par Patrick Hetzel, qui a noté que les 17 milliards de dépenses supplémentaires décidées depuis décembre par l'exécutif étaient loin d'être intégralement financées. La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher a fait part d'emblée d'un "avis défavorable", en raison d'un financement projeté via 20 milliards de baisse de la dépense publique non "documentés". Elle a ajouté qu'"une partie des mesures proposées ont déjà été faites". "Enfin, en matière de pouvoir d'achat, et ce n'est pas moi qui le dis, c'est l'Insee, c'est l'OCDE (...), il devrait augmenter de plus de 2% cette année, soit la plus forte augmentation depuis 2007", a-t-elle ajouté. Tous les articles du texte ont été rejetés, entraînant de facto le rejet de la proposition.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Passoires thermiques": les députés prévoient une expérimentation sur les ventes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620134739.59av3n2c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu une expérimentation lors de la vente d'un logement "passoire thermique", avec la consignation d'une part du montant de la vente pour financer des travaux de rénovation énergétique, dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi énergie. Lors de l'examen du texte en commission des Affaires économiques, des amendements LREM en ce sens, portés notamment par le rapporteur Anthony Cellier, ont été adoptés dans la nuit de mercredi à jeudi. Ils prévoient qu'en cas de vente d'un logement trop gourmand en énergie et donc mal isolé, "une part du produit de vente est mise sous séquestre". Cette somme ne pourra excéder 5% du produit total de la vente. L'idée est d'inciter l'acquéreur à réaliser des travaux de rénovation énergétique en prévoyant que la somme sera débloquée pour les travaux. Les députés ont précisé via des sous-amendements que cela se ferait à titre expérimental à partir de 2021, pour une durée de deux ans dans les zones tendues, alors que certains élus ont exprimé des doutes sur la faisabilité. La Fnaim, première organisation d'agents immobiliers en France, a fait savoir sur Twitter qu'elle "s'opposera fermement à toute confiscation d'une partie du prix de vente d'un bien #immobilier sous prétexte de son mauvais classement énergétique". D'autres amendements ont par ailleurs précisé les critères de définition d'un logement décent en matière de performance énergétique. Le gouvernement a aussi prévu de conditionner la révision du loyer, en cas de travaux, à l'atteinte d'un certain niveau de performance, et prévu un audit énergétique pour les logements très énergivores en cas de vente ou location, qui sera annexé au diagnostic de performance énergétique. Des amendements portés par des élus de divers bords pour interdire la location des "passoires thermiques" ont en revanche été rejetés. L'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, qui portait un tel amendement a rappelé dans un communiqué que l'interdiction était "un engagement porté par Emmanuel Macron dans la campagne présidentielle". Sur ce sujet "principal" de la rénovation énergétique, "les principales avancées ont malheureusement été repoussées", a-t-il déploré. Avant d'achever jeudi l'examen du texte en commission, les députés ont apporté d'autres retouches. Contre l'avis du gouvernement, l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho a notamment prévu de supprimer les subventions publiques en faveur des énergies fossiles sous forme de garanties à l'export. Le gouvernement a en outre relevé le niveau de l'électricité nucléaire qu'EDF peut livrer à un coût réglementé aux autres fournisseurs. Il passera de 100 à 150 térawatts-heure (TWh) par an à compter de 2020. L'amendement adopté prévoit également une modification du prix du dispositif d'accès régulé à l'électricité nucléaire historique (ARENH) par arrêté, pour prendre en compte cette évolution du plafond au regard de l'impact financier sur EDF. Le gouvernement compte par ce biais peser sur les tarifs réglementés de l'électricité, en augmentant la part de térawatts-heure à prix fixe, ce qui réduira le recours au marché européen plus "volatil", a expliqué en commission le ministre François de Rugy. Les députés ont enfin réintroduit des dispositions qui avaient été censurées du projet de loi Pacte sur la fin des tarifs régulés du gaz. Le texte sera au menu de l'hémicycle à compter de mardi. chl/dch/spe TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi de règlement du budget 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620110704.27sa48il.html</link>
   <description><![CDATA[Vers une ultime validation du budget 2018: l'Assemblée nationale a approuvé dans la nuit de mercredi à jeudi le projet de loi de règlement et d'approbation des comptes, qui confirme la diminution du déficit public de la France sous les 3% de PIB. Le projet de loi de règlement arrête le montant définitif des recettes et des dépenses du budget de l'État, ainsi que le résultat budgétaire qui en découle. Il permet également d'approuver le compte de résultat de l'exercice ainsi que le bilan et ses annexes. "Le déficit public est donc à 2.5% constaté en 2018", alors qu'il était "à 3.4% lorsque nous sommes arrivés et à 2.8% en fin d'année 2017", s'est félicité le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, estimant que le pays "a rétabli ses comptes publics". Le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) a rappelé que la France était sortie de la procédure de déficit excessif, engagée par la Commission européenne, "dont elle faisait l'objet depuis 10 ans". "Nonobstant l'antienne (...) de certains esprits chagrins, la dépense publique a bien diminué en volume et le tout a été obtenu alors même que nous avions engagé une importante transformation de la fiscalité, avec une baisse d'impôts de plus de 16 milliards d'euros", a-t-il poursuivi. En 2019, le déficit public de la France devrait cependant dépasser une nouvelle fois la fameuse barre des 3% pour atteindre 3,1% de son produit intérieur brut (PIB). Selon Paris, il est plombé par la transformation du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en baisse des charges, à hauteur de 0,9 point, ainsi que par les mesures annoncées face à la grogne des "gilets jaunes". Le déficit public doit ainsi redescendre dès 2020 à 2,2% du PIB, selon les dernières prévisions de la Commission européenne. A l'Assemblée, un chiffre en particulier a fait monter au créneau le président de la Commission des finances Eric Woerth (LR): "La dépense publique ne diminue pas en 2018, elle progresse de 1% en volume. C'est près de 17 milliards d'euros de plus qu'en 2017", a affirmé l'ancien ministre du Budget, estimant que "l'assainissement" n'est "plus la priorité du gouvernement". Socialistes, communistes et Insoumis ont également voté contre le texte. La présidente du groupe socialiste Valérie Rabault a blâmé le gouvernement pour des finances publiques "qui ne vont pas mieux". Sabine Rubin (LFI) a elle critiqué des choix budgétaires "opaques, austéritaires et court-termistes", tandis que Jean-Paul Dufrègne (PCF) a fustigé des dépenses publiques "cadenassées". Le projet de loi de règlement sera examiné au Sénat le 11 juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallaud (PS) pour un "débat" sur la légalisation du cannabis, Ferrand (LREM) pas contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620104838.hnjx1ccn.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des députés PS Boris Vallaud a invité jeudi le gouvernement à "accepter un débat, notamment parlementaire", sur la légalisation du cannabis, hypothèse à laquelle n'est pas hostile le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "Le gouvernement, même si pour l'instant il a fermé la porte, devrait accepter qu'il y ait un débat, notamment un débat parlementaire sur ce sujet-là, pour que les uns et les autres puissent se faire une opinion définitive", a suggéré le député des Landes sur France 2. "Un certain nombre de ceux qui soutiennent cette initiative ne sont pas des gens irresponsables et donc je crois que c'est un débat qui mérite d'être engagé", a-t-il souligné, en souhaitant un "débat éclairé" et en assurant de sa "grande confiance dans ce que peuvent nous dire les experts". Plus de 70 personnalités, dont les ex-têtes de liste aux européennes Yannick Jadot et Raphaël Glucksmann, appellent les pouvoirs publics "à agir vite" pour légaliser le cannabis au nom du "pragmatisme", dans une tribune publiée mercredi dans l'Obs. Et dans un rapport iconoclaste publié jeudi, des économistes du Conseil d'analyse économique (CAE) chargés de conseiller le Premier ministre, fournissent un vademecum pour en finir avec "l'échec" de la prohibition. A titre personnel, M. Vallaud n'a pas signé la tribune car le sujet est "compliqué". Il est "dans l'attente" à ce stade et "ne veut pas être dans une posture". "J'entends des maires, notamment de communes dans lesquelles il y a des trafics, dire (qu')il faut casser ce trafic, j'entends des médecins dire que finalement la prohibition n'a pas fonctionné, et puis j'entends des forces de police dire que ça ne réglerait pas forcément les choses", a-t-il développé. Il a mis en garde aussi sur "ce que font les lobbies", parce que, assure-t-il, "autour de ces débats rôdent de grands cigarettiers". Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) n'a pas non plus d'"opinion arrêtée sur ce sujet" et a invité sur Franceinfo à "respecter un processus d'analyse, d'écoute, de confrontations de points de vue, et ne pas simplement s'emballer en disant je suis pour, je suis contre". Il n'a pas fermé la porte à un débat sur le sujet à l'Assemblée. "Le Parlement, c'est précisément l'endroit où l'on débat des questions qui se posent dans la société et donc ce sujet vient maintenant à travers l'actualité que crée ce rapport, hé bien faut s'en saisir". Par un débat à l'Assemblée le moment venu? "Comme pour tous les sujets importants", a-t-il répondu. Auteur d'une proposition de loi pour une "légalisation contrôlée" du cannabis, cosignée par 22 députés de quatre groupes politiques et déposée jeudi, François-Michel Lambert (Libertés et territoires) a dit banco pour un débat dans l'hémicycle. "On cherche le chemin de la légalisation" mais "c'est pas en 2022 (pour la prochaine élection présidentielle), c'est en 2019", a-t-il plaidé devant la presse. Sept élus LREM ont apposé leur signature à sa proposition, ce qui a fait grincer dans les rangs du groupe majoritaire. "Soyons intelligents collectivement: c'est plutôt un sujet de campagne", d'après un responsable du groupe. el-reb/jk/sp CAE]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
