<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 15:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le jour de carence, "mauvais coup de plus" pour les agents du public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121140337.zacokzw9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union fédérale des syndicats de l'Etat CGT qualifie mardi de "mauvais coup de plus" contre les fonctionnaires le rétablissement du jour de carence voté la veille par l'Assemblée nationale et rejeté par l'ensemble des syndicats de la fonction publique. "Ce dispositif, déjà en vigueur en 2012 et 2013, est un mauvais coup dur de plus contre les fonctionnaires", déclare l'UFSE-CGT dans un communiqué, en qualifiant cette décision de "véritable attaque en règle contre les arrêts maladie et contre les agents". l'UFSE-CGT rappelle qu'une récente enquête de l'Insee a non seulement montré "que les agents de la fonction publique ne sont pas davantage malades que leurs collègues du privé" mais que le jour de carence, "s'il a fait reculer les arrêts maladie de deux jours (...) n'a eu aucune influence sur ceux d'un jour et a fait augmenter très significativement ceux d'une semaine à trois mois", donc "fragilisé la santé des agents publics", ce qui "coûte bien davantage aux finances publiques". Pour FO fonction publique, cette décision est "une erreur" mais "ne surprend pas" car "elle est dans la continuité de la pensée gouvernementale". Elle "ne résoud en rien le problème de l'absentéisme ni l'égalité de traiteemnt entre le privé et le public", dit à l'AFP Christian Grolier, son porte-parole. "L'absentéisme n'est que le reflet de la dégradation des conditions de travail d'année en année dans des contextes de sous-effectifs", ajoute M. Grolier, en évoquant la multiplication des suicides chez les policiers et les difficultés des agents de l'hôpital public, dont le gouvernement "ferait mieux de se préoccuper". Plutôt "favorable" au rétablissement du jour de carence, "en tant que facteur de responsabilisation individuelle", Johan Theuret, président de l'association des DRH des grandes collectivités, se dit néanmoins "très déçu" du rejet de la demande de son association qui souhaitait "que les femmes enceintes soient exonérées de cette mesure au nom de l'égalité salariale entre les femmes et les hommes". Interrogé par l'AFP, il ajoute: "ce n'est pas très courageux de la part de Gérald Darmanin", ministre des Comptes publics en charge de la fonction publique. "Ce n'est pas non plus la solution au problème de l'absentéisme qui passe par bien d'autres outils" dont "les politiques de prévention mises en place par les employeurs" et "la responsabilisation des médecins de ville qui délivrent les arrêts maladie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bientôt une délégation aux collectivités territoriales à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121131317.q1tv1m6d.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a proposé mardi la création prochaine d'une délégation parlementaire aux collectivités territoriales, alors que s'ouvre le 100e Congrès des maires, sous tension, a-t-on appris de sources parlementaires. M. de Rugy a informé la conférence des présidents de l'Assemblée, qui rassemble autour de lui les chefs de file des groupes politiques et présidents de commission, qu'il proposerait cette création lors de sa prochaine réunion dans une semaine. Cette délégation pourra constituer "un cordon relationnel avec les exécutifs" des collectivités, s'est félicité devant la presse le co-président du groupe des Constructifs, Stéphane Demilly, ex-maire d'Albert (Somme), qui a dû quitter ce mandat en juin du fait de l'application de la loi sur le non-cumul. Les délégations parlementaires, organes de réflexion et d'expertise, sont créées par la loi. Trois délégations sont actuellement en activité à l'Assemblée: la délégation aux droits des femmes, la délégation au renseignement et la délégation aux Outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé au travail dans l'industrie: les députés PCF veulent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121115721.nwxs63bd.html</link>
   <description><![CDATA[De l'exposition à des polluants jusqu'aux risques psychosociaux, les députés communistes veulent obtenir une commission d'enquête parlementaire sur la santé au travail dans l'industrie, a annoncé mardi l'un de leurs porte-parole, Pierre Dharréville. Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session de l'Assemblée, d'user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête. Pour obtenir la création, il faut que la demande soit jugée recevable juridiquement. Alors que les ordonnances réformant le code du travail suppriment les Comités d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) et qu'"il y a des scandales sanitaires à répétition liés aux modes de production", les élus PCF veulent plancher sur l'exposition aux polluants industriels, sachant que les risques chimiques ont été enlevés des critères de pénibilité, ainsi que sur le travail posté, ou les risques psychosociaux. L'objectif, a ajouté M. Dharréville, est de "s'attaquer à cette question pour essayer de proposer des politiques publiques efficaces". "Les pouvoirs publics doivent intervenir de manière plus vigoureuse", a exhorté ce député des Bouches-du-Rhône, membre de la commission des Affaires sociales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur l'entrée à l'université à partir du 12 décembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121113108.1q722x7z.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi "Orientation et réussite des étudiants", qui propose notamment de nouvelles modalités d'entrée à l'université, sera en débat dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à partir du 12 décembre, a indiqué mardi le gouvernement en conférence des présidents de l'Assemblée. Ce texte, qui prévoit entre autres de supprimer le tirage au sort et vise à réduire le taux d'échec en première année de fac, donnera lieu à trois jours de discussions, selon le programme communiqué par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. Le projet de loi, qui sera présenté ce mercredi en Conseil des ministres, avait été détaillé fin octobre par la ministre de l'Enseignement supérieur Frédérique Vidal et le Premier ministre Edouard Philippe. Il a été discuté devant plusieurs instances consultatives rassemblant les représentants du monde éducatif, qui ont suggéré quelques modifications. Le projet de loi prend garde d'éviter les termes de "sélection", "prérequis" ou même "attendus", mais les principaux opposants à cette réforme, Unef (étudiants) et Snesup (enseignants), dénoncent une sélection déguisée vu les nouvelles règles d'inscription dans une formation en licence générale. Ces nouvelles modalités d'accès à l'université s'accompagnent de mesures visant à améliorer le logement, le pouvoir d'achat et la santé des étudiants. Dont le transfert sur le régime général de la Sécurité sociale des étudiants, affiliés jusqu'à présent à un régime spécifique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent (PCF): le maintien de Castaner aux relations avec le Parlement poserait "problème"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121104842.l9qkmdtx.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Laurent a jugé mardi que le maintien du nouveau chef de LREM Christophe Castaner au secrétariat d'Etat aux Relations avec le Parlement poserait "problème", raillant aussi LREM pour avoir "réinventé le vote à la soviétique, à 99 ou 100%". Seul en course et plébiscité à main levée par cadres et militants, moins deux abstentions, Christophe Castaner a été élu sans suspense pour trois ans au poste de délégué général de La République en marche. Il devrait quitter son poste de porte-parole du gouvernement, mais pourrait conserver celui de secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, n'ayant cessé de répéter qu'il estimait ce cumul possible. "Cela pose évidemment un problème" a réagi Pierre Laurent sur LCP, précisant: "qu'il ait un poste ministériel éventuellement, ça peut se discuter, (...) mais qu'il ait ce poste-là poserait à mon avis un problème". Pierre Laurent est lui-même à la tête du Parti communiste français (PCF) et sénateur de Paris. "On fait des choix politiques au Parlement, il y a des partis et les partis concourent à la démocratie, donc ça c'est parfaitement normal", a-t-il dit. Mais concernant M. Castaner, "on parle d'un poste très particulier: les relations avec le Parlement, donc avec l'ensemble des représentations, des groupes différents. Il faut quelqu'un qui puisse travailler avec tout le monde avec le maximum d'objectivité. Quand on est soi-même chef de parti c'est plus compliqué", a-t-il expliqué. "J'ai vu qu'En marche avait réinventé le vote à la soviétique, à 99% ou 100%, peut-être qu'ils veulent réinventer le parti-Etat, mais je pense que la France n'est pas faite pour ça", a-t-il poursuivi. "La France est un pays de pluralisme et de démocratie, donc il ne peut pas y avoir comme chef des relations avec le Parlement un homme qui est lui-même un des principaux chefs de parti", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale relance une mission d'information sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121103537.bmwiwd7f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a relancé mardi, sous l'impulsion de son président François de Rugy (LREM), une mission d'information sur le Brexit, selon des sources parlementaires. Le suivi des négociations mais aussi l'avenir des relations de l'Union européenne et de la France avec le Royaume-Uni seront au menu des travaux de cette mission composée de 29 membres (16 LREM, 5 LR, 2 MoDem, 2 Constructifs, 2 Nouvelle Gauche, 1 LFI, 1 communiste). Le président du Conseil européen, Donald Tusk, a donné jusqu'à début décembre au Royaume-Uni pour avancer sur les dossiers prioritaires liés au divorce, sans quoi il ne pourra pas proposer aux dirigeants des 27 de donner leur feu vert au passage à la deuxième phase des négociations lors d'un prochain sommet européen mi-décembre. Sous la précédente législature, une mission d'information présidée par Claude Bartolone (PS), alors à la tête de l'Assemblée, avait planché pendant environ six mois sur les suites du référendum britannique et le suivi de la négociation. Ses membres avaient appelé mi-février à privilégier l'intérêt de l'Union européenne dans les discussions sur le Brexit, en préconisant une approche globale des négociations, un refus d'octroyer une situation plus avantageuse à Londres, et une négociation dans un temps limité. Ces députés avaient invité à veiller à ce que "le résultat des négociations n'affaiblisse pas la capacité à faire progresser le projet européen, mais qu'au contraire l'on puisse capitaliser sur cette expérience douloureuse". Dans le cadre de cette mission, lancée en juillet 2016, trente personnalités avaient été entendues par les élus, qui s'étaient aussi déplacés à Londres, Bruxelles, Berlin et Francfort.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Julien Aubert (LR) lance mercredi "Oser la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121101453.5pghbe3m.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Vaucluse et ex-prétendant à la présidence de LR Julien Aubert va lancer mercredi un "laboratoire d'idées" d'inspiration gaulliste, "Oser la France", pour "participer à la refondation de la droite", a-t-il annoncé mardi. M. Aubert a ainsi choisi le 22 novembre, anniversaire de la naissance du général de Gaulle, comme date de lancement. 2.211, c'est aussi le nombre de parrainages que cet élu de 39 ans a obtenu dans la course à la présidence de LR - un nombre resté insuffisant pour être officiellement candidat. Le député, "accompagné de plusieurs parlementaires et d'élus locaux, fait le choix du débat d'idées portées à l'échelle nationale mais aussi sur le terrain par des relais locaux, pour participer à la refondation de la droite et lance +Oser la France+", précise l'invitation. Ce laboratoire sera "ouvert à la fois en interne aux Républicains et vers l'extérieur", avec des chevènementistes et des anciens de Debout la République, ancien nom du parti de Nicolas Dupont-Aignan, a précisé M. Aubert à l'AFP. Selon lui, "la droite doit enfin débattre des sujets qu'elle ignore et évite depuis trop longtemps: la souveraineté de la France, sa place en Europe et dans le monde, les fractures sociales et territoriales qui se multiplient, l'autorité affaiblie de l'État et la défense d'une certaine éthique de la vie et de la société". L'élu du Vaucluse ambitionne "une véritable mise à jour" du "logiciel gaulliste, souverainiste, patriote et républicain".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des hydrocarbures: pas d'accord entre députés et sénateurs sur un texte commun</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121094506.5h5kbkqv.html</link>
   <description><![CDATA[Pas d'accord: les députés et les sénateurs ont échoué mardi à trouver une version commune du projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040, selon des sources parlementaires dans les deux chambres. L'Assemblée nationale aura le dernier mot et devrait rétablir sa propre version de ce texte aux lourds enjeux environnementaux et industriels que le Sénat, à majorité de droite, avait profondément modifié contre l'avis du gouvernement. "Échec de la CMP loi #hydrocarbure. Le Sénat avait bcp trop amoindri l'ambition du texte (exceptions pour Outre-mer, recherche, permis en cours d'instruction, hydrocarbures à usage non énergétique...) pour que l'on puisse converger. Retour à l'AN dès aujourd'hui et demain!" en commission, a tweeté le chef de file des députés LREM sur ce texte Matthieu Orphelin, ex-bras droit du ministre Nicolas Hulot dans sa Fondation. Comme "il y avait trop d'écarts sur les fondamentaux" , la discussion en commission mixte paritaire (sept députés, sept sénateurs) a duré "moins d'une heure", a-t-il précisé à l'AFP. Présidente de la commission des Affaires économiques du Sénat, Sophie Primas (LR) a imputé l'échec à "deux visions différentes pour atteindre un même objectif". "L'Assemblée a une position pour donner un signal fort au monde: la France arrête sa production d'hydrocarbures. Nous, nous voulons donner comme signal: nous baissons notre consommation d'hydrocarbures. La production d'hydrocarbures de la France ne représente rien au niveau mondial. Je comprends le côté symbolique, mais nous aurions préféré qu'on agisse sur la consommation", a-t-elle déclaré à l'AFP. Pour concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron de "sortir la France des énergies fossiles" (pétrole, gaz, charbon...), le projet de loi prévoit de ne plus délivrer de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures, liquides ou gazeux. Les concessions d'exploitation existantes ne seront pas renouvelées au-delà de 2040. Le ministre de la Transition écologique et solidaire avait appelé devant les sénateurs à "une cure de désintoxication" des énergies fossiles pour atteindre l'objectif de neutralité carbone à l'horizon 2050.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 10:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garde alternée: lettre ouverte à François de Rugy et aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121073319.n3wsnu4i.html</link>
   <description><![CDATA[Les responsables du Conseil international sur la résidence alternée (Cira) ont publié mardi une lettre ouverte au président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, et aux parlementaires pour leur demander d'inscrire clairement le principe de la "résidence alternée égalitaire" dans une proposition de loi MoDem examinée mercredi en commission des Lois. Ce texte du député MoDem Philippe Latombe, qui sera ensuite débattu dans l'hémicycle le 30 novembre dans le cadre d'une "niche parlementaire" réservée au groupe centriste, vise à instaurer "le principe général de résidence des enfants chez chacun de leurs parents, afin de traduire leur égalité, cela toujours dans le respect de l'intérêt supérieur de l'enfant". Dans leur lettre ouverte diffusée mardi matin et obtenue de source parlementaire par l'AFP, les responsables du Cira, Chantal Clot-Grangeat et Michel Grangeat, pointent du doigt, dans l'état actuel de sa rédaction, "la faiblesse" de la proposition de loi, qui "ne modifie en rien les modalités de cette résidence" alternée, et plaident pour que soit inscrit noir sur blanc dans ce texte le principe de la "résidence alternée égalitaire", afin de permettre aux enfants de "maintenir des liens réguliers et fréquents avec leurs deux parents, même après leur séparation ou leur divorce". Le texte ainsi amendé, soulignent-ils, irait "dans le sens du message" d'Emmanuel Macron qui, pendant la campagne présidentielle, avait jugé que "la résidence alternée comme première option proposée aux couples qui divorcent semble une proposition de bon sens étant donné les conséquences positives pour l'enfant d'une garde alternée sur un mode égalitaire". Le candidat Macron plaidait en outre, en cas de décision contraire du juge, pour "une forme d'obligation de nouvel examen six mois après le refus". Cette proposition de loi MoDem a fait ressurgir le débat sur la résidence alternée, alors que de précédentes tentatives pour en faire la règle ont échoué ces dernières années. Dans un communiqué, début novembre, la Fédération nationale solidarité femmes (FNSF) a réitéré son "opposition totale", soulignant que ce texte ne comporte "aucune restriction en ce qui concerne les violences conjugales ou bien sur enfants". "Il importe de préciser que les cas de violence ou d'abus sur les enfants, de la part de l'un des parents, sont exclus de ces mesures", notent à l'inverse Chantal Clot-Grangeat et Michel Grangeat dans leur lettre. Interrogé mardi par France Inter sur cette proposition de loi, le chef de file des députés La République en marche, Richard Ferrand, a déclaré: "ce qui fonde le droit de la famille en France, et c'est heureux ainsi, c'est l'intérêt de l'enfant. Donc, qu'on puisse dire que la garde alternée (...) soit quelque chose qui soit prioritairement regardé, pourquoi pas. Mais l'essentiel n'est pas là, l'essentiel est que le juge, après avoir regardé chaque situation familiale (...), prenne la décision qui est bonne pour l'intérêt de l'enfant".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 08:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de nouveau la mesure budgétaire controversée favorable à Lyon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171120211115.5ijdzfqe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale de nouveau voté lundi soir une mesure budgétaire favorable à la métropole de Lyon, dénoncée par la droite et la gauche comme un "amendement Collomb". Cet amendement, qui avait provoqué la zizanie jeudi soir lors de son adoption, a fait l'objet d'une seconde délibération à la demande du président de la commission des Finances, Eric Woerth (LR). Il a été de nouveau voté lundi soir, à l'issue de l'examen du projet de budget 2018, par 87 voix contre 14. Cet amendement, cosigné par six députés LREM, dont Thomas Rudigoz, Yves Blein ou Bruno Bonnell, élus dans le territoire de la métropole, vise à "allouer des ressources dynamiques supplémentaires" à la métropole de Lyon, en modifiant la quote-part de la cotisation sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE) dévolue à la métropole. L'objectif, a défendu M. Rudigoz, est de "corriger une anomalie fiscale" liée au "transfert de la compétence transport des départements vers les régions", prévu par la loi Notre et accompagné du "basculement de 25 points de la CVAE perçue par les départements au profit des régions". Or, "la métropole de Lyon est une collectivité à statut particulier qui exerce des compétences généralement dévolues aux départements ainsi que des compétences métropolitaines renforcées", plaident les auteurs de l'amendement. L'exécutif LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes a dénoncé vendredi "une déclaration de guerre" du ministre de l'Intérieur et ancien maire de Lyon via cet amendement. "L'amendement Collomb a vraiment la vie dure, l'amendement Collomb c'est quoi ? ça consiste à prévoir une exonération pour la seule métropole lyonnaise", a tempêté lundi soir l'ex-président LR de la commission des Finances, Gilles Carrez, en rappelant que la majorité socialiste s'était opposée au même amendement l'an dernier. Véronique Louwagie (LR) a dénoncé une "rupture d'égalité" au sein de la région Auvergne-Rhône-Alpes au profit de la métropole. La socialiste Valérie Rabault a annoncé son intention de faire "un recours au conseil constitutionnel pour rupture d'égalité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 22:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: l'Assemblée rétablit le jour de carence en cas d'arrêt maladie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171120192623.an7kwsav.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir le rétablissement, dans le cadre du budget 2018, d'un jour de carence dans la fonction publique en cas d'arrêt maladie, le gouvernement mettant en avant un moyen de réduire l'absentéisme. Engagement de campagne d'Emmanuel Macron, le rétablissement d'un jour de carence (arrêt maladie rémunéré à partir du deuxième jour) dans la fonction publique avait été annoncé dès juillet par le gouvernement afin de "lutter contre le micro-absentéisme qui désorganise les services, alourdit la charge de travail des collègues en poste et coûte environ 170 millions d'euros par an". Le commmuniste Jean-Paul Dufrègne a dénoncé "une stigmatisation" des fonctionnaires par une mesure "court-termiste et inefficace". Le jour de carence, très décrié par les syndicats de fonctionnaires, avait été mis en place en janvier 2012 sous la présidence de Nicolas Sarkozy, et supprimé par François Hollande en janvier 2014. Marylise Lebranchu, la ministre de la Fonction publique de l'époque, avait jugé cette mesure "injuste, inutile et inefficace". En octobre, le Premier ministre Edouard Philippe avait justifié le rétablissement, affirmant que lorsque ce jour avait été mis en place, "il y a quelques années, il avait produit de remarquables résultats pour lutter contre l'absentéisme". "Cet absentéisme, ce tout petit absentéisme, cet absentéisme de un jour ou de deux jours, avait considérablement augmenté", a-t-il dit, lorsque la mesure avait été supprimée par le précédent gouvernement. Selon une récente étude de l'Insee, le jour de carence appliqué en 2012 et 2013 a réduit "fortement" les absences pour raisons de santé de deux jours, mais augmenté celles de longue durée pour les agents de l'Etat. Dans le privé, où trois jours de carence sont imposés, l'employeur compense souvent la perte de rémunération. C'était le cas pour "deux tiers" des salariés en 2009, selon l'Insee. Ce n'est pas le cas pour les fonctionnaires. Les députés ont par ailleurs voté un amendement de Cendra Motin (LREM) pour étendre le décompte de ce jour de carence à tous les salariés bénéficiant d'un régime spécial de sécurité sociale. En revanche, ils n'ont pas adopté un amendement visant à en exempter les femmes enceintes à la suite d'une demande du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin qui souhaitait avoir une concertation préalable avec les organisations syndicales. Ils ont par ailleurs voté un amendement du gouvernement pour inscrire le principe de l'indemnité compensatrice de la hausse de 1,7 % de la CSG au 1er janvier 2018, prévue par le projet de budget de la Sécurité sociale, pour les fonctionnaires. Les modalités de calcul de cette indemnité relèveront d'un décret. Un autre amendement, adopté à l'initiative du gouvernement, est destiné à organiser les modalités du report de douze mois du plan de revalorisation des carrières (PPCR) des fonctionnaires. Le report de ce plan, acté sous le gouvernement précédent et dont le coût est évalué à 11 milliards d'euros en cumulé jusqu'en 2021, doit permettre des économies de "800 millions" d'euros en 2018. Plusieurs députés, dont Gilles Carrez (LR) et Valérie Rabault (Nouvelle Gauche) ont déploré l'examen trop rapide d'amendements "aussi importants" en terme budgétaires. Le ministre a souligné que ce plan, "décalé" mais gardé, serait "appliqué au 1er janvier 2019" et financé au cours du quinquennat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 20:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand réaffirme le "cap" de la réforme du Parlement: "moins de députés, plus de proportionnelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171119144659.r5ckypzs.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, chef de file des députés La République en marche (LREM), a réaffirmé dimanche le "cap" de la réforme du Parlement: "moins de députés, plus de proportionnelle", soulignant aussi que l'Assemblée nationale "n'est pas un lieu de gabegie". Dans le programme d'Emmanuel Macron pour l'élection présidentielle, "il était clairement inscrit que nous baisserions d'un tiers le nombre de parlementaires, ce qui nous conduit autour de 400 députés, et qu'un certain nombre seraient élus à la propositionnelle", a rappelé M. Ferrand lors de l'émission BFM Politique. "A cela s'ajoutait la volonté de réduire, c'est une disposition constitutionnelle, la durée des mandats dans le temps". "Nous avons un cap: moins de députés, plus de proportionnelle", a-t-il affirmé, précisant que si ces dispositions "relèvent de la loi", la réduction dans le temps de la durée des mandats, sur laquelle "le Sénat semble réticent", relève "de la modification de la Constitution". "Si on veut aller au bout de notre engagement, ça passera par une réforme constitutionnelle", qui nécessite une majorité des 3/5e au Parlement. "Si ça coince, et si ensuite il faut recourir au référendum, le président de la République a fait savoir qu'il y était prêt". Quant aux économies que devrait faire l'Assemblée nationale, le député du Finistère a jugé qu'elles "ne doivent pas être notre obsession première". "L'Assemblée n'est pas un lieu de gabegie, n'est pas un lieu où l'argent est dépensé sans compter, etc.", a-t-il affirmé. Cependant, "il faut arriver à dégager un certain nombre de moyens pour l'évaluation et le contrôle" des textes votés. "Nous voulons approfondir l'évaluation, le contrôle, pour ce féliciter de ce qui aura marché, corriger ce qui aura moins marché ou faire encore autre chose", a-t-il détaillé. "Cela nécessite de modifier notre manière de travailler (...) avec moins de longueur dans l'élaboration des textes et dans leur adoption, et plus de temps et de moyens pour l'évaluation et le contrôle". Florian Bachelier, premier questeur LREM, a suggéré 1 million d'euros d'économies cette année pour l'Assemblée, 10 millions en 2018, puis 15 millions par an jusqu'en 2022.]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron "n'est pas le chef de LREM, il en est "le créateur" et "l'inspirateur" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171119134209.5zyl0x80.html</link>
   <description><![CDATA["Emmanuel Macron n'est pas le chef de La République en marche, il en est le créateur, le fondateur et naturellement l'inspirateur", a souligné dimanche Richard Ferrand, au lendemain de l'élection de Christophe Castaner à la tête de LREM . "Nous avons quelqu'un qui va conduire notre mouvement, car j'insiste, c'est un mouvement", a commenté le chef de file des députés LREM, invité de l'émission BFM Politique. Pour Richard Ferrand, qui revendique "plus de 386.000 adhérents" dont "16.000" depuis la présidentielle, le mouvement du chef de l'Etat n'est pas un parti "comme les autres": "il y a une gratuité totale pour adhérer" et "la double adhésion est autorisée". "Un mouvement c'est cela, c'est être ouvert, être utile, avoir une organisation horizontale et non pas verticale". Interpellé sur les critiques dont a fait l'objet LREM pour son manque de démocratie interne, M. Ferrand a souligné: "que le président de la République, qui a créé notre mouvement, ne soit pas indifférent à la manière dont il va être dirigé, c'est bien normal". Emmanuel Macron n'a "pas décidé" la candidature de Christophe Castaner à la tête de LREM, "il l'a suggérée", selon lui. "Ne croyez pas que le président donne des ordres et qu'on claque tous des talons. Ca ne marche pas comme ça", a insisté le député du Finistère, fidèle de la première heure du chef de l'Etat. "Nous sommes des compagnons de marche du président (...), et quand en effet les choses doivent s'organiser, eh bien on fait au mieux là où on est le plus utile". Christophe Castaner va-t-il rester au gouvernement ? "Christophe Castaner est un excellent ministre, personne ne dit le contraire, donc si le président de la République et le Premier ministre considèrent qu'il doit rester au gouvernement, c'est une bonne nouvelle. S'ils venaient à en décider autrement, parce que c'est quand même eux les patrons, et personne d'autre, pour constituer le gouvernement, eh bien je serais très heureux que dans mon groupe j'aie un député comme Christophe". Sur la fonction de porte-parole du gouvernement exercée par M. Castaner, M. Ferrand a estimé qu'"il sera regretté s'il n'est plus porte-parole", mais qu'il n'est "pas irremplaçable". Relancé plus tard dans l'émission sur l'opportunité d'un remaniement, M. Ferrand a affirmé qu'"on ne change pas une équipe qui gagne". "Et l'équipe gouvernementale est en train là de faire gagner une manche à notre pays, donc il faut pousser ça jusqu'au bout".]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 14:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le prêt à taux zéro dans le neuf maintenu pendant deux ans dans les zones non tendues (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117224905.yi5j2ois.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi en séance le maintien du prêt à taux zéro (PTZ) dans le neuf pendant deux ans supplémentaires pour les communes en zone "B2" ou "C" (villes moyennes et zones rurales) où le marché immobilier est moins en tension. Le projet de loi de finances pour 2018 devait supprimer le PTZ dans ces zones, mais face aux protestation des professionnels de l'immobilier et des maires ruraux, Emmanuel Macron avait annoncé début octobre qu'il serait finalement maintenu pendant deux ans. Néanmoins, la quotité de prêt sera abaissée pour ces zones de 40 à 20% pour 2018 et 2019. L'amendement du rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM) traduit cette annonce et l'étend aux communes couvertes par un contrat de redynamisation des sites de défense. Environ 6 PTZ sur 10 dans l'immobilier neuf bénéficient à des familles vivant dans ces zones périurbaines et rurales. Aidé par l'État, qui prend en charge les intérêts pour un coût annuel de 800 millions d'euros, le PTZ est accordé, sous conditions de ressources, aux familles achetant une résidence principale pour la première fois.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 23:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus qui voulaient rencontrer Barghouti renonçent à leur voyage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117214455.dr906e9x.html</link>
   <description><![CDATA[Les élus, dont le secrétaire national du PCF Pierre Laurent et quatre députés La France insoumise, qui désiraient rencontrer le dirigeant palestinien emprisonné Marwan Barghouti, ont décidé de renoncer à leur voyage prévu samedi après le refus d'Israël de les laisser entrer, ont-ils annoncé vendredi soir. Suite à une rencontre avec le Quai d'Orsay, "nous avons décidé de reporter à une date ultérieure notre délégation. En effet, la montée des pressions par le gouvernement israélien sur nos partenaires israéliens et palestiniens, sa stratégie de la tension, ne permet pas d'assurer la sécurité de la délégation", annoncent les membres du "réseau Barghouthi" dans un communiqué. "L'attitude du gouvernement israélien marque un durcissement liberticide important, un mépris de la République française et de ses élu-e-s. Pour la première fois, le gouvernement israélien a publié une liste d'élu-e-s et parlementaires français-e-s interdit-e-s d'entrée de territoire", dénoncent-ils. Ces élus devaient se rendre en Israël et dans les Territoires palestiniens du 18 au 23 novembre pour "alerter sur la situation des près de 6.000 prisonniers politiques palestiniens". La délégation disait vouloir rencontrer Marwan Barghouthi, haut cadre du Fatah emprisonné depuis plus de quinze ans par Israël. Elle cherchait aussi à voir l'avocat franco-palestinien Salah Hamouri, en détention administrative en Israël depuis le 23 août. Le réseau Barghouthi, qui tiendra une conférence de presse samedi après-midi près de l'ambassade d'Israël, condamne "cette décision de l'extrême droite israélienne au pouvoir. Cette attitude a cependant permis de médiatiser la cause que nous défendons pour la libération de tous les prisonniers politiques palestiniens, notamment Marwan Barghouthi et notre compatriote Salah Hamouri". "Nous allons refaire des démarches pour demander au gouvernement français d'appuyer une nouvelle demande d'autorisation pour rencontrer Marwan Barghouthi et Salah Hamouri dans leur prison. Comme partout dans le monde, le gouvernement français doit être plus ferme sur son exigence de liberté de circulation de citoyen-ne-s français-e-s en Israël et de liberté des parlementaires de mener leur mission d'information", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 22:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
