<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget 2018: l'Assemblée et le Sénat constatent leurs désaccords</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213165052.ws0acoqk.html</link>
   <description><![CDATA[Sans surprise, l'Assemblée et le Sénat ont pris acte mercredi de leurs désaccords sur le projet de budget 2018 qui sera, après un dernier aller-retour entre les deux chambres, adopté définitivement par les députés la semaine prochaine. Députés et sénateurs n'ont pu trouver un accord en commission mixte paritaire (sept députés et sept sénateurs) après l'adoption mardi par le Sénat d'un projet de budget profondément modifié. La majorité de droite du Sénat voulait en particulier supprimer deux mesures phare du texte, la réforme de la taxe d'habitation et le nouvel impôt sur la fortune immobilière (IFI), qui doit remplacer l'impôt sur la fortune (ISF). Après une nouvelle lecture vendredi à l'Assemblée, le texte sera à nouveau débattu mardi par les sénateurs, avant son adoption définitive jeudi 21 décembre. Il en sera de même pour la loi de programmation des finances publiques 2018-2022, sur laquelle députés et sénateurs n'ont pas pu se mettre d'accord non plus mercredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va annoncer un plan pour la revitalisation des villes moyennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213155136.im1x6595.html</link>
   <description><![CDATA[Jacques Mézard, ministre de la Cohésion des territoires, annoncera dans les prochains jours une série de mesures pour la revitalisation des villes moyennes, a-t-il indiqué mercredi à l'Assemblée nationale. "La dévitalisation d'un certain nombre de nos villes moyennes (...) découle depuis plusieurs décennies d'évolutions administratives, sociologiques, économiques, mal ou insuffisamment maîtrisées", a-t-il déclaré. "Face à cela, il est nécessaire de coordonner, de flécher un certain nombre d'actions de l'Etat. Mais il ne s'agit pas d'imposer aux collectivités locales un plan", a fait valoir le ministre : "Il s'agit de bénéficier des projets des collectivités locales pour faciliter leur action sur le territoire". "Nombre d'habitants sont partis vers la périphérie, vers les métropoles, un certain nombre de fonctionnaires sont partis vers les capitales régionales au fil des années. Nous avons l'évolution du commerce, avec dans un temps la grande distribution, aujourd'hui le e-commerce", a énuméré M. Mézard. "Face à cela, il convient que nous puissions coordonner un certain nombre d'actions et apporter des moyens. Moyens de l'Etat, mais aussi de structures comme Action Logement", a-t-il poursuivi. "J'ai signé il y a quelques jours un protocole d'accord avec Action Logement qui mettra 1,5 milliard sur cinq ans à destination du logement dans les villes moyennes", a-t-il indiqué. "Tout cela va nous permettre dans les jours qui viennent de présenter les grands enjeux d'un plan pour les villes moyennes", a conclu M. Mézard, qui répondait à une question de la députée LREM Aude Bono-Vandorme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: des partisans du projet, dont Ayrault et Retailleau, manifestent près de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213153333.8eqkepsw.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de personnes, dont l'ancien maire PS de Nantes Jean-Marc Ayrault et Bruno Retailleau, président du groupe LR au Sénat, ont manifesté mercredi près de l'Assemblée nationale pour exprimer leur soutien au projet contesté d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes. "Le peuple a dit oui, la démocratie a dit oui, l'Europe a dit oui, Macron va dire oui !", ont scandé les manifestants non loin de l'Assemblée Nationale. Les médiateurs sur ce sujet controversé ont remis dans la matinée leur rapport à Edouard Philippe. Le gouvernement a promis une décision "claire et assumée" avant fin janvier. Lionel Biton, président de l'association contre le survol de l'agglomération nantaise, a dit avoir "totalement confiance dans le rapport qui va être remis aujourd'hui, parce que de toute façon il n'y a pas d'autre solution. C'est impossible de dire qu'on ne va pas déplacer l'aéroport". Au milieu des drapeaux bretons, français et européens, il a décrit la situation "critique" de Saint-Aignan-de-Grandlieu : "ma ville est énormément survolée par les avions, tout le monde en souffre, au premier rang desquels les élèves, qui sont gênés par les nuisances sonores". Quelques élus ont aussi fait le déplacement jusqu'à la manifestation afin d'affirmer leur soutien au projet. L'ancien Premier Ministre Jean-Marc Ayrault soutient, face à "l'urgence à agir", la "solution rapide" du déplacement de l'aéroport arrivé "à saturation". "Un nouvel aéroport sur place, ça serait des années et des années d'études, de contentieux, de difficultés, alors qu'il existe une solution et elle peut être mise en oeuvre maintenant : c'est Notre-Dame-des-Landes". Johanna Rolland, maire PS de Nantes, est aussi venue "soutenir les citoyens, les riverains" et faire "entendre la voix des territoires". Elle déplore que le dossier soit devenu "un emblème" au niveau national dans un climat qui "frise parfois l'hystérie", et attend du rapport qu'il remette "un peu de sérénité et de contenu" au coeur du dossier. "Je ne peux qu'être confiante dans le fait que mon pays va respecter les décisions de justice, l'État de droit et la consultation démocratique qui ont eu lieu" a confié l'élue PS à l'AFP, rappelant qu'il y a eu 178 décisions de justice en faveur de Notre-Dame-des-Landes et "aucune défavorable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy défend des réformes de l'Assemblée pour "renforcer son autonomie, son indépendance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213101050.w9ulak7j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a défendu mercredi des réformes à venir de l'institution pour "renforcer son autonomie, son indépendance", lors de la présentation de la première étape du chantier confié à sept groupes de travail internes. Il s'agit de "renforcer l'Assemblée nationale, sa crédibilité, son autonomie, son indépendance" et "je le redirai autant de fois que nécessaire", a martelé le locataire du "perchoir", alors que l'opposition a déjà émis des critiques sur un possible "affaiblissement" du Parlement. L'élu de Loire-Atlantique a vanté une "méthode inédite, nouvelle, pour réformer notre Assemblée", par ces groupes de travail de députés, installés en septembre et pour la durée de la mandature, selon les principes du "pluralisme", de la "transparence" et de l'"efficacité". Statut des députés, des collaborateurs, moyens de contrôle et d'évaluation, développement durable, démocratie numérique, ouverture de l'Assemblée: sur ces sujets, "il n'y aura pas un consensus systématique sur toutes les propositions" mais "je souhaite la majorité la plus large possible", a plaidé M. Rugy. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, prendra le 17 janvier des premières décisions relevant de son champ, tandis que les réformes constitutionnelles proposées nourriront au premier semestre 2018 ce chantier lancé par le président de la République, a indiqué le président de l'Assemblée. "Nous n'avons pas de mandat pour changer de République, mais pour la réformer" et "c'est nécessaire pour rendre l'Assemblée plus forte", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes de l'Assemblée: des députés pour un contrôle plus offensif du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213073048.l2cxhe01.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de moyens "d'expertise", des études d'impact de tous les textes de loi, mais aussi un pouvoir de contraindre le gouvernement à répondre au Parlement: un groupe de travail de l'Assemblée suggère mercredi 13 pistes de révisions constitutionnelles. Constatant que la fonction d'évaluation et de contrôle du Parlement est "de l'avis général insuffisamment exercée et valorisée" selon son président Jean-Noël Barrot (MoDem), ce groupe transpartisan de dix députés livre une première étape de réflexion pour les chantiers de réformes lancés par François de Rugy (LREM). S'il défend le choix "du réalisme et de l'efficacité", le rapporteur Jean-François Eliaou (LREM) vante aussi des propositions "audacieuses" pour certaines. Le groupe de travail plaide ainsi pour des "moyens d'expertise nouveaux", y compris des "moyens propres" au Parlement, éventuellement en créant des "entités nouvelles" mais à l'autonomie suffisante, en "passant contrat avec des organismes académiques ou privés" ou en rattachant des entités administratives existantes. Il suggère aussi le recours au Conseil d'Etat pour un avis sur toute proposition de loi inscrite à l'ordre du jour, et à la Cour des comptes sur l'exécution des budgets notamment, ou encore la possibilité de "mobiliser de manière ciblée les moyens de l'exécutif", par exemple pour accéder à "l'intégralité des données, notamment fiscales". Toute instance parlementaire chargée d'une mission de contrôle ou d'évaluation doit aussi disposer des pouvoirs de convocation, de communication et de contrôle sur pièces et sur place, actuellement réservés à un nombre restreint d'activités, demande le groupe. L'existence de poursuites judiciaires ne doit plus constituer une limite aux investigations des commissions d'enquête. Autre piste: la suppression du plafond constitutionnel de huit commissions permanentes dans chaque assemblée, pour pouvoir l'ajuster "en fonction (des) besoins et des évolutions de la société". Pour mieux articuler contrôle et fabrique de la loi, le groupe de travail souhaite notamment des études d'impact élargies à toute proposition de loi inscrite à l'ordre du jour et à tout amendement substantiel. Pour "valoriser" le contrôle, il est notamment recommandé pour le Parlement un "pouvoir d'injonction en contraignant le gouvernement à répondre à ses recommandations", ou un droit de suite des députés permettant d'entendre les ministres six mois après leur rapport. Le groupe de travail souhaite encore des "règles de majorité plus exigeantes" pour les nominations de personnalités par le président de la République et les présidents des assemblées, actuellement soumises à l'approbation des commissions compétentes avec au moins trois cinquièmes des suffrages exprimés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 08:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accès à l'université: Vidal vante une "réforme de progrès" qui place l'étudiant "au centre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212191416.gkgcj3zm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, a défendu mardi le projet de loi sur les nouvelles règles d'accès à l'université comme "une réforme de progrès" visant à placer les étudiants "au centre" de l'orientation et avec pour "seule boussole" leur réussite. "Le projet de loi que vous vous apprêtez à examiner est construit autour d'un objectif très simple: replacer l'étudiant au centre" de la procédure d'orientation et "de notre enseignement supérieur, en personnalisant les parcours qui leur sont offerts afin de leur donner toutes les chances de réussir", a déclaré la ministre à l'ouverture des débats sur le texte à l'Assemblée. "La démocratisation de l'enseignement supérieur n'est pas encore achevée, loin s'en faut", a poursuivi Mme Vidal, jugeant crucial de "tirer un trait définitif sur le tirage au sort" dans les filières en tension et de réduire le taux d'échec en première année de licence, deux des objectifs du texte "relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants". Elle a défendu "une révolution copernicienne" avec la nouvelle plateforme Parcoursup, qui doit remplacer sous peu la controversée APB. Cela permettra de passer d'un "traitement de masse" par algorithme "à une procédure d'entrée qui redonne, à toutes les étapes, du pouvoir de décision à chacun des futurs étudiants et qui fait de la personnalisation le principe". Avec ce système, chaque université traitera la demande d'inscription de manière personnalisée et répondra au vu des "attendus", compétences requises pour être admis dans la filière souhaitée. Là où certains à gauche dénoncent une sélection qui ne dit pas son nom, Mme Vidal y a vu "un principe simple et juste". Elle a ajouté qu'il fallait "bien entendu" une "vraie cohérence à l'échelle nationale" pour les "attendus" dont la définition pourra être complétée, précisée et adaptée par chaque établissement "dès cette semaine", saluant l'inscription en commission du "principe d'un cadrage national". La ministre a souligné que cette réforme avait fait l'objet d'une "large concertation" avec le monde éducatif et vanté un "investissement exceptionnel" de "plus d'un milliard d'euros". Deux motions de rejet et de renvoi en commission du texte ont ensuite été rejetées, la première, portée par LR, à main levée, la seconde, par les Insoumis, par 65 voix contre 16. Patrick Hetzel (LR) a déploré un "manque de vision et un manque de souffle", "un rendez-vous raté" avec cette réforme pas "à la hauteur des enjeux". LFI, dont la motion a été soutenue par Nouvelle Gauche, les communistes, mais aussi LR pour des raisons divergentes, a dénoncé par la voix de Jean-Luc Mélenchon, qui fut ministre délégué à l'Enseignement supérieur, un texte qui vise à "ajuster le nombre d'étudiants au nombre de places disponibles", alors qu'il faudrait "faire exactement l'inverse".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plainte de Fillon contre Le Canard enchaîné: l'enquête classée sans suite (source judiciaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212183446.yztymeo2.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête préliminaire ouverte après une plainte de François Fillon contre Le Canard enchaîné, pour un article sur les emplois de son épouse, a été classée sans suite fin novembre, a-t-on appris mardi de source judiciaire, confirmant l'annonce de l'hebdomadaire satirique. Le candidat de la droite à la présidentielle avait déposé en avril une plainte pour propagation de "fausses nouvelles" ayant eu pour effet de "détourner" des suffrages. Elle visait un article du Canard enchaîné du 12 avril qui publiait, à une dizaine de jours du premier tour, de nouvelles révélations sur le travail de Penelope Fillon. L'enquête, ouverte en mai, a finalement été classée sans suite fin novembre par le parquet de Paris. La "diffusion de fausse nouvelle n'apparaît pas constituée" aux yeux des enquêteurs, a indiqué cette source. Selon Le Canard enchaîné, les investigations auraient même confirmé les informations publiées par l'hebdomadaire le 12 avril. Dans cet article, intitulé "l'enquête sur Penelope s'approche de son berceau...", le journal affirmait avoir "la preuve" que Penelope Fillon avait été rémunérée pendant quinze mois à partir d'avril 1980 comme "collaboratrice au sein d'un ministère parisien", ce qu'avait démenti le camp du candidat. "A l'issue des investigations menées, il est apparu que Mme Fillon a exercé une activité rémunérée par la direction régionale des finances publiques de Paris entre le 1er janvier 1980 et le 31 juillet 1981", a conclu le parquet dans son courrier aux avocats, cité par Le Canard enchaîné. Deux journalistes de l'hebdomadaire ont été auditionnés par les enquêteurs de la Brigade de répression de la délinquance contre la personne (BRDP). Le Canard enchaîné avait déclenché fin janvier l'affaire Fillon en révélant que l'épouse du candidat du parti Les Républicains avait été rémunérée pendant plusieurs années comme attachée parlementaire de son mari ou de son suppléant, Marc Joulaud. François Fillon a par la suite confirmé l'existence de cet emploi pour la période s'étalant de 1986 à 2013. Mais la justice s'interroge sur la réalité de ce travail parlementaire, alors que Penelope Fillon était sans activité professionnelle connue. François Fillon a été mis en examen le 14 mars, notamment pour "détournement de fonds publics", et son épouse le 28 mars, notamment pour "complicité et recel de détournement de fonds publics".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 20% de proportionnelle, non-cumul, revenus professionnels plafonnés: pistes d'un groupe de travail de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212175701.opw6lg65.html</link>
   <description><![CDATA[30% de parlementaires en moins, 22% de députés élus à la proportionnelle, cumul limité à trois mandats dans le temps, y compris pour les grands élus locaux, mais aussi plafonnement des revenus professionnels des parlementaires: un groupe de travail de l'Assemblée met mercredi ces pistes sur la table. Présidé par Virginie Duby-Muller (LR), ce groupe de dix députés de tous bords, qui travaillait depuis fin septembre sur "le statut des députés et leurs moyens de travail", remet mercredi ses 10 propositions de modification de la Constitution au bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, dans le cadre des chantiers de réformes lancés par son président François de Rugy (LREM). Parmi ces propositions, plusieurs reprennent des engagements de campagne d'Emmanuel Macron et d'autres prétendants à l'Élysée, notamment sur la réduction du nombre de parlementaires et de membres du Conseil économique, social et environnemental (Cese). Les députés devraient être 403 (au lieu de 577), les sénateurs 244 (au lieu de 348), et les moyens dégagés seraient "redéployés pour renforcer la capacité d'action des parlementaires", plaide le groupe de travail, sous la plume du rapporteur Yves Blein (LREM). Pour contrebalancer, le rôle de "représentation" des suppléants des députés, en particulier en circonscription, serait conforté dans la Constitution. Quant à la "dose de proportionnelle" souhaitée par Emmanuel Macron, le groupe de travail la fixe à 22%, pour "un réel impact", soit 90 députés sur les 403, qui seraient élus dans une circonscription nationale unique. Pour le redécoupage des circonscriptions, souvent objet de critiques et suspicions, "une meilleure périodicité" est préconisée. La limitation du cumul à trois mandats consécutifs - autre promesse présidentielle - s'appliquerait aux députés, sénateurs, députés européens, et aux exécutifs de collectivités de plus de 10.000 habitants, suggère le groupe, qui s'attaque aussi aux membres du gouvernement, en voulant leur interdire le cumul avec un mandat exécutif local. Proposition choc, n'ayant jusqu'alors pas fait florès: instaurer un plafonnement des rémunérations tirées de l'activité professionnelle des parlementaires, à 50% du montant de leur indemnité (7.210 euros brut mensuel actuellement). Et, alors qu'une réformes des frais de mandat vient d'être adoptées, le groupe de travail souhaite la création, sur le modèle britannique, d'une Agence des moyens des parlementaires, indépendante. "La reconquête du lien de confiance avec les citoyens" ne se fera "pas en abandonnant les éléments fondamentaux du statut des députés, mais en renforçant leur liberté et leurs moyens d'action dans une plus grande transparence", plaide Mme Duby-Muller. Le groupe de travail ne recommande pas de modifier le régime de l'immunité parlementaire, déjà changé en 1995 et qualifié de "garantie pour l'opposition".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes de l'Assemblée: les députés MoDem proposent de "refondre le calendrier" parlementaire (Fesneau)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212142618.wu5msp7x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem suggèrent de "refondre le calendrier parlementaire" en prévoyant des semaines en commission, ou dans l'hémicycle ou en circonscription, a indiqué mardi leur chef de file Marc Fesneau, avant les conclusions mercredi des sept groupes de travail pour la réforme de l'Assemblée. Actuellement, les députés siègent le plus souvent du mardi au jeudi, alors que se tiennent en parallèle les travaux dans leurs commissions. Les autres jours de la semaine sont théoriquement réservés à leurs circonscriptions, mais il y a de plus en plus de débats dès le lundi et jusqu'au vendredi. Même au-delà du groupe MoDem, deuxième groupe de la majorité, "tout le monde est d'accord, le calendrier ne va pas", a déclaré M. Fesneau en conférence de presse. Selon l'élu, alterner "semaines de travail en commission et semaines dans l'hémicycle permettrait un vrai travail en commission et éviterait de donner l'image d'un hémicycle vide". L'idée n'est "pas forcément de se caler sur le Parlement européen", qui fonctionne ainsi, car il serait aussi "possible de segmenter les semaines" elles-mêmes, a-t-il détaillé, tout en soulignant que des journées de 9H00 à 20H00 seraient "raisonnables". "Il faut peut-être un temps en circonscription mieux identifié", a aussi plaidé l'élu du Loir-et-Cher, jugeant qu'avec la loi sur le non-cumul, "les parlementaires étant moins élus locaux qu'avant, la souplesse de la semaine est plus grande". En outre, au niveau annuel, la "règle des 120 jours" de séance n'est plus respectée et la France est "l'un des pays où l'on siège le plus de jours", a observé M. Fesneau. Pour raccourcir ce temps dans l'hémicycle, il convient selon lui de "maintenir le droit individuel d'amendement" mais de ne pas forcément défendre de nouveau un amendement repoussé en commission. Les sept groupes de travail mis en place par le président de l'Assemblée François de Rugy fin septembre doivent rendre mercredi leurs propositions, dont certaines devraient être mises en oeuvre. Le groupe consacré à la procédure législative suggère de "simplifier l'examen des textes les plus consensuels en prévoyant un examen unique en commission", d'"accroître le temps laissé aux commissions pour examiner les textes de loi" et encore d'"allonger la durée des sessions et supprimer la limite des 120 jours". Dans son programme, le candidat Emmanuel Macron avançait que "la procédure parlementaire doit être plus efficace et plus rapide", souhaitait "interdire que des amendements écartés en commission soient à nouveau examinés en séance publique" ou "limiter le nombre de mois pendant lequel on légifère et consacrer plus de temps parlementaire à l'évaluation".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez à la présidence de LR: "Pas une si mauvaise nouvelle pour la gauche" (Olivier Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212135029.30zxg0bc.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection de Laurent Wauquiez dimanche à la présidence de LR n'est "pas une si mauvaise nouvelle" pour la gauche, a jugé mardi le chef de file des députés PS, Olivier Faure, tout en regrettant ce résultat "pour la France". "Pour la gauche, ce n'est pas une si mauvaise nouvelle que cela, mais je le regrette pour la France parce qu'effectivement, le débat public va continuer à être vraisemblablement pollué par des déclarations comme celles sur (...) le cancer de l'assistanat, qui a stigmatisé des milliers voire des millions de femmes et d'hommes", a déclaré M. Faure en marge d'un point de presse à l'Assemblée. "Je regrette pour Les Républicains qu'ils aient choisi le candidat qui montre le plus de complaisance par rapport aux thèses que développe le FN, qui est sans doute le plus réactionnaire d'entre eux et qui donne de la droite le visage le moins avenant", a-t-il poursuivi, tout en soulignant n'être "pas de droite" et ne pas avoir à "dicter sa conduite à ses militants". Interrogé sur le départ de LR de Xavier Bertrand, annoncé lundi, M. Faure a estimé que le président des Hauts-de-France "semble prendre une position qui correspond à son inclination personnelle". "Je trouve juste dommage qu'il n'ait pas souhaité se placer lui-même dans la compétition avec Laurent Wauquiez, ce qui aurait sans doute évité ce score soviétique", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés proposent une refonte globale de la procédure législative (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212134902.qcunf8z9.html</link>
   <description><![CDATA[Contraindre le gouvernement à préparer ses projets de loi avec le Parlement, opposition incluse, pour accélérer les débats en séance, pourrait s'inscrire dans une refonte de la procédure législative proposée par un groupe de travail de l'Assemblée en vue de la prochaine révision constitutionnelle. Dans son rapport, dévoilé par LCP et dont l'AFP a obtenu une copie, ce groupe fait une vingtaine de propositions pour remédier aux "dysfonctionnements" de la fabrique de la loi, parmi lesquels "la généralisation des séances de nuit, la redondance des discussions ou l'insuffisance des droits de l'opposition", selon son rapporteur Jean-Michel Clément (LREM). Ces propositions seront présentées mercredi au bureau de l'Assemblée, en compagnie de six autres thématiques, avant d'être reprises éventuellement par le président de l'Assemblée François de Rugy. Celui-ci compte faire des propositions communes avec son homologue du Sénat, Gérard Larcher (LR), en vue de la réforme constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron au printemps pour un Parlement plus resserré et plus efficace. Alors que le Parlement n'est aujourd'hui saisi qu'après le Conseil des ministres, les députés proposent qu'il le soit dès l'intention du gouvernement de proposer un texte, avec "une mission d'évaluation préalable" de deux rapporteurs de la majorité et de l'opposition. Cette plus grande concertation en amont permettrait des débats plus rapides en aval et de s'attaquer "à la dérive pathologique consistant à produire toujours plus d'amendements et de temps de parole", selon le président du groupe Jean-Luc Warsmann (UDI-Agir). Le droit d'amendement des députés serait maintenu mais avec un temps d'examen des textes plus strict en séance, ce qui obligerait les groupes à faire des choix dans les amendements défendus oralement. Pour les textes "les plus consensuels", les députés proposent de limiter la discussion des amendements au seul travail en commission, comme cela est déjà expérimenté au Sénat. Le rapport préconise aussi de faire de la "procédure accélérée" (une seule lecture par chambre au lieu de deux), déjà fortement répandue, la norme. En l'absence de compromis entre le Sénat et l'Assemblée, les députés auraient directement le dernier mot, sans nouvelle lecture.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez aux députés LR: "Venez comme vous êtes, j'ai besoin de vous"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212130123.z1nw6jf6.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Wauquiez a lancé mardi aux députés LR "Venez comme vous êtes, j'ai besoin de vous", réaffirmant son message de "rassemblement" et de "renouvellement" générationnel, comme son opposition à la majorité d'Emmanuel Macron et à son "désert d'idées", selon des participants. Après un hommage à leur chef de file Christian Jacob et l'assurance donnée aux élus qu'ils pouvaient "être fiers de ce qu'est devenu le groupe en six mois", après "les difficultés que nous avons connues", le nouveau président des Républicains a affirmé qu'il veut "réimposer une ligne, une opposition pas systématique mais solide sur nos valeurs", ou "rassembler toutes les sensibilités de la droite et du centre". "Avec toutes les sensibilités, on va s'associer, se rassembler dans notre diversité avec tous ceux qui sont de bonne foi", "on n'est pas des clones", "venez comme vous êtes, j'ai besoin de vous" et "des jeunes car Macron n'a pas le monopole du renouvellement", a aussi déclaré le président de la région Rhône-Alpes-Auvergne. Un élu LR influent en a retenu le sentiment d'une "messe d'unité". Outre la création d'une "structure de coordination" pour "fonctionner de manière très étroite entre le groupe LR de l'Assemblée nationale, le groupe LR au Sénat et notre parti", Laurent Wauquiez a souhaité que le parti "redev(ienne) un lieu de débats", notamment en bureau politique, et prenne aussi le pouls du terrain, avec la création de "missions de 3-4 mois dans nos territoires". Appelant à "tirer les leçons de nos erreurs et de nos échecs et à refonder la matrice de la droite" face à "une immense attente à notre égard" selon lui, cet ancien ministre a clamé qu'"il n'y a pas un marigot central face aux extrêmes" et "Emmanuel Macron propose un désert d'idées". "Nous devons nous projeter sur le modèle qui réussira ces prochaines années. Nous devons faire entendre nos différences" en étant "une droite moderne, renouvelée", a exhorté le président de LR, évoquant développement durable, numérique, outremer. Sur la fiscalité, il s'est encore posé en défenseur des classes moyennes: "Il y a le +premier de cordée+ mais derrière il y a tous les autres (...) Ce sont toujours les mêmes qui paient l'addition". Pour la sécurité et le régalien, sur lesquels il a jugé le "degré d'attente immense", LR ne doit pas se "concentrer sur un sujet unique mais c'est fondamental d'en parler". "Le premier test, ce sera Notre-Dame-des-Landes: c'est l'Etat face à 150 Zadistes. Nous aurons la réponse en janvier", a glissé Laurent Wauquiez. Quant à "la France des territoires", l'objectif n'est "pas de l'opposer à la France des métropoles, mais ce sera les premières terres de notre reconstruction".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez sur Bertrand: "pas acceptable de claquer la porte de sa famille politique dans ces conditions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212122437.fw4j3wvt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du parti LR, Laurent Wauquiez, a fustigé mardi Xavier Bertrand et son choix de quitter le parti, en jugeant "pas acceptable de claquer la porte de sa famille politique dans ces conditions", lors de la réunion des députés LR, selon des participants. Jugeant que "les calculs personnels nous tuent, et nous risquons d'en payer collectivement le prix", M. Wauquiez a lancé "ce n'est pas acceptable de claquer la porte de sa famille politique dans ces conditions. Voir un tel succès de mobilisation le dimanche et partir ainsi le lundi soir...", selon des propos rapportés. "J'ai tenté de joindre Xavier Bertrand toute la journée d'hier, je lui ai laissé des messages. Sa réponse, je l'ai eue hier durant le JT de France 2", a-t-il aussi affirmé. Défendant pour sa part "une aventure collective" et la volonté de "se concentrer sur le souffle de la reconstruction", le nouveau patron de LR a assuré que "les égos, les aigreurs personnelles, c'est le monde d'hier. Il faut laisser les attitudes teintées d'égoïsme à la porte. Je ne regarde pas dans le rétroviseur, nous avançons". A peine élu président de LR, Laurent Wauquiez a dû affronter lundi son premier coup dur avec l'annonce du départ de Xavier Bertrand. Cette défection est le signe de la lourdeur de la tâche qui l'attend pour incarner l'opposition, tout en contenant la fuite des "modérés" et en maintenant sa stratégie de siphonnage du FN. "J'ai décidé de quitter définitivement Les Républicains", a annoncé le président des Hauts-de-France, lundi, au journal de 20H00 de France 2. "Je ne reconnais plus ma famille politique alors j'ai décidé de la quitter", a-t-il dit, en dénonçant des "dérives" de LR, notamment sur l'Europe. Il a assuré qu'il n'entendait ni rejoindre un autre parti ni en créer un nouveau.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes de l'Assemblée: les communistes dénoncent une réduction des prérogatives du Parlement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212121915.z01w7j1a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mardi une volonté de "réduire les prérogatives du Parlement", à la veille d'une "grande messe" où seront présentées les premières conclusions de sept groupes de travail pour la réforme de l'Assemblée, mis en place par son président François de Rugy. "Le président de la République a montré maintes fois sa volonté de transformer la représentation nationale en start up et de contribuer à l'affaiblissement du pouvoir législatif. Les sept groupes de travail mis en place par la majorité participent au même objectif: comment on réduit les prérogatives du Parlement", a déclaré Sébastien Jumel, porte-parole des députés communistes, lors d'une conférence de presse. Et "ce n'est pas en réduisant le nombre d'élus de la Nation que nous répondrons à la profonde crise démocratique qui frappe la Ve République", juge son groupe dans une "contribution" au rapport qui doit être rendu public mercredi. Autre porte-parole, Pierre Dharréville a pointé du doigt le "risque que les travaux ne soient que la reprise de ce qu'a annoncé le président durant sa campagne". Présidente d'un des groupes de travail réunissant des députés de tous bords, Elsa Faucillon (PCF) a expliqué avoir "tenté de faire vivre la pluralité", sur le thème de l'ouverture à la société, mais jugé qu'"il y avait un aspect de façade" avec un rapporteur LREM tenant la plume, comme dans les autres groupes. En outre, cette députée a dit sa crainte que ses propositions, sur ce thème de l'ouverture, ne voient leur portée réduite par les autres groupes de travail. Il y aura de "la poudre de perlimpinpin d'un côté, des mesures de saignée de l'autre", selon M. Jumel. Les présidents et rapporteurs de chacun des groupes de travail des "Rendez-vous des réformes 2017-2022 pour une nouvelle Assemblée nationale" présenteront les travaux effectués depuis leur création le 20 septembre, mercredi lors de ce que les communistes perçoivent comme une grande "messe réunissant le ban et l'arrière-ban".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 13:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sanction de Ruffin pour port de maillot de foot: les Insoumis vont faire appel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212110941.6p1e9xe0.html</link>
   <description><![CDATA[La France Insoumise fera appel de la sanction financière infligée à François Ruffin pour avoir revêtu le maillot d'un petit club de football en soutien à une proposition de loi visant à taxer les gros transferts, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le chef de file du groupe LFI, Jean-Luc Mélenchon, a fait connaître cette décision lors de la réunion de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents de groupes et de commissions autour de François de Rugy, selon la même source. Le député Insoumis de la Somme François Ruffin s'est vu infliger jeudi une sanction pécuniaire par le président de l'Assemblée (LREM), pour avoir arboré dans l'hémicycle le maillot vert de l'Olympique Eaucourt, club de la commune d'Eaucourt-sur-Somme, en soutien à un texte UDI-Agir-indépendants pour taxer les gros transferts. Cette sanction, "un rappel à l'ordre avec inscription au procès verbal", doit lui valoir d'être privé, pendant un mois, de 1.378 euros, soit le quart de l'indemnité parlementaire. Le port de ce maillot à la tribune de l'Assemblée avait déplu au président de séance Hugues Renson (LREM), qui avait rappelé à François Ruffin, au terme de son intervention, "le respect dû à nos débats qui implique une tenue correcte qui soit digne des lieux", et critiqué les "extravagances vestimentaires". A la reprise de la séance à 15H00, le député LFI était revenu avec son maillot, provoquant la suspension immédiate des débats. Au terme d'une vingtaine de minutes, pendant laquelle quelques quolibets avaient fusé, le président de l'Assemblée était intervenu pour infliger la sanction au député, estimant que son comportement "relev(ait) d'une provocation". L'élu de la Somme avait répondu être "très fier de faire entrer dans l'hémicycle le visage de tous les gens des petits clubs", avant de remettre son pull "en apaisement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
