<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 14:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fin de vie: "équilibre fragile" et besoin de moyens, selon Leonetti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310131901.u189z0qs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Jean Leonetti a reconnu mardi que la proposition de loi qu'il a co-écrite avec Alain Claeys (PS) sur la fin de vie reposait sur un "équilibre extrêmement fragile" et demandait des moyens pour ne pas être un texte "incantatoire". La proposition de loi débattue à l'Assemblée "va faire évoluer les mentalités et faire comprendre que la souffrance est interdite en fin de vie", a-t-il déclaré devant la presse, en soulignant cependant que "les textes de loi ne résolvent pas tout". "On a fait un texte de loi en 1999 pour dire qu'on avait tous accès aux soins palliatifs et aujourd'hui on a des résultats qui montrent qu'un Français sur cinq seulement y a droit. On a fait un texte en 2002 pour dire que les malades ont le droit de refuser un traitement, et pourtant ça continue de poser problème. On a fait un texte en 2005 en disant que l'acharnement thérapeutique était définitivement interdit, et pourtant il continue", a retracé l'auteur de cette dernière loi de 2005. "S'il n'y a pas d'action dans la formation des médecins, dans la culture médicale, dans le développement des soins palliatifs, dans 5 ans, dans 10 ans on se retrouvera là", en se demandant "pourquoi les lois ne sont pas appliquées". "La loi dit la norme, mais si derrière il n'y a pas les moyens donnés pour la faire appliquer, ce sont des lois incantatoires", a estimé cet ancien ministre, cardiologue de profession. François Hollande a annoncé en décembre dernier, en recevant les propositions des deux députés PS et UMP qu'un "enseignement spécifique" serait proposé aux professions médicales dès la rentrée 2015, s'intégrant dans un "plan triennal" pour le développement des soins palliatifs. M. Leonetti "espère que l'engagement du président de la République sur ce sujet va être suivi d'effet". La proposition de loi Claeys-Leonetti est selon le député-maire d'Antibles "équilibrée" et, assure-t-il, "une grande partie de la droite et une grande partie de la gauche sont prêts à le voter". "Pour autant, cet équilibre est extrêmement fragile, les mots ont été pesés", a-t-il souligné. M. Leonetti a prévenu que si l'amendement porté par quelque 120 députés PS et préconisant une "assistance médicalisée active à mourir" était adopté, "le texte ne serait plus le même et je n'en serais plus le rapporteur". Les deux auteurs de la proposition de loi se sont "efforcés" que "ce texte n'exprime pas des propos partisans mais des réalités à laquelle on donne des solutions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: "La montagne a accouché d'une souris" (Front de Gauche)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310124823.22aamqhp.html</link>
   <description><![CDATA[L'issue du groupe de travail sur l'avenir des concessions d'autoroutes se résume à "la montagne a accouché d'une souris", a estimé mardi Patrice Carvalho au nom des députés Front de Gauche, ajoutant que les autoroutiers vont pouvoir "continuer à s'enrichir". Le groupe de travail rend mardi son rapport au Premier ministre, étape espérée vers une sortie de crise, alors que le scénario d'une résiliation des contrats de concession semble s'éloigner. Après avoir souligné que les élus Front de Gauche avaient été "à l'initiative les premiers", avec le dépôt d'une proposition de loi visant à renationaliser les autoroutes, et avaient "occupé le péage de Senlis", mais aussi qu'une mission d'information parlementaire soutenue par certains socialistes souhaitait "une reprise en charge par l'Etat", ce député de l'Oise a jugé au terme du groupe de travail mis en place par Manuel Valls que "la montagne a accouché d'une souris". "Les gens qui animaient les réunions venaient de Bercy, de Matignon et du boulevard Saint-Germain et ont passé leur temps à nous expliquer, par exemple, que si on renationalisait le retour sur investissement ne serait pas avant trente ans", a déploré M. Carvalho lors d'une conférence de presse. Il a salué en revanche le président PS de la commission du Développement durable Jean-Paul Chanteguet, partisan d'une résiliation des contrats qui a claqué la porte du groupe de travail, pour avoir "posé des questions de fond" et "demandé lui aussi de faire appel à des bureaux d'expertise indépendants". Et d'affirmer qu'"on va permettre aux autoroutiers de s'enrichir encore un peu plus, avec l'aval du gouvernement, qui va s'appuyer sur ce groupe de travail". "Il y a fort à craindre que nous débouchions sur une négociation de marchands de tapis entre les géants du BTP et l'Etat, afin que ce dernier récupère une partie du gâteau, dont les premiers se goinfrent, seuls, actuellement", avait considéré dès vendredi ce député Front de Gauche, qui a quitté le groupe de travail sans attendre la fin. M. Carvalho est également convaincu que "les usagers ne verront guère les tarifs de péages baisser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Neutralité religieuse en crèche privée: "vision extrémiste de la laïcité" (observatoire du CFCM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310123108.fxmyqlbs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Observatoire contre l'islamophobie au Conseil français du culte musulman (CFCM) a dénoncé mardi une "vision totalitaire et extrémiste de la laïcité" dans la proposition de loi visant à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect de la neutralité religieuse dans leur règlement intérieur. "Nous disons oui à la laïcité mais nous dénonçons fermement cette tendance à mettre en place une politique d'intolérance religieuse systématique et spécifiquement dirigée contre les musulmans, quoiqu'on en dise", écrit le président de l'observatoire, Abdallah Zekri, dans un communiqué. Selon cette instance, "cette vision totalitaire et extrémiste de la laïcité au mépris de la tolérance et de l'intelligence met en danger l'esprit du vivre-ensemble porté par les citoyens de France le 11 janvier dernier". Le texte présenté par les radicaux de gauche, qui doit être débattu jeudi à l'Assemblée nationale en première lecture en séance, s'est attiré des critiques depuis son adoption en commission la semaine dernière. La Conférence des évêques de France a vu un "danger" dans cette proposition qui, selon elle, "n'est pas du tout dans l'esprit de la loi de 1905" portant séparation des Eglises et de l'Etat. L'Observatoire de la laïcité lui-même, qui dépend de Matignon et est présidé par l'ancien ministre socialiste Jean-Louis Bianco, estime dans un communiqué qu'"imposer une neutralité générale et absolue pourrait être contre-productif et contrevenir aux principes constitutionnels et de la Convention européenne des droits de l'Homme d'égalité et de liberté de conscience". La proposition de loi distingue plusieurs situations. Lorsque des établissements privés accueillant des mineurs (crèches, garderies, centres de loisirs et de vacances...) bénéficient de financements publics destinés à soutenir leur activité, ils seront "soumis à une obligation de neutralité en matière religieuse". Lorsqu'ils n'ont pas de financement public, ils pourront prévoir dans leur règlement intérieur "certaines restrictions à la liberté d'expression religieuse de leurs salariés au contact d'enfants" ou de mineurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 13:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: les anti-euthanasie protestent près de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310120054.wfjwhws0.html</link>
   <description><![CDATA[Des militants anti-euthanasie se sont rassemblés mardi à proximité de l'Assemblée nationale pour protester contre la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie alors qu'un groupe de pro-euthanasie devait exprimer son désaccord sur le même texte en début d'après-midi. Des militants opposés à l'euthanasie du collectif Soulager mais pas tuer s'étaient rassemblés à la mi-journée sur l'esplanade des Invalides quelques heures avant le début de l'examen parlementaire de ce texte rédigé par les députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) "pour demander aux parlementaires de clarifier la proposition et s'opposer à toute forme d'euthanasie." Soulager mais pas tuer estime que le fait d'introduire un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à leur décès pour des personnes en fin de vie créera une "confusion" et apparaîtra comme une euthanasie déguisée. "Nous ne voulons d'une proposition de loi trop floue et qui irait trop loin", a déclaré Alix Frenais, porte-parole d'une association d'étudiants en médecine, Soigner dans la dignité, lors de ce rassemblement de plusieurs dizaines de personnes qui brandissaient une pancarte proclamant: "Soulager mais pas tuer". Non loin de là, des personnes favorables au droit à l'euthanasie de l'association ADMD (Association pour le Droit de Mourir dans la Dignité) devaient également se rassembler en début d'après-midi contre un texte qui selon eux ne va pas assez loin en faveur d'une "loi d'ultime liberté". Le texte parlementaire qui se voulait le plus consensuel possible prévoit principalement d'introduire "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour les malades incurables et dont le pronostic vital est engagé à court terme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 13:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Manuel Valls souhaite que le Parlement "puisse dépasser ses clivages"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310115130.r9gt0wdc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a souhaité mardi que le Parlement "puisse dépasser ses clivages" politiques autour du projet de loi sur la fin de vie, examiné à partir de l'après-midi, soulignant que le gouvernement était "très attaché à l'équilibre du texte". "Dans ces moments-là, sur des sujets aussi graves, qui touchent à l'intime, qui touchent à l'éthique (...) il est important, une nouvelle fois, que le Parlement puisse dépasser ses clivages et se retrouver sur l'essentiel", a souligné Manuel Valls devant la presse. Cette proposition de loi, a-t-il fait valoir, "n'obéit pas toujours, c'est normal, c'est logique, aux frontières politiques traditionnelles". Mais le gouvernement, a poursuivi le Premier ministre, est très attaché à l'équilibre du texte tel qu'il a été conçu et trouvé" par Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), "deux parlementaires qui sont reconnus sur toutes ces questions-là, qui ont su dépasser leurs différences politiques, mais aussi leurs différences sur ce sujet-là, qui ont avancé l'un et l'autre". Le Premier ministre s'exprimait à l'issue de la visite d'un Centre médical dans le dixième arrondissement de Paris, en compagnie de la ministre de la Santé, Marisol Touraine. "Le texte est un bon équilibre et je pense que l'Assemblée nationale, dans un premier temps, va traiter ces questions avec intelligence, sérénité, finesse. Il y a un équilibre, il a été trouvé. Il me semble qu'en cette étape en tout cas, il faut le préserver", a insisté Manuel Valls. La proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie, qui vise à aménager la législation de 2005, est examinée à partir de mardi à l'Assemblée. Un millier d'amendements ont été déposés sur le texte qui doit être discuté jusqu'à mercredi soir au moins, et sans doute au-delà, avant un vote solennel le mardi 17 mars.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 12:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Aucune intention" de revenir sur l'information des salariés avant cession (Macron à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309204650.5ujs6gpk.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a affirmé lundi que le gouvernement n'avait "aucune intention" de revenir sur le volet de la loi Hamon prévoyant l'information préalable des salariés avant une cession de leur PME, dans un entretien avec l'AFP. "Comme je l'ai toujours dit, c'est une disposition qui a été votée et qui est importante. Elle a été votée par le Parlement avec une très large majorité et elle est en cours d'application grâce à un décret que nous avons pris au début du mois de novembre", a remarqué M. Macron. Toutefois, "cette application fait apparaître (...) des difficultés qui nous ont conduit à demander un rapport parlementaire à la députée PS de l'Hérault Fanny Dombre-Coste", a rappelé le ministre. "Ce rapport parlementaire sera rendu avant la fin du mois de mars. Je le redis, le gouvernement attend les conclusions de ce rapport parlementaire mais n'a aucune intention de revenir sur le DIP (droit d'information préalable, ndlr) tel que proposé par M. Hamon", a assuré le ministre. Le Figaro avait affirmé lundi que le ministre aurait l'intention de revenir sur cette disposition contestée par le patronat, et qui établit l'obligation d'informer, deux mois avant, les salariés d'entreprises de moins de 250 employés, de tout projet ce cession. M. Hamon, de son côté, a défendu lundi son texte sur Europe 1, et remarqué que "tous les garde-fous ont été mis dans la loi pour que le secret des transactions soit préservé et qu'on ne fragilise pas ces cessions". "J'espère qu'il ne le fera pas", avait encore dit l'ancien ministre, interrogé sur l'éventualité de voir M. Macron supprimer cette protection. tq/arz/hdu HAMON & CIE INTERNATIONAL]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 21:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy trouve "un peu surprenant" que Duflot "signe un peu l'acte de décès d'EELV"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309200210.e8yf39hb.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe écologiste de l'Assemblée, François de Rugy, favorable à l'inverse de Cécile Duflot au retour des écologistes au gouvernement après les départementales, a trouvé "un peu surprenant" que l'ex-ministre du Logement "signe un peu l'acte de décès" de son parti. Interrogé sur l'interview à Libération dans laquelle Mme Duflot écarte tout retour des écologistes au sein d'un gouvernement qui "ne porte pas de solutions susceptibles de combattre la crise écologique et sociale", M. De Rugy a d'abord glissé sur Radio Classique: "On n'en attendait pas moins d'elle". Comme on lui faisait remarquer qu'il était, à l'inverse, parmi les élus écologistes souhaitant un prochain retour des écologistes au gouvernement, ce député de Loire-Atlantique a répondu: "Oui, nous pensons qu'après les élections départementales, il faudra en tirer les leçons, sur la base des résultats" et "absolument trouver les voies d'un nouveau rassemblement (de la majorité gouvernementale), à la fois les écologistes mais aussi les différentes sensibilités des socialistes sans doute ; je crois que le président de la République et le Premier ministre sont soucieux de cela". Car, a souligné le coprésident des députés écologistes, "depuis un an, qu'est-ce que l'on voit au niveau du gouvernement, de la majorité, dont les écologistes font partie? La base politique, électorale, parlementaire, gouvernementale de la majorité se rétrécit. On l'a vu sur la loi Macron récemment". "On ne peut pas continuer comme ça, ce n'est l'intérêt de personne, ce n'est pas l'intérêt de la France de voir chaque texte de loi joué à la roulette russe quasiment", selon lui. "Nous, les écologistes, nous sommes un certain nombre à dire qu'il faudra trouver un nouveau rassemblement s'il y a une feuille de route pour les deux dernières années du mandat", a affirmé M. de Rugy. Et d'ajouter que ce qu'il l'a frappé dans l'interview de Mme Duflot, "ce n'est pas son point de vue vis-à-vis du gouvernement - ce n'est pas un scoop -, mais elle dit en quelque sorte qu'il va falloir créer une nouvelle force politique. Elle signe un peu l'acte de décès d'Europe Ecologie-Les Verts, ce qui est un peu surprenant". "D'ailleurs, s'il en est ainsi nous en tirerons les conclusions... On ne peut pas se permettre d'avoir un parti qui irait de rétrécissement en rétrécissement", a mis en garde ce responsable écologiste.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 21:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom Energie/GE: une cinquantaine de députés de droite dénoncent "une mascarade" d'auditions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309193735.hwhc7ws6.html</link>
   <description><![CDATA[Une cinquantaine de députés de droite, essentiellement UMP, ont dénoncé lundi dans le sillage de Daniel Fasquelle et Jacques Myard, "une mascarade" avant les auditions des principaux protagonistes de la vente d'Alstom Energie à General Electric, réclamant une commission d'enquête. La commission des affaires économiques, présidée par François Brottes (PS), auditionnera mercredi Clara Gaymard, présidente de General Electric France, et Mark Hutchinson, dirigeant de General Electric chargé de l'intégration des actifs énergie d'Alstom. "Ces auditions proposées par la majorité socialiste ne seront qu'une tribune de plus pour ceux qui sont les chevilles ouvrières de cette désastreuse opération. En écartant les contradicteurs, elles ne permettront en aucun cas de lever les zones d'ombres encore trop nombreuses sur ce dossier économique et industriel majeur particulièrement suivi par les Français", selon un communiqué de M. Fasquelle, l'un des vice-présidents de la commission des Affaires économiques, et de M. Myard. A leurs yeux, "seule une commission d'enquête permettrait d'établir pleinement la vérité" et d'interroger "l'ensemble des protagonistes (...) y compris les représentants en France de Siemens et Mitsubishi et les dirigeants d'EDF, GDF, Areva, SNCF, RATP, Thalès, Safran et DCNS". Le secrétaire général de l'UMP et ancien ministre Laurent Wauquiez apparaît dans la liste des signataires de ce texte, qui comprend aussi Henri Guaino, Pierre Lellouche, Thierry Mariani, Jean-Frédéric Poisson ou Lionel Tardy. Le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan mais aussi le Modem Jean Lassalle y figurent également. Détaillant sept thèmes sujets à caution, les auteurs du texte épinglent d'abord "la réalité de l'offre de rachat", écrivant entre autres que "General Electric absorbera pleinement en deux temps les activités Energie d'Alstom pour un prix relativement faible" et que "les salariés d'Alstom ne disposent d'aucun engagement réel de la part de General Electric en matière de maintien de l'emploi sur les différents sites français et encore plus de création de 1.000 emplois". Ils mettent aussi en avant les liens du groupe Alstom avec la puissance publique, les "raisons stratégiques floues" de cette vente, "la pression de la justice américaine concomitante avec les négociations avec General Electric", l'"absence de mise en concurrence avec des offres alternatives", l'évolution du cours de Bourse ou la rémunération additionnelle du PDG d'Alstom. Une commission d'enquête "permettrait également d'étudier les éventuels renforcements nécessaires des législations en matière de gouvernance d'entreprise, de transparence des rémunérations des dirigeants, du régime des OPA et d'intelligence économique", ajoute le communiqué. Seul député de gauche figurant dans la liste incluse dans le communiqué, l'écologiste Sergio Coronado a fait savoir à l'AFP qu'il n'était pas signataire de ce texte, mais avait simplement discuté du sujet avec ses initiateurs.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 20:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Bartolone souhaite "un débat apaisé" sur "une de ces lois qui font l'histoire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309184840.snrdkw3n.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone a souhaité que la proposition de loi sur la fin de vie, "l'une de ces lois qui font l'histoire", fasse l'objet d'un "débat apaisé" à l'Assemblée, sans "opinions mises à l'index", dans un billet lundi sur son blog. Persuadé que la proposition de loi Claeys-Léonetti créant de nouveaux droits en faveur des malades et des personnes en fin de vie suscitera "un débat qui marquera, à n'en pas douter, cette législature", après le texte sur le mariage pour tous, et débouchera sur "une de ces lois qui font l'histoire", le président PS de l'Assemblée nationale a souligné que la fin de vie "mérite un grand débat" et "un débat apaisé, qui refuse les caricatures et les polémiques". "Je le souhaite et j'y veillerai tout au long des discussions qui auront lieu mardi 10 et mercredi 11 mars. Parce que la dignité humaine et les droits du malade doivent être au coeur de cette loi, il ne peut, il ne doit pas y avoir d'opinions mises à l'index mais un respect mutuel", a mis en garde M. Bartolone, qui présidera lui-même les séances de mardi. Outre "un sujet de société", la fin de vie est "un sujet social", car c'est "un moment de la vie où les inégalités sociales déjà présentes et inacceptables tout au long de l'existence sont exacerbées et deviennent proprement intolérables", a réaffirmé l'élu socialiste de Seine-Saint-Denis. "Sur un tel sujet, on peut avoir des convictions - et c'est mon cas. Des convictions sûrement, mais point de certitude, ou le dialogue sera difficile, voire impossible", a insisté le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 19:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Seita dénonce le trafic illicite de tabac en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309175804.p54ugek9.html</link>
   <description><![CDATA[La Seita, filiale française du fabricant britannique de cigarettes Imperial Tobacco, a souligné lundi l'importance du trafic illicite de tabac en France, particulièrement dans le Sud-Ouest. "Au cours de l'année passée, ce sont près de 16 milliards de cigarettes qui ont été achetées en dehors du réseau légal des buralistes", s'insurge la Seita dans un communiqué, rappelant qu'"un rapport parlementaire de 2011 avait déjà évalué la perte fiscale pour l'État français à 2,6 milliards d'euros en 2011". Face à "ces chiffres alarmants, l'entreprise souhaite rappeler l'inefficacité des paquets génériques et leurs conséquences sur l'explosion du trafic illicite", assure la Seita. Le paquet de cigarettes neutre, décrié par cigarettiers et buralistes mais défendu par les anti-tabac, sera présenté au Parlement en avril par le biais d'amendements. Pour Eric Sensi, directeur des affaires corporate de Seita, "le gouvernement mène une politique incohérente". "D'un côté, il annonce vouloir lutter contre le marché parallèle et de l'autre il s'entête à vouloir instaurer une mesure qui aura pour seule conséquence de faire exploser le trafic illicite", dénonce-t-il, se demandant si "l'État défendrait les intérêts des contrebandiers et contrefacteurs". La Seita affirme que dans les zones frontalières de l'Espagne, "deux paquets de cigarettes sur cinq (39,3%) et un paquet sur deux de tabac à rouler (47,3%) ne sont pas achetés au sein du réseau légal des buralistes français". Comparée aux autres régions frontalières, la zone "Sud-Ouest est celle qui détient le plus fort taux de paquets de cigarettes issus du trafic illicite", selon le communiqué. En effet, les prix "particulièrement faibles en Espagne (4,80 euros) et en Andorre (3,40 euros) attirent de très nombreux Français qui n'hésitent plus à parcourir plusieurs centaines de kilomètres pour acheter leur tabac à bas coût", ajoute la Seita. "Avec 1,84 milliard de cigarettes en provenance d'Espagne pour la seule année 2014, ces volumes massifs ne peuvent plus seulement être considérés comme des achats transfrontaliers légaux et locaux", dénonce la filiale d'Imperial Tobacco. Selon la Seita, "c'est aujourd'hui un trafic organisé qui génère un véritable problème national: 63% de ces paquets de cigarettes sont en effet consommés ailleurs dans l'Hexagone, en dehors même des régions frontalières". Les autres frontières "ne sont pas en reste", affirme la Seita. "Les chiffres du trafic illicite sont le reflet d'autres phénomènes. Le Nord est la frontière la plus sensible aux achats transfrontaliers, notamment pour le tabac à rouler." Dans cette région, "ayant une forte habitude du tubage, 70,9% des pots ne sont pas achetés chez les buralistes français" et "seuls trois fumeurs sur dix achètent encore leur tabac à rouler en France car les prix y sont bien moins compétitifs qu'en Belgique". Dans l'Est de la France, près de 40% du tabac consommé sont issus d'achats transfrontaliers: 27,4% des paquets de cigarettes (un paquet sur quatre) et 49,8% des paquets de tabac à rouler (un paquet sur deux) ne sont plus vendus chez les buralistes français. La frontière du Sud-Est est "la plus sensible à la contrebande et à la contrefaçon", avec "un afflux exponentiel de cigarettes provenant d'Algérie, qui ont plus que doublé en 2013, selon un dernier rapport KPMG", note la Seita. asm/arz/er IMPERIAL TOBACCO GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 18:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel de cinq hauts chefs religieux contre la mort par sédation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309154236.av85sx6o.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq des plus hauts dignitaires religieux représentant les trois monothéismes lancent dans Le Monde publié lundi un "appel pressant" à ce que la prochaine loi sur la fin de vie ne puisse pas conduire à "décider de donner la mort". Cette tribune est cosignée par le cardinal Philippe Barbarin, archevêque de Lyon, le pasteur François Clavairoly, président de la Fédération protestante de France, Mgr Emmanuel, président de l'Assemblée des évêques orthodoxes de France, le grand rabbin de France Haïm Korsia et Mohammed Moussaoui, président d'honneur du Conseil français du culte musulman (CFCM). Cet appel dans la ligne du groupe de travail mis en place par l'Eglise catholique sur cette question, plutôt attendu en ce qui concerne le cardinal Barbarin, moins de la part du pasteur Clavairoly, survient à la veille du début de l'examen en séance à l'Assemblée de la proposition de loi Claeys-Leonetti. Ce texte PS-UMP vise à instaurer un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort. Dans un contexte qui "manque de lisibilité", "nous lançons un appel commun, inquiet et pressant, pour qu'une éventuelle nouvelle loi ne renonce en aucune façon à ce principe fondateur: toute vie humaine doit être respectée, spécialement au moment où elle est le plus fragilisée". Les cinq responsables chrétiens, juif et musulman espèrent "que cette loi civile soit civilisatrice, c'est-à-dire qu'elle aide à vivre et à mourir sans jamais écourter la vie, sans jamais décider de donner la mort". "Nous voulons qu'elle s'entoure d'un large consensus autour de principes clairs, sûrs que la moindre équivoque en ce domaine générera, à terme, la mort d'innombrables personnes sans défense", poursuivent-ils. Les signataires craignent "une nouvelle tentation: celle de donner la mort, sans l'avouer, en abusant de la +sédation+". "S'il peut être utile ou nécessaire d'endormir un patient, à titre exceptionnel, l'usage de cette technique est dénaturé dès qu'il s'agit non plus de soulager le patient, mais de provoquer sa mort. Ce serait un acte d'euthanasie", écrivent-ils. Les chefs religieux demandent "que soit encouragé l'accompagnement des personnes en fin de vie, tout en garantissant qu'elles soient clairement protégées par l'interdit de tuer". "Au nom de quoi envisagerait-on de légaliser un geste de mort? (...) L'homme se croit-il en mesure de décerner - pour lui-même ou pour autrui - des brevets d'humanité?" s'interroge le texte.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Texte PS-UMP sur la fin de vie: 124 députés socialistes signent une tribune en soutien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309135103.e36239u0.html</link>
   <description><![CDATA[Cent vingt-quatre députés socialistes ont signé une tribune publiée lundi sur lemonde.fr en soutien à la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie, "à la hauteur de l'enjeu" selon eux, examinée à partir de mardi à l'Assemblée. D'un autre côté, quelque 120 autres députés PS ne se satisfont pas de la proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), et ont signé un amendement pour une "assistance médicalisée active à mourir", c'est-à-dire le suicide assisté et l'euthanasie dans certains cas. Le groupe PS à l'Assemblée compte 288 membres, dont 14 apparentés. Intitulée "Fin de vie: de nouveaux droits pour chaque personne", la tribune en faveur de la proposition de loi soumise au Parlement, à l'initiative de la porte-parole du groupe socialiste sur ce texte, Michèle Delaunay, est signée par l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, le président du groupe Bruno Le Roux, le Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis et encore les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti notamment. La proposition de loi Claeys-Leonetti, qui vise à instaurer un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort, "répond à la demande des Français", alors que "le mal mourir est encore trop présent dans notre pays", estiment-ils. "L'uniformisation des pratiques et leur amélioration, doivent constituer les premières avancées du texte que nous soutenons au Parlement" et "avant tout, nous devons donc offrir l'accès égal pour tous aux soins palliatifs", insistent ces députés. Le droit à la sédation "s'accompagnera du respect, jusqu'à la dernière heure, de l'autonomie de décision du patient" grâce aux directives anticipées qui "s'imposeront aux médecins si le patient n'est plus en état de s'exprimer". "Ces différentes avancées sont le fruit d'un dépassement et non d'un compromis", d'après eux. "Sur une question aussi intime, aussi complexe, aussi sensible que la fin de vie, le président de la République a fait le choix du rassemblement le plus large. Avec raison, il a considéré qu'il ne fallait pas diviser la Nation en privilégiant les marges, mais au contraire la réunir en avançant par son coeur. Le résultat est, nous le pensons, à la hauteur de l'enjeu", ajoutent les 124 parlementaires. Selon eux, les auteurs de la proposition de loi ont abouti à un texte "qui dépasse les clivages habituels et constitue le socle majoritaire de notre Pays", même s'il n'a "pas vocation à épuiser le débat sur la fin de vie".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 14:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Neutralité religieuse dans les crèches privées: "danger", selon l'Eglise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306170718.9t8yndyy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Eglise de France, par la voix du porte-parole des évêques, a vu vendredi un "danger" dans la proposition de loi visant à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect de la neutralité religieuse dans leur règlement intérieur. Ce texte, adopté mercredi en commission par les députés, concerne les structures privées accueillant les mineurs (crèches, garderies, centres de loisirs et de vacances...). "Etendre l'obligation de neutralité en matière religieuse à l'espace privé n'est pas du tout dans l'esprit de la loi de 1905" portant séparation des Eglises et de l'Etat, a déclaré à l'AFP le secrétaire général et porte-parole de la Conférence des évêques de France (CEF), Mgr Olivier Ribadeau Dumas. "Est-ce qu'on peut construire une société en excluant toute manifestation publique d'appartenance religieuse?", s'est interrogé le prélat. "L'élargissement à des structures privées de règles valables pour des établissements publics me semble être un danger", a poursuivi le responsable catholique. "Dans l'esprit de la loi de 1905, c'est l'Etat qui est laïque et neutre, ça oui, mais ce n'est pas la société, où tous doivent pouvoir s'exprimer, croyants ou non croyants", a-t-il ajouté. "Je ne suis pas sûr que cette proposition de loi soit bien en cohérence avec les déclarations du Premier ministre Manuel Valls à Strasbourg, où il a plaidé pour une +laïcité d'apaisement+", a encore argumenté le porte-parole ecclésial. "Ce n'est pas comme cela que l'on va construire une société où nous pourrons vivre ensemble", a-t-il estimé. Ce texte présenté par les radicaux de gauche, qui formalise des règles établies par la jurisprudence après l'affaire du licenciement d'une salariée voilée de la crèche Baby-Loup, distingue plusieurs situations. Lorsque ces établissements privés bénéficient de financements publics destinés à soutenir leur activité d'accueil, ils seront "soumis à une obligation de neutralité en matière religieuse". Lorsqu'ils n'ont pas de financement public, ils pourront prévoir dans leur règlement intérieur "certaines restrictions à la liberté d'expression religieuse de leurs salariés au contact d'enfants" ou de mineurs. Déjà adopté au Sénat en janvier 2012, le texte doit être débattu à l'Assemblée nationale en première lecture en séance le 12 mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les députés PS pour une inscription sur les listes électorales jusqu'en septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306150059.xynptbb1.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste vient de déposer une proposition de loi permettant de s'inscrire jusqu'au 30 septembre 2015 sur les listes électorales pour les élections régionales de décembre, a annoncé vendredi son président Bruno Le Roux. Selon la législation actuelle, les inscriptions sur les listes électorales pour l'ensemble de l'année 2015 ont été closes au 31 décembre 2014. "On ne peut imaginer que des milliers de Français soient dans l'impossibilité de voter au motif que les procédures d'inscription ont été closes 11 mois avant le scrutin", écrit Bruno Le Roux dans un communiqué. "Au moment où la République veut restaurer l'esprit civique, permettre à tous les citoyens d'exercer leur droit de vote est un impératif démocratique", ajoute-t-il. La proposition de loi, précise-t-il, fait suite aux conclusions d'un rapport des députés Elisabeth Pochon (PS) et Jean-Luc Warsmann (UMP) de décembre dernier sur les modalités d'inscription sur les listes électorales. Ce rapport, ajoute M. Le Roux, révélait "plusieurs dysfonctionnements qui confirment l'urgence de simplifier et de sécuriser les procédures d'inscription sur les listes électorales avant les élections régionales des 6 et 13 décembre 2015".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 16:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: il faut installer l'idée de "la République partout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306133733.hxadyxhc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé qu'il fallait installer l'idée de "la République partout", lors de son premier déplacement vendredi matin sur le terrain au lycée agricole de Montardon (Pyrénées-Atlantiques) pour sa mission sur "l'engagement citoyen". "Je veux installer l'idée de la République partout", a-t-il indiqué lors d'un point presse à l'issue d'un échange avec les élèves et les professeurs du lycée, estimant que "le vivre-ensemble", une des valeurs de la République, "s'apprend dès l'école". "Les élèves ont mis en avant ce matin l'importance de la découverte de l'autre. Ils nous ont dit avec leurs mots qu'il faut avoir la force de se tourner vers l'autre", a-t-il martelé. M. Bartolome a souligné "l'importance de visites sur le terrain" comme celle de vendredi, qui vont permettre "de faire remonter des propositions concrètes". Le lycée agricole de Montardon a été choisi pour le premier déplacement du président de l'Assemblée car cet établissement s'est donné pour mission d'encourager les élèves et les étudiants à effectuer des mobilités européennes et internationales et de développer des réseaux et des partenariats avec des établissements étrangers. L'établissement est situé en zone péri-urbaine près de Pau (Pyrénées-Atlantiques) et accueille 490 élèves et 110 apprentis. M. Bartolone était accompagné du vice-président de l'Assemblée nationale et député des Pyrénées-Atlantiques, David Habib ainsi que d'autres parlementaires. Sa mission de réflexion sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine" doit présenter au président de la République François Hollande "une quinzaine de propositions concrètes" durant la première quinzaine d'avril.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
