<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 13:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Tirer les leçons" du coronavirus: la commission d'enquête commence ses travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616114443.5zr44ps6.html</link>
   <description><![CDATA[Que s'est-il passé avec les masques? Aurait-on pu sauver des vies dans les Ehpad? Le confinement a-t-il été trop tardif? La commission d'enquête qui commence ses auditions mardi devant l'Assemblée nationale entend disséquer les "défaillances" dans la gestion de la crise du coronavirus. Ministres, dirigeants d'agences sanitaires et d'administrations aux manettes ces derniers mois, mais aussi ces dernières années, se succèderont à partir de mardi après-midi devant les députés pour "établir la généalogie et la chronologie de cette crise", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM), à la tête de cette commission d'enquête qui ne sera "ni un tribunal, ni un feuilleton télévisé". Tout le personnel politique, du président de la République aux membres de l'opposition, s'accordent à dire qu'il faut "tirer les leçons" de cet épisode inédit, qui a conduit à un confinement généralisé de huit semaines et plongé le pays dans une profonde crise économique et sociale. Mais le satisfecit d'Emmanuel Macron, qui a fait l'éloge dimanche de la gestion de la crise sanitaire, a fait bondir l'opposition. Le député LR Eric Ciotti, rapporteur de la commission d'enquête, a fustigé "un déni surréaliste sur le bilan sanitaire dramatique de la France", où l'épidémie a fait plus de 29.000 morts, le 5e bilan le plus lourd dans le monde. A l'Assemblée nationale, il s'agit d'examiner "tous les éléments qui ont amené à ce retard à l'allumage" en "janvier, février, mars", a estimé Alexis Corbière (LFI), jugeant toutefois que la commission d'enquête "est entre les mains de ceux qui en raison de leur proximité politique ne créeront pas toutes les conditions pour que la lumière soit faite". - "Comptes à rendre" - Vice-président de la commission, le socialiste Boris Vallaud estime qu'"on doit aux Françaises et aux Français des explications" et que "tout le monde a des comptes à rendre". Les 32 députés de la commission évoqueront "la gestion des stocks de masques", la stratégie "en matière de tests", la "prise en charge des résidents des Ehpad", où ont eu lieu plus du tiers des décès du Covid-19, la "question des frontières", la "tenue des événements culturels et sportifs" ou "la liberté de prescription médicale", selon Eric Ciotti. Ils devraient également aborder le manque de production en Europe de médicaments et d'équipements de protection, alors qu'Emmanuel Macron a lui-même évoqué lundi encore, lors d'une visite sur un site de Sanofi, la dépendance de la France pour certains produits". Le directeur général de la Santé Jérôme Salomon sera le premier sur le grill mardi à 17h. Jean-Christophe Lagarde (UDI) accuse déjà: "Il y a eu un mensonge d État sur les masques quand il a dit que ce n'était pas nécessaire". La commission entendra mercredi l'ancien patron de Santé publique France François Bourdillon, puis Geneviève Chêne, qui lui a succédé en novembre. Jeudi aura lieu l'audition de Jean-François Delfraissy, le président du conseil scientifique dont les avis ont incité le gouvernement à décréter le confinement puis guidé sa fin progressive. Suivront deux anciens directeurs généraux de la santé. Puis viendra le tour des scientifiques, dont le controversé professeur marseillais Didier Raoult, et des politiques, après le second tour des élections municipales, avec Agnès Buzyn, ex-ministre de la Santé, et plusieurs de ses prédécesseurs. A la différence de la mission d'information parlementaire qui a rendu son rapport le 3 juin, la commission d'enquête a des pouvoirs d'investigation élargis: ses convocations sont obligatoires sous peine de sanctions pénales, les auditions se déroulent sous serment et ses membres peuvent réaliser des contrôles sur pièces et organiser des déplacements, par exemple dans un hôpital ou un Ehpad durement touché par l'épidémie. Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, à la fin du mois. Ces investigations politiques cohabiteront avec la recherche d'éventuelles responsabilités judiciaires, puisque le parquet de Paris a ouvert mardi une vaste enquête préliminaire sur la gestion de la crise, visant notamment les chefs d'"homicides involontaires" ou "mise en danger de la vie d'autrui". abb-parl/jk/eb]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Tirer les leçons" du coronavirus: la commission d'enquête démarre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616020153.nlc9639q.html</link>
   <description><![CDATA[Que s'est-il passé avec les masques? Aurait-on pu sauver des vies dans les Ehpad? Le confinement a-t-il été trop tardif? La commission d'enquête qui s'ouvre mardi devant l'Assemblée nationale entend disséquer les "défaillances" dans la gestion de la crise du coronavirus. Ministres, dirigeants d'agences sanitaires et d'administrations aux manettes ces derniers mois, mais aussi ces dernières années, se succèderont à partir de mardi après-midi devant les députés pour "établir la généalogie et la chronologie de cette crise", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM), qui préside cette commission d'enquête. Tout le personnel politique, du président de la République aux membres de l'opposition, s'accordent à dire qu'il faut "tirer les leçons" de cet épisode inédit, qui a conduit à un confinement généralisé de huit semaines et plongé le pays dans une profonde crise économique et sociale. Mais alors qu'Emmanuel Macron a fait l'éloge dimanche de la gestion de la crise sanitaire, dont selon lui "nous pouvons être fiers", ce satisfecit a fait bondir l'opposition. Le député LR Eric Ciotti, rapporteur de la commission d'enquête, a fustigé sur Twitter "un déni surréaliste sur le bilan sanitaire dramatique de la France", où l'épidémie a fait plus de 29.000 morts, le 5e bilan le plus lourd dans le monde. L'élu des Alpes-Maritimes assurait il y a une semaine ne pas vouloir "faire le procès de quiconque", mais identifier "les fautes, les failles et les dysfonctionnements majeurs" pour faire en sorte "que ça ne se reproduise pas". Il s'agit d'examiner "tous les éléments qui ont amené à ce retard à l'allumage" en "janvier, février, mars", a estimé vendredi le député LFI Alexis Corbière, jugeant toutefois que la commission d'enquête "est entre les mains de ceux qui en raison de leur proximité politique ne créeront pas toutes les conditions pour que la lumière soit faite". - Auditions sous serment - Les 32 députés de la commission évoqueront "la gestion des stocks de masques", la stratégie "en matière de tests", la "prise en charge des résidents des Ehpad", où ont eu lieu plus du tiers des décès du Covid-19, la "question des frontières", la "tenue des événements culturels et sportifs" ou "la liberté de prescription médicale", selon Eric Ciotti. Ils devraient également aborder le manque de production en Europe de médicaments et d'équipements de protection, alors qu'Emmanuel Macron a lui-même évoqué dimanche "notre dépendance à d'autres continents pour nous procurer certains produits". Après le directeur général de la Santé Jérôme Salomon, mardi à 17h, la commission entendra mercredi l'ancien patron de Santé publique France François Bourdillon, puis Geneviève Chêne, qui lui a succédé en novembre. Le périmètre de cette agence sanitaire née en 2016 fait partie des sujets de débat, car elle a absorbé l'Etablissement de préparation et de réponse aux urgences sanitaires (Eprus), affectant selon certains la capacité à anticiper une crise telle que le coronavirus. Jeudi aura lieu l'audition de Jean-François Delfraissy, le président du conseil scientifique dont les avis ont incité le gouvernement à décréter le confinement puis guidé sa fin progressive. Suivront deux anciens directeurs généraux de la santé. Puis, selon des sources parlementaires, viendra le tour des scientifiques, dont le controversé professeur marseillais Didier Raoult, et des politiques, après le second tour des élections municipales, avec Agnès Buzyn, ex-ministre de la Santé, et plusieurs de ses prédécesseurs. A la différence de la mission d'information parlementaire qui a rendu son rapport le 3 juin, la commission d'enquête a des pouvoirs d'investigation élargis: ses convocations sont obligatoires sous peine de sanctions pénales, les auditions se déroulent sous serment et ses membres peuvent réaliser des contrôles sur pièces et organiser des déplacements, par exemple dans un hôpital ou un Ehpad durement touché par l'épidémie. Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, qui sera mise en place à la fin du mois. Ces investigations politiques cohabiteront avec la recherche d'éventuelles responsabilités judiciaire, puisque le parquet de Paris a ouvert mardi un vaste enquête préliminaire sur la gestion de la crise, visant notamment les chefs d'"homicides involontaires" ou "mise en danger de la vie d'autrui".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence sanitaire: les députés encadrent les restrictions aux rassemblements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200615174402.nrd61gxm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encadré lundi les restrictions aux rassemblements autorisées par le projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, tenant ainsi compte lors de l'examen du texte en commission de la décision récente du Conseil d'État. La plus haute juridiction administrative a levé samedi l'interdiction des rassemblements de plus de dix personnes, imposée dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire, rétablissant la liberté de manifester, dans le respect des "mesures barrières". Le texte, examiné en Commission des Lois, prévoit une période transitoire après la fin de l'état d'urgence le 10 juillet durant laquelle des restrictions resteront possibles sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements sur la voie publique face au covid-19. Via un amendement LREM, les députés ont avancé la fin de cette période transitoire à fin octobre et non au 10 novembre. Ils ont aussi retouché la disposition qui visait à autoriser le Premier ministre à "limiter ou interdire les rassemblements sur la voie publique ainsi que les réunions de toute nature" par décret, une mesure dénoncée comme "liberticide" par les oppositions. Un amendement de la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), destiné, selon elle, à "répondre aux inquiétudes" permet au Premier ministre de "réglementer" les rassemblements et non plus de les limiter ou interdire, avec un dispositif à "deux niveaux", a-t-elle expliqué. Les rassemblements spontanés ne pourront pas être interdits mais pourront faire l'objet d'un "encadrement du nombre de participants" pour s'assurer du respect des gestes barrières, a indiqué l'élue de l'Essonne. Pour les manifestations déclarées, elles feront l'objet d'un "régime d'autorisation adapté, circonstancié et transitoire au regard de la mise en oeuvre des mesures barrières". Le préfet "aura à apprécier la capacité des organisateurs de la manifestation" à faire respecter ces mesures barrière. D'autres amendements de la rapporteure ont précisé que les mesures transitoires devront être prises "aux seules fins de lutter contre l'épidémie de covid-19" ou prévu le maintien du Conseil scientifique jusqu'à la fin de la période transitoire. Le projet de loi, adopté dans la foulée par les députés en commission, permet aussi de prolonger la conservation de certaines données sanitaires collectées par les systèmes d'information de santé. Ce texte, qui aux yeux des oppositions de droite comme de gauche, constitue un état d'urgence "édulcoré", sera examiné mercredi dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs s'accordent sur le texte pour "sécuriser" les municipales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200615114224.z4vk9p02.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé un accord lundi sur le projet de loi visant à "sécuriser l'organisation du second tour des municipales", a-t-on appris de sources parlementaires, au lendemain de l'intervention d'Emmanuel Macron confirmant la tenue du scrutin le 28 juin. La réunion de la Commission mixte paritaire (CMP) a été "conclusive", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Lois de l'Assemblée Yaël Braun-Pivet. Ses conclusions doivent encore être approuvées par les deux chambres pour que ce texte soit définitivement adopté. Le vote à l'Assemblée aura lieu mardi, avant le Sénat jeudi. Dans sa version de compromis, le texte prévoit notamment de faciliter les procurations en prévoyant la possibilité pour un même mandataire de disposer de deux procurations au lieu d'une, a indiqué à l'AFP le député Sacha Houlié (LREM), qui participait à la réunion de la CMP. Il ne prévoit plus le report éventuel du second tour, "dès lors que l'annonce" de sa tenue le 28 a été faite par le chef de l'Etat, a poursuivi le député. Le Sénat, à majorité de droite, avait supprimé cet éventuel report la semaine dernière, se refusant à légiférer "en fonction de circonstances hypothétiques". En revanche, le texte prévoit des possibilités de l'annuler localement en cas de foyers de contamination ("clusters") par décret en Conseil d'Etat, a ajouté le député. Avec ce projet de loi, le gouvernement entendait initialement se prémunir contre une éventuelle dégradation de la situation sanitaire en permettant le cas échéant le report du second tour, l'annulation du premier tour dans ces 5.000 communes et l'organisation d'"un nouveau scrutin à deux tours (...) au plus tard au mois de janvier 2021". Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie. Fin mai, le gouvernement a fixé la date du 28 juin pour les quelque 5.000 communes concernées, représentant 16,5 millions d'électeurs. Le projet de loi prévoit en outre le report en mai 2021 des élections consulaires qui devaient se tenir en mai de cette année pour les Français établis hors de France.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amorce de la réforme de la dépendance et "trou de la Sécu" post-Covid au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200615020150.7hq54tn2.html</link>
   <description><![CDATA[Une douloureuse et une "première pierre" pour la réforme de la dépendance: l'Assemblée nationale examine lundi un projet de loi qui creuse fortement le "trou de la Sécu" après le coronavirus, et prévoit une nouvelle branche consacrée à la perte d'autonomie. Les deux textes (organique et ordinaire) sur la dette sociale et l'autonomie ont été adoptés en quelques heures en début de semaine en commission. Un débat express pour des enjeux colossaux, à commencer par l'ajout de 136 milliards d'euros de dettes au "trou de la Sécu", que les Français rembourseront ainsi jusqu'en 2033, soit neuf années de plus que prévu. Cette somme englobe les déficits passés (31 milliards), mais aussi ceux attendus pour l'année en cours (52 milliards) et les trois suivantes (40 milliards), ainsi qu'un tiers du passif des hôpitaux (13 milliards), dont la reprise avait été annoncée en novembre. A l'instar des communistes ou Insoumis, plusieurs groupes d'opposition jugent "injustifié" et "absurde" de transférer les dettes du Covid-19 sur les comptes sociaux, estimant que c'est à l'État de porter ce "fardeau". Une position partagée par des syndicats comme Force ouvrière ou l'Unsa, ou encore par la Fédération hospitalière de France (FHF). Mais "il faut agir vite", a rétorqué le ministre de la Santé Olivier Véran, soulignant que le chômage partiel, les exonérations de cotisations et les dépenses nouvelles pour faire face au coronavirus avaient provoqué de "très fortes tensions" de trésorerie pour la Sécu. Il a insisté pour défendre le "cantonnement de la dette créée par la crise du Covid" dans une caisse dédiée (Cades): "Il y a urgence à pouvoir garantir [que la Sécu] puisse payer les prestations sociales en temps et en heure". Une décision qui viendra "justifier des mesures d'austérité futures", a prédit l'insoumise Caroline Fiat. - "Grand plouf" - Pourtant, l'exécutif prépare de nouvelles dépenses, pour la prise en charge de la perte d'autonomie des personnes handicapées et âgées. Une manne annuelle de 2,3 milliards d'euros sera récupérée à cette fin sur les recettes destinées à combler le "trou de la Sécu" à partir de 2024. M. Véran y a vu "la consécration de l'engagement du président de la République", qui avait promis il y a tout juste deux ans, comme d'autres avant lui, une loi sur le financement de la dépendance. Mais le socialiste Boris Vallaud a jugé l'effort "bien insuffisant et bien tardif", rappelant que les besoins sont évalués à plus de 9 milliards supplémentaires d'ici 2030. Assumant "de ne pas augmenter les impôts", le ministre a dit s'en remettre "à une conférence des financeurs" pour trouver d'autres moyens d'ici "cet automne". Sans attendre ses conclusions, il a vanté une réforme "historique" face au "mur démographique" du "papy-boom" qui arrive, avec une nouvelle branche de la Sécu ou un nouveau risque pris en charge par une des quatre branches existantes (maladie, vieillesse, famille, accidents du travail). En commission, les députés de la majorité (LREM, Modem, Agir ensemble) ont déjà tranché entre ces deux options en actant la création d'une cinquième branche "autonomie". Les "marcheurs" veulent confier via un amendement son pilotage à la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie (CNSA). Modalités et financement sont renvoyés à un rapport mi-septembre. Une décision jugée "précipitée" pour ces raisons par l'ex-LREM Delphine Bagarry (groupe EDS). Des élus d'opposition ont aussi invité la majorité à "la modestie", à l'instar de Pierre Dharréville (PCF) pour qui elle se "projette un film". Xavier Breton (LR) a prédit que quand les Français verront que "pas un euro" ne sera mis avant 2024 ça fera "un grand plouf".]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taché demande à Macron de protéger la jeunesse de la crise qui vient</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200614084307.qevorb5f.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien marcheur Aurélien Taché, député du nouveau groupe "Ecologie Démocratie Solidarité", a réclamé dimanche à Emmanuel Macron "des mesures fortes pour protéger les jeunes qui risquent d'être les premiers sacrifiés" de la crise économique. "Il ne faut pas laisser la jeunesse souffrir sur le plan social, elle va être durement touchée par la crise qui arrive", a averti sur France Inter M. Taché. "Il faut par exemple étendre le RSA à 18 ans, payer les stages dès le premier jour et avoir des demandes fortes aux entreprises pour qu'elles embauchent ces jeunes", a-t-il précisé. "La chose la plus importante que j'attends du président de la République ce soir, c'est de faire droit aux aspirations de cette jeunesse qui se mobilise" pour la défense du climat et contre le racisme, a ajouté le député du Val d'Oise à quelques heures de l'allocution d'Emmanuel Macron, prévue à 20h. "C'est la jeunesse qui a mis le combat climatique tout en haut de l'agenda politique, donc la première réponse forte qu'on pourrait apporter, c'est de suivre ce que la convention pour le climat, qui rendra ses conclusions dans quelques jours, dira", a-t-il décliné, en se disant favorable à un référendum pour entériner ses conclusions. "C'est aussi la jeunesse qui est aujourd'hui dans la rue et pour pour l'égalité pour la justice et on ne doit certainement pas faire la sourde oreille à ces revendications-là, il y a aujourd'hui un fléau avec les discriminations et il faut pouvoir y apporter des réponses fortes", a-t-il poursuivi. Des milliers de personnes ont manifesté samedi en France contre le racisme et les violences policières, sur fond de colère chez les forces de l'ordre. Pour "retrouver l'esprit de confiance qui animait ceux qui ont soutenu Emmanuel Macron en 2017", ce dernier doit "changer de posture" et se mettre "dans une logique véritablement d'écoute", selon M. Taché.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mémoire: Ayrault veut rebaptiser salles ou bâtiments Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200613155811.0ufxo572.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marc Ayrault a demandé samedi de rebaptiser une salle Colbert à l'Assemblée nationale ainsi qu'un bâtiment de Bercy portant le nom du ministre à l'initiative en 1685 du Code noir, l'ancien Premier ministre s'attirant les foudres de la majorité. "J'en appelle au président de l'Assemblée nationale et au ministre de l'Economie et des Finances: le moment est venu de trouver un autre nom pour ces lieux", écrit M. Ayrault, actuel président de la Fondation pour la mémoire de l'esclavage, dans une tribune au Monde, daté de dimanche et lundi. "J'en appelle aussi au président de la République et au gouvernement, car cette pédagogie de la diversité concerne toutes les institutions. La France est depuis des siècles un pays d'ouverture et de fraternité. N'ayons pas peur de l'affirmer, de l'incarner, de le célébrer", plaide l'ancien chef du gouvernement socialiste. Dans le sillage des manifestations américaines antiracistes, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière se retrouvent à nouveau au centre d'une polémique mémorielle. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand a répondu sur Twitter à M. Ayrault que "lutter contre le racisme exige de garder mémoire et raison". "23 ans Maire, 5 ans président de groupe à l'Assemblée, réuni en salle Colbert, Jean-Marc Ayrault n'a pas jugé utile de débaptiser ni la rue Colbert à Nantes ni cette salle", a ajouté ce "marcheur" issu des rangs socialistes. L'ancien locataire de Matignon a répliqué sur le même réseau social que "le travail de mémoire prend du temps, pour ma part je l'ai engagé dès 1989 avec la ville de Nantes et en 2001 avec la loi Taubira". Comme d'autres parlementaires, la porte-parole de La République En Marche Aurore Bergé s'est dite "fière d'être une députée qui occupe un lieu dont l'histoire nous dépasse et nous rappelle chaque jour ce pour quoi nous avons été élus". "Je ne veux pas d'un pays à l'histoire trafiquée, aux statues abattues, à la complexité des hommes abolie. Le révisionnisme agit dans les deux sens quand on parle des bienfaits de la colonisation et quand on veut déboulonner les statues de Churchill ou de Colbert", a-t-elle ajouté à L'Express. Pour sa part, le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a répondu à l'ancien Premier ministre de François Hollande que Colbert, ministre de Louis XIV, "a servi la France et a contribué à sa grandeur". La Ligue de défense noire a lancé un appel il y a une semaine à déboulonner une statue de Colbert devant le Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Trou de la Sécu" et dépendance au menu de l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200613060015.t6ckehvj.html</link>
   <description><![CDATA[Moment "historique" ou "effet d'annonce": l'Assemblée nationale se penche lundi sur un projet de loi qui amorce la réforme de la dépendance promise par Emmanuel Macron, avec une "5e branche" dédiée, et creuse drastiquement le "trou de la Sécu", coronavirus oblige. Les deux textes (organique et ordinaire) sur la dette sociale et l'autonomie ont été adoptés en quelques heures en début de semaine en commission. Un débat express pour des enjeux colossaux, à commencer par l'ajout de 136 milliards d'euros de dettes au "trou de la Sécu", que les Français rembourseront ainsi jusqu'en 2033, soit neuf années de plus que prévu. Cette somme astronomique englobe les déficits passés (31 milliards), mais aussi ceux attendus pour l'année en cours (52 milliards) et les trois suivantes (40 milliards), ainsi qu'un tiers du passif des hôpitaux (13 milliards), dont la reprise avait été annoncée en novembre. A l'instar des communistes ou Insoumis, plusieurs groupes d'opposition jugent "injustifié" et "absurde" de transférer les dettes du Covid-19 sur les comptes sociaux, estimant que c'est à l'État de porter ce "fardeau". Une position partagée par des syndicats comme Force ouvrière ou l'Unsa, ou encore par la Fédération hospitalière de France (FHF). Mais "il faut agir vite", a rétorqué le ministre de la Santé Olivier Véran, soulignant que le chômage partiel, les exonérations de cotisations et les dépenses nouvelles pour faire face au coronavirus avaient provoqué de "très fortes tensions" de trésorerie pour la Sécu. Il a insisté pour défendre le "cantonnement de la dette créée par la crise du Covid" dans une caisse dédiée (Cades): "Il y a urgence à pouvoir garantir [que la Sécu] puisse payer les prestations sociales en temps et en heure". Une décision qui viendra "justifier des mesures d'austérité futures", a prédit l'insoumise Caroline Fiat. - "Grand plouf" - Pourtant, l'exécutif prépare de nouvelles dépenses, pour la prise en charge de la perte d'autonomie des personnes handicapées et âgées. Une manne annuelle de 2,3 milliards d'euros sera récupérée à cette fin sur les recettes destinées à combler le "trou de la Sécu" à partir de 2024. M. Véran y a vu "la consécration de l'engagement du président de la République", qui avait promis il y a tout juste deux ans, comme d'autres avant lui, une loi sur le financement de la dépendance. Mais le socialiste Boris Vallaud a jugé l'effort "bien insuffisant et bien tardif", rappelant que les besoins sont évalués à plus de 9 milliards supplémentaires d'ici 2030. Assumant "de ne pas augmenter les impôts", le ministre a dit s'en remettre "à une conférence des financeurs" pour trouver d'autres moyens d'ici "cet automne". Sans attendre ses conclusions, il a vanté une réforme "historique" face au "mur démographique" du "papy-boom" qui arrive, avec une nouvelle branche de la Sécu ou un nouveau risque pris en charge par une des quatre branches existantes (maladie, vieillesse, famille, accidents du travail). En commission, les députés de la majorité (LREM, Modem, Agir ensemble) ont déjà tranché entre ces deux options en actant la création d'une cinquième branche "autonomie". Les "marcheurs" veulent confier via un amendement son pilotage à la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie (CNSA). Modalités et financement sont renvoyés à un rapport mi-septembre. Une décision jugée "précipitée" pour ces raisons par l'ex-LREM Delphine Bagarry (groupe EDS). Des élus d'opposition ont aussi invité la majorité à "la modestie", à l'instar de Pierre Dharréville (PCF) pour qui elle se "projette un film". Xavier Breton (LR) a prédit que quand les Français verraient notamment que "pas un euro ne serait mis avant 2024" ça ferait "un grand plouf".]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites agricoles: une revalorisation dès 2021 souhaitée par la MSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200612155018.rsnfkic1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la MSA (sécurité sociale agricole), Pascal Cormery, a exprimé vendredi le voeu de voir appliquée dès le 1er janvier 2021 la revalorisation des retraites agricoles, qui doit être soumise au vote la semaine prochaine à l'Assemblée nationale. Les députés de la majorité ont soutenu mercredi une proposition de loi PCF qui prévoit de revaloriser les pensions de retraite des agriculteurs à 85% du Smic, reprenant ainsi une promesse du projet suspendu de réforme du gouvernement. Les députés ont néanmoins modifié le texte, notamment via un amendement de la majorité pour décaler l'entrée en vigueur de la loi au 1er janvier 2022. "Personnellement, je souhaite que ce soit applicable au 1er janvier 2021. Aux parlementaires et au gouvernement de définir les modalités de ressources, (...) mais en tant qu'opérateurs et que représentants du régime agricole, et notamment les exploitants non salariés à la retraite, nous sommes favorables à la mise en place le plus rapidement possible", a déclaré Pascal Cormery lors d'un point de presse organisé en visioconférence par la mutualité sociale agricole. "On pourra appliquer dès que possible, dès l'adoption. Même si c'est au 1er janvier 2021, nous sommes dans la capacité de régler cette revalorisation des petites retraites à l'ensemble des assurés", a assuré M. Cormery. "Ca faisait des années qu'on demandait une revalorisation des petites retraites. Vu la faiblesse (des retraites actuelles), c'est une avancée intéressante", a-t-il souligné, souhaitant qu'elle soit "appliquée le plus rapidement possible pour nos retraités". Le texte PCF sera examiné en deuxième lecture dans l'hémicycle le 18 juin dans le cadre d'une journée dédiée aux propositions des groupes ("niche parlementaire"). La pension mensuelle brute touchée par les chefs d'exploitation atteint actuellement autour de 953 euros en moyenne pour les hommes et 852 euros en moyenne pour les femmes, a rappelé la MSA. Le chiffre dépasse les 1.000 euros si on tient compte des exploitants qui exercent des activités salariées en supplément. "Comme toutes les moyennes, cela cache de très fortes disparités", a déclaré lors de ce point presse Christine Dupuy, directrice de la réglementation à la MSA. Elle a évoqué "de nombreuses situations où les personnes n'ont que 450 ou 500 euros de pension".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement économique: LR défend ses options pour "aller plus vite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611192124.k69tp4s7.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que le gouvernement vient de présenter son troisième budget de crise, LR a tenté de répliquer jeudi à l'Assemblée avec ses propres propositions pour "accélérer le déconfinement économique": allègements de charges pour les entreprises ou baisse de la TVA dans la restauration. Des mesures retoquées. Sans surprise, le groupe de droite a vu ses propositions de loi rejetées une à une dans l'hémicycle et a dénoncé le "sectarisme" des "marcheurs". LR a surtout utilisé cette "niche parlementaire "pour réclamer une reprise "plus rapide", avec un protocole sanitaire "assoupli", comme l'avait demandé le Medef mardi. "Il faut garder les gestes barrières, mais l'épidémie recule et il y a davantage de protection comme les masques. Tout ca nous montre qu'on peut accélérer le déconfinement", estime le chef de file des députés de droite Damien Abad, favorable à une réouverture des salles des restaurants "dès ce week-end" en Ile-de-France. Les LR ont notamment défendu la baisse de la TVA à 5,5% pour l'hôtellerie et la restauration jusqu'à fin 2020, une mesure qui, d'après M. Abad, permettrait de sauver "un emploi par restaurant". Mais cette disposition n'est "pas opportune", selon la majorité, qui met en avant la série d'aides au secteur: chômage partiel jusqu'à fin septembre, fonds de soutien... La droite a plaidé pour une "baisse du coût du travail" avec une proposition d'Eric Woerth pour transformer le chômage partiel en baisse de charges ou de Guillaume Peltier pour exonérer de charges toute embauche en CDI d'un jeune de moins de 25 ans. De "vieilles recettes" selon la majorité, pendant que la gauche dénonçait les "effets d'aubaine" de cette "politique de l'offre". Contre ces mesures "parcellaires", la ministre du Travail Muriel Pénicaud a défendu "des dispositifs mieux ciblés", "plus exigeants en matière de maintien dans l'emploi" ou le plan jeunes prévu pour début juillet. La discussion a été plus sensible en soirée sur les compétences des collectivités. Soutenue par toute l'opposition, de la gauche à l'extrême droite, LR a réclamé "plus de souplesse" pour autoriser les départements à agir en faveur des petites entreprises et de l'attractivité économique, domaine réservé aux régions. Opposée à ce texte, la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault a revendiqué la logique du "guichet unique" régional pour éviter les doublons et "ne pas disperser" l'argent public. - "Longue litanie" - Tout au long de la journée, la droite a globalement reproché à la majorité le "coup de frein trop brutal" de l'économie et "un plan de relance saucissonné secteur par secteur", à coups de "rafistolage et de sparadraps". Mais difficile de se faire entendre quand le gouvernement enchaîne les annonces, dont le nouveau budget attendu fin juin dans l'hémicycle, avec un effort supplémentaire d'environ 45 milliards d'euros pour les secteurs les plus touchés comme le tourisme (18 milliards) ou l'automobile (8 milliards). Depuis le début de la crise, le soutien total de l'Etat s'élève à 460 milliards d'euros, en intégrant les prêts et les garanties. La députée LREM Cendra Motin critique chez LR "une longue litanie de dépenses fiscales, sans jamais mettre de recettes en face", alors que sur le fond "3/4 des mesures" figurent peu ou prou "dans le PLFR 3", ce troisième budget rectifié présenté mercredi en Conseil des ministres. Alors qu'Emmanuel Macron s'exprimera dimanche soir sur la crise, les LR tentent d' incarner une opposition "crédible et responsable", et se distinguer des "surenchères" des Insoumis ou de Marine Le Pen, repètent-ils. Le parti de Christian Jacob a présenté début juin un plan de relance global de 250 milliards d'euros, intégrant certaines des propositions de loi présentées ce jeudi, mais aussi le sujet sensible du temps de travail. La droite veut "permettre par la négociation d'entreprise, d'augmenter le temps de travail" de manière annualisée "et d'augmenter ainsi les salaires". Autre idée, à l'heure du retour de la droite sociale, la participation, dont LR veut faire profiter "tous les salariés" avec un objectif de "10% de la rémunération". Mais cela ne faisait pas partie des textes défendus jeudi, dont une dernière proposition examinée en soirée pour supprimer la TVA sur les masques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance économique: sans succès, LR demande que les départements puissent davantage agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611183550.6v6p50bx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition LR visant à autoriser temporairement les départements, en plus des régions, à soutenir les petites entreprises face à la crise, le gouvernement revendiquant de son côté la logique du "guichet unique" pour "ne pas disperser les ressources". Pour affronter la crise, le texte du député Pierre Cordier (LR) proposait de revenir temporairement sur la loi NOTRe de 2015 qui consacre la répartition des compétences des collectivités locales: le champ social pour les départements et l'attractivité économique pour les régions. "Donnons aux départements les moyens d'agir directement", a réclamé l'élu de droite, citant le cas de son département des Ardennes, qui a récemment voté la création d'un fonds de 5 millions d'euros de soutiens aux TPE et aux artisans, mais a vu son dispositif retoqué, à la demande de l'Etat. Les entrepreneurs ont besoin de "bénéficier d'un guichet unique", a répondu la ministre de la Cohésion des territoires, Jacqueline Gourault. Et ce sont les régions qui gèrent l'instruction des dossiers des entreprises en difficulté. "L'argent public est rare et précieux. Chacun doit comprendre et concentrer l'effort là où il est attendu", pour ne pas "disperser les ressources" ou "doublonner les interventions", a-t-elle argumenté, en soulignant combien les départements étaient "attendus" sur le front social, en pleine crise. Sur le plan économique, "les départements peuvent aussi agir dans certains domaines précis comme l'économie sociale et solidaire", le "tourisme" ou des aides pour les "entreprises agricoles ou la pêche", a-t-elle précisé. Et ils peuvent "participer au fonds de solidarité". Un décret viendra préciser cette possibilité avec une "territorialisation", a ajouté la ministre. De l'extrême droite à la gauche, toutes les oppositions ont soutenu le texte des LR, à l'instar du socialiste David Habib, y voyant du "bon sens" et de la "souplesse", face à une vision "parisienne" et "trop technocratique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance et déconfinement: LR joue sa carte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611154625.zvg2whel.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que le gouvernement vient de présenter son troisième budget de crise, LR a tenté de "challenger la macronie" jeudi à l'Assemblée avec ses propres propositions économiques : allègements de charges pour les entreprises ou baisse de la TVA dans la restauration. Des mesures retoquées. Les députés du groupe de droite soutenaient dans l'hémicycle six propositions de loi, dans le cadre de leur "niche parlementaire". Malgré leur rejet, une à une, par une majorité "sectaire" aux yeux de LR, ils entendaient se faire entendre sur "l'accélération du déconfinement économique de notre pays", face à un gouvernement qui reste prudent. "Il y a vraiment urgence", a souligné Damien Abad, qui plaide pour "assouplir" les protocoles sanitaires afin de relancer l'activité, tout comme l'a demandé le Medef mardi. Le chef de file des députés LR réclame notamment "dès ce week-end" la réouverture des salles de restaurants et des cafés en Ile-de-France. L'une des propositions LR rejetée dans l'après-midi visait la baisse de la TVA à 5,5% pour l'hôtellerie et la restauration jusqu'à fin 2020, une mesure qui, selon M. Abad, permettrait de sauver "un emploi par restaurant". Mais gouvernement et majorité ont jugé cette disposition "pas opportune", mettant en avant les autres aides apportées au secteur : chômage partiel, fonds de soutien, exonérations... Dans la matinée, l'Assemblée avait rejeté deux autres textes : celui d'Eric Woerth pour transformer le chômage partiel en baisse de charges, puis la proposition de Guillaume Peltier pour une exonération totale de charges patronales pendant deux ans sur toute embauche en CDI d'un jeune de moins de 25 ans. La droite a défendu une "logique de masse", pour "aller beaucoup plus vite" et mettre un tigre dans le moteur". Mais la ministre du Travail Muriel Pénicaud s'oppose à des mesures "parcellaires", et préfère "des dispositifs mieux ciblés", "plus exigeants en matière de maintien dans l'emploi". Elle a notamment insisté sur le plan jeunes prévu début juillet. La gauche, qui a soutenu la mesure "ponctuelle" sur la TVA dans la restauration, a néanmoins critiqué les "effets d'aubaine" des propositions LR, et une "logique de l'offre" en faveur des entreprises. Autres mesures examinées dans l'après-midi: des annulations de charges pour les PME jusqu'au 15 juillet, ou une modification temporaire des compétences des collectivités afin de permettre aux départements d'intervenir au niveau économique, avec des subventions aux artisans et aux petites entreprises. - "Rafistolage et sparadraps" - Damien Abad estime prendre le "contrepied" de la majorité, qui fait "un plan de relance saucissonné secteur par secteur", à coups de "rafistolage et de sparadraps". Selon la "marcheuse" Cendra Motin, la philosophie est pourtant relativement proche. "On se retrouve, sauf que LR propose une longue litanie de dépenses fiscales, sans jamais mettre de recettes en face". Le troisième budget rectifié face à la crise du coronavirus, présenté mercredi, prévoit un effort supplémentaire d'environ 45 milliards d'euros pour les secteurs les plus touchés, comme le tourisme (18 milliards) ou l'automobile (8 milliards) ou une aide de 4,5 milliards d'euros pour les collectivités, pour un soutien total de 460 mds d'euros depuis le début de la crise. Ce texte, qui table sur une récession record de 11% en 2020 et une dette de 120,9%, est attendu en première lecture fin juin à l'Assemblée et mi-juillet au Sénat. Sur le front du chômage, l'exécutif redoute un "choc considérable", avec la destruction de 800.000 emplois. De leur côté, les LR ne cessent de répéter qu'ils veulent incarner une opposition "crédible et responsable" et se distinguer des "surenchères" des Insoumis ou de Marine Le Pen. Le parti de Christian Jacob a présenté début juin un plan de relance global de 250 milliards d'euros, intégrant certaines des propositions de loi présentées ce jeudi, mais aussi le sujet sensible du temps de travail. La droite veut "permettre par la négociation d'entreprise, d'augmenter le temps de travail" de manière annualisée "et d'augmenter ainsi les salaires". Autre idée forte, à l'heure du retour de la droite sociale, la participation, dont LR veut faire profiter "tous les salariés" avec un objectif de "10% de la rémunération". Mais cela ne faisait pas partie des textes défendus jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA réduite dans la restauration: un texte LR retoqué à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611151604.0rdqxaqd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR visant à "sauver" l'hôtellerie-restauration, avec une baisse temporaire de la TVA à 5,5%, une mesure jugée "pas opportune" par le gouvernement qui a mis en avant les autres aides engagées pour le secteur. Le texte, porté par Brigitte Kuster, prévoyait cette baisse de TVA de 10% à 5,5% pour l'hôtellerie-restauration jusqu'au 31 décembre 2020. Défendant "une mesure complémentaire" qui n'est pas "l'alpha et l'oméga", l'élue de Paris a estimé qu'elle "permettrait de sauver un grand nombre d'entreprises et donc d'emplois", lors de la journée dédiée aux propositions de son groupe ("niche parlementaire"). "Ces secteurs sont au rouge depuis maintenant plusieurs mois", frappés de manière "brutale" par la pandémie de Covid-19 après "les manifestations et les grèves de 2019", a-t-elle souligné. "Avec 90% de l'activité à l'arrêt", il s'agit du secteur le plus touché avec celui de la culture, a-t-elle ajouté, pointant "au-delà des chiffres", des "centaines de milliers de personnes qui sont dans l'angoisse", avec "déjà deux suicides" dans la profession. "Une TVA à 5,5% c'est un emploi sauvé par restaurant!" a renchéri le chef de file des députés LR Damien Abad, renouvelant son appel à une réouverture urgente de l'ensemble des restaurants en France. Le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a fait état d'un "constat partagé" sur les difficultés du secteur, et souligné que l'Etat l'avait "soutenu fortement et continuera à le faire". Mais il a jugé la mesure sur la TVA "pas opportune", le gouvernement ayant réservé cet effort à des dispositions ponctuelles comme l'achat de masques. Il a notamment souligné que "la quasi-totalité" du secteur avait eu recours au chômage partiel et que des prêts garantis par l'Etat avaient été accordés à "50.000 entreprises du secteur pour un total de 6,2 milliards" à ce stade. En outre, a-t-il ajouté, le troisième projet de budget rectifié présenté mercredi prévoit de nouvelles mesures, dont des exonérations sur les cotisations sociales patronales. Les élus LREM et MoDem ont abondé, Agir et EDS ne soutenant pas non plus le texte. Plusieurs groupes d'opposition ont en revanche apporté leur appui dont l'UDI, mais aussi des alliés plus inhabituels pour LR comme Libertés et Territoires, le PCF et le PS, tout en jugeant que la mesure "devra s'accompagner de bien d'autres". Sébastien Chenu (RN, non inscrit) a aussi jugé que "toutes les mesures d'urgence" visant à préserver l'emploi sont "les bienvenues".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Zéro chômeur longue durée": la majorité LREM-Modem propose d'élargir l'expérience</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611134909.ex107nm9.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité LREM-Modem suggère d'élargir l'expérience "territoires zéro chômeur longue durée", lancée dans dix zones en 2016, à une trentaine d'autres zones pour une durée de cinq ans, selon une proposition de loi obtenue jeudi par l'AFP. Ce texte, attendu depuis plusieurs mois, sera débattu "au plus tard en septembre" à l'Assemblée, selon sa corédactrice Marie-Christine Verdier-Jouclas (LREM). Portée initialement par ATD Quart Monde, l'idée est de créer des entreprises à but d'emploi (EBE) sur des activités ne concurrençant pas des entreprises existantes. Elles embauchent, sur la base d'un Smic en CDI et sans sélection, des personnes privées d'emploi depuis plus d'un an, à temps complet ou choisi. L'Etat contribue lui à hauteur de 18.000 euros par an et par emploi. La philosophie générale est de dire que personne n'est inemployable, qu'il existe de nombreux travaux utiles non effectués et qu'en subventionnant la reprise d'emploi, l'Etat économisera autant en prestations sociales et coûts indirects du chômage. La première loi a concerné, pour cinq ans, dix territoires entre 5 et 10.000 habitants, mêlant communes rurales et quartiers de la politique de la ville, de Colombelles (Calvados) à Villeurbanne (Rhône). Depuis 2016, 1.112 personnes "sont sorties de la privation d'emploi, soit directement, par l'embauche en EBE (770), soit de manière indirecte, par la méthode de mobilisation inhérente au projet, avant même d'entrer en EBE", selon la proposition de loi. Ces salariés sont en moyenne privés d'emploi depuis 53,9 mois, ont un âge moyen de 44 ans, un niveau V (CAP-BEP) de formation, et sont en situation de handicap pour 21% d'entre eux. La proposition de loi tient compte des recommandations émises par deux rapports qui avaient noté "plusieurs difficultés concernant le développement des structures et la construction des parcours professionnels des bénéficiaires" ainsi que "des gains socio-fiscaux plus faibles qu'anticipé". En conséquence, le texte limite l'extension de l'opération réclamée par plus d'une centaine de territoires et insiste sur son pilotage par un comité local regroupant tous les acteurs. "Il y a des territoires où ça a marché moins bien parce que les projets n'étaient pas assez matures", explique Mme Verdier-Jouclas. Pour lutter contre le chômage de longue durée, la proposition de loi suggère aussi l'expérimentation d'un nouveau dispositif, le "CDI renforcé". Le bénéficiaire effectuerait "au début de son contrat une période d'apprentissage ou de tutorat au sein de l'établissement de l'employeur", qui pourrait durer entre deux et quatre mois. Cette période serait subventionnée par Pôle emploi directement auprès de l'entreprise qui recevrait l'équivalent du salaire versé au salarié. Ce dispositif serait ouvert aux jeunes de moins de 30 ans, aux demandeurs d'emploi de longue durée, aux bénéficiaires du RSA et aux demandeurs d'emploi dont le diagnostic réalisé par Pôle emploi "fait apparaitre une fragilité". Enfin, le texte propose que les entreprises d'insertion puissent conclure des "CDI inclusion" avec des salariés de plus de 57 ans "rencontrant des difficultés sociales et professionnelles particulières", selon des modalités à définir par décret.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emploi des jeunes: rejet d'une proposition LR, le gouvernement défend ses mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611113853.x8xk3jdc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition LR pour un dispositif "zéro charge" pour l'emploi des jeunes durant deux ans, une "vieille recette" selon la majorité, qui a insisté sur l'apprentissage et le plan jeunes prévu début juillet. Alors que plus de 700.000 jeunes arrivent sur le marché du travail cet été, en pleine crise, les élus de tous les camps ont insisté sur la nécessité d'éviter "une génération sacrifiée". Selon Guillaume Peltier (LR), cela passerait par un soutien aux entreprises, avec un dispositif zéro charge pendant deux ans à compter de juin 2020 pour toute embauche de jeune de moins de 25 ans en CDI ou en CDD longue durée. Un dispositif qui fait écho à des mesures déployées après la crise de 2008 pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy. "On ne vous propose pas une révolution. On vous propose de baisser le coût du travail pour l'embauche de jeunes. Ca marche. Ca a marché", a estimé l'ancien ministre du budget Eric Woerth. La gauche, à l'instar de l'Insoumis Eric Coquerel, a dénoncé les "effets d'aubaine" d'une telle mesure et la "politique de l'offre" défendue par LR, avec ces soutiens fiscaux aux entreprises. Pour l'ex-LREM Aurélien Taché (Ecologie Démocratie Solidarité), cette proposition est "profitable aux employeurs et non aux jeunes", et creuserait encore le déficit de la Sécurité sociale, en la privant de recettes. Côté gouvernement, Muriel Pénicaud a regretté, malgré "l'intention louable", une proposition "trop parcellaire, qui n'agit que sur le coût du travail de façon très large et indifférenciée" et "n'aide pas les plus vulnérables". La ministre du Travail a listé les mesures déjà prises pour l'apprentissage, avec une aide exceptionnelle aux employeurs. La majorité a surtout insisté sur la "concertation" en cours pour le "plan global de soutien à l'embauche des jeunes" attendu début juillet. Au sujet de l'apprentissage, le socialiste David Habib a mis en garde contre le hiatus entre "discours et réalité": "Trouvez-moi dix entreprises qui proposent de l'apprentissage à des jeunes dans ma circonscription...", a lancé l'élu des Pyrénées-Atlantiques à Muriel Pénicaud.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
