<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 May 2019 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Epouse de Le Gendre à la FDJ: la déontologue donne quitus mais demande de la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528144353.mvycibzu.html</link>
   <description><![CDATA[Tout en demandant de la "transparence", la déontologue de l'Assemblée a estimé que la nomination de l'épouse du patron des députés LREM Gilles Le Gendre à La Française des jeux, juste avant le vote de la loi Pacte prévoyant sa privatisation, n'avait pas provoqué de "conflit d'intérêts". "Il m'apparaît que vous ne vous êtes pas placés en situation de conflit d'intérêts en prenant part au vote de la loi Pacte", a écrit la déontologue, Agnès Roblot-Troizier, dans un avis remontant à début mai et transmis mardi aux députés "marcheurs", dont l'AFP a eu copie. Peu après cette adoption définitive le 11 avril, des élus avaient critiqué la nomination de Raphaële Rabatel comme directrice de la communication de la FDJ, deux jours auparavant. Parmi eux, le président de LR Laurent Wauquiez qui lui avait suggéré de "renoncer" au poste. "Les discussions en vue du recrutement de votre épouse étaient suffisamment abouties et il aurait pu être utile de faire preuve d'une plus grande transparence sur cette situation afin d'éviter toute suspicion", relève la déontologue, autorité indépendante. Pour l'avenir, Mme Roblot-Troizier recommande à M. Le Gendre de "s'abstenir de participer aux travaux de l'Assemblée nationale sur la ratification de l'ordonnance" qui viendra préciser le périmètre du monopole de la FDJ, ou "toute autre disposition portant sur l'activité de ce groupe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique : rassemblement devant l'Assemblée nationale pour rejeter la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528132121.j79jnl3l.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 200 personnes se sont rassemblées mardi à Paris devant l'Assemblée nationale pour réclamer le retrait du projet de loi de "transformation de la fonction publique", qui doit être voté dans l'après-midi, a constaté un journaliste de l'AFP. Les manifestants s'étaient d'abord réunis devant le ministère de la Santé en fin de matinée, à l'appel de FO, avant de rejoindre un cortège à la mi-journée devant l'Assemblée nationale, à l'appel de sept syndicats (CGT, FSU, Unsa, Solidaires, CFE-CGC, CFDT et FA). Ils étaient près de 200, arborant des pancartes "Services publics zone à défendre", "Fonctionnaires maltraités, intérêt général en danger" ou encore "CTS (conseillers techniques sportifs, NDLR) à terre, le sport en galère" Yves Veyrier, le secrétaire général de Force ouvrière, a réclamé que le gouvernement entende le "rejet unanime" de ce texte, "sinon il va se réveiller avec une réalité difficile". "A force de ne pas écouter les syndicats, on a eu la crise des +gilets jaunes+. Il y a un véritable danger", a-t-il lancé. "Ce qui nous manque parfois c'est peut-être le nombre", a-t-il toutefois reconnu. "Si on veut se faire entendre, le moyen le plus efficace, c'est qu'on s'arrête tous ensemble". Le projet de loi de "transformation de la fonction publique" entend donner plus de "souplesse" à un secteur souvent "victime de rigidités", prévoyant notamment un recours accru aux contractuels. "On reste persuadés que les députés vont faire une grave erreur en votant ce texte. Ils ne pourront pas dire qu'ils n'ont pas été prévenus", a lancé la secrétaire générale de la FSU, Bernadette Groison, reconnaissant que "les taux de grévistes ne sont pas importants". La dernière mobilisation nationale contre ce projet, le 9 mai, a rassemblé 108.900 personnes selon le ministère de l'Intérieur, 250.000 pour la CGT. A Paris, les manifestants étaient 18.000 à battre le pavé d'après la Place Beauvau, 30.000 selon la CGT. "Le gouvernement ne doit pas se rassurer" pour autant, car "ce n'est pas parce que les agents ne viennent pas dans les mobilisations qu'ils sont d'accord" avec la réforme, a ajouté Mme Groison. - "manque de moyens criant" - Les syndicats de la fonction publique avaient appelé les agents à se mobiliser pendant trois jours, de lundi à mercredi. Les fonctionnaires étaient invités à envoyer lettres et mails aux parlementaires, à se rassembler devant les permanences des députés et à multiplier rencontres et conférences de presse. D'autres rassemblements ont eu lieu à Rennes et Toulouse, regroupant quelques dizaines d'agents des trois fonctions publiques devant les préfectures. Dans la ville rose, le délégué CGT du CHU, Julien Terrié, explique qu'"à l'hôpital, le manque de moyens est criant, le sous-effectif c'est notre quotidien", et son homologue de Toulouse Métropole, Mathieu Barrière, affirme qu'"avec la loi des services entiers vont être privatisés". Dans la capitale bretonne, Pascal Neveu, agent territorial, déplore qu'"on cherche la rentabilité comme dans le privé, alors que c'est la question du service qui est primordiale, un service public n'a pas de prix". Une réunion intersyndicale est déjà prévue à Paris lundi 3 juin pour "tirer le bilan de ces trois jours", a indiqué Luc Farré, secrétaire général de l'Unsa-Fonction publique. Son organisation "tiendra compte de la mobilisation réelle des agents" et "continuera à porter des choses au Sénat" pour tenter de modifier le contenu du projet de loi, a-t-il prévenu. gbh-bow-burs/cel/]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le projet de loi fonction publique à l'épreuve du vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528123609.mt4n1pvu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée doit adopter mardi le projet de loi de "transformation de la fonction publique" qui entend donner plus de "souplesse" à un secteur souvent "victime de rigidités", avec notamment un recours accru aux contractuels vivement critiqué dans l'opposition. Le texte qui sera soumis au vote des députés en première lecture dans l'après-midi ne devrait glaner quasiment aucune voix en dehors de LREM et du MoDem. LR votera contre comme les trois groupes de gauche, tandis que l'UDI-Agir s'abstiendra comme Libertés et Territoires majoritairement. Le projet, qui concerne les 5,5 millions d'agents dans les trois versants (Etat, Territoriale et Hospitalière), vise, selon le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt à "moderniser" le statut de fonctionnaire et l'adapter aux "attentes" de la société. Cela passe notamment par l'élargissement du recours aux contractuels (déjà au nombre d'un million) qui doit rendre l'administration "plus attractive et plus réactive", mais aussi par des mobilités facilitées, un dispositif de rupture conventionnelle, un "contrat de projet" sur le modèle du privé ou encore un dialogue social "simplifié" avec une refonte des instances. Le projet n'a pas pour objet de décider de "la voilure" des services publics, alors que l'objectif de 120.000 suppressions de postes d'ici à la fin du quinquennat n'est plus un impératif pour le chef de l'Etat. Mais il inquiète les syndicats de fonctionnaires. Les neuf organisations y voient un alignement sur le privé au détriment du statut. Elles ont organisé une journée de mobilisation en mai, qui n'a pas fait le plein. Et huit d'entre elles (hors CFDT) ont organisé un rassemblement aux abords de l'Assemblée réunissant près de 200 personnes mardi avant le vote. Le secrétaire général de FO Yves Veyrier a réclamé que le gouvernement entende le "rejet unanime" de ce texte, "sinon il va se réveiller avec une réalité difficile". Pour ces syndicats, l'instauration lors des débats d'une prime de précarité pour certains contrats courts à partir de 2021, bien qu'étant une "inflexion positive", ne suffit pas. Leurs inquiétudes ont été relayées à l'Assemblée, en particulier par les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - qui voient dans le texte un "affaiblissement" voire une "attaque en règle" contre le statut. Ils craignent que la "batterie d'outils" mise en place ne serve aux réductions d'effectifs. - "Incorruptibles" - Le PS rejette notamment un texte qui "s'inspire de tous les poncifs libéraux". La présidente du groupe Valérie Rabault a prédit à cette réforme, que le gouvernement a voulu "enfermer dans un texte technique", "le même sort que la réforme Blanquer sur l'école", de plus en plus contestée au fil de son parcours parlementaire. Parmi les points "extrêmement problématiques", elle cite le recours accru aux contractuels, affirmant que "le gouvernement, sans le dire, envisage de faire passer" leur part à 40%. Jean-Luc Mélenchon (LFI) a aussi fustigé lors des débats un "mauvais texte", se posant en défenseur de l'"emploi à vie", garantie d'agents "neutres" et "incorruptibles", le PCF voyant dans le statut une protection notamment contre le "clientélisme". LR ou l'UDI-Agir reprochent pour leur part au gouvernement de ne pas avoir fait de "choix" concernant le périmètre d'intervention de l'Etat et d'opérer un "mitage du statut". Pour Olivier Marleix (LR), qui a notamment pointé l'absence de mesures pour réduire la dépense publique, le gouvernement "manque de courage". Parmi les autres dispositions controversées figure le "détachement d'office" en cas d'externalisation du service. Ce point a suscité de vives inquiétudes chez les conseillers techniques sportifs (CTS), la ministre des Sports assurant qu'ils ne seront pas concernés. Malgré les critiques des oppositions, les députés ont aussi adopté un amendement gouvernemental de dernière minute pour imposer les 35 heures effectives dans la fonction publique, où le temps de travail est parfois inférieur. Après son adoption à l'Assemblée, le projet de loi sera examiné le 18 juin au Sénat. Le gouvernement souhaite le faire adopter définitivement avant l'été pour une application au 1er janvier 2020.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 12:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: rassemblement devant l'Assemblée nationale pour rejeter la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528112124.43rwztry.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 200 personnes se sont rassemblées mardi à Paris devant l'Assemblée nationale pour réclamer le retrait du projet de loi de "transformation de la fonction publique", qui doit être voté dans l'après-midi, a constaté un journaliste de l'AFP. Les manifestants s'étaient d'abord réunis devant le ministère de la Santé en fin de matinée, à l'appel de FO, avant de rejoindre un cortège à la mi-journée devant l'Assemblée nationale, à l'appel de sept syndicats (CGT, FSU, Unsa, Solidaires, CFE-CGC, CFDT et FA). Ils étaient près de 200, arborant des pancartes "Services publics zone à défendre", "Fonctionnaires maltraités intérêt général en danger" ou encore "CTS (conseillers techniques sportifs, NDLR) à terre le sport en galère" Yves Veyrier, le secrétaire général de Force ouvrière, a réclamé que le gouvernement entende le "rejet unanime" de ce texte, "sinon il va se réveiller avec une réalité difficile". "A force de ne pas écouter les syndicats, on a eu la crise des +gilets jaunes+. Il y a un véritable danger", a-t-il lancé. "Ce qui nous manque parfois c'est peut-être le nombre", a-t-il toutefois reconnu. "Si on veut se faire entendre, le moyen le plus efficace, c'est qu'on s'arrête tous ensemble". Le projet de loi de "transformation de la fonction publique" entend donner plus de "souplesse" à un secteur souvent "victime de rigidités", prévoyant notamment un recours accru aux contractuels. La dernière mobilisation nationale contre ce projet, le 9 mai, a rassemblé 108.900 personnes selon le ministère de l'Intérieur, 250.000 pour la CGT. A Paris, les manifestants étaient 18.000 à battre le pavé d'après la Place Beauvau, 30.000 selon la CGT. Les syndicats de la fonction publique avaient appelé les agents à se mobiliser pendant trois jours, de lundi à mercredi. Les fonctionnaires étaient invités à envoyer lettres et mails aux parlementaires, à se rassembler devant les permanences des députés et à multiplier rencontres et conférences de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LREM doit "envoyer des signaux" à son électorat de gauche (Taché)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528104839.dwgkgfup.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche va devoir "envoyer des signaux" à son électorat de gauche qui a, en partie, voté écologiste lors des élections européennes, a estimé mardi le député Aurélien Taché (LREM) devant des journalistes. "La gauche démocrate" s'est "largement reconstituée avec les écologistes et le score cumulé de Benoît Hamon, de Raphaël Glucksmann et de Ian Brossat", ce qui représente au total "plus de 25 points", a noté l'élu du Val-d'Oise, qui incarne une sensibilité de gauche au sein du groupe majoritaire à l'Assemblée nationale. "Dans cet électorat-là, il y a une bonne part de nos électeurs de 2017 (...) Donc c'est très clair qu'il va falloir envoyer des signaux à cet électorat", a ajouté l'ancien militant socialiste. "Je suis convaincu que si on fait aussi un bon score (22,41% contre 23,31% pour le RN en tête), c'est parce que le président de la République a su prendre la mesure de la crise sociale et a pris des engagements après la crise des gilets jaunes", a poursuivi M. Taché. Le parti présidentiel lorgne-t-il pour autant trop à droite et pas assez à gauche? "Il est bien que la politique économique qu'on mène (...) permette à la droite moderne, libérale, modérée, européenne de se retrouver dans ce qu'on fait, mais il faut aussi complètement rassembler notre électorat du premier tour en 2017", répond le député. Il y a eu "des gestes forts" vers les électeurs de gauche, reconnaît-il en citant notamment la décision d'augmenter la prime d'activité, mais "il faut accentuer l'effort dans cette direction pour marcher sur nos deux jambes". Il plaide pour que les députés LREM de cette sensibilité se réunissent "plus souvent" et travaillent "de manière plus étroite" afin "d'affirmer des marqueurs sociaux et environnementaux très clairs" dans les prochains textes de loi soumis au Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: la jeune suédoise Greta Thunberg invitée par des députés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528101702.rz21j6q4.html</link>
   <description><![CDATA[L'adolescente suédoise Greta Thunberg, égérie du combat pour le climat, a été invitée en juillet à l'Assemblée par les députés membres du collectif transpartisan pour le climat "Accélérons", selon un courrier consulté mardi par l'AFP. Dans ce courrier en anglais adressé à "Dear Greta" (chère Greta), les 162 membres du collectif initié par l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin expliquent la nature de leur structure qui réunit depuis octobre 2018 des élus "issus de la quasi-totalité des groupes politiques représentés à l'Assemblée" pour "renforcer l'action politique face à l'urgence climatique". "Votre action pour sensibiliser la jeunesse et notamment votre appel à la +grève mondiale pour le climat+ suivie par des centaines de milliers de jeunes du monde entier et votre volonté de mettre les décideurs devant leurs responsabilités sont exemplaires", écrivent les élus dans cette lettre, datée de jeudi. "Nous serions heureux de pouvoir vous accueillir à Paris en juillet, pour une rencontre à l'Assemblée nationale avec les membres de notre collectif transpartisan, rencontre élargie à tous les parlementaires qui le souhaiteraient", indiquent-ils. Proposant d'inviter aussi notamment des membres du Groupe d'experts intergouvernemental sur l'évolution du climat (GIEC), ils ajoutent que la réunion pourrait aboutir à une "initiative législative pour concrétiser l'état d'urgence climatique et écologique". La jeune militante suédoise n'a pas répondu à ce stade. De premiers contacts informels avaient été pris dès avril au moment où elle s'était rendue dans plusieurs Parlements nationaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: les principaux points du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528020332.mtdadj9n.html</link>
   <description><![CDATA[Recours accru aux contractuels, mécanisme de rupture conventionnelle ou encore 35 heures effectives: voici les principales dispositions du projet de loi de "transformation de la fonction publique", soumis au vote mardi en première lecture à l'Assemblée nationale. Recours aux contractuels et "contrat de projet" Afin notamment de "diversifier les viviers de recrutement", la fonction publique pourra embaucher davantage de contractuels, y compris pour des postes de direction. Ces agents, qui n'ont pas le statut de fonctionnaires, représentent déjà environ 20% des effectifs dans les trois versants (État, Territoriale et Hospitalière). Le gouvernement affirme n'avoir prévu "ni quotas, ni planchers, ni plafonds" et souligne que le "principe général d'occupation des emplois permanents par des titulaires" est maintenu. Sur le modèle du secteur privé, un "nouveau type de contrat à durée déterminée", "le contrat de projet", est créé pour des "missions spécifiques". D'une durée minimale d'un an et maximale de six ans, il n'ouvre droit ni à un CDI, ni à une titularisation. Une indemnité est prévue en cas de rupture anticipée. Les députés ont exclu les catégories C, les moins bien payées, de ce dispositif. Ils ont aussi voté le principe de l'instauration d'une prime de précarité pour certains contrats courts. Visant des CDD de moins d'un an (70% des CDD), elle pourrait s'appliquer, à compter de 2021, jusqu'à un salaire équivalent à deux Smic (pour un coût de 400 à 600 millions d'euros par an). Dialogue social: instance unique Comme pour le privé avec les ordonnances travail, le texte dote la fonction publique d'une instance unique de dialogue social: le comité social d'administration (CSA), issu de la fusion des comités techniques (CT) et d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) actuels. Le texte prévoit également un "recentrage" des compétences des commissions administratives paritaires (CAP): leur avis préalable sur les questions liées aux mutations et aux mobilités, à l'avancement et aux promotions est "supprimé". Elles seront désormais réservées aux situations exceptionnelles (procédures disciplinaires, recours...). En contrepartie, un accompagnement par un représentant syndical est prévu pour les agents demandant un recours en cas de décision défavorable. Mobilité et "détachement d'office" Le texte entend favoriser la mobilité au sein de l'administration ou vers le privé. Il prévoit des incitations comme "l'accompagnement personnalisé" en cas de suppression de l'emploi. Des mesures sont également prévues sur le compte personnel de formation, garantissant la portabilité des droits entre public et privé. En cas d'externalisation du service, il instaure un "détachement" automatique vers le privé ou un organisme de droit public gérant un service public industriel et commercial. Rupture conventionnelle Le texte s'inspire également du privé pour instaurer "un mécanisme de rupture conventionnelle, aligné sur le code du travail". Il prévoit cependant une expérimentation sur 5 ans à compter du 1er janvier 2020. Le texte précise que la rupture "ne peut être imposée par l'une ou l'autre des parties" et inscrit le principe d'un montant minimum de l'indemnité spécifique de rupture conventionnelle. Temps de travail, salaires, déontologie... - Le projet impose les 35H effectives dans la fonction publique et abroge les régimes horaires particuliers existant dans les collectivités. La règle ne s'appliquera pas aux enseignants qui déjà "travaillent largement (au niveau de) la durée légale", selon le gouvernement. - Il transpose l'accord du 30 novembre 2018 relatif à l'égalité professionnelle entre les femmes et les hommes. Des plans d'action devront notamment être mis en oeuvre. Les femmes enceintes seront exonérées du jour de carence, en cas d'arrêt de maladie. - Les députés ont prévu un rapport annuel sur le montant moyen des rémunérations versées aux "1% d'agents les mieux rémunérés". - La commission de déontologie des fonctionnaires va fusionner avec la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Jusqu'alors placée sous l'autorité du Premier ministre, l'instance va ainsi se transformer en "autorité administrative indépendante" émettant des avis sur le "pantouflage" (départ dans le privé) et le "rétro-pantouflage". Certains avis pourront être publiés. - Le gouvernement est habilité à prévoir par ordonnance un code de la fonction publique. - Harmonisation de l'échelle des sanctions dans les trois versants de la fonction publique - Possibilité de concours national à affectation locale, mesure réclamée notamment en Outre-mer]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 02:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du règlement de l'Assemblée: front commun des oppositions contre une parole "dégradée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527230711.wewxpko6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés d'opposition ont fait front commun lundi contre la réforme du règlement de l'Assemblée nationale proposée par Richard Ferrand (LREM) qui entend notamment rendre les débats plus "fluides et efficaces", craignant une parole "dégradée" et une opposition "muselée". Dans un hémicycle dégarni au lendemain du scrutin des européennes, ce qui n'a pas empêché des débats animés, David Habib (PS) a défendu d'emblée une motion de rejet de la proposition de résolution du président de l'Assemblée. Celui-ci était au "perchoir" pour l'examen de ce texte particulier sur le fonctionnement interne du Palais Bourbon. "Le Parlement, c'est la parole. Ce projet vise à la contenir", a affirmé M. Habib, critiquant notamment la proposition visant à limiter la discussion générale sur les textes à 5 minutes par groupe ou à prévoir un seul orateur par groupe sur chaque article. Selon l'élu PS, la majorité qui a "douloureusement vécu l'affaire Benalla" - qui avait entrainé une situation inédite de blocage à l'été 2018 - souhaite "se prémunir à l'approche de la prochaine révision constitutionnelle". D'autres groupes d'opposition ont relayé cet argument et critiqué à leur tour la réforme. Pour Philippe Gosselin (LR), le projet contient des possibilités de "museler l'opposition" ou de limiter son temps de parole au point qu'elle devienne "inaudible". Aux yeux d'Alexis Corbière (LFI), les droits de l'opposition seraient en "diminution" avec le texte, André Chassaigne (PCF) critiquant chez Richard Ferrand une "forme d'idée fixe qui consiste à réduire le temps de parole". Michel Zumkeller (UDI-Agir) a plaidé pour faire "avancer ce texte" lors des débats, Sylvia Pinel (Libertés et Territoires) souhaitant aussi "un consensus le plus large possible". Le rapporteur, Sylvain Waserman (MoDem) a lui vanté une réforme au "juste équilibre" contenant "des avancées majeures" pour faire évoluer le "fonctionnement du coeur battant de notre démocratie". Pour la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM), la fabrique de la loi "entravée par des expressions trop répétitives" et trop d'amendements, peut y "gagner en efficacité". Seuls deux amendements ont été adoptés avant la suspension des travaux à 1H00. Le premier, de l'UDI-Agir, sanctuarise le fait qu'un rapporteur non membre du groupe majoritaire soit nommé sur les propositions de nomination par le chef de l'Etat. Le second, du MoDem, prévoit que le bureau des commissions permanentes s'efforce de respecter la parité. Les députés devaient encore examiner plus de 700 amendements d'ici mercredi, avant un vote sur le texte le 4 juin. La séance a été émaillée de petits moments de tension. LR s'est notamment attiré des critiques des plus petits groupes en plaidant pour rehausser le seuil permettant de former un groupe (15 élus actuellement). Le rapporteur s'y est opposé, observant que cela aurait "des conséquences démocratiques fortes". L'iconoclaste Jean Lassalle s'est demandé pour sa part si le règlement remodelé sortirait les députés non-inscrits de "l'obscure lumière silencieuse" dans laquelle ils se trouvent. M. Ferrand lui a répondu dans un sourire: "+les aigles vont seuls et les dindons vont ensemble+, rassurez vous ainsi"...]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 23:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: "Ce qui est en cause, c'est la ligne politique de LFI" (Autain)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527212623.7041cbeh.html</link>
   <description><![CDATA["Ce qui est en cause" dans la déroute de La France Insoumise aux européennes, "c'est la ligne politique" du parti, a jugé lundi la députée Clémentine Autain, déplorant l'accent mis sur "le ressentiment" et le "clash" depuis deux ans. "L'état d'esprit polémique et clivant a sans doute pris le dessus sur la mise en avant de notre vision du monde et de nos propositions. Or notre famille politique prospère quand elle s'appuie sur le ressort de l'espérance et non sur celui de la haine", a affirmé l'élue insoumise de Seine-Saint-Denis dans un entretien publié sur le site internet de l'Obs. Si LFI a récolté 6,31% des voix dimanche, loin des 19,58% obtenus par Jean-Luc Mélenchon au premier tour de l'élection présidentielle, c'est parce que ses électeurs "ont été désarçonnés ou mécontents de la proposition politique qu'on leur a faite", a-t-elle souligné. En 2017, "on avait eu un Mélenchon rassembleur" qui "avait réussi à faire le plein au sein de la gauche radicale et à capter un électorat déçu du PS" mais "ce capital politique s'est érodé", a expliqué Mme Autain. Pour la parlementaire, "la séquence des perquisitions", menées en octobre au siège de LFI et au domicile de Jean-Luc Mélenchon "a évidemment pesé mais ce n'est pas le seul paramètre". La co-directrice de publication de la revue "Regards" déplore "la récurrence de formulations" visant à "cliver" ainsi que "des murs" dressés "là où il aurait davantage fallu chercher à construire des passerelles". Elle cite pour exemple le "Manifeste pour l'accueil des migrants", publié en septembre par l'hebdomadaire Politis, la revue Regards et Médiapart. Jean-Luc Mélenchon a fait le choix "d'entrer en opposition frontale avec les signataires" de ce texte, souligne-t-elle. Le député des Bouches-du-Rhône est-il encore le candidat naturel de LFI pour la présidentielle de 2022 ? "Ce n'est pas le sujet. La discussion que nous devons avoir, c'est quelle stratégie et comment on se met en mouvement pour reconstruire une perspective de transformation sociale et écologiste", répond Mme Autain. Mais dans un "travail de refondation" de LFI, "la démarche doit être collective", considère-t-elle. "J'ai posé la question du pluralisme et de la démocratie interne il y a plus d'un an. Cela avait été très fraîchement accueilli à l'époque. On nous avait promis des changements à l'été, un meilleur fonctionnement de l'espace politique... Mais rien n'a été fait en ce sens", a-t-elle regretté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: rassemblement devant l'Assemblée nationale mardi midi avant le vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527115502.dj24mqgv.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats appellent à un rassemblement devant l'Assemblée nationale mardi midi avant le vote solennel prévu dans l'après-midi du projet de loi Transformation de la Fonction publique par les députés, ont annoncé sept des neuf organisations lundi en conférence de presse. FO - qui comme la CFDT ne participait pas à la conférence de presse - doit se joindre au rassemblement appelé par 7 syndicats: CGT, FSU, Unsa, Solidaires, CGE-CGC, CFTC et Fédération Autonome. Une autre rassemblement, spécifique à la fonction publique hospitalière, est organisé le même jour devant le ministère de la Santé à 11H00 à l'appel des syndicats CGT, FO, SUD-santé et CFE-CGC. Le projet de loi, refusé "unanimement par les syndicats", a certes intégré une de leurs demandes avec l'instauration d'une prime de précarité à la fin des contrats courts, mais "cela ne touche qu'une partie des contrats et ne résout pas le problème de la précarité", a souligné Luc Farré, secrétaire général de l'Unsa. La réforme prévoit des "contrats de projet" de 1 an à 6 ans n'ouvrant droit ni à un CDI, ni à une titularisation. Jean-Marc Canon, secrétaire général de la CGT Fonction publique, a souligné que la mobilisation ne s'arrêterait pas là, et que "même légèrement amendé, le projet de loi reste inacceptable". Un rendez-vous de l'intersyndicale est déjà prévu le 3 juin à l'Unsa. Les syndicats ont reconnu que la mobilisation lors de la grande journée de manifestation du 9 mai dernier "aurait pu être plus forte", selon la secrétaire générale de la FSU, Bernadette Groison. "La difficulté sur laquelle nous butons c'est que le contenu du texte ne parle pas facilement", a observé Luc Farré. "C'est un ensemble de réorganisations et de réglementations qui vont à terme transformer la Fonction publique, mais beaucoup d'agents se sentent peu concernés". La mobilisation, forte au ministère des Finances et dans l'éducation, est "inégale", convient-il. Pendant les trois journées d'action les 27, 28 et 29 mai, les fonctionnaires sont appelés à envoyer lettres et mails aux parlementaires, à se rassembler devant les permanences des députés, à multiplier rencontres et conférences de presse. Les syndicats espèrent que les maires feront pression lors du passage du texte au Sénat. Le Comité directeur de l'Association des maires de France (AMF) a fait état de son inquiétude sur le texte. L'AMF estime qu'il "peut mettre en grande difficultés les communes et intercommunalités (...) avec notamment la trop grande ouverture à l'emploi des contractuels et l'introduction de la rupture conventionnelle".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 11:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand (LREM): pas de changement de cap mais "plus de proximité" et "d'humanité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527092317.sytv4ceh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a affirmé lundi sur RTL, au lendemain des européennes, que le gouvernement, "solide", ne changerait pas de cap, mais qu'il mettrait "plus de proximité, plus d'humanité" dans ses méthodes. Bien que la liste LREM-MoDem soit arrivée derrière le RN, "le gouvernement est solide, la majorité est soudée" et "il convient de continuer sans qu'il soit nécessaire de donner de nouvelles orientations", selon l'ancien ministre. Il a évacué tout remaniement car "pour qu'un remaniement serve à quelque chose, il faut qu'il soit incarné par des personnes qui porteraient un cap politique différent"; or cela n'est pas nécessaire d'après cet élu du Finistère. "La majorité a été confirmée", "un signal très fort a été donné en matière d'enjeux écologiques" dans la campagne de LREM et il faut continuer dans cette voie, a fait valoir M. Ferrand, qui veut aussi "continuer à réformer pour que le chômage continue à baisser". Cependant, le 25 avril lors de sa conférence de presse, "le président de la République a dit qu'il faut à la fois travailler plus en proximité de nos concitoyens, veiller à ce que ce que nous votons s'incarne plus vite dans la vie concrète". Donc "plus de proximité, plus de concret, plus d'humanité", préconise aussi le président de l'Assemblée. "Comme annoncé le 25 avril, il convient que l'acte 2 s'incarne dans des méthodes un peu différentes", en étant "plus proche, plus à l'écoute des élus locaux, des grandes associations, des organisations syndicales", plaide cet ancien socialiste. Selon le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, "nous devons être particulièrement à l'écoute des Français qui ne se sont pas reconnus dans le projet européen que nous portions". Les résultats du scrutin sont "le miroir des nombreuses fractures que nous connaissons dans notre pays, dont la crise des +gilets jaunes+ a aussi été l'un des symptômes", a-t-il analysé sur LCI. "Les Français veulent que nous transformions le pays pour eux et avec eux, c'est un changement radical que nous devons réussir" et "c'est exigeant pour le gouvernement et la majorité", a ajouté ce député de Paris. "Les réformes doivent avancer sur deux pieds: nous devons continuer à libérer l'économie pour la mettre sur les bons rails" et "nous devons aller plus loin pour créer plus de richesses et pouvoir les distribuer au profit des populations les plus fragiles", a-t-il encore plaidé. Emmanuel Macron doit-il être moins en première ligne? "Le président de la République, c'est pas la Reine d'Angleterre (...) c'est un tempérament!", a encore répondu M. Ferrand. Quant à l'hypothèse d'une réunion du Congrès à l'été, "il me semble que le 25 avril le président de la République a donné le propos essentiel pour l'acte 2 du quinquennat" et "si un Congrès devait avoir lieu, il faudrait qu'il ait un objet particulier, qu'il y ait des sujets qui le méritent", aux yeux du président de l'Assemblée. reb/ggy/asm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 09:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restauration de Notre-Dame: le Sénat entend mettre le projet de loi au carré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527042055.ts64xlvh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite examine lundi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le texte encadrant la restauration de Notre-Dame, critiqué comme "une loi d'exception" rédigée "dans la précipitation". Le projet de loi "pour la conservation et la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris" a été présenté par le gouvernement comme une réponse pour tenir "le défi" lancé par Emmanuel Macron de reconstruire en cinq ans l'édifice emblématique, dont charpente et flèche ont été détruites dans un incendie le 15 avril. Le chef de l'Etat a réaffirmé vendredi ce calendrier qui fait polémique. "Le temps long, le temps des cathédrales, n'est pas le temps politique", a mis en garde le sénateur LR Jacques Grosperrin. Le texte a fait l'objet d'âpres discussions lors de son examen début mai par les députés. Si l'émotion est un peu retombée, le débat s'annonce nourri à la chambre haute et le texte a toutes les chances d'en ressortir profondément modifié. En commission, les sénateurs ont déjà supprimé l'article controversé habilitant le gouvernement, pour faciliter les travaux de restauration, à déroger si nécessaire aux règles d'urbanisme, d'environnement, de construction, de préservation du patrimoine ou encore de commande publique. Pour le rapporteur Alain Schmitz (LR), "c'est une question d'exemplarité et de crédibilité". "Exemplarité" d'un chantier, "qui sera particulièrement observé à l'étranger", et "crédibilité" des lois en vigueur, qui risqueraient d'être remises en cause, explique le rapporteur. - "Audace respectueuse" - Les sénateurs ont aussi inscrit dans le texte une référence aux engagements internationaux de la France en matière de patrimoine, qui imposent de "préserver l'authenticité et l'intégrité" du monument lors de sa restauration. "L'architecture de la cathédrale a été déterminante pour le classement du bien +Paris, Rives de la Seine+ au patrimoine mondial de l'Unesco en 1991", a souligné la présidente de la commission Catherine Morin-Desailly (centriste). La restauration devra être fidèle au "dernier état visuel connu" du monument avant le sinistre, y compris la flèche, ont déjà acté les sénateurs. Un prérequis qui n'exclurait cependant pas l'utilisation de matériaux et techniques différents. Ce point risque de relancer dans l'hémicycle la querelle entre anciens et modernes qui a suivi l'annonce d'un concours d'architecture international pour restaurer la flèche. Les socialistes sont opposés à l'introduction d'un critère pour la restauration à l'identique "à la fois subjectif et restrictif qui interdirait tout geste architectural ultérieur". Au contraire, Jean-Pierre Leleux (LR) défend une "fidélité à l'état originel" qui respecterait également, "dans la mesure du possible, l'emploi des matériaux utilisés par les bâtisseurs". Pour sa part, assumant être "conservatrice" en la matière, la maire de Paris Anne Hidalgo (PS) s'est dite sur le site du Journal du Dimanche "favorable à ce que (la cathédrale) soit restaurée à l'identique", tout en mettant de côté la question de la flèche, qui "n'a été ajoutée qu'au XIXe siècle". La question fait débat chez les architectes aussi. Reconstruire en bois la charpente est "probablement la bonne solution", a plaidé jeudi Pascal Prunet, un des architectes des monuments historiques chargés de la restauration de la cathédrale. D'autres avaient objecté qu'acier ou béton seraient plus pratiques. Vendredi, M. Macron a assuré que le chantier "redonnerait une flèche" à la cathédrale. "Nous devons faire une reconstruction inventive" en s'inspirant de "ce qu'avait fait Viollet-Le-Duc en son temps", qui avait privilégié "une alliance de la tradition et de la modernité, une audace respectueuse", selon le chef de l'Etat. Le texte habilite le gouvernement à créer par ordonnance un établissement public chargé de la conduite du chantier. Les sénateurs l'ont placé sous la tutelle du ministère de la Culture. Concernant la déduction fiscale applicable aux dons des particuliers (portée à 75% dans la limite de 1.000 euros), elle s'appliquera dès le 15 avril et jusqu'au 31 décembre. Le président de la commission des Finances Vincent Eblé (PS) souhaite lui substituer un crédit d'impôt, octroyé y compris à des donateurs qui ne paient pas l'impôt sur le revenu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 04:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Emmanuel Macron "n'a d'autre choix que de dissoudre l'Assemblée nationale" (Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190526185113.v7b45ecb.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen a estimé dimanche soir que le président de la République "n'[avait] d'autre choix que de dissoudre l'Assemblée nationale" après l'arrivée de la liste LREM en deuxième place aux élections européennes. "Compte tenu du désaveu démocratique que le pouvoir subit ce soir, il appartiendra au président de la République d'en tirer les conséquences, lui qui a mis son crédit présidentiel dans ce scrutin en en faisant un référendum sur sa politique, et même sur sa personne", a déclaré Marine Le Pen. Emmanuel Macron n'a "d'autre choix au minimum que de dissoudre l'Assemblée nationale en faisant le choix d'un mode de scrutin plus démocratique et enfin représentatif de l'opinion réelle du pays", a-t-elle ajouté. Saluant la "victoire du peuple qui avec fierté et dignité a repris le pouvoir", Marine Le Pen a estimé que "l'effacement des vieux partis et la bipolarisation RN/En marche confirme le nouveau clivage nationo-mondialiste qui domine maintenant notre vie politique et qui se met en place de manière durable". Selon la présidente du RN, "un grand mouvement pour l'alternance est né ce soir". Elle a invité "tous les patriotes d'où qu'ils viennent à rejoindre le Rassemblement national".]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 May 2019 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat s'attaque lundi au chantier de la restauration de Notre-Dame</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190525082353.l69xoaq4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat va examiner lundi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le texte encadrant la restauration de Notre-Dame, alors qu'Emmanuel Macron a assuré vendredi assumer "totalement" un "calendrier serré, volontariste". Le projet de loi "pour la conservation et la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris" a été présenté par le gouvernement comme une réponse pour tenir "le défi immense" lancé par M. Macron de reconstruire en cinq ans l'édifice emblématique, dont la charpente et la flèche ont été ravagés par le feu le 15 avril. Le chef de l'Etat a réaffirmé vendredi ce calendrier qui fait polémique, à l'occasion d'un discours en l'honneur du Prix Pritzker 2019 d'architecture, le Japonais Arata Isozaki. Au Sénat, dominé par l'opposition de droite, le texte est critiqué comme "une loi d'exception" rédigée "dans la précipitation". Il a déjà été largement amendé en commission, mais les derniers propos du président de la République devraient contribuer à alimenter les débats en séance. Les sénateurs ont ainsi supprimé l'article habilitant le gouvernement à déroger si nécessaire, et dans un souci de rapidité, à certaines règles en matière d'urbanisme, protection de l'environnement, commande publique ou préservation du patrimoine. Ils ont inscrit dans le texte une référence aux engagements internationaux souscrits par la France en matière de patrimoine, et stipulé que la restauration devra être fidèle au "dernier état visuel connu" du monument avant le sinistre, incluant la flèche. M. Macron a assuré vendredi que le chantier "redonnerait une flèche" à la cathédrale, et appelé de ses voeux "une audace respectueuse". "Nous devons faire une reconstruction inventive" en s'inspirant de "ce qu'avait fait Viollet-Le-Duc en son temps", qui avait rejeté "toute querelle des anciens et des modernes" pour privilégier "une alliance de la tradition et de la modernité, une audace respectueuse", a déclaré le chef de l'Etat. Concernant la déduction fiscale pour les dons des particuliers (portée à 75% dans la limite de 1.000 euros), les sénateurs ont prévu que la disposition s'applique dès le 15 avril, et non le 16 comme le prévoyait le texte initial, afin de ne pas pénaliser les premiers contributeurs. Elle concernera les dons effectués jusqu'au 31 décembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 May 2019 08:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale revoit ses propres règles du jeu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190525060015.zx788fu3.html</link>
   <description><![CDATA[Rendre les débats plus "fluides et efficaces", mieux valoriser les pétitions citoyennes ou encore améliorer la lutte anti-harcèlement: l'Assemblée nationale se penche à partir de lundi sur une refonte de son règlement intérieur, accueillie fraîchement par les oppositions. Pas sûr que l'examen de la proposition de réforme de Richard Ferrand (LREM) au lendemain des élections européennes soit un facteur d'apaisement. - Haro sur les temps "peu féconds" Le président de l'Assemblée a décidé de modifier le règlement du Palais Bourbon, sa "loi intérieure", sans attendre la nouvelle réforme constitutionnelle qui doit être présentée en juillet et devrait contenir un volet sur la fabrique de la loi. Sa proposition de résolution, au menu des députés jusqu'à mercredi avant un vote le 4 juin, permet "un équilibre", selon son rapporteur, Sylvain Waserman (MoDem): améliorer l'"efficacité" des travaux, les accélérer, tout en accordant "plus de droits pour l'opposition". Moins de "bla-bla" a résumé un membre de la majorité, alors que l'Assemblée fait face à une surcharge d'activité depuis le début de la législature en 2017 (heures de séance, nombre d'amendements déposés...), poursuivant la tendance depuis des années. Pour cette réforme du règlement - déjà modifié "plus de 30" fois depuis 1958 - M. Ferrand s'est notamment appuyé sur les groupes de travail transpartisans qui ont planché sur la "modernisation" de l'Assemblée. Il a aussi réuni à plusieurs reprises les présidents des huit groupes politiques, mais sans obtenir leur cosignature. - QAG, horaires, déontologie: quels changements? - Des questions au gouvernement (QAG) "plus vivantes" et moins "théâtrales": pendant deux heures a priori le mardi (et non 1H les mardi et mercredi), les oppositions disposeront de 22 questions, la majorité de 8 (contre 15 et 15 aujourd'hui). Un nouveau "droit de réplique" du député et "contre-réplique" du gouvernement doit aussi être introduit. - Horaires resserrés: Les séances commenceront à 9 heures (et non 9H30) et s'achèveront à minuit (et non 1H00). Car les textes votés tardivement sont perçus comme l'étant "en cachette", selon la majorité. - Débats moins longs, moins d'interruptions: un seul orateur par groupe s'exprimera en principe pour cinq minutes lors des discussions générales (DG) des textes. Pas plus de deux suspensions de séance pour un groupe sur un même texte. - Textes bouclés en commission: sauf veto d'un président de groupe, certains textes pourront n'être qu'amendés en commission. - Amendements moins foisonnants: les règles de recevabilité sont affinées. Lorsque plusieurs membres d'un groupe présentent des amendements identiques, un seul orateur s'exprime. En contrepartie, les députés peuvent déposer des contributions écrites. - Droits nouveaux pour l'opposition: outre un temps de parole accru lors des QAG, l'opposition peut avoir le poste clef de rapporteur des commissions d'enquête qu'elle lance. La première vice-présidence de l'Assemblée lui revient aussi. Les motions de renvoi préalables lors des "niches" réservées aux groupes seront supprimées. - Droit de pétition revivifié: toute pétition recueillant 100.000 signatures sera en ligne sur le site de l'Assemblée. Celles dépassant 500.000 signataires dans au moins 30 départements pourront être débattues en séance. - Harcèlement et discrimination: dispositif de prévention et d'accompagnement pour les collaborateurs de députés et agents notamment, que le bureau de l'Assemblée devra mettre en place. - Déontologie: Les déclarations de cadeaux reçus par les députés et d'invitations à des voyages seront publiées. - "Le diable dans les détails" - Dans une Assemblée où le débat "fait vivre la démocratie", l'opposition craint d'être "muselée" et met en garde contre une réforme qui ne serait adoptée qu'avec les seules voix de la majorité. Dans les principaux points de crispation: le temps de parole réduit, notamment lors des discussions générales ou "la défense unique des amendements identiques". Pour Philippe Gosselin (LR), "le diable est dans les détails" et cela n'est "pas acceptable", comme pour l'UDI-Agir ainsi que Libertés et Territoires. La gauche craint un "contingentement de la parole" (PS) et "un rétrécissement gravissime" (PCF), LFI jugeant les nouveaux droits de l'opposition "cosmétiques". La réforme doit entrer en vigueur le 1er septembre 2019, après un contrôle - obligatoire - par le Conseil constitutionnel. Richard Ferrand a laissé ouverte la possibilité de nouveaux changements avec la prochaine révision constitutionnelle, plusieurs élus évoquant une réforme "en sandwich".]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
