<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 16:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pouvoir d'achat: l'Assemblée rejette à nouveau une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620141905.v3e4nrma.html</link>
   <description><![CDATA[Bis repetita : L'Assemblée nationale a rejeté à nouveau jeudi une proposition de loi LR pour "rétablir le pouvoir d'achat", via des baisses d'impôt sur le revenu ou la réindexation des pensions, un texte critiqué par la majorité comme "bricolé" et "non financé". Examinée dans le cadre d'une journée dédiée aux propositions LR ("niche parlementaire"), la proposition de loi avait fait l'objet en avril d'une motion de renvoi en commission, la majorité la jugeant "démagogique et irresponsable". "Pas convaincus" par les arguments avancés au printemps "selon lesquels il n'y aurait plus de problème de pouvoir d'achat et nos mesures ne seraient pas financées", les élus de droite ont choisi de présenter à nouveau leur proposition, a expliqué le rapporteur Patrick Hetzel (LR). Entre-temps, à l'issue du grand débat, le président de la République a annoncé fin avril une série de nouvelles mesures censées répondre à la crise des "gilets jaunes", dont une baisse d'impôt sur le revenu pour 5 milliards d'euros et la réindexation des pensions de retraites de moins de 2.000 euros sur l'inflation. Mais pour LR, même si le gouvernement s'est "largement inspiré" de ses propositions et a "mangé son chapeau", il s'est arrêté "au milieu du gué", en ne supprimant notamment pas la hausse de la CSG pour l'ensemble des retraités et en créant pour les pensions un effet de seuil source d'"injustice". "Caricature", "mépris", "arrogance"... L'atmosphère s'est rapidement tendue entre les élus LR d'un côté, et gouvernement et majorité de l'autre, pendant près de 4 heures de débat. Les élus LREM ont réitéré leurs critiques sur le caractère "démagogique" du texte, Jean-René Cazeneuve (LREM) y voyant un "scud médiatique" et un projet "bricolé" qui n'est "évidemment pas financé". Des critiques jugées "malvenues" par Patrick Hetzel, qui a noté que les 17 milliards de dépenses supplémentaires décidées depuis décembre par l'exécutif étaient loin d'être intégralement financées. La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher a fait part d'emblée d'un "avis défavorable", en raison d'un financement projeté via 20 milliards de baisse de la dépense publique non "documentés". Elle a ajouté qu'"une partie des mesures proposées ont déjà été faites". "Enfin, en matière de pouvoir d'achat, et ce n'est pas moi qui le dis, c'est l'Insee, c'est l'OCDE (...), il devrait augmenter de plus de 2% cette année, soit la plus forte augmentation depuis 2007", a-t-elle ajouté. Tous les articles du texte ont été rejetés, entraînant de facto le rejet de la proposition.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Passoires thermiques": les députés prévoient une expérimentation sur les ventes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620134739.59av3n2c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu une expérimentation lors de la vente d'un logement "passoire thermique", avec la consignation d'une part du montant de la vente pour financer des travaux de rénovation énergétique, dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi énergie. Lors de l'examen du texte en commission des Affaires économiques, des amendements LREM en ce sens, portés notamment par le rapporteur Anthony Cellier, ont été adoptés dans la nuit de mercredi à jeudi. Ils prévoient qu'en cas de vente d'un logement trop gourmand en énergie et donc mal isolé, "une part du produit de vente est mise sous séquestre". Cette somme ne pourra excéder 5% du produit total de la vente. L'idée est d'inciter l'acquéreur à réaliser des travaux de rénovation énergétique en prévoyant que la somme sera débloquée pour les travaux. Les députés ont précisé via des sous-amendements que cela se ferait à titre expérimental à partir de 2021, pour une durée de deux ans dans les zones tendues, alors que certains élus ont exprimé des doutes sur la faisabilité. La Fnaim, première organisation d'agents immobiliers en France, a fait savoir sur Twitter qu'elle "s'opposera fermement à toute confiscation d'une partie du prix de vente d'un bien #immobilier sous prétexte de son mauvais classement énergétique". D'autres amendements ont par ailleurs précisé les critères de définition d'un logement décent en matière de performance énergétique. Le gouvernement a aussi prévu de conditionner la révision du loyer, en cas de travaux, à l'atteinte d'un certain niveau de performance, et prévu un audit énergétique pour les logements très énergivores en cas de vente ou location, qui sera annexé au diagnostic de performance énergétique. Des amendements portés par des élus de divers bords pour interdire la location des "passoires thermiques" ont en revanche été rejetés. L'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, qui portait un tel amendement a rappelé dans un communiqué que l'interdiction était "un engagement porté par Emmanuel Macron dans la campagne présidentielle". Sur ce sujet "principal" de la rénovation énergétique, "les principales avancées ont malheureusement été repoussées", a-t-il déploré. Avant d'achever jeudi l'examen du texte en commission, les députés ont apporté d'autres retouches. Contre l'avis du gouvernement, l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho a notamment prévu de supprimer les subventions publiques en faveur des énergies fossiles sous forme de garanties à l'export. Le gouvernement a en outre relevé le niveau de l'électricité nucléaire qu'EDF peut livrer à un coût réglementé aux autres fournisseurs. Il passera de 100 à 150 térawatts-heure (TWh) par an à compter de 2020. L'amendement adopté prévoit également une modification du prix du dispositif d'accès régulé à l'électricité nucléaire historique (ARENH) par arrêté, pour prendre en compte cette évolution du plafond au regard de l'impact financier sur EDF. Le gouvernement compte par ce biais peser sur les tarifs réglementés de l'électricité, en augmentant la part de térawatts-heure à prix fixe, ce qui réduira le recours au marché européen plus "volatil", a expliqué en commission le ministre François de Rugy. Les députés ont enfin réintroduit des dispositions qui avaient été censurées du projet de loi Pacte sur la fin des tarifs régulés du gaz. Le texte sera au menu de l'hémicycle à compter de mardi. chl/dch/spe TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi de règlement du budget 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620110704.27sa48il.html</link>
   <description><![CDATA[Vers une ultime validation du budget 2018: l'Assemblée nationale a approuvé dans la nuit de mercredi à jeudi le projet de loi de règlement et d'approbation des comptes, qui confirme la diminution du déficit public de la France sous les 3% de PIB. Le projet de loi de règlement arrête le montant définitif des recettes et des dépenses du budget de l'État, ainsi que le résultat budgétaire qui en découle. Il permet également d'approuver le compte de résultat de l'exercice ainsi que le bilan et ses annexes. "Le déficit public est donc à 2.5% constaté en 2018", alors qu'il était "à 3.4% lorsque nous sommes arrivés et à 2.8% en fin d'année 2017", s'est félicité le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, estimant que le pays "a rétabli ses comptes publics". Le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) a rappelé que la France était sortie de la procédure de déficit excessif, engagée par la Commission européenne, "dont elle faisait l'objet depuis 10 ans". "Nonobstant l'antienne (...) de certains esprits chagrins, la dépense publique a bien diminué en volume et le tout a été obtenu alors même que nous avions engagé une importante transformation de la fiscalité, avec une baisse d'impôts de plus de 16 milliards d'euros", a-t-il poursuivi. En 2019, le déficit public de la France devrait cependant dépasser une nouvelle fois la fameuse barre des 3% pour atteindre 3,1% de son produit intérieur brut (PIB). Selon Paris, il est plombé par la transformation du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en baisse des charges, à hauteur de 0,9 point, ainsi que par les mesures annoncées face à la grogne des "gilets jaunes". Le déficit public doit ainsi redescendre dès 2020 à 2,2% du PIB, selon les dernières prévisions de la Commission européenne. A l'Assemblée, un chiffre en particulier a fait monter au créneau le président de la Commission des finances Eric Woerth (LR): "La dépense publique ne diminue pas en 2018, elle progresse de 1% en volume. C'est près de 17 milliards d'euros de plus qu'en 2017", a affirmé l'ancien ministre du Budget, estimant que "l'assainissement" n'est "plus la priorité du gouvernement". Socialistes, communistes et Insoumis ont également voté contre le texte. La présidente du groupe socialiste Valérie Rabault a blâmé le gouvernement pour des finances publiques "qui ne vont pas mieux". Sabine Rubin (LFI) a elle critiqué des choix budgétaires "opaques, austéritaires et court-termistes", tandis que Jean-Paul Dufrègne (PCF) a fustigé des dépenses publiques "cadenassées". Le projet de loi de règlement sera examiné au Sénat le 11 juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallaud (PS) pour un "débat" sur la légalisation du cannabis, Ferrand (LREM) pas contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620104838.hnjx1ccn.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des députés PS Boris Vallaud a invité jeudi le gouvernement à "accepter un débat, notamment parlementaire", sur la légalisation du cannabis, hypothèse à laquelle n'est pas hostile le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "Le gouvernement, même si pour l'instant il a fermé la porte, devrait accepter qu'il y ait un débat, notamment un débat parlementaire sur ce sujet-là, pour que les uns et les autres puissent se faire une opinion définitive", a suggéré le député des Landes sur France 2. "Un certain nombre de ceux qui soutiennent cette initiative ne sont pas des gens irresponsables et donc je crois que c'est un débat qui mérite d'être engagé", a-t-il souligné, en souhaitant un "débat éclairé" et en assurant de sa "grande confiance dans ce que peuvent nous dire les experts". Plus de 70 personnalités, dont les ex-têtes de liste aux européennes Yannick Jadot et Raphaël Glucksmann, appellent les pouvoirs publics "à agir vite" pour légaliser le cannabis au nom du "pragmatisme", dans une tribune publiée mercredi dans l'Obs. Et dans un rapport iconoclaste publié jeudi, des économistes du Conseil d'analyse économique (CAE) chargés de conseiller le Premier ministre, fournissent un vademecum pour en finir avec "l'échec" de la prohibition. A titre personnel, M. Vallaud n'a pas signé la tribune car le sujet est "compliqué". Il est "dans l'attente" à ce stade et "ne veut pas être dans une posture". "J'entends des maires, notamment de communes dans lesquelles il y a des trafics, dire (qu')il faut casser ce trafic, j'entends des médecins dire que finalement la prohibition n'a pas fonctionné, et puis j'entends des forces de police dire que ça ne réglerait pas forcément les choses", a-t-il développé. Il a mis en garde aussi sur "ce que font les lobbies", parce que, assure-t-il, "autour de ces débats rôdent de grands cigarettiers". Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) n'a pas non plus d'"opinion arrêtée sur ce sujet" et a invité sur Franceinfo à "respecter un processus d'analyse, d'écoute, de confrontations de points de vue, et ne pas simplement s'emballer en disant je suis pour, je suis contre". Il n'a pas fermé la porte à un débat sur le sujet à l'Assemblée. "Le Parlement, c'est précisément l'endroit où l'on débat des questions qui se posent dans la société et donc ce sujet vient maintenant à travers l'actualité que crée ce rapport, hé bien faut s'en saisir". Par un débat à l'Assemblée le moment venu? "Comme pour tous les sujets importants", a-t-il répondu. Auteur d'une proposition de loi pour une "légalisation contrôlée" du cannabis, cosignée par 22 députés de quatre groupes politiques et déposée jeudi, François-Michel Lambert (Libertés et territoires) a dit banco pour un débat dans l'hémicycle. "On cherche le chemin de la légalisation" mais "c'est pas en 2022 (pour la prochaine élection présidentielle), c'est en 2019", a-t-il plaidé devant la presse. Sept élus LREM ont apposé leur signature à sa proposition, ce qui a fait grincer dans les rangs du groupe majoritaire. "Soyons intelligents collectivement: c'est plutôt un sujet de campagne", d'après un responsable du groupe. el-reb/jk/sp CAE]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: LREM doit "accompagner" Collomb à Lyon (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620090335.09wsxxsj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), ne voit pas "pourquoi la République en marche n'accompagnerait pas Gérard Collomb" aux municipales de mars prochain à Lyon. "C'est un homme qui s'est engagé depuis les origines, avec beaucoup d'énergie, pour l'élection du président de la République", a rappelé M. Ferrand jeudi sur Franceinfo. "Il a été un ministre de l'Intérieur dont on reconnaîtra peut-être, j'espère assez rapidement, les immenses mérites, c'est un grand maire de Lyon", a-t-il ajouté. "Gérard Collomb dit qu'il n'a pas besoin d'investiture de tel ou tel mouvement, en tout cas, je ne vois pas pourquoi La République en marche n'accompagnerait pas Gérard Collomb, enfin quand même !", a lancé le président de l'Assemblée. La République en marche a mis en selle lundi ses 19 premiers candidats aux élections municipales, mais a soigneusement évité de s'avancer sur les cas épineux de Paris et d'autres grandes villes, comme Lyon ou Nice. A Lyon, Gérard Collomb, qui est pris dans une guerre de succession avec David Kimelfeld, qui dirige la métropole, a annoncé qu'il ne concourrait pas avec l'étiquette LREM. Concernant Nice, où le maire LR Christian Estrosi souffle le chaud et le froid envers LREM, M. Ferrand estime qu'il "faut soutenir des gens clairs et ces derniers temps je n'ai pas trouvé que les engagements de monsieur Estrosi soient parfaitement limpides".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement "devrait accepter un débat" sur la légalisation du cannabis (Vallaud/PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620080136.n7qfxjcv.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des députés PS Boris Vallaud a invité jeudi le gouvernement à "accepter un débat, notamment parlementaire", sur la légalisation du cannabis, hypothèse à laquelle n'est pas hostile le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "Le gouvernement, même si pour l'instant il a fermé la porte, devrait accepter qu'il y ait un débat, notamment un débat parlementaire sur ce sujet-là pour que les uns et les autres puissent se faire une opinion définitive", a suggéré le député des Landes sur France 2. "Un certain nombre de ceux qui soutiennent cette initiative ne sont pas des gens irresponsables et donc je crois que c'est un débat qui mérite d'être engagé", a-t-il souligné, en souhaitant un "débat éclairé" et en assurant de sa "grande confiance dans ce que peuvent nous dire les experts". Plus de 70 personnalités, dont les ex-têtes de liste aux européennes Yannick Jadot et Raphaël Glucksmann, appellent les pouvoirs publics "à agir vite" pour légaliser le cannabis au nom du "pragmatisme", dans une tribune publiée mercredi dans l'Obs. Et dans un rapport iconoclaste publié jeudi, des économistes du Conseil d'analyse économique (CAE) chargés de conseiller le Premier ministre, fournissent un vademecum pour en finir avec "l'échec" de la prohibition. A titre personnel, M. Vallaud n'a pas signé la tribune car le sujet est "compliqué", il est "dans l'attente" à ce stade et "ne veut pas être dans une posture". "J'entends des maires, notamment de communes dans lequel il y a des trafics, dire il faut casser ce trafic, j'entends des médecins dire que finalement la prohibition n'a pas fonctionné, et puis j'entends des forces de police dire que ça ne réglerait pas forcément les choses", a-t-il développé. Il a mis en garde aussi sur "ce que font les lobbies", parce que, assure-t-il, "autour de ces débats rôdent de grands cigarettiers". Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) n'a pas non plus d'"opinion arrêtée sur ce sujet" et a invité sur Franceinfo à "respecter un processus d'analyse, d'écoute, de confrontations de points de vue, et ne pas simplement s'emballer en disant je suis pour, je suis contre". Il n'a pas fermé la porte à un débat sur le sujet à l'Assemblée. "Le Parlement, c'est précisément l'endroit où l'on débat des questions qui se posent dans la société et donc ce sujet vient maintenant à travers l'actualité que crée ce rapport, hé bien faut s'en saisir". Par un débat à l'Assemblée le moment venu? "Comme pour tous les sujets importants", a-t-il répondu. el/bpa/shu CAE]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 08:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accompagnement des chômeurs: Pôle emploi a du boulot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620060712.ybq35eau.html</link>
   <description><![CDATA[A côté des mesures décriées sur l'indemnisation des chômeurs, l'exécutif promet des moyens et du changement chez Pôle emploi pour mieux les accompagner, un effort salué unanimement, même si beaucoup reste à faire pour traduire ces annonces. Sur les effectifs de l'opérateur public, le gouvernement a clairement changé de pied puisqu'il ne cachait pas il y a plusieurs mois qu'il pourrait diminuer ses effectifs si le chômage baissait. Une mission avait même été confiée à l'Igas (Inspection générale des affaires sociales) en juin 2018 pour voir comment, concrètement, indexer une diminution des effectifs de l'opérateur public sur une baisse éventuelle du nombre de chômeurs. Finalement, rien de tout ça: il y aura 1.000 conseillers de plus, en CDD sur trois ans, et ce alors que le chômage reflue timidement. Pôle emploi vient de connaître trois années de baisse des effectifs, dont 800 pour 2019 sur un effectif d'environ 50.000 personnes. D'après les calculs de l'exécutif, les gains de productivité liés au numérique et la diminution du chômage en cours vont permettre de dédier 4.000 conseillers à l'accompagnement des demandeurs d'emploi. Cet effort représente 350 millions d'euros, selon le gouvernement. Il s'agit de CDD, ce qui peut paraître paradoxal alors que l'un des objectifs affichés de la réforme présentée mardi est de lutter contre la précarité. Pour David Vallaperta, élu CFDT (1er syndicat) au comité central d'entreprise de Pôle emploi, cela correspond à ce que disent les syndicats depuis des mois: les effectifs ne sont pas suffisants et le nombre de chômeurs par conseiller grossit. Une enquête diffusée samedi par Radio France affirmait d'ailleurs que l'opérateur minimise le nombre de dossiers par conseiller. "C'est une enquête qui nous conforte sur la sous-estimation des portefeuilles (nombre de dossiers par conseiller, ndlr)", explique M. Vallaperta, interrogé par l'AFP. A l'heure actuelle, il existe trois types d'accompagnement: suivi (pour les plus autonomes), guidé (pour un appui régulier, téléphonique ou physique) et renforcé (pour les moins autonomes), pour lesquels la direction fixe des plafonds par conseiller (respectivement 70, 100 à 150, 200 à 350). "Tous les plafonds sur le nombre de demandeurs d'emploi par conseiller explosent sur tous les territoires et ce alors que ces moyennes sous-évaluent largement la taille réelle du nombre de demandeurs d'emploi par conseiller", pouvait-on lire sur un argumentaire intersyndical qui circulait fin 2018. - Service rendu "dégradé" - Un rapport parlementaire publié récemment avait aussi eu la dent dure. "L'exercice imposé par les contraintes budgétaires consistant à faire sans cesse plus ou mieux avec moins est dans une impasse: les conditions de travail des conseillers et le service rendu aux usagers sont trop souvent dégradés", insistait ainsi le député LR Stéphane Viry. Il jugeait "indispensable de cesser l'hémorragie d'effectifs" et demandait plus de moyens. Le renfort de 1.000 CDD annoncé mardi est par conséquent bien accueilli. Autre changement: deux demi-journées d'accompagnement intensif pour les demandeurs d'emploi qui le souhaitent, dans le mois de leur inscription à Pôle emploi. Il existe actuellement un entretien d'environ 45 minutes après l'inscription. Le directeur général de Pôle emploi, Jean Bassères, avait d'ailleurs plaidé pour cette évolution. "On va faire un accompagnement comme on n'a jamais fait", a vanté mercredi Muriel Pénicaud, la ministre du Travail. Autre nouveauté: les personnes qui cumulent emploi et chômage pourront être prises en charge par des opérateurs privés. 1,7 million de personnes cumulent, et 800.000 d'entre elles sont indemnisées. "Cela va peut-être permettre de réduire certains portefeuilles", estime M. Vallaperta, néanmoins "mitigé" sur ce volet. "L'histoire de l'accompagnement par des prestataires extérieures n'a pas toujours donné de bons résultats", explique-t-il. Dans son rapport, M. Viry avait réclamé un audit "exhaustif" sur les modalités de recours aux sous-traitants", réclamant plus de transparence en la matière. Pôle emploi sera attendu sur la mise en place concrète de ces nouvelles mesures dans les prochaines semaines. "Il ne suffit pas de mettre la parole magique +accompagnement+ pour que tout change d'un claquement de doigt", résume M. Vallaperta.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 06:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxation des titres de séjour: un rapport parlementaire dénonce "un cercle vicieux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619213258.q57dd4y9.html</link>
   <description><![CDATA[La taxation "élevée" des titres de séjour, dont doivent s'acquitter les étrangers résidant en France, "compromet" l'intégration de certains d'entre eux et provoque ainsi un "cercle vicieux", assure un rapport parlementaire publié mercredi. En France, les étrangers séjournant légalement sur le territoire doivent régler des taxes au moment de la délivrance ou du renouvellement de leur titre de séjour. "Le montant de ces taxes est variable mais représente souvent 269 euros par titre de séjour voire 609 euros dans certaines situations particulières", indique le rapport de la députée LREM Stella Dupont, assurant que la France se situe ainsi dans la "fourchette haute de l'UE". En 2017, le produit de ces taxes et du droit de timbre qui y associé s'est élevé à 193,11 millions d'euros. Le rapport pointe le "niveau élevé de ces taxes" et considère que ces contributions peuvent "compromettre l'intégration de certains étrangers": un "cercle vicieux", selon le député LR Jean-François Parigi, président de la mission d'information. En effet, selon l'élu, le prix élevé des taxes de séjour conduit certaines personnes à demander de l'aide à des associations ou des centres communaux d'action sociale, représentant "une charge financière indue" qui "pèse sur ces structures". "Le paradoxe est tel que certaines associations participent au paiement des taxes sur les titres de séjour au moyen de subventions accordées par l'État", explique le rapport, qui souligne "une situation baroque" puisque de "l'argent public sert au paiement de taxes imposées par l'Etat". Par ailleurs, le texte met en garde contre "la dématérialisation croissante des procédures administratives", voulue pour diminuer les files d'attente devant les préfectures. Cette nouvelle pratique risque de provoquer le "développement d'une nouvelle forme de délinquance": la "commercialisation frauduleuse des rendez-vous ouverts" par les préfectures pour recevoir des étrangers. "Des rendez-vous sont revendus par des tiers pour 50, 100, ou 200 euros", assure ce rapport, évoquant même un cas de la sous-préfecture du Raincy (Seine-Saint-Denis), où une prise de rendez-vous a été monnayée pour 1.200 euros. En 2017, 986.191 titres de séjour différents ont été délivrés en France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A Saint-Denis, un meeting inédit contre la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619195011.23a34rka.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus issus de tout "l'arc républicain" se sont retrouvés mercredi soir à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) pour une réunion publique "peu banale", par son éclectisme politique, destinée à lancer la collecte des signatures contre la privatisation d'Aéroport de Paris (ADP). "Nous sommes dans une réunion peu banale, avec des parlementaires de toutes ces sensibilités, des parlementaires centristes, des parlementaires de droite, on est dans une configuration assez inhabituelle", a relevé le député PCF Stéphane Peu, organisateur de l'événement, en introduisant le meeting. Objectif de la réunion: lancer la campagne pour rassembler en neuf mois les 4,7 millions de signatures nécessaires pour organiser un référendum contre la privatisation d'ADP. Assis sur la scène de la Bourse du travail, devant environ 250 personnes dont quelques syndicalistes agitant à l'occasion des drapeaux CGT : les députés LR Gilles Carrez et François Cornut-Gentille, les députés LFI Clémentine Autain et Eric Coquerel, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, le secrétaire national du PCF Fabien Roussel, notamment. Dans la salle se trouvaient également les sénatrices Esther Benbassa (EELV) et Sophie Taillé-Polian (Générations), le patron des sénateurs PS Patrick Kanner ou encore le député Boris Vallaud (PS). Auprès de la presse, Eric Coquerel a salué un meeting "historique", disant n'avoir jamais participé à une réunion avec des élus issus d'horizons politiques si différents, de surcroît dans une Bourse du travail. Ciment de cet oecuménisme, "la défense de ce qu'on considère comme l'intérêt supérieur de la nation", a souligné M. Peu. - "L'hôpital qui se moque de la charité" - "Nous avons besoin d'être unis pour gagner la bataille contre la privatisation de l'Aéroport de Paris", lui a fait écho M. Carrez. Avant qu'il prenne la parole, un extrait vidéo de la séance des questions au gouvernement a été diffusé sous les sifflets de la salle, où le ministre de l'Economie Bruno Le Maire raille ses anciens collègues de droite. "Mesdames et Messieurs Les Républicains, cela a dû vous faire bizarre de vous retrouver sur la même estrade que les communistes et les socialistes, pour vous opposer à la privatisation d'ADP", avait-il de façon prémonitoire lancé le 10 avril aux élus. "Bruno Le Maire, c'est l'hôpital qui se moque de la charité", a répliqué M. Carrez, dans une allusion sans doute au ralliement de M. Le Maire à LREM. Les uns comme les autres ont souligné qu'il n'y avait pas de "débouché politique" à ce rapprochement de circonstances, et qu'il ne s'agissait pas de faire un "référendum anti-Macron". Ils ont promis l'organisation d'autres réunions de ce type, à Toulouse notamment, où l'aéroport a été vendu en 2015. Interrogée sur BFM, Marine Le Pen a dénoncé le "sectarisme" des organisateurs, le Rassemblement national n'ayant pas été invité. Son parti avait incité le 13 juin les Français à soutenir en masse l'initiative, jugeant "nécessaire d'envoyer un signal fort au gouvernement". Initié par des parlementaires PS, le référendum d'initiative partagée (RIP) a été enclenché il y a deux mois avec des députés et sénateurs allant de LFI à LR. Les opposants aux projets dénoncent une "absurdité financière" et l'abandon au privé d'un outil stratégique, à l'heure de la transition écologique. Ils s'opposent également à la privatisation d'une entreprise qui est un "monopole de fait". Environ 200.000 signatures ont été réunies depuis l'ouverture de la collecte, selon la CGT. Les participants ont une nouvelle fois critiqué les "bugs" du site internet lancé par le ministère de l'Intérieur, M. Peu affirmant qu'environ deux tiers des personnes qui essayent de signer échouent, selon les remontées du "terrain". sl/jk/mm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A Saint-Denis, des élus de tous bords en meeting contre la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619185146.dolaowk1.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus issus de tout "l'arc républicain" se sont retrouvés mercredi soir à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) pour une réunion publique destinée à lancer la collecte des signatures contre la privatisation d'Aéroport de Paris (ADP). "Nous sommes dans une réunion peu banale, avec des parlementaires de toutes ces sensibilités, des parlementaires centristes, des parlementaires de droite, on est dans une configuration assez inhabituelle", a relevé le député PCF Stéphane Peu, organisateur de l'événement, en introduisant le meeting. Objectif de la réunion: lancer la campagne pour rassembler les 4,7 millions de signatures nécessaires pour organiser un référendum contre la privatisation d'ADP. Assis sur la scène de la Bourse du Travail, devant environ 250 personnes dont quelques syndicalistes agitant à l'occasion des drapeaux CGT : les députés LR Gilles Carrez et François Cornut-Gentille, les députés LFI Clémentine Autain et Eric Coquerel, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, le secrétaire national du PCF François Roussel, notamment. Dans la salle se trouvaient également les sénatrices Esther Benbassa (EELV) et Sophie Taillé-Polian (Générations), le patron des sénateurs PS Patrick Kanner ou encore le député Boris Vallaud. Auprès de la presse, Eric Coquerel a salué un meeting "historique", disant n'avoir jamais participé à une réunion avec des élus issus d'horizons politiques si différents. Ciment de cet oecuménisme inédit, "la défense de ce qu'on considère comme l'intérêt supérieur de la nation", a souligné M. Peu. "Nous avons besoins d'être unis pour gagner la bataille contre la privatisation de l'Aéroport de Paris", lui a fait écho M. Carrez. Avant qu'il prenne la parole, un extrait vidéo de la séance des questions au gouvernement a été diffusé sous les sifflets de la salle, où le ministre de l'Economie Bruno Le Maire raille ses anciens collègues de droite. "Mesdames et Messieurs Les Républicains, cela a dû vous faire bizarre de vous retrouver sur la même estrade que les communistes et les socialistes, pour vous opposer à la privatisation d'ADP", avait-il de façon prémonitoire lancé le 10 avril aux élus. "Bruno Le Maire, c'est l'hôpital qui se moque de la charité", a répliqué M. Carrez. Interrogé sur BFM, Marine Le Pen a dénoncé le "sectarisme" des organisateurs, le Rassemblement national n'ayant pas été invité. Initié par des parlementaires PS, le référendum d'initiative partagée (RIP) a été enclenché il y a deux mois avec des députés et sénateurs allant de LFI à LR.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A Saint-Denis, un meeting "historique" contre la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619184705.njsu2j4j.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus issus de tout "l'arc républicain" se sont retrouvés mercredi soir à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) pour une réunion publique destinée à lancer la collecte des signatures contre la privatisation d'Aéroport de Paris (ADP). "Nous sommes dans une réunion peu banale, avec des parlementaires de toutes ces sensibilités, des parlementaires centristes, des parlementaires de droite, on est dans une configuration assez inhabituelle", a relevé le député PCF Stéphane Peu, organisateur de l'événement, en introduisant le meeting. Objectif de la réunion: lancer la campagne pour rassembler les 4,7 millions de signatures nécessaires pour organiser un référendum contre la privatisation d'ADP. Assis sur la scène de la Bourse du Travail, devant environ 250 personnes dont quelques syndicalistes agitant à l'occasion des drapeaux CGT : les députés LR Gilles Carrez et François Cornut-Gentille, les députés LFI Clémentine Autain et Eric Coquerel, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, le secrétaire national du PCF François Roussel, notamment. Dans la salle se trouvaient également les sénatrices Esther Benbassa (EELV) et Sophie Taillé-Polian (Générations), le patron des sénateurs PS Patrick Kanner ou encore le député Boris Vallaud. Auprès de la presse, Eric Coquerel a salué un meeting "historique", disant n'avoir jamais participé à une réunion avec des élus issus d'horizons politiques si différents. Ciment de cet oecuménisme inédit, "la défense de ce qu'on considère comme l'intérêt supérieur de la nation", a souligné M. Peu. "Nous avons besoins d'être unis pour gagner la bataille contre la privatisation de l'Aéroport de Paris", lui a fait écho M. Carrez. Avant qu'il prenne la parole, un extrait vidéo de la séance des questions au gouvernement a été diffusé sous les sifflets de la salle, où le ministre de l'Economie Bruno Le Maire raille ses anciens collègues de droite. "Mesdames et Messieurs Les Républicains, cela a dû vous faire bizarre de vous retrouver sur la même estrade que les communistes et les socialistes, pour vous opposer à la privatisation d'ADP", avait-il de façon prémonitoire lancé le 10 avril aux élus. "Bruno Le Maire, c'est l'hôpital qui se moque de la charité", a répliqué M. Carrez. Interrogé sur BFM, Marine Le Pen a dénoncé le "sectarisme" des organisateurs, le Rassemblement national n'ayant pas été invité. Initié par des parlementaires PS, le référendum d'initiative partagée (RIP) a été enclenché il y a deux mois avec des députés et sénateurs allant de LFI à LR.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: les députés musclent la proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619180044.rxcrdgzl.html</link>
   <description><![CDATA[Extension de l'obligation de retrait en 24 heures aux contenus faisant l'apologie du terrorisme, nouveau délit de refus de retrait: les députés ont musclé mercredi en commission la proposition de loi LREM contre la haine en ligne. Lors de l'examen du texte de Laetitia Avia (LREM) en commission des Lois, une série d'amendements à l'article 1er concernant l'obligation de retrait des contenus haineux en ligne a été adoptée. La proposition destinée à lutter contre la cyber-haine visait initialement tout contenu comportant "une incitation à la haine ou une injure à raison de la race, de la religion, de l'ethnie, du sexe, de l'orientation sexuelle ou du handicap". A l'initiative de l'élue de Paris, également rapporteure, les députés ont inclus la provocation au terrorisme ou son apologie dans les contenus dont le retrait pourra être exigé des plateformes en ligne sous 24 heures. Seront aussi concernés des contenus contrevenant manifestement à plusieurs infractions comme l'apologie des crimes de guerre, des crimes contre l'humanité, mais aussi le harcèlement, le proxénétisme ou encore "la fixation, l'enregistrement ou la transmission de l'image ou de la représentation pornographique d'un mineur en vue de sa diffusion". Via d'autres amendements LREM, les députés ont aussi ciblé les contenus portant "atteinte à la dignité de la personne humaine", ceux incitant "à la violence ou à la discrimination" ou encore ceux prenant pour cible la nationalité. Le champ a également été étendu à l'initiative d'élus socialistes aux incitations à la haine et aux injures proférées en raison de "l'origine". A l'initiative de Mme Avia, les députés ont aussi étendu l'obligation de retrait aux moteurs de recherche. Un autre amendement de la rapporteure crée un nouveau délit spécifique de refus de retrait ou de déréférencement de contenus haineux qui sera passible d'une amende et d'un an d'emprisonnement. Un amendement UDI et indépendants à visée pédagogique a prévu qu'en cas de retrait d'un contenu illicite, les opérateurs y substituent un message indiquant qu'il a été retiré. Les opérateurs devront par ailleurs informer les auteurs du signalement d'un contenu litigieux, mais aussi l'auteur du contenu haineux des suites données au signalement. Les députés ont également prévu que les éventuels signalements abusifs par les utilisateurs de plateforme en ligne seront eux passibles d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Avant d'achever l'examen du texte, les députés ont ajouté des dispositions pour les plateformes qui permettent l'inscription de mineurs de moins de 15 ans. Elles devront leur délivrer, ainsi qu'à leur parents une sensibilisation à l'utilisation civique de leur service et une information sur les risques juridiques en cas de diffusion de contenus haineux. Ils ont également prévu de sensibiliser les élèves à ces sujets et de renforcer la formation des enseignants en la matière. La procédure suivie par le CSA avant le prononcé d'une sanction pécuniaire en cas de manquement par un opérateur à ses obligations a également été précisée. La sanction pourra atteindre 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le texte de loi, que le chef de l'Etat avait confirmé en février après une vague d'acte antisémites, sera au menu dans l'hémicycle à compter du 3 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Niches fiscales: quand on les supprime "des fantômes bien réels" peuvent apparaître (Giraud, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619171052.lpssk9tl.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur du Budget Joël Giraud (LREM) a affirmé mercredi à l'Assemblée avoir reçu des protestations de "fantômes bien réels" après la décision de supprimer une niche fiscale pourtant "évaluée à zéro bénéficiaire et zéro euro de dépense". Le député des Hautes-Alpes a raconté cette anecdote pour illustrer les problèmes rencontrés par les parlementaires pour obtenir des données fiables des administrations publiques sur les niches fiscales, lors d'un débat au Palais Bourbon sur une résolution sur le sujet. "Nous sommes dans un flou artistique qui ne peut pas convenir. J'avais lancé l'alerte l'an dernier et écrit plusieurs fois" à Bercy, a rappelé M. Giraud. "Je dois avouer que j'étais resté pantois quand, après avoir supprimé une niche qui était évaluée à zéro bénéficiaire et zéro euro de dépenses, j'ai vu arriver un quarteron de personnes dans mon bureau qui avaient toutes été lésées", a-t-il poursuivi. "J'avais donc en face de moi des fantômes mais des fantômes bien réels d'autant que cela touchait un secteur important qui était celui de l'économie sociale et solidaire et auquel à titre personnel (...) je n'aurais pas forcément touché si j'avais su qu'il y avait des bénéficiaires", a-t-il ajouté. Et de poursuivre en racontant les détails d'un contrôle "sur pièce et sur place" effectué dans une autre administration, pour obtenir des éléments sur la niche fiscale Pinel (immobilier), avec des interlocuteurs lui répondant n'avoir "aucune donnée". "S'agissant d'une niche quand même relativement coûteuse, je trouvais cela particulièrement problématique." Le rapporteur du Budget s'exprimait lors de l'examen d'une proposition de résolution initiée par François Jolivet (LREM) - votée à l'unanimité - pour renforcer le pilotage et l'évaluation des dépenses fiscales par les administrations publiques. Sur les 474 niches ayant engendré un manque à gagner de près de 100 milliards d'euros en 2018, on ne connaît les bénéficiaires que pour seulement 252 d'entre elles, ont rappelé plusieurs élus. Si nous arrivons "tous à enfoncer ce clou, avec plusieurs marteaux ou même à prendre une enclume - c'est peut-être ce qu'il faut faire avec un certain nombre d'administrations - je crois que nous arriverons à nos fins. A défaut, il faudra bien supprimer pour vérifier s'il y avait quelqu'un dans la niche", a insisté M. Giraud.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement des enfants: l'impact du numérique sur l'environnement à l'honneur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619135810.6qfpgt5w.html</link>
   <description><![CDATA[De jeunes écoliers guadeloupéens ont remporté mercredi la 23e édition du Parlement des enfants avec une proposition de loi "visant à diminuer l'empreinte environnementale du numérique", a annoncé le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). "Je suis heureux de saluer la présence en tribune des élèves de la classe de CM2 de l'école élémentaire publique Cora Mayeko de Baie-Mahault en Guadeloupe", lauréate de cette édition du Parlement des enfants, a déclaré M. Ferrand à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. Les écoliers étaient accompagnés par l'élu de Guadeloupe Max Mathiasin (app. MoDem). Sous des applaudissements nourris, M. Ferrand a aussi salué les trois autres classes finalistes, venues de l'Ardèche, de l'Orne et d'une école internationale franco-anglaise de Londres. Le Parlement des enfants, lancé en 1994, est une opération organisée par l'Assemblée nationale en collaboration notamment avec le ministère de l'Éducation nationale. L'objectif est d'offrir aux écoliers en CM2 une leçon d'éducation civique en leur proposant de découvrir la fonction de législateur, via l'élaboration d'une proposition de loi. La proposition de loi lauréate peut être reprise par le député de la circonscription concernée. Cette 23e édition portait sur le thème "Du bon usage du numérique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivité européenne d'Alsace: les députés actent le regroupement des départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619130818.fyltlndr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission ont gravé dans la loi le regroupement des deux départements alsaciens du Bas-Rhin et du Haut-Rhin au sein de la Collectivité européenne d'Alsace, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Lors de l'examen par la commission des Lois du projet de loi relatif aux compétences de cette future collectivité, les députés ont adopté un amendement du rapporteur Rémy Rebeyrotte (LREM) qui acte qu'"à compter du 1er janvier 2021, les départements du Bas-Rhin et du Haut-Rhin sont regroupés sous le nom de +Collectivité européenne d'Alsace+". Les élus Les Républicains notamment souhaitaient en faire une collectivité à statut particulier, à l'instar de la Corse, mais la majorité s'y est opposée. Demandant si la collectivité européenne d'Alsace (CEA) serait elle-même un département, Guillaume Larrivé (LR) a appelé à "sortir de l'ambiguïté". Le rapporteur a souligné qu'il s'agissait simplement de "sécuriser le nom établi par l'ensemble des acteurs", alors que "l'Alsace souhaite retrouver une réalité institutionnelle". Le projet de loi entend répondre au désir affiché par de nombreux Alsaciens d'une forme de renaissance de l'Alsace, diluée dans la région Grand Est. Les députés ont en outre supprimé une mesure adoptée au Sénat en première lecture en avril, qui permettait l'extension des compétences attribuées à la CEA à d'autres départements de métropole ou d'outre-mer qui en feraient la demande. Parmi leurs quelques ajouts au projet de loi de la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault, les députés ont reconnu à la CEA la possibilité de recruter des intervenants bilingues afin de conforter l'enseignement de la langue régionale d'Alsace, en complément des enseignements de langue obligatoires dispensés par l'Éducation Nationale. La commission a enfin précisé mardi soir que les élus qui siégeront au sein de la CEA seront nommés "Conseillers d'Alsace". Le projet de loi ainsi amendé sera au menu dans l'hémicycle à partir de lundi prochain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
