<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 23:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés LREM lancent un "Lab d'innovation politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003213137.durux0hd.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés La République en Marche (LREM) a lancé mardi soir un "Lab d'innovation politique", pour le travail en circonscription comme à l'Assemblée nationale, ont indiqué leurs initiateurs via des tweets. "J'ai le plaisir de lancer le Lab d'innovation politique du groupe LaREM: un espace de réflexion et d'action dédié à la rénovation politique", a indiqué Richard Ferrand, chef du file du groupe majoritaire, photo de la réunion à l'appui. "L'innovation politique fait partie de l'ADN d'En Marche. Nous avons été élus avec cette promesse" et "Le #Lab a deux missions: innover dans la relation aux citoyens, et innover dans notre travail collectif", a expliqué Pacôme Rupin, élu de Paris. Il s'agit de "devenir des députés plus collaboratifs, innovants et démocratiques", a vanté Paula Forteza, députée des Français d'Amérique latine et des Caraïbes. "Les objectifs du Lab seront d'expérimenter, d'impulser, de diffuser et de partager l'innovation au sein du groupe", pouvait-on lire sur une des images associées à leurs tweets.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 23:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: le FN a voté contre un "sous-état d'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003181602.p4k6wuul.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN ont finalement voté contre le projet de loi antiterroriste mardi "car il est inférieur à ce qu'était l'état d'urgence", estime Marine Le Pen, alors que les élus de son groupe avaient encore indiqué lundi leur intention de s'abstenir. "Cette loi est une escroquerie, c'est un sous-état d'urgence, nous ne voterons pas ce texte nuisible (...) nous voterons contre", a déclaré Marine Le Pen lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. "Il sera encore moins efficace que l'état d'urgence car moins applicable", a jugé la présidente du FN et députée du Pas-de-Calais. Ce texte "ne s'attaque ni à la dimension spécifique du terrorisme, ni à l'idéologie islamiste qui nous fait la guerre", selon l'ex-candidate à la présidentielle. Mme Le Pen a de nouveau réclamé "une grande loi antiterroriste", qui reconnaisse le terrorisme comme "un acte de guerre" avec "des juridictions d'exception", "l'expulsion systématique des délinquants étrangers" et "la sortie de la France de l'espace Schengen". Lors du scrutin public, les sept députés FN ont voté contre le projet de loi, d'après l'analyse du scrutin publiée par l'Assemblée nationale. Emmanuelle Ménard, député élue avec le soutien du FN dans l'Hérault, a, elle, approuvé le projet. Le patron de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan s'est abstenu. "Le gouvernement propose une loi bancale: trop laxiste en temps de guerre, et trop pesante en temps de paix" a-t-il expliqué dans un communiqué. Disant éprouver du "chagrin" après l'attentat de Marseille, Marine Le Pen a accusé les autorités de "s'habituer au terrorisme" et jugé que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb devrait avoir "honte" que l'auteur de l'attaque, interpellé en situation irrégulière avant les faits, n'ait pas été placé en centre de rétention. Sur LCI mardi soir, la patronne du FN a aussi estimé que M. Collomb "devrait démissionner (et) il aurait dû retirer sa loi." "Ils sont responsables de la situation, le pire dans tout cela c'est qu'ils ne prennent pas la mesure du danger" a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferme rappel aux règles de Ferrand aux députés LREM sur leurs prises de parole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003175329.p0t7gr8z.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a fait mardi un ferme rappel des règles aux élus de son groupe sur leurs prises de parole, les enjoignant à ne pas s'adonner à de la "flibusterie" pour "essayer d'exister", ont rapporté des députés. A l'ouverture de la réunion hebdomadaire du groupe, M. Ferrand "a rappelé que nous n'avions pas à faire de tribunes communes avec d'autres groupes contre des projets de lois gouvernementaux", a indiqué à l'AFP un participant, pour qui cela n'avait "rien d'étonnant". M. Ferrand s'est ému que des députés LREM montent au créneau sur l'extension des obligations vaccinales pour les jeunes enfants, une membre du groupe, Blandine Brocard (Rhône), ayant pris part lundi à une conférence de presse avec des élus d'autres formations politiques pour réclamer un "moratoire". "C'est une flibusterie sans intérêt", a-t-il lancé, prévenant que "cela ne se reproduira pas", ont rapporté des participants, confirmant des propos initialement relayés par LCP. Selon Damien Adam (Seine-Maritime), "il n'y a pas eu de recadrage", Richard Ferrand ayant "simplement rappelé une règle simple, en indiquant qu'il était préférable de discuter entre nous et d'arriver à une position commune plutôt que d'essayer d'exister en faisant des déclarations qui n'engagent que soi-même". Le rapporteur général du projet de budget de la Sécu, Olivier Véran, s'est dit aussi auprès de l'AFP "à titre personnel choqué que des députés du groupe majoritaire organisent une telle conférence de presse sur la vaccination". "Nous menons des travaux poussés sur cette question", a poursuivi l'élu de l'Isère (ex-PS), jugeant "malvenu sur la forme, un peu désespérant sur le fond" que des parlementaires de la majorité "partagent une estrade" avec l'eurodéputée EELV Michèle Rivasi, qui "accumule les contre-vérités sur ce sujet depuis des mois". Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), qui sera examiné prochainement par le Parlement, prévoit d'augmenter à onze le nombre de vaccins obligatoires à partir du 1er janvier, contre trois actuellement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls va présider la mission de l'Assemblée sur la Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003172702.ey9lfz8i.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre Manuel Valls va présider la mission parlementaire d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie, où un référendum d'autodétermination est prévu en 2018, et le chef de file des députés LR Christian Jacob en sera rapporteur. La Mission d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie, qui comptera 19 membres issus de tous les groupes politiques, a entériné ces nominations lors de sa réunion constitutive en fin d'après-midi à l'Assemblée nationale. L'ex-chef du gouvernement s'est déclaré sur Twitter "très fier" de la présider, avec Christian Jacob comme rapporteur. Le chef de file des députés de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon, membre de la mission, a exprimé en réunion son opposition à la candidature de Manuel Valls à sa présidence, de source parlementaire. "Corvée : siéger avec l'ignoble Valls à la commission Nouvelle-Calédonie. Ici, qui vient-il trahir ?", a tweeté le député des Bouches-du-Rhône. L'objectif de cette mission d'information, qui existait sous la précédente législature, sera d'"informer de la situation locale", de "favoriser le dialogue" et de "préparer le premier référendum de 2018", a exposé en réunion l'ex-Premier ministre socialiste devenu député apparenté LREM, qui ne faisait plus mystère récemment de son ambition de la présider. "C'est un sujet passionnant et important pour notre pays", avait ainsi déclaré Manuel Valls mardi matin sur RTL. Non seulement la préparation du référendum est "un sujet majeur dont il a eu à connaître, un sujet de Premier ministre", mais "il faut montrer sur place qu'il y a une très forte considération du Parlement sur cette question", selon une source dans la majorité. Et de glisser que "ce sera une façon pour lui de revenir dans le jeu". "Sur ce sujet", a observé le rapporteur de la mission, le président du groupe LR Christian Jacob lors d'une conférence de presse à la mi-journée, "on est sur la même ligne" avec Manuel Valls. Il a affiché la volonté de "faire en sorte que les choses se passent de la manière la plus constructive" pour que "chacun puisse trouver sa place dans la vie de la Nation" française. Seul député de Nouvelle-Calédonie membre de la mission et ex-membre du gouvernement néo-calédonien, le Constructif Philippe Dunoyer a prévenu lors de la réunion constitutive que "la Nouvelle-Calédonie ne doit pas devenir un enjeu de politique nationale". Manuel Valls avait indiqué déjà la semaine dernière qu'il entendait "beaucoup s'impliquer" dans la préparation du référendum d'autodétermination prévu en 2018 en Nouvelle-Calédonie, dans un entretien au site d'information en ligne Outremers 360, en partenariat avec la télévision Caledonia. M. Valls avait également glissé qu'"à l'occasion de la venue de tous les acteurs, dans quelques semaines ici à Paris", pour le dernier "comité des signataires" avant le référendum, il aurait "l'occasion de (s)'entretenir avec chacun des protagonistes". Il avait aussi dit espérer se rendre en Nouvelle-Calédonie "bientôt, au titre de cette mission". Interrogé sur le choix de Manuel Valls, l'ex-ministre socialiste des Outremer Ericka Bareigts a jugé qu'"il connaît très bien le sujet, qu'il a suivi de façon très proche comme ministre, et pourra apporter son éclairage et son expérience". Coïncidence de calendrier, indépendantistes et non indépendantistes de la Nouvelle-Calédonie s'expriment ce mardi devant la commission de décolonisation de l'ONU, qui se penche sur l'avenir de l'archipel. Le statut d'Etat associé ou celui d'Etat fédéré pourraient être des solutions institutionnelles pour la Nouvelle-Calédonie, avait estimé fin juillet l'ex-garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas. Il avait aussi jugé que le Premier ministre Edouard Philippe (issu de LR) a eu "raison" lorsque, dans sa déclaration de politique générale, il s'est engagé "personnellement" dans la gestion du dossier, lui conseillant d'être "audacieux". vm-ic/jcc TWITTER RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des hydrocarbures: Hulot appelle l'Assemblée nationale au "consensus"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003162043.m1e0d211.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Hulot a appelé mardi l'Assemblée nationale au "consensus" autour du texte signant la fin des hydrocarbures en France en 2040, "réponse à ceux qui ont tenté de faire dérailler le train de l'Accord de Paris", selon le ministre de la Transition écologique et solidaire. Le projet de loi, dont il a lancé les débats dans l'hémicycle en première lecture, prévoit d'interdire tout nouveau permis d'exploration d'hydrocarbures, liquides ou gazeux. Et les concessions d'exploitation existantes ne seront pas renouvelées au-delà de 2040. "Le changement climatique ne connaît pas de frontières géographiques et ne peut pas supporter de clivages politiques" car "on a très peu de temps pour inverser la tendance", a lancé M. Hulot, appelant aussi à "un sursaut de la communauté internationale". Selon l'ancien "envoyé spécial pour la planète" de François Hollande, le projet de loi est "une partie de notre réponse à ceux qui, notamment aux Etats-Unis, ont tenté de faire dérailler le train de l'Accord de Paris" de décembre 2015. Mais, a-t-il assuré, ce "train" a "déjà quitté la gare et laisse sur le quai ceux qui pensent que l'économie du XXe siècle est la solution". "En fixant à l'avance des règles claires, nous nous mettons à l'abri des lobbys, des partisans du fait accompli, des conservateurs", a-t-il encore plaidé. "Il faut qu'on rentre dans une forme de cure de désintoxication, pour abandonner rapidement les énergies fossiles", alors que "pendant de nombreuses années, quelle que soit la majorité au pouvoir, on a que trop longtemps tergiversé", a jugé le ministre. "De ce non-choix, il a résulté une situation intenable", a jugé M. Hulot, où "il était impossible parfois de refuser un permis" car "si l'Etat souhaitait le faire, il était condamné par la Justice, avec de lourdes astreintes et pénalités à la clé". Ce projet de loi, "juste, mesuré, humaniste et solidaire", "traduit un engagement de la campagne présidentielle", a-t-il rappelé. Aux inquiétudes portées par les élus des territoires touchés par l'arrêt de l'exploitation du gaz ou du pétrole, le ministre a répondu que "d'ici à 2040, nous avons un petit peu de temps" pour "construire avec les entreprises, avec les salariés, les évolutions nécessaires pour ne laisser personne de côté". "Ce sont environ 3.500 emplois qu'il faudra réinventer d'ici 2040" et "cela ne me semble pas hors de portée", a assuré M. Hulot. "Un ami africain me faisait remarquer que quand les hommes sont passés de l'âge de pierre à l'âge de fer, ce n'était pas parce qu'il n'y avait plus de pierre, c'est parce que c'était mieux" et "je voudrais essayer de vous convaincre qu'il en est de même pour le passage des énergies fossiles aux énergies renouvelables", a-t-il lancé sous des applaudissements.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF, CSG, taxe d'habitation: les députés Constructifs expriment des "réserves"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003161928.hkr2vndl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Constructifs ont "des réserves" sur le projet de budget du gouvernement, notamment sur l'ISF qu'ils auraient préféré voir totalement supprimé ou sur la hausse de la CSG, a déclaré mardi l'un de leurs chefs de file, Franck Riester. "Nous ne pouvons que saluer la stratégie économique du gouvernement qui est claire et qui est suivie d'effets dans le budget. En revanche nous avons (...) un certain nombre de réserves ou de remarques", a déclaré M. Riester, co-président du groupe composé d'élus UDI et LR, lors d'un point de presse. La hausse de la CSG, qui sera sans compensation par une baisse des cotisations sociales pour certains Français comme les retraités, en a fait partie. Les Constructifs sont "favorables à l'augmentation du pouvoir d'achat des Français via la baisse des charges sociales sur les salaires", a exposé le député de Seine-et-Marne (issu de LR), jugeant "important que le travail paye davantage". Mais, a-t-il souligné, "nous pensons que pour financer cela, l'augmentation de la TVA aurait été une meilleure solution que l'augmentation de la CSG. Nous ferons des propositions dans ce sens". Sur l'Impôt sur la fortune (ISF), appelé à devenir un "impôt sur la fortune immobilière" (IFI), "l'idéal aurait été de supprimer la totalité" de cet "impôt absurde, anti-économique, uniquement démagogique et politique", a-t-il également affirmé. Mais "à partir du moment où le gouvernement argue qu'il faut réorienter l'épargne vers l'outil productif et le financement des entreprises", les élus Constructifs soutiendront "une taxation supérieure pour les patrimoines de confort comme les lingots d'or et les yachts", a-t-il ajouté. L'élu de Seine-et-Marne a également dit partager l'idée que la taxe d'habitation est "injuste", mais plaidé, plutôt qu'"une semi-réforme", de réfléchir à "un nouvel impôt sur la fiscalité locale" pour "mettre davantage de justice" et "mieux accompagner le développement des investissements des entreprises dans les territoires". M. Riester a encore plaidé pour aller "plus loin dans la baisse des dépenses", notamment via la suppression d'emplois publics. "On entend parler de 1.200 emplois publics en moins en 2018, or Emmanuel Macron dans sa campagne parlait de 120.000 en moins sur le quinquennat. Ce rythme, s'il est confirmé, va être compliqué à tenir", selon lui. Pour autant, les Constructifs ont "deux gros points" d'accord sur le projet de loi de finances, a-t-il affirmé: "la sincérité du budget et le choix stratégique économique de miser sur l'investissement des entreprises", ainsi que "la baisse des charges sociales pour les salariés". La position de vote globale sur le budget dépendra de l'issue des débats, a-t-on ensuite précisé de source proche du groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque de Marseille: les députés Constructifs demandent une mission d'information</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003161554.2xx8f4d6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe Constructifs, issus de LR et UDI, comptent demander une mission d'information sur "la vérification d'identité, la rétention administrative et les décisions d'éloignement", après l'assassinat de deux jeunes femmes à Marseille, ont-ils annoncé dans un communiqué publié mardi. Au-delà de leur vote en faveur du projet de loi antiterroriste, ces élus mettent en avant leur "responsabilité" de "contrôler l'application des lois et l'évaluation de la législation et des politiques publiques". Tout en notant qu'après l'attaque de Marseille, "le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a saisi ce lundi l'Inspection générale de l'administration, qui devra rendre ses conclusions sous une semaine", le groupe Les Constructifs "compte demander une mission d'information sur la vérification d'identité, la rétention administrative et les décisions d'éloignement", indiquent ses coprésidents Franck Riester (issu de LR) et Stéphane Demilly (UDI). "Ce triptyque permettra d'appréhender dans toutes ces dimensions les éventuels dysfonctionnements qui ont pu avoir lieu et d'en tirer des propositions pour améliorer les dispositifs actuels", assurent-ils. L'auteur de l'attaque au couteau à la gare Saint-Charles, revendiquée par l'organisation Etat islamique, était "un étranger en situation irrégulière, avait été interpellé ou condamné sous sept identités différentes depuis 2005, et mis en garde à vue samedi soir à Lyon pour vol à l'étalage, avant d'être relâché", ont-ils observé. Il "n'avait pas pu être placé en centre de rétention après son arrestation à Lyon pour deux raisons: le centre de rétention administrative local était saturé et la personne en préfecture chargée de signer l'obligation de quitter le territoire était absente", ont ajouté ces deux élus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve largement le projet de loi antiterroriste en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003154207.15ilqurt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement voté mardi le projet de loi antiterroriste, qui doit prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre, en dépit des vives oppositions des Républicains et du FN d'un côté, et de la gauche de la gauche de l'autre. Le texte "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme", dont l'adoption en première lecture intervient après la récente attaque de Marseille et la découverte de bonbonnes de gaz à Paris, a été approuvé par 415 voix contre 127. Il y a eu 19 abstentions. La majorité hormis 4 abstentions chez LREM, les "Constructifs" de LR et de l'UDI (un centriste contre), et la large majorité de Nouvelle gauche (PS), malgré 5 abstentions, ont voté pour. Insoumis et communistes ont voté contre, comme la grande majorité des LR (84 contre, 9 abstentions et 5 pour), les FN et les trois nationalistes corses. Au centre de ce texte clivant: le renforcement des pouvoirs de l'autorité administrative (préfets, ministre de l'Intérieur) pour assigner quelqu'un (non plus à résidence, mais dans un périmètre au minimum égal à la commune), réaliser des perquisitions, fermer un lieu de culte ou faire des contrôles d'identité près des frontières. Le tout sans feu vert judiciaire, perquisitions exceptées. Ces mesures sont transposées de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre 2015 -prolongé une sixième fois en juillet-, mais plus limitées et ciblées sur la prévention du terrorisme. Les députés doivent maintenant trouver un compromis avec les sénateurs, qui avaient légèrement restreint le texte, en vue d'une adoption définitive d'ici la mi-octobre, ce qui semble probable. "Le texte de l'Assemblée n'est pas très différent du nôtre", reconnaît mardi dans Le Monde le président du Sénat Gérard Larcher (LR). La principale divergence entre les deux chambres porte sur l'obligation pour les personnes soumises à une assignation de remettre leurs identifiants électroniques, une mesure sur laquelle "il existe un risque sérieux d'inconstitutionnalité", selon le président de la Haute Assemblée, réélu lundi pour un troisième mandat de trois ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Catalogne: Philippe déplore des "images terribles", fait "confiance à Madrid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003142505.mndgm2c5.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a déploré mardi les "images terribles" dimanche des violences en marge du referendum interdit sur l'indépendance de la Catalogne mais a répété "faire confiance à Madrid" pour résoudre cette crise. "Les images que nous avons tous vues dimanche sont, je vous rejoins sur ce point, terribles. Evidemment", a déclaré le chef du gouvernement à l'Assemblée nationale, répondant à une demande du député de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon d'organiser une "médiation" entre les acteurs de la crise. "On ne sortira de cette situation que par le dialogue, que par l'engagement politique", a ajouté M. Philippe, rappelant "l'attitude exemplaire" de la monarchie espagnole lors du coup d'Etat qui avait secoué l'Espagne en 1981. "Je le dis ici M. le député, parce que je ne veux pas que les choix politiques qui sont parfaitement légitimes déforment la réalité historique d'un de nos voisins, d'un de nos amis, et d'un de nos alliés", a-t-il poursuivi. "Je fais confiance à Madrid pour, en consultant les forces politiques représentées au Parlement comme s'y est engagé (le chef du gouvernement espagnol, Mariano Rajoy), renouer ce fil du dialogue sans lequel il ne peut y avoir de solution durable dans l'intérêt de l'unité et du développement de notre amie l'Espagne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée en hommage aux victimes de Marseille et Las Vegas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003134144.jlgpijt7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont observé mardi une minute de silence en hommage aux deux victimes de l'attaque de dimanche à Marseille et à celles de la fusillade de Las Vegas, le président de l'Assemblée François de Rugy dénonçant des "violences barbares". "Dimanche à Marseille, deux de nos compatriotes (...) sont tombées sous les coups d'un lâche assassin. Je tiens à assurer à leur famille que la représentation nationale partage leur douleur, comme elle n'oublie pas celle toujours présente des proches des victimes d'acte de terrorisme perpétués dans notre pays", a déclaré M. de Rugy (LREM) à l'ouverture de la séance. "C'est également avec une grande peine que nous avons reçu (lundi) la nouvelle de la fusillade particulièrement meurtrière qui a endeuillé Las Vegas. En votre nom, j'exprime au peuple des Etats-Unis d'Amérique notre solidarité profonde dans cette épreuve", a-t-il ajouté, appelant ensuite les élus à observer une minute de silence "en signe de respect envers les victimes de ces violences barbares et aveugles". Dans une atmosphère grave, les deux premières questions, de l'élu LR Guy Teissier et de la députée LREM Alexandra Louis, ont ensuite porté sur l'attaque de Marseille, qu'a ensuite abordée le Premier ministre Edouard Philippe. Les députés doivent voter dans la foulée des questions au gouvernement le projet de loi antiterroriste controversé destiné à prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: pas de dissensions chez les députés LREM, selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003113934.mdbc3gpw.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a assuré mardi qu'il n'y avait pas de dissensions au sein du groupe sur le budget et notamment la question de l'ISF, une porte-parole considérant ce débat comme "une tache sur la girafe". Interrogé sur des désaccords au sein du groupe après les critiques que suscite la réforme de l'Impôt sur la fortune (ISF), notamment l'exemption des biens de luxe, M. Ferrand a répondu dans un sourire, aux abords de l'Assemblée: "ah, vous aimeriez tant. Eh bien non, désolé". "Nous avons souhaité faire en sorte que l'ISF ne soit pas un frein à l'économie productive et à l'investissement privé et que désormais cela ne porte que sur la fortune immobilière", a rappelé cet ex-socialiste parmi les premiers ralliés à Emmanuel Macron, avant le début de la réunion de groupe hebdomadaire des élus LREM en présence d'Edouard Philippe. "Entre les deux, il y a des biens de luxe qui ne contribuent pas directement à l'économie productive, donc nous allons regarder comment traiter ces sujets", a-t-il ajouté, alors que certains députés LREM, notamment le rapporteur général du budget, Joël Giraud, ont demandé ces derniers jours à "revoir" ce volet. Olivia Grégoire, une porte-parole du groupe et membre de la commission des Finances, a ensuite fait état d'une "séquence hyper ouverte" sur les amendements à venir sur le budget, ajoutant qu'Edouard Philippe était venu dire aux députés "sa grande vision sur le projet de loi de finances". "Pour tout vous dire, on dépose les amendements aujourd'hui, on commence à les regarder demain. Le Parlement sera force de propositions", a-t-elle ajouté, considérant le débat sur l'ISF comme "une tache sur la girafe". Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a lui réaffirmé sa "confiance" envers les élus pour améliorer le texte "s'il y a des sujets à corriger" comme sur les produits de luxe. Mais l'objectif, "ce n'est pas de faire plein d'exceptions", a-t-il aussi prévenu à son arrivée à la réunion. "On est dans la chorégraphie habituelle de la discussion budgétaire", a aussi tempéré Arnaud Leroy, membre de la direction collégiale de LREM et ancien socialiste, disant sa "confiance inébranlable dans l'intelligence des parlementaires" qui permettra après un débat d'aboutir à "une solution intelligente, pérenne, équitable". Sous le feu des critiques, notamment à gauche, les ministres de l'Economie et des Comptes publics, Bruno Le Maire et Gérald Darmanin, se sont déclarés ouverts dimanche à la possibilité de taxer certains "produits ostentatoires", sans remise en cause de la réforme de l'ISF.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 13:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste "équilibrée", "correspond à ce qu'il fallait faire" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003103955.l8dn4jig.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls, ex-PS siégeant parmi les députés LREM, a jugé mardi le projet de loi antiterroriste "équilibré", critiqué les positions "pas sérieuses" de LR et dénoncé à nouveau le "discours islamo-gauchiste" des Insoumis. Le projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme", déjà adopté au Sénat et soumis dans l'après-midi au vote de l'Assemblée, est "équilibré", a déclaré sur RTL l'ancien ministre de l'Intérieur redevenu député de l'Essonne. Tout en assurant qu'"on aurait pu rester dans l'état d'urgence", M. Valls a jugé que "le texte qui est présenté par Gérard Collomb et qui va être voté cet après-midi correspond à ce qu'il fallait faire, c'est-à-dire mettre dans le droit commun la plupart des mesures qui sont dans l'état d'urgence et qui sont utiles". Deux jours après l'attaque de Marseille et après la découverte samedi de bonbonnes de gaz à Paris, il a aussi plaidé pour "continuer à mettre le paquet sur le renseignement". Et, "c'est le plus difficile", a ajouté l'élu de l'Essonne, pour lequel "il faut lutter contre l'islamisme (...) contre l'islam radical qui alimente d'une manière ou d'une autre ces formes d'action, ces formes de terrorisme" en alimentant "une idéologie totalitaire". Comme il l'avait fait dans l'hémicycle lors de l'examen du projet de loi, l'ex-chef du gouvernement a accusé les députés de la France Insoumise notamment d'"un discours islamo-gauchiste". "Une partie de la gauche est dans la complaisance vis-à-vis du communautarisme", de "l'islam politique" et est "irresponsable", a-t-il estimé. Interrogé sur des propos de la députée LFI Danièle Obono, qui a estimé dimanche sur BFMTV qu'un chauffeur de bus refusant de conduire un bus après une femme pouvait le faire par "sexisme" et pas nécessairement parce qu'il était "radicalisé", M. Valls a estimé que c'était "plus que de la complaisance": "c'est une complicité avec un islam politique". Ces propos ont été vivement dénoncés dans les rangs des Insoumis. "Valls, homme de tous les échecs, est un provocateur, menteur et injurieux contre nous. Il parle comme l'extrême droite", a ainsi tweeté le député de Seine-Saint-Denis Alexis Corbière. "L'axe @manuelvalls / @MLP_officiel contre #FranceInsoumise commence à vraiment se voir. Il est vrai que les 2 n'ont plus que ça pour exister", a réagi Eric Coquerel, autre élu de Seine-Saint-Denis. "Ras-le-bol de nous faire insulter par @manuelvalls ! Complaisant avec quoi ? Qui ? Quand ? Ça suffit ! Opposez-nous des arguments !", a aussi protesté le nordiste Adrien Quatennens. Quant à la contre proposition de loi antiterroriste portée notamment par les députés LR Eric Ciotti et Guillaume Larrivé pour refuser la sortie de l'état d'urgence et le prolonger d'un an, créer un parquet national antiterroriste et permettre des rétentions administratives, M. Valls a répondu que "ça n'est pas constitutionnel, ça n'est pas sérieux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 12:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: Dati juge le texte "très incomplet", notamment sur les prisons et la radicalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003103732.4bw6l0na.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne garde des Sceaux Rachida Dati (LR) a jugé mardi que le projet de loi antiterroriste était "très incomplet", notamment sur ses volets prison et prévention de la radicalisation. "Il y a deux volets extrêmement manquants", a-t-elle déclaré sur BFMTV et RMC à propos de ce texte qui doit être approuvé ce mardi par l'Assemblée nationale. "On méprise aujourd'hui l'administration pénitentiaire, alors qu'elle fait un boulot formidable" et qu'elle a "une expertise des informations sur le processus de radicalisation, sur les individus radicalisés", a estimé l'eurodéputée LR et maire du VIIe arrondissement de Paris. "Ca peut peut-être nous aider pour lutter contre ce fléau", a-t-elle souligné en se démarquant toutefois de certains responsables LR qui plaident pour le maintien de l'état d'urgence. "L'état d'urgence ne peut pas être un état permanent", a insisté Mme Dati. Autre manque, selon elle, dans ce projet de loi "très incomplet": la lutte contre la radicalisation. "Qu'est-ce qu'on fait de ces radicalisés ? Quand ils sont relâchés, ce sont des bombes à retardement et donc il faut les placer en rétention de sûreté", a-t-elle plaidé. "C'est une mesure de sûreté, pas une peine, pour pouvoir les encadrer, les surveiller, les soigner le cas échéant. Mais qu'on ne les laisse pas dans la nature !". Quant à ceux qui ont envie d'aller faire le jihad en Syrie et en Irak, "qu'ils partent", a lancé Rachida Dati, en soulignant que, les concernant, "sur les terrains de guerre, on a le droit d'utiliser tous les moyens autorisés par le droit international pour éradiquer ce fléau". Dimanche, dans un entretien à Nice Matin, l'ancienne ministre de Nicolas Sarkozy avait déclaré: "ceux qui veulent partir en Syrie et en Irak, on devrait les laisser partir mais surtout les empêcher de revenir par tous les moyens dont nous disposons et autorisés". "On ne peut plus accepter qu'un pays tout entier, qu'un continent, puisse être tenus en joug par des individus déterminés qui n'ont rien à perdre", a-t-elle ajouté en évoquant la possibilité de les surveiller, sur place, via des drones.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 12:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: des députés LR présentent "une contre-proposition renforçant l'état d'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003102908.1dr1c02s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR Eric Ciotti et Guillaume Larrivé, opposés à un projet de loi antiterroriste "alibi" à leurs yeux, ont présenté mardi "une contre-proposition de loi renforçant l'état d'urgence", même si leur ligne ne fait pas l'unanimité au sein du groupe. "Le gouvernement a fait le choix d'un texte alibi avec des mesures inapplicables. Notre postulat est refuser de sortir de l'état d'urgence alors qu'on nous dit que la menace est maximale", a déclaré M. Ciotti lors d'un point presse, entouré d'une dizaine de députés LR, dont Olivier Marleix et Valérie Boyer. "Nous voulons aussi adresser le message de l'éloignement des étrangers qui représentent une menace pour l'ordre public, en renforçant les dispositifs d'expulsion et d'interdiction de territoire français", a ajouté le député des Alpes-Maritimes. Parmi les autres propositions détaillées par M. Larrivé, la création d'une garde à vue antiterroriste de 30 jours, d'un parquet et d'une cour de sûreté antiterroristes, ou encore d'un régime de rétention administrative. Regrettant que ces propositions aient été "balayées d'un revers de la main" par les députés de La République en marche (LREM) lors du débat dans l'hémicycle la semaine dernière, M. Ciotti a dit "craindre que nos propositions ne soient nécessairement adoptées dans les mois et années qui viennent" à cause de nouveaux attentats. Si seule cette position opposée au texte gouvernemental s'est exprimée lors des débats la semaine dernière, plusieurs députés LR devraient tout de même s'abstenir, voire voter pour. "La ligne Ciotti-Larrivé n'est pas la position de l'ensemble du groupe. On est dans une surenchère", a ainsi réagi devant quelques journalistes Philippe Gosselin, qui compte s'abstenir. "Je pense qu'on doit être carré, rigoureux et ne pas aller à des positions un peu extrêmes", a ajouté le député de la Manche, qui avait soutenu Alain Juppé pour la primaire de LR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls pense présider la mission de l'Assemblée sur la Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003101119.t1omw5ac.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls pense présider la mission parlementaire d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie, où un référendum d'autodétermination est prévu en 2018, a-t-il indiqué mardi sur RTL. "La mission se réunit cet après-midi et je devrais en être le président", à qui l'on demandait s'il confirmait l'information selon laquelle il prenait la présidence de cette mission. "C'est un sujet passionnant et important pour notre pays", a déclaré l'ex-Premier ministre socialiste, député apparenté LREM de l'Essonne. La Mission d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie se réunit à 17H00 à l'Assemblée nationale, avec à l'ordre du jour la nomination de son bureau et la désignation de son rapporteur. Selon L'Opinion, Manuel Valls en sera le président et le chef de file des députés LR Christian Jacob le rapporteur. Manuel Valls avait déjà indiqué la semaine dernière qu'il entendait "beaucoup s'impliquer" dans la préparation du référendum d'autodétermination prévu en 2018 en Nouvelle-Calédonie. "Je vais beaucoup m'impliquer, puisque je serai membre de la mission que l'Assemblée nationale a décidé de mettre en place", avait-il déclaré dans un entretien avec le site d'information en ligne Outremers 360, en partenariat avec la télévision Caledonia. "Je veux jouer un rôle actif", avait insisté le député de l'Essonne, soulignant être "le seul ancien Premier ministre membre du parlement". M. Valls avait également glissé qu'"à l'occasion de la venue de tous les acteurs, dans quelques semaines ici à Paris", pour le dernier "comité des signataires" avant le référendum, il aurait "l'occasion de (s)'entretenir avec chacun des protagonistes". Il avait aussi dit espérer se rendre en Nouvelle-Calédonie "bientôt, au titre de cette mission de l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
