<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls: face au terrorisme, des "mesures exceptionnelles" mais "jamais des mesures d'exception"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113153222.4cpk85p7.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mardi devant l'Assemblée nationale que, face au terrorisme, il fallait prendre "des mesures exceptionnelles", mais "jamais des mesures d'exception" mettant en danger l'Etat de droit. "A une situation exceptionnelle doivent répondre des mesures exceptionnelles. Mais je le dis avec la même force: jamais des mesures d'exception qui dérogeraient au principe du droit et des valeurs", a déclaré le Premier ministre devant l'Assemblée nationale, lors de l'hommage aux victimes des attentats de la semaine dernière. "La meilleure des réponses au terrorisme qui veut précisément briser ce que nous sommes, c'est-à-dire une grande démocratie, c'est le droit, c'est la démocratie, c'est la liberté et c'est le peuple français", a-t-il lancé. "A cette menace terroriste, la République apporte et apportera des réponses sur son sol national. Elle en apportera aussi là où des groupes terroristes s'organisent pour nous menacer", a-t-il dit. "Avec détermination, avec sang-froid, la République va apporter la plus forte des réponses au terrorisme : la fermeté implacable dans le respect de ce que nous sommes, un Etat de droit", a martelé Manuel Valls. Il a assuré que le gouvernement venait devant les parlementaires "avec la volonté d'écouter et d'examiner toutes les réponses possibles, techniques, réglementaires, législatives, budgétaires". "Sommes-nous en guerre ? La question a, en réalité peu d'importance, car les terroristes jihadistes en nous frappant trois jours consécutifs y ont apporté, une nouvelle fois, la plus cruelle des réponses. Il faut toujours dire les choses clairement: oui, la France est en guerre contre le terrorisme, le jihadisme et l'islamisme radical", a-t-il estimé. "La France n'est pas en guerre contre une religion. La France n'est pas en guerre contre l'islam et les musulmans. La France protégera (...) comme elle l'a toujours fait, tous ses concitoyens : ceux qui croient comme ceux qui ne croient pas", a poursuivi le chef du gouvernement. "Après le temps de l'émotion et du recueillement - il n'est pas fini - , vient le temps de la lucidité et de l'action", a-t-il encore déclaré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "La solidarité de l'Europe doit aussi être dans les budgets" contre le jihadisme au Sahel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113153205.nlyiqgh6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls en a de nouveau appelé mardi l'Europe à une plus forte contribution aux opérations militaires menées par la France contre le jihadisme au Sahel, appelant sa solidarité à aller non seulement "dans la rue" mais aussi dans les "budgets". Cet effort est "coûteux", a souligné le Premier ministre. "La solidarité de l'Europe, elle doit être dans la rue, elle doit être aussi dans les budgets, à nos côtés", a-t-il ajouté, en référence aux nombreuses manifestations de soutien à la France après les attentats. Cette déclaration du Premier ministre, dans son premier discours devant les députés depuis la tuerie de Charlie Hebdo, a été accueillie par des applaudissements nourris sur de nombreux bancs. Cet effort "impérieux" est assumé par la France "au nom notamment de l'Europe et de ses intérêts stratégiques", a souligné M. Valls dans l'hémicycle, alors que la France souligne régulièrement qu'elle assume avec ses propres crédits une mission d'intérêt européen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à l'Assemblée: "Le peuple français, une fois encore, a été à la hauteur de son histoire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113151546.fh9jnd4w.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a affirmé mardi devant l'Assemblée nationale que "le peuple français, une fois encore, a été à la hauteur de son histoire", en se mobilisant en masse après la série d'attentats jihadistes qui ont fait 17 morts la semaine dernière. "Dans l'épreuve, notre peuple s'est rassemblé (...) Il a marché dans la dignité, la fraternité, pour crier son attachement à la liberté, et pour dire un +non+ implacable au terrorisme, à l'intolérance, à l'antisémitisme, au racisme. Et aussi à toute forme de résignation et d'indifférence", a ajouté M. Valls devant les députés. "Paris était la capitale universelle de la liberté, et de la tolérance", a-t-il lancé "Les soutiens, la solidarité venus du monde entier ne s'y sont pas trompés: c'est bien l'esprit de la France, sa lumière, son message universel, que l'on a voulu abattre. Mais la France est debout", a poursuivi le chef du gouvernement. Il a appelé les députés à être "à la hauteur de la situation", à se montrer "vigilants quant aux mots que nous employons et à l'image que nous donnons". "Bien sûr, la démocratie, que l'on a voulu abattre, ce sont les débats, les confrontations. Ils sont nécessaires, indispensables à sa vitalité et ils reprendront, c'est normal" mais "nous devons être capables, collectivement, de garder les yeux rivés sur l'intérêt général", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 122.000 personnes affectées à la protection des points sensibles et de l'espace public (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113150738.cosas5tz.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 122.000 personnes sont affectées à la protection permanente "des points sensibles et de l'espace public", a indiqué mardi Manuel Valls, devant l'Assemblée nationale. "Plus de 122.000 personnels assurent la protection permanente des points sensibles et de l'espace public", a souligné le Premier ministre lors de son discours à l'occasion de la séance spéciale d'hommage aux victimes des attentats. "Partout sur le territoire, des militaires, des gendarmes, des policiers sont mobilisés. Les renforts de soldats affectés -en tout, près de 10.000 (...) et c'est sans précédent, permettent un niveau d'engagement massif (...) Les renforts militaires serviront et servent en priorité à la protection des écoles confessionnelles juives, des synagogues et des mosquées", a poursuivi Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI): "Sur le permis de conduire, le gouvernement fait fausse route"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113145208.7ojdbm1a.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a estimé mardi que "sur le permis de conduire", le gouvernement faisait "fausse route", même si l'UDI n'exclut pas de voter le projet de loi Macron pour la croissance. Les députés UDI souhaitent améliorer la proposition de loi Macron, qu'ils voient comme un "texte fourre-tout", et "faire progresser le matériau de départ" en faisant "plusieurs propositions d'amendement", a expliqué Philippe Vigier lors d'une conférence de presse. "Sur le permis de conduire, le gouvernement fait fausse route, en ne voulant pas suivre les propositions que l'on fait", a-t-il critiqué. "Le permis de conduire tel que ça se passe en France, ça ne fonctionne pas", a assuré M. Vigier, rappelant: "Les délais moyens en France, c'est 98 jours. En Europe, puisqu'il y a une directive européenne, c'est 45 jours." "On est deux fois au-dessus. Avec des coûts rédhibitoires, avec des dizaines de milliers de personnes qui roulent sans permis", a-t-il déploré. Philippe Vigier et les députés UDI proposent de confier l'examen du code de la route et l'épreuve de conduite "à des organismes agréés", afin de "décongestionner" le système. Pour eux, l'enjeu est de lutter plus efficacement contre le chômage, alors que l'impossibilité de conduire est souvent un "obstacle pour retrouver un emploi". A la suite d'un débat à l'Assemblée nationale lundi, "on a bien vu que les lignes de fracture, même à l'intérieur de la majorité, étaient fortes" sur ce sujet, a ajouté le président du groupe UDI. Le groupe UDI a également proposé des amendements "pratico-pratiques" sur d'autres sujets relatifs à la loi Macron. Ils souhaitent par exemple inciter au covoiturage en rendant les autoroutes moins chères pour les véhicules partagés, remettre les élus locaux au coeur des prises de décision concernant le travail du dimanche, ou encore améliorer les systèmes de financement alternatifs comme l'épargne de proximité et le "crowdfunding" (financement participatif). "Il appartient maintenant au gouvernement d'être à l'écoute d'une partie de l'Assemblée nationale", a conclu Philippe Vigier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 15:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): s'il le faut, "restreindre la liberté de quelques-uns"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113145119.nq5zi6yk.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a estimé mardi que si nécessaire, il faudra "restreindre les libertés publiques et la liberté individuelle de quelques-uns", lors de la séance d'hommage à l'Assemblée aux victimes des attentats de la semaine dernière. "A circonstances exceptionnelles, il faut une loi exceptionnelle que nous devons voter sans trembler. Pour que les choses soient claires, si nous devions, pour un moment, restreindre les libertés publiques et la liberté individuelle de quelques-uns, il faudra le faire", a déclaré M. Jacob. "Le faire en condamnant durement les personnes qui consultent de manière habituelle des sites internet qui font l'apologie du terrorisme. En censurant les sites et les chaînes de télévision qui véhiculent la haine. En autorisant nos services à arrêter des terroristes en puissance dès lors qu'on les soupçonne de préparer une action", a-t-il détaillé. Cet élu de Seine-et-Marne a aussi prôné "le placement en centres spéciaux de détention ou en prison" pour ceux revenant du jihad ainsi que "la déchéance de nationalité" pour les binationaux. Il a jugé qu'"il est grand temps aussi que l'Europe toute entière prenne ses responsabilités", en partageant "le fardeau budgétaire" des interventions militaires françaises au Sahel et au Moyen-Orient. "La grande loi de sécurité nationale impose enfin un collectif budgétaire" car "il n'y aura pas de guerre victorieuse sans effort de guerre", selon le président du principal groupe d'opposition. Quant à "l'Ecole de la République", "si on accepte que des écoliers, des collégiens et des lycéens refusent une minute de silence à nos morts, on a déjà perdu", a-t-il estimé. Il a appelé à "abandonner la culture de l'excuse" et à "sanctionner de telles dérives en laissant les enseignants redevenir les hussards de la République, intraitables dans la défense de la laïcité et des valeurs républicaines". "Nous serons à vos côtés si vous décidez d'agir", a-t-il lancé au Premier ministre sous les applaudissements à droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage aux victimes des attentats: la Marseillaise entonnée par tout l'hémicycle de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113143933.dopvmsqy.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les députés et ministres ont entonné mardi à l'Assemblée nationale la Marseillaise lors de la séance d'hommage aux 17 personnes tuées lors des attentats de la semaine dernière. Fait inédit, l'hymne national a été chanté à l'issue d'une minute de silence dans l'hémicycle quasiment plein et après une allocution du président socialiste de l'Assemblée Claude Bartolone, écoutée dans un silence total. Il était déjà arrivé qu'une partie des députés chantent la Marseillaise en signe de protestation lors d'un débat houleux, mais, au moins sous la Ve République, il semble que c'est la première fois que tout l'hémicycle l'entonne, et en tout cas jamais après une minute de silence, selon une source parlementaire. Debout au perchoir, Claude Bartolone, qui a commencé son discours en citant les noms de toutes les personnes tuées lors des attaques à Charlie Hebdo, Montrouge et l'hypermarché casher de la Porte de Vincennes, a affirmé que "l'image d'unité populaire du 11 janvier n'est pas +pour solde de tout compte+" et que "l'unité nationale est le bouclier qui protège notre société de la division". "L'Etat républicain sera le glaive levé contre ceux qui défient ce que nous sommes et ce que nous entendons perpétuer: cet art de France du vivre ensemble. Et cela vaut aussi en Europe où notre pays se doit de porter l'étendard de la lutte pour la liberté", selon ce député de Seine-Saint-Denis. Évoquant "des êtres humains que le fanatisme transforma en automates de la mort (qui) ont assassiné des journalistes parce qu'ils étaient libres, ont abattu des policiers parce qu'ils étaient républicains, ont exécuté des citoyens parce qu'ils étaient juifs", M. Bartolone a souligné que "ces marionnettes de la tyrannie avaient un but: faire tomber sur la France une chape d'effroi, pour que plus rien ne soit possible, si ce n'est la peur". Après avoir salué le peuple qui, dimanche, "dans les rues des villes et des villages de France, coeur gros et tête haute, a montré aux barbares du monde entier que la République demeurait debout", le président de l'Assemblée a vu dans "ce désir de résistance" aussi "une Renaissance". Considérant que "ces manifestations magnifiques d'unité nous confient à présent une responsabilité devant l'histoire" et devront aboutir "dans les jours, les semaines, les mois qui viennent, à des choix forts", l'élu socialiste a appelé à "faire société commune, ne pas se regarder en chiens de faïence, faire primer l'intérêt général sur les intérêts individuels et le droit sur la force" et à "un patriotisme ouvert, éclairé, confiant". Mais il ne faut "nul angélisme ni excuse sociologique devant les pousses-au-crime et les professionnels de la mort, aguerris ou apprentis et nulle complaisance à l'égard de ceux qui tenteront tous les raccourcis, tous les amalgames", a prévenu M. Bartolone. "Plus encore depuis le 11 janvier, la Marseillaise aux lèvres, nous savons ce que nous voulons. Vivre... Vivre libres. Vivre égaux. Vivre ensemble, en fraternité", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: ouverture de la séance d'hommage aux victimes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113140426.73d9rs36.html</link>
   <description><![CDATA[La séance d'hommage à l'Assemblée nationale aux victimes des attentats de la semaine dernière s'est ouverte mardi après-midi, avant un discours de Manuel Valls sur la "réponse exceptionnelle" à apporter au terrorisme. Le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone, a commencé son discours d'ouverture de cette séance d'hommage en citant les noms des 17 victimes des attaques à Charlie Hebdo, Montrouge et l'hypermarché casher de la Porte de Vincennes. Les députés observeront une minute de silence avant que chaque président de groupe politique ne prenne la parole. Puis le Premier ministre Manuel Valls s'exprimera.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UDI votera pour la prolongation de l'intervention en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113135733.igx7tiel.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI voteront pour la prolongation de l'intervention des forces françaises en Irak, a assuré mardi Philippe Vigier, chef de file du groupe, un "engagement indispensable" pour la défense des "valeurs" de la France. "Naturellement, le groupe UDI apportera son soutien au gouvernement pour la prolongation de l'intervention des forces françaises en Irak", a déclaré M. Vigier à la presse à l'Assemblée nationale, mais son mandat "devra évoluer", en réfléchissant à "la problématique de la Syrie", et en faisant en sorte que "toute le communauté internationale se mobilise". "Cet engagement de la France est indispensable, pour défendre ses valeurs, dont on parle avec tant d'insistance depuis quelques jours", a-t-il ajouté. "Cela n'aurait pas de sens, qu'il y ait 50 chefs d'Etat et de gouvernements à Paris le dimanche, et qu'ensuite tout continue comme auparavant", a déclaré Philippe Vigier. M. Vigier a insisté sur l'"effort financier considérable" fourni par la France, alors qu'elle se retrouve "seule" ou "presque seule" sur plusieurs terrains d'opérations, comme au Mali, au Tchad ou au Niger. En politique intérieure, le chef de file des députés UDI souhaite que la classe politique s'accorde sur un message "le plus homogène, le plus uniforme possible", pour lutter efficacement contre le terrorisme. L'idée qui émerge est celle d'un "travail en commun" entre l'Assemblée, le Sénat et le gouvernement. "Il y a déjà une loi sur la lutte contre le terrorisme, votée il y a quelques semaines", a-t-il rappelé, "voyons comment on peut l'améliorer", sans "entrer dans la surenchère législative". La réponse doit être "globale", en s'attachant à la fois au problème carcéral, aux "failles" qui existent dans l'analyse des données, aux moyens financiers, militaires, mais aussi au tarissement du financement du terrorisme, alors que "Daech dispose de 20 milliards d'euros". "C'est à l'école que tout démarre", a ajouté Philippe Vigier. "Ces jeunes qui partent faire le jihad, ont parfois 13,14,15 ans", et "30% des jeunes revenus du Yémen ont moins de dix-huit ans", a-t-il déploré. "C'est un échec de la société." "Il faut que l'éducation soit capable d'expliquer ce que sont les religions, l'incompréhension qu'il y a entre les uns et les autres, comment le vivre-ensemble existe", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: des députés socialistes contre la "surenchère législative"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113135558.5eiwel8p.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés socialistes ont appelé mardi à ne pas tomber dans la "surenchère" après la vague d'attentats qui a frappé la France, alors que des voix s'élèvent à droite pour renforcer l'arsenal législatif contre le terrorisme. Les députés Christian Paul et Razzy Hammadi ont rappelé qu'une loi sur le sujet venait d'être votée en novembre, à quelques heures de l'intervention du Premier ministre Manuel Valls devant l'Assemblée nationale. "Il ne faut pas tomber dans l'absurde. On a une loi qui vient d'être votée et qui n'est pas encore appliquée. Appliquons-la. Si nous décidions aujourd'hui d'en voter une autre, ça va prendre des mois (...) Rien ne serait pire que la surenchère", a estimé le député de la Nièvre Christian Paul, qui a mis en garde contre la "tentation de la politique spectacle". Selon Razzy Hammadi, la législation française "comporte tous les éléments nécessaires même si il faut peut-être quelques adaptations". Aux yeux du député de la Seine-Saint-Denis, il faut avoir le "courage de dire que tous les dispositifs législatifs ne pourront jamais venir à bout de la folie d'un acteur isolé de ce type de barbarie". Plusieurs responsables de droite, comme Hervé Mariton, souhaitent pourtant voir la France s'inspirer des mesures américaines de lutte contre le terrorisme. L'ancienne ministre du Budget, Valérie Pécresse, plaide ainsi pour un "Patriot Act à la française", nom donné à la législation répressive mise en place aux États-Unis après le 11 septembre. "Il y a toujours des voix isolées pour faire parler d'elles", a souligné Razzy Hammadi, qui reconnaît à "l'opposition une volonté d'être à la hauteur". Le député de Seine-et-Marne Olivier Faure a néanmoins critiqué des "slogans qui n'apportent rien et ne font que contribuer à la plus grande confusion". Pour ces députés socialistes, il n'est pas question d'importer en France la législation américaine. "Aux Etats-Unis, la restriction du champ des libertés n'a pas été porteur de résultats probants", a affirmé Razzy Hammadi. "Comment envisager un Patriot Act au moment ou les Américains en reviennent?" a abondé Olivier Faure.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête parlementaire sur les attentats: pas encore de décision</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113135004.qg3wpo0g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale hésite encore sur la meilleure façon d'enquêter sur les attentats de la semaine dernière, entre une commission composée des seuls députés ou une mission d'information commune avec le Sénat, selon des sources parlementaires concordantes. Le groupe UMP à l'Assemblée tient à une commission d'enquête propre à cette chambre, a insisté son président Christian Jacob, relayant l'exigence de "vérité" martelée par Nicolas Sarkozy devant les députés du parti mardi matin. La conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques, a repoussé, lors de sa réunion en tout début de matinée, toute décision sur ce sujet après les contacts entre son président Claude Bartolone (PS) et son homologue du Sénat, Gérard Larcher (UMP). Il existe déjà à l'Assemblée une commission d'enquête sur "la surveillance des individus et filières jihadistes", et au Sénat une sur le même sujet. La constitution d'une mission commune aux deux chambres permettrait d'unir leur efforts sans doublon, plaident plusieurs personnalités de l'Assemblée, dont le président du groupe socialiste Bruno Le Roux. Pour l'UMP, Christian Jacob a réaffirmé lors d'une conférence de presse sa préférence pour une commission d'enquête qui dispose d'une "capacité d'investigation sur pièces et sur place" et permet de recueillir "des témoignages sous serment". La loi permet toutefois d'étendre exceptionnellement à une mission les pouvoirs d'une commission. Une telle commission permettrait de déceler "peut-être des failles" et "là où il faut améliorer la législation". Pour l'ancien président Nicolas Sarkozy, qui a participé à la réunion du groupe UMP, "les Français exigent la vérité et nous aussi. Pas pour polémiquer mais pour analyser et tirer les enseignements. L'unité perdurera uniquement s'il y a vérité", que seule une commission d'enquête parlementaire pourra établir, a notamment déclaré M. Sarkozy, selon plusieurs participants. D'après M. Jacob, la majorité à l'Assemblée n'a pas une "position fermée" sur une commission d'enquête. Mais Daniel Fasquelle, un proche de M. Sarkozy, a estimé auprès de quelques journalistes qu'"il y a apparemment un revirement de la majorité qui cherche à biaiser". Le chef de file des députés PS a souligné en conférence de presse qu'une commission d'enquête sur les filières jihadistes "demandée par le groupe UMP existe déjà" et que "plutôt d'empiler les commissions d'enquête, il faut voir si elle permet (...) que tous les enseignements de cette tragédie soient tirés". Si ce n'est pas le cas, il se dit "prêt à réfléchir à toute autre proposition", soucieux qu'il n'y ait "pas la moindre polémique". En tout état de cause, le principe d'une initiative parlementaire est acquis. "C'est légitime et c'est naturel", avait déclaré lundi matin Manuel Valls. L'Assemblée et le Sénat disposent déjà, avec la délégation parlementaire au renseignement, d'une structure commune sur ces sujets. Il y avait eu des groupes de travail commun aux deux assemblées sur la crise financière internationale (2008), sur la qualité de la loi (2010) et également une mission d'information commune sur la toxicomanie (2010).]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 14:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'intervention en Irak: Le Roux "ne doute pas que le vote de l'Assemblée sera unanime"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113134043.j78kjbli.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a déclaré mardi qu'il "ne doute pas que le vote de l'Assemblée sera unanime" pour soutenir une prolongation de l'intervention de l'armée française en Irak. Au nombre des "urgences", M. Le Roux a évoqué la prolongation de cette intervention lors d'une conférence de presse, à quelques heures du débat dans l'hémicycle. "Je ne doute pas que le vote de l'Assemblée sera unanime. Il est attendu dans une forme d'unanimité, dans la période", a-t-il affirmé. "Vaincre les armées jihadistes dans leur sanctuaire, c'est en partie couper l'alimentation du terrorisme sur notre sol. Cela ne suffit pas, mais c'est un élément particulièrement important", a ajouté le député de Seine-Saint-Denis. Outre l'Assemblée, le Sénat votera mardi après-midi sur la prolongation des frappes aériennes françaises en Irak contre l'organisation Etat islamique, qui ont débuté le 19 septembre. Ce feu vert parlementaire, obligatoire pour toute intervention militaire française au-delà de quatre mois, s'annonce acquis. Le 24 novembre, l'intervention française en Irak avait donné lieu à un débat sans vote, là aussi conformément à la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 14:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP votera pour la poursuite de l'intervention en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113133311.1reeh43w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP voteront mardi après-midi pour la prolongation de l'intervention des forces françaises en Irak, a indiqué leur chef de file Christian Jacob. "Bien entendu dans les circonstances actuelles", les élus UMP se prononceront favorablement, a déclaré en conférence de presse celui qui sera dans l'hémicycle porte-parole de son groupe. Le 24 septembre dernier, lors d'un premier débat sans vote après l'intervention en Irak, c'est François Fillon qui s'était exprimé au nom de l'UMP pour la soutenir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés EELV soutiennent le gouvernement sur l'Irak et face aux attentats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113132551.tmybcyqa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes voteront pour la prolongation de l'intervention en Irak et soutiennent la "démarche" suivie par François Hollande et le gouvernement depuis les attentats de la semaine dernière, a déclaré mardi leur coprésident, François de Rugy. "Nous soutenons l'approche suivie depuis une semaine par le président de la République, le Premier ministre et le ministre de l'Intérieur, fondée sur le rassemblement et sans surenchère sécuritaire", a déclaré à la presse le député de Loire-Atlantique. "Nous souscrivons à cette approche pragmatique plutôt qu'à une gesticulation qui déboucherait sur un Patriot act à la française", a-il poursuivi. "Pas de précipitation à légiférer sous le coup de l'émotion", a souligné l'autre co-présidente du groupe EELV, Barbara Pompili, pour qui limiter le débat aux questions sécuritaires est "l'écueil" à éviter. "Au-delà de l'amélioration du renseignement, qui fait consensus, il faut se demander quel processus amène une partie de nos jeunes à être en telle perte de repères", a-t-elle dit. "La place de la langue arabe, de la culture musulmane, dans notre société, est très insuffisante", a-t-elle regretté. "Nous sommes pour désigner notre adversaire, qui est une forme de totalitarisme, une idélogie politique, et non une religion", a aussi dit François de Rugy. Sur l'Irak, le vote favorable des écologistes n'empêche pas "des questions et des interrogations", a-t-il précisé. "L'intervention internationale, à laquelle la France participe modestement, à part de stopper l'avancée de l'EI, voire la faire reculer, ne l'a pas arrêté", car "il faudrait un débouché politique" dans ce pays, a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 14:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Galut (PS) espère des débats plus apaisés à l'Assemblée après "deux ans d'extrême violence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113124840.ehd1278x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Yann Galut espère des débats "plus apaisés et plus respectueux" à l'Assemblée après deux ans "d'affrontements extrêmement violents" où "une partie de la droite faisait un procès en illégitimité" à François Hollande. Depuis 2012, "lors de débats parlementaires comme sur le mariage pour tous, l'affrontement a été extrêmement violent avec une partie de la droite qui faisait un procès en illégitimité à François Hollande", a-t-il jugé mardi dans les couloirs de l'Assemblée. "Il y avait une violence dans les propos de la droite beaucoup plus forte que lorsque la gauche était au pouvoir entre 1997 et 2002", a-t-il estimé. "On a besoin d'une France apaisée avec un retour d'un débat respectueux et républicain où on n'est pas dans l'affrontement permanent", a-t-il espéré. M. Galut estime que la marche républicaine de dimanche était "un appel au vivre ensemble" et a démontré que "la montée du Front national n'est pas une fatalité". "La gauche s'est réappropriée la dimension patriotique, celle de la Nation, du drapeau, de la fierté de notre police qui avait été confisquée par la droite et l'extrême droite", s'est-il félicité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
