<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 16:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La députée anti-pass sanitaire Wonner veut créer son "mouvement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721142712.wh8too6x.html</link>
   <description><![CDATA[La députée covidosceptique Martine Wonner, exclue de son groupe à l'Assemblée nationale après des propos appelant à "envahir" les permanences des parlementaires, a dit mercredi s'apprêter à lancer son propre "mouvement". La création officielle de ce "mouvement apolitique et citoyen", dénommé "Ensemble pour les libertés", est dans sa "dernière ligne droite", a indiqué la députée du Bas-Rhin lors d'une conférence de presse au Palais Bourbon. Il s'adressera "à tous ces citoyens français qui n'en peuvent plus", a ajouté cette ex-membre du groupe Libertés et territoires et antérieurement LREM. "Je pense qu'une des premières choses qu'il faudrait faire serait dissoudre les partis politiques", a ajouté la députée désormais non-inscrite, et qui ne portait pas de masque, contrairement aux préconisations de la présidence de l'Assemblée. "Les citoyens seraient enfin entendus" si les parlementaires "ne pensaient pas avant tout à leur égo et leur carrière", a-t-elle poursuivi. Mme Wonner est également revenue sur ses propos, exhortant les manifestants contre le pass sanitaire samedi à Paris à "faire le siège des parlementaires" et "envahir leurs permanences" pour exprimer leur désaccord. "J'assume mes mots", a déclaré la députée, tout en expliquant à nouveau qu'ils avaient été "sortis de leur contexte". Elle a ainsi expliqué qu'elle s'adressait, dans l'effervescence d'une manifestation, à des protestataires qui demandaient comment interpeller leurs élus. Dans un environnement plus calme, "je n'aurais peut-être pas utilisé comme ça" ces termes, a-t-elle dit, en ajoutant que "toute forme de violence est inadmissible". Ces propos, alors que des députés font état d'intimidations ou de menaces de mort de la part d'opposants au pass sanitaire, lui ont valu de nombreuses critiques et une demande de saisine de la justice de la part du patron des députés LREM Christophe Castaner. L'élue, psychiatre de formation, a également réitéré ses attaques contre le pass sanitaire - "le pass de la honte" - et les mesures "liberticides" du projet de loi anti-Covid à l'examen à l'Assemblée et au Sénat. Le "passage en force" du gouvernement est un "process clairement anticonstitutionnel", a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sanitaire: Véran cible les anti-vaccins, inquiétudes sur les conditions du débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721141544.eo3nuk71.html</link>
   <description><![CDATA["La liberté, ce n'est pas refuser un vaccin" qui "protège": le ministre de la Santé Olivier Véran a ciblé mercredi les anti-vaccins en ouvrant les débats dans l'hémicycle sur le projet de loi qui doit étendre le pass sanitaire et impose la vaccination obligatoire aux soignants. L'examen s'est ouvert dans une ambiance tendue avec une kyrielle de rappels au règlement alors que plus de 1.100 amendements ont été déposés pour une séance qui s'annonce très longue. "Les moutons ne sont pas ceux que l'on croit", a déclaré le ministre qui a rendu hommage au "pays qui tient bon", à la majorité de Français qui "ne vocifèrent pas". "J'aimerais dire à cette majorité de Français tout mon soutien quand il se trouvera à leur table un oncle ou une tante qui vantera les mérites de la médecine ayurvédique ou de la soupe aux pissenlits pour protéger du virus", a-t-il ajouté. "Cette majorité de Français ne se reconnaît pas dans l'indécence devenue commune par le jeu des réseaux sociaux" ou dans "la défiance érigée en principe de vie", a-t-il complété dans une féroce charge visant les anti-vaccins. "La liberté, ce n'est ni se soustraire aux impôts, ni rouler à contresens sur l'autoroute, ni fumer au restaurant, ni refuser un vaccin qui me protège autant qu'il protège les autres", s'est exclamé le ministre. Vivement contesté dans la rue par une frange de l'opinion, le projet de loi traduit les annonces du 12 juillet d'Emmanuel Macron, de l'obligation vaccinale pour les soignants au pass sanitaire (prouvant la vaccination complète, un test négatif récent ou l'immunisation) pour l'accès aux cafés, restaurants et trains à partir de début août. Il doit être adopté pour la fin de la semaine. Un vrai sprint législatif qui irrite les oppositions parlementaires. LR, LFI, PS et PC ont dénoncé les conditions du débat alors que plus de 1.100 amendements ont été déposés en séance. C'est une "mascarade", a critiqué Ugo Bernalicis (LFI). "Nous entamons une course contre-la-montre", a justifié la présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet. Les députés ont adopté au petit matin le texte en commission après douze heures de débat et l'examen de quelque 600 amendements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: des parlementaires alarment sur la sédentarité, "une bombe à retardement sanitaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721120719.72jgl8km.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires alarment, dans un rapport rendu public mercredi, sur le manque d'activité physique des Français accentué par la pandémie, évoquant "une bombe à retardement sanitaire", tout en appelant les autorités à développer des actions pour contrer cette tendance. Le constat dressé dans ce rapport parlementaire est sans appel: les "ravages" de la sédentarité gagnent du terrain, un phénomène accentué par le Covid, avec désormais 54% des hommes et 44% des femmes de 18 à 74 ans "en situation de surpoids ou obèses", selon le rapport. Les deux rapporteurs du texte, les députés Régis Juanico (Génération.s) et Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM), estiment que la "prise de conscience" de la réalité de cette "bombe sanitaire à retardement" et les actions de l'Etat sont "clairement insuffisantes". "Ce rapport est avant tout une alerte", explique à l'AFP Régis Juanico (Générations.s), "la crise que nous avons traversé a aggravé tous les indicateurs". Les parlementaires évoquent également les dégâts du temps passé devant les écrans notamment pour les plus jeunes, assurant que près de la moitié des 11-17 ans présentent "un risque sanitaire très élevé" en passant plus de 4h30 devant un écran cumulé avec moins de 20 mn d'activité par jour. Paradoxalement, cette crise sanitaire, avec son lot de confinements et de restrictions de pratique sportive, a également souligné le besoin d'activité physique, une "thérapeutique particulièrement efficace pour prévenir les maladies chroniques, les surmonter", souligne le rapport. Parmi leur 18 propositions pour tenter d'infléchir cette tendance, les parlementaires préconisent notamment de définir l'activité physique et sportive comme "grande cause nationale" dès 2022, à deux ans des JO à Paris, et d'en faire "une priorité de santé publique". - Ecole, levier essentiel - Les parlementaires rappellent également dans leur rapport que remplacer 30 minutes de sédentarité par jour par 30 minutes d'activité physique "réduit de 17% la mortalité prématurée", et que 30 minutes d'activité physique modérée "réduit le risque d'accident cardio-vasculaire de 30% en moyenne". Pour les rapporteurs, l'école doit devenir un levier essentiel dans cette nouvelle approche, et préconisent notamment de passer de deux à trois heures obligatoires d'EPS par semaine au lycée. Ils conseillent également de s'appuyer sur la dynamique des prochains JO à Paris dans trois ans pour "ancrer l'activité physique et sportive dans le socle des apprentissages" à travers l'école. Si le ministère de l'Education, en association avec le comité d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques (Cojo), a expérimenté cette année dans plusieurs académies l'initiative des 30 minutes par jours d'activité physique, les parlementaires estiment qu'il faut aller plus loin. Ils proposent notamment d'intégrer cette pratique de 30 minutes d'activité par jour "dans la formation des enseignants", et de "généraliser" ce dispositif dans tous les établissements scolaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pass sanitaire pour les députés? Risque d'inconstitutionnalité, répond la présidence de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721113826.0qk32ckh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés vont-ils devoir se munir d'un pass sanitaire pour se rendre à l'Assemblée nationale? Le "libre exercice du mandat parlementaire" doit être préservé, indique mercredi la présidence de l'Assemblée nationale qui pointe le risque d'inconstitutionnalité d'une telle mesure. Cinquante députés LREM, emmenés par Stéphanie Rist, médecin par ailleurs, avaient déposé en commission un amendement au projet de loi de "gestion de la crise sanitaire" prévoyant que l'accès au Palais Bourbon puisse être subordonné à la présentation d'un pass sanitaire, dans un "souci d'exemplarité". Il a été rejeté dans la nuit de mardi à mercredi. Dans un communiqué, la présidence de l'Assemblée a précisé que "dès l'adoption de la loi relative à la gestion de la crise sanitaire, celle-ci sera évidemment appliquée à l'Assemblée nationale, dans le respect des missions des parlementaires". "Le principe constitutionnel, déjà rappelé par le Conseil Constitutionnel à l'occasion de cette crise sanitaire, du libre exercice du mandat parlementaire sera naturellement préservé", est-il souligné. "Un amendement qui viserait à contraindre l'exercice du mandat parlementaire, voire de l'empêcher, serait inconstitutionnel", relève-t-on dans l'entourage du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). D'autres députés, y compris de la majorité, préconisent une obligation vaccinale pour les parlementaires, déjà largement vaccinés contre le Covid-19. Depuis le 1er juillet, la demi-jauge en vigueur depuis octobre dernier dans l'hémicycle de l'Assemblée comme en commission a pris fin. Richard Ferrand a demandé "à chacun de continuer à porter un masque dans les locaux de l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire demande une stratégie de recherche sur le nucléaire avancé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721105028.3ulkm03h.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire, consacré aux conséquences de l'abandon en 2019 du projet de réacteur nucléaire de 4e génération Astrid, demande une stratégie de recherche sur le nucléaire avancé. Ses auteurs appellent à "relancer le débat démocratique sur ce sujet central pour l'indépendance et la souveraineté de la France", selon une synthèse présenté mercredi par les député Thomas Gassilloud (Agir ensemble) et le sénateur Stéphane Piednoir (LR). Lors d'une conférence de presse, ce dernier a regretté "la procrastination à l'oeuvre depuis 2019", quand le Commissariat à l'énergie atomique (CEA) a annoncé que le déploiement industriel d'un réacteur de 4e génération, pour succéder à l'EPR, n'interviendrait pas avant la deuxième moitié du siècle. Le projet Astrid, porté par le CEA depuis 2010, repose sur un réacteur à neutrons rapides refroidis au sodium, d'une puissance de 600 mégawatts. Il permet d'utiliser plusieurs fois le plutonium et même d'en produire plus qu'il n'en consomme par "surgénération", grâce à de l'uranium de retraitement ré-enrichi. Les rapporteurs estiment que la suspension du projet a quatre impacts. Une "image écornée" du nucléaire français, selon M. Piednoir, avec une décision qui "sème le doute sur la cohérence de la démarche de fermeture du cycle suivie par la France", et qui risque donc de faire percevoir la France comme un partenaire peu fiable. La deuxième conséquence, en lien avec la précédente, est le risque d'abandon de la stratégie de fermeture du cycle, qui consiste à développer des réacteurs utilisant des combustibles usés, afin de simplifier le problème de leur stockage. Le rapport craint aussi que la décision de 2019 décourage les chercheurs et étudiants à s'engager dans cette filière. Enfin, il redoute qu'elle nuise aux acquis de la recherche sur les réacteurs à neutrons rapides refroidis au sodium. "On attend des réponses" de l'exécutif sur ces points, a dit M. Piednoir, qui avec son collègue, propose de "fonder une nouvelle stratégie de recherche sur le nucléaire avancé, au travers d'un projet ou d'une proposition de loi programmatique permettant un large débat au sein du Parlement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lieux de loisirs ou de culture: le pass sanitaire entre en piste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721084919.0pctnr7w.html</link>
   <description><![CDATA["Préparez vos justificatifs": pour aller au cinéma, au musée ou dans des établissements sportifs, les Français doivent désormais présenter une preuve de vaccination ou un test Covid-19 négatif alors que le nombre des contaminations explose, en raison du variant Delta, plus contagieux. Avec 18.000 contaminations en 24 heures, "nous avons une augmentation de la circulation du virus de l'ordre de 150% sur une semaine: nous n'avons jamais connu cela", a alerté mardi le ministre de la Santé, Olivier Véran. Alors que le gouvernement n'hésite plus à parler de "quatrième vague", l'impact à prévoir sur le système hospitalier est encore "incertain", a reconnu le ministre, d'autant que la flambée des contaminations touche pour l'instant surtout les jeunes. Mais "nous avons déjà une augmentation depuis 10 jours consécutifs du nombre d'admissions à l'hôpital" pour Covid, a-t-il mis en garde. Avec "un tiers des plus de 60 ans (...) toujours pas vaccinés" et un variant beaucoup plus transmissible, "pour l'hôpital, la vague peut être de même ampleur que les précédentes", assure mercredi dans Libération Martin Hirsch, directeur général de l'AP-HP. Après un Conseil de défense mercredi matin, le Premier ministre Jean Castex interviendra au JT de 13H00 de TF1 pour détailler l'application du pass sanitaire et pourrait aussi annoncer de nouvelles restrictions locales. Emmanuel Macron avait prévenu le 12 juillet de cette possibilité, dans les territoires où l'incidence dépasse 200 cas pour 100.000 habitants, soit trois départements pour le moment en France métropolitaine. - Douche froide - Dès ce mercredi, le pass sanitaire sera exigé dans les lieux de loisirs et de culture rassemblant plus de 50 personnes (contre 1.000 auparavant), tandis que l'Assemblée nationale examinera à partir de 15h00 le projet de loi l'étendant début août aux cafés, restaurants et trains. Annoncée en même temps que la vaccination obligatoire des soignants et l'isolement obligatoire des cas positifs, la mesure avait provoqué une ruée sur la vaccination et fait l'effet d'une douche froide sur le milieu de la culture, qui peine à se relever de plusieurs mois de fermeture pour cause de pandémie. Salles de spectacle et festivals d'été sont partagés entre crainte d'une baisse de fréquentation et espoir que la mesure, qui concerne pour l'instant les personnes majeures, ne décourage pas trop les spectateurs. D'autant plus que l'obligation de porter le masque dans ces endroits-là n'est plus d'actualité, "sauf contrordre des préfets dans les départements en fonction de la situation épidémique", a annoncé mardi Olivier Véran. Marguerite D'Almeda, soignante de 23 ans venue voir "Kaamelott" mercredi matin au MK2 Bibliothèque, à Paris, préfère elle garder son masque, même si elle est vaccinée. Mais depuis la réouverture des salles, "il y a des gens qui portent le masque, d'autres qui n'en portent pas", constate-t-elle. Pour Richard Patry, président de la Fédération Nationale des Cinémas Français, les salles sont "traitées comme les mauvais élèves" alors qu'il n'y a eu aucun foyer de contamination répertorié. Comment gérer au Grand Rex, à Paris, "1.200 personnes alors que les spectateurs arrivent un quart d'heure avant, et qu'il faut 20 à 25 secondes pour contrôler chaque personne", s'interroge-t-il. Pour faire face à ces nouvelles contraintes, la Tour Eiffel, qui a reçu depuis vendredi la moitié de sa fréquentation estivale habituelle, a prévu des tests antigéniques pour tous les visiteurs sans pass sanitaire (gratuits pour les Français, payants pour les étrangers). - Abaisser la jauge - Au "Off" d'Avignon, qui compte plus d'un millier de spectacles dans une centaine de places, on croise les doigts pour que le pass sanitaire fasse le moins de dégâts possible. Contrairement au Festival d'Avignon qui se termine quatre jours après l'extension du pass, le "off" se poursuit jusqu'au 31 juillet. "Après l'annonce, il y a eu une baisse réelle au niveau des réservations", affirme à l'AFP Nikson Pitaqaj, directeur délégué de l'association qui gère le "off". "Depuis lundi, c'est reparti à la hausse, je ne sais pas si ça va durer". Près de la moitié des 108 théâtres ont une jauge de plus de 50 places. Certains sont prêts car équipés de lecteurs de codes QR. D'autres ont demandé à abaisser leur jauge à 50 places, assouplissement qui leur été accordé par le préfet mardi mais qui sera soumis à des contrôles. A l'Assemblée, où les députés ont proposé mardi en commission de repousser à fin septembre le pass sanitaire pour les 12-17 ans, le gouvernement va introduire des amendements dans le projet de loi pour éviter les pertes de revenus pour les fonctionnaires, travailleurs indépendants et salariés placés à l'isolement obligatoire en raison de leur contamination au Covid-19. "Nous sommes vigilants, il faut trouver la balance entre l'atteinte à la liberté d'aller et venir et la protection sanitaire de nos citoyens", a assuré sur France 2 Yaël Braun-Pivet, présidente de la commission des lois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 08:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises en difficulté: première réunion jeudi du comité national de sortie de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721084316.47zsou4z.html</link>
   <description><![CDATA[Le comité national de sortie de crise, créé par le gouvernement pour accompagner les entreprises en difficulté au moment où les aides de l'Etat se réduisent, tiendra sa première réunion jeudi, a annoncé mercredi le ministère de l'Economie. Ce comité, chargé de piloter le plan d'action lancé le 1er juin par le gouvernement pour aider les entreprises en difficulté, est présidé par Gérard Pfauwadel, nommé conseiller national à la sortie de crise. Il est composé de représentants des professions du chiffre et du droit (experts-comptables, commissaires aux comptes, administrateurs judiciaires, etc.), d'institutions financières, des fédérations d'entreprises, des chambres de commerce et d'industrie ou encore de représentants de l'État. Ce plan d'action prévoit notamment des mesures pour mieux détecter les entreprises fragiles, dont l'endettement s'est accru et la trésorerie s'est affaiblie avec la crise. Il instaure une nouvelle procédure accélérée de redressement judiciaire pour les petites entreprises, afin de rééchelonner leur dette. Et pour les entreprises plus grandes, un fonds de transition doté de 3 milliards d'euros a été créé afin de renforcer leurs fonds propres. Ce comité national de sortie de crise sera décliné via des comités départementaux, chargés notamment de créer les guichets uniques prévus dans le plan d'action pour orienter les entreprises. Cette réunion intervient au lendemain de la présentation d'un rapport parlementaire à l'Assemblée faisant 52 propositions pour accompagner les entreprises en sortie de crise. Gérard Pfauwadel, 71 ans, énarque et polytechnicien, a débuté sa carrière à Bercy, à la direction du Trésor. Dans les années 1980, il a été secrétaire général du Comité interministériel de restructuration industrielle (Ciri), avant de présider la Matif, marché des produits dérivés. En 2003, il devient associé au sein du groupe X-PM, spécialiste du management de transition des entreprises.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination, pass: bras de fer engagé au Parlement autour du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721082445.wvmlpu1i.html</link>
   <description><![CDATA[Des oppositions qui se raidissent, une majorité vigilante sur les libertés et des rafales d'amendements : l'Assemblée nationale se saisit mercredi du projet de loi étendant le pass sanitaire, en vue d'une adoption express sous la pression du variant Delta du Covid-19. Après douze heures de débat et l'examen de quelque 600 amendements, les députés ont adopté le texte en commission peu après 05H00 mercredi matin. Ils le retrouveront dans l'hémicycle à partir de 15h00. Vivement contesté dans la rue par une frange de l'opinion, ce texte traduit les annonces du 12 juillet d'Emmanuel Macron, de l'obligation vaccinale pour les soignants au pass sanitaire (prouvant la vaccination complète, un test négatif récent ou l'immunisation) pour l'accès aux cafés, restaurants et trains à partir de début août. L'adoption définitive de ce texte d'ici ce week-end - au bout de la session extraordinaire du Parlement - relève du tour de force, tant il déchaîne les passions. Les députés PS ont quitté la salle vers 2h40, jugeant "inutile de s'épuiser" dans un "affichage de travail législatif", quelques heures avant le coup d'envoi des débats dans l'hémicycle. Sur le fond, la commission des Lois a voté en faveur du report à la fin septembre du pass sanitaire pour les 12-17 ans. Le gouvernement avait déjà exempté cette catégorie d'âge jusqu'au 30 août. En séance, la présidente de la commission Yaël Braun-Pivet déposera un amendement pour interdire le pass sanitaire pour tous les mineurs, considérant notamment qu'ils avaient eu accès à la vaccination très tardivement, a-t-elle annoncé sur France 2. Pour l'accès aux grands centres commerciaux, les députés ont avalisé de possibles exceptions au pass, quand il n'existe pas d'autres commerces de biens de première nécessité à proximité. Ils ont aussi soutenu des sanctions renforcées contre la fabrication ou l'utilisation de faux pass sanitaires. Ou des peines aggravées en cas de violence sur des personnes contrôlant les pass. - "Promouvoir" les libertés - Pour couper court aux critiques et annonces de saisines du Conseil constitutionnel qui se multipliaient, de la droite sénatoriale aux députés LFI, le Premier ministre a annoncé qu'il en appellerait lui-même aux Sages sur l'ensemble du projet de loi. "Notre objectif a été de prendre des mesures proportionnées", fait valoir Jean Castex, cependant que plusieurs députés, principalement LREM, ont été menacés de mort pour leur soutien au texte. L'obligation vaccinale étendue aux soignants, sapeurs pompiers et encore professionnels auprès des personnes âgées est largement soutenue, hors extrême droite et extrême gauche. C'est sur l'extension du pass sanitaire que droite et gauche réservent leurs banderilles. Les députés LR réclament de la "souplesse" pour qu'il ne soit pas aussi dur qu'un confinement, avec des amendes réduites et une dérogation jusqu'au 30 août pour ceux ayant reçu une première dose de vaccin. Mardi soir, Olivier Véran n'a pas complètement fermé la porte sur ce dernier point, même s'il attend des avis scientifiques. Les socialistes rejettent le pass, qui reviendrait à ce que "la moitié de la population (restaurateurs, commerçants...) contrôle l'autre moitié de la population". Ils lui préfèrent une "vaccination obligatoire" des majeurs contre le Covid "d'ici au 1er octobre". Députés communistes et insoumis s'orientent vers un vote global contre, rejetant des "atteintes" aux libertés individuelles, et veulent convaincre plutôt que contraindre. "Ce n'est pas la bonne stratégie de diviser les Français, fracturer le pays", a commenté le LFI Adrien Quatennens sur BFM. Pour le N.2 du RN, Jordan Bardella, le pass sanitaire est "un modèle de société de surveillance par tous et pour tous". Du côté de la majorité, les réticences initiales vis-à-vis du pass ont été balayées par les annonces présidentielles et le déminage du gouvernement. Le pass sanitaire est un "vilain concept", que "je n'aime pas", mais il y a "urgence", a insisté Olivier Véran. Mais la question de l'isolement obligatoire pour les malades passe mal auprès de certains LREM et quelques frondeurs ont donné de la voix. Sur ce sujet, le gouvernement a promis des amendements pour éviter les pertes de revenus pour les travailleurs isolés en raison de leur contamination. Les élus MoDem, qui avaient provoqué un couac en mai lors d'un vote sur le régime de sortie de l'état d'urgence sanitaire - prorogé là au 31 décembre - , revendiquent un débat chaque mois au Parlement sur la situation sanitaire et économique. reb-adc-grd-bja/cs/sp]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 08:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement social, RSA: les principales mesures du texte sur la décentralisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721053142.9ndum3gi.html</link>
   <description><![CDATA[Transports, logement, emploi, santé... le projet de loi 3Ds balaie un champ très large de compétences qui auront des implications concrètes dans la vie quotidienne. Voici les principales mesures votées au Sénat, qui pourront encore être modifiées à l'Assemblée nationale. TRANSPORTS - Le texte permet le transfert de routes nationales, d'autoroutes et de portions de voies du domaine public aux départements et métropoles. A titre expérimental, les régions pourront se voir confier la compétence d'aménagement et de gestion de routes nationales et autoroutes. Le Sénat a supprimé ce dernier point lors de l'examen dans l'hémicycle, mais un second vote est prévu avant le vote final sur l'ensemble du texte. - Les collectivités pourront mettre en place des radars automatiques. - Le texte complète le dispositif de transfert de la gestion des petites lignes ferroviaires aux régions, introduit par la loi LOM sur les mobilités. Il permet d'y inclure les installations de service telles que les gares. LOGEMENT - Le texte pérennise la loi SRU qui fixe pour certaines communes un nombre minimum de logements sociaux. Il crée un "contrat de mixité sociale" entre le préfet, le maire et le président de l'intercommunalité, dans lequel pourra être adapté le rythme de rattrapage du déficit de logements sociaux. Les sénateurs ont adopté plusieurs dispositions visant soit à assouplir les obligations, soit à supprimer les sanctions applicables aux communes n'ayant pas atteint l'objectif. - Dans les zones de revitalisation rurale (14.900 communes concernées) et les quartiers prioritaires de la politique de la ville, les collectivités pourront acquérir des biens abandonnés ("biens sans maîtres") au bout de 10 ans (au lieu de 30). EMPLOI, SOCIAL - Le Sénat a confié aux régions, contre l'avis du gouvernement, la politique régionale d'accès à l'apprentissage et à la formation professionnelle des jeunes et des adultes et la coordination des acteurs du service public de l'emploi. - Pour répondre à une demande du Conseil départemental de Seine-Saint-Denis, est prévue une expérimentation pendant 5 ans d'une recentralisation du Revenu de solidarité active (RSA), pour les départements demandeurs. - Les sénateurs ont introduit une disposition instaurant la possibilité pour le président du conseil départemental de demander directement aux bénéficiaires du RSA des documents justificatifs. - Ils ont accru les marges de manoeuvre des départements dans le versement du RSA en leur permettant d'imposer une condition de patrimoine pour pouvoir en bénéficier. - Le texte transfère les directeurs des établissements de l'aide sociale à l'enfance de la fonction publique hospitalière à la fonction publique territoriale, et prévoit leur nomination par le président du conseil départemental. - Le texte rend obligatoire le recours au fichier controversé des mineurs isolés étrangers (MNA) pour rationaliser leur prise en charge par les départements. SANTE, EDUCATION - Le conseil de surveillance des Agences régionales de santé (ARS) sera transformé en conseil d'administration. Contre l'avis du gouvernement, la chambre haute a confié sa co-présidence au président du conseil régional conjointement avec le préfet de région. - Le Sénat a demandé la remise d'un rapport au Parlement sur les perspectives du transfert de la médecine scolaire aux départements. - Les sénateurs ont prévu d'intégrer la modalité d'enseignement immersif en langue régionale dans le code de l'éducation. VIE TRANSFRONTALIERE Le texte vise à lever des obstacles bureaucratiques pour les régions frontalières, notamment dans le domaine de la santé et des transports. ENVIRONNEMENT, TOURISME... - Les sénateurs ont introduit de nouveau une disposition, non retenue dans le projet de loi climat, visant à donner un droit de veto aux maires sur l'implantation d'éoliennes sur leurs communes. Les régions pourraient elles augmenter, en fonction de la hauteur des éoliennes, "pales comprises", la distance par rapport aux habitations. - Le Sénat a permis aux communes classées en station de tourisme, membres d'une communauté d'agglomération, de retrouver si elles le souhaitent l'exercice de la compétence "promotion du tourisme", dont la création d'offices de tourisme. - Le texte initie le transfert du Haras national du Pin au département de l'Orne. OUTRE-MER Un état de calamité naturelle exceptionnelle outre-mer est créé à titre expérimental, pour une durée de 5 ans. Il aurait pour effet de faire présumer l'urgence ou la force majeure pour l'application de toute réglementation par les autorités publiques en vue de répondre à la crise.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 05:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pass sanitaire des 12-17 ans: les députés votent pour un report fin septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720205945.xrab7fm4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission mardi soir pour un report à la fin du mois de septembre de la mise en place du pass sanitaire pour les 12-17 ans. La mesure pourrait être à nouveau débattue mercredi lors de l'examen du projet de loi sanitaire dans l'hémicycle. Le gouvernement avait déjà exempté les 12-17 ans de pass sanitaire jusqu'au 30 août. Les députés ont soutenu en commission des lois un amendement du LREM Guillaume Gouffier Cha. "La vaccination n'est ouverte pour eux que depuis le 15 juin", a-t-il insisté pour justifier le report d'un mois. Certains membres de la majorité, à commencer par la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, souhaitaient aller plus loin en exemptant totalement les mineurs de pass sanitaire (certificat de vaccination, de rétablissement ou de test négatif au Covid). Olivier Véran s'y est opposé en redoutant une remise en cause globale du pass. Le ministre de la Santé a pris l'exemple d'une salle de cinéma avec un "super Walt Disney", "400 ados" dans la salle et la difficulté de garantir que l'ensemble des spectateurs soient "en sécurité". Le pass sanitaire est un "vilain concept", que "je n'aime pas" mais il y a "urgence" pour éviter la fermeture d'établissements, a insisté le ministre. "La question très vite sera le pass sanitaire ou la fermeture complète", a-t-il mis en garde. "Une fermeture n'est pas plus simple à vivre que la mise en place du pass sanitaire dans des conditions strictes et le plus tôt possible. Ce n'est pas une question de délai ou cosmétique, c'est une urgence". Le nombre de nouveaux cas quotidiens du Covid-19 a bondi de 18.181 selon les chiffres publiés mardi par Santé publique France, en raison du variant Delta. Plus tôt mardi, le ministre de la Santé s'était alarmé de cette forte progression. Relevant "une augmentation de la circulation du virus de l'ordre de 150% sur une semaine", il a souligné que "nous n'avons jamais connu cela, ni avec le Covid (la souche historique du virus, ndlr), ni avec le variant anglais, ni avec le sud-africain ni avec le brésilien".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 20:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la loi climat, très critiquée par les ONG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720173731.hesc2chw.html</link>
   <description><![CDATA[Face à "l'urgence climatique", le Parlement a définitivement adopté mardi le projet de loi climat, un "tournant écologique" vanté par le gouvernement mais vivement critiqué par les ONG et la gauche pour son "manque d'ambition". Inspiré des travaux des 150 membres de la Convention citoyenne pour le climat, ce texte dense a été largement soutenu à l'Assemblée par 233 voix contre 35, après une adoption à main levée au Sénat à majorité de droite. Un compromis avait été trouvé entre les deux chambres à l'issue de longues tractations il y a une semaine. "Fruit d'un exercice démocratique inédit initié par la Convention citoyenne pour le climat", cette loi "va faire rentrer l'écologie dans nos vies et préserver l'environnement dans nos gestes du quotidien", s'est réjoui le Premier ministre Jean Castex sur Twitter. Devant les parlementaires, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a loué une "immense bascule culturelle" et une écologie de "bon sens" avec des mesures comme la suppression de lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives en train de moins de 2H30 ou l'interdiction de mise en location des "passoires thermiques" - logements classés G et F - en 2025 et 2028. Elle a évoqué les inondations dévastatrices en Allemagne et en Belgique pour appeler à la mobilisation en ces "temps troublés et difficiles" d'une "planète à bout de souffle". Le gouvernement se retrouve toutefois en porte-à-faux avec des membres de la Convention citoyenne et les ONG environnementales qui dénoncent le "détricotage" de leurs propositions et une loi de "renoncements". Après plusieurs marches pour "une vraie loi climat", une nouvelle manifestation a eu lieu mardi près de l'Assemblée contre un texte de "petits pas" durant un "quinquennat perdu pour le climat". Présenté début 2021, le projet de loi traduit une partie des 146 propositions de la Convention qu'avait retenues Emmanuel Macron. Le volet constitutionnel, afin de graver par référendum le climat dans la Loi fondamentale, a lui été abandonné faute d'accord entre les deux chambres. Associé à d'autres textes et au plan de relance, ce projet de loi climat "permet" à la France "de tendre vers l'objectif de -40%" des émissions de gaz à effet de serre d'ici 2030 par rapport à 1990, assure-t-on au ministère de la Transition écologique, qui promet une "application" du texte "au plus vite". - Autres mesures "nécessaires" - Mais le Haut Conseil pour le climat, une instance indépendante, et le Conseil d'Etat, la plus haute juridiction administrative française, émettent de sérieux doutes sur la capacité de l'Etat à respecter ses engagements de l'accord de Paris de 2015. Cette loi "permet de fixer un cap" mais "des mesures complémentaires seront nécessaires", a estimé la rapporteure LR du Sénat Marta de Cidrac. D'autant que la trajectoire française devrait être plus exigeante encore, avec le nouveau paquet climat dévoilé par l'Union européenne. La Commission, qui vise une baisse des émissions du continent de 55% en 2030 par rapport à 1990, plaide pour l'interdiction de la vente de véhicules thermiques dès 2035 - une loi française de 2019 vise 2040. En attendant, le projet de loi a déjà donné lieu à de nombreux bras de fer. Contre une "écologie punitive", la droite sénatoriale a ferraillé jusqu'au bout pour tenter de retarder le déploiement en 2025 de zones à faibles émissions, sans véhicules polluants, dans les agglomérations de plus de 150.000 habitants. Les sénateurs ont renforcé certains volets comme la publicité, avec l'interdiction à l'horizon 2028 des publicités pour les véhicules les plus polluants, afin de préparer les consommateurs à la fin de leur mise sur le marché. Marqué par le mouvement des "gilets jaunes", né d'une taxe sur les carburants, le gouvernement a régulièrement souligné la nécessité d'articuler "ambition écologique" et "acceptabilité sociale". La mise en place éventuelle d'une écotaxe poids lourds sera limitée aux régions volontaires, voire frontalières comme l'Alsace. Côté agriculture, une taxe sur les engrais azotés n'est qu'"envisagée" si les objectifs de réduction d'émissions ne sont pas atteints. "Malgré quelques victoires symboliques" comme la généralisation d'un menu végétarien hebdomadaire dans les cantines, ce texte "nous laisse un sentiment de gâchis", juge l'ONG WWF France. A l'Assemblée, la gauche et les non-inscrits à la sensibilité écolo comme Cédric Villani ont voté contre un "catalogue d'ajustements". Le PS a même défendu en vain une motion de rejet. A droite, les LR s'inquiètent d'une "judiciarisation" des enjeux environnementaux, critiquant notamment le délit "d'écocide" prévu dans la loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720170942.49yt32m5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi le projet de loi climat, un "tournant écologique" vanté par le gouvernement mais vivement critiqué par les ONG et la gauche pour son "manque d'ambition". L'Assemblée nationale a largement soutenu le texte par 233 voix contre 35, après un vote à main levée au Sénat. Cette loi s'inspire des travaux des 150 membres de la Convention citoyenne pour le climat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des ONG dénoncent devant l'Assemblée une loi climat "pas à la hauteur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720164622.7av58czf.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs ONG ont manifesté mardi aux abords de l'Assemblée nationale alors que les députés s'apprêtaient à voter le projet de loi "climat et résilience", l'adoptant définitivement après un vote du Sénat plus tôt dans la journée. Des représentants de Greenpeace, des Amis de la Terre et d'Extinction Rebellion se sont rassemblés contre le projet de loi jugé "loin d'être à la hauteur" par Jean-François Julliard, directeur général de Greenpeace France qui y voit "quelque part une trahison par rapport à une promesse initiale". Le projet de loi climat présenté début 2021 traduit une partie des 146 propositions de la Convention citoyenne pour le climat retenues par le président Emmanuel Macron. Ces propositions ont été "vidées de leur substance" et reportées à des "échéances bien trop tardives", a déclaré le directeur de l'ONG. Cette loi "ne permet pas d'atteindre nos objectifs de baisse des émissions de gaz à effet de serre", a déploré Céleste Duriez, représentante de l'association Réseau action climat. Le vote intervient alors que l'Union européenne a affiché des objectifs plus ambitieux visant notamment une baisse des émissions de gaz à effet de serre du continent de 55% en 2030 par rapport à 1990 tandis que le projet de loi français tend vers une diminution de 40%. Pour arriver à ce vote, les deux chambres ont abouti à un compromis après de longues tractations nocturnes il y a une semaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement va adopter la loi climat, sous le feu des critiques des ONG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720144952.vu23m2t8.html</link>
   <description><![CDATA[Face à "l'urgence climatique", le Parlement va définitivement adopter mardi l'emblématique projet de loi climat, un "tournant écologique" vanté par le gouvernement mais vivement critiqué par les ONG et la gauche pour son "manque d'ambition". Inspiré des travaux des 150 membres de la Convention citoyenne pour le climat, ce texte dense a été voté à main levée au Sénat, avec le soutien d'une large partie de la droite, majoritaire à la chambre haute. L'Assemblée doit l'adopter en fin d'après-midi. Un compromis avait été obtenu à l'issue de longues tractations avec les sénateurs il y a une semaine. Selon la ministre de la Transition écologique, Barbara Pompili, cette loi représente une "bascule culturelle globale", qui "va faire rentrer l'écologie dans la vie des gens". Elle comprend une batterie de mesures comme la suppression de lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives en train de moins de 2H30, ou l'interdiction de mise en location des "passoires thermiques" - logements classés G et F - en 2025 et 2028. Barbara Pompili a évoqué les inondations dévastatrices en Allemagne et en Belgique pour appeler à la mobilisation en ces "temps troublés et difficiles" d'une "planète à bout de souffle". Le gouvernement se retrouve toutefois en porte-à-faux avec des membres de la Convention citoyenne et les ONG environnementales, qui pointent le "détricotage" de leurs propositions et une loi de "renoncements". Après plusieurs marches pour "une vraie loi climat", une nouvelle manifestation avait lieu aux abords de l'Assemblée mardi. Présenté début 2021, le projet de loi traduit une partie des 146 propositions de la Convention qu'avait retenues Emmanuel Macron. Le volet constitutionnel, afin de graver par référendum le climat dans la Loi fondamentale, a lui été abandonné faute d'accord entre les deux chambres. - "Ecologie punitive" - Associé à d'autres textes et au plan de relance, ce projet de loi climat "permet" à la France "de tendre vers l'objectif de -40%" des émissions de gaz à effet de serre d'ici 2030 par rapport à 1990, assure-t-on au ministère de la Transition écologique, qui promet une "application" du texte "au plus vite". Mais le Haut Conseil pour le climat, une instance indépendante, et le Conseil d'Etat, la plus haute juridiction administrative française, émettent de sérieux doutes sur la capacité de l'Etat à respecter ses engagements de l'accord de Paris de 2015. Le Conseil d'Etat lui a laissé neuf mois pour prendre "toutes les mesures utiles". Et l'Etat est menacé d'une astreinte de 10 millions d'euros par semestre s'il n'en fait pas davantage dans la lutte contre la pollution de l'air. Cette loi "permet de fixer un cap" mais "des mesures complémentaires seront nécessaires", a estimé la rapporteure LR du Sénat Marta de Cidrac. D'autant que la trajectoire française devrait être plus exigeante encore, avec le nouveau paquet climat dévoilé par l'Union européenne. La Commission, qui vise une baisse des émissions du continent de 55% en 2030 par rapport à 1990, plaide pour l'interdiction de la vente de véhicules thermiques dès 2035 - une loi française de 2019 vise 2040. En attendant, le projet de loi français a déjà donné lieu à de nombreux bras de fer. Contre une "écologie punitive", la droite sénatoriale a ferraillé jusqu'au bout pour tenter de retarder le déploiement en 2025 de zones à faibles émissions, sans véhicules polluants, dans les agglomérations de plus de 150.000 habitants. - "Acceptabilité sociale" - Les sénateurs ont renforcé certains volets comme la publicité, avec l'interdiction à l'horizon 2028 des publicités pour les véhicules les plus polluants, afin de préparer les consommateurs à la fin de leur mise sur le marché. Marqué par le mouvement des "gilets jaunes", né d'une taxe sur les carburants, le gouvernement a régulièrement souligné la nécessité d'articuler "ambition écologique" et "acceptabilité sociale". La mise en place éventuelle d'une écotaxe poids lourds sera limitée aux régions volontaires, voire frontalières comme l'Alsace. Côté agriculture, une taxe sur les engrais azotés n'est qu'"envisagée" si les objectifs de réduction d'émissions ne sont pas atteints. Globalement très critiques, des ONG comme Greenpeace fustigent le "climatocynisme" de l'exécutif. "Malgré quelques victoires symboliques", ce texte "nous laisse un sentiment de gâchis", abonde WWF France. A l'Assemblée, la gauche et les non-inscrits écologistes comme Delphine Batho comptent voter contre. A droite, les LR s'inquiètent d'une "judiciarisation" des enjeux environnementaux, critiquant notamment le délit "d'écocide" prévu dans la loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sanitaire: les oppositions entre rejet et demandes d'aménagements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210720141033.jmzv4x94.html</link>
   <description><![CDATA[Entre rejet en bloc et demandes d'aménagement y compris au sein de la majorité, les groupes politiques fourbissent leurs arguments face aux mesures choc du projet de loi prévoyant l'obligation vaccinale des soignants et l'extension du pass sanitaire, examiné mardi en commission à l'Assemblée. LA DROITE MITIGEE La droite reste sur sa ligne de crête: s'opposer, sans prêter le flanc à un procès en irresponsabilité. "L'idée est qu'on fasse entendre la voix de la droite" mais "nous ne sommes pas du côté des antivax et des complotistes (...) Nous croyons à la science, aux progrès, à la recherche médicale", fait valoir Damien Abad, le patron des députés LR. Le principal groupe d'opposition laisse toutefois planer l'incertitude sur son vote final: "Il n'y a pas de volonté chez nous de blocage, mais pas volonté d'escamoter les débats". Sur la vaccination obligatoire des soignants et de ceux au contact de personnes à risque, "nous sommes ok", indique M. Abad. Toutefois sur le pass sanitaire - "une vaccination obligatoire déguisée" -, le groupe souhaite "avoir un équilibre meilleur entre la santé des Français et le respect des libertés individuelles", et demande une dérogation jusqu'au 30 août pour ceux ayant reçu une première dose de vaccin. Au centre droit, l'UDI se déclare "favorable aux principales mesures de ce texte". Le groupe revendique notamment d'avoir réclamé en premier le pass sanitaire, mais il doit "respecter deux choses: l'accès de tous à la vaccination et que ces mesures soient proportionnées entre la restriction de libertés d'une part et l'augmentation de la sécurité sanitaire". Les oppositions catégoriques viennent du RN de Marine Le Pen, et de souverainistes comme Nicolas Dupont-Aignan. Mais ils pèsent peu au Palais Bourbon, où faute de groupe politique, ils siègent comme non-inscrits. LA GAUCHE RETICENTE L'opposition au texte est plus franche à gauche, même si stratégies et arguments diffèrent d'un groupe à l'autre. Députés et sénateurs socialistes se sont prononcés dès lundi soir pour "la vaccination obligatoire", présentée comme une alternative au pass sanitaire "tel que proposé par le gouvernement", pour ne pas que "la moitié de la population contrôle l'autre moitié de la population". Une obligation "progressive d'ici au 1er octobre" pour les majeurs, préconisent les groupes PS de l'Assemblée et du Sénat, emmenés par Valérie Rabault et Patrick Kanner. Les communistes sont "dans l'état d'esprit de s'opposer à ce texte", a indiqué le député Pierre Dharréville, tout en soulignant l'attachement de son groupe à "gagner la bataille de la vaccination". Face à une procédure législative express, "on va être en difficulté pour faire des propositions", a admis le député des Bouches-du-Rhône. Le groupe LFI devrait également voter contre le texte. "Nous sommes dans l'autoritarisme", a dénoncé son chef de file Jean-Luc Mélenchon. Le fait que "le pass sanitaire devienne une obligation" est "un changement profond de notre manière de vivre", "une restriction considérable des libertés" et "un dressage collectif qui pousse chacun à tout moment à se sentir obligé de dire qui il est, de quoi il est malade, et de quoi il ne l'est pas pas", selon le chef de file des Insoumis. LA MAJORITE VOLONTAIRE Les députés LREM et leurs alliés MoDem et Agir soutiennent naturellement le projet de loi. "Rien ne serait pire que de donner l'image d'une majorité hésitante dans nos combats", a plaidé mardi matin le Premier ministre Jean Castex devant ces parlementaires en réunion. Dans le détail cependant, si les "marcheurs" se sont ralliés à l'extension du pass, la question de l'isolement obligatoire pour les malades passe mal auprès de certains. Et quelques frondeurs donnent de la voix, comme Valéria Faure-Muntian qui a fait part dans la presse de son "scepticisme global" sur le projet de loi et s'est dite "farouchement opposée à l'extension du pass sanitaire pour les actes anodins et quotidiens de nos concitoyens". Les députés MoDem vont réclamer des compensations pour les précaires testés positifs et qui seraient contraints à l'isolement. Le patron du groupe Patrick Mignola a appelé à être ferme sur les dates d'application des mesures face à la progression de l'épidémie, et réclame un débat chaque mois au Parlement sur la situation sanitaire et économique. Du côté d'Agir, les députés veulent eux aller plus loin sur la question de l'isolement, en supprimant le créneau de sortie de deux heures envisagé. parl-cr/reb/ib/dch]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
