<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 12:00:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Session extraordinaire du Parlement à partir du 14 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150803095815.zsyb3sf7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement, Assemblée nationale et Sénat, est convoqué en session extraordinaire à partir du 14 septembre, selon un décret signé par le président de la République François Hollande et le Premier ministre Manuel Valls. L'ordre du jour de la session extraordinaire comprend le projet de loi de modernisation du système de santé, celui relatif à l'adaptation de la société au vieillissement, le projet de loi "portant diverses dispositions d'adaptation au droit de l'Union européenne dans le domaine de la prévention des risques" et celui relatif à la liberté de la création, à l'architecture et au patrimoine. L'approbation de différents accords internationaux est également inscrite à l'ordre du jour, ainsi qu'une proposition de loi relative à la poursuite de la modernisation de la télévision numérique terrestre. Le décret a été publié samedi au Journal Officiel.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RETOUR SUR - L'affaire Gloria Lopez, scientologue suicidée, bientôt classée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150801064517.amfo8iil.html</link>
   <description><![CDATA[Pourquoi Gloria Lopez s'est-elle suicidée ? Les proches de cette scientologue accusent l'organisation de l'avoir conduite à mourir sous un train un matin d'hiver en 2006. Mais la justice s'apprête, au terme d'investigations incomplètes, à classer l'affaire. Gare de Colombes, dans les Hauts-de-Seine, le 21 décembre 2006, 7H16. Debout sur les rails dans son manteau noir, Gloria Lopez, percutée de plein fouet par le train, meurt sur le coup. Dans sa poche: la profession de foi du fondateur de l'église de Scientologie, Ron Hubbard. Cette Espagnole de 47 ans, secrétaire juridique et mère divorcée, laisse derrière elle des écrits où, rapporte une source proche de l'enquête, elle lie sa détresse morale et financière à la Scientologie, classée en France parmi les sectes par plusieurs rapports parlementaires, et dont elle était membre. Au coeur du problème: les sommes faramineuses payées à l'organisation, pour qui elle a quitté amis, maison et travail en Normandie pour Paris. Quelque 260.000 euros de cours et livres pour progresser dans les "Operating Thetan", les niveaux de connaissance scientologues. Même l'appartement dont elle hérite en Espagne y passe: guidée par une "conseillère financière" de l'église, elle le vend et s'endette pour acquérir un appartement qu'elle n'aime pas, censé rapporter à la revente une plus-value à injecter là aussi dans l'organisation. - 'Pressions' - A l'été 2006, direction Copenhague et l'organisation scientologue avancée "Sea Org", une structure "paramilitaire" selon Rodolphe Bosselut, avocat de sa famille. Là, elle signe un engagement "pour le prochain milliard d'années": la promesse d'emménager sur place dès 2007, rompant définitivement avec enfants et travail, pour s'y "améliorer" à grands frais. A son retour, endettée, dépressive, elle écrit se sentir en "échec", cesse d'acheter des cours, semble renoncer à Copenhague. Dans son esprit, analyse Me Bosselut, "un conflit de loyauté absolu entre sa famille et la scientologie". Elle se suicide en décembre. Le cas Lopez, dit l'avocat, habitué des dossiers de scientologie, est "atypique". "Pour la première fois, j'ai des documents accablants émanant d'une personne suicidée", assure-t-il. "Avec son charabia scientologue, elle explique qu'elle est très mal, qu'elle a dépensé tout ce qu'elle pouvait pour s'améliorer". Convaincus que les "pressions" de l'organisation ont précipité son suicide, les enfants et l'ex-mari de Gloria Lopez déposent plainte contre X en 2007 pour escroquerie en bande organisée, abus de faiblesse et non-assistance à personne en danger. Classée sans suite, l'enquête est rouverte après une seconde plainte en 2012. Mais le juge a terminé ses investigations et un non-lieu se profile en l'absence de mise en examen, selon une source proche du dossier. - 'Secret' - Les enfants de la défunte pointent des failles dans l'enquête, notamment l'incapacité de la justice à mettre la main sur trois femmes scientologues qu'ils accusent d'avoir laissé leur mère sombrer. L'une d'elles, la "conseillère financière", vivait pourtant dans le sud de la France en 2011, selon un blog scientologue. Si l'on en croit sa page facebook, elle pourrait aujourd'hui croiser en mer des Caraïbes à bord du "Freewinds", le navire du gotha scientologue. "Des éléments de vérification judiciaire et policière n'ont pas pu être faits", regrette la source proche du dossier. "Les écrits personnels ne sont pas suffisants. On n'a pas réussi à établir clairement son état de sujétion psychologique (ni) le niveau de responsabilité" de l'organisation. Les policiers pourtant spécialisés ont buté contre un mur de "secret", abonde une source proche de l'enquête. Lors d'une perquisition dans les locaux parisiens de la Scientologie en 2009, ils cherchent les archives mais sont conduits au mauvais endroit. Lorsqu'ils y parviennent, le dossier Lopez a été "découpé". Il n'en reste rien non plus dans les ordinateurs, où tourne un "logiciel d'effacement de données". Gwenn, son fils, pointe d'autres lacunes: quid par exemple de ce scientologue, inconnu de Gloria mais présent chez elle le lendemain du suicide, que les enfants soupçonnent d'avoir "fait le ménage" dans ses affaires? Il n'a jamais été interrogé. Contacté par l'AFP, Eric Roux, porte-parole de l'organisation, rappelle "qu'aucune personne n'est mise en examen dans ce dossier". "C'est un drame familial", ajoute-t-il: "Nous ne commentons pas la vie des paroissiens". A son entrée en Scientologie, Gloria Lopez avait répondu à un questionnaire, rapporte son fils: "L'idée du suicide vous demande-t-elle un effort?" Réponse: "Oui".]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 08:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination : Touraine annonce un débat national à l'automne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150801004445.3n5jnmhp.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine annonce un débat national sur la politique de vaccination dans le but d'enrayer une défiance grandissante à l'égard des vaccins, dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui en France de samedi. La ministre reconnaît que "le doute est beaucoup plus élevé en France que dans la plupart des pays européens". "C'est pourquoi je souhaite un débat", ajoute-t-elle en précisant qu'il sera lancé après la remise, à l'automne, d'un rapport sur la politique vaccinale commandé à la députée PS de Seine-Maritime Sandrine Hurel. Si les modalités du débat "restent à fixer", Mme Touraine promet "une complète transparence". "Ne rien cacher est la meilleure manière de combattre ceux qui jouent sur des peurs scientifiquement infondées", affirme-t-elle. "Se vacciner n'est pas un geste de confort, ni uniquement un choix individuel. C'est un enjeu collectif", insiste-t-elle en soulignant que "les premières victimes du refus de vaccination sont les populations les plus fragiles, enfants, personnes âgées". Le risque est aussi "de voir réapparaître certaines maladies contagieuses et mortelles, qui ont aujourd'hui complètement disparu". On a appris vendredi que le premier vaccin efficace contre Ebola, un virus qui a fait plus de 11.000 morts en Afrique de l'Ouest depuis décembre 2013, était désormais "à portée de main" selon l'OMS, au vu des résultats préliminaires très encourageants d'un premier essai sur le terrain en Guinée.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 02:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simple amende pour défaut de permis: Taubira prête à renoncer si "la société" n'y est pas favorable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150731075120.4m7ov8hi.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Christiane Taubira s'est dite vendredi prête à revenir sur son projet de ne plus considérer la conduite sans permis comme un délit mais comme une simple contravention si "la société" n'y est pas favorable. "S'il n'y a pas d'acceptabilité dans la société, nous en tirerons tous les enseignements", a déclaré la garde des Sceaux sur France Inter. L'annonce de ce texte, qui doit être présenté ce vendredi en conseil des ministres dans le cadre du projet de loi sur la justice du XXIe siècle, a provoqué jeudi un tollé unanime des associations de sécurité routière. Actuellement, la conduite sans permis est passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Selon ce texte dont l'AFP a eu copie, lorsque les faits "seront constatés pour la première fois" et à l'exception "de certaines circonstances" (alcoolémie, pas de ceinture...), l'automobiliste ne devra plus s'acquitter que d'une amende de 500 euros (400 euros immédiatement, 750 euros avec majoration). "Lorsque ces faits seront commis de façon renouvelée dans un délai de cinq ans, ou commis en même temps que d'autres infractions ou par le conducteur d'un véhicule de transport de personnes ou de marchandises, ils continueront de constituer des délits", précise le texte. Et, dans ces cas-là, les sanctions seront même aggravées: deux ans de prison et 30.000 euros d'amende pour un défaut de permis, et deux mois pour un défaut d'assurance (contre une amende aujourd'hui). "C'est une mesure plus rapide, plus efficace et plus juste", a plaidé la garde des Sceaux sur France Inter "Aujourd'hui, la réalité, c'est que plus de 70% de ces infractions sont traitées, non pas en juridictions correctionnelles, mais par ordonnance pénale avec des amendes et des délais qui vont de dix à quatorze mois pour un défaut de permis ou d'assurance. Et nous constatons une grande disparité des décisions sur l'ensemble du territoire sur le montant des amendes: cela varie de 250 et 450 euros, à peu près", a expliqué Christiane Taubira. "C'est la raison pour laquelle, nous avons décidé de forfaitiser, c'est-à-dire de fixer l'amende à 500 euros et de l'harmoniser sur l'ensemble du territoire par procès-verbal électronique. Ce sera plus rapide et surtout, cela permettra aux forces de police et de gendarmerie de dégager du temps pour faire de la prévention", a-t-elle fait valoir. "Nous avons travaillé (sur ce sujet) pendant plus d'un an, c'est un travail interministériel avec un arbitrage gouvernemental par le Premier ministre, c'est un travail sérieux qui rend plus efficace la sanction. La sécurité routière y a été associée. Nous nous sommes appuyé sur des rapports parlementaires et ce sujet va revenir en débat devant le parlement", a poursuivi la ministre en rejetant "les anathèmes et les procès d'intention en irresponsabilité ou en laxisme" qu'on lui fait. "Moi-même j'ai été réticente, indépendamment des chiffres, sur l'effet psychologique de dire qu'on forfaitise. Moi-même j'étais un peu bloquée là-dessus", a-t-elle reconnu. Mais il ne faut pas que cela "empêche de voir le reste. C'est un sujet sérieux, alors traitons le sérieusement", a-t-elle lancé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 09:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe Vigier (UDI) juge "indécente" la candidature de Rebsamen à la mairie de Dijon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150730170952.zcyxca57.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UDI à l'Assemblée nationale, Philippe Vigier, a jugé "indécente" jeudi la candidature du ministre du Travail François Rebsamen à la mairie de Dijon. "Cette annonce est proprement indécente, alors que le chômage ne cesse de battre des records et que les drames humains se multiplient", s'est indigné le député dans un communiqué. "Elle témoigne du peu d'intérêt du ministre du Travail pour la mission que lui a confiée le président de la République: inverser la courbe du chômage", a-t-il poursuivi. "Il est aujourd'hui clair que M. Rebsamen se préoccupe malheureusement plus de son devenir personnel que celui des Français", a conclu Philippe Vigier. Le maire PS de Dijon Alain Millot est décédé lundi d'un cancer. L'élection de son successeur par le conseil municipal est prévue le 10 août, selon des sources concordantes. Le ministre du Travail a annoncé jeudi qu'il serait candidat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin (EELV): "sauver le soldat Areva" sans "faire plonger EDF"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150730112843.n5qy46vx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Denis Baupin, vice-président de l'Assemblée nationale, s'est dit jeudi "ok pour sauver le soldat Areva, mais pas au risque de faire plonger EDF", après l'accord signé entre les deux groupes. EDF et Areva sont tombés d'accord jeudi pour que l'électricien prenne le "contrôle majoritaire" de la branche réacteurs Areva NP, dans le cadre d'un partenariat global entre les deux groupes. "Le AREVATHON se traduit aujourd'hui par un Meccano industriel qui risque d'entraîner EDF dans la chute. Et risque de se traduire par une recapitalisation coûteuse pour les contribuables", dit Denis Baupin dans un communiqué. "Il faut certes sauver le soldat Areva, ne serait-ce que pour garantir la sûreté des installations parmi les plus dangereuses du monde (...)", poursuit-il. "Pour autant, il serait extrêmement pénalisant pour la transition énergétique - et donc pour l'emploi en France - que l'essentiel des moyens d'EDF soit encore une fois investi dans une filière en déclin", juge-t-il. vm/glr/DS AREVA EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lefebvre (Les Républicains) propose de renforcer la protection des animaux domestiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150728111146.i88un0y3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Frédéric Lefebvre (Les Républicains) a annoncé mardi avoir déposé une proposition de loi "durcissant les sanctions et interdisant toute nouvelle possession d'animal pour les propriétaires qui ont abandonné leurs animaux". La loi propose de sanctionner "l'abandon d'un animal domestique, apprivoisé ou tenu en captivité", et de durcir la peine maximale en cas d'abandon ou de sévices, qui passerait à 45.000 euros d'amende et 3 ans d'emprisonnement. Le député souhaite également rendre automatique la confiscation d'animaux victimes de leurs maîtres. "La reconnaissance du statut d'être vivant sensible (...) doit nécessairement avoir pour conséquence la mise en cohérence de notre droit et une évolution de notre droit pénal", a commenté le député dans un communiqué. "Chaque année, plus de 60.000 animaux de compagnie sont abandonnés par leurs propriétaires sur les routes de France, et une recrudescence de ces abandons est enregistrée au moment des vacances estivales", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les écologistes veulent rendre la circulation alternée automatique en cas de pic de pollution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150728110359.u8rkstdn.html</link>
   <description><![CDATA[Huit députés écologistes ont déposé mardi une proposition de loi à l'Assemblée nationale pour rendre automatique la circulation alternée lorsque les seuils d'alerte de pollution sont atteints. Les élus souhaitent grâce à ce texte rendre obligatoire "l'automaticité du déclenchement de la circulation alternée dès qu'un certain nombre de polluants ont atteint [les seuils d'alerte]", ainsi que l'abaissement de ces seuils. Une circulation alternée qui ne concerne pas les véhicules propres comme les voitures électriques ou hybrides. "Il y a urgence à être plus réactifs lors des pics de pollution à répétition que connaissent toutes les grandes agglomérations. Ceux-ci sont particulièrement ravageurs et appellent à des prises de décisions rapides et efficaces pour réduire les émissions", expliquent les députés dans l'exposé des motifs de la loi. "A titre d'exemple, lors des pics de pollutions de mars 2014 et mars 2015, il a fallu attendre sept jours consécutifs de pollution de l'air en Ile-de-France et de longues tergiversations avant que l'État ne mette en place la circulation alternée à Paris et sa proche banlieue", déplorent les élus écologistes. "Les élus souhaitent que ce dispositif soit plus rapidement appliqué, et être associés à la décision", poursuivent-ils. Cécile Duflot, François de Rugy ou encore Barbara Pompili ont signé cette proposition de loi avec comme objectif la lutte contre la pollution par "la mise en place d'un dispositif global qui comporte à la fois des politiques de mobilité durable (...) et la prévision de mécanismes d'urgence en cas de pics de pollution."]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emmanuelli veut renforcer l'autonomie de la Caisse des Dépôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150727104654.1y3v5w8h.html</link>
   <description><![CDATA[Henri Emmanuelli, président de la commission de surveillance de la Caisse des Dépôts (CDC), a saisi les commissions des Finances du Sénat et de l'Assemblée nationale pour qu'elles revoient la gouvernance de cette institution à la rentrée. "Une clarification de la gouvernance de la CDC est nécessaire (...) car, d'après la loi, la Caisse est placée +de la manière la plus spéciale, sous la surveillance et la garantie+ du Parlement mais en réalité celui-ci n'exerce pas pleinement ce contrôle", explique M. Emmanuelli dans un entretien aux Echos lundi. "Si l'on veut assurer une vraie autonomie de la Caisse vis-à-vis de Bercy, il faut au moins que sa vigie parlementaire puisse approuver ses comptes", poursuit le député socialiste dont le mandat à la présidence de la commission de surveillance vient d'être renouvelé pour deux ans. M. Emmanuelli plaide régulièrement pour un renforcement de l'indépendance de la Caisse vis-à-vis de l'Etat. "Il n'est pas normal que ce soit le ministère des Finances qui fixe la contribution de la CDC au budget de l'Etat", qui "ne doit pas brider le potentiel d'investissement du groupe", indique-t-il aux Echos. "Sur trente ans le Fonds d'épargne (qui centralise les dépôts du Livret A, LDD et Livret d'épargne populaire, ndlr) a versé l'équivalent des ressources du fonds souverain norvégien, tout cela pour alimenter la chaudière budgétaire!", s'emporte-t-il. "Quant à l'établissement public de la CDC, il a versé 87% de ses bénéfices au titre de 2013. Sa contribution a été ramenée à 62% en 2014", détaille le député des Landes. Une situation qu'il juge "malsaine" "car elle ne pousse pas à prendre des risques et à engager les programmes ambitieux d'investissement dont la France a besoin". Estimant que le groupe "a une certaine aversion au risque, notamment dans le secteur industriel", il juge que ses filiales "doivent être plus offensives afin d'exprimer tout leur potentiel". La CDC, bras financier de l'Etat qui va fêter son bicentenaire en 2016, est dotée depuis sa création d'une commission de surveillance dont le rôle est de garantir son indépendance face à l'Etat. Composée de treize membres dont 5 parlementaires, elle contrôle les activités de la Caisse et en rend compte devant le Parlement. La gestion du groupe est assurée par un directeur général, actuellement Pierre-René Lemas (ancien secrétaire général de l'Elysée), nommé par le Président de la République pour 5 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congés payés: une proposition de loi socialiste pour simplifier les règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150727103704.cp4mgy1m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont déposé une proposition de loi visant à simplifier les règles des congés payés, notamment en faisant passer la période de référence sur l'année civile et non plus entre début juin et fin mai. Le texte, porté par le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, et repéré par le site Actuel RH, vise à "apporter deux améliorations quant aux règles organisant les droits à congés". Il note que la période de référence actuelle, comprise entre le 1er juin de l'année précédente et le 31 mai "est inadaptée à la vie du travail contemporaine" notamment en raison du "décalage" avec la période de prise de congés qui "comprend obligatoirement la période principale du 1er mai au 1er octobre". Pour une meilleure adéquation, les députés socialistes proposent donc de fixer "le point de départ de la période annuelle de référence" au 1er janvier de chaque année - ce que certaines entreprises font déjà. Ils suggèrent aussi de permettre aux salariés de reporter "jusqu'au 1er juillet de l'année suivante" les congés acquis entre le 1er octobre et le 31 décembre. La proposition de loi, déposée la semaine dernière à l'Assemblée nationale, entend également "supprimer la perte de congés payés en cas de licenciement pour faute lourde" pour être en conformité avec la réglementation européenne. Il s'agit de garantir que le salarié ne soit pas privé "de la garantie européenne de quatre semaines de droits à congés". Dans un tweet, Bruno Le Roux a évoqué lundi un sujet "vraiment" à suivre "dès la rentrée". En France, les congés payés, grande conquête sociale de 1936, ont été étendus par étapes et atteignent aujourd'hui cinq semaines par an, les temps partiels ayant les mêmes droits que les temps complets. Une durée de congés plus favorable que la durée légale peut être prévue par une convention collective, un accord d'entreprise, le contrat de travail ou un usage.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 12:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariani (Les Républicains) : "probablement" un nouveau voyage en Crimée en octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150727091158.0hajqcwz.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Mariani, député Les Républicains (LR) des Français de l'étranger, de retour d'un voyage controversé en Crimée, péninsule ukrainienne annexée par la Russie, a annoncé lundi qu'il prévoyait "un autre voyage très prochainement, en octobre". "Une dizaine de parlementaires sont venus, mais je peux vous dire que j'avais 4 - 5 personnes que j'ai dû refuser et on fera probablement un autre voyage très prochainement, en octobre", a déclaré M. Mariani sur France Info. Très médiatisée en Russie, la visite de deux jours de cette délégation d'une dizaine de parlementaires, pour la plupart membres du parti Les Républicains (opposition de droite), a été dénoncée par le ministre français des Affaires étrangères Laurent Fabius comme une violation du droit international. "Dans cette région, le droit international est violé depuis deux ans", a affirmé M. Mariani. "Ce que je sais en tout cas, c'est que je n'ai pas violé, en allant en Crimée, l'Histoire. L'Histoire c'est que la Crimée a toujours été russe, l'Histoire c'est que la population s'est toujours sentie russe", a-t-il poursuivi. Le député a encore estimé qu'il n'avait pas à demander l'autorisation pour organiser ce voyage. "Parce que quand un député doit sortir de France, il doit demander l'autorisation comme un petit garçon ? Non, je suis un homme libre", a-t-il dit. "J'ai rempli les obligations fixées par le règlement de l'Assemblée (...), mais après je n'ai pas besoin d'une autorisation de M. Fabius, de M. (Claude) Bartolone (président de l'Assemblée nationale) ou même de mon parti", a ajouté le député.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Redevances des aéroports: l'aviation marchande réitère son appel à la baisse avant un arbitrage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150726115051.qh7uvhht.html</link>
   <description><![CDATA[La Fédération nationale de l'aviation marchande (Fnam) a réitéré dimanche son appel à baisser les redevances aéroportuaires versées par les compagnies aériennes pour les cinq prochaines années, appelant le gouvernement à rendre un arbitrage "lisible" dans ce dossier. Cette demande intervient alors que le niveau des redevances d'Aéroports de Paris (ADP), gestionnaire de Paris-Charles de Gaulle et Paris-Orly, pour la période 2016-2020, doit être arbitré d'ici à la fin juillet par le gouvernement. Dans un communiqué, la Fnam, qui représente 95% du secteur du transport aérien français, réitère sa demande "d'une réduction des tarifs des aéroports Roissy-CDG et Orly afin de se remettre à niveau de ses concurrents européens et extra européens". La Fnam, qui regroupe les principales compagnies aériennes françaises dont Air France et ses filiales (Hop!, Transavia France), rappelle que "l'aéroport de Schiphol à Amsterdam en lien capitalistique avec ADP, a baissé de 7,7% ses redevances aéroportuaires sur 2015". L'organisation "exhorte le Premier ministre à prendre en compte les conclusions des rapports parlementaires, des rapports d'experts et des conclusions de la Commission consultative aéroportuaire (CCA), afin de rendre un arbitrage cohérent et lisible pour les compagnies aériennes basées en France". La CCA, dans un avis publié le 27 juin 2015 au Journal Officiel, préconise de limiter la hausse de la redevance aéroportuaire à l'inflation et "estime en outre qu'un mécanisme de contribution financière des activités commerciales serait légitime et pertinent dans l'objectif de réduire l'évolution des redevances aéroportuaires en dessous de l'inflation (-0,7% à -1%), ce qui permettrait à Aéroports de Paris de retrouver une meilleure compétitivité". Le coût des redevances s'élève à 500 millions d'euros par an pour le groupe Air France, avait indiqué en mars Alain Battisti, le président de la Fnam. pan/cb/nm AEROPORTS DE PARIS AIR FRANCE-KLM CCA INTERNATIONAL]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires français en Crimée: "une équipée ridicule", estime Mme Guigou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150725124339.uzr519a4.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée Elisabeth Guigou (PS) a qualifié samedi d'"équipée ridicule" le voyage en Crimée de dix parlementaires français, principalement du groupe Les Républicains. "Je trouve cette équipée ridicule", a estimé Mme Guigou sur iTELE. "Ils prétendent qu'ils y vont à titre personnel (...) Évidemment qu'ils sont reçus là-bas par le régime russe et en Crimée par les autorités de fait en tant que parlementaires français." "C'est une sorte d'équipée sauvage qui viole le droit international", a-t-elle ajouté. Vendredi, Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, avait déjà estimé que c'était "une honte que ces dix parlementaires se rendent en Crimée sans avoir le moindre rapport avec les autorités ukrainiennes". M. Le Roux figure parmi 89 personnalités européennes auxquelles la Russie a décidé d'interdire l'accès à son territoire en riposte aux sanctions européennes. Cette mesure avait entraîné l'annulation d'une visite de députés français prévue le 18 juin à Moscou par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone. De son côté, le groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale "ne soutient pas" cette initiative, "mais juge très important de garder des relations équilibrées avec la Russie". La petite dizaine de parlementaires participant à ce voyage très médiatisé en Russie s'est entretenue jeudi avec le président de la Douma (chambre basse), Sergueï Narychkine. Parmi eux, Jacques Myard, Claude Goasguen ou encore Thierry Mariani, ancien ministre de Nicolas Sarkozy, qui a défendu jeudi l'annexion de la Crimée. Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius s'était dit "choqué" par le déplacement de ces parlementaires prorusses en Crimée, péninsule ukrainienne annexée par la Russie, en "violation du droit international".]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou s'insurge contre une éventuelle nomination de Brottes (PS) à la tête de RTE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150724123954.s482bfck.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, président du Mouvement démocrate (MoDem), a dénoncé vendredi la nomination "profondément malsaine" et "insupportable" de François Brottes, député socialiste de l'Isère, à la présidence du directoire de RTE, filiale d'EDF en charge du réseau de lignes électriques à haute tension. "Cette décision est profondément malsaine. Un député, qui plus est un député président d'une commission (celle des Affaires économiques, ndlr), un député qui a porté un très grand nombre de textes, d'amendements concernant l'électricité, concernant EDF, va se retrouver à la tête d'une filiale d'EDF pour laquelle il aura lui-même fixé les règles et naturellement avec le pouvoir et les avantages qui vont avec. (...) Ceci est insupportable", a déclaré François Bayrou sur RTL. Le président du parti centriste y voit une "atteinte à tous les engagements pris" par la majorité, d'autant que, selon lui, "tout cela a été préparé depuis des mois et des mois". "En catimini, (...) on a voulu dans cette affaire-là éviter qu'il y ait une élection partielle pour remplacer ce député qui s'en va." François Brottes ne pourra plus siéger à l'Assemblée nationale, mais les socialistes espèrent éviter une législative partielle grâce à un mécanisme permis par le code électoral. "Si la droite avait fait cela, le Parti socialiste serait monté au créneau, aurait crié à l'abus de pouvoir et au non-respect des principes", a estimé François Bayrou, qui s'inquiète d'une connivence des pouvoirs publics: "La loi, elle se fait évidemment avec les lobbies qui, dans les coulisses, agitent les députés et sénateurs pour qu'ils adoptent des textes qui vont dans le sens des intérêts particuliers de telle ou telle entreprise. Eh bien cela, au lieu d'être écarté, au lieu d'être sanctionné, est récompensé par une fonction extrêmement valorisante pour service rendu." "Il doit y avoir une séparation absolue, une paroi de verre absolue entre les intérêts privés et l'intérêt général", préconise François Bayrou. Malgré les critiques suscitées par l'annonce de sa nomination, François Brottes devrait vraisemblablement devenir le troisième président du directoire de RTE depuis sa création en 2000.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Session parlementaire 2014-2015: "demi-succès" ou "demi-échec", selon Schwartzenberg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150724112346.7g2hx3kn.html</link>
   <description><![CDATA[La session parlementaire 2014-2015, achevée jeudi soir, apparaît comme "un demi-succès" ou "demi-échec", a estimé vendredi le chef de file des députés radicaux de gauche, selon lequel nombre de textes ont été adoptés mais avec une "lenteur" dont l'exécutif est "partiellement responsable". "Certes, 65 textes, d'importance variable, ont été définitivement adoptés pendant la période 2014-2015, dont 11 pendant la session extraordinaire de juillet. Mais avec une certaine +lenteur+, déplorée par l'exécutif qui en est pourtant partiellement responsable", a considéré Roger-Gérard Schwartzenberg dans un communiqué. L'élu du Val-de-Marne a épinglé la tendance de l'exécutif à soumettre "des projets de loi de plus en plus prolixes, des textes-fleuves comme la loi Macron avec 405 articles", ou "des textes dont plusieurs dispositions sont d'ordre réglementaire et non législatif, comme dans la loi sur la transition énergétique". Le président du groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste a aussi observé que "l'exécutif tend souvent à rallonger ses textes en cours de procédure, en déposant des amendements gouvernementaux à ses propres projets de loi, qu'il juge finalement incomplets". "70% des textes adoptés émanent du gouvernement, et non des parlementaires ou de leurs groupes", a rappelé l'ancien ministre, car, "excepté les grands groupes de l'Assemblée nationale, les quatre autres (UDI, RRDP, Écologiste, GDR) disposent chacun seulement d'un unique jour de séance par session ordinaire (ou s'ils le préfèrent de 3 séances réparties sur plusieurs jours) pour faire inscrire à l'ordre du jour leurs propositions de loi". M. Schwartzenberg a plaidé pour que "ce jour de séance par mois, réservé à un ordre du jour arrêté par l'Assemblée nationale, soit réparti plus équitablement entre les différents groupes, pour garantir davantage le pluralisme des travaux législatifs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
