<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Déçue, Jennifer de Temmerman quitte le groupe LREM à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191113103942.g6qokxz9.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Nord Jennifer de Temmerman a annoncé mercredi matin quitter le groupe La République en Marche à l'Assemblée nationale, disant avoir perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration. Dans un communiqué intitulé "Pourquoi je pars" publié sur Twitter, la députée justifie son choix, en "accord avec (ses) valeurs et celles de la circonscription" qu'elle représente, de quitter le groupe LREM. La semaine dernière, à la suite du vote de mesures sur la couverture santé des migrants, Jennifer de Temmerman avait annoncé prendre du recul vis-à-vis du groupe majoritaire. Dans l'hémicycle, s'opposant au vote de dispositions sur l'aide médicale d'Etat (AME), elle avait interpellé ses collègues, demandant "Où est notre âme (...) où allons-nous?". Jennifer de Temmerman continue de fustiger la mesure de restriction sur l'AME, qui "conforte les discours d'extrême droite". Au-delà, elle affirme ne pas avoir "retrouvé le cap donné par notre Premier ministre (...) lors du premier discours de politique générale" ni "l'espérance que faisaient naître en (elle) les mots du président de la République Emmanuel Macron en 2017". La députée déclare qu'elle "continuera d'agir" pour "porter les objectifs de développement durable, pour les droits humains, pour la démocratie". Son ex-groupe politique va compter désormais 303 membres et apparentés, contre 313 au début de la législature. Dans les derniers mouvements, Albane Gaillot, élue du Val-de-Marne, s'était en septembre mise en retrait du groupe LREM à l'Assemblée, devenant simple apparentée. Elle se disait déçue des actions en matière d'environnement, de "justice sociale" et de démocratie interne au sein de LREM. Avant elle en juin, pour "désaccord avec la ligne du mouvement", c'est la députée de la Marne Aina Kuric qui avait quitté le parti, tout en restant également apparentée. Une autre élue, Sandrine Josso, a quitté LREM en juin pour le groupe Libertés et territoires, car elle ne "trouvait plus le sens initial" de son engagement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de l'Elysée: l'Assemblée vote une hausse, critiques de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112233448.f73sf9ir.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la soirée de mardi une hausse de 2 millions d'euros de la dotation de l'Elysée en 2020, justifiée par l'intégration de dépenses rattachées au ministère de l'Intérieur jusqu'ici, mais critiquée par l'opposition au nom de la "modération" et de la "transparence". La dotation allouée à la présidence de la République s'établit à 105,316 millions d'euros en 2020, une augmentation de 2,136 millions d'euros (+2,2%) par rapport à 2019. Cette hausse s'explique notamment par un périmètre budgétaire élargi, avec l'intégration des dépenses des gendarmes et policiers affectés à la sécurité de la présidence de la République, rattachées jusqu'ici au budget du ministère de l'Intérieur, a indiqué la majorité. "Un certain nombre de dépenses sont liées à des investissements en termes de télécommunication, de sécurité et de numérique", a ajouté le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. A périmètre constant, la hausse du budget est de 628.000 euros d'après la rapporteure Patricia Lemoine (UDI-Agir). Parmi les crédits qui augmentent, ceux des déplacements présidentiels prévus en 2020 (+4%) avec les sommets du G7 aux Etats-Unis en juin, du G20 en Arabie saoudite en novembre et un déplacement en Polynésie française, ainsi que les coûts supplémentaires que pourrait générer l'immobilisation de l'avion présidentiel pendant trois mois pour maintenance. L'opposition de droite comme de gauche a critiqué l'augmentation du budget, de Maxime Minot (LR) dénonçant "opacité" et "insincérité" à Christine Pires Beaune (PS) fustigeant la "grande vie du premier des Français". Marc Fesneau a regretté des "caricatures", "sans discernement", qui ne rendent "pas service à la démocratie". Dans un communiqué, l'ancien député René Dosière (PS), spécialiste du train de vie de l'Etat, s'en est pris au rapport de la commission des finances réalisé par Patricia Lemoine (UDI), y voyant "un copié collé de la présentation officielle du budget", une "régression, pour ne pas dire plus, du contrôle parlementaire sur le budget de l'Elysée". Les députés ont aussi voté la reconduction à l'identique des dotations de l'Assemblée comme du Sénat, avec respectivement 517,89 millions d'euros, et 323,58 millions, mais les deux chambres doivent puiser dans leurs réserves pour boucler leurs budgets. Pour le Sénat, ce "prélèvement sur disponibilités" est estimé à 24,98 millions d'euros en 2020. Pour l'Assemblée, le montant n'est pas précisé, mais représentait 46,9 millions d'euros dans le budget 2019. "Chaque année, nous prenons sur les réserves près d'un dixième du budget. Que se passera-t-il quand les réserves seront épuisées?", a lancé la députée MoDem Sarah El Haïry, en réclamant une hausse du budget, car les "moyens humains, techniques et technologiques pour travailler au Parlement sont insuffisants", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre l'antisémitisme: résolution LREM à l'Assemblée le 3 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112154012.nzttc3jt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 3 décembre une proposition de résolution initiée par LREM pour une meilleure définition et reconnaissance de l'antisémitisme, texte sensible initialement programmé au printemps, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette proposition de résolution transpartisane, sans valeur contraignante, ne fait cependant pas consensus, y compris dans la majorité, alors que le sujet des religions a ressurgi sur fond de débat ravivé sur le port du voile et la laïcité. Lors de la réunion hebdomadaire du groupe LREM mardi, certains ont demandé d'inclure au texte la lutte contre toutes les discriminations, pour éviter toute "hiérarchie", a rapporté un participant. Des "marcheurs" ont aussi déploré le calendrier. "La discussion continue au sein du groupe" pour que "tout le monde soit bien au clair" sur ce texte "engagé depuis longtemps" et "assez abouti", a fait valoir devant la presse Marie Lebec, vice-présidente des députés LREM. La proposition de résolution avait été proposée par Sylvain Maillard, élu LREM de Paris et président du groupe d'études de l'Assemblée nationale sur l'antisémitisme. Constatant "une résurgence de l'antisémitisme", souvent sous de "nouvelles formes" qui "avancent masquées", il suggère de reprendre la définition de l'Alliance internationale pour la mémoire de l'Holocauste (IHRA), déjà validée par plusieurs pays et appuyée par Emmanuel Macron, en février dernier devant le Conseil représentatif des institutions juives de France. Le président avait alors affirmé vouloir élargir la définition de l'antisémitisme à l'antisionisme. Selon la définition de l'IHRA, "l'antisémitisme est une certaine perception des juifs qui peut se manifester par une haine à leur égard. Les manifestations rhétoriques et physiques de l'antisémitisme visent des individus juifs ou non et/ou leurs biens, des institutions communautaires et des lieux de culte". Cette définition "constituerait un instrument efficace de lutte contre l'antisémitisme dans sa forme moderne et renouvelée, en ce qu'elle englobe les manifestations de haine à l'égard de l'Etat d'Israël justifiées par la seule perception de ce dernier comme collectivité juive", précise la proposition de résolution. Celle-ci invite le gouvernement, "dans un travail de pédagogie, à diffuser (cette définition) auprès des services éducatifs, répressifs et judiciaires". M. Maillard a remodelé avec sa collègue Fiona Lazaar sa proposition de résolution, qui devait initialement être examinée fin mai. Sa ré-inscription à l'ordre du jour intervient alors qu'une visite d'Emmanuel Macron en Israël est envisagée dans les prochains mois. En février, avec d'autres membres du groupe d'études de l'Assemblée sur l'antisémitisme, M. Maillard avait souhaité pénaliser l'antisionisme, mais la proposition avait suscité des réserves dans les rangs du gouvernement et une opposition du chef de l'Etat. Le débat sur la proposition de résolution s'annonçait déjà animé, M. Maillard ayant accusé en février le Rassemblement national et La France insoumise de "porte(r) en eux-mêmes des racines antisémites très claires". Accusation "stupide" pour LFI, avait réagi Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Abad (LR), la "principale faille" de Macron est sa "déconnexion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112153541.q5usd7zo.html</link>
   <description><![CDATA["La principale faille" d'Emmanuel Macron est sa "déconnexion" des territoires et des Français, a estimé mardi le nouveau président du groupe LR à l'Assemblée Damien Abad, qui veut en faire "son angle d'attaque dans les prochaines semaines". "On va mettre l'accent là où ça fait mal, là où il y a des points de fragilités, où il y a des failles qui nous semblent fortes sur les fractures sociale, territoriale et culturelle", a expliqué le député de l'Ain, qui animait son premier point presse dans ses nouvelles fonctions. "Autant la stature de chef de l'Etat et le rapport du président de la République à la France n'est pas contestable aujourd'hui, autant le rapport du président de la République aux Français est beaucoup plus contestable et fragile", a ajouté Damien Abad, en présentant sa stratégie. "Sur la crise des +gilets jaunes+, la souffrance sociale est toujours là. Les causes n'ont pas été résolues. Et le bilan comptable et économique (de cette crise) après un an, il est extrêmement lourd", notamment pour les "artisans, les commerçants et chefs d'entreprise" dans les territoires, a-t-il souligné. Concernant l'organisation du premier groupe d'opposition, Damien Abad a annoncé, dans une logique de "rassemblement", que ses concurrents à la présidence du groupe Olivier Marleix et Michèle Tabarot s'apprêtaient à devenir 2e et 3e vice-présidents: "Ce sera validé la semaine prochaine par un vote au sein des députés". Virginie Duby-Muller doit conserver la première vice-présidence du groupe. Le nouveau chef de file des députés LR, élu mercredi dernier, veut en outre constituer un "pôle idées", pour "mener une réflexion de fond" et "retrouver le lien avec les experts". Damien Abad a tenu en outre à affirmer sa ligne pour les municipales, demandant à ce qu'il n'y ait ni "collusion" avec le Rassemblement national, ni "confusion" avec LREM. Il s'est montré favorable à des sanctions en cas de rapprochements locaux entre candidats LR et RN: "Quand c'est le cas, le parti prendra ses responsabilités. Je suis favorable à ce qu'on soit très clairs sur ce sujet. Un mécanisme de sanction est prévu par les statuts, il existe, c'est au parti et au bureau politique de trancher ces questions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sur les maires: le gouvernement veut rapprocher les positions de l'Assemblée et du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112144859.vzli8b5k.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen par les députés du projet de loi "Engagement et proximité" sur l'exercice du mandat de maire doit permettre de "faire converger les positions de l'Assemblée et du Sénat", a estimé mardi le ministre chargé des Collectivités territoriales, Sébastien Lecornu. La Commission des lois de l'Assemblée nationale "l'a adopté à l'unanimité, le Sénat l'a adopté à l'unanimité", a-t-il souligné lors d'un point de presse. "Ce n'est pas le même texte, parce qu'il a été modifié. Maintenant il faut qu'on commence à faire converger les positions de l'Assemblée et du Sénat, mais j'ai bon espoir", a poursuivi le ministre. Le texte doit être examiné en première lecture à partir du 18 novembre par les députés. Le gouvernement veut "bâtir un consensus le plus large possible, avec beaucoup de pragmatisme", selon M. Lecornu. Les députés ont notamment révisé en commission une disposition importante du projet de loi en aménageant le transfert obligatoire des compétences "eau et assainissement" des communes à l'intercommunalité, transfert inscrit dans la loi NOTRe de 2015, dont le Sénat ne voulait pas. Dans un communiqué, l'Association des maires de France (AMF) et celle des maires ruraux (AMRF), ont dénoncé mardi la suppression par les députés de "l'ensemble des dispositions qui introduisaient de la souplesse dans l'organisation des compétences entre les communes et leurs intercommunalités", notamment sur l'eau et l'assainissement. "On a le devoir de bien garantir un niveau de responsabilité sur cette compétence +eau+ et de dire que l'intercommunalité est la strate la plus évidente pour mener les investissements" dans ce domaine, fait valoir Sébastien Lecornu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une commission d'enquête LFI sur "l'indépendance du pouvoir judiciaire" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112111506.c956ipht.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur les "obstacles à l'indépendance du pouvoir judiciaire" doit être créée à l'Assemblée nationale à la demande des députés La France Insoumise, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, la vice-présidente du groupe LFI Mathilde Panot (Val-de-Marne) a annoncé que son groupe utilisait son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session). La demande de commission d'enquête va être notifiée à la garde des Sceaux, et être transmise à la commission compétente qui se prononcera sur sa recevabilité. Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon et cinq de ses proches, dont les députés Alexis Corbière et Bastien Lachaud, sont en attente du jugement pour actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire, rébellion et provocation, après une perquisition mouvementée au siège du parti en octobre 2018, procès qualifié de "politique" par M. Mélenchon. Une commission d'enquête a une durée maximale de six mois, et ne peut porter sur des faits ayant donné lieu à des poursuites judiciaires. Elle dispose de prérogatives importantes, comme la convocation de toute personne dont l'audition est jugée utile par la commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Supprimer le glyphosate aura un coût élevé, estime un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191110174112.rt3sjara.html</link>
   <description><![CDATA[Le calendrier prévu de suppression du glyphosate sera difficile à tenir partout en l'état actuel des connaissances, et aura un coût élevé pour les agriculteurs, estime un rapport parlementaire demandant à l'Etat de préciser rapidement les cultures qui "bénéficieront d'une dérogation" d'utilisation en 2021. Interrogée dimanche sur ce rapport, la ministre de la Transition écologique, Elisabeth Borne, a affirmé que le gouvernement "reste résolu à sortir du glyphosate". L'objectif est "de sortir de l'essentiel des usages au 1er janvier 2021, et de tous les usages au 1er janvier 2023", a-t-elle assuré dans l'Emission politique de France Inter, France Télévisions et Le Monde. La mission parlementaire chargée d'évaluer le plan de sortie du glyphosate - dont l'AFP a obtenu une copie du rapport avant sa présentation à la presse prévue mercredi - juge "inconscient d'attendre le 31 décembre 2020" pour savoir "quelles situations culturales" devront obligatoirement cesser d'utiliser l'herbicide le 1er janvier 2021 et lesquelles pourront bénéficier d'un délai. La "mission d'information commune sur le suivi de la stratégie de sortie du glyphosate", dirigée par les députés Jean-Luc Fugit (LREM) et Jean-Baptiste Moreau (LREM), demande que l'INRA et les instituts techniques agricoles précisent "au plus tard en juin 2020" les situations "qui ne pourront supporter un arrêt du glyphosate le 1er janvier 2021 sans menacer la survie de l'exploitation ni son environnement" "Il est crucial que le gouvernement clarifie son message à l'égard des agriculteurs, en premier lieu à l'égard de ceux qui seront soumis à l'interdiction du glyphosate dès le 1er janvier 2021", ajoute le rapport en soulignant que la "transition" aura un "coût substantiel". - Trois ou quatre fois plus de carburant - "Je pense qu'on a des premières filières qui pourront le faire sans doute plus rapidement que d'autres (...) on souhaite avoir la première viticulture zéro glyphosate et je pense qu'ils sont en train d'agir pour que ce soit le cas", a précisé Mme Borne. Pour le député Matthieu Orphelin - un proche de Nicolas Hulot qui a quitté LREM en février en déplorant que la majorité n'aille pas "au bon rythme" sur l'écologie - ce rapport "montre que, à seulement un peu plus d'un an de la première échéance, la dynamique n'est pas suffisamment enclenchée". Dans un communiqué dimanche soir, il déplore le fait qu'il soit "impossible de suivre l'évolution de l'utilisation du glyphosate: même l'état des lieux en 2018 de la consommation de glyphosate par filière n'a pas été possible". Il plaide pour "quand c'est justifié, de(s) soutiens techniques et financiers nouveaux pour les agriculteurs s'engageant dans la sortie du glyphosate". Davantage de main d'oeuvre, trois ou quatre fois plus de carburant, des investissements en matériels nouveaux et d'autres produits chimiques: la suppression de cet herbicide bon marché alourdira les charges des exploitations entre 50 et 150 euros l'hectare, selon le rapport. Les coûts de production du blé augmenteraient de 10 euros la tonne. Les techniques alternatives de désherbage émettraient aussi 226.000 tonnes de CO2 supplémentaires, selon l'association générale des producteurs de céréales AGPB citée dans le rapport. Les députés pointent plusieurs cas où la seule alternative au glyphosate est de détruire les mauvaises herbes à la main, ce qu'ils qualifient "d'impasse" tant les investissements en main d'oeuvre seraient alors intenables. Le rapport signale aussi les cultures en pente (vignes...) difficiles à cultiver mécaniquement, les cultures des exploitations dites en "zones intermédiaires" sur des sols difficiles à travailler et peu productifs. Selon l'institut technique Arvalis, cité dans le rapport, "l'interdiction du glyphosate déstabiliserait ces exploitations concernées au point de menacer leur survie". Troisième impasse: les cultures destinées à des marchés spécifiques qui leur imposent des cahiers des charges très contraignants, comme la production de semences, de lin textile et celle de légumes frais et de conserve cultivés en plein champ (203.560 hectares) qui ne peut se permettre le moindre datura toxique, une plante qui pousse aux abords des champs et peut contaminer les moissons. Enfin, le rapport propose la création d'une "plateforme nationale d'enregistrement des produits phytopharmaceutiques" pour centraliser aussi bien les achats de pesticides que leur utilisation.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de la Sécu arrive au Sénat, sur fond de crise persistante de l'hôpital</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191110135408.y43kk67p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat majoritairement de droite entame mardi, après l'Assemblée nationale, l'examen du projet de budget 2020 de la Sécurité sociale, deux jours avant une journée de mobilisation pour l'hôpital public et dans l'attente d'un "plan de soutien" promis par Agnès Buzyn. Défendu par le gouvernement comme un texte "de responsabilité" qui protège "les plus vulnérables", le projet de loi de financement de la Sécurité sociale sera examiné en première lecture par les sénateurs pendant une semaine, avant un vote solennel le mardi suivant. Il doit être adopté définitivement d'ici fin décembre. Encore dans le rouge, ce budget prévoit un déficit de 5,1 milliards l'an prochain, avec une progression des dépenses de santé (Ondam) limitée à 2,3% (2,1% pour l'hôpital), quand leur progression naturelle serait plutôt de l'ordre de 4,5%. Il prévoit aussi une revalorisation limitée à 0,3% de la plupart des prestations sociales à l'exception des pensions des retraités les plus modestes. Des points qui rencontrent l'hostilité aussi bien de la droite que de la gauche sénatoriales. Pour le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, ce projet de budget n'apporte pas "les solutions" à la "crise" généralisée du système de santé. "Il ne répond en aucune façon à l'urgence du moment qui est la situation de l'hôpital public", fait écho le chef de file PS Yves Daudigny. Une "grande manifestation" est d'ailleurs prévue jeudi par les syndicats et les collectifs désireux d'étendre la grève, en cours depuis sept mois aux urgences, à tout l'hôpital public. Et l'hôpital est dans l'attente d'un "plan de soutien" avec "des moyens associés" promis par la ministre de la Santé "dans le courant du mois de novembre". - "Comme Sisyphe" - L'annonce de ce nouveau plan qui viendrait interférer avec l'examen en cours du projet de budget n'est pas du goût des sénateurs. "Il est regrettable que l'agenda semble uniquement dicté par la grève du 14 novembre à l'heure où le Sénat se prononce précisément sur ces sujets", a déploré le président de la commission des Affaires sociales Alain Milon (LR). En commission, les sénateurs ont d'ailleurs, pour la première fois, rejeté l'article fixant l'objectif national de dépenses maladie (Ondam) pour 2020. "On nous demande de voter un objectif alors qu'on ne sait pas ce que seront les propositions du plan hôpital", a expliqué Catherine Deroche (LR), rapporteure pour la branche Assurance maladie. Les sénateurs s'alarment également du "trou" insondable de la Sécu. A l'horizon 2023, la dette de la Sécurité sociale "pourrait atteindre 47,5 milliards d'euros", selon la commission des Affaires sociales, "un montant deux fois plus élevé que le premier transfert à la Caisse d'amortissement de la dette sociale (Cades), en 1996". "A l'heure où s'éteindra la Cades en 2024, nous risquons fort de nous trouver comme Sisyphe, revenu au pied de la montagne à l'heure où il croyait avoir achevé son ouvrage", résume le rapporteur général, Jean-Marie Vanlerenberghe (centriste). Comme de nombreux députés en octobre, M. Milon dénonce un déficit créé par l'Etat qui fait le choix de ne pas compenser des "non-recettes" décidées par le gouvernement pour répondre à la crise des "gilets jaunes" (taux réduit de CSG pour certains retraités, exonération des heures supplémentaires...). Des "entorses" au principe de compensation que les sénateurs ont supprimées en commission. Comme l'année dernière, les sénateurs se sont opposés en commission "à la sous-revalorisation" des pensions de certains retraités et des prestations sociales et familiales. "On met la famille au régime sec", s'indigne la rapporteure de la branche Famille Elisabeth Doineau (centriste). La question des retraites est un autre sujet d'inquiétude pour les sénateurs, avec cette fois un clivage droite-gauche. Au grand dam de la gauche, les sénateurs LR proposeront une nouvelle fois de relever l'âge de départ à la retraite, à 64 ans, contre 63 ans l'année dernière, pour tenter de faire face à "un déficit qui se creuse d'année en année".]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lescure (LREM): des quotas d'immigrés, "fausse bonne idée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191110100122.594ciwj7.html</link>
   <description><![CDATA[Roland Lescure, président (LREM) de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, estime dimanche que les quotas d'immigration professionnelle que prévoit le gouvernement sont "une fausse bonne idée", dans le JDD. Ce député des Français d'Amérique du Nord juge même que "demander au Parlement de voter (ces quotas) est un dévoiement politique" car "le débat mérite mieux que de savoir s'il faut 50 soudeurs dans l'Aveyron ou dix dans le Nord". Si les quotas "visent à répondre à des besoins ponctuels, spécifiques et temporaires comme dans la viticulture pour assurer les vendanges, ils peuvent être efficaces. Mais dans une logique de long terme, les quotas sont une fausse bonne idée", insiste-t-il. Le Canada qui en avait mis en place dans les années 1990 "est d'ailleurs revenu dessus", relève M. Lescure. "Ils ne peuvent pas être l'alpha et l'oméga d'une politique d'immigration. Car celle-ci doit être globale et cohérente. Le sujet majeur, c'est celui de l'intégration économique des immigrés, quelle que soit la façon dont ils sont entrés sur notre territoire", considère cet ancien dirigeant d'un fonds de pension canadien. "Quand les Canadiens se sont rendu compte que les quotas ne fonctionnaient pas, ils ont raisonné de façon globale en évaluant les talents à disposition (expérience, diplômes, maîtrise de la langue) et en les comparant aux offres d'emploi à pourvoir", cite-t-il en exemple, prônant "une politique pragmatique de fermeté et d'ouverture". Le gouvernement a présenté mercredi son plan immigration voulu comme "un juste équilibre". La mesure la plus emblématique, parmi les 20 exposées, est l'instauration de "quotas" ou "objectifs quantitatifs exclusivement" pour l'immigration professionnelle en fonction de la branche d'activité - et non de la nationalité -, dont l'ampleur doit être déterminée chaque année. Favoriser l'immigration économique est plutôt bien accueilli dans la majorité, mais l'idée de quotas a froissé certains.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 10:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Supprimer le glyphosate aura un coût élevé, prévient un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191110092002.xy02ye7w.html</link>
   <description><![CDATA[Le calendrier prévu de suppression du glyphosate sera difficile à tenir partout en l'état actuel des connaissances, et aura un coût élevé pour les agriculteurs, estime un rapport parlementaire demandant à l'Etat de préciser rapidement les cultures qui "bénéficieront d'une dérogation" d'utilisation en 2021. La mission parlementaire chargée d'évaluer le plan de sortie du glyphosate, dont l'AFP a obtenu une copie du rapport avant sa présentation à la presse prévue mercredi, juge "inconscient d'attendre le 31 décembre 2020" pour savoir "quelles situations culturales" devront obligatoirement cesser d'utiliser l'herbicide le 1er janvier 2021 et celles qui pourront bénéficier d'un délai. La France s'est engagée à se passer de cet herbicide controversé le 1er janvier 2021 dans ses principaux usages, et le 1er janvier 2023 pour l'ensemble de ses utilisations. La "mission d'information commune sur le suivi de la stratégie de sortie du glyphosate", dirigée par les députés Jean-Luc Fugit (LREM) et Jean-Baptiste Moreau (LREM), demande que l'INRA et les instituts techniques agricoles précisent "au plus tard en juin 2020" les situations "qui ne pourront supporter un arrêt du glyphosate le 1er janvier 2021 sans menacer la survie de l'exploitation ni son environnement" "Il est crucial que le gouvernement clarifie son message à l'égard des agriculteurs, en premier lieu à l'égard de ceux qui seront soumis à l'interdiction du glyphosate dès le 1er janvier 2021" ajoute le rapport en soulignant que la "transition" aura un "coût substantiel". - trois ou quatre fois plus de carburant - Frais de main d'oeuvre (12,7 millions d'euros d'heures supplémentaires), consommation de carburant multipliée par trois ou quatre (87 millions d'euros), investissements en matériels nouveaux et croissance des dépenses dans d'autres produits chimiques: la suppression de cet herbicide bon marché alourdira les charges des exploitations entre 50 et 150 euros l'hectare, selon le rapport. Les coûts de production du blé augmenteraient de 10 euros la tonne. Les techniques alternatives de désherbage (passages supplémentaires de tracteurs et de machines) émettraient aussi 226.000 tonnes de CO2 supplémentaires, selon l'association générale des producteurs de céréales AGPB citée dans le rapport. Les députés pointent plusieurs cas où la seule alternative au glyphosate est de détruire les mauvaises herbes à la main, ce qu'ils qualifient "d'impasse" tant les investissements en main d'oeuvre seraient alors intenables sur le plan de la rentabilité. Le cas le plus "sensible" porte sur les exploitations pratiquant l'agriculture de conservation des sols, sans labour. Ce type d'agriculture, encouragé par de nombreux agronomes et spécialistes du climat, vise à lutter contre l'érosion et la dégradation des sols nus tout en augmentant la durée des couvertures végétales, ce qui permet d'absorber plus de carbone de l'atmosphère. En l'absence de labour, technique qui permet de supprimer les mauvaises herbes en retournant le sol, il nécessite l'usage ponctuel d'un herbicide chaque automne pour nettoyer les parcelles avant le semis. Le rapport signale aussi les cultures en pente (vignes...) difficiles à cultiver mécaniquement, les cultures des exploitations dites en "zones intermédiaires" sur des sols difficiles à travailler et peu productifs. Selon l'institut technique Arvalis, cité dans le rapport, "l'interdiction du glyphosate déstabiliserait ces exploitations concernées au point de menacer leur survie". Troisième impasse: les cultures destinées à des marchés spécifiques qui leur imposent des cahiers des charges très contraignants, comme la production de semences, qui utilise 8 tonnes de glyphosate par an pour 380.000 hectares en France, la production de lin textile, dont la France est le premier producteur mondial, et enfin celle de légumes frais et de conserve cultivés en plein champ (203.560 hectares) qui ne peut se permettre le moindre datura toxique, une plante qui pousse aux abords des champs et peut contaminer les moissons. Enfin, le rapport propose la création d'une "plateforme nationale d'enregistrement des produits phytopharmaceutiques" pour centraliser aussi bien les achats de pesticides que leur utilisation.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 09:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: des députés demandent à l'Etat de "clarifier" les dérogations (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191110090723.6h902rz4.html</link>
   <description><![CDATA[Le calendrier prévu de suppression du glyphosate sera difficile à tenir partout en l'état actuel des connaissances, prévient un rapport parlementaire, demandant à l'Etat de préciser rapidement les cultures qui "bénéficieront d'une dérogation" d'utilisation en 2021. La mission parlementaire chargée d'évaluer le plan de sortie du glyphosate, dont l'AFP a obtenu une copie du rapport avant sa présentation à la presse prévue mercredi, juge "inconscient d'attendre le 31 décembre 2020" pour savoir "quelles situations culturales" devront obligatoirement cesser d'utiliser l'herbicide le 1er janvier 2021 et celles qui pourront bénéficier d'un délai. La France s'est engagée à se passer de cet herbicide controversé le 1er janvier 2021 dans ses principaux usages, et le 1er janvier 2023 pour l'ensemble de ses utilisations. La "mission d'information commune sur le suivi de la stratégie de sortie du glyphosate", dirigée par les députés Jean-Luc Fungit (LREM) et Jean-Baptiste Moreau (LREM), demande que l'INRA et les instituts techniques agricoles précisent "au plus tard en juin 2020" les situations "qui ne pourront supporter un arrêt du glyphosate le 1er janvier 2021 sans menacer la survie de l'exploitation ni son environnement". "Il est crucial que le gouvernement clarifie son message à l'égard des agriculteurs, en premier lieu à l'égard de ceux qui seront soumis à l'interdiction du glyphosate dès le 1er janvier 2021", ajoute le rapport en soulignant que la "transition" aura un "coût substantiel". Frais de main d'oeuvre (12,7 millions d'euros d'heures supplémentaires), consommation de carburant multipliée par 3 ou 4 (87 millions d'euros), investissements en matériels nouveaux et croissance des dépenses dans d'autres produits chimiques: la suppression de cet herbicide bon marché alourdirait les charges des exploitations entre 50 et 150 euros l'hectare, selon le rapport. Les coût de production du blé augmenteraient de 10 euros la tonne. Les techniques alternatives de désherbage (passages supplémentaires de tracteurs et de machines) émettraient aussi 226.000 tonnes de CO2 supplémentaires, selon l'association générale des producteurs de céréales AGPB citée dans le rapport.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 09:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate, pesticides: un rapport parlementaire propose une centralisation des données</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191110090509.z99bjkt0.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire propose la création d'une "plateforme nationale d'enregistrement des produits phytopharmaceutiques" pour centraliser aussi bien les achats de pesticides que leur utilisation. "Centraliser les données en une base numérique partagée, fruit du regroupement des données des différents logiciels de suivi existants" serait utile aux services de l'Etat dans le cadre de leur suivi de la stratégie de sortie des produits phytopharmaceutiques et du glyphosate en particulier, indique le rapport de la mission d'information commune sur le suivi de la stratégie de sortie du glyphosate, dont l'AFP s'est procuré une copie. Les exploitants agricoles ont déjà l'obligation depuis 2006 de tenir à jour un registre phytosanitaire soit sur papier soit sur support numérique, et nombreux sont ceux qui utilisent le logiciel en ligne tel "mes p@arcelles" recommandé par les chambres d'agriculture, indique le rapport. Ils doivent décliner le nom complet de la spécialité commerciale utilisée, les quantités et doses de produits utilisées, la date de traitement et la date de remise en pâture après traitement. Ces registres, qui doivent être conservés pendant une durée de cinq ans, conditionnent le versement de certaines aides européennes. Une centralisation "allégerait les contrôles, ainsi partiellement dématérialisés" et permettrait "d'évaluer la trajectoire d'utilisation réelle des produits, de l'échelle de l'agriculteur à celle de la France dans son ensemble, ainsi que par filière" de production, estiment les deux rapporteurs, Jean-Luc Fugit (LREM) et Jean-Baptiste Moreau (LREM). Le rapport déplore qu'il n'ait "pas été possible d'accéder de façon lisible aux données d'achat départementales et surtout d'obtenir en ce milieu d'automne 2019, les chiffres des ventes et achats pour 2018". Avant 2018, la quantité totale d'herbicides vendue en France a peu varié "depuis 2011, de même que la quantité de glyphosate vendue", lequel représentait en 2017 "environ 30% du volume total d'herbicides vendus". Le rapport rappelle par ailleurs qu'en France, le glyphosate n'est jamais utilisé directement sur la culture destinée à la consommation, contrairement à ce qui peut se faire dans d'autres pays".]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 09:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sport, associations: feu vert de l'Assemblée à un budget en hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191108180024.ql4tvxqo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi le projet de budget sport, jeunesse et vie associative pour 2020, en hausse de plus de 20%, un chiffre contesté par les oppositions qui y voient de l'"affichage". Les députés ont adopté en première lecture ce budget, s'élevant à 1,23 milliard d'euros en crédits de paiement (+24%) et 1,42 milliard en autorisations d'engagement (+21%). La ministre des Sports Roxana Maracineanu a vanté un "acte fort" dans la hausse de 9,8% du seul budget de son ministère. Cette hausse est toutefois essentiellement due à l'enveloppe destinée aux chantiers des Jeux olympiques de 2024, avec 129 millions d'euros à l'établissement public dédié. "Le ministère et l'Agence (nationale du sport) auront les moyens de leurs ambitions", a assuré la ministre, tandis que plusieurs députés d'opposition ont dit leurs doutes sur l'atteinte des objectifs, en particulier celui de 3 millions de pratiquants supplémentaires d'ici à 2024. Ils ont aussi rappelé la crise sur le sort des conseillers techniques sportifs (CTS), qui "s'enlise et n'a que trop duré" d'après Régis Juanico (app PS). "Le sport n'est pas considéré comme une priorité", a déploré Marie-George Buffet, ancienne ministre PCF pour ce domaine, Alain Ramadier (LR) évoquant aussi l'"absence de cap clair" et relevant comme d'autres qu'"à périmètre constant, ce budget n'évolue guère". Sur le volet jeunesse et vie associative, plusieurs orateurs ont estimé les crédits (663 millions d'euros, +8,4%) insuffisants mais des amendements y compris LREM pour augmenter le soutien aux associations ont été rejetés. Les oppositions ont surtout pointé un déploiement du service national universel (SNU, 30 millions d'euros pour 2020) "au détriment du service civique". Créé en 2010 pour des missions d'intérêt général, le service civique, ouvert aux 16-25 ans, est non obligatoire. Le SNU, promesse d'Emmanuel Macron, devra être accompli à terme par tous les jeunes. Dans l'hémicycle, le secrétaire d'État chargé de la Jeunesse, Gabriel Attal, a affirmé que ce service national universel deviendra "un rite de passage important" et que les missions seront de "qualité" et ne se substitueront pas à des emplois fixes. Alors que Sabine Rubin (LFI) critiquait le côté "martial" du SNU avec "des pompes en guise de punition" et des "incidents" comme lors de "la présentation de Pétain comme le vainqueur de Verdun", M. Attal a épinglé "outrances et caricatures". Concernant le maréchal Pétain, cela vient d'une "fausse vidéo qui a circulé notamment via des comptes sur les réseaux sociaux qui viennent de l'extrême droite", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: l'Assemblée vote des crédits stables, débat sur la taxe d'habitation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191108150032.2ji5jfa3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi les crédits, stables, des collectivités territoriales pour 2020, après des débats sur les conséquences de la suppression de la taxe d'habitation ou l'équilibre entre collectivités riches et pauvres. La ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault a souligné le choix "clair" du gouvernement "en faveur de la stabilité des ressources des collectivités", avec un total de "48,7 milliards d'euros" inscrit au projet de loi de finances en 2020, en progression de "464 millions d'euros par rapport à 2019". Les députés n'examinaient toutefois vendredi qu'une petite partie de ces sommes, via la mission "relations avec les collectivités territoriales", d'un montant de 3,45 milliards d'euros, stable. La taxe d'habitation ne figure par exemple pas dans ces crédits, mais sa suppression, décidée par le gouvernement, s'est invitée dans les débats. Les collectivités ont besoin d'être "rassurées" et veulent des garanties sur une "compensation à l'euro près", a souligné la députée PS Christine Pires Beaune. A droite, Raphaël Schellenberger (LR) a regretté une "perte d'autonomie fiscale et financière" avec cette décision. Jacqueline Gourault a assuré une nouvelle fois que la compensation serait "intégrale et durable". La suppression progressive de la taxe d'habitation, principale recette fiscale des collectivités, a commencé en 2019 et va concerner en 2020 80% des ménages, les moins fortunés. Le projet de loi de finances (PLF) pour 2020 prévoit qu'en 2023 plus aucun contribuable ne s'en acquittera au titre de sa résidence principale. La péréquation entre collectivités riches et pauvres est aussi revenue dans les discussions à plusieurs reprises vendredi. Les députés, avec la bénédiction du gouvernement, ont voté un coup de pouce de 20 millions d'euros au Fonds de solidarité des communes de la région Ile-de-France (FSRIF), qui s'établit désormais à 350 millions d'euros. Pour les départements, le gouvernement a fait voter, sur le plan technique, une mesure qui fusionne trois fonds de péréquation en un fonds unique. Jacqueline Gourault a aussi évoqué la fusion des communes, le gouvernement prévoyant de "pérenniser" le soutien au regroupement des communes qui le souhaitent au-delà de 2021 dans un cadre plus "simple et unique", en reconnaissant que les critères d'éligibilité étaient complexes et "instables" jusqu'ici. "Les communes nouvelles créées après les municipales bénéficieront de garanties sur le montant de leurs attributions et des dotations de péréquation pendant les trois années suivant leur création", a-t-elle promis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au budget "Cohésion des territoires", poste important d'économies pour 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191108001112.nf7fsr7m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son feu vert dans la nuit de jeudi à vendredi au budget de la mission "Cohésion des territoires", un des grands perdants du projet de loi de finances pour 2020, la gauche déplorant que le Logement soit "sacrifié". Ce budget, qui regroupe les politiques du Logement, de l'Aménagement des territoires et de la ville, est en baisse de plus d'un milliard à 15,1 mds d'euros en crédits de paiement (-7,53%). Le ministère de la Cohésion des territoires, qui a déjà dû réduire la voilure depuis le début du quinquennat, doit essentiellement tirer ces économies d'une réforme des aides au logement (APL): elle doit en instaurer la "contemporanéité", c'est-à-dire les aligner sur les revenus actuels et non passés du bénéficiaire. Le ministre du Logement Julien Denormandie a défendu un budget aux ambitions "importantes" et au "cap clair", mettant notamment en avant une "sanctuarisation" de l'engagement en matière de politique de la Ville. Sur les APL, il a vanté une réforme "très importante" qui "fait des économies", Pascal Lavergne (LREM) défendant une "mesure de justice sociale" car les Français "percevront des aides ajustées en temps réel". Mais la gauche, qui a plaidé en vain pour revaloriser les APL, a dénoncé la "marche folle" de leur baisse (LFI), un "tour de passe passe sur le dos des plus modestes" (PCF) ou encore un "coup sévère" (PS). "Faire mieux avec moins, ça ne s'est jamais vu" a affirmé globalement Mathilde Panot (LFI). "Réduire aussi fortement le budget d'un ministère nommé +Cohésion+, c'est détruire la puissance publique," a-t-elle ajouté, estimant que le gouvernement n'a rien fait "ou presque" depuis le déclenchement du mouvement des "gilets jaunes" il y a un an. Evoquant une mission "essentielle pour des champs d'intervention souvent constitutifs de la dignité humaine", Stéphane Peu (PCF) a regretté que la mission - et le Logement en particulier - soit "à nouveau le grand sacrifié". Notant que le beau mot de "cohésion" se "heurte souvent aux réalités vécues", Sylvia Pinel (Libertés et Territoires) a aussi vu "un symbole" dans le fait que cette mission "subisse la plus forte baisse de dotations" du projet de budget. Le budget "ne permet pas d'atteindre les objectifs" sur le Logement a aussi estimé Pierre Morel-À-L'Huissier (UDI-Agir), tandis que Thibault Bazin (LR) a tiré "la sonnette d'alarme" sur ce point, s'inquiétant notamment de l'avenir du prêt à taux zéro (PTZ), l'une des principales aides à l'achat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
