<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 17:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Constitution: Rugy appelle les sénateurs à "ne pas être des serial bloqueurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204160214.rh243qtv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a appelé dimanche les sénateurs à "ne pas être des serial bloqueurs" sur la révision de la Constitution, affirmant que "chacun est au pied du mur" face à des réformes "plébiscitées par une majorité de Français". Pour cette révision, avec "des mesures plébiscitées par une majorité de Français", "l'ambition reste intacte, dans toutes les prises de position du président de la République (...) et parmi la majorité", et "nous avons été élus sur un projet clair: réduire le nombre de sénateurs et limiter le cumul dans le temps", a plaidé cet élu LREM sur BFM. Pour le président LREM de l'Assemblée, "la question est simple (...) est-ce que le Sénat veut bloquer cette volonté des Français que nous portons à l'Assemblée nationale, ou discuter d'une réforme constitutionnelle, dire que tout n'est pas à prendre ou laisser, et qu'on peut trouver des marges de manoeuvre". "Ne soyez pas des serial bloqueurs de toute réforme. Parce qu'à ce moment là, quelle serait la légitimité du Sénat d'être une forme d'obstruction ?", a lancé M. Rugy à quatre jours d'une rencontre avec son homologue LR du Sénat Gérard Larcher pour discuter de la révision constitutionnelle. Il a défendu entre autres l'impossibilité de faire plus de trois mandats consécutifs, pour combattre "la sclérose du système politique". "Le président du Sénat conteste en disant que très peu de personnes sont concernées" mais "plus de 96 députés sont en situation de faire trois mandats ou plus et quelque 25 députés en sont à leur cinquième mandat", et ces chiffres sont encore supérieurs dans la législature précédente, a poursuivi ce député de Loire-Atlantique, qui est dans son troisième mandat. Après avoir rappelé que "s'il y a situation de blocage, on pourrait appeler les Français à trancher par référendum", le président de l'Assemblée a réaffirmé que "les deux possibilités (adoption possible via un Congrès ou référendum) sont devant nous". Mais il a voulu croire que "si un réforme est discutée et adoptée avant l'été (...) les uns et les autres pourront s'y retrouver, y compris sur le renforcement du Parlement", "plus efficace" avec le changement de "procédures à bout de souffle" et doté de "plus de moyens" pour évaluer et contrôler.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 16:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy veut appliquer les sanctions financières aux "multirécidivistes de l'absence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204153812.goqauhmi.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy (LREM) veut faire "appliquer strictement" les sanctions financières pour les députés qui seraient "multirécidivistes de l'absence", pouvant atteindre "4.320 euros d'amende" en cas d'absence à plus de deux tiers des scrutins solennels, a expliqué dimanche le président de l'Assemblée. Déclarant qu'"il y a des multirécidivistes de l'absence, dans la majorité et dans l'opposition, mais beaucoup moins qu'avant", M. Rugy a déclaré sur BFMTV que des sanctions sont "appliquées" en commission "s'il y a plus de deux absences consécutives, avec un prélèvement effectif de 360 euros par réunion manquée". En revanche, a affirmé le locataire du perchoir dans "Dimanche en Politique" en présence d'une douzaine de députés de la majorité, "pour la présence lors des votes dits solennels (dans l'hémicycle), prévus à l'avance, pour lesquels il est facile de s'organiser, la sanction prévue n'a jamais été appliquée par mes prédécesseurs". "Lors de la réunion de bureau prévue la semaine prochaine, je proposerai que l'on applique strictement les règles de sanctions financières pour celles et ceux qui seraient des multirécidivistes de l'absence", a ajouté M. Rugy, glissant qu'en général, frapper au porte-monnaie, est ce qui se révèle le plus efficace". Et, a-t-il souligné, "pour une session entière d'octobre à juillet, s'il y a une absence à plus de deux tiers des scrutins, ce sera 4.320 euros d'amende". L'indemnité des députés, en vigueur depuis 1789 pour permettre à chaque citoyen de se présenter, est fixée par référence au traitement des fonctionnaires occupant les emplois les plus élevés, soit 7.210 euros brut mensuel. Quelques jours après la faible mobilisation dans l'hémicycle de l'Assemblée lors de l'adoption d'un texte appelant un nouveau traité de l'Elysée entre la France et l'Allemagne, François de Rugy avait plaidé pour des députés "irréprochables" et indiqué que "l'échelle des sanctions", notamment pour lutter contre l'absentéisme, allait être revue.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lactalis : "deux mois pour s'excuser, c'est long" (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204122917.wm3aq7vr.html</link>
   <description><![CDATA["Deux mois pour s'excuser, c'est long", a jugé dimanche le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, en réaction aux excuses du PDG du groupe Lactalis sur la crise du lait infantile, pour laquelle il a espéré des "sanctions exemplaires" du producteur et des distributeurs. "Deux mois pour s'excuser, c'est long", a dit M. Griveaux dans "Dimanche en politique" sur France 3. Le PDG de Lactalis, Emmanuel Besnier, a présenté vendredi des excuses publiques aux consommateurs et aux familles de victimes, via une lettre ouverte sur le site de l'entreprise, deux mois après le début de la crise du lait infantile contaminé aux salmonelles. Comme on lui demandait si le PDG devrait être poursuivi en justice, le porte-parole a répondu : "Ce n'est certainement pas à moi de le dire (...) Il y a une enquête qui est en cours. J'espère qu'elle déterminera les responsabilités précises de chacun, le producteur Lactalis et aussi des distributeurs, et que les sanctions qui seront prises seront exemplaires" Vous comprendriez qu'il y ait un procès ? "Cela ne me choquerait pas", a répondu M. Griveaux. Le parquet de Paris mène une enquête préliminaire depuis fin décembre, pour "blessures involontaires" et "mise en danger de la vie d'autrui", des délits relevant du tribunal correctionnel. Des perquisitions ont été menées mi-janvier sur cinq sites du groupe, dont le siège social de Laval et l'usine de Craon. Interrogé sur l'absence dans le projet de loi Travert de dispositions sur des sanctions accrues des entreprises comme Lactalis ne publiant pas leurs comptes, le porte-parole du gouvernement a déclaré qu'"il va y avoir des discussions au Parlement" et qu'un amendement en ce sens sera "peut-être réintroduit par les parlementaires". L'Assemblée n'a pas adopté le 25 janvier un amendement du MoDem Richard Ramos cosigné par plusieurs groupes pour sanctionner plus sévèrement les groupes agro-alimentaires, comme le géant du lait, qui ne publient pas leurs comptes annuels, la majorité renvoyant le débat au prochain projet de loi sur l'agriculture. Par ailleurs, à l'initiative des députés socialistes, une commission d'enquête parlementaire va se pencher sur l'affaire Lactalis, pour "tirer au clair tous les dysfonctionnements au niveau de l'entreprise elle-même, de la grande distribution, de la surveillance administrative et de la communication du gouvernement", selon Olivier Faure.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée se penche sur la protection des données personnelles à l'ère numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204080016.tekclcnr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée examine à partir de mardi le projet de loi sur la protection des données personnelles, un texte d'application du droit européen qui fixe notamment la "majorité numérique" à 15 ans et sera globalement soutenu des Républicains aux communistes. "Le développement de l'ère numérique oblige à repenser le cadre applicable aux données personnelles", explique la ministre de la Justice Nicole Belloubet, qui défendra le texte dans l'hémicycle. Cette révision de la loi informatique et libertés de 1978 est indispensable avant l'entrée en vigueur le 25 mai du "paquet européen de protection des données", qui comprend le Règlement général sur la protection des données personnelles (RGPD) et une directive applicable aux fichiers pénaux. Ce nouveau règlement repose sur le droit fondamental que constitue, pour tout Européen, la protection de sa vie privée et de ses données personnelles et sera applicable à l'ensemble des entreprises et de leurs sous-traitants quelle que soit leur implantation, y compris hors UE. Ainsi, "l'Europe disposera d'un outil crédible et cohérent pour garantir à ses citoyens et à ses consommateurs la sécurité et la protection de leurs données personnelles", selon Mounir Mahjoubi, secrétaire d'Etat au Numérique. Facebook, souvent critiqué pour l'usage fait des données de ses utilisateurs, a ainsi indiqué lundi avoir mis en place une importante équipe pour se préparer à cette loi. Le texte remplace le système de contrôle a priori --avec des déclarations et des autorisations préalables-- par un contrôle a posteriori. Les sociétés détentrices de données seront responsables des informations privées collectées, devront en envisager la protection et seront obligées de prévenir rapidement l'autorité compétente --en France, la Cnil-- en cas de perte, de vol ou de divulgation, sous peine d'amendes qui pourront aller jusqu'à 4 % du chiffre d'affaires mondial ou 20 millions d'euros. "Il s'agit d'alléger les formalités préalables au profit d'une démarche de responsabilisation des acteurs et d'un renforcement des droits des individus. En contrepartie, les pouvoirs de la Cnil sont renforcés et les sanctions encourues considérablement augmentées", a résumé Mme Belloubet. Certaines formalités préalables seront maintenues pour les traitements des données les plus sensibles, comme "les données biométriques nécessaires à l'identification ou au contrôle de l'identité des personnes". - Réparation des préjudices - Autre point sensible, l'âge à partir duquel un mineur peut s'inscrire sur des réseaux sociaux sans autorisation parentale. Le règlement européen fixe cette majorité numérique à 16 ans, mais autorise les États-membres à l'abaisser jusqu'à 13 ans. Alors que le gouvernement avait maintenu ce seuil, les députés l'ont abaissé en commission, de manière consensuelle, à 15 ans, "âge où le mineur entre généralement au lycée et où sa maturité lui permet en principe de maîtriser les usages sur internet", selon la rapporteure Paula Forteza (LREM), ancienne d'Etalab, service de Matignon chargé de coordonner l'ouverture des données publiques. Les députés ont également introduit la possibilité d'une action de groupe pour la réparation de préjudices subis, d'ordre matériel ou moral. Un amendement gouvernemental prévoit, lui, d'autoriser la réutilisation des données sensibles dans la mise en open data des décisions de justice, à condition que cette réutilisation ne permette pas "la ré-identification des personnes". S'agissant des traitements de données personnelles en matière pénale, le projet de loi crée un droit à l'information et prévoit l'exercice direct de certains droits, tels que les droits d'accès, de rectification et d'effacement des données. Sont concernés le fichier national des empreintes génétiques, des interdits de stade, ou encore le TAJ - traitement des antécédents judiciaires. Un amendement LFI a été adopté pour "assurer la proportionnalité de la durée de conservation", compte tenu "de l'objet du fichier, et de la nature ou de la gravité des infractions concernées". Le droit européen ne s'appliquera cependant pas à une dizaine de fichiers de "souveraineté", comme le fichier des signalements pour la prévention de la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT), généralement gérés par les services de renseignement. Ceux-ci resteront soumis à un droit d'accès indirect, via le Conseil d'Etat, une procédure en vigueur depuis la loi sur le renseignement de 2015. far/ic/bd FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: rencontre Rugy-Larcher le 8 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202172010.qf03xid7.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, François de Rugy (LREM) et Gérard Larcher (LR), se rencontreront jeudi pour discuter de la révision constitutionnelle souhaitée par le président de la République, selon la présidence de l'Assemblée. Ce sera la première fois que les deux responsables se rencontreront depuis qu'ils ont présenté chacun, lors de leurs voeux à la presse, le 11 janvier pour M. de Rugy, le 24 janvier pour M. Larcher, leurs propositions sur le sujet. Ils se retrouveront à 20h15 à l'hôtel de Lassay, résidence officielle du président de l'Assemblée, selon l'agenda de M. de Rugy. De sources parlementaires, un texte de révision constitutionnelle pourrait être présenté en conseil des ministres vers la mi-mars. François de Rugy a estimé jeudi que le Sénat à majorité de droite n'avait "pas à s'opposer" à la révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron, jugeant aussi, dans l'hypothèse d'un blocage, que l'utilisation du référendum "ne doit pas être un tabou". Pour toute révision de la Constitution, un accord entre les deux chambres du Parlement sur un texte identique est nécessaire, puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés par le Parlement réuni en Congrès. Emmanuel Macron a prévenu qu'il pourrait recourir à la voie alternative du référendum pour la faire adopter en cas de blocage. Le président LR du Sénat, qui a livré 40 propositions pour la révision constitutionnelle, a rappelé ses lignes rouges, notamment sur la réduction du nombre de parlementaire, avec l'exigence d'un député et d'un sénateur par département, et surtout sur la limitation à trois mandats consécutifs. Limitation du cumul dans le temps, accélération de la procédure, droit de pétition, neutralité du net, le président LREM de l'Assemblée avait exposé ses desiderata mi-janvier, avertissant aussi que "les Français (...) seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient tout changement visant à répondre à la crise démocratique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: généralisation du dispositif destiné à ne laisser personne sans solution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202160350.yn398fq3.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brigitte Bourguignon, ex-socialiste qui veut muscler la "jambe" gauche des "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202112453.yjb8adxc.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'élection d'une députée LREM et d'un élu de Wallis et Futuna annulées (Conseil constitutionnel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202110057.0yc6paeb.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés LREM lancent une initiative de "questions citoyennes" au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202053013.pj3pry8i.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés de La République en marche, Matthieu Orphelin et Paula Forteza, ont lancé vendredi une initiative de questions citoyennes au gouvernement visant à "dépoussiérer" l'exercice et à "renforcer les liens entre élus et citoyens". "Avec cette initiative, l'exercice des questions au gouvernement est... dépoussiéré", estiment dans un communiqué les deux députés, qui se disent "résolus à favoriser la participation et le dynamisme démocratiques". Concrètement, M. Orphelin (Maine-et-Loire) et Mme Forteza (Français de l'étranger) poseront chaque mois deux questions écrites au gouvernement proposées par des citoyens à travers la plateforme Your Priorities, pilotée par une ONG basée en Islande (https://questions.parlement-ouvert.fr). Les questions seront sélectionnées par les deux élus, "notamment parmi celles les plus discutées sur la plateforme", celles-ci pouvant "être inspirées des préoccupations des citoyens concernés", mais ne devant "pas concerner uniquement des situations individuelles". A titre d'exemple, ils citent le cas d'une assistante maternelle à Angers qui souhaiterait "utiliser un vélo triporteur pour transporter les enfants qu'elle garde, alors que la réglementation routière", exige le port d'un casque, ce qui n'est pas possible pour les enfants en très bas âge. "Ces questions citoyennes au gouvernement seront déposées au Journal Officiel, doublées par un courrier des deux députés au membre du gouvernement concerné", afin notamment de le "sensibiliser" à la démarche et "à l'intérêt d'y répondre avec célérité et précision", expliquent les deux élus. Les réponses écrites des ministres, qui pourront être complétées de vidéos ou messages sur les réseaux sociaux, "seront rendues publiques et diffusées largement", ajoutent-ils. Pour Mme Forteza, rapporteure du groupe de travail de l'Assemblée sur la démocratie numérique et ancienne d'Etalab, service de Matignon chargé de coordonner l'ouverture des données publiques, et M. Orphelin, cette "démarche s'inscrit dans l'esprit des réformes engagées dès 2017 par le président de l'Assemblée Nationale, François de Rugy, dans l'optique de +replacer le Parlement au coeur de la République+". Les deux députés ont déjà lancé de précédentes initiatives dans le même esprit, telles le "Parlement ouvert" pour Matthieu Orphelin dans sa circonscription du Maine-et-Loire ou le "Bureau ouvert" tous les vendredis à l'Assemblée pour les personnes ayant un projet d'ouverture du Parlement par le numérique, pour Paula Forteza. Comme d'autres élus, ils ont aussi ouvert l'accès à leur agenda parlementaire et affichent la transparence sur leurs dépenses de frais de mandat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 05:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, les Insoumis mettent à l'affiche leurs propositions et agacent LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202012320.9lx505wv.html</link>
   <description><![CDATA["Prendre le contrôle" pour un jour à l'Assemblée: les Insoumis ont mis en avant jeudi, réseaux sociaux à l'appui, leurs propositions sur le burn out, les contrôles d'identité ou la fin de vie, tentant en vain de relancer d'anciens chantiers ouverts à gauche. Pour la première journée consacrée aux propositions de leur groupe ("niche parlementaire"), les 17 députés de La France insoumise étaient tous dans l'hémicycle, très clairsemé, pour porter cinq textes, qualifiés par leur chef de file Jean-Luc Mélenchon de "propositions de bon sens". Pour cet "Insoumis D(ay)", formule d'Eric Coquerel, ils avaient plus que jamais misé sur l'écho hors du Palais Bourbon: passages média, fil Twitter dédié (#LoisFI), direct sur Youtube à 18H00, avec élus et invités, émaillés de petites pastilles sur les textes. Coutumiers des coups d'éclat, ceux qui se veulent "proposants" et non simples "opposants" ont vanté leur "travail en amont" avec nombre d'auditions et le caractère "raisonnable" des propositions. Sur les récépissés lors des contrôles d'identité, ils avaient ainsi prévu une expérimentation, plutôt qu'une application immédiate. Les Insoumis ont aussi revendiqué le soutien de l'opinion, avec un sondage commandé pour l'occasion, et l'appui des autres groupes de gauche sur la majorité des textes. Un responsable PS a pointé "de très nombreux sujets d'inspiration commune, qui ont déjà fait l'objet de propositions socialistes". Les textes LFI, retoqués en commission, ont toutefois subi le même sort dans l'hémicycle, l'examen du dernier sur la fin de vie ayant été interrompu pour cause d'horaire tardif. La première proposition sur le burn out a ainsi vu son parcours stoppé, malgré le plaidoyer de François Ruffin pour "les silicosés du cerveau". Idem pour la ratification par référendum du traité UE-Canada (Ceta), l'instauration d'un droit à l'accès à l'eau, puis le texte sur les récépissés. - 'Les rageux' - Jean-Luc Mélenchon avait dénoncé dès le matin sur BFMTV-RMC le "mauvais sort" en vue, avec motions de renvoi ou de rejet LREM sur chaque texte. "On ne peut discuter de rien, ils n'amendent pas, ils n'en parlent pas et ils espèrent nous enterrer comme ça". Plusieurs groupes d'opposition ont aussi déploré ce procédé. Sur le burn out, Pierre-Henri Dumont (LR) a jugé que le +nouveau monde+, "bien pire que l'ancien", méprise le travail des opposants. Après le même procédé sur les récépissés, la communiste Elsa Faucillon y a vu "un aveu de faiblesse" de la majorité, tandis que Boris Vallaud (Nouvelle Gauche) a dénoncé "un déni de débat parlementaire". Loïc Prud'homme (LFI) a, lui, raillé sur Twitter "les rageux" de la majorité. Dans l'hémicycle, les "marcheurs" ne masquaient pas pour certains leur énervement. A Guillaume Chiche qui reprochait à LFI son "monologue", François Ruffin a notamment répliqué que c'est la majorité qui est dans "le monologue" et "le sectarisme". Julien Borowczyk (LREM) a, lui, raillé des symptômes d'"isolement et d'irritabilité" chez des Insoumis qui se voyaient "avoir des carrières nationales, voire internationales, mâtinées d'une stature de Lider Maximo". Sur Youtube, Jean-Luc Mélenchon a pointé en début de soirée "quelques dérapages individuels de gens qui ont été extrêmement agressifs" reconnaissant qu'en retour, les Insoumis "élev(ai)ent la voix". Les motions, "ça tend les discussions" parce que ça donne l'impression d'une majorité "de mauvaise foi", a-t-il ajouté. D'autres moments de tension ont suivi dans la soirée, notamment avec le gouvernement sur les récépissés, ou avec LR, lorsque Guillaume Larrivé a jugé que les Insoumis s'inscrivaient dans "la très vieille méfiance de l'ultra-gauche française à l'endroit de la police et de la gendarmerie". Côté LREM, un élu jugeait récemment que "LFI a une position frontale et très politique", un autre trouvant qu'ils ont "une vision mais aucune méthode d'exécution". Signe d'un agacement présent aussi chez LR, Christian Jacob les a récemment qualifiés d'"as de pique", se démarquant par leurs attitudes ou tenues mais "incapables de se distinguer par leurs idées". Un ténor de la majorité a vu dans cette journée "un exercice de style classique" sur "des identifiants" pour LFI. Avec en face une tactique simple: "pas de discussion, ne rien leur lâcher". chl/dar GOOGLE TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôles d'identité: l'Assemblée rejette la proposition de loi LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201223758.fa99ujhv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi soir la proposition de loi des Insoumis visant à expérimenter les récépissés lors des contrôles d'identité, la majorité invoquant notamment, comme la droite, sa "confiance" envers les forces de l'ordre. A l'initiative de La République en marche, le texte examiné lors de la journée réservée au groupe LFI, a fait l'objet d'une motion de rejet votée par 53 voix contre 17 et 2 abstentions, coupant court au débat sur les articles et amendements. Après des discussions marquées par plusieurs moments de tension, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a dénoncé "un mauvais signal" avec ce vote, la communiste Elsa Faucillon y voyant "un aveu de faiblesse" de la majorité, tandis que Boris Vallaud (Nouvelle Gauche) a dénoncé "un déni de débat parlementaire". La proposition prévoyait, pour une durée maximale d'un an, la possibilité d'expérimenter le récépissé dans les communes volontaires, pour lutter contre les contrôles "au faciès". Répondant par avance à ceux qui dénoncent une loi "anti-flics", le rapporteur, Eric Coquerel, élu de Seine-Saint-Denis, a affirmé qu'il ne fallait voir "nulle défiance vis à vis des policiers mais le souhait de réviser un système qui ne marche pas". Il a rappelé que ce récépissé était une promesse de campagne de François Hollande, finalement abandonnée en 2013 au profit notamment de l'expérimentation de caméras. Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, s'est opposée "aux modifications législatives proposées par ce texte qui ont déjà été repoussés à de nombreuses reprises par le Parlement", notamment lors d'amendements au projet de loi "égalité et à la citoyenneté" en 2016. Sans nier que les contrôles puissent être "sujets à débats", elle a affirmé qu'ils "ne sauraient être réalisés de manière discriminatoire". "Quand ils le sont, car cela peut arriver effectivement, les juridictions les sanctionnent", a-t-elle ajouté. Elle a aussi évoqué l'expérimentation de caméras-piéton, dont le bilan est "attendu au 1er juin prochain" et souligné que l'un des axes de la future police de sécurité du quotidien (PSQ) était "bien de rapprocher police et population". "Vous nous dites, c'est un vieux débat, eh bien tranchons-le!", lui a ensuite lancé M. Coquerel. "Ce n'est pas parce qu'on est pas de votre avis qu'on ne tranche pas", a répondu Mme Gourault, un peu agacée, ajoutant que "si c'était un système aussi efficace, je pense qu'il serait utilisé dans beaucoup de pays", alors que seule l'Angleterre l'a adopté, "et une seule ville en Espagne". Pour le groupe LREM, Stéphane Mazars a jugé qu'il serait "irresponsable" de "laisser penser que nous doutons de celles et de ceux qui ont pour mission essentielle et primordiale d'assurer au quotidien notre sécurité". Il a aussi mis en avant des risques de tension entre la police et "celui qui brandira comme un blanc-seing, comme un trophée" son récépissé. Ancien gendarme, Jean-Louis Masson (LR) y a vu pour sa part un "signe inacceptable de défiance à l'égard des forces de l'ordre". Celles-ci "ne méritent pas les leçons, les suspicions de M. Mélenchon et de ses camarades", a renchéri Guillaume Larrivé (LR), dénonçant des "arguments spécieux" qui découlent de "la très vieille méfiance de l'ultra-gauche française à l'endroit de la police et de la gendarmerie". Son intervention a suscité des protestations sur les bancs des Insoumis. Les socialistes et communistes ont en revanche apporté leur soutien, Hervé Saulignac (Nouvelle Gauche) se demandant notamment "pourquoi refuser avec une certaine obstination" l'expérimentation, tandis que Stéphane Peu (PCF) a défendu un texte qui permettrait de "mettre un coup de frein aux contrôles au faciès", qui ne sont "pas un fantasme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 22:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Lagarde (UDI) "pas opposé" au référendum, mais après un débat parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201182013.jhgu6rrm.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée refuse de réviser la Constitution pour y inscrire le droit d'accès à l'eau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201180045.7a0s8jf1.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée refuse que le Ceta soit ratifié par référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201165456.tmdoxfen.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Burn out: l'Assemblée rejette la proposition de loi Insoumise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201130526.dciebahe.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
