<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 21 May 2015 15:00:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Autoroutes: l'Assemblée vote un tarif réduit des abonnements pour les véhicules sobres et en covoiturage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521124843.dw2isax3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un tarif réduit des abonnements autoroutiers pour les véhicules à très faibles émissions et pour les véhicules utilisés en covoiturage, indépendamment du rythme de renégociation ou de renouvellement des concessions, via des amendements du gouvernement. La mise en place, obligatoire et systématique, d'une tarification réduite pour les véhicules sobres et peu polluants avait été introduite dans le projet de loi sur la transition énergétique au Sénat, mais dans les cas de renouvellement ou de renégociation d'une concession autoroutière, note l'exposé du gouvernement. A l'initiative du gouvernement, les députés ont décidé, lors de leur nouvelle lecture du texte, que cette différenciation tarifaire se ferait "indépendamment du rythme de renégociation ou de renouvellement des différentes concessions" et au bénéfice des véhicules légers à très faibles émissions, mais aussi des véhicules utilisés en covoiturage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnité vélo à la charge de l'employeur: l'Assemblée persiste et signe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521114233.3586pj19.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu jeudi, contre l'avis du gouvernement, son vote en faveur de la création d'une "indemnité kilométrique vélo" à la charge des employeurs pour les trajets des salariés entre leur domicile et leur travail. La disposition avait été introduite contre l'avis du gouvernement en septembre en première lecture du projet de loi sur la transition énergétique, à l'initiative de députés socialistes, écologistes et radicaux de gauche, notamment des membres du club des parlementaires pour le vélo. Le Sénat l'avait ensuite confirmée. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a demandé jeudi à l'Assemblée, en nouvelle lecture, de supprimer cette indemnité, visant à faire prendre en charge par les employeurs tout ou partie des frais engagés par leurs salariés se déplaçant à vélo entre leur domicile et leur lieu de travail. Son montant serait fixé par décret. Elle a expliqué qu'"il ne s'agit absolument pas de marquer un quelconque recul" dans l'encouragement à l'utilisation des vélos, mais de répondre à la "demande tout à fait justifiée du ministre des Finances, qui considère que les dispositions fiscales doivent être examinées dans le projet de loi de finances". L'indemnité doit en effet être exonérée de cotisations sociales, dans la limite d'un montant fixé par décret. Pour les salariés, elle serait déductible de l'assiette de l'impôt sur le revenu. Les députés ont rejeté l'amendement de suppression du gouvernement, par 33 voix contre 4. "Bercy a la calculette à la place du coeur!" a lancé le rapporteur Philippe Plisson (PS), repoussant la demande de la ministre. Des parlementaires de tous les bancs ont soutenu la création de cette indemnité, qui permettra "de diminuer les dépenses de santé" à terme grâce à ce sport quotidien (Philippe Vitel, UMP), et d'enclencher "une dynamique positive" comme l'ont montré sa mise en oeuvre en Grande-Bretagne et des expérimentations en France (Denis Baupin, EELV).]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation et maintien de l'ordre: un rapport parlementaire contesté par Noël Mamère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521111751.rmwv759y.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête de l'Assemblée a présenté jeudi 23 propositions visant à mieux concilier liberté de manifester et maintien de l'ordre, dans un rapport contre lequel a voté son président, l'écologiste Noël Mamère, un fait rarissime. Cette commission avait été mise en place le 3 décembre, après la mort du militant écologiste Rémi Fraisse à Sivens (Tarn) dans l'explosion d'une grenade de la gendarmerie. "Nous n'avions pas vocation à investiguer sur ce qui s'est passé à Sivens, mais à réfléchir aux moyens de mieux articuler liberté de manifester et maintien de l'ordre républicain. Nous n'avons fait ni le procès des forces de l'ordre, ni le procès des manifestants", a assuré jeudi le rapporteur, le député socialiste de la Seine-Saint-Denis Pascal Popelin, lors d'une conférence de presse. Le rapport complet doit être remis le 28 mai au président de l'Assemblée Claude Bartolone. Il s'agit notamment de développer la communication (concertation préalable obligatoire entre organisateurs et autorités, système de sommation plus clair), améliorer la prévention (interdictions de manifester pour les personnes condamnées, à l'image des interdictions de stade) et l'organisation des unités de maintien de l'ordre (formation, recours systématique aux unités spécialisées). "Globalement, le système fonctionne, mais il doit s'adapter aux évolutions liées notamment à la nature des organisateurs, aux phénomènes de violence, aux nouveaux terrains (comme les ZAD, zones à défendre). On n'est plus dans le contexte d'un trajet Bastille-Nation encadré par un service d'ordre rompu aux discussions avec les pouvoirs publics", a affirmé Pascal Popelin. Le rapport a été adopté jeudi matin par 13 voix (PS, UMP, centristes...) contre deux, Noël Mamère (du groupe écologiste, à l'origine de la création de la commission d'enquête) et Marie-George Buffet (groupe gauche démocrate et républicaine). "Je ne me retrouve pas dans ses conclusions et ses préconisations. L'idée, après la tragédie de Sivens, était de formuler des propositions pour que l'ordre public s'adapte au droit de manifester et c'est l'inverse qui se produit", a dénoncé Noël Mamère lors de la conférence de presse. Le député a notamment critiqué "la concertation préalable obligatoire, qui réduit la possibilité du droit à manifester" et les contrôles d'identité collectifs. Il a dénoncé "l'obsession des zadistes, qui ne sont pas tous des casseurs" et demandé l'interdiction des lanceurs de balles de défense, "une déclinaison du flashball qui, sous prétexte qu'il est peu létal est très utilisé par les forces de l'ordre, mais qui peut provoquer de graves blessures et même des décès".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social dans les TPE: il n'y a pas d'"agression" des employeurs (rapporteur PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521105608.2ieqaekp.html</link>
   <description><![CDATA[Permettre aux futurs représentants du personnel des très petites entreprises (TPE) de jouer un rôle de médiation ne constitue en aucun cas une "agression" vis-à-vis des employeurs, a affirmé jeudi le député PS Christophe Sirugue, rapporteur du projet de loi sur le dialogue social. Le texte, adopté mercredi par la commission des Affaires sociales et qui sera examiné en première lecture à partir de mardi, a évolué sur la représentation dans les entreprises de moins de 11 salariés à la suite d'un amendement de M. Sirugue. Il prévoit désormais que les membres des futures commissions régionales paritaires, composées de salariés et d'employeurs issus des TPE, pourront avoir accès aux locaux des entreprises sur autorisation de l'employeur. Le projet initial leur allouait une simple mission de "conseil" et stipulait qu'ils ne devaient pas avoir accès aux entreprises. La mesure suscite une franche hostilité côté patronal et en particulier de la Confédération des petites et moyennes entreprises (CGPME) qui ne veut pas "formaliser" le dialogue social dans les TPE. Mais, a déclaré M. Sirugue devant l'Association des journalistes de l'information sociale (Ajis), "il fallait faire évoluer le texte pour que ces commissions jouent un vrai rôle". Cette question de la représentation des TPE est "en débat depuis plus de 15 ans", "quitte à mettre en place ces commissions, autant que ce ne soit pas a minima", a-t-il souligné. Pour M. Sirugue, "on ne peut pas avoir le dialogue social à la bouche les uns et les autres et, en même temps, refuser qu'il passe par la médiation". "Je ne considère pas que de permettre la médiation sur la base du volontariat soit une agression à l'égard des employeurs", "il n'y a aucune provocation là-dedans", a-t-il insisté. Outre la représentation dans les TPE, le projet de loi, élaboré après l'échec en janvier de négociations entre patronat et syndicats, permet le regroupement d'instances représentatives du personnel. Il prévoit aussi la création pour 2017 d'un compte personnel d'activité, ainsi que la création en 2016 d'une "prime d'activité", fusionnant le RSA-activité et la prime pour l'emploi. M. Sirugue a indiqué que les débats en commission avaient été peu virulents, une situation qu'il attribue notamment au fait que la délicate question des seuils sociaux n'ait finalement pas été au coeur des débats. Pour autant, il a souligné que le texte n'avait pas été vidé de sa substance et contenait des "évolutions substantielles". Sur la question de l'égalité hommes-femmes qui a soulevé l'inquiétude des féministes, M. Sirugue a par ailleurs assuré que les députés avaient fait "ceinture et bretelles" pour éviter tout problème, jugeant le sujet clos.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Bartolone remplacé au perchoir "dès la rentrée parlementaire de septembre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521071821.o2tgefva.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, se fera remplacer au perchoir par un vice-président "dès la rentrée parlementaire de septembre" pour mener campagne comme tête de liste des socialistes pour les élections régionales en Ile-de-France. "C'est l'attitude que je prendrai pour ne pas être au perchoir au moment où il y aura la télévision, pour être clair. Mais je continuerai mon travail et toutes mes autres tâches de président de l'Assemblée. La loi ne le demande pas mais c'est une conception éthique qui est la mienne, je ne veux pas qu'il puisse y avoir un mélange d'images au moment où nous serons dans le coeur de la campagne", a déclaré M. Bartolone sur Europe 1. Le président de l'Assemblée a par ailleurs dit avoir répondu dans le détail aux "préoccupations justement mises en avant par le président du groupe UMP Christian Jacob" sur la non-utilisation des moyens de l'Etat à des fins de campagne électorale. M. Bartolone ne signera en revanche pas la charte d'éthique mise en avant par son adversaire UMP Valérie Pécresse qui proscrit notamment les recrutements familiaux, alors que le président de l'Assemblée compte son épouse parmi ses collaboratrice. "Je n'ai pas embauché ma femme, j'ai épousé ma collaboratrice. Et je n'allais pas lui dire, le jour ou je lui ai demandé sa main, +en plus tu es licenciée+ !", a-t-il dit. Le député de Seine-Saint-Denis entend mener une "campagne de l'égalité territoriale". "Si on n'est pas tous ensemble, on continuera à vivre les uns à côté des autres, le centre de Paris, la première couronne, la grande périphérie, avec des gens qui auront le sentiment de ne pas pouvoir faire société commune". "Je suis quelqu'un qui doit beaucoup à ce territoire". "Quand je suis rentré tout gamin de Tunisie, j'ai grandi ici, j'ai vu ce que pouvaient représenter les services publics, l'attention portée à chacun", a-t-il dit. Y aura-t-il un accord entre socialistes et communistes? "On va voir. Même dans les périodes où il y a eu des grandes tensions entre socialistes et communistes, nous avons su gérer les collectivités locales ensemble", a-t-il répondu. S'agissant des écologistes, "j'attends qu'il y ait un accord politique. Pas de débauchage individuel, un accord politique pour un projet qui permette l'égalité et le développement de la région Ile-de-France". EELV a décidé d'une liste autonome menée par la secrétaire nationale Emmanuelle Cosse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intrusions dans des sites nucléaires: feu vert définitif du parlement à un alourdissement des peines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521065930.f8u2ritk.html</link>
   <description><![CDATA[Le parlement a définitivement adopté dans la nuit de mercredi à jeudi un alourdissement des sanctions pénales pour les intrusions dans les centrales nucléaires, avec le vote conforme au Sénat d'un texte déjà validé à l'Assemblée nationale. La proposition de loi de députés UMP, soutenue par le gouvernement, rend l'intrusion dans des installations civiles "abritant des matières nucléaires" passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Les écologistes s'y sont opposés, dénonçant une "législation anti-Greenpeace". Ces peines seraient portées à trois ans de prison et 45.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise en réunion ou "lorsqu'elle est précédée, accompagnée ou suivie d'un acte de dégradation". Elles sont portées à sept ans et 100.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise avec l'usage ou la menace d'une arme. Elle classifie également les INB (installations nucléaires de base) parmi les "zones de défense hautement sensibles". Cette classification dégage les militaires (Pelotons Spécialisés de Protection de la Gendarmerie) de toute responsabilité pénale et les autorise à faire usage de la force armée, si nécessaire, et après avoir suivi un protocole bien établi, pour empêcher toute intrusion ou toute menace sur une INB. Ce texte "ne dissuaderait pas les terroristes, ne renforce pas la sécurité des installations mais vise les manifestants, et les activistes et les lanceurs d'alerte, alors même que le rapporteur lui-même convient que ces actions militantes ne sont pas dangereuses", a critiqué Leila Aïchi (écologiste). "C'est un texte anti-militant, anti-Greenpeace". "Depuis décembre 2011, plusieurs actions d'intrusions illégales ont été menées dans des complexes civils pour exprimer un désaccord avec les choix énergétiques de la France", a reconnu Alain Vidalies, secrétaire d'État aux Transports. "La liberté de manifester et de s'exprimer doit être préservée, et peut s'exercer à l'extérieur, mais ces actions laissent croire que nos installations sont mal protégées", a-t-il ajouté. "C'est pourquoi le gouvernement soutient ces mesures de protection adoptées à l'Assemblée nationale", "afin qu'elles soient mises en oeuvre rapidement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 08:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent de nouveau pour les économies d'énergie dans le logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520225925.zpv5iya7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a de nouveau adopté mercredi soir les dispositions du projet de loi sur la transition énergétique concernant les économies d'énergie dans le logement, avec des amendements supprimant des modifications apportées par le Sénat. Les députés, qui examinaient en séance le texte en nouvelle lecture, sont ainsi allés plus loin qu'en commission pour rétablir des formulations qu'ils avaient adoptées lors de la première lecture et qu'avaient modifiées les sénateurs. Comme pour l'ensemble du projet de loi, ces dispositions seront une ultime fois débattues au Sénat avant que l'Assemblée n'ait le dernier mot. Les amendements ont été souvent adoptés en accord entre majorité et opposition et avec l'assentiment de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. Ainsi, les députés, contrairement aux sénateurs, ont jugé inutiles des travaux pour économiser l'énergie dans les ascenseurs, jugeant que ceux-ci étaient déjà suffisamment équipés à cet égard. Ils ont rétabli la possibilité pour les collectivités locales chargées d'établir un plan climat-air-énergie territorial de conclure des partenariats avec des universités. Les députés se sont aussi interrogés sur l'opportunité d'une mesure votée par le Sénat, rendant progressivement obligatoire, à partir de 2030, la rénovation énergétique des logements à l'occasion d'une mutation (vente ou héritage). La disposition n'a finalement été maintenue qu'après que le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies (qui remplaçait à ce moment Ségolène Royal) a apporté des garanties sur les exceptions dont bénéficieraient les personnes à faible revenu. Les députés, à la demande de Ségolène Royal, ont aussi accepté à contrecoeur de renoncer à une modulation, par les départements, du taux de la taxe de publicité foncière en fonction de la performance énergétique des bâtiments. Cette mesure, adoptée en première lecture par l'Assemblée, supprimée par le Sénat, puis rétablie en commission à l'Assemblée, a finalement été supprimée en séance mercredi à la demande de Ségolène Royal, car, a-t-elle argué, une telle disposition fiscale relève d'une loi de finances. Sur les compteurs d'électricité "intelligents" Linky, l'Assemblée a rejeté un amendement écologiste qui aurait permis à un consommateur de "s'opposer à la mise en place d'un dispositif de comptage émettant des ondes électro-magnétiques". Elle a en revanche adopté un autre amendement, également présenté par les écologistes, stipulant que les gestionnaires de réseaux d'électricité ne pourront avoir accès en temps réel, grâce aux compteurs Linky, aux données de consommation qu'avec l'accord du consommateur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 00:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: le projet de loi adopté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520193307.pncljnng.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté mercredi le projet de loi sur le dialogue social, qui sera débattu en séance à partir de mardi, en l'amendant notamment sur les très petites entreprises (TPE) et l'égalité hommes-femmes. La suppression du caractère obligatoire du CV anonyme, annoncée mardi par le gouvernement, n'a pas fait l'objet de vote en commission, le gouvernement attendant le débat dans l'hémicycle pour présenter un amendement en ce sens. Le projet de loi "relatif au dialogue social et à l'emploi" du ministre du Travail François Rebsamen, élaboré après l'échec en janvier de négociations entre patronat et syndicats, permet le regroupement d'instances représentatives du personnel dans les entreprises de moins de 300 salariés et créent des commissions paritaires régionales, extérieures aux entreprises, pour représenter salariés et employeurs des TPE (moins de dix salariés). Il prévoit aussi la création pour 2017 d'un compte personnel d'activité, ainsi que la création en 2016 d'une "prime d'activité", fusionnant le RSA-activité et la prime pour l'emploi. La commission a adopté un amendement du rapporteur du texte, Christophe Sirugue (PS), prévoyant que les membres des commissions paritaires régionales pourront avoir accès aux locaux de ces entreprises sur autorisation de l'employeur. Ces mêmes commissions pourront jouer un rôle de médiation entre les employeurs et les salariés afin d'éviter les conflits individuels ou collectifs, s'il est fait appel à elles, ont aussi décidé les députés. En outre, elles pourront faire des propositions en matière d'activités sociales et culturelles. Partisan d'un dialogue social "direct" dans les TPE, le Medef a dénoncé ces amendements qui "viennent encore rajouter des contraintes à un dispositif déjà inutile". Encore plus furieuse, la CGPME a dénoncé "les méfaits d'un texte de ringardisation du dialogue social, qui ne fera qu'accroître davantage encore le fossé grandissant avec les petites entreprises". Pour elle, "laisser croire que les patrons de TPE ont besoin de syndicats extérieurs pour faire vivre le dialogue dans les entreprises dénote une forme de mépris inacceptable". Les députés ont aussi adopté un amendement de Christophe Sirugue permettant aux délégués suppléants du personnel de continuer à assister aux réunions avec les employeurs, comme les titulaires, alors que le projet de loi prévoyait de supprimer cette possibilité. François Rebsamen s'était opposé à cet amendement, ne souhaitant pas, comme il l'a expliqué mercredi devant l'Association des journalistes parlementaires, que les députés "déséquilibrent ce texte", qui porte à la fois une "exigence démocratique" et une exigence d'"efficacité économique". C'est toutefois le ministre lui-même qui a fait adopter par la commission un amendement sur le nouveau dispositif de mesure de l'égalité professionnelle dans les entreprises, en réponse aux inquiétudes d'associations et personnalités féministes. Cet amendement prévoit que sera ajoutée une rubrique consacrée à l'égalité professionnelle à la base de données unique, qui permet aux entreprises de partager un certain nombre d'informations avec les représentants du personnel. Cette rubrique comprendra "l'ensemble des items du rapport de situation comparée", outil instauré par la loi Roudy sur l'égalité professionnelle de 1983, et dont la suppression dans le projet de loi avait suscité un tollé. "C'est sur la base de ces données que l'obligation de négocier sur l'égalité professionnelle entre les femmes et les hommes et, à défaut d'accord, de proposer un plan d'action unilatéral se fera. Les entreprises qui ne se conformeraient pas à ces obligations, resteront soumises à une pénalité de 1% de la masse salariale", a souligné le gouvernement. Ces arguments n'ont pas convaincu le collectif féministe SOS Egalité Pro, qui a continué mercredi de réclamer le rétablissement du "rapport de situation comparé" et considéré que la négociation sur l'égalité professionnelle "n'est pas rétablie" dans sa spécificité. En outre, selon lui, "les sanctions restent inapplicables en l'état". Pour le collectif, "le constat est simple : le gouvernement nous prend pour des quiches".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 21:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: pour son départ en campagne, Bartolone (PS) s'offre une photo de famille rassemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520181322.2gnf8vlb.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et désormais unique candidat pour la tête de liste socialiste aux régionales en Ile-de-France, a lancé mercredi sa campagne "pour porter une espérance", entouré d'une famille politique rassemblée. Députés, sénateurs, maires, conseillers régionaux, départementaux, premiers fédéraux: environ 150 élus franciliens ont convergé vers la rue de Solférino pour "une photo de famille", selon l'expression de beaucoup, censée montrer le rassemblement du parti après le maelström des dernières semaines. Les deux candidats désistés, plus ou moins douloureusement, ont eu leur place. Marie-Pierre de la Gontrie était sur l'estrade d'honneur avec Anne Hidalgo, Jean-Marie Le Guen, Luc Carvounas (directeur de campagne). Jean-Paul Huchon, en déplacement en Argentine pour présider le congrès de l'association mondiale des métropoles, a eu son court message lu par ... Claude Bartolone. Benoît Hamon, un temps candidat putatif, était présent dans la foule des élus. Claude Bartolone, tout sourire, s'est décrit comme "un combattant de la gauche et un rassembleur", qui entend être "au rendez-vous de la confrontation" avec la droite et l'extrême droite "projet contre projet, valeurs contre valeurs", focalisant notamment son propos sur les jeunes des quartiers populaires. Le scrutin des 6 et 13 décembre s'annonce une "élection difficile", "dernier round démocratique avant 2017" et donc à ce titre une "étape importante pour réussir la fin du quinquennat et enclencher une nouvelle dynamique", a-t-il souligné dans un discours très applaudi. La gauche espère en effet conserver dans son giron la première région française, avec ses 30% de PIB nationale et ses 12 millions d'habitants. "Nous vaincrons par l'unité, l'unité des socialistes, de la gauche, de tous les territoires de l'Ile-de-France", selon le message lu de M. Huchon, président sortant, assurant ses "camarades" qu'il travaillerait avec M. Bartolone "main dans la main avec un seul objectif: gagner la bataille des régionales". Quant à Mme de la Gontrie, elle a rappelé son désistement "sans hésitation", ce qui ne permet pas de la suspecter "d'avoir négocié quoi que ce soit". A mots feutrés, l'ex candidate poussée par Anne Hidalgo a émis deux critiques: l'une sur le manque de maturité du PS pour l'organisation de primaire, et l'autre sur la place des femmes dans les élections. Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS, n'a pas caché sa satisfaction de sonner "le gong" du début de cette "bataille", de ce "combat collectif", imaginant déjà pouvoir dire que "la victoire a commencé ici, à Solférino". Lui qui s'était inquiété du duel Huchon-la Gontrie et a oeuvré à la candidature de M. Bartolone, n'a pas manqué de remercier ces derniers d'avoir "voulu ce rassemblement autour de Claude" dont "nous voyons tout de suite les effets". Valérie Pécresse, candidate UMP, "doit changer son dispositif et appeler l'UDI à la rescousse et au rassemblement", a souligné M. Cambadélis, y voyant un "élément psychologique majeur". Après le retrait opportun, "mercredi" selon M. Cambadélis, de la candidature d'un militant de Saine-Saint-Denis, Kamal Mazouzi, les militants n'auront donc plus à se prononcer le 28 mai que sur la candidature de M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés confirment leur vision de la gouvernance controversée de l'université des Antilles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520163441.98ck3rll.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont confirmé mercredi leur version du projet de loi sur la gouvernance de l'université des Antilles qui a fait l'objet de polémiques à couteaux tirés entre les pôles martiniquais et guadeloupéen de l'entité. Le texte, qui fait l'objet d'un désaccord entre les deux Chambres, doit encore passer au Sénat avant que le dernier mot ne revienne à l'Assemblée. Le projet de loi prend acte du départ du pôle guyanais devenu université de plein exercice au 1er janvier 2015. Cette scission avait été validée par le gouvernement Ayrault après une forte mobilisation locale à la rentrée 2013 pour dénoncer le statut d'éternel parent pauvre de ce qui fut l'université Antilles-Guyane. L'organisation des deux pôles restants a fait l'objet d'une ordonnance en juillet 2014 qui réaffirme "l'unité" de l'université des Antilles. Mais les débats sur le projet de loi de ratification de cette ordonnance ont achoppé sur le modèle de gouvernance. L'Assemblée et le Sénat ont ainsi échoué en première lecture à s'entendre sur une innovation introduite par les sénateurs liant l'élection du président de l'université et des vice-présidents de pôle universitaire régional sous la forme d'un "ticket" de candidats préalablement formés et soumis au seul vote du conseil d'administration. Mais cette disposition était rejetée par les Guadeloupéens très mécontents de l'actuelle direction martiniquaise de l'université et qui défendaient, comme le gouvernement, une élection des vice-présidents par chaque pôle régional. L'Assemblée a fini par se rallier à la position du gouvernement. Le pataquès a été tel que le rapporteur initial du texte Christophe Premat, favorable au texte du Sénat, avait été remplacé par un autre socialiste, Yves Durand, favorable au gouvernement. Les députés martiniquais Alfred Marie-Jeanne et Jean-Philippe Nilor ont dénoncé une réforme "au forceps dans une ambiance délétère". Le texte a été en revanche soutenue par les Guadeloupéens Ary Chalus et Victorin Lurel, tout comme le Martiniquais Serge Letchimy qui a refusé de rentrer dans une "opposition Martinique-Guadeloupe". L'UMP et l'UDI ont voté contre le risque d'une "partition future de l'université". "Comment un président et des vices-présidents élus de manière différente pourront travailler ensemble ?", a également critiqué l'écologiste apparentée Isabelle Attard. Lors de son voyage aux Antilles, François Hollande a annoncé une rallonge de 750.000 euros pour le budget de l'université pour faire baisser la pression. L'université des Antilles est par ailleurs entachée d'un scandale de détournement massif de fonds européens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: Rebsamen demande aux parlementaires de ne pas "déséquilibrer" le projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520153207.yhnganro.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre du Travail François Rebsamen a demandé mercredi aux parlementaires de ne pas "déséquilibrer" le projet de loi sur le dialogue social soumis à l'Assemblée, dont le chemin est "assez étroit", selon lui, compte tenu des attentes des partenaires sociaux. Le projet de loi, qui a été élaboré après l'échec en janvier de négociations entre patronat et syndicats, porte à la fois une "exigence démocratique" et une exigence d'"efficacité économique", a expliqué le ministre devant l'Association des journalistes parlementaires. L'"exigence démocratique" est celle d'"assurer la représentation de l'ensemble des salariés quelle que soit la taille de l'entreprise", a-t-il détaillé. "J'en suis fier" et "je pense que le Parlement suivra cette proposition", a ajouté M. Rebsamen. "L'efficacité économique", c'est "donner le plus de souplesse à l'entreprise" et "rendre le dialogue social moins formel, plus intéressant, plus stratégique, et peut-être susciter des vocations - il en manque un peu dans ce secteur-là", selon le ministre. Les entreprises de moins de 300 salariés pourront regrouper délégués du personnel, comité d'entreprise (CE) et comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) au sein d'une Délégation unique du personnel (DUP), jusqu'ici réservée aux entreprises de moins de 200 salariés et n'incluant pas le CHSCT. "On est dans des répétitions de réunions sans véritable intérêt", donc "on a regroupé ces réunions", ce qui "correspond à des attentes des chefs d'entreprise mais aussi des représentants du personnel", d'après M. Rebsamen. Entre ces différentes exigences, "le chemin c'est vrai est assez étroit" mais "si j'ai des critiques des gens qui sont les plus à droite et des gens qui sont les plus à gauche, c'est que le texte doit pas être si mauvais que ça", a-t-il glissé, alors que notamment les députés du Front de gauche et ceux de l'opposition ont dit leur mécontentement. "Dans ce texte de loi il y a beaucoup d'avancées. Dans le mois et demi de concertation avec les partenaires sociaux, je crois que je suis arrivé à un équilibre", a défendu le ministre, lançant un "appel aux parlementaires": "je ne souhaite pas qu'ils déséquilibrent ce texte". Illustration en commission des Affaires sociales, où est examiné le projet de loi: un amendement du rapporteur Christophe Sirugue (PS) sur les délégués du personnel suppléants a été adopté contre l'avis du ministre, qui plaidait en faveur de "l'équilibre trouvé". En vertu de la disposition votée, les suppléants pourront notamment continuer d'assister aux réunions avec les employeurs, comme les titulaires, alors que le projet de loi prévoyait de supprimer cette possibilité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes abeilles: Batho demande si "le gouvernement n'invente pas une forme d'apartheid écologique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520153115.cqlk2e4k.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre, Delphine Batho, a déploré mercredi que le gouvernement n'ait pas décidé d'un moratoire sur les néonicotinoïdes, réputés toxiques, notamment pour les abeilles, se demandant s'il "n'invente pas une forme d'apartheid écologique" en n'expérimentant son plan que dans certaines zones. "La communication présentée ce matin en Conseil des ministres est en recul par rapport au vote, le 19 mars, par l'Assemblée nationale de l'interdiction de toutes les substances néonicotinoïdes", a regretté Mme Batho dans un communiqué. Observant qu'"au lieu de décréter un moratoire, le gouvernement propose par exemple +la valorisation des projets territoriaux visant la suppression des néonicotinoïdes+", cette élue des Deux-Sèvres a pointé qu'"il y aura deux catégories de territoires: l'immense majorité de ceux où ces substances dangereuses pour les abeilles et la biodiversité continueront d'être utilisées, et quelques expériences locales où il en sera différemment". "L'Etat n'inventerait-il pas ainsi une forme d'apartheid écologique? Ce n'est pas notre conception de la République, où la loi doit être la même pour tous les territoires et où la biodiversité doit être protégée partout", a lancé l'ex-ministre de l'Ecologie. En revanche, le député PS Gérard Bapt a vu dans l'annonce gouvernementale en vue d'une extension du moratoire européen "une avancée", même s'"il reste à mener la bataille européenne" et "à voir les modalités d'application, parce que le moratoire n'est valable qu'à certaines saisons et sur certaines cultures, alors que ces produits ont une rémanence, sont solubles dans l'eau". Ce moratoire "ne peut donc pas être une solution radicale" et "il faut que les autorités d'expertise européennes prennent des positions en tenant compte des dernières parutions scientifiques, qui pointent la grande responsabilité de ces neurotoxiques dans la disparition des pollinisateurs", a dit à l'AFP cet élu de Haute-Garonne et médecin de formation dans les couloirs de l'Assemblée. L'Assemblée nationale avait voté le 19 mars, contre l'avis du gouvernement, l'interdiction à compter de janvier 2016 des produits phytosanitaires de la famille des néonicotinoïdes, via un amendement des socialistes Gérard Bapt et Delphine Batho. Défavorable, au motif notamment que "le cadre européen ne permet pas une interdiction stricte", la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal avait souligné le travail engagé par le gouvernement en matière de pesticides, y compris le plan sur la sauvegarde des pollinisateurs sauvages et des abeilles, et les discussions au niveau européen. L'objectif de cet amendement était "d'essayer de conforter la position du gouvernement, pour qu'il puisse dire que son Parlement pousse beaucoup", a affirmé M. Bapt mercredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP) demande "l'abrogation" du décret sur la réforme du collège</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520145003.m3xln5kz.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe UMP à l'Assemblée nationale, a demandé mercredi dans l'hémicycle "l'abrogation" du décret réformant le collège, publié au lendemain d'une journée de grève des professeurs. "Publier ce décret cette nuit est un acte politique brutal, vous le paierez cher, M. le Premier ministre", a lancé à Manuel Valls M. Jacob lors de la séance des questions à l'Assemblée. Il a demandé l'abrogation du décret et "la tenue dans les plus brefs délais d'un véritable débat démocratique, projet contre projet". Le décret ainsi que l'arrêté portant sur la réforme contestée du collège sont parus mercredi au Journal officiel, au lendemain d'une journée de grève et de manifestations face auxquelles l'exécutif avait manifesté sa détermination. "La publication ce matin (mercredi) du décret est une honte car cette publication affiche un double mépris: mépris des enseignants qui s'inquiètent de l'émergence d'un collège de la médiocrité, et mépris à l'égard de notre Assemblée où vous avez refusé la tenue d'un débat démocratique", a fustigé le député de Seine-et-Marne. "Vos pertes de sang-froid à répétition et votre manière de gouverner qui alternent entre manipulations, louvoiement et brutalité inquiètent de plus en plus les Français", a déclaré le patron du groupe UMP. Il a aussi accusé le chef du gouvernement de "manipuler l'opinion et de mentir aux français" au sujet des quotas de migrants. Selon M. Jacob, Manuel Valls a "tenté de faire croire" qu'il était contre des quotas, tout en demandant au ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, de "négocier une répartition solidaire des migrants". "Vous nous expliquerez la différence qu'il y a entre quotas et répartition solidaire", s'est exclamé M. Jacob, salué par une ovation debout des députés de l'opposition. Le député du Nord et porte-parole de l'UMP Sébastien Huyghe a de son côté dénoncé dans un communiqué le "passage en force" du gouvernement sur la réforme du collège et sa volonté de "caporaliser le mouvement enseignant". "Alors que le Premier Ministre disait encore hier que la porte de la ministre était ouverte il publie immédiatement son décret. Najat Vallaud-Belkacem et Manuel Valls ne sont prêts à discuter qu'à partir du moment où il n'y a plus rien à discuter, la messe étant dite", a-t-il fustigé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mieux cibler les aides au logement ferait économiser 300 à 400 millions d'euros par an à l'Etat (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520132902.pcs1oq7c.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire préconise de réaliser des "économies ciblées", de l'ordre de 300 à 400 millions d'euros par an, dans l'attribution des aides personnalisées au logement (APL), notamment en les réservant aux étudiants "qui en ont le plus besoin". Achevé mardi, ce rapport qui sera présenté devant la commission des affaires économiques le 26 mai et dont l'AFP a eu connaissance, émane d'un groupe de travail de l'Assemblée nationale présidé par le député socialiste François Pupponi. Parmi six recommandations, il préconise pour des "raisons d'équité et d'efficacité", d'allouer les aides aux étudiants "qui en ont le plus besoin", ce qui représenterait une économie annuelle de 180 millions d'euros. L'APL versée aux étudiants serait modulée en fonction de 3 critères déjà pris en compte dans le système des bourses: "le revenu des parents, l'éloignement géographique et les cas de rupture familiale". Les aides ne seraient toutefois pas réservées aux seuls étudiants boursiers (un étudiant bénéficiaire de l'APL sur trois). Selon le rapport, "il n'est pas acceptable, dans le contexte budgétaire actuel, qu'un étudiant puisse bénéficier de l'APL alors que ses parents ont des revenus élevés et qu'ils résident dans la même agglomération que lui". De même, les députés préconisent de cibler l'APL sur "les ménages les plus modestes et dont les difficultés d'accès à un logement sont réelles", en intégrant le patrimoine dans l'évaluation des ressources, comme c'est le cas pour l'attribution du Revenu de solidarité active (RSA). Les biens y sont considérés comme procurant un revenu annuel égal à 3% du montant des capitaux. La mesure, qui concernerait "10% des allocataires qui ont un patrimoine supérieur à 30.000 euros", selon le rapport, génèrerait une économie budgétaire annuelle chiffrée à 150 millions d'euros. Aussi les "très élevés" coûts de gestion de ces aides par les Caisses d'allocations familiales (Caf), 600 millions d'euros annuels, seraient réduits si elles étaient "stabilisées par périodes de 3 ou 6 mois", et non révisées à chaque changement de situation des ménages. Toutes ces mesures pourraient dégager "300 à 400 millions d'euros d'économies par an", a précisé M. Pupponi à l'AFP. Les députés demandent aussi au gouvernement de renoncer à la "quasi-suppression", à compter du 1er janvier 2016, de l'APL accession. Une telle mesure "nuirait grandement à la capacité des ménages aux revenus modestes et moyens d'accéder à la propriété, tout en aggravant à court terme, le déficit public". Car en touchant 12.100 opérations, dont 8.400 constructions neuves, elle réduirait les recettes fiscales de "150 à 200 millions d'euros", annulant ainsi les économies escomptées. Il conviendrait, ce qui représenterait une économie plus limitée mais "plus juste socialement et plus efficace budgétairement", d'abaisser les plafonds de ressources pour les bénéficiaires, "dans certaines zones". Le rapport déconseille au gouvernement tout "rabotage général" des APL, en raison du caractère "fortement redistributif de cette aide". Quelque 6,5 millions de ménages bénéficient d'une aide au logement, dont 80% ont des ressources inférieures au Smic, pour un coût annuel de 18 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: comment Bartolone marquera "une stricte séparation" entre ses casquettes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520131118.9jrwzzjj.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et candidat PS aux élections régionales en Ile-de-France, a détaillé mercredi la façon dont il opérerait "une stricte séparation" entre ses deux casquettes. Dans une lettre dont l'AFP a eu connaissance, il a répondu au chef de file des députés UMP Christian Jacob qui lui avait demandé, dans un courrier mardi, de "respecter un cahier des charges de la transparence", pour garantir qu'il n'utilise pas les moyens de la présidence de l'Assemblée pour faire campagne. "S'il advenait que j'aie à utiliser les salons de l'Hôtel de Lassay", sa résidence officielle, "dans le cadre d'une manifestation électorale, il me serait appliqué les clauses mises en place par mon prédécesseur Bernard Accoyer (UMP) permettant la location des salons à des tarifs équivalent à ceux pratiqués dans le secteur privé, location qui serait bien évidemment prise en charge sur mes comptes de campagne", écrit Claude Bartolone. Sur son véhicule de fonction et son chauffeur, qu'il lui a été demandé de garder "pour des raisons de sécurité", il propose qu'une convention avec les services de l'Assemblée détermine "les conditions de prise en charge des frais kilométriques". Les collaborateurs du président de l'Assemblée qui participeront à sa campagne le feront dans un premier temps sur leurs congés. "Dans un second temps, j'envisage de procéder à une modification du contrat de certains d'entre eux et d'en prévoir un nouveau, à hauteur de leur participation à la campagne, pris en charge dans mes dépenses électorales", indique-t-il. Sur la réserve parlementaire, qui permet à un député d'accorder des subventions, Claude Bartolone s'en tiendra "aux prescriptions du code électoral", qui prohibe tout don "en vue d'influencer le vote d'un ou de plusieurs électeurs". "Je me permets de vous rappeler que c'est à mon initiative qu'a pu être instaurée sous cette législature la transparence totale de l'usage de la réserve pour tous les députés, y compris le président de l'Assemblée nationale", lance-t-il à Christian Jacob. "En cas de doute sur la nature d'une dépense", Claude Bartolone compte sur "la vigilance" des services de l'Assemblée et des trois questeurs (deux députés PS et un UMP en charge des finances du Palais Bourbon) "pour (l)'alerter afin de procéder aux rectifications nécessaires". "Je ne souhaite à aucun prix que ma campagne puisse être entachée de la moindre anomalie", et "je m'astreins d'ores et déjà à opérer une stricte séparation entre les moyens mis à la disposition en tant que président de l'Assemblée nationale, mais aussi en tant que député, et ma campagne électorale", assure l'élu PS de Seine-Saint-Denis, rappelant les dispositions légales existantes sur le contrôle des comptes de campagne de tout candidat. Il y a une semaine, le président de l'Assemblée avait déjà annoncé qu'il ne présiderait pas de séances "lorsqu'on entrera dans le temps de la campagne" pour les régionales de décembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
