<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>PMA: l'Assemblée vote contre l'élargissement du diagnostic préimplantatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731224805.e9sj1a14.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir contre l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A), une technique que certains députés de la majorité défendaient pour éviter des fausses couches ou repérer une éventuelle trisomie 21 de l'embryon avant une PMA. Les parlementaires ont suivi l'avis du gouvernement sur le sujet dans l'hémicycle, alors qu'ils s'étaient prononcés en commission pour une expérimentation du DPI-A pendant trois ans. Pour la droite, qui fustigeait une forme "d'eugénisme", ce DPI-A représentait un casus belli, lors de l'examen du projet de loi bioéthique en deuxième lecture. Le débat "riche et extrêmement fort" comme l'ont relevé de nombreux députés a duré plusieurs heures, marqué par des divergences dans la majorité, mais une discussion toujours apaisée et sensible. Cette question du DPI-A est "extrêmement compliquée d'un point de vue éthique, scientifique et médical", a souligné le ministre de la Santé Olivier Véran. Lui même soutenait d'ailleurs le DPI-A en octobre en première lecture, quand il était encore député. Ministre, Olivier Véran a cette fois plaidé contre l'expérimentation, tout en assurant ne pas défendre le "statu quo". Il a ainsi mis en avant un programme de recherche clinique en cours de lancement qui va permettre d'en savoir plus sur cette technique. Farouche partisan du DPI-A, le généticien Philippe Berta (MoDem) a assuré que l'objectif est de repérer des embryons "non viables", alors que la "France est mauvaise élève" en taux de succès de la PMA. Dans les pays où "les taux de succès sont meilleurs, on s'intéresse aux aneuploïdies (nombre de chromosomes jugé anormal)", a-t-il indiqué. "Tout ça est soumis au total consentement des parents", a encore argumenté l'élu centriste, tout en rappelant que les femmes enceintes avaient déjà accès à un diagnostic de trisomie en cours de grossesse et le choix de l'IVG ou pas. Hostile au DPI-A, la marcheuse Marie Tamarelle-Verhaeghe a fait valoir que cette technique était "reçue de façon très douloureuse" par des associations et "nombre de parents" d'enfants handicapés qui "le perçoivent comme une négation ou une violence faite à leurs enfants". Les députés LR Xavier Breton et Thibault Bazin ont appelé à "accueillir un enfant tel qu'il est et pas tel qu'on voudrait qu'il soit". Leurs contradicteurs ont souligné les "souffrances" qui pourraient être évitées à des femmes qui réalisent un processus de PMA déjà "extrêmement difficile". Comme le Sénat, l'Assemblée a en revanche voté en faveur de la technique du double diagnostic préimplantatoire (DPI-HLA) connue aussi sous le nom de "bébé médicament" ou "bébé du double espoir". Dans cette technique, un enfant est conçu avec un double diagnostic préimplantatoire (DPI-HLA), pour qu'il soit indemne de la maladie génétique dont souffre un frère ou une soeur mais aussi immuno-compatible avec lui (ou elle), ce qui peut permettre la guérison de l'enfant atteint grâce à un prélèvement de sang de cordon. Des députés LR et la LREM Blandine Brocard ont contesté cette mesure, alors que le gouvernement et le rapporteur Jean-François Eliaou (LREM) l'ont recommandée, estimant que cette technique pouvait représenter "la seule possibilité pour traiter" certains patients.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 22:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Année bousculée au Parlement, des chantiers en jachère pour la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731194340.t5n1a92d.html</link>
   <description><![CDATA[Impact du coronavirus, retraites, et encore bioéthique : ces dossiers qui ont agité Assemblée nationale et Sénat cette année vont être remis sur le métier parlementaire à la rentrée, avec des changements d'équipes à tous les étages pour cette dernière partie du quinquennat. Le Covid-19 n'aura pas épargné les assemblées elles-mêmes, avec certains parlementaires grièvement touchés et des séances qui n'ont repris que progressivement. Dans chaque chambre, une commission d'enquête planche sur la gestion de la crise. ALERTE ROUGE SUR ÉCONOMIE ET EMPLOI Examinés au pas de charge et dans un climat de moins en moins consensuel, les budgets rectifiés ont rythmé les derniers mois : trois au total, pour financer le chômage partiel et soutenir secteurs sinistrés, petites entreprises et aussi jeunes. Soit plus de 460 milliards d'euros, en incluant prêts et garanties de l'Etat. Le dernier budget table sur une contraction de 11% du PIB en 2020, plus grave récession depuis 1945 qui augure d'un cortège de plans sociaux. L'exécutif planche sur un plan de relance de 100 milliards d'euros, attendu fin août en Conseil des ministres. Dans un contexte de lourdes incertitudes, le Parlement s'en saisira à l'automne dans le cadre du projet de loi de finances pour 2021. La gauche reviendra à la charge pour réclamer des contreparties écologiques ou sociales aux entreprises aidées. LE BRASIER DES RETRAITES C'était "la mère des batailles" et pour l'heure, elle n'a été remportée par personne : la réforme des retraites pour un "système universel" par points a mis l'Assemblée sous haute tension. Début février, les députés ont commencé à ferrailler autour de cet engagement de campagne d'Emmanuel Macron, alors que le pays était secoué par des grèves depuis décembre. Les oppositions - LFI en tête - ont pilonné le texte à coups d'amendements, au point que la commission spéciale n'a pu achever ses travaux, situation inédite. Bis repetita dans l'hémicycle où il aura fallu huit jours pour passer l'article 1... sur plus de 60. En plein week-end, le gouvernement a sorti "l'arme atomique" du 49-3 et le texte a été adopté sans vote en première lecture début mars. Il n'a pu aller au Sénat, suspendu en vol par le coronavirus. Ce n'est pas un "abandon", a assuré Emmanuel Macron. Le dossier explosif doit revenir via une "concertation" avec un nouveau Premier ministre Jean Castex. CHEMIN DE CROIX POUR LA BIOETHIQUE ET LA PMA Des semaines d'échanges passionnés à l'automne dernier en première lecture, et un retour sous forme de sprint à l'Assemblée en cette fin juillet : le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes n'a pas achevé son parcours parlementaire, lui aussi percuté par le coronavirus. Entre certains "marcheurs" tentant d'aller au-delà de la promesse d'Emmanuel Macron, et des opposants à droite ragaillardis, les échanges se sont tendus cette semaine au Palais Bourbon et les rappels à l'"équilibre" par le gouvernement ont eu de la peine à se faire entendre. L'horizon reste indéterminé pour l'adoption définitive du projet de loi. Il devra repasser si possible avant fin 2020 devant le Sénat, qui a cherché jusqu'alors à limiter le remboursement par la Sécu à la seule PMA à "caractère médical". Et les associations d'opposants, dont La Manif pour tous, se tiennent en embuscade. MAJORITE BALKANISEE A quand un 11e groupe politique à l'Assemblée? Le flux des départs de LREM n'a pas tari cette année, sur fond de désaccord sur la ligne ou pour les municipales. En mai, double coup de tonnerre : un 9e groupe politique à l'aile gauche est fondé avec notamment des LREM dissidents, "Ecologie Démocratie Solidarité". Puis un 10e groupe à l'aile droite : "Agir ensemble". Ne comptant plus que 280 membres, le groupe des "marcheurs" a perdu la majorité absolue et il devra davantage composer avec son allié historique MoDem. Critiqué, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a annoncé son départ pour la rentrée de septembre, en souhaitant un "nouvel élan" pour la fin du quinquennat. L'ex-ministre François de Rugy a aussitôt fait acte de candidature, suivi par un autre ancien ministre Christophe Castaner. Le vote interne aura lieu début septembre, avant la reprise des travaux de l'Assemblée au milieu du mois. PLEINS PHARES SUR LES TERRITOIRES Après trois ans face à Edouard Philippe, les parlementaires ont accueilli début juillet avec circonspection un autre ancien LR, Jean Castex. Le nouveau Premier ministre, qui a obtenu une large confiance de l'Assemblée, a insisté sur la place des "territoires" pour les "600 jours" restants du quinquennat. Le Sénat doit débattre autour de la Toussaint d'un projet de loi sur la "différenciation", devant faciliter les expérimentations par les collectivités, avant un autre texte à venir sur la décentralisation. Dominée par la droite, la chambre haute, dite "des territoires", doit auparavant renouveler près de la moitié de ses 348 sièges le 27 septembre. Sans bousculer les rapports de forces, ces élections sénatoriales pourraient voir émerger un groupe écologiste. parl/dlm]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 19:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: nouvelle étape bientôt franchie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731184429.7thvylim.html</link>
   <description><![CDATA[Dernière ligne droite pour le réexamen du projet de loi bioéthique par l'Assemblée: après des divisions au sein de la majorité et des votes parfois compliqués, les députés doivent adopter dans la soirée de vendredi à samedi ce texte emblématique ouvrant la PMA à toutes les femmes. Achever en moins d'une semaine, avant la pause estivale, les discussions débutées lundi sur plus de 2.000 amendements déposés relève de la gageure. Si besoin, les députés pourraient encore siéger samedi sur ce vaste texte sociétal qui hérisse la droite, vent debout contre la création "d'orphelins de pères", et suscite des questionnements dans tous les groupes politiques, majorité comprise. Mettant un ultime coup de pression, la Manif pour tous a lâché vendredi matin deux bouquets de ballons devant le Palais Bourbon portant l'inscription "Stop PMA". Mesure phare, l'ouverture promise par Emmanuel Macron de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires a été validée mercredi soir sans encombre, avec une poignée de voix à contre-courant dans presque tous les camps, comme en première lecture il y a neuf mois. Le projet de loi prévoit aussi une réforme de la filiation en lien avec la PMA, l'autoconservation des ovocytes et une recherche facilitée sur les cellules souches embryonnaires. Vendredi en début de soirée, avant la pause dîner, il restait encore 260 amendements, avec des échanges nourris en vue sur une mesure sensible, l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A). Cette mesure, retoquée par l'Assemblée à l'automne mais remise au débat, représente un casus belli pour la droite qui fustige de l'"eugénisme" par un "tri des embryons". Le gouvernement est également contre, mais des "marcheurs" en pointe soutiennent le DPI-A, qui serait non obligatoire et permettrait de réduire les fausses couches, défendent-ils. - "Ligne de crête" - Ce n'est pas la seule disposition sujette à un vote à risque pour le gouvernement, qui avait exhorté en amont à maintenir l'"équilibre". Jeudi, contre l'avis du secrétaire d'Etat Adrien Taquet, l'Assemblée s'est prononcée par un scrutin très serré pour que les enfants nés d'un don de gamètes avant le projet de loi puissent eux aussi bénéficier du nouveau dispositif d'accès aux origines que propose ce texte. Egalement contre les préconisations du gouvernement, les députés ont permis aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données non identifiantes du donneur avant la majorité de leurs enfants. "Nous aurions pu nous dispenser de cette disposition", a lâché M. Taquet. Le gouvernement a la possibilité de demander une nouvelle délibération avant le vote final sur l'ensemble du projet de loi. Des députés avaient anticipé un examen "un peu plus rock'n'roll" qu'en première lecture, avec certains LREM ne voulant rien "lâcher". Cheffe de file du groupe majoritaire sur ce texte, Aurore Bergé a estimé, auprès de l'AFP, que "les débats ont réussi à garder la hauteur de vue" initiale. Sur une "ligne de crête", "nous avons trouvé et maintenu un équilibre éthique, que ce soit sur la reconnaissance des enfants nés à l'étranger de GPA, ou l'ouverture de la PMA pour toutes mais pas post-mortem". L'Assemblée a aussi rejeté la technique dite ROPA, soit le don d'ovocytes au sein d'un couple de femmes en vue d'une PMA, malgré le vibrant plaidoyer du co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM). Vendredi après-midi, les LR ont cherché en vain à supprimer ou encadrer davantage l'article visant à faciliter la recherche sur les cellules souches embryonnaires, critiquant une "fuite en avant". Un peu plus tôt, la question des tests génétiques récréatifs a suscité des récits d'histoires familiales de plusieurs députés, encore une fois partagés quant à leur autorisation. Pas de feu vert in fine à ces tests peu "fiables" selon le gouvernement. Le projet de loi devra encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GPA à l'étranger: l'Assemblée vote pour revenir sur une jurisprudence récente</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731084809.rzh1ihsn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi pour que la reconnaissance de la filiation des enfants nés d'une gestation pour autrui (GPA) à l'étranger soit "appréciée au regard de la loi française", revenant sur une jurisprudence récente de la Cour de cassation. Malgré des divisions chez LREM, les députés ont confirmé une disposition introduite en commission dans le cadre de l'examen en deuxième lecture du projet de loi bioéthique, qui prévoit que la "réalité" d'un acte d'état civil étranger soit ainsi "appréciée au regard de la loi française". Dans une décision du 18 décembre, la Cour de cassation avait statué que les deux membres d'un couple d'hommes, et non plus le seul père biologique, pouvaient être intégralement reconnus en France comme parents d'un enfant né à l'étranger de GPA. La Cour de cassation avait validé l'entière transcription à l'état civil français de l'acte de naissance établi à l'étranger, à condition que celui-ci soit conforme au droit local. Mais le texte tel que voté par les députés prévoit que la transcription d'un acte d'état civil étranger soit limitée au seul parent biologique. Le second parent dit "d'intention" devra passer par une procédure d'adoption, comme actuellement. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a répété que "la ligne rouge du gouvernement, c'est non à la GPA". Mais "pour autant, la loi doit prendre en considération ces enfants nés par GPA à l'étranger" et "l'adoption est la seule solution", selon lui. La droite a cherché en vain à rétablir ce qu'avait voté le Sénat en première lecture, c'est-à-dire l'interdiction de la reconnaissance du parent d'intention. Demandant ce qu'entreprend réellement le gouvernement pour "dissuader" les GPA à l'étranger, Patrick Hetzel a dénoncé un "double langage". Parmi les "marcheurs", certains comme Roland Lescure, député des Français d'Amérique du Nord, le co-rapporteur Alain Touraine ou encore Laurence Vanceunebrock, ont à l'inverse plaidé, mais en vain, pour une transcription à l'état civil facilitée. "On n'adopte pas son propre enfant!", a lancé M. Touraine, soulignant que "les enfants nés de GPA à l'étranger souffrent" et "certains ont attendu l'âge de 18 ou 19 ans pour que leur mère soit reconnue". Mais le ministre a rétorqué que "18 ans, ça n'est plus possible aujourd'hui". Il a d'ailleurs promis une circulaire d'application rapide après l'adoption de la loi. Répondant à ces mêmes députés LREM, Annie Genevard (LR) a souligné qu'"il faut penser à ces enfants mais aussi à ces femmes victimes d'exploitation". "La France doit être extrêmement claire sur le refus de cette pratique" de la GPA, a aussi appelé le communiste Pierre Dharréville.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 08:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécheresse: Denormandie veut "simplifier" les constructions de retenues d'eau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731082214.vy1ezsyg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture veut "simplifier un peu les procédures" pour construire des retenues d'eau afin de permettre aux agriculteurs de faire face aux sécheresses à répétition, a-t-il déclaré vendredi sur Europe 1. "Il faut parfois sur des territoires faire des retenues d'eau un peu plus massives et ça, dans notre pays, ça prend huit à dix ans parce qu'on a une palanquée de recours toujours plus forts", a déploré Julien Denormandie. "Comment on fait pour faire face à ça ? (...) On simplifie un peu les procédures et surtout on le fait dans le dialogue parce que c'est le dialogue qui permet de balayer les inquiétudes des uns et des autres", a-t-il ajouté. Evoquant le "non-sens" de recevoir "beaucoup d'eau" en hiver et d'en manquer l'été, le ministre entend "soutenir et trouver des solutions pour permettre d'avoir de l'eau l'été en captant l'eau de l'hiver". Dans le cadre du plan de relance en négociation, il prévoit par ailleurs un "soutien financier" afin notamment d'aider les éleveurs à mieux s'équiper pour capter l'eau de pluie. "Dans le plan de relance on va faire ces modernisations quand elles sont nécessaires", a-t-il dit, estimant qu'il s'agit généralement de "petits montants". Les demandes d'agriculteurs de stocker l'eau pendant l'hiver se heurtent parfois à l'opposition d'associations environnementales, qui prônent une adaptation des pratiques agricoles au réchauffement climatique et des cultures moins gourmandes en eau. En juin, un rapport parlementaire soulignait que l'eau générait en France "convoitise et concurrence, parfois de façon intense", notamment en agriculture, avec des "conflits d'usage" qui se multiplient. La rapporteure Frédérique Tuffnell, députée LREM de Charente Maritime, avait relevé que sur le bassin Aquitaine, 21 projets de retenues d'eau sur 34 étaient en contentieux judiciaire, et 31 sur 60 sur le bassin Loire-Bretagne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 08:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: nouveau feu vert de l'Assemblée à la réforme de la filiation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200730222113.cq6vxfr3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé à nouveau jeudi soir la délicate réforme de la filiation liée à l'ouverture de la PMA pour toutes les femmes, la droite dénonçant un "bouleversement en profondeur" résultant d'un "bricolage". Cette réforme, votée en deuxième lecture du projet de loi bioéthique par 62 voix contre 15, découle de l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, mesure phare du texte confirmée mercredi soir. Les couples de femmes devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La filiation sera établie à l'égard de la femme qui a accouché via sa désignation dans l'acte de naissance, tandis que celle qui n'a pas porté le bébé le sera par la reconnaissance conjointe. Les couples de femmes qui ont eu recours à une PMA à l'étranger avant la loi pourront par ailleurs, pendant trois ans à compter de la publication du texte, faire une reconnaissance conjointe pour établir la filiation. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti s'est engagé à travailler aux situations non prévues en l'état, comme le cas où les couples se sont séparés depuis la PMA. Des élus LR ou UDI se sont émus d'une "véritable révolution des droits de la filiation", en cassant "le lien avec la vraisemblance biologique", Annie Genevard (LR) reprochant au gouvernement d'être "obsédé" par l'idée d'égalité. Comme le Sénat en première lecture, les élus de droite ont préconisé d'établir plutôt la filiation de la mère d'intention, celle qui n'a pas accouché, par voie d'adoption. Mais le garde des Sceaux a rétorqué que cela conduirait à une "distorsion" entre les deux femmes ayant "le même projet". "La loi doit prendre en compte les évolutions de la société", a-t-il plaidé, concédant dans une formule suscitant de l'agacement à droite que le texte "bouleverse le code civil qui ne connaissait que +papa et maman+". La co-rapporteure Coralie Dubost (LREM) a aussi jugé la procédure d'adoption "à rebours de toute la philosophie du texte". "La femme qui accouche est la mère. Mais la femme qui n'accouche pas mais qui dès le début était dans le projet parental est la mère tout autant. (...) Nous ne voulons pas que la deuxième mère puisse adopter son propre enfant", a appuyé Aurore Bergé (LREM). Les longs échanges entre droite et majorité autour de visions divergentes de la conception de la famille se sont un peu envenimés dans la soirée. Les réponses concises du ministre à certains amendements lui ont aussi valu des critiques. "J'interviens dans un processus que je prends en marche", avait-il admis d'emblée, estimant que les équilibres trouvés devaient être "maintenus".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 22:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfant né d'un don: l'Assemblée vote un accès aux origines rétroactif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200730153003.tfwrekby.html</link>
   <description><![CDATA[Contre l'avis du gouvernement, l'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi pour que les enfants nés d'un don de gamètes avant le projet de loi bioéthique puissent eux aussi bénéficier du nouveau dispositif d'accès aux origines que propose ce texte. Lors d'un scrutin très serré à main levée, qui a obligé le président de séance à recompter à plusieurs reprises les voix, les députés ont rejeté un amendement du gouvernement, après des divisions au sein de la majorité. Débattu en deuxième lecture, le projet de loi prévoyait que les enfants nés d'un don puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et même, s'ils le souhaitent, à son identité, mais seulement à partir de l'entrée en vigueur de la loi. Le Sénat avait voté en première lecture pour rendre la mesure rétroactive, déjà contre l'avis du gouvernement, qui estimait "choquant" de remettre en cause le "contrat moral" établi avec les précédents donneurs, avant cette nouvelle loi. L'exécutif souhaitait donc revenir sur ce changement devant l'Assemblée. Mais les députés ont maintenu la version sénatoriale. Elle-même opposée à l'amendement gouvernemental, la co-rapporteure Coralie Dubost (LREM) a jugé qu'il était "très délicat" de ne créer un droit "que pour l'avenir", en "niant tous ceux qui pourraient y avoir droit déjà aujourd'hui". Elle a plaidé pour des réponses "au cas par cas", si les précédents donneurs, à qui on "laisse le choix", acceptaient de transmettre des données non identifiantes. "Il est important de revenir à l'équilibre de la première lecture", a tenté de faire valoir son collègue "marcheur" Thomas Mesnier, en soulignant les difficultés pratiques pour recontacter d'anciens donneurs de gamètes. L'Assemblée a voté une autre mesure contre l'avis du gouvernement, pour permettre également aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données non identifiantes du donneur avant la majorité de leurs enfants. La MoDem Géraldine Bannier a indiqué vouloir aider les parents à expliquer à leur enfant comment il a été conçu. Plusieurs députés l'ont soutenue, dont l'Insoumise Caroline Fiat. Le secrétaire d'Etat Adrien Taquet a plaidé en vain pour que le droit d'accéder à ses origines reste strictement rattaché à l'enfant. Il a évoqué les possibilités de "situation conflictuelle" au sein d'une famille, où l'enfant ne souhaiterait pas que ses parents disposent d'informations auxquelles il n'a pas accès avant ses 18 ans. Un peu plus tard, Adrien Taquet a assuré que "nous aurions pu nous dispenser de cette disposition, la navette parlementaire est encore longue". Le gouvernement garde la possibilité à la fin de l'examen du texte de proposer une seconde délibération, pour tenter de revenir sur ces deux mesures.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 15:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoconservation des gamètes: l'Assemblée vote des dérogations pour certains établissements privés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200730090340.h1kfgmsk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur de dérogations autorisant certains établissements privés à but lucratif à pratiquer l'autoconservation des gamètes s'il n'existe pas d'alternative publique dans leurs départements, lors de l'examen du projet de loi bioéthique. Cette mesure s'adresserait principalement aux territoires d'outre-mer. Elle a été fustigée par certains élus, notamment à droite, qui redoutent "une marchandisation". Le projet de loi bioéthique, examiné en deuxième lecture, autorise l'autoconservation de gamètes - de ses propres spermatozoïdes ou ovocytes - en vue de grossesses futures. En principe, cette autoconservation devra se faire dans des établissements de santé publics ou privés à but non lucratif. Mais les députés ont voté jeudi une possibilité de dérogation pour certains établissements privés à but lucratif, dans les départements où ils seraient les seuls à réaliser cette pratique médicale. Le gouvernement, qui a soutenu ces amendements LREM de Laurence Vanceunebrock et Jean-Louis Touraine, a souligné l'encadrement strict de telles dérogations, avec une autorisation délivrée par les agences régionales de santé (ARS). Elles devraient surtout concerner certains territoires, le secrétaire d'Etat Adrien Taquet citant la Guyane, Mayotte, la Martinique et la Corse. Les tarifs seraient limités aux prestations prises en charge par l'assurance maladie. La députée LREM Monique Limon a réclamé que les "choses soient extrêmement bien cadrées", pour éviter "une dérive vers la marchandisation". Son collègue Marc Delatte s'est opposé à cet amendement, tout comme la députée Aurore Bergé par "prudence". La communiste Elsa Faucillon et l'insoumise Danièle Obono ont aussi contesté cette mesure, y voyant un "renoncement", avec des dérogations accordées au secteur privé plutôt que le développement du secteur public. Les élus de droite hostiles au projet de loi ont fustigé en choeur une "marchandisation" de la PMA. "Vous allez franchir à nouveau une ligne rouge vers la marchandisation du corps humain. En bioéthique, les dérogations sont des portes ouvertes à la généralisation", a dénoncé Thibault Bazin (LR), pendant que Marc Le Fur évoquait des "lobbies" derrière cette mesure. Laurence Vanceunebrock (LREM) a aussitôt critiqué cette expression de "lobbies", y voyant une forme "d'homophobie". Chez LREM, plusieurs élus comme Anne-France Brunet (LREM) ont déploré une "peur vis-à-vis du privé", malgré les garanties proposées par le dispositif. "L'important, c'est que ce soit au tarif Sécurité sociale. Arrêtons les dogmes, soyons pratiques pour les couples qui en ont besoin et arrêtons d'opposer" public et privé, a abondé le député MoDem Cyrille Isaac-Sibille.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote à nouveau l'ouverture de la PMA à toutes les femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729214933.0tn3ao16.html</link>
   <description><![CDATA[Sous les applaudissements, l'Assemblée nationale a à nouveau voté mercredi soir l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, mesure phare du projet de loi bioéthique examiné en deuxième lecture, malgré la vive opposition de la droite. Passionnément débattu depuis mardi soir, cet article 1er du vaste projet de loi a été adopté par 66 voix contre 27, et 3 abstentions, plusieurs groupes politiques étant partagés. La procréation médicalement assistée (PMA), qui permet d'avoir un enfant au moyen de différentes techniques médicales (insémination artificielle, fécondation in vitro...), est actuellement réservée aux couples hétérosexuels. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, cette PMA élargie aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, soutenue par la majorité et la gauche, sera remboursée par la Sécurité sociale. Comme souhaité par le gouvernement, les députés ont voté une version de cet article 1er quasi identique à celle issue de la première lecture en octobre dernier. Malgré des divisions dans la majorité, ils ont ainsi rejeté à nouveau la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, ou l'ouverture de la PMA aux hommes transgenres. Même sort pour le don d'ovocytes dans un couple de femmes (technique dite de la ROPA), dans laquelle la droite voyait un "glissement vers une gestation pour autrui" (GPA, recours à une mère porteuse). L'Assemblée a supprimé un autre ajout fait récemment en commission, concernant l'appariement (recherche d'un donneur aux caractéristiques proches, en particulier physiques). Cette pratique largement répandue est contraire à "l'esprit" du projet de loi, qui est de "lever le tabou" de la PMA, et non pas de semer la "confusion" par une ressemblance physique avec le ou les parents, ont justifié plusieurs députés LREM. Très mobilisée dans l'hémicycle, la droite principalement a porté le fer contre cet article 1er, objet à lui seul de plus de 550 amendements, sur les quelque 2.300 que les députés doivent examiner d'ici la fin de la semaine. Les LR ont dénoncé inlassablement la création "d'orphelins de pères" ou le risque d'une "marchandisation de la procréation", réaffirmant leur inquiétude que l'ouverture de la PMA ne mène "inéluctablement" à la GPA. Le ministre de la Santé Olivier Véran a opposé que "l'amour est la base du foyer familial", vantant un nouveau droit pour "des milliers de familles qui feront des milliers d'enfants". Petite satisfaction pour le principal groupe d'opposition: l'Assemblée a voté un amendement LR précisant que les membres du couple sont bien "deux". Son auteur Xavier Breton s'était inquiété de voir un jour un "couple à trois", autrement dit un "trouple", vouloir un enfant. Et grâce aux voix des LR, un amendement de la "marcheuse" anti-PMA pour toutes Blandine Brocard a été adopté, qui prévoit la remise aux candidats des "conclusions des dernières études" sur "les désordres médicaux engendrés" par la PMA.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 21:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Betteraves sucrières: quatre régions pressent l'Etat de réautoriser un insecticide</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729194909.nt0n8mhh.html</link>
   <description><![CDATA[Les principales régions betteravières - Hauts-de-France, Grand-Est, Ile-de-France et Normandie - pressent le gouvernement de permettre aux planteurs d'utiliser temporairement un insecticide interdit afin de "sauver" la filière. Ces régions appuient le syndicat spécialisé CGB, qui demande une dérogation pour utiliser des néonicotinoïdes afin de protéger les semences de betterave à sucre des pucerons verts, vecteurs de la jaunisse virale qui fait s'effondrer les rendements. Ces insecticides, qui s'attaquent au système nerveux des insectes, donc des pollinisateurs comme les abeilles, ont été interdits de tout usage phytosanitaire en septembre 2018. "La filière est en danger à court terme. Beaucoup de producteurs ne vont pas prendre le risque de replanter de la betterave cette année", a déclaré Marie-Sophie Lesne, vice-présidente de la région Hauts-de-France chargée de l'Agriculture, lors d'une visioconférence de presse. La France est "à la veille de perdre un fleuron de notre économie agricole et des emplois industriels" dans les sucreries, déplore l'élue. Elle demande de "laisser le temps à la filière de s'organiser (et) à la recherche de trouver une alternative". "Sauvons la filière avec une dérogation. En parallèle, menons toutes les recherches pour se libérer de ces molécules qui posent problème", a aussi plaidé Pascale Gaillot, son homologue de la région Grand Est. "Laissez-nous le temps", a insisté Clotilde Eudier, vice-présidente chargée de l'Agriculture en Normandie et elle-même productrice de betteraves. Selon le syndicat des planteurs de betteraves CGB, affilié à la FNSEA, la France ne produira pas "600.000 à 800.000 tonnes de sucre" cette année en raison d'une "absence de solution" face à la jaunisse virale. "Ce sont aujourd'hui 150 millions d'euros de pertes pour les planteurs", a affirmé mercredi le président de la CGB, Franck Sander, qui n'imagine pas que l'Etat soit en mesure de "perfuser" durablement la filière. La veille, le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie avait dit envisager un "soutien financier". "On a un double choix: on change la loi (pour réautoriser les néonicotinoïdes, ndlr) ou on met une filière avec énormément de soutien financier, ce sur quoi nous travaillons avec le Premier ministre", avait-il déclaré devant les députés. "Il faut une solution de très, très, très court terme" car les agriculteurs doivent décider dans les prochaines semaines s'ils récolteront de la betterave l'an prochain, a-t-il précisé mercredi devant la commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale. La loi ne pouvant être modifiée si rapidement pour accorder la dérogation demandée, "la question, c'est quel plan de soutien il faut faire d'ici là", a affirmé le ministre, soulignant que des sucreries risquent de fermer si elles n'ont pas suffisamment de betteraves à transformer. "Je me bats pour être sûr que cette filière ne disparaisse pas."]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Ciotti et le gouvernement s'opposent sur l'hospitalisation des personnes âgées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729183208.5xesdnmz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Eric Ciotti, rapporteur de la commission d'enquête sur la crise du coronavirus, estime que des personnes âgées ont été "privées d'accès" à l'hôpital, notamment en réanimation, mais cette affirmation est rejetée par le ministère de la Santé, qui dénonce une "utilisation fallacieuse" des chiffres. "Oui, l'hôpital s'est adapté, mais à quel prix ? Il y a eu d'abord une déprogrammation massive des soins hors Covid, dont on mesurera plus tard les conséquences. Il y a eu, ensuite, une forme de régulation qui, sans le dire, a privé d'accès à l'hôpital des personnes âgées, notamment les résidents des Ehpad", pointe M. Ciotti dans un entretien au Monde mercredi, à mi-chemin des travaux de la commission d'enquête. "Au pic de la crise, début avril, le nombre des personnes âgées de plus de 75 ans admises en service de réanimation chute brutalement. Nous passons de 25% en moyenne (à la même période, au cours des années précédentes) à 14% pendant la crise, et même à 6% en Ile-de-France", pointe-t-il en s'appuyant sur des données transmises par la Direction générale de l'offre de soin (DGOS). "Notre système a donc bel et bien été débordé. On a réduit les chances des personnes âgées. Beaucoup auraient pu vraisemblablement être sauvées. C'est grave", accuse l'élu de droite. "Les patients qui nécessitaient une hospitalisation en réanimation ont été pris en charge", a répliqué le ministère de la Santé, interrogé par l'AFP. Selon le ministère, comparer les chiffres d'admission en réa de cette année et des années précédentes procède d'une "utilisation fallacieuse des données fournies" par la DGOS. D'une part, le nombre de patients en réa, au pic de l'épidémie, était beaucoup plus important cette année (2.700 en Ile-de-France contre 1.200 l'année précédente), ce qui "rend difficiles les comparaisons". D'autre part, le profil de ces patients "était totalement différent" de celui de 2019: "l'impact de la déprogrammation des activités chirurgicales non urgentes (déprogrammation rendue nécessaire par la situation, ndlr) sur le profil des patients accueillis en réanimation est majeur", fait valoir le ministère. - Critères - Par ailleurs, les critères d'hospitalisation en réa dépendent de "règles élaborées par les sociétés savantes et sont aussi nourris par la connaissance des pathologies qui peut évoluer" lors d'une épidémie, ajoute le ministère. "Le choix d'hospitalisation en réanimation procède toujours d'une analyse par les médecins qui suivent le patient et doivent évaluer les bénéfices et risques pour le malade", précise-t-il. C'est un point sur lequel avaient déjà insisté des médecins spécialisés, mardi lors de leur audition par la commission. Ils ont souligné que même en temps normal, la décision d'admettre un patient en réanimation dépendait de sa capacité à supporter ce traitement très lourd, que ce soit en raison de son âge ou d'un mauvais état de santé lié à d'autres maladies préexistantes. "Les critères n'ont pas changé, par contre c'est la maladie qui a changé", a indiqué Eric Maury, président de la Société de réanimation de langue française (SRLF). "Quand vous êtes ventilé pour un Covid, ça dure 2, 3, 4, 5, 6 semaines", soit beaucoup plus que les "4 ou 5 jours" que nécessite une pneumonie classique, a-t-il dit. "Au début, on a pris des patients comme ça, des patients de 75/80 ans", mais ils survivaient difficilement à "ce marathon", a-t-il poursuivi. Dans ce cas-là, "ça n'était peut-être pas raisonnable de leur proposer la réanimation". "On n'a pas eu le sentiment de changer nos procédures de tri", a abondé Agnès Ricard-Hibon, présidente de la Société française de médecine d'urgence (SFMU). Selon elle, c'est en fonction "de la capacité des personnes en Ehpad à supporter l'intensité de soins que l'on a pris nos décisions". En Allemagne, une étude publiée mercredi et portant sur 10.000 patients a ainsi montré que près de trois-quarts (72%) des malades du Covid-19 de plus de 80 ans placés sous respirateur artificiel mouraient (contre 53% toutes classes d'âge confondues, et 63% chez les 70-79 ans).]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée rejette le don d'ovocytes dans un couple de femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729173529.finra1xc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a suivi le gouvernement et rejeté, mercredi, la technique dite de la ROPA, ou don d'ovocytes au sein d'un couple de femmes en vue d'une procréation médicalement assistée, malgré des divisions dans la majorité. La mesure avait déjà été retoquée en première lecture du projet de loi bioéthique en octobre dernier, mais avait récemment obtenu un feu vert en commission. Dans l'hémicycle, les députés ont rejeté en deuxième lecture, par 74 voix contre 21, l'autorisation de cette technique permettant à une femme de porter un enfant conçu in vitro avec les ovocytes de sa compagne, si l'une d'elle souffre d'infertilité. Le ministre de la Santé Olivier Véran a expliqué que la ROPA remettait en cause "un principe fondamental de la médecine: ne pas pratiquer un acte médical non nécessaire et non justifié médicalement", en l'occurrence la stimulation ovarienne. Il a aussi souligné que "le don dirigé" s'oppose au principe de "l'anonymat du don". Plus tôt, le secrétaire d'Etat Adrien Taquet avait aussi estimé que cette "conception de double maternité" de la ROPA "entre en contradiction avec toute la philosophie de ce projet de loi, selon lequel le projet parental repose sur l'amour" et pas sur la "biologisation" de la parentalité. Mais plusieurs membres de la majorité, notamment le co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM) ont pris position pour la ROPA, en critiquant une "discrimination" pour les couples de femmes, puisqu'un homme peut donner son sperme à sa compagne en vue d'une PMA. C'est "un amendement de bon sens, de pure logique, ces pratiques existent dans des couples hétérosexuels" et il n'y "pas de raison de les interdire dans des couples homosexuels", a également souligné Bruno Fuchs (MoDem). A l'inverse, pour les LR comme Thibault Bazin, la ROPA est un "glissement vers une gestation pour autrui" (GPA, recours à une mère porteuse). "La femme porte l'enfant d'une autre femme. C'est un prêt d'utérus. La GPA ce n'est pas autre chose. Nous y sommes", a aussi lancé Agnès Thill (UDI et indépendants). Ce n'est "pas du tout la GPA", "ce sont deux femmes, avec un don d'ovocytes entre elles, l'enfant sera élevé" au sein du couple, a répondu Anne-France Brunet (LREM), en y voyant aussi un moyen de pallier la pénurie de gamètes. Le communiste Pierre Dharréville, "plutôt opposé" à la ROPA, a considéré qu'elle "percute la philosophie du don" anonyme et pourrait "nous entraîner vers d'autres domaines". Egalement contre, Jean Lassalle (non inscrit) a pointé "un processus que l'humanité n'a pas encore vécu".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rejette à nouveau la PMA post-mortem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729164402.00knwdcq.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un débat très nourri, l'Assemblée nationale s'est à nouveau opposée mercredi à la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, lors de l'examen en deuxième lecture du projet de loi bioéthique. Les députés, puis les sénateurs, s'étaient déja prononcés contre en première lecture, suivant en cela l'avis du gouvernement, avec un vote plus serré que cette fois. Le débat a été marqué par des divisions au sein de la majorité. Interdite en France mais autorisée en Belgique ou en Espagne, la procréation médicalement assistée post-mortem consiste à réaliser une PMA après le décès du conjoint, sous forme d'insémination de sperme ou d'implantation d'un embryon conçu avec les gamètes du couple, puis congelé avant le décès de l'homme. Certains députés défendaient d'ailleurs une PMA post-mortem limitée aux embryons déjà conçus, dans le sillage d'un avis du Conseil consultatif national d'éthique. Les partisans de la PMA post-mortem, dont le co-rapporteur LREM Jean-Louis Touraine, ont estimé qu'il était "paradoxal" d'autoriser les femmes seules à recourir à une PMA, comme le prévoit ce projet de loi, mais de ne pas permettre à une femme de poursuivre après le décès de son conjoint un "projet parental" déjà engagé. Contre cette mesure, la ministre de la Recherche Frédérique Vidal a souligné les "pressions familiales" qui pourraient s'exercer sur les veuves, mais aussi les problèmes en matière de filiation ou de succession. "On a beaucoup entendu parler de projet parental", mais "le décès d'un membre du couple détruit le projet tel qu'il a été imaginé et pensé", a-t-elle estimé. "Concevoir un enfant orphelin me met mal à l'aise", a aussi insisté la députée LREM Anne-Laurence Petel. Pour son collègue "marcheur" Jean-François Mbaye, ça n'a au contraire "aucun sens" de ne pas autoriser la PMA post-mortem si on autorise la PMA aux femmes seules. "Les femmes n'ont pas besoin que nous décidions à leur place. Pourquoi nous sentons-nous obligés de nous immiscer dans l'intimité de ces femmes?", a-t-il lancé. L'enfant n'est "pas un palliatif" à la mort de son conjoint, mais "laissons le choix aux femmes", a aussi plaidé Emilie Chalas (LREM). "Nous nous opposons à la PMA post-mortem. Une veuve et une femme seule, ce n'est pas la même chose", a souligné pour sa part la LR Annie Genevard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale en mode crise: des pistes dont le vote à distance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729155919.93m6a1kx.html</link>
   <description><![CDATA[Vote à distance sur certains textes, lieux alternatifs pour siéger ou encore "boîte à outils" en cas de force majeure: des députés ont proposé mercredi des pistes pour que l'Assemblée nationale puisse mieux fonctionner en cas de crise de tout type. Lancé en mai à la suite de la pandémie de Covid-19 qui a sérieusement perturbé le fonctionnement du Palais Bourbon, un groupe de travail présidé par Sylvain Waserman (MoDem) a planché sur "le mode de fonctionnement des travaux parlementaires en période de crise". Consulté par l'AFP, le rapport de ce groupe, composé d'élus de divers bords, relève les limites de l'idée d'une "cellule de crise" pour assurer la permanence de l'institution en cas de force majeure: pandémie, mais aussi inondation, incendie, risque terroriste... Ils considèrent que les "instances habituellement compétentes de l'Assemblée (nationale)", telles son président, le bureau ou encore la conférence des présidents, "doivent pouvoir continuer à décider en temps de crise". Mêmes réticences quant à la piste d'un "état d'urgence parlementaire", avec des règles dérogatoires au droit commun, une solution qui présente selon eux "de nombreux inconvénients". Ils suggèrent plutôt une adaptation "ciblée" du règlement interne de l'Assemblée nationale. Ils jugent notamment que le vote à distance lors de certains scrutins pouvant être anticipés donnerait "une réelle souplesse au fonctionnement parlementaire" si les députés ne peuvent tous siéger. Une deuxième option, qui a la préférence de M. Waserman, permettrait au cas par cas à la conférence des présidents d'adapter "les modalités des discussions et des votes, en commission comme en séance publique, le cas échéant par le recours" au travail à distance. Comme lors de la crise sanitaire récente, les élus préconisent en outre "d'assumer une +hiérarchisation+" des travaux et la suspension d'activités non essentielles: groupes d'amitié, colloques, déplacements à l'étranger... Ils suggèrent encore de "recenser les locaux alternatifs" (salle du Congrès à Versailles, salles privées...) pouvant servir de repli. Une forme de "boîte à outils" pour les crises est aussi prônée, avec par exemple un recours accru aux questions écrites des élus ou en imaginant "une solution de débat virtuel mixte en séance publique combinant présence physique et à distance". Ils évoquent un "vademecum du député pour l'emploi de ses collaborateurs en temps de crise" sur le télétravail, les congés... Enfin, les députés recommandent de constituer un stock de masques de protection.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: des personnes âgées "privées d'accès" à l'hôpital, selon Ciotti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729154513.njv37ax0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Eric Ciotti, rapporteur de la commission d'enquête sur la gestion de la crise du coronavirus, estime qu'"on a réduit les chances des personnes âgées", certaines ayant été "privées d'accès" à l'hôpital, dans un entretien au Monde. "Oui, l'hôpital s'est adapté, mais à quel prix ? Il y a eu d'abord une déprogrammation massive des soins hors Covid, dont on mesurera plus tard les conséquences. Il y a eu, ensuite, une forme de régulation qui, sans le dire, a privé d'accès à l'hôpital des personnes âgées, notamment les résidents des Ehpad", pointe M. Ciotti, à mi-chemin des travaux de la commission d'enquête. "Au pic de la crise, début avril, le nombre des personnes âgées de plus de 75 ans admises en service de réanimation chute brutalement. Nous passons de 25% en moyenne (à la même période, au cours des années précédentes) à 14% pendant la crise, et même à 6% en Ile-de-France", pointe-t-il en s'appuyant sur des données transmises par la Direction générale de la Santé. "Notre système a donc bel et bien été débordé. On a réduit les chances des personnes âgées. Beaucoup auraient pu vraisemblablement être sauvées. C'est grave", dénonce l'élu de droite. Lors de leur audition, mardi par la commission, des médecins spécialisés ont toutefois nuancé ces données. Ils ont souligné que même en temps normal, la décision d'admettre un patient en réanimation dépendait de sa capacité à supporter ce traitement très lourd, que ce soit en raison de son âge ou d'un mauvais état de santé lié à d'autres maladies préexistantes. "Les critères n'ont pas changé, par contre c'est la maladie qui a changé", a fait valoir Eric Maury, président de la Société de réanimation de langue française (SRLF). Une pneumonie classique "va nécessiter une ventilation de 4 ou 5 jours". En revanche, "quand vous êtes ventilé pour un Covid, ça dure 2, 3, 4, 5, 6 semaines", a-t-il dit. "Au début, on a pris des patients comme ça, des patients de 75/80 ans", mais ils survivaient difficilement à "ce marathon", a-t-il poursuivi. Dans ce cas-là, "ça n'était peut-être pas raisonnable de leur proposer la réanimation", a-t-il ajouté. "On n'a pas eu le sentiment de changer nos procédures de tri", a abondé Agnès Ricard-Hibon, présidente de la Société française de médecine d'urgence (SFMU). Selon elle, c'est en fonction "de la capacité des personnes en Ehpad à supporter l'intensité de soins que l'on a pris nos décisions". En Allemagne, une étude publiée mercredi et portant sur 10.000 patients a ainsi montré que près de trois-quarts (72%) des malades du Covid-19 de plus de 80 ans placés sous respirateur artificiel mouraient (contre 53% toutes classes d'âge confondues, et 63% chez les 70-79 ans). La commission d'enquête va reprendre ses travaux à la rentrée notamment sur la pénurie de masques de protection. D'après M. Ciotti, il y a eu "un défaut d'anticipation majeur". Lors de son audition, l'ex-ministre de la Santé Agnès Buzyn a assuré que le sujet de la surveillance des stocks de masques ne remontait pas spécialement à son niveau, ce dont doute M. Ciotti. Il rapporte avoir été "personnellement interpellé par une note manuscrite placée devant elle, où il était écrit: +En dire le moins possible sur les masques+". Une commission d'enquête a aussi été lancée début juillet au Sénat, dominé par la droite. Selon un communiqué, elle consacrera ses travaux à la reprise des débats le 1er septembre aux personnes âgées en Ehpad et à domicile, et le 2 septembre, aux questions éthiques et à l'audition des ordres professionnels. Conseil scientifique, anciens ministres, actuel et anciens directeurs généraux de la santé suivront mi-septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
