<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 22:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Benalla: la commission d'enquête à l'Assemblée échoue à se mettre d'accord sur un calendrier d'auditions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720204511.axk77c19.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de la commission des Lois, dotée de pouvoirs d'enquête pour l'affaire Benalla, a échoué à se mettre d'accord vendredi soir sur un programme d'auditions, ont annoncé ses membres à la sortie d'une réunion houleuse. En conséquence, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a décidé de convoquer la commission dans son ensemble samedi matin à 09H30 pour essayer de trouver un nouvel accord. La majorité a proposé que Gérard Collomb soit entendu lundi matin, après un week-end consacré comme prévu au débat sur le projet de loi constitutionnel, alors que les oppositions ont exigé que le ministre de l'Intérieur soit entendu dès samedi matin. Elle a également souhaité que seule l'audition du ministre soit publique alors que les oppositions ont réclamé que toutes les auditions le soient (fonctionnaires de police, etc...). Le même commission des Lois avait pourtant voté à l'unanimité la veille le fait de se doter de pouvoirs de commission d'enquête. Mais la réunion du bureau, où étaient associés tous les groupes et qui a donné lieu à des éclats de voix entendus de l'extérieur, "n'a pas permis de se mettre d'accord sur le fonctionnement de notre commission", a déploré Mme Braun-Pivet. Elle a défendu, sauf pour le ministre, le principe "d'auditions à huis clos pour obtenir la manifestation de la vérité, ce qui est notre souhait". Actant le désaccord, elle a constaté "un manque de confiance" entre les membres du bureau qui "ne permet pas à la commission de travailler dans la sérénité". Le co-rapporteur de la commission, le LR Guillaume Larrivé a jugé que "ce n'était pas possible" d'attendre jusque lundi matin pour l'audition de Gérard Collomb, parlant de "dizaines d'heures de travail devant nous". "Ces auditions doivent avoir un caractère public", a insisté M. Larrivé Bloquée depuis quasiment deux jours, la poursuite des débats sur le projet de loi constitutionnel fait l'objet d'un bras de fer entre majorité et opposition. L'opposition a refusé toute la journée de reprendre les débats parce que le Premier ministre ne venait pas dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission d'enquête à l'Assemblée échoue à se mettre d'accord sur un calendrier d'auditions (députés à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720201257.qbe1z15z.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de la commission des Lois, dotée de pouvoirs d'enquête pour l'affaire Benalla, a échoué à se mettre d'accord vendredi soir sur un programme d'auditions, ont annoncé ses membres à l'AFP à la sortie d'une réunion houleuse. La majorité a proposé que Gérard Collomb soit entendu lundi matin alors que les oppositions ont exigé qu'il soit entendu dès samedi matin. La majorité a souhaité que seule l'audition du ministre soit publique alors que les oppositions ont réclamé que toutes les auditions le soient (fonctionnaires de police, etc...). L'Assemblée avait suspendu ses débats dans l'attente des résultats de ce bureau.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Benalla paralyse l'Assemblée et la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720174246.f0pg8vdc.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de révision constitutionnelle s'est retrouvé vendredi victime collatérale de l'affaire Benalla, les oppositions réclamant, en vain, d'entendre Gérard Collomb et surtout Edouard Philippe, avant de reprendre l'examen de cette réforme qui s'enlise. Alors que quelque 1.470 amendements restent à débattre, la majorité a dénoncé en retour une volonté "d'obstruction" des oppositions, qui rejettent ce texte réduisant, selon elles, les pouvoirs du Parlement. Comme une grande partie de la journée de jeudi, la journée de vendredi dans l'hémicycle a consisté en une succession de rappels aux règlements et suspensions de séance. Face au blocage, les travaux ont été interrompus plus tôt que prévu en fin d'après-midi et reprendront à 21H30, puis en principe tout le week-end. Aucun parlementaire ne se risque plus cependant maintenant à prévoir une date de fin d'examen de la réforme constitutionnelle. Ce sont les articles de presse affirmant que le ministre de l'Intérieur était au courant dès le 2 mai des violences commises par Alexandre Benalla qui ont provoqué ces levées de boucliers. LR, socialistes, Insoumis, communistes et extrême droite ont dénoncé des "mensonges" de M. Collomb, qui a laissé entendre jeudi, devant le Sénat, que la saisine de la police des polices était nouvelle. Ces députés ont "exigé", comme déjà la veille, qu'il vienne s'expliquer au plus vite devant la représentation nationale. La ministre de la Justice Nicole Belloubet, seule représentante du gouvernement présente, a tenu en fin de matinée à "condamner les propos tenus qui mettent en cause la bonne foi d'un ministre de la République". Elle a rappelé qu'il n'existait pas de pouvoir d'"injonction" des députés pour entendre un ministre. Les révélations sur la transmission par trois policiers d'images de vidéo-surveillance à M. Benalla ont entraîné une nouvelle salve de demandes. "C'est le coeur de l'État qui est atteint. Nos travaux doivent cesser immédiatement, le Premier ministre doit venir s'expliquer", a tonné le patron des députés LR Christian Jacob, qui a écrit en ce sens au chef du gouvernement en lui demandant une déclaration au titre de l'article 50-1 de la Constitution. - fin de non-recevoir - Tous les responsables des groupes d'opposition lui ont emboîté le pas dans l'après-midi, après une réunion à huis clos. Plusieurs députés ont épinglé "mépris" ou "dédain" d'Edouard Philippe, qui n'a pas modifié son agenda et a suivi la 13ème étape du Tour de France cycliste. Depuis Valence, il a envoyé une fin non-recevoir en indiquant qu'il s'exprimerait mardi lors des questions au gouvernement (QAG) et a appelé d'ici là à la "responsabilité" face à "l'obstruction parlementaire" et la "récupération politique" Récusant toute "volonté d'étouffer" l'affaire, le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a critiqué en séance des oppositions cherchant à "saboter cyniquement les travaux de l'Assemblée nationale". "Vous êtes dans une course à l'échalote", a aussi pointé Marc Fesneau, président du groupe MoDem. "Une journée d'obstruction parlementaire, c'est 2,5 millions d'euros d'argent public", a souligné le questeur Florian Bachelier (LREM), sous des protestations. Jeudi, la majorité avait accédé à la demande des oppositions de créer une commission d'enquête parlementaire. Ses pouvoirs d'enquête, conférés pour un mois à la commission des Lois, porteront sur "les événements survenus à l'occasion de la manifestation du 1er-Mai". Le bureau de cette commission devait se réunir vendredi soir à 20H00 pour décider d'auditions mais de nombreux députés auraient voulu que le rendez-vous ait lieu plus tôt, et que ses réunions soient publiques. Ugo Bernalicis (LFI) a demandé qu'Emmanuel Macron soit auditionné, sous les protestations de la majorité. Mme Belloubet et la majorité s'en sont remises à cette commission, qui pourrait entendre lundi M. Collomb. Dans les couloirs, quelques élus LREM, la fatigue aidant au neuvième jour d'examen du projet de loi constitutionnelle "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace", peinent à cacher leur désarroi. Selon une source parlementaire, "c'est le bras de fer, c'est le premier qui lâchera", gouvernement ou oppositions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Philippe en appelle à la "responsabilité" face à "l'obstruction parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720164111.pgsmp64q.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe en a appelé vendredi depuis Valence à la "responsabilité" face à "l'obstruction parlementaire" et la "récupération politique" de l'affaire Benalla, alors que des parlementaires de tous les groupes d'opposition réclament sa venue à l'Assemblée nationale pour s'expliquer. "Pour ceux qui, au delà d'attendre les réponses (des enquêtes et des commissions d'enquête parlementaires, NDLR), utilisent ces évènements et ces questions à des fins soit d'obstruction parlementaire, soit d'exploitation politique, je leur dis: +prenons tous ensemble le sens de nos responsabilités+", a déclaré le Premier ministre à la presse après avoir suivi la 13e étape du Tour de France cycliste. "Des faits nouveaux apparus hier (jeudi) ont conduit l'Elysée à engager la procédure de licenciement de ce chargé de mission. C'est très bien ainsi, et l'ensemble des procédures sont évidemment respectées", a également déclaré M. Philippe. "J'observe que l'IGPN, c'est-à-dire le pouvoir exécutif, que la justice, par l'intermédiaire d'une enquête préliminaire engagée par le procureur de Paris, que les commissions d'enquête parlementaires au Parlement se sont également, et à juste titre, saisies de ces faits", a poursuivi le Premier ministre. "Il appartiendra donc à chacune de ces instances, aux commissions parlementaires, à la justice, à l'IGPN d'apporter les réponses aux questions que se posent les Français. Ce seront des réponses claires, transparentes, nous y veillerons", a-t-il ajouté. Tous les présidents de groupes d'opposition ont demandé vendredi après-midi au Premier ministre de venir s'exprimer devant l'Assemblée sur l'affaire Benalla. Depuis la reprise des débats à 09H30 vendredi matin, il n'y a eu que des rappels au règlement et les débats sur le projet de loi constitutionnelle n'ont pu reprendre. "L'opposition me demande de m'exprimer: je le fais ici à votre micro, j'aurai l'occasion de le faire à l'Assemblée au moment des questions au gouvernement qui auront lieu mardi prochain", a indiqué M. Philippe. "Je suis certain qu'avec du sang-froid, avec le souci de la précision, l'ensemble des questions trouveront leurs réponses", a-t-il dit. Sous la pression politique et médiatique, l'Elysée a annoncé vendredi engager la procédure de licenciement d'Alexandre Benalla, filmé frappant un manifestant et placé en garde à vue vendredi. M. Benalla fait l'objet d'une enquête préliminaire ouverte la veille après la diffusion de la vidéo mercredi soir par Le Monde. Vincent Crase, un gendarme réserviste et agent d'accueil pour LREM qui était avec Alexandre Benalla le 1er mai, a également été placé en garde à vue vendredi. Edouard Philippe a suivi la 13e étape du Tour de France depuis la voiture du directeur de course. "C'est presque un rêve d'enfant", avait-il auparavant expliqué au micro de France 2. "Quand j'étais petit, je regardais le Tour, comme je crois à peu près tous les Français. Ca m'a fait rêver, je me suis dit +ces types sont incroyables, c'est des héros, des forçats de la route+. C'est un grand plaisir d'être aujourd'hui ici, de voir l'organisation parfaite et toujours cette liesse autour du parcours", a poursuivi le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: une démission de Gérard Collomb dans la balance pour Faure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720110646.8tmt7crl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et premier secrétaire du PS, Olivier Faure, n'a pas exclu vendredi que le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, doive quitter ses fonctions, "en fonction des réponses" qu'il donnera sur l'affaire Benalla. "Que s'est-il passé? Pourquoi a-t-il cherché à minimiser sa responsabilité? Que savait-il réellement? Qu'a-t-il dit à l'Elysée? Quelles sont les consignes qui lui ont été passées? Pourquoi les policiers qui entouraient M. Benalla le 1er mai ne sont pas intervenus? Quel était le pouvoir de M. Benalla?", sont quelques-unes des réponses auxquelles M. Collomb devra répondre, a estimé M. Faure sur BFMTV. "En fonction des réponses, on jugera de sa crédibilité. Est-ce qu'il a encore la capacité à être ministre de l'Intérieur, ou est-ce qu'au contraire il y nécessité pour lui de passer à autre chose, parce qu'à l'évidence la confiance que peuvent lui accorder les Français est (...) devenue impossible ?", a-t-il poursuivi. Selon des informations de presse, non confirmées à l'AFP, M. Collomb était au courant dès le 2 mai des actes commis par M. Benalla place de la Contrescarpe le 1er mai. L'ancien candidat à la présidentielle PS Benoît Hamon a exigé la démission de M. Collomb pour l'avoir "dissimulé". "Maintenant ce qu'on veut savoir c'est pourquoi M. Benalla était protégé", a expliqué M. Faure, soulignant que le licenciement de M. Benalla ne suffirait pas à apaiser l'opposition. Interrogé sur la proposition des Insoumis de déposer une motion de censure contre le gouvernement, M. Faure a répondu que le PS était "partisan d'une motion de censure à la condition de ne pas avoir de réponses". "Si nous n'arrivons pas à avoir satisfaction, si la vérité ne se fait pas jour, si les bonnes décisions ne sont pas prises par l'exécutif, nous irons, nous, déposer une motion de censure à l'Assemblée, et faire en sorte qu'elle puisse être cosignée par d'autres, et que nous puissions ensuite avoir la possibilité d'un débat,d'un échange avec le Premier ministre", a-t-il dit, ne semblant donc pas prêt à signer une motion de Jean-Luc Mélenchon. "Hors de question de signer une motion autre que la nôtre", a de son côté indiqué le groupe LR, qui à ce stade" n'a pas l'intention d'en déposer une.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 11:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: les oppositions dénoncent des "mensonges" de Collomb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720095058.84sc1ahj.html</link>
   <description><![CDATA[Dans une grande tension, des députés des oppositions ont accusé vendredi Gérard Collomb de "mensonges" sur l'affaire Benalla, demandant que le ministre de l'Intérieur, voire le Premier ministre, vienne s'expliquer devant l'Assemblée. A la reprise des travaux sur la révision constitutionnelle, ces élus ont réitéré cette demande après de nouvelles informations de presse faisant état du fait que M. Collomb était au courant des violences de M. Benalla dès le 2 mai -informations non confirmées à l'AFP. Alors que trois policiers, dont un commissaire, ont été suspendus à titre conservatoire pour avoir extrait des images de vidéo-surveillance de la Ville de Paris et les avoir transmises à Alexandre Benalla, selon une source proche du dossier, le patron des députés LR Christian Jacob a tonné: "C'est le coeur de l'Etat qui est atteint. Nos travaux doivent cesser immédiatement, le Premier ministre doit venir s'expliquer devant l'Assemblée nationale", a-t-il dit. "Nous exigeons la présence du ministre de l'Intérieur, avant qu'il ne s'exprime une deuxième fois au Sénat", a aussi lancé Patrick Hetzel (LR), jugeant qu'"il nous snobe". Il y a "scandale d'Etat" et série de "mensonges", ont dénoncé ses collègues de droite. Luc Carvounas (PS) a estimé qu'a minima "il y a eu un mensonge par omission" de M. Collomb car la police des polices avait déjà été saisie, alors que le ministre a laissé entendre jeudi que c'était nouveau. "Qu'au plus vite le ministre de l'Intérieur vienne (...) Il y a une suite de mensonges", a renchéri Alexis Corbière (LFI). "Par respect pour le Parlement, que le ministre vienne nous voir", a aussi plaidé Sébastien Jumel (PCF), obligé en attendant de "se brancher" sur les médias. Pour sa part, le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a accusé les oppositions de "saboter cyniquement les travaux de l'Assemblée nationale". "Vous faites de l'obstruction" et "votre comportement affaiblit le Parlement", a aussi déclaré la "marcheuse" Marie Guévenoux (ex-LR). La ministre de la Justice Nicole Belloubet, seule représentante du gouvernement dans l'hémicycle, a renvoyé à la commission d'enquête parlementaire qui doit débuter ses travaux "dans les meilleurs délais". Durant une longue suspension de séance, des responsables de la majorité se sont retrouvés à l'Hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Une fois la séance reprise, le vice-président de l'Assemblée Sylvain Waserman (MoDem) a indiqué que les présidents des groupes politiques se réuniraient à 14H30. Les rappels au règlement de la part de divers députés se sont de nouveau enchaînés, empêchant la reprise des débats sur le projet de loi constitutionnelle. Dans un communiqué, l'ancien candidat PS à la présidentielle Benoît Hamon a de son côté demandé la démission de M. Collomb, au motif qu'il était au courant "dès le 2 mai" des actes commis par Alexandre Benalla, et qu'il a "dissimul(é) (...) cette information à la représentation nationale et à la justice". "Je considère ces faits comme étant d'une extrême gravité, rendant impossible la poursuite par Gérard Collomb de sa mission de ministre de l'Intérieur. En conséquence, j'appelle à sa démission dans les plus brefs délais", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 09:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Rugy salue la rapidité de réaction de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720082443.eepwinwi.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a salué vendredi la rapidité avec laquelle l'Assemblée nationale s'est saisie de l'affaire Benalla en transformant la commission des Lois en commission d'enquête, tout en renouvelant son "soutien" à Emmanuel Macron. Il a par ailleurs "salu(é) l'attitude de Jean-Luc Mélenchon", qui a "fait preuve d'un esprit de responsabilité" et a contribué à réfléchir à "comment les institutions peuvent s'emparer du problème", a-t-il dit sur RTL. Le chef de file des députés de La France insoumise a proposé jeudi soir que les députés déposent une "motion de censure" du gouvernement, "puisque le gouvernement ne vient pas s'expliquer devant l'Assemblée" sur l'affaire Benalla. Initiative qui a toutefois peu de chances d'aboutir puisque pour être déposée, une telle motion doit réunir 58 signatures. Le groupe des députés Insoumis n'en compte que 17. La commission "s'est réunie dès hier soir", a aussi souligné François de Rugy, "c'est du jamais vu dans l'histoire de l'Assemblée nationale qu'il y ait une réaction aussi rapide. Moins de 24 heures après les révélations du journal Le Monde, l'Assemblée nationale (...) a décidé de choisir la procédure la plus rapide, donc la plus efficace, et que la commission des Lois se voie attribuer les mêmes prérogatives qu'une commission d'enquête parlementaire". Cela "en dit long sur volonté de l'Assemblée nationale et sur ma volonté en tant que président de se saisir des problèmes", a-t-il fait valoir. Il a précisé que les travaux devraient commencer "dès lundi", ajoutant qu'il ne fallait "pas oublier le contexte: une manifestation du 1er-Mai dans laquelle il y avait un cortège, en plus du cortège syndical, de plusieurs centaines voire plusieurs milliers de personnes extrêmement violentes. Il ne faut quand même pas oublier ça", a-t-il souligné. Concernant le degré d'information d'Emmanuel Macron sur les agissements d'Alexandre Benalla, cela "sera sans doute interrogé", a estimé M. de Rugy, "mais là aussi il faut peut-être, après l'émotion post-révélations, revenir les pieds sur terre": "ce n'est pas le pas le président qui dit à un de ses collaborateurs +allez sur la manifestation du 1er-Mai+". "Je renouvelle tout mon soutien à Emmanuel Macron président de la République parce qu'il ne faut quand même pas tout mélanger", a-t-il ajouté. Le patron des députés MoDem, Marc Fesneau, a pour sa part appelé à "respecter les procédures pour qu'une justice, une enquête ou une commission d'enquête, puissent travailler dans des conditions sereines". "Il ne faut pas le faire sous la pression politique ou la pression médiatique", a-t-il ajouté sur France 2, estimant "bien que le Parlement ait pris ses propres responsabilités". A la question de savoir si Alexandre Benalla devait quitter l'Elysée, M. Fesneau a répondu que "la logique voudrait ça". ggy-vm/chr/shu RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 08:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés adoptent l'amendement sur le financement de la protection sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719224352.u9c8mjet.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi soir un amendement de la majorité au projet de loi constitutionnelle visant à étendre le champ de la loi de financement de la Sécurité sociale en l'étendant à la protection sociale obligatoire. "Cette adaptation du cadre constitutionnel est une condition indispensable à l'identification dans la protection sociale d'un risque dépendance, conformément au souhait du président de la République, ainsi qu'à la création d'un système universel de retraite", a défendu l'auteur de l'amendement Olivier Veran (LREM). Dans sa première version, adoptée en commission, cet amendement avait suscité de l'émotion car il mentionnait non plus "les lois de financement de la Sécurité sociale" mais de la "protection" sociale. Certains à gauche, comme les députés communistes, s'étaient inquiétés de ce changement de terme, y voyant une menace sur l'avenir de la Sécurité sociale. En conséquence, la majorité a réécrit l'amendement pour éviter tout "malentendu". "Cette modification avait suscité beaucoup d'émotion, un danger fantasmatique", a déploré le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) alors que l'objectif est "d'élargir le contenu de la loi de financement de Sécurité sociale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 22:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La préservation des mers et océans intégrée dans la Constitution par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719215732.579fgchi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont intégré jeudi soir la préservation des mers et des océans, dans l'article 34 de la Constitution qui fixe la liste des domaines dans lesquels la loi peut intervenir. "Cet amendement présente l'avantage d'inscrire, pour la première fois, dans la Constitution française les mots +mers+ et +océans+. Cette longue absence n'est pas anodine. Mais le temps est venu de prendre en compte solennellement la dimension maritime de la France", a défendu son auteure, la communiste réunionnaise Huguette Bello. "Avec une zone économique exclusive de plus de 11 millions de km^3, dont 97% relève des territoires d'Outre-mer, l'espace maritime français est en effet considéré comme le deuxième territoire maritime mondial", a-t-elle rappelé lors des débats sur le projet de loi constitutionnel. "C'est un symbole certes mais un symbole fort pour un pays bordé par 4.000 km de côtes", s'est félicité le LR Gilles Lurton. A l'initiative du député corse Michel Castellani (non-inscrit), les députés ont également ajouté dans cet article 34 la préservation de la biodiversité qui est "une notion distincte de celle d'environnement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 21:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission des Lois de l'Assemblée va se transformer en commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719192023.c8k1e2gf.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale va se doter des prérogatives d'une commission d'enquête après les révélations sur un collaborateur d'Emmanuel Macron frappant un manifestant le 1er mai, selon la décision actée jeudi soir conformément à l'annonce de la présidence de l'Assemblée. La présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet (LREM), sera corapporteure de ces travaux, avec le député LR Guillaume Larrivé, et auxquels sera associé le bureau de la commission, a-t-il été tranché à l'unanimité dans la soirée en présence de la presse. Les pouvoirs d'enquête, conférés pour un mois, porteront sur "les événements survenus à l'occasion de la manifestation du 1er mai". Le programme des auditions -à huis clos sauf exceptions-, sera fixé vendredi par le bureau de la commission, avec l'objectif notamment d'entendre le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb dès lundi ou mardi, de source parlementaire. La décision sur une commission d'enquête, réclamée depuis des heures par les oppositions, a été prise "sur proposition du président de l'Assemblée nationale et en accord avec les présidents de l'ensemble des groupes" lors d'une réunion convoquée en urgence, après plusieurs heures chaotiques où l'affaire Benalla a parasité les débats constitutionnels. Dans un premier temps, LREM avait opposé une fin de non recevoir aux demandes de commission d'enquête sur les incidents du 1er-mai. La demande de se transformer en commission d'enquête, votée par la commission des Lois dans la soirée avant la reprise des débats dans l'hémicycle, "sera aussitôt affichée et notifiée à la garde des Sceaux, au gouvernement et aux présidents de groupe", selon un communiqué de la présidence. "La commission des lois pourra procéder à des auditions dans les prochains jours, sans tarder", a déclaré François de Rugy (LREM) à la presse. "Elle auditionnera sans doute dès demain", a tweeté Philippe Gosselin (LR), y voyant "un premier pas". Pour Richard Ferrand, patron des députés LREM et proche d'Emmanuel Macron, "nul doute que toute la lumière sera faite sur ces faits qui nous ont choqués". Son homologue du MoDem, Marc Fesneau, a salué une affirmation des pouvoirs du Parlement. Le président du groupe LR, Christian Jacob, a salué "une bonne décision", notamment car "nos services de police ont été infiltrés par des gens qui n'ont rien à y faire". Il a cependant jugé "regrettable qu'il n'y ait pas eu d'expression du Premier ministre devant l'Assemblée". "Il eut été indispensable que le gouvernement s'exprime ici, il y a deux chambres", a considéré le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde. "C'est notre rôle que d'éclairer les Français et de faire la lumière sur ce qui s'est effectivement passé le 1er mai", a souligné la présidente du groupe socialiste Valérie Rabault. "Désormais, il importe que le Premier ministre vienne s'exprimer devant l'Assemblée nationale, comme au Sénat cet après-midi, la séance ne pouvant reprendre son cours qu'à l'issue de cette intervention", selon elle. Le leader Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, qui a salué un "acte de l'Assemblée dont l'importance ne doit pas nous échapper", a estimé que "cette décision ouvre un moment nouveau". Trouvant "extraordinaire que le ministre de l'Intérieur ne vienne pas", "la décence démocratique impose qu'un ministre vienne répondre", il a proposé que les députés déposent une "motion de censure" du gouvernement, ce qui nécessiterait 58 signatures. Satisfecit aussi du communiste Sébastien Jumel de travaux d'enquête après les révélations sur "un proche du prince pris en flagrant délit de taper sur des opposants au gouvernement". Plus tôt, vers 18H00, Christophe Castaner, Nicole Belloubet, François de Rugy, Richard Ferrand et d'autres ténors de la majorité dont Marc Fesneau (MoDem) ou Yaël Braun-Pivet, avaient tenu une sorte de réunion de crise sur les marches de la cour d'honneur. Par ailleurs, François de Rugy (LREM) a informé les présidents de groupe que le Premier ministre "s'est engagé à transmettre au président de l'Assemblée le rapport de l'IGPN quand il sera achevé", "à la fin de la semaine prochaine", selon lui. Ce rapport sera "immédiatement transmis" à la commission des lois et aux groupes politiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Mélenchon propose une "motion de censure" contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719183410.169q3418.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a proposé jeudi soir sur Twitter que les députés déposent une "motion de censure" du gouvernement, "puisque le gouvernement ne vient pas s'expliquer devant l'Assemblée" sur l'affaire Benalla. Pour pouvoir être déposée, une telle motion devrait réunir 58 signatures. Le groupe des députés Insoumis n'en compte que 17. sl/chr/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission des Lois de l'Assemblée va demander à se transformer en commission d'enquête (présidence)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719180153.39y35vz9.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale va demander "à se doter des prérogatives d'une commission d'enquête" après les révélations sur un collaborateur d'Emmanuel Macron frappant un manifestant le 1er mai, a annoncé jeudi soir la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. La décision a été prise "sur proposition du président de l'Assemblée nationale et en accord avec les présidents de l'ensemble des groupes" lors d'une réunion convoquée en urgence, après plusieurs heures chaotiques où l'affaire Benalla a parasité les débats constitutionnels, avec des demandes de commission d'enquête des oppositions. Dans un premier temps, LREM avait opposé une fin de non-recevoir aux demandes de commission d'enquête sur les incidents du 1er-mai. La demande de se transformer en commission d'enquête, attendue de la commission des Lois avant la reprise des débats dans l'hémicycle, "sera aussitôt affichée et notifiée à la garde des Sceaux, au gouvernement et aux présidents de groupe", selon un communiqué. "La commission des lois pourra procéder à des auditions dans les prochains jours, sans tarder", a déclaré François de Rugy (LREM) à la presse. "Elle auditionnera sans doute dès demain", a tweeté Philippe Gosselin (LR), y voyant "un premier pas". Le président du groupe LR, Christian Jacob, a salué "une bonne décision", notamment car "nos services de police ont été infiltrés par des gens qui n'ont rien à y faire". Il a cependant jugé "regrettable qu'il n'y ait pas eu d'expression du Premier ministre devant l'Assemblée". "Il eut été indispensable que le gouvernement s'exprime ici, il y a deux chambres", a considéré le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb sera entendu en début de semaine par la commission des Lois du Sénat. Au nom des socialistes, Guillaume Garot a demandé que "le Premier ministre soit là à la reprise des débats pour nous donner sa version des faits". Le leader de la France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, qui a salué un "acte de l'Assemblée dont l'importance ne doit pas nous échapper", a estimé que "cette décision ouvre un moment nouveau". Mais il a aussi trouvé "extraordinaire que le ministre de l'Intérieur ne vienne pas", "la décence démocratique impose qu'un ministre vienne répondre". Plus tôt, vers 18H00, Christophe Castaner, Nicole Belloubet, François de Rugy, Richard Ferrand et d'autres ténors de la majorité dont Marc Fesneau (MoDem) ou Yaël Braun-Pivet, avaient tenu une sorte de réunion de crise sur les marches de la cour d'honneur, cherchant visiblement une porte de sortie. Par ailleurs, François de Rugy (LREM) a informé les présidents de groupe que le Premier ministre Edouard Philippe "s'est engagé à transmettre au président de l'Assemblée le rapport de l'IGPN quand il sera achevé", "à la fin de la semaine prochaine", selon lui. "Ce rapport sera immédiatement transmis à la commission des lois et à l'ensemble des groupes politiques", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission des Lois de l'Assemblée va demander à se constituer en commission d'enquête (présidence)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719173428.wrevv36n.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale va demander "à se doter des prérogatives d'une commission d'enquête" après les révélations sur un collaborateur d'Emmanuel Macron frappant un manifestant le 1er mai, a annoncé jeudi soir la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. La décision a été prise "sur proposition du président de l'Assemblée nationale et en accord avec les présidents de l'ensemble des groupes politiques" lors d'une réunion convoquée en urgence, après plusieurs heures chaotiques où l'affaire Benalla a parasité les débats sur la révision constitutionnelle, avec des demandes de commission d'enquête émanant de plusieurs groupes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand l'affaire Benalla parasite les débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719170710.86ey7xik.html</link>
   <description><![CDATA[Débats chaotiques, suspensions de séance, demandes de commission d'enquête des oppositions: le "scandale d'Etat" de l'affaire Benalla s'est invité jeudi à l'Assemblée nationale, parasitant les débats déjà compliqués sur la réforme constitutionnelle. Dès la reprise des discussions en matinée, l'élu LR Eric Ciotti attaque la garde des Sceaux Nicole Belloubet sur les faits "extrêmement graves" révélés mercredi soir par Le Monde sur le collaborateur de l'Elysée Alexandre Benalla, montré frappant un manifestant dans une vidéo tournée le 1er mai. La ministre évoque des "gestes absolument inadaptés" et ajoute que "si cela paraît nécessaire", le procureur prendra "les décisions qui s'imposent", alors que quasiment au même moment, le parquet de Paris annonce l'ouverture d'une enquête préliminaire. Les débats sur le texte constitutionnel, à leur huitième jour et loin d'être achevés avec encore quelque 1.500 amendements au menu (week-end inclus), se poursuivent alors dans un calme relatif. Mais peu avant la pause de mi-journée, l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon hausse le ton dans les couloirs, et réclame la saisie d'un juge d'instruction et des sanctions pour les responsables à l'Elysée. Dans l'hémicycle, des communistes ou socialistes demandent que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb vienne s'expliquer. Dans les rangs de la majorité, certains se demandent comment éteindre l'incendie, ne voyant "pas d'autres solutions" qu'un départ de M. Benalla. "Il ne serait pas inutile que la mise à pied temporaire se transforme en retrait définitif ou, à tout le moins, en retrait de l'Elysée jusqu'à la décision de justice", observe Florent Boudié (LREM). Côté opposition, l'affaire relance les demandes de création d'une commission d'enquête sur les violences ayant émaillé le 1er-Mai à Paris, émanant des Insoumis, communistes et socialistes, mais aussi de LR, qui a redéposé une résolution, ciblée sur l'affaire. Qui a donné les ordres? Quel rôle a eu le collaborateur de l'Elysée? Le ministre de l'Intérieur était-il au courant? demandent notamment les Insoumis. - "Réunion de crise" - A la reprise des travaux à 15 heures, les rappels au règlement se succèdent pendant plus de deux heures, les oppositions réclamant encore des explications de l'exécutif et une réponse sur la commission d'enquête. "Qu'est-ce qui a justifié que sa hiérarchie, au premier rang le président de la République, a décidé de cacher cette affaire à la justice ?", demande notamment le patron des LR Christian Jacob. "Ne laissez pas cette affaire pourrir", lance Jean-Luc Mélenchon. Sébastien Jumel dénonce "un véritable scandale d'Etat". Dans les couloirs, Gilles Le Gendre, un des vice-présidents LREM, affirme que son groupe "ne souhaite pas de commission d'enquête parlementaire" et plaide pour attendre les résultats de l'enquête de la justice et de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN). Et il accuse les oppositions de "se lier depuis trois heures pour instrumentaliser cette affaire et bloquer le débat constitutionnel". Après une longue suspension de séance, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) dit souhaiter "que le gouvernement puisse (...) s'exprimer", mais ne pas avoir "de réponse à ce stade" aux demandes des oppositions. Le patron des députés LREM Richard Ferrand intervient: il n'a "pas l'impression qu'à ce stade il soit raisonnable de penser (...) qu'il y aurait une volonté d'étouffer quoi que ce soit". Pour l'opposition, "il s'agit de se saisir d'une situation pour lui donner une dimension plus politique", lance-t-il sous des protestations. Il ne s'opposerait pas à une commission d'enquête parlementaire, "si les conditions juridiques sont réunies", et invite ses collègues à créer les conditions pour "reprendre sereinement" les débats. Nouvelle suspension. Vers 18h00, réunion de crise sur les marches de la cour d'honneur, constate un journaliste de l'AFP. Christophe Castaner, Nicole Belloubet, François de Rugy, Richard Ferrand et d'autres ténors de la majorité dont Marc Fesneau (MoDem) ou Yaël Braun-Pivet, discutent en petits groupes, cherchant visiblement une porte de sortie. Un "conciliabule des chapeaux à plumes", tacle le LR Philippe Gosselin sur Twitter. En fin de journée, les présidents de groupe se réunissent autour de M. de Rugy. parl-chl/ic/chr/jcc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France Ô: Gabriel Serville, député de Guyane dénonce le "mépris" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719163402.ck62pm14.html</link>
   <description><![CDATA[Gabriel Serville, député divers gauche de Guyane, a réagi jeudi à la disparition de France Ô, dénonçant le "mépris" du gouvernement pour les Outre-Mer. "Disparition annoncée de @FranceOtv, jusqu'où ira le mépris de ce @gouvernementFR pour les #Outremer ?", s'est-il interrogé sur Twitter. "Il faut sortir de la logique du chiffre", a-t-il ajouté en réponse à un internaute, déplorant la fin "d'un lien essentiel avec (les) régions d'origine" pour les ultramarins et d'une "extraordinaire fenêtre sur nos territoire pour les hexagonaux". Le gouvernement a annoncé jeudi vouloir supprimer France Ô de la TNT, la chaîne de France Télévisions consacrée à l'Outremer, d'ici 2020, et chiffré les économies imposées à l'audiovisuel public à 190 millions d'euros d'ici 2022. gv/sl/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
