<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Implants médicaux: des députés soulignent les défaillances du système</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306164225.2wwliuaj.html</link>
   <description><![CDATA[Implants mammaires, valves cardiaques... Un rapport parlementaire pointe la "faillite complète du système de contrôle sanitaire" des dispositifs médicaux. "La plupart des scandales sanitaires impliquant des implants ont touché les femmes", notent les rapporteurs en introduction sans citer les produits en cause comme les prothèses mammaires frauduleuses PIP, les implants Essure de contraception définitive (retirés du marché) ou encore des implants mammaires texturés de la marque Allergan qui ne peuvent plus être vendus en Europe faute de marquage CE. "Il est permis de se demander si cette réalité n'est pas l'un des éléments qui a conduit à sous-estimer trop longtemps la gravité des défaillances du système", ajoutent-ils dans le rapport de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur les dispositifs médicaux, publié mercredi. Du pansement à la pompe à insuline en passant par les aiguilles, les stents et les logiciels informatiques, les dispositifs médicaux regroupent "800.000 à 2 millions de références différentes" qui évoluent sans cesse avec l'innovation. Les implants représentant la catégorie des produits potentiellement les plus à risques. Les dispositifs médicaux implantables "insuffisamment régulés" sont "une zone d'inquiétude", reconnaissait en novembre Agnès Buzyn, ministre de la Santé. Elle réagissait à l'enquête "Implant files" du Consortium international des journalistes d'investigation, qui dénonçait la facilité avec laquelle des fabricants peuvent obtenir le droit de commercialiser des dispositifs médicaux en Europe, en obtenant un "marquage CE" auprès d'un organisme certificateur privé de leur choix rémunéré par leurs soins. "La place essentielle confiée à ces organismes d'audit, seuls véritables régulateurs en amont de la commercialisation, combinée aux errements de certains d'entre eux, établis sur un plan judiciaire, ont conduit à une faillite complète du système de contrôle sanitaire de la mise sur le marché", pointe la mission parlementaire constituée en décembre à la suite des révélations d'Implant Files. Le prix d'une certification pour un même dispositif peut "aller du simple au sextuple selon l'organisme notifié choisi", remarque le rapport qui évoque plus généralement "une puissance publique un peu débordée". Pour les rapporteurs, l'"indispensable amélioration" du système nécessite "un renforcement de la règlementation européenne" de mise sur le marché, et, à l'échelle nationale, "un renforcement des mesures de surveillance" après la commercialisation. Le rapport avance 36 propositions parmi lesquelles un code barre pour chaque implant qui devrait être porté sur le dossier du patient opéré, ou encore la création d'un système d'indemnisations adossé à l'Office national d'indemnisation des accidents médicaux (Oniam) pour assurer une réparation plus rapide des victimes d'accidents liés aux dispositifs médicaux. Les implants retirés après des incidents ou accidents ne devraient plus être "jetés ou renvoyés au fabricant", mais expertisés par un laboratoire d'analyses public créé pour ce faire. BC/abb/rh/mm ALLERGAN]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le changement d'heure passionne, une manche gagnée pour l'heure d'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306163226.soz173sl.html</link>
   <description><![CDATA[Rester à l'heure d'été toute l'année? Avant une décision au niveau européen, une consultation citoyenne a montré un soutien majoritaire à cette option en France, avec un record de participation sur ce casse-tête rituel du changement d'heure. La Commission européenne a proposé en septembre 2018 une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements controversés, impliquant d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre. Les ministres des transports européens, réunis en décembre, ont envisagé la date de 2021 pour abandonner ce système. Et à l'issue d'une action de coordination pour éviter un "patchwork" de fuseaux horaires, chaque État membre devrait alors décider de son heure légale. Pour verser "un élément supplémentaire au débat", la Commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale a organisé une consultation sous la forme d'un questionnaire en ligne sur ces mouvements d'horloge qui peuvent avoir des conséquences sur la santé aussi bien que l'agriculture, le transport aérien ou la sécurité routière. Menée entre le 4 février et le 3 mars, cette consultation sans valeur contraignante, mais dont le résultat sera transmis aux institutions européennes, a montré que "83,71% des répondants sont pour mettre fin au changement d'heure deux fois par an". Selon ces résultats, qui seront détaillés en commission le 12 mars, "59,17% des répondants choisissent de toujours rester à l'heure d'été" (UTC + 2). L'heure d'hiver, qui avait un temps tenu la corde, est à 36,97%, les autres répondants étant sans opinion. Cette consultation française a reçu 2.103.999 réponses. C'est un record absolu pour une telle consultation de l'Assemblée, les précédentes se chiffrant au mieux à quelques milliers voire dizaines de milliers. Une consultation sur les droits des personnes en fin de vie avait notamment totalisé 11.000 contributions début 2015. La présidente de la commission des Affaires européennes Sabine Thillaye (LREM) s'est félicitée de cette "participation exceptionnelle". - Les nordiques plutôt hiver - Les résultats sont en adéquation avec une consultation lancée par la Commission européenne à l'été 2018: sur environ 4,6 millions de participants au sein des pays européens, 56% des votants, dont la France à 52%, étaient pour conserver l'heure d'été, contre 36% en faveur de l'heure d'hiver. Les répondants du Portugal, Chypre et de la Pologne avaient une préférence pour l'heure d'été, la Finlande, le Danemark et les Pays-Bas pour l'heure d'hiver. Instauré initialement pour réaliser des économies d'énergie, le changement d'heure en été et en hiver dans l'UE - en vigueur en France depuis 1976 - suscite de vives oppositions depuis des années. Ses détracteurs invoquent des effets négatifs sur le sommeil et la santé ou sur les accidents de la route, ainsi que l'absence de réelles économies d'énergie. Sur la santé notamment, différentes études font état d'une hausse des infarctus du myocarde ou des crises cardiaques après le passage à l'heure d'été. Les périodes d'obscurité prolongées dues au passage à l'heure d'hiver constituent aussi un risque accru pour les cyclistes ou piétons. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy s'était déclaré en 2018 favorable à l'abandon du changement d'heure, et plutôt pour "réduire" l'écart avec l'heure naturelle du soleil - c'est-à-dire plutôt pour une conversion à l'heure d'hiver. Mi-février, l'Association contre l'heure d'été double, pour la réduction des avancements de l'heure légale (Ached), avait formulé des "doutes" sur la consultation française, notamment sur "la pertinence et la justesse" des informations apportées et des questions soumises. En attendant que l'Union européenne tranche d'ici deux ans, le 31 mars prochain, la devinette reprendra pour les couche-tôt comme pour les couche-tard : à la nouvelle heure, quelle heure sera-t-il?]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale consulte les citoyens sur la transition énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306152153.8e2kzsbi.html</link>
   <description><![CDATA[Solaire, biomasse, éolien, fiscalité écologique: une consultation citoyenne sur les freins à la transition énergétique, portant autant sur les pratiques de consommation que sur les modes de production, a été ouverte ce mercredi sur le site de l'Assemblée nationale. Après le succès remporté par la consultation sur le changement d'heure, ses initiateurs, membres de la mission d'information sur les freins à la transition énergétique, espèrent obtenir visibilité et participation importante. "Notre mission fait notamment sens dans le contexte de la crise des +gilets jaunes+", a estimé le président de la mission, Julien Dive (LR). Le mouvement a débuté en octobre dernier sur la question de la fiscalité écologique, avec la hausse programmée du prix des carburants. Et, si la hausse de la taxe carbone a été mise de côté, elle fait toujours débat, plusieurs responsables politiques dont le ministre de l'Écologie François de Rugy, s'étant prononcés pour son retour. La mission d'information sur les freins à la transition énergétique a été initiée en juillet 2018 face aux difficultés rencontrées dans la société autour de ce thème. Elle a déjà procédé à une vingtaine d'auditions de professionnels des filières énergétiques, responsables associatifs et représentants des pouvoirs publics, et souhaite aujourd'hui élargir le débat avant de rendre ses conclusions fin juin-début juillet. "Notre mission couvre tous les aspects de la question à l'exception du nucléaire. Notre objectif est la décarbonation" (réduction des énergies émettrices de gaz à effet de serre: charbon, pétrole, gaz naturel), a précisé son rapporteur Bruno Duvergé (MoDem). "Nous avons décidé d'innover en créant cette consultation publique en ligne pour mobiliser les initiatives citoyennes, les expertises des professionnels", précise Julien Dive. Durant six semaines (jusqu'au 17 avril), les citoyens sont invités à s'exprimer sur sept thèmes: les freins à la mobilité durable, aux économies d'énergie, au développement des énergies renouvelables, au changement des pratiques, les mesures économiques et fiscales favorables, le rôle des filières énergétiques et industrielles et enfin, les méthodes d'organisation. Les internautes pourront réagir aux interventions, faire des propositions et voter pour celles qu'ils jugeront les plus pertinentes. Parmi les premiers freins identifiés par la commission, figurent le manque de vision à long terme sur le mix énergétique pour la production et la consommation, ou l'absence de structuration de certaines filières, comme celle du photovoltaïque.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Consultation sur le changement d'heure: l'heure d'été l'emporte, participation record</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306144125.kltuzfk6.html</link>
   <description><![CDATA[La consultation citoyenne organisée par l'Assemblée nationale sur le changement d'heure a recueilli plus de deux millions de réponses, un record: plus de 80% pour y mettre fin, et une majorité pour opter pour l'heure d'été, selon un communiqué publié mercredi. Lancée par la commission des Affaires européennes, cette consultation sans valeur contraignante, mais dont le résultat sera transmis aux institutions européennes, "a reçu 2.103.999 réponses entre le 4 février et sa clôture le 3 mars à minuit", a indiqué la commission. C'est un record absolu pour une telle consultation, les précédentes se chiffrant au mieux à quelques milliers voire dizaines de milliers. La commission présidée par Sabine Thillaye (LREM) avait lancé cette consultation sous la forme d'un questionnaire en ligne pour verser "un élément supplémentaire au débat" sur le changement d'heure. En septembre 2018, la Commission européenne a proposé une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements impliquant d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre, et qui permettrait aux États membres de choisir leur fuseau horaire. Les ministres des transports européens, réunis le 3 décembre 2018, ont envisagé la date de 2021 pour abandonner ce système. À l'issue d'une action de coordination, chaque État membre devra alors décider de son heure légale. Il ressort de la consultation française que "83,71% des répondants sont pour mettre fin au changement d'heure deux fois par an". Les derniers résultats, qui seront détaillés en commission le 12 mars, montrent que "59,17% des répondants choisissent de toujours rester à l'heure d'été" (UTC + 2). L'heure d'hiver, qui avait un temps tenu la corde, est à 36,97%, les autres répondants étant sans opinion. Ces chiffres sont en adéquation avec une consultation lancée par la Commission Européenne à l'été 2018: sur environ 4,6 millions de participants au sein des pays européens, 56% des votants, dont la France à 52%, étaient pour conserver l'heure d'été, contre 36% pour l'heure d'hiver. Les répondants du Portugal, Chypre et de la Pologne avaient une préférence pour l'heure d'été, la Finlande, le Danemark et les Pays-Bas pour l'heure d'hiver. Instauré initialement pour réaliser des économies d'énergie, le changement d'heure en été et en hiver dans l'UE - en vigueur en France depuis 1976 - suscite de vives oppositions depuis des années. Ses détracteurs invoquent des effets négatifs sur le sommeil et la santé ou sur les accidents de la route, ainsi que l'absence de réelles économies d'énergie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: "Je n'ai pas de doute que ça ne sera pas déceptif" (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306143323.louv3zzz.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a assuré mercredi que le gouvernement ne craignait pas de décevoir avec les mesures qu'il prendra à l'issue du grand débat. "Je n'ai pas de doute que ça ne sera pas déceptif" et "on va tout faire pour être à la hauteur de l'enthousiasme qu'a suscité ce grand débat", a assuré le secrétaire d'Etat lors du compte-rendu du conseil des ministres, interrogé sur des propos rapportés d'Edouard Philippe. "Cette opération a bien pris. Le risque déceptif est important quant à la sortie", avait averti le Premier ministre mardi devant les députés LREM, selon des participants. "Il faut préparer nos concitoyens à ce que les propositions à la sortie du grand débat national ne seront pas les réponses à toutes les remontées du grand débat", a insisté le chef du gouvernement lors de la réunion hebdomadaire du groupe de la majorité. "Est-ce qu'on pourra mettre en oeuvre toutes les recommandations et toutes les attentes? Non, la politique, c'est aussi faire des choix", a confirmé mercredi Benjamin Griveaux, tout en soulignant que le gouvernement "fonde beaucoup d'espoir dans les remontées" des cahiers citoyens, avec "beaucoup de choses foisonnantes". "J'espère qu'on pourra apporter des réponses concrètes et rapides à certains sujets" alors que d'autres demanderont "un délai" "parce qu'il y a le temps législatif, le temps du débat parlementaire". "Parmi les solutions qui seront mises sur la table et parmi les choix que nous ferons, certaines auront émergé de ce grand débat et donc comme elles émergeront d'un consensus citoyen, il sera difficile de considérer qu'elles sont déceptives pour les citoyens qui les ont bâties", a estimé M. Griveaux. Lancé le 15 janvier en Normandie par le président de la République pour répondre à la crise des "gilets jaunes", le grand débat doit s'achever le 15 mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bilan de compétences, accueil des handicapés : nouvelles mesures sur les rails pour les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306134317.lh35p8vf.html</link>
   <description><![CDATA[Bilan de compétences pour aider les députés dans leur carrière, moyens d'évaluation des lois, accueil des handicapés: le bureau de l'Assemblée nationale a validé mercredi un nouveau train de mesures dans le cadre du chantier de réforme de l'institution. Sous la houlette de son président Richard Ferrand (LREM), la plus haute instance collégiale de l'Assemblée a "retenu 34 mesures qui sont pour partie déjà mises en oeuvre, et pour d'autres qui le seront progressivement au cours des prochains mois", selon un communiqué de la présidence. Ces mesures sont issues des groupes de travail lancés par l'ex-titulaire du "perchoir" François de Rugy au début de la législature. Conformément à ce qu'a préconisé le groupe sur le statut des députés, un "module d'information et de sensibilisation sur les droits des députés à l'issue de leur mandat" sera créé. Chaque député pourra aussi réaliser un bilan de compétences et avoir recours à la validation des acquis de l'expérience (VAE). Les députés sortants ne bénéficient pas actuellement d'un accompagnement. Qu'ils soient battus dans les urnes ou ne se représentent pas, ils peuvent cependant toucher une allocation chômage d'aide au retour à l'emploi. Concernant les moyens d'évaluation et de contrôle à la disposition des députés - un levier important à l'égard de l'exécutif -, "deux dispositifs concrets vont être mis en place". Le premier, baptisé "Leximpact", vise à "permettre aux députés de simuler l'impact des projets d'amendements", en particulier aux budgets. Il sera développé conjointement avec les services de l'État en charge de l'open data et "une première version de cette application devrait être mise à disposition avant l'examen du projet de loi de finances pour 2020". A posteriori, les députés pourront en outre interroger l'application "Chorus" du ministère des Finances, qui retrace automatiquement et en temps réel la comptabilité nationale. Par ailleurs, le bureau de l'Assemblée s'est engagé à améliorer l'accueil des personnes en situation de handicap, notamment en termes d'accessibilité des bâtiments. Enfin, le groupe de travail sur l'ouverture de l'Assemblée avait suggéré un centre d'accueil pédagogique dit "Parlementarium", qui "n'a pu être retenu eu égard à son coût". Mais "une réflexion sera lancée pour bâtir un projet alternatif de nature à améliorer les conditions d'accueil et de sécurité des visiteurs". Certains groupes de travail poursuivent leur feuille de route mais tous cesseront leur activité fin juin. D'ici là, le règlement de l'Assemblée doit évoluer, en concertation avec les présidents des groupes politiques, afin de moderniser la procédure législative.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 13:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lassay, résidence dégradée du président de l'Assemblée, bientôt fermée pour travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306131907.wnqq0pog.html</link>
   <description><![CDATA[Locaux "très dégradés", équipements "en fin de vie": l'Hôtel de Lassay, prestigieuse résidence du président de l'Assemblée nationale, fermera ses portes durant tout le second semestre 2020 pour des travaux de rénovation, a acté mercredi le bureau de l'Assemblée. Mitoyen du Palais Bourbon, cet hôtel particulier bâti au XVIIIe siècle et classé aux monuments historiques accueille chaque année une centaine d'événements, entre 50 et 100 délégations étrangères et environ 40.000 visiteurs. Il est aussi depuis 1843 la résidence des présidents de l'Assemblée, actuellement Richard Ferrand (LREM) y dispose d'un appartement. Mais "certains aspects structurels du bâtiment n'ont jamais été rénovés, certains locaux sont aujourd'hui très dégradés et des équipements techniques en fin de vie", explique la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. "En décembre dernier, une fuite du réseau de chauffage et de climatisation au 1er étage avait provoqué d'importants dégâts sur un salon, endommageant des peintures historiques" et révélant "l'état préoccupant des canalisations de ce réseau", est-il précisé. "Pour ne pas risquer de nouveaux désordres importants dont les conséquences pourraient être très dommageables pour le patrimoine de l'Assemblée", le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a été informé de "l'engagement de travaux très contraignants" qui conduiront à fermer le bâtiment "pendant tout le second semestre 2020". Concomitamment, d'autres travaux portant eux sur la verrière de l'hémicycle devraient nécessiter la fermeture de la salle des débats de l'Assemblée durant l'été.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 13:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "Anticasseurs": vers une adoption définitive au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306121833.pw8x1575.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté en commission mercredi, en deuxième lecture, la proposition de loi dite "anticasseurs", sans modifier le texte transmis par l'Assemblée nationale, ce qui ouvre la voie à une adoption définitive la semaine prochaine, en séance publique. Le texte sera examiné mardi dans l'hémicycle. Si le Sénat, à majorité de droite, le vote ainsi conforme, il sera définitivement adopté. Le gouvernement avait repris à son compte début janvier une proposition de loi contre les violences dans les manifestations portée par le chef de file des sénateurs Les Républicains, Bruno Retailleau, adoptée au Sénat en première lecture en octobre. Il souhaitait alors une adoption définitive rapide dans le contexte de la crise des "gilets jaunes". L'Assemblée nationale a adopté début février le texte très largement remanié par la majorité, mais 50 députés LREM ont marqué, en s'abstenant, leur refus des interdictions préventives de manifester. En adoptant ce texte à l'identique en commission, les sénateurs ont choisi "l'efficacité", a expliqué M. Retailleau, pour qui "il s'agit de mettre hors d'état de nuire des individus qui dénaturent le droit à manifester". Le groupe CRCE (à majorité communiste) qui en première lecture avait voté contre la proposition de loi, s'est de nouveau opposé mercredi à un texte jugé par sa présidente Eliane Assassi "inutile, dangereux, liberticide". La sénatrice écologiste Esther Benbassa a mis en garde, lors d'une conférence de presse, contre le risque qu'il puisse être un jour "instrumentalisé pour mettre fin au droit constitutionnel de manifester". L'article deux sur les interdictions administratives de manifester, dans la rédaction votée par les députés, "va plus loin" que le texte initial, a reconnu M. Retailleau. Au risque d'une censure du Conseil constitutionnel. Son président, Laurent Fabius, a jugé le mois dernier "archiprobable" une saisine du Conseil une fois la loi définitivement adoptée. S'il est saisi, le Conseil constitutionnel devra se prononcer pour "savoir si tel ou tel article relève d'une loi anticasseurs ou d'une loi antimanifestants", a-t-il expliqué. Pour M. Retailleau, "le coeur" de sa proposition de loi, c'est le délit de dissimulation volontaire du visage dans une manifestation que crée le texte, assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Le texte rend aussi possibles, sur réquisition du procureur, des fouilles de sacs et véhicules dans les manifestations et à leurs abords.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: le temps d'antenne officiel bientôt réparti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306115122.ywxxyn91.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a acté mercredi les modalités de répartition des temps d'antenne pour les clips de campagne des élections européennes, en fonction des soutiens apportés par les députés, selon un communiqué de la présidence. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a prévu que chaque député devra faire connaître "la liste qu'il soutient" pour le scrutin du 26 mai, chaque rattachement devant conférer "7 secondes de temps d'antenne à la liste soutenue", sur les deux heures de clips. La loi du 25 juin 2018 relative à l'élection des représentants au Parlement européen a modifié les modalités de répartition des durées d'émission du service public de la communication audiovisuelle entre les listes candidates. Il est prévu qu'une durée d'émission de deux heures soit répartie entre ces listes, au prorata du nombre de députés, de sénateurs et de représentants français au Parlement européen ayant déclaré les soutenir. "L'ensemble des députés sera informé dans le courant du mois d'avril des modalités et du calendrier de cette procédure", indique la présidence. "Une application informatique sera mise en place pour recueillir leur choix, qui pourra être modifié jusqu'au 8 mai, la liste des soutiens devant impérativement être transmise au ministre de l'Intérieur" à cette date.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après la tribune de Macron, un débat à l'Assemblée sur l'Europe fait grincer les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305194029.w6neasiq.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de l'opposition se sont étonnés mardi de la tenue à l'Assemblée d'un débat sur le prochain Conseil européen, le jour même de la parution de la tribune du président de la République sur l'Europe. "Quel sujet primordial pour l'avenir de notre pays sera abordé lors du prochain Conseil européen à tel point qu'il nécessite un rarissime débat préalable dans l'hémicycle", s'est étonné Pierre Henri Dumont (LR). Rien au menu sur "les sujets migratoires", "le Brexit" ou "les nécessaires réformes fiscales", a-t-il commenté, en s'interrogeant sur "l'étrange coïncidence" d'un débat sur ce conseil "le jour même du lancement de la campagne LREM pour les élections européennes". "Je crois peu au hasard", a-t-il lancé, évoquant "une campagne politique". "Oui, on peut s'interroger sur l'opportunité de ce débat", a approuvé Pascal Brindeau (UDI-Agir), le communiste Jean-Paul Lecoq évoquant aussi "une opération d'enfumage manifestement orchestrée". Pourtant, l'inscription de ce débat sur le prochain conseil européen des 21 et 22 mars remonte au 12 février dernier, selon une source parlementaire. C'est le groupe majoritaire LREM qui en a pris l'initiative mais ce type d'échange est loin d'être rare à l'Assemblée, a-t-on précisé de même source. "Oui, le Président de la République s'est adressé ce matin à tous les citoyens européens. Parce que nous vivons un moment sans précédent, il fallait une démarche sans précédent", a justifié la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau. "Nous ne nous excuserons pas d'avoir un projet, de faire entendre haut et fort la voix de la France en Europe", a-t-elle lancé. Les échanges lui ont donné l'occasion de revenir sur certaines propositions du président Macron sur la mise en place d'un bouclier social, la défense de l'industrie européenne ou la lutte contre les campagnes de désinformation lors des élections. La ministre a également abordé la question du Brexit car, pour elle, "il ne fait aucun doute" qu'elle "s'invitera d'une façon ou d'une autre dans les discussions du Conseil européen". "La ratification de l'accord de retrait reste plus que jamais notre objectif. C'est la seule voie possible pour un Brexit ordonné", a-t-elle rappelé. La ministre a également indiqué que la France veillerait à ce que le financement de la PAC "ne serve pas de variable d'ajustement au Brexit". "Nous demanderons aussi à ce que les Français bénéficient du maintien de leurs conditions actuelles de séjour au Royaume uni", a ajouté Mme Loiseau.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Buzyn affirme qu'elle va "porter" son projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305192523.4iq6e2gi.html</link>
   <description><![CDATA[Pressentie pour figurer sur la liste LREM aux élections européennes, la ministre de la Santé, Agnès Buzyn, a affirmé mardi à l'Assemblée nationale qu'elle entendait "porter" son projet de loi de transformation du système de santé, qui doit être promulgué au plus tard cet été. "Si j'ai accepté ce poste de ministre, c'est parce qu'il me semblait impératif de transformer notre système de santé. Ca a été une des raisons de mon engagement en politique", a déclaré Mme Buzyn devant les députés de la commission des Affaires sociales, lors d'une audition sur ce projet de loi. "Bien entendu, si je me suis engagée, c'est pour le porter", a-t-elle ajouté. La ministre répondait au député (LR) Jean-Carles Grelier, qui lui avait demandé de "confirmer si (elle sera) bien au banc du gouvernement en première comme en seconde lecture pour l'examen de ce texte". Le projet de loi doit être débattu en commission à partir du 12 mars, puis en séance publique à partir du 18 mars, avant un vote prévu le 26 mars selon l'agenda de l'Assemblée. La liste LREM pour les élections européennes devrait être connue fin mars, à environ deux mois du scrutin du 26 mai. Mais le projet de loi santé devra encore être adopté au Sénat, puis sans doute repasser devant les deux chambres du Parlement avant sa promulgation, qui devra intervenir au plus tard durant l'été. Le texte contient en effet une réforme des études de santé, qui oblige le gouvernement à publier rapidement les décrets d'application pour que les futurs élèves de terminale puissent s'informer via Parcoursup dès l'automne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "anticasseurs": vers un vote "conforme" des sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305192359.lyfqrkbx.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs devraient adopter "conforme" mercredi en commission, en deuxième lecture, le texte "anticasseurs" issu de l'Assemblée nationale, a indiqué mardi Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains au Sénat et auteur de la proposition de loi initiale. Le texte sera examiné le 12 mars en séance publique au Sénat, en deuxième lecture. La commission des Lois devrait privilégier "l'efficacité" et l'adopter conforme, a indiqué M. Retailleau à l'AFP. Même si la rédaction de l'article deux sur les interdictions administratives de manifester, telle que votée par les députés, "va plus loin" que le texte initial, au risque d'une censure du Conseil constitutionnel. "On avait essayé de trouver un équilibre entre sécurité et liberté", a souligné Bruno Retailleau. Le gouvernement avait repris a son compte début janvier la proposition de loi portée par Bruno Retailleau et adoptée au Sénat en première lecture, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte de la crise des "gilets jaunes". L'Assemblée nationale a adopté début février le texte très largement remanié par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué, en s'abstenant, leur refus des interdictions préventives de manifester. Une figure du groupe, Matthieu Orphelin, l'a ensuite quitté. Le président du Conseil constitutionnel Laurent Fabius a jugé le mois dernier "archiprobable" une saisine du Conseil une fois la loi définitivement adoptée. S'il est saisi, le Conseil constitutionnel devra se prononcer pour "savoir si tel ou tel article relève d'une loi anticasseurs ou d'une loi antimanifestants", a-t-il expliqué. Le texte "est liberticide pour ceux qui sont violents", répond Bruno Retailleau à ses détracteurs. "Il s'agit de mettre hors d'état de nuire des individus qui dénaturent le droit à manifester". Pour son auteur, "le coeur du sujet", c'est le délit de dissimulation volontaire du visage dans une manifestation que crée le texte, assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: critiqué, Le Maire rejette "la théorie du complot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305191337.faoceo3x.html</link>
   <description><![CDATA[Premières passes d'armes en nouvelle lecture à l'Assemblée sur le projet de loi Pacte: le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a rejeté mardi en commission "la théorie du complot" sur la future privatisation d'ADP, portée selon lui par François Ruffin (LFI). "Combien de fois Vinci a rendu visite au président Macron ? Combien de fois pour qu'on en soit aujourd'hui à décider la privatisation d'Aéroports de Paris ?", a lancé le député de la Somme au démarrage des débats en commission spéciale, suscitant des remous dans la salle. Vinci, qui a fait partie des groupes ayant acquis l'exploitation d'autoroutes lors de la privatisation des années 2000, ne cache pas son intérêt pour ADP. Le mouvement des "gilets jaunes" a été "une révolte des péages" en augmentation, selon M. Ruffin, qui a repris des arguments avancés au Sénat en première lecture pour rejeter le projet de privatisation. "Aujourd'hui il y a de forts soupçons sur la privatisation d'ADP", a-t-il insisté au sujet de cet article clé du projet de loi. M. Le Maire lui a rétorqué que "la théorie du complot n'a pas sa place dans les débats", jugeant "les insinuations" pas acceptables. "Le rôle de l'Etat n'est pas de gérer des dividendes dans les entreprises commerciales", a-t-il appuyé. Or 74% du résultat d'ADP "vient d'activités commerciales (hôtels, commerces, développement international)". "Ce qui est stratégique, ce sont les pistes et les frontières" qui "continueront d'être contrôlées par l'autorité régalienne, la PAF (police aux frontières) et les douanes". Et "s'agissant du foncier, nous le récupèrerons intégralement au bout de 70 ans". Donc "attention aux mots trompeurs" qui visent à "susciter des craintes", a-t-il estimé. "Il y a un certain nombre de contrevérités", a aussi dénoncé le rapporteur Roland Lescure (LREM), pointant des dividendes d'ADP qui ont baissé et ne sont "pas une rente". "On a parlé des autoroutes, qui ont été privatisées par des majorités de gauche et de droite présentes dans cette salle" et "nous apprenons des erreurs du passé", a-t-il poursuivi. Ainsi dans le cas d'ADP l'Etat "garde(ra) le dernier mot sur les tarifs". M. Ruffin l'a mis en cause pour ses fonctions passées à la Caisse de dépôt et placement du Québec, "pressenti pour prendre des parts dans ADP". "J'ai quitté toutes mes fonctions" il y a deux ans, lui a sèchement répondu M. Lescure. Outre M. Ruffin, plusieurs députés d'opposition sont montés au créneau contre ce projet de privatisation, ainsi que celui de la Française des Jeux prévu par le projet de loi. "Je ne comprends pas pourquoi vous voulez vendre", "si ce n'est peut-être (pour) diminuer l'endettement de notre pays", a lancé Daniel Fasquelle (LR). "Nous rencontrons des Français qui ne comprennent pas l'absurdité économique de cette opération", a abondé Dominique Potier (PS). D'autres ont demandé davantage d'"encadrement", ce à quoi M. Le Maire s'est dit prêt. reb/chl/ib/cam AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: Le Maire rejette "la théorie du complot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305190615.xvj4vzg7.html</link>
   <description><![CDATA[Premières passes d'armes en nouvelle lecture à l'Assemblée sur le projet de loi Pacte: le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a rejeté mardi en commission "la théorie du complot" concernant la future privatisation d'ADP, portée selon lui par François Ruffin (LFI). "Combien de fois Vinci a rendu visite au président Macron ? Combien de fois pour qu'on en soit aujourd'hui à décider la privatisation d'Aéroports de Paris ?", a lancé le député de la Somme au démarrage des débats en commission spéciale, suscitant des remous dans la salle. Vinci, qui a fait partie des groupes ayant acquis l'exploitation d'autoroutes lors de la privatisation des années 2000, ne cache pas son intérêt pour ADP. Le mouvement des "gilets jaunes" a été "une révolte des péages" en augmentation, selon M. Ruffin, qui a repris des arguments avancés au Sénat en première lecture pour rejeter le projet de privatisation. "Aujourd'hui il y a de forts soupçons sur la privatisation d'ADP", a-t-il insisté au sujet de cet article clé du projet de loi. M. Le Maire lui a rétorqué que "la théorie du complot n'a pas sa place dans les débats", jugeant "les insinuations" pas acceptables. "Le rôle de l'Etat n'est pas de gérer des dividendes dans les entreprises commerciales", a-t-il appuyé. Or 74% du résultat d'ADP "vient d'activités commerciales (hôtels, commerces, développement international)". "Ce qui est stratégique, ce sont les pistes et les frontières" qui "continueront d'être contrôlées par l'autorité régalienne, la PAF (police aux frontières) et les douanes". Et "s'agissant du foncier, nous le récupérerons intégralement au bout de 70 ans". Donc "attention aux mots trompeurs" qui visent à "susciter des craintes", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parité à l'Assemblée: encore des "marges de progrès", selon un premier bilan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305184449.jyj0bt16.html</link>
   <description><![CDATA[La parité a encore des "marges de progrès" à l'Assemblée nationale, qui compte un record de 39% de femmes, notamment en ce qui concerne les postes à responsabilité, selon un premier bilan de cette législature présenté mardi par Claire Pitollat (LREM). Rappelant qu'Emmanuel Macron s'était prononcé pendant la campagne contre "une parité de façade", l'élue des Bouches-du-Rhône a expliqué à l'AFP avoir été missionnée par le groupe majoritaire, qui compte 49% de femmes, pour mettre en place un observatoire de la parité. Avant la journée des droits des femmes vendredi, elle a présenté ses premiers résultats devant les "marcheurs", soulignant comme "premier satisfecit" que son groupe "porte la féminisation de l'hémicycle". Cependant, sur les 28 postes institutionnels du Palais Bourbon (vice-présidents, rapporteurs du budget, présidents de groupe et de commission...), le ratio est de 29% de femmes et 71% d'hommes, tous groupes confondus. Le bureau du groupe LREM (trésoriers, whips, porte-parole...) est "très largement paritaire". Mais d'autres données sur les "marcheurs" peuvent être interprétées de façon "stéréotypée": il y a par exemple davantage d'hommes parmi les rapporteurs de textes (62%) ou à la présidence de groupes d'amitié (61%), postes "à rayonnement politique plus important". L'écart n'est "pas énorme, mais ça nous donne une marge de progrès", selon Mme Pitollat. La répartition LREM dans les différentes commissions montre aussi "un peu d'effet de stéréotypes", avec plus de femmes dans les commissions des Affaires sociales (64%) et culturelles (61%) et davantage d'hommes aux Finances (63%) et à la Défense (66%). La députée prévoit des bilans annuels, et aussi un future analyse des prises de parole. Plusieurs membres de la délégation aux droits des femmes, dont la présidente Marie-Pierre Rixain (LREM), ont présenté le même jour une proposition de loi "visant à renforcer la parité à l'échelle locale". Le texte, signé par les deux tiers des membres de la délégation, soit 21 députés issus de trois groupes politiques (LREM, MoDem et socialiste), se veut "pragmatique", selon Mme Rixain. Il prévoit notamment de "généraliser le scrutin de liste paritaire dans toutes les communes, y compris pour les communes de moins de 1.000 habitants", qui représentent "74% des communes de France". Ces dispositions pourraient être reprises dans le cadre d'une proposition de loi sur l'organisation des communes nouvelles, ont expliqué les membres de la délégation lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
