<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 21:10:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Climat: Greta Thunberg pas bienvenue à l'Assemblée pour une partie de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190721190400.fvbxycjw.html</link>
   <description><![CDATA[L'égérie suédoise de la lutte climatique Greta Thunberg, invitée mardi à l'Assemblée nationale par des parlementaires, n'est pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. "@GretaThunberg a été invitée à l'Assemblée nationale pour la séance. Je respecte la liberté de penser... mais ne comptez pas sur moi pour applaudir une prophétesse en culottes courtes, "Prix Nobel de la peur". La planète, oui. Le greenbusiness, non", a tweeté dimanche Julien Aubert, candidat à la présidence de LR. Samedi, Guillaume Larrivé, également dans la course à la présidence des Républicains, avait appelé ses collègues "à boycotter @GretaThunberg à l'Assemblée nationale". "Pour lutter intelligemment contre le réchauffement climatique, nous n'avons pas besoin de gourous apocalyptiques, mais de progrès scientifique & de courage politique", avait-il lancé sur le réseau social. Auparavant, Valérie Boyer (LR) avait parlé de Greta Thunberg comme d'une "jeune activiste totalement sous emprise". Et Sébastien Chenu (RN) avait demandé: "si je dis que je ne veux pas aller me prosterner devant @GretaThunberg cette enfant de 16 ans invitée à l'Assemblee devant la représentation nationale, je sors (encore?) du politiquement correct?". Des élus de gauche ont pour leur part fait valoir ces derniers jours qu'il était "incompréhensible" que la majorité vante les mérites de la jeune adolescente et vote mardi, au moment même de sa venue, le projet de loi de ratification du traité Ceta de libre-échange entre l'UE et le Canada, nocif selon eux pour l'environnement. Une députée LREM, Bénédicte Peyrol, a pris ses distances dimanche à l'égard de la visite de la jeune Suédoise. "Pourrait-on mettre autant à l'honneur les scientifiques, les personnes qui agissent depuis des années pour la planète. Utiliser le manichéisme du Bien contre le Mal est bien trop simple pour agir dans un monde complexe", a-t-elle tweeté. Greta Thunberg a été invitée par les 162 députés membres du collectif transpartisan pour le climat "Accélérons", pour une réunion ouverte aux autres parlementaires. Elle assistera aussi à la séance des questions au gouvernement, depuis la tribune d'honneur. L'adolescente de 16 ans a reçu dimanche le Prix Liberté 2019 à Caen en présence de vétérans du Débarquement de Normandie de 1944.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée se penche sur l'épineuse réforme de la distribution de la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190721090900.igewqek5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'empare mardi de la réforme de la distribution de la presse, censée relancer une filière secouée par les évolutions numériques, une chute du nombre de points de vente et la quasi-faillite de son leader Presstalis l'an passé. Déjà adopté par le Sénat, ce projet de loi vise à moderniser le système de distribution des journaux. Il est combattu par la CGT du Livre (SGLCE), à l'origine de plusieurs grèves ayant perturbé les parutions. Le gouvernement entend conserver les grands principes de la loi Bichet de 1947, parmi lesquels liberté de diffusion et principe coopératif obligatoire, mais aussi refondre la structure de distribution, alors que le nombre de points de vente est passé de 29.100 en 2006 à 23.200 en 2017 selon l'étude d'impact du texte de loi. "Si elle est une icône de la République", la loi Bichet "ne doit pas être un totem", avait affirmé le ministre de la Culture Franck Riester au Sénat fin mai. Seize mois après la grave crise du distributeur N.1 Presstalis (ex-NMPP), sauvé avec l'aide de l'Etat et des éditeurs de presse, le texte prévoit d'ouvrir le marché à la concurrence au plus tard le 1er janvier 2023. Presstalis se partage aujourd'hui le secteur avec les Messageries lyonnaises de presse. L'Arcep, gendarme des télécoms, deviendra le seul régulateur à la place des deux organes actuels (CSMP et ARDP), y compris pour la partie numérique dont les kiosques (ePresse, LeKiosk, etc.) seront soumis aux mêmes obligations que les marchands de journaux: diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale (IGP) qui le souhaitent. Afin de limiter les invendus, les marchands de journaux auront une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour la vente des titres hors IGP. "Le statu quo serait mortifère", a affirmé en commission le rapporteur Laurent Garcia (MoDem). Virginie Duby-Muller (LR) a salué un "bon équilibre", appelant toutefois le gouvernement à "ne pas se contenter de maintenir Presstalis sous perfusion". Elle a aussi demandé en vain de conserver un ajout du Sénat, pour que l'implantation de nouveaux points de vente soit soumise à l'avis conforme du maire. Béatrice Descamps (UDI-Indépendants) s'est dite "favorable" à la concurrence afin d'intégrer d'autres sociétés "plus rigoureuses". A gauche, Sylvie Tolmont (PS) a pointé "une faille" avec l'Arcep en régulateur unique, qui pourrait conduire la distribution "entre les mains d'un pouvoir", les membres du collège de l'autorité étant désignés par l'Elysée et le Parlement. Pour Marie-George Buffet (PCF), le texte "ne résout pas" les difficultés des distributeurs, alors que "la concurrence (leur) a déjà porté préjudice".]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 09:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bis repetita ou grand chambardement: le groupe LREM élit ses têtes d'affiche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190721060012.bbxdtn1f.html</link>
   <description><![CDATA[Chose promise, chose due: le groupe LREM qui s'était engagé en juin 2017 à renouveler tous les postes clés à mi-mandat passe à l'acte cette semaine, avec un scrutin qui a suscité une avalanche de candidatures, dont... la totalité des sortants. Le vote, qui agite les 304 "marcheurs" depuis plusieurs semaines, a réuni 91 candidatures au total, soit près de un LREM sur trois. C'est la "kermesse de mi-mandat", lâche une source parlementaire, dans un groupe où "tout le monde n'a pas trouvé sa place", selon une autre. Vingt-trois postes sont en jeu: présidence du groupe, présidence de commissions, vice-présidence de l'Assemblée ou encore questeurs (chargés de la gestion). Le scrutin électronique, qui s'annonce très ouvert, aura lieu entre 10H00 et 14H00 mardi, et aux mêmes horaires mercredi, en vue d'un second tour pour la plupart des postes. Pour la tête du groupe majoritaire, le titulaire Gilles Le Gendre se retrouve face à six concurrents: l'ex-PS Florent Boudié, les associés Perrine Goulet et l'ex-LR François Jolivet pour une co-présidence paritaire, Olga Givernet, Christophe Jerretie et la plus discrète Stéphanie Do. L'élu de Paris est critiqué en interne en raison d'un "problème de leadership" et de "boulettes" dans les médias. Mais "le besoin de stabilité" plaide en sa faveur, souligne une source parlementaire, d'autres estimant que l'affaire Rugy peut encore appuyer en ce sens. "Il a une manière de dire les choses qui ne donne pas envie" mais il a réussi "à créer de la cohésion", observe un élu, qui craint de lâcher "la proie pour l'ombre". Son adversaire le plus sérieux est Florent Boudié, élu de Gironde qui plaide pour un groupe "plus politique". Une aspiration largement répandue chez les "marcheurs", à laquelle le patron actuel entend aussi répondre avec des "groupes d'animation politique" pour les gros sujets de l'acte II du quinquennat (retraites, bioéthique...). M. Boudié est salué par certains comme ayant "du métier", fort de ses sept ans de mandat. Mais "il n'a jamais montré son intérêt pour le groupe", tranche une source parlementaire. "Etre politique, est-ce s'opposer à Matignon?", interroge une autre. Dans les autres candidats, le duo Goulet-Jolivet a aussi fait une proposition qui a "fait mouche": un tableau de bord des prises de parole des députés pour plus d'équité. - Risque d'amateurisme - Dans un groupe composite "difficile à sonder", et en l'absence de consigne officielle, compliqué de faire un pronostic. "Des députés sont encore dans le dégagisme", observe un LREM. Côté commissions, seul Roland Lescure (Affaires économiques) n'a aucun adversaire. Cité comme menacé notamment pour son côté "trop directif", Jean-Jacques Bridey (Défense) devra affronter un record de 8 candidats, tandis qu'aux Affaires sociales, l'ex-PS Brigitte Bourguignon est défiée par six "marcheurs" dont le "whip" Laurent Pietraszewski. A la prestigieuse commission des Lois, Yaël Braun-Pivet est challengée notamment par Didier Paris, qui pourrait profiter de son "côté vieux mâle blanc rassurant", selon une source parlementaire. "Yaël n'a pas beaucoup partagé les rôles et la commission d'enquête Benalla a été une douleur pour tous", estime un collègue. Aux Affaires européennes, Sabine Thillaye rechigne à démissionner et à remettre en jeu son poste de présidente. L'équilibre hommes-femmes des présidences de commission sera particulièrement scruté, les marcheurs ayant rejeté contre toute attente une obligation de parité, un vote qui a fait grincer en interne. La questure attire aussi, avec 6 femmes candidates et autant d'hommmes pour deux postes, comme la vice-présidence avec 13 candidatures pour deux postes. Hugues Renson, défié notamment par Sacha Houlié, pourrait profiter de la fin du feuilleton des investitures pour Paris. Dans le cas d'une floppée de nouveaux responsables, certains craignent le retour du procès en amateurisme des débuts. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand, ex-patron du groupe majoritaire, a prévenu en interne que "peu sont en capacité d'assumer ces fonctions" de direction. Et une députée de glisser que l'engagement de renouvellement que M. Ferrand avait porté au départ dans un groupe où "on ne se connaissait pas", visait surtout à "être sûr de pouvoir virer Rugy", alors au perchoir.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>45 députés de tout bord disent "non au déremboursement de l'homéopathie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190720204517.ve0lj3cv.html</link>
   <description><![CDATA[Quarante-cinq députés de tout bord, y compris de la majorité, disent "non au déremboursement de l'homéopathie" dans une tribune publiée par Le Journal du Dimanche, après la décision du gouvernement d'un déremboursement total. "L'homéopathie répond à un réel besoin médical. Elle contribue indéniablement à diminuer la consommation médicamenteuse et ainsi à combattre l'antibiorésistance, reconnue comme un problème majeur en termes de santé humaine et animale au niveau international", affirment ces parlementaires LR, UDI et indépendants, PS, Libertés et territoires, LREM ainsi que MoDem. "Il est difficile d'accepter l'idée selon laquelle cette pratique, qui a longtemps été reconnue par les autorités et la communauté médicale, exercée pendant plus de deux cents ans par des médecins formés, et inscrite à la pharmacopée française en 1965, puisse soudainement être reléguée au rang de +fake médecine+", soulignent ces élus, dont cinq "marcheurs", parmi lesquels Jean-François Cesarini et Blandine Brocard qui s'était élevée contre l'extension des vaccins obligatoires au début du quinquennat. Ces députés jugent que "face aux prises de positions virulentes qui ont émergé ces dernières semaines dans le débat public, alors que des millions de Français affirment constater des bienfaits, il est intéressant de se demander pourquoi l'homéopathie dérange". "Le déremboursement total de l'homéopathie entraînera inévitablement un fort pourcentage de report vers la médecine traditionnelle, plus coûteuse et présentant également davantage de risques d'effets indésirables et secondaires", jugent-ils, demandant donc "au gouvernement de maintenir le niveau de remboursement à 30% de cette méthode thérapeutique". L'homéopathie ne sera plus remboursée par la sécurité sociale d'ici à un an et demi, a tranché début juillet le gouvernement, se rangeant ainsi à l'avis de la Haute autorité de santé (HAS) qui avait conclu à l'absence d'efficacité avérée de ces produits pharmaceutiques.]]></description>
   <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy, retraites, violences policières: Macron interpellé dans les Hautes-Pyrénées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190720135355.7qk1umlk.html</link>
   <description><![CDATA[Affaire Rugy, violences policières et disparition de Steve à Nantes, ou encore réforme des retraites: interpellé samedi par des habitants de Bagnères-de-Bigorre (Hautes-Pyrénées), Emmanuel Macron a prôné "respect", retour au "calme" et dialogue constant. Avant de suivre dans l'après-midi une étape du Tour de France entre Tarbes et Tourmalet, le président a déambulé près d'une heure et demie dans la matinée dans les rues de Bagnères-de-Bigorre, serrant les mains et se prêtant à embrassades et photos, dans une atmosphère plutôt détendue. Mais il a été questionné par des habitants et vacanciers sur plusieurs sujets d'actualité, notamment sur la disparition à Nantes de Steve Maia Caniço, 24 ans, lors de la Fête de la musique sur fond d'intervention controversée des forces de l'ordre. Emmanuel Macron s'est dit "très préoccupé par cette situation". "Il faut que l'enquête soit conduite jusqu'à son terme" mais "il ne faut pas oublier le contexte de violences dans lequel notre pays a vécu" et "le calme doit revenir dans le pays", a-t-il déclaré. "Il faut améliorer la situation sociale des gens", lui a lancé un jeune homme, comme en écho au mouvement des "gilets jaunes". "On n'est pas écoutés", a affirmé un autre. "Regardez la réforme qu'on lance sur les retraites", avec "beaucoup plus de justice", a enchaîné le chef de l'Etat, deux jours après la présentation des préconisations du haut-commissaire Jean-Paul Delevoye. C'est "un premier travail", "il faut déplier ce qui a été proposé, concerter (...) et pouvoir porter des décisions qui viendront à la fin de l'année ou au début de l'année prochaine", a encore dit le président, qui entend "rebâtir un contrat avec la Nation". "Pendant plusieurs mois il doit y avoir un débat (...) dans la société", a-t-il appelé. "Il faut qu'on fasse progressivement changer les choses, mais ça va prendre une génération pour avoir un système par répartition (...) plus juste et plus transparent", a-t-il souligné auprès d'un homme âgé, en promettant que "jamais on attentera au régime par répartition". "Le système de retraite aujourd'hui protège ceux qui sont dans un statut à vie", face aux "sacrifiés du système" que sont "les femmes, les gens peu formés, les carrières hâchées", selon lui. "C'est pas la faute des gens" qui sont dans ces "catégories très favorisées" ou "très défavorisées", a insisté M. Macron, estimant que "c'est normal qu'il y ait une crainte" dans le pays face à ce changement. "Ca ne touchera pas du tout les retraités actuels, ça ne touchera pas nos concitoyens à quelques années de la retraite, et après ça ira au rythme où on peut faire avancer les choses", a-t-il tenté de rassurer. Au sujet de l'ex-ministre François de Rugy, dédouané par une enquête de l'Assemblée qui assure que ses dîners fastueux étaient bien "professionnels", Emmanuel Macron a déclaré que "la clarté sera faite dans les prochains jours". Rappelant "le respect que nous lui port(ons) et que nous lui dev(ons)", il a souligné qu'"il faut qu'il puisse se défendre comme tout citoyen" et qu'"on doit être attaché à la présomption d'innocence". M. Macron, qui connaît bien la région où il a souvent passé des congés, est ensuite parti déjeuner à la station de ski de La Mongie.]]></description>
   <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners fastueux: Rugy dédouané par l'enquête de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719202220.sj8khibv.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête de l'Assemblée nationale dédouane François de Rugy de l'accusation d'avoir organisé des dîners privés fastueux quand il présidait l'institution, fragilisant la première révélation qui a abouti à la démission du ministre de la Transition écologique. Les dîners au homard et aux grands crus, dévoilés photos à l'appui par Mediapart, étaient tous d'ordre "professionnel", a indiqué vendredi à l'AFP une source proche de l'enquête en cours, confirmant une information de France Info. "Que des dîners professionnels, c'est ça la tournure, c'est avéré", a confié cette source, alors que le rapport, "en cours d'écriture", doit être rendu public mardi 23 juillet. "Retour aux faits. Je m'exprimerai le moment venu", a réagi François de Rugy dans un tweet publié dans la soirée. Alors président de l'Assemblée nationale, M. de Rugy et son épouse ont organisé une dizaine de dîners privés fastueux à l'Hôtel de Lassay entre 2017 et 2018, avait affirmé le 10 juillet Mediapart, dans le premier d'une série d'articles consacrés au ministre de la Transition écologique. Images et témoignages à l'appui, le journal en ligne recensait une dizaine de ces dîners qui rassemblaient des invités appartenant, apparemment, au cercle relationnel et amical de son épouse Séverine de Rugy. François de Rugy avait farouchement nié avoir commis une faute, mettant en avant "un travail de représentation" requis par ses fonctions. Il s'était aussi engagé, le cas échéant, à "rembourser chaque euro contesté". "Pour moi, ce n'est pas privé parce qu'en fait, c'est du relationnel", avait pour sa part déclaré au média en ligne Mme de Rugy: "Certes, ça appartient à un cercle amical mais on n'est pas là pour se taper la cloche". - "sèche-cheveux pas plaqué or" - Le journaliste d'investigation de Mediapart Fabrice Arfi a réagi sur Twitter à l'information de vendredi soir: "Des dîners +professionnels+ dont Mme Rugy a confirmé dans un entretien enregistré le caractère +amical+ des invités, que François de Rugy qualifie d'+informels+ et dont plusieurs convives (ex: Aphatie) ont réfuté l'aspect professionnel... La blague". Le ministre avait ensuite qualifié de "mensonge" une information, parue le 12 juillet dans le Parisien, selon laquelle son épouse avait acheté avec l'argent de l'Assemblée un sèche-cheveux doré à la feuille d'or, pour 499 euros. "Le sèche-cheveux n'est pas plaqué or. Il a été laissé à Lassay", a indiqué vendredi soir la source interrogée par l'AFP, concluant: "Le rapport est en cours d'écriture. La confirmation est en cours". L'une des principales autres révélations de Mediapart concernait un logement HLM à Paris occupé depuis 2001 par la directrice de cabinet de M. de Rugy, la préfète Nicole Klein, et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Le ministre avait mis fin le lendemain aux fonctions de Mme Klein, qui lui avait vertement répliqué dans Ouest-France: "Il a voulu sauver sa tête en offrant la mienne". Mediapart avait encore évoqué un appartement loué par le ministre près de Nantes, "à loyer social préférentiel". François de Rugy avait répondu au média en fournissant de nombreux documents visant à prouver sa bonne foi. Après une semaine de révélations, le n°2 du gouvernement a jeté l'éponge mardi, dénonçant au moment de démissionner un "lynchage médiatique", et continuant de protester de son innocence. Le résultat du contrôle ordonné par le président de l'Assemblée nationale doit être rendu public mardi prochain 23 juillet, a-t-on appris vendredi de sources concordantes. Une autre enquête, lancée par Matignon concernant des travaux dans le logement de fonction du ministre, doit également rendre ses conclusions mardi. cs-reb/caz/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 20:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": prison avec sursis pour des dégradations de radars en Moselle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719173033.g13icd1u.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre "gilets jaunes" ont été condamnés en juin, à Metz, à quatre mois de prison avec sursis pour la dégradation de quatre radars sur la RN4 en Moselle, a annoncé vendredi la préfecture. Deux véhicules ont en outre été saisis "afin de couvrir l'amende de près de cent mille euros des dégâts causés" par ces dégradations, a-t-elle précisé dans un communiqué. Une enquête avait été ouverte pour "incendies volontaires et destructions aggravées" après des dégradations, entre novembre 2018 et mars 2019, sur quatre radars de la RN4, installés à Héming, Ibigny, Brouxviller et Gondrexange, communes situées dans l'est du département, est-il ajouté. Huit personnes avaient été interpellées par les gendarmes de la brigade de recherche de Sarrebourg et "quatre d'entre elles ont reconnu leur participation aux dégradations commises". La préfecture rappelle que "la dégradation des radars peut avoir de lourdes conséquences sur la vie des usagers de la route (et) constitue un délit qui peut aboutir à une condamnation pénale". "Le coût d'intervention sur les radars dégradés est élevé et varie" de 500 à 200.000 euros selon le type d'équipement et "l'ampleur des travaux de génie civil requis", est-il détaillé. Selon un rapport parlementaire, remis mercredi à Matignon, sur les conséquences économiques de la mobilisation sociale des "gilets jaunes", 2.410 radars ont été détruits et 577 abîmés et leur remise en état "pourrait à terme coûter 71 millions d'euros".]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Rugy: résultats des contrôles du gouvernement et de l'Assemblée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719161637.o50sq7tw.html</link>
   <description><![CDATA[Les résultats des contrôles ordonnés par le Premier ministre et le président de l'Assemblée nationale sur les dépenses de François de Rugy seront connus mardi prochain 23 juillet, a-t-on appris vendredi de sources concordantes. L'ex-ministre de la Transition écologique a démissionné ce mardi après des révélations de Mediapart sur notamment l'organisation d'une dizaine de dîners fastueux à l'Assemblée lorsqu'il en était le président, puis des travaux dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. A la demande du Premier ministre, "une inspection" a été conduite depuis vendredi dernier afin de s'assurer que les travaux entrepris dans le logement de fonction ministériel de François de Rugy se sont conformés au "respect des règles" et "au principe d'exemplarité", selon Matignon. Les conclusions seront livrées mardi, a indiqué la même source. M. Rugy s'était par ailleurs dit prêt à soumettre à "une autorité de contrôle de l'Assemblée" les frais engagés pour les dîners polémiques. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand a missionné le secrétaire général de l'Assemblée et de la présidence "pour examiner et vérifier cette situation". Epaulé par la déontologue de l'institution, celui-ci a procédé à des auditions, dont celle de M. de Rugy, et des vérifications de factures et listes d'invités, d'après une source parlementaire. Les conclusions de cette enquête seront là aussi connues mardi, selon la même source. L'ex-ministre s'est engagé à rembourser "chaque euro contesté".]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: les "Américains accidentels" déboutés par le Conseil d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719155806.bwpcw532.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil d'État a rejeté vendredi le recours engagé par l'Association des "Américains accidentels", regroupant des Français nés sur le sol américain, opposés à l'application en France d'une réglementation fiscale américaine dont ils s'estiment victimes: le Fatca. Adopté par Washington en 2010, et appliqué en France depuis 2014, le Foreign account tax compliance act (Fatca) permet à l'administration fiscale américaine de demander aux banques étrangères des informations sur leurs clients considérés comme des "personnes américaines". Cette application était contestée par les Américains accidentels, ces Français disposant d'une double nationalité en raison de leur naissance sur le sol américain, et aujourd'hui confrontés à des tracas administratifs et à des problèmes bancaires. Dans sa décision, consultée par l'AFP, la plus haute juridiction administrative française a jugé infondée la requête des Américains accidentels, estimant que les actes réglementaires pris pour l'application de cet accord ne se trouvaient pas dépourvus de base légale. Le Conseil d'Etat a ainsi suivi les conclusions du rapporteur public, qui avait estimé lors d'une audience début juillet que le Fatca ne présentait pas de défaut d'exécution "avéré" mais tout au plus "des difficultés techniques de mise en oeuvre". "Une telle appréciation est pourtant directement contredite par différents rapports parlementaires, de même que par la Cour des comptes", qui avait déploré en 2017 que les États-Unis n'aient transmis "aucune information" au fisc français, a réagi l'Association des américains accidentels. L'association "regrette profondément que ses critiques juridiques n'aient pas été entendues par le Conseil d'État et déplore une occasion de résistance manquée face à l'extraterritorialité du droit américain", a-t-elle ajouté dans un communiqué. Outre l'absence de réciprocité dans la mise en oeuvre de l'accord, l'avocat des Américains accidentels, Me Patrice Spinosi, avait invoqué pour contester l'application du Fatca "l'absence de garanties sur la protection des données personnelles". Un point là aussi contesté par le Conseil d'Etat, pour qui "les informations collectées et transférées dans le cadre du traitement litigieux ne peuvent servir qu'à des fins fiscales" et sont par ailleurs "strictement limitées et proportionnées". Dans son communiqué, l'Association des Américains accidentels a fait savoir qu'elle allait "saisir la Commission européenne d'une plainte pour manquement au droit de l'Union", regrettant que le Conseil d'Etat ait refusé d'interroger la Cour de justice de l'Union européenne pour trancher cette question. Depuis l'entrée en vigueur du Fatca, certains "Américains accidentels" se sont ainsi vus réclamer plusieurs milliers d'euros d'impôts par les Etats-Unis sans avoir jamais travaillé dans ce pays. D'autres ont vu leur compte bancaire clôturé, leur banque craignant des sanctions américaines. D'autres encore se trouvent exposés à des poursuites judiciaires, faute de pouvoir transmettre leur numéro d'identification fiscale américain, dont ils ne disposent pas. Pour dénoncer cette situation, l'Association a multiplié les contacts depuis deux ans au niveau politique. En mai, ils ont reçu le soutien d'une mission d'information parlementaire, qui a estimé que le retrait de l'accord Fatca se poserait si aucune avancée n'intervenait.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés LREM: 90 candidatures in fine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719134900.g00e6nfj.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 90 députés LREM étaient finalement sur les rangs vendredi dans la course aux 23 postes clés à l'Assemblée nationale, en vue des votes mardi et mercredi prochains, a-t-on appris de source parlementaire. Conformément à un engagement pris en juin 2017, les 304 "marcheurs" doivent se prononcer sur le renouvellement à mi-mandat de différents postes: président du groupe majoritaire, présidences des commissions, vice-présidence de l'Assemblée ou encore questeurs (chargés de la gestion). Les règles internes ont été revues pour permettre à tous les sortants de se représenter. Sur les postes à fort enjeu, tous ont représenté leur candidature. Le scrutin électronique aura lieu entre 10H00 et 14H00 mardi (et non 14H00-18H00 comme prévu dans un premier temps), et aux mêmes horaires mercredi, pour un second tour pour la plupart des postes. Pour la seule présidence du groupe majoritaire, l'actuel titulaire Gilles Le Gendre devra affronter cinq députés. L'ex-socialiste Florent Boudié est cité comme son adversaire le plus sérieux, mais sont aussi sur les rangs Olga Givernet, Perrine Goulet (en ticket avec François Jolivet et non l'inverse comme initialement envisagé), Stéphanie Do, et Christophe Jerretie. Après avoir longtemps réfléchi, Jean-Baptiste Moreau a décidé de ne pas se lancer. Jusqu'à 10 candidatures avaient été recensées en septembre 2018, lorsque Gilles Le Gendre avait succédé à Richard Ferrand. Même foisonnement pour les commissions, où seul Roland Lescure (Affaires économiques) n'a pas d'adversaire déclaré. Cité comme menacé, Jean-Jacques Bridey (Défense) devra affronter un record de huit candidats. Aux Affaires sociales, Brigitte Bourguignon est aussi défiée par six "marcheurs". Aux Lois, Yaël Braun-Pivet verra son poste disputé notamment par Didier Paris. Les deux postes de vice-présidents (un pour un homme, un pour une femme) attirent aussi, avec 13 candidatures au total, de même que la questure avec six femmes candidates et autant d'hommes. Alors que cet afflux de prétendants a suscité quelques tensions au sein du groupe, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dont le poste n'est pas remis en jeu, a cherché cette semaine en réunion de groupe à calmer les ardeurs des "marcheurs", en observant que "peu sont en capacité d'assumer ces fonctions", selon une source parlementaire. Les candidats, qui doivent se déclarer jusqu'à vendredi minuit, peuvent aussi se retirer jusqu'à une heure avant le scrutin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les dîners de Rugy à l'Hôtel de Lassay: quel régime?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719055952.ws369jce.html</link>
   <description><![CDATA[Les dîners fastueux de François de Rugy à l'Hôtel de Lassay rentrent-ils dans l'exercice de ses fonctions de président de l'Assemblée? C'est l'épineuse question à laquelle doit répondre dans les prochains jours le secrétaire général de l'institution, épaulé par la déontologue. - Du perchoir aux réceptions, quel rôle ? Quatrième personnage de l'Etat, le titulaire du perchoir veille au bon fonctionnement de l'Assemblée et est le patron de l'hémicycle. Il a aussi d'importants pouvoirs de nomination. Sa rémunération mensuelle brute s'élève à 7.240 euros comme chaque député, à laquelle s'ajoutent 7.298 euros d'indemnité spéciale. Il réside dans un appartement de fonction à l'Hôtel de Lassay, jouxtant le Palais Bourbon. Le président a en outre un rôle de représentation de l'Assemblée: il reçoit fréquemment des chefs d'État ou gouvernements étrangers, mais aussi, selon François de Rugy, des personnalités des médias ou de la société civile, "suivant un certain niveau de prestation, propre à la tradition de l'Assemblée". Mediapart a épinglé une dizaine de dîners, où ont pu être servi homard et grands crus des caves de l'Assemblée, toute la question portant sur leur nature publique ou privée. - Quel budget? "La présidence n'a pas de compte en banque", lâche un ancien employé. Il n'existe pas de budget spécifique, mais des lignes budgétaires lui sont dédiées (réceptions, déplacements...), d'autres partagées avec le reste de l'Assemblée (informatique, travaux...), la plupart reconduites d'année en année. En outre, une soixantaine d'agents de l'Assemblée sont affectés à la présidence, indiquent des sources parlementaires, alors que l'Assemblée ne communique pas elle-même sur ces questions. En fonction entre juin 2017 et septembre 2018, François de Rugy a fait valoir qu'"en un an, il a fait baisser les frais de réception de Lassay de plus de 13% (à 405.613 euros en 2018, ndlr), ses frais de déplacement de plus de 34% (28.420 euros), les coûts liés aux rémunérations de son cabinet de près de 13%, ainsi que les frais de déplacement du cabinet d'environ 37% (9.370 euros)". Mais "on ne sait pas à qui attribuer ces baisses", à François de Rugy ou son successeur Richard Ferrand, faute de distinction sur l'année 2018, relève auprès de l'AFP Marie-Christine Dalloz (LR), présidente de la commission chargée "de vérifier et d'apurer les comptes" de l'Assemblée, aux pouvoirs d'investigation restreints. Le budget global de l'institution, élaboré par les trois questeurs (deux LREM, un LR) et voté par le bureau, plus haute instance collégiale, est financé par une dotation de l'Etat (518 millions d'euros depuis 2012), des recettes propres (boutique de l'Assemblée, location de salles etc.) et un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée. - Quel contrôle? Compte tenu de la séparation des pouvoirs, les assemblées parlementaires "gèrent leur budget comme elles l'entendent", lit-on sur le site de l'Assemblée. Des règles similaires à celles du public ont été fixées: appels d'offres, paiement après service fait... La Cour des comptes certifie in fine. A la présidence comme dans tous les services, il faut une autorisation d'engagement de dépense, qui relève des questeurs. "Je n'ai jamais vu quelqu'un faire ce qu'il voulait", assure un ex-membre du cabinet. Mais "on dit +amen+ au président", selon une source parlementaire. Faute de contrôle sur l'"opportunité" des frais, "nous n'avons pas la possibilité de suivre dans le détail ce à quoi correspondent, facture par facture, les dépenses engagées par le président", a souligné à LCP Laurianne Rossi, questeure LREM. Ce qui relève de dîners "privés" doit être "normalement pris en charge sur ses deniers personnels", comme pour les ministres. "Nos propres notes de frais sont contrôlées et des députés ont déjà remboursé quand il manquait une facture. On a fait énormément pour la transparence et cela paraît vain", se désole un "marcheur". François de Rugy s'est dit prêt "à rembourser chaque euro contesté". - De nouveaux filets? Les oppositions se sont engouffrées dans la brèche. "Il n'y a pas de règle à l'Assemblée concernant le président" et "nous devons nous (y) atteler", affirme Jean-Christophe Lagarde (UDI). Les députés PS promettent "des propositions à la rentrée". Sans "être dans l'inquisition", LR prône une "collégialité" pour examiner "les grosses dépenses". Même dans la majorité, certains souhaitent "qu'on contrôle mieux, avec enfin une comptabilité analytique" comme en entreprise, sans pour autant contraindre la présidence à "servir jambon-coquillettes". Constatant que "le service du budget, du contrôle financier et des marchés publics n'occupe au total qu'une vingtaine de personnes" à l'Assemblée, l'association Transparency préconisait dès 2017 de "renforcer" le contrôle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lyon-Turin: des députés français viennent soutenir le chantier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718154404.3v1ig8bp.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de députés français, dont Christophe di Pompeo, président du groupe d'amitié France-Italie de l'Assemblée nationale, a exprimé jeudi sa "vigilance" sur la poursuite du projet ferroviaire Lyon-Turin, après des nouvelles encourageantes pour le projet. La délégation, accueillie par la députée de Savoie LR Émilie Bonnivard, était essentiellement composée de députés de La République en Marche. "Côté français, c'est bien engagé mais on connaît les hésitations côté italien, et nous avons besoin de réassurance", a estimé M. di Pompeo auprès de l'AFP. Le député du Nord a observé que depuis les élections européennes, "on est reparti sur un meilleur pied" puisque dans le Piémont, les électeurs se sont prononcés à 85% pour la Ligue et le Parti démocrate, qui soutiennent le projet, tandis que le Mouvement 5 étoiles, qui le considère comme un gaspillage d'argent public, s'est effondré. Par ailleurs, a rappelé le député, l'Union européenne qui devait financer le projet à 40%, "serait prête désormais à aller jusqu'à un total de 55%, donc les doutes financiers seraient levés". Cet ajout permettrait, a-t-il souligné, de "compenser le surplus que mettaient les Italiens" par rapport aux Français, proportionnellement à la longueur du tunnel. "Nous sommes venus donner un petit coup d'aiguillon", a estimé M. di Pompeo, afin que les "blocages administratifs qui restent encore côté italien soient levés". Il a indiqué que les deux commissions des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale et du Parlement italien se rencontreraient en septembre, avec le tunnel à l'ordre du jour. Vieux de plusieurs décennies, le projet vise à réduire le transport de marchandises en camion à travers les Alpes au profit du rail et à diviser par deux le temps de trajet pour les passagers, en mettant Turin à deux heures de Lyon. Mais il reste très controversé, notamment pour son coût. Jeudi encore, l'eurodéputé écologiste Yannick Jadot, critiquant la nouvelle ministre de l'Écologie Élisabeth Borne, a qualifié de "gigantesque gabegie de 26 milliards d'euros" le projet que celle-ci a confirmé en tant que ministre des Transports. Il a plaidé pour "les transports du quotidien plutôt que de grands projets extrêmement coûteux, servant davantage les industries du BTP que les Français".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurisation de la 5G: dernier aval de l'Assemblée à un texte de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718133605.500qxor9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné un dernier feu vert jeudi à une proposition de loi LREM visant à sécuriser le futur déploiement de la 5G, considéré comme le prochain grand défi en matière de télécoms dans le monde. A l'exception des communistes, qui se sont abstenus, tous les groupes ont approuvé ce texte, lequel avait donné lieu à un accord entre élus du Palais-Bourbon et sénateurs. Il doit faire l'objet d'un ultime vote de la chambre haute mercredi pour être définitivement adopté par le Parlement. Alors que plusieurs pays européens ont déjà attribué leurs fréquences 5G, la France a lancé officiellement la procédure lundi, avec l'espoir d'un premier déploiement commercial dans quelques grandes villes françaises à la fin de 2020. La couverture des deux tiers de la population est elle envisagée d'ici 2026. La 5G, ou cinquième génération de normes pour réseau mobile, permettra de transmettre beaucoup plus rapidement que la téléphonie mobile actuelle de très grandes quantités de données. Elle doit aussi favoriser le développement de technologies futuristes, comme l'intelligence artificielle, les véhicules autonomes ou les usines automatisées. Mais les promesses de la 5G sont assorties d'une plus grande vulnérabilité en termes d'espionnage ou de sabotage. Le texte prévoit donc que, préalablement à toute activité d'exploitation de certains équipements radioélectriques, les opérateurs devront adresser une demande d'autorisation au Premier ministre, qui se prononcera dans les deux mois. Il devra déterminer s'il "existe un risque sérieux d'atteinte aux intérêts de la défense et de la sécurité nationale". Ce texte instaure "un cadre juridique simple, stable et protecteur sans entraver le déploiement de la 5G", a affirmé Olivier Dussopt, secrétaire d'Etat chargé de la Fonction publique. Le rapporteur Eric Bothorel (LREM) a lui loué, globalement, un "compromis efficace". Pour le communiste Stéphane Peu, le texte "manque d'ambition en matière de sécurisation" et l'enjeu écologique n'y est "pas suffisamment considéré". "Nous ne voulons pas le développement à l'infini de gadgets aussi coûteux qu'inutiles" qui "consomment beaucoup d'électricité", a affirmé sur ce point l'Insoumis Bastien Lachaud. Socialistes et LR ont appelé le gouvernement à ne pas léser, dans le développement de la 5G, les territoires ruraux qui souffrent déjà de la fracture numérique. Laure de La Raudière (UDI-Indépendants) a salué un texte "vraiment utile" mais regretté qu'il ne traite que "des équipements réseaux" et ne prenne pas en compte "les risques de sécurité et d'espionnage liés au stockage des données dans des serveurs cloud".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: l'inclusion scolaire des élèves "avance à pas lents", souligne un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718120757.led6c6a5.html</link>
   <description><![CDATA[Quatorze ans après la loi du 11 février 2005, qui pose le droit pour chaque enfant handicapé d'être scolarisé dans l'école de son quartier, force est de constater que l'inclusion scolaire et universitaire "avance à pas lents", souligne jeudi un rapport parlementaire. "Les problèmes commencent dès l'inscription en maternelle", relaye dans son introduction ce rapport de près de 200 pages issu des travaux de la commission d'enquête à l'Assemblée sur l'inclusion scolaire des élèves handicapés de la maternelle à l'université. Le rapporteur de la commission d'enquête Sébastien Jumel (PCF) a expliqué lors d'une conférence de presse que son groupe avait choisi d'user de son "droit de tirage" en janvier pour créer cette commission en constatant que la rentrée scolaire était "semée d'embuches" pour les élèves concernés. La commission, qui s'était fixée notamment pour objectif de "proposer un acte II de la loi de 2005" pour l'égalité des droits et des chances, a mené 150 auditions et formulé 57 recommandations dans son rapport, a-t-il ajouté. Et le rapport a été "voté à l'unanimité" par les membres de la commission issus de tous les groupes politiques. Parmi ces propositions, il a cité l'idée de centraliser les statistiques sur le sujet en cohérence avec l'objectif de création d'un "grand service public de l'école inclusive" ou encore l'augmentation du nombre d'enseignants référents au "rôle pivot", afin de "viser un objectif de 100 élèves suivis" par chacun. Parmi les autres pistes, le rapport suggère de "publier largement et régulièrement les chiffres relatifs au nombre d'élèves en attente de prise en charge par un établissement spécialisé", de "mieux accompagner les familles dans leurs démarches" ou encore de "créer une plateforme numérique recensant les bonnes pratiques en matière d'aménagement de la scolarité et des concours". La présidente de la commission Jacqueline Dubois (LREM) a salué des travaux avec des "postures très éloignées des polémiques politiciennes", se félicitant d'un rapport "très documenté qui offre un panoramique de la situation des élèves en situation de handicap", avec des propositions "pertinentes", dont certaines ont déjà été ou vont être mises en place par le gouvernement. Le rapport sera remis aux ministères compétents, Jean-Michel Blanquer ç l'Education s'étant engagé à étudier pendant l'été les suites qui pourraient être données aux propositions, selon M. Jumel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernier feu vert de l'Assemblée à la réforme de la fonction publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718104715.prh57vba.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné une dernière fois jeudi son aval au projet de loi de "transformation de la fonction publique", critiqué, qui prévoit notamment un recours accru aux contractuels et un mécanisme de rupture conventionnelle comme dans le privé. Le texte, qui a fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, a été approuvé par 81 voix contre 17 et deux abstentions. Il doit faire l'objet d'un ultime vote de la chambre haute mardi prochain pour être définitivement adopté. Le secrétaire d'Etat chargé de la Fonction publique Olivier Dussopt a vanté une réforme qui "respecte les objectifs (...) fixés collectivement en termes d'ambitions, d'équilibre, de souplesse mais aussi de nouveaux droits pour les agents publics". Elle concerne 5,5 millions d'agents répartis entre Etat (44%), collectivités territoriales (35%) et hôpitaux (21%). Cette réforme permet d'atteindre "un triple objectif", qui est de "libérer, protéger et unir au service de l'intérêt général", a abondé la rapporteure Emilie Chalas (LREM). Pour l'élu de droite Olivier Marleix (LR), ce texte n'est à la fois "pas assez réformateur pour justifier son titre" et "en même temps assez déstabilisant", et susceptible de "générer de véritables inquiétudes auprès des agents de la fonction publique". "Sans être une révolution" selon Pascal Brindeau (UDI-Indépendants), le projet de loi ne s'est saisi "que par petites touches" d'un "plus vaste sujet" qui est celui du "cap à tracer pour l'avenir de notre fonction publique". A gauche, le socialiste Boris Vallaud a critiqué un texte "sans mémoire" ni "profondeur historique", qui est "sorti des vieux placards de la doxa libérale" et "regarde l'avenir avec de vieilles lunettes". Déplorant le recours accru aux contractuels, l'Insoumis Ugo Bernalicis a estimé que le statut de fonctionnaire était "cornerisé", comme "on garde un vestige sur un coin de cheminée". Le communiste Stéphane Peu a quant à lui fustigé une réforme "de droite", qui "affaiblit la fonction publique" et est "en tout point contraire à l'idéal républicain" ainsi qu'"aux enjeux du siècle à venir". Philippe Vigier (Libertés et territoires) a lui souligné des "points positifs", parmi lesquels "la fluidité entre les trois fonctions publiques" et "l'expérimentation de la rupture conventionnelle". Mais "ce qui manque", a-t-il ajouté, c'est "une nouvelle vague de décentralisation" pour donner "une vraie capacité de réponse aux élus locaux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
