<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 20:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget 2016: 3,45 des 16 milliards d'économies promis sont "non documentés" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012174801.p7l1vcla.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 3,45 milliards d'euros d'économies sur les 16 milliards prévus dans le budget 2016 ne sont pas encore "documentés", alors que le débat sur le texte de loi doit s'ouvrir mardi au Parlement, selon la commission des Finances de l'Assemblée nationale. Dans son rapport sur le projet de loi de finances 2016, rendu public lundi, la rapporteure générale de la commission, Valérie Rabault (PS), estime que 2,2 milliards d'euros d'économies sont "non documentés" sur les dépenses d'intervention de l'Etat. D'après ce rapport, 1,25 milliard d'économies supplémentaires sont "non documentés" en ce qui concerne les administrations de sécurité sociale, tandis que 600 millions d'euros ciblés sur les dépenses des ministères sont jugées "peu documentés". "Bien entendu, ils (les 16 milliards d'économies) sont identifiés", a réagi lundi soir le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, au micro de France Info. "Je pense à quelques exemples, en matière de Sécurité sociale, il y a des économies sur l'hospitalisation, sur les soins à domicile, sur les médicaments génériques. Concernant plus particulièrement le budget de l'Etat, il y a une maîtrise des dépenses de fonctionnement des ministères", a-t-il noté. "Par exemple, des dépenses concernant le logement, nous allons travailler sur les allocations logement", a précisé M. Eckert. Le ministère des Finances a annoncé fin septembre en présentant son projet de budget pour 2016 qu'il économiserait 16 milliards d'euros en 2016, contre 14,5 milliards prévus jusque-là, dans le cadre du plan d'économies de 50 milliards d'euros en trois ans annoncé en 2014. Sur ces 16 milliards d'euros d'économies, réalisées par rapport à l'évolution spontanée des dépenses publiques, 5,1 milliards devront être réalisées par l'Etat, 3,5 milliards par les collectivités territoriales et 7,4 milliards par l'assurance-maladie et les régimes sociaux. Le gouvernement s'est engagé dans le cadre du projet de loi de Finances 2016 à respecter ses objectifs d'économies à Bruxelles, mais n'a pas donné fin septembre tout le détail des réductions de dépenses. "J'observe qu'en 2014 et 2015 les engagements que nous avions pris sur la dépense publique ont été tenus", a remarqué Christian Eckert. "Cette année les 16,5 milliards d'économies de dépenses, toujours par rapport à l'évolution tendancielle de ces dépenses, seront tenus dans des proportions qui sont équilibrées entre l'Etat, la Sécurité sociale, les collectivités territoriales." "Nous faisons ces économies tout en maintenant des baisses d'impôt, pour les sociétés 9 milliards, pour les particuliers 2 milliards de baisse de l'impôt sur le revenu", a-t-il relevé. "J'ai vu Valérie Rabault bien entendu, nous travaillons ensemble", a assuré M. Eckert. "Et à partir de demain et pendant de longs jours, parfois de longues nuits, nous allons détailler l'ensemble des mesures. Je pense qu'elle sera rassurée par les explications que nous allons donner." Le projet de budget, le dernier de plein exercice pour la majorité, prévoit de ramener le déficit public français à 3,3% en 2016, contre 3,8% cette année, malgré une baisse de 2 milliards d'euros de l'impôt sur le revenu et une réduction supplémentaire de prélèvement de 9 milliards pour les entreprises.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Air France: un député Front de gauche demande la suspension du CICE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012165413.kgw7jfwm.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front de gauche de Seine-Saint-Denis François Asensi a adressé lundi un courrier au gouvernement pour réclamer la suspension du Crédit impôt compétitivité emploi (CICE) pour Air France tant qu'il n'y aura pas une "remise à plat" du plan social. Dans cette lettre adressée au secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies, le maire de Tremblay-en-France, bassin d'emploi de l'aéroport de Roissy, note qu'Air France "a indiqué avoir largement bénéficié" du CICE, l'une des mesures phares de soutien aux entreprises du gouvernement. Ce dispositif permet aux entreprises de retrancher de leur impôt sur les sociétés l'équivalent de 6% de leur masse salariale rémunérée sous 2,5 Smic (3.750 euros mensuels brut). Le groupe aérien aurait reçu "109 millions d'euros de CICE en deux ans, dont 66 millions pour la seule année 2014", écrit l'élu Front de Gauche. Pour M. Asensi, "cette somme permettrait de sauvegarder les emplois à Air France", déjà touché par "plus de 5.000" suppressions de postes dans le cadre du plan "Transform 2015" et où le plan "Perform 2020" prévoit désormais "le licenciement sec de 2.900 personnes". Il "demande donc au gouvernement de suspendre le versement du CICE à la compagnie aérienne tant que la direction n'aura pas annoncé une remise à plat du plan de licenciement imposé aux personnels". Le député appelle aussi l'Etat-actionnaire à "assumer ses responsabilités et contraindre la direction d'Air France à revenir sur le plan d'économies +Perform 2020+". Il y a une semaine, le comité central d'entreprise (CCE) consacré au plan de restructuration a été marqué par des violences. Lundi matin, dans le cadre de l'enquête sur ces violences, six salariés de la compagnie aérienne ont été placés en garde à vue, sur fond de reprise du dialogue entre la direction et les syndicats pour tenter de sortir de la crise. La garde à vue de l'un des six salariés a été levée en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: Urvoas (PS) ne veut pas de "procès en sorcellerie" au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012161357.xpsanxyo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), a demandé lundi qu'il n'y ait pas de "procès en sorcellerie" autour du projet de loi de ratification de la Charte des langues régionales, avant son examen au Sénat. "Je veux croire que le Sénat, chambre que la Constitution dédie aux territoires, ne marquera pas son rejet d'un symbole pour des millions de nos compatriotes en métropole et dans les outre-mer", a écrit le député du Finistère, dans un courrier publié sur son blog et adressé au président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (Les Républicains, Manche). Le projet de loi, présenté fin juillet en Conseil des ministres, est examiné en commission mercredi. La Charte européenne des langues régionales, qui fait obligation aux États signataires de reconnaître les langues régionales et minoritaires en tant qu'expression de la richesse culturelle, a été signée par la France en 1999. Sa ratification, promise par François Hollande durant la campagne présidentielle, doit être expressément autorisée par la Constitution. M. Bas avait dénoncé cet été "l'imposture d'une révision constitutionnelle" et accusé le chef de l'Etat de vouloir "diviser un tant soit peu le camp adverse". Mais, pour M. Urvoas, la ratification de la charte est un "enjeu non partisan". Il rappelle qu'une proposition de loi constitutionnelle en ce sens, dont il était l'auteur, avait été votée le 28 janvier 2014 par les députés à une large majorité (361 voix pour, 149 contre, 19 abstentions). En outre, le président de la commission des Lois de l'Assemblée veut "rassurer sur les conséquences concrètes" de l'entrée en vigueur des engagements français, comme rendre accessibles les textes législatifs nationaux les plus importants, permettre la publication par les collectivités de leurs textes officiels dans les langues régionales ou minoritaires, ou encourager l'emploi des noms de lieux dans ces langues. "Tout risque de tension" est "inenvisageable entre notre ordre juridique interne et l'ordre juridique européen", affirme aussi l'élu socialiste et professeur de droit. En outre, écrit-il à M. Bas, "vous semblez oublier que la charte multiplie les précautions afin d'éviter toute espèce d'instrumentalisation de sa teneur à des fins sécessionnistes". "Cette omission est aussi le fait du Conseil d'Etat et du Conseil Constitutionnel", dans leur "démonstration qu'ils n'envisagent qu'à charge", critique au passage M. Urvoas. "Aucun des procès en sorcellerie que l'on intente à la charte n'a de réel fondement", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des salariés d'Air France reçus mardi à l'Assemblée nationale par un député PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012141357.b6u3vywt.html</link>
   <description><![CDATA[Des employés d'Air France, dont la salariée abondamment vue dans une vidéo en ligne en train d'interpeller en vain la direction, seront reçus mardi à l'Assemblée nationale par un député socialiste, pour discuter de leur perception du "dialogue social" dans la compagnie. Dans un communiqué, Daniel Goldberg, député PS de Seine-Saint-Denis, indique lundi avoir "souhaité avoir un échange direct" avec des salariés de la compagnie aérienne "pour connaître la qualité du dialogue social dans l'entreprise de leur point de vue". Cet élu, l'un des "frondeurs" socialistes, recevra notamment un syndicaliste de la CGT présent au moment de l'agression du directeur des ressources humaines et ayant aidé à fuir, il y a une semaine, ainsi que la jeune femme "dont l'interpellation des dirigeants a été visionnée largement". Sur la vidéo en question, on la voit au bord des larmes, rappeler les "efforts" déjà consentis et demander de la "considération" face à des dirigeants qui pendant de longues minutes ne lui répondent pas. En interne, le succès de cette vidéo sur les réseaux sociaux a fait mal, obligeant la compagnie à communiquer, notamment via une autre vidéo. Il y a une semaine, le comité central d'entreprise (CCE) consacré à un plan de restructuration menaçant 2.900 postes, a été marqué par des violences. Manuel Valls avait dénoncé des "images qui font mal à notre pays" et promis des "sanctions lourdes" contre ceux qu'il a qualifiés de "voyous", François Hollande avait condamné des violences "inacceptables" et prôné un "dialogue social apaisé". Lundi matin, six salariés de la compagnie aérienne ont été placés en garde à vue, sur fond de reprise du dialogue entre la direction et les syndicats pour sortir de la crise.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux défend la "mue idéologique" de la gauche au pouvoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012131351.9o6pawpb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, estime que la gauche au pouvoir a fait sa "mue idéologique", que ce soit sur la sécurité hier ou sur l'économie aujourd'hui, dans une tribune publiée dans Le Monde daté de mardi. Pour illustrer cette évolution, ce député de Seine-Saint-Denis évoque d'abord le thème de l'insécurité, sur lequel "il y a une vingtaine d'années, la gauche n'avait aucun crédit" et était supposée "laxiste". Aujourd'hui, "les Français ne nous considèrent plus comme rétifs à conduire une politique volontaire de lutte contre l'insécurité", et "à gauche, il ne viendrait à l'esprit de personne de vouloir revenir en arrière", selon lui. "Nous avons fait notre mue idéologique. Il en est de même aujourd'hui en matière économique", note ce fidèle de François Hollande, pour lequel la majorité est en train "de préempter" le thème de la compétitivité économique et par là de "déplacer le centre de gravité de la gauche en matière économique". Pour M. Le Roux, ce sujet n'est pas "de droite", rien n'empêchant "d'innover, sans abdiquer les principes fondateurs de notre modèle social". Il juge qu'il y a "trop de tabous à gauche", comme sur "la fluidité du marché du travail", et "trop de totems à droite", comme sur l'impôt sur la fortune qui découragerait l'initiative. "Ce débat est immuable. Il faut en sortir", exhorte le président du groupe PS, pour qui il faut aussi "sortir de ce Yalta social, qui nous condamne à choisir entre la protection des salariés et la création d'emploi". M. Le Roux relève qu'"il ne se passe pas une semaine sans que la gauche de gouvernement ne s'interroge sur la dénomination la plus appropriée pour qualifier son action": "sociale-réformiste, sociale-libérale, voire libérale tout court, sociale-démocrate encore, et socialiste toujours". Pour le chef de file des députés PS, "au-delà du nom qu'elle se donne", il n'y a "rien de plus normal" à ce que la gauche "évolue pour prendre en compte non seulement le réel, mais également le rapport de force idéologique et politique". Il récuse que cela puisse être "par tactique", "par stratégie électorale ou "pour céder à ce nouveau conformisme qui voudrait, à gauche, que pour faire moderne et courageux, il faudrait toujours transgresser par la droite".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un budget "extraordinairement vide", estime Woerth (Les Républicains)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012114951.iu7jmfug.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth a qualifié lundi le budget 2016 d'"extraordinairement vide", lors du point-presse hebdomadaire au siège du parti Les Républicains, alors que le projet de budget est débattu à partir de mardi à l'Assemblée nationale. "On est dans un budget qui est extraordinairement vide", a déploré Eric Woerth. "Il n'y a aucune réponse aux vraies questions qui se posent pour les dix-huit prochains mois. M. Hollande n'a pas terminé son mandat, donc il devrait y avoir une feuille de route qui se traduise par des inscriptions budgétaires et ce n'est pas le cas." "La baisse de l'impôt sur le revenu ne correspond pas à l'ensemble des contribuables", a notamment estimé l'ancien ministre du Budget, "la dimension de l'impôt sur le revenu, 70 milliards, se concentre de plus en plus sur de moins en moins de contribuables". Le député de l'Oise a ainsi déclaré que "l'imposition générale reste stable, les prélèvements obligatoires restent stables par rapport au PIB, il n'y a pas de baisse d'impôt". Le porte-parole du parti Les Républicains Sébastien Huyghe a ensuite critiqué "la cacophonie qui vient de la fronde menée par un député, et pas des moindres, Jean-Marc Ayrault, qui mène une fronde sur la fiscalité". L'ex-Premier ministre a préparé un amendement, signé par plus de 130 députés PS, qui propose de rassembler l'impôt sur le revenu et la contribution sociale généralisée (CSG) dans un "impôt citoyen sur le revenu". "Il faut que le gouvernement nous dise si oui ou non il nous prépare une fusion de l'impôt sur le revenu et de la CSG" a demandé Sébastien Huyghe.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prime d'activité: 1,2 million de ménages gagnants, 824.000 perdants (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012101540.ujt8yad9.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme instaurant à partir du 1er janvier 2016 une prime d'activité pour remplacer les dispositifs existants d'aide aux travailleurs à revenus modestes devrait faire 1,245 million de ménages gagnants et 824.000 perdants, selon un rapport parlementaire. La prime d'activité va remplacer deux dispositifs jugés "peu efficaces et mal ciblés", la Prime pour l'emploi (PPE, 5,5 millions de bénéficiaires en 2014) et le RSA activité (830.000 bénéficiaires), rappelle le rapport de la députée PS Valérie Rabault sur le projet de loi de finances 2016, mis en ligne sur le site de l'Assemblée nationale ce week-end. Une enveloppe budgétaire de 3,95 milliards d'euros est prévue dans le projet de budget 2016 pour cette prime, le gouvernement tablant sur 4,2 milliards en 2017 et 4,3 milliards en 2018. Selon les données fournies par l'étude d'impact du projet de loi sur le dialogue social d'août 2015, qui a créé la prime, citées dans le rapport, 4 millions de ménages pourraient y prétendre mais seulement 2 millions d'entre eux la demanderaient effectivement. Ce taux de recours de 50% serait cependant supérieur à celui du RSA activité (seule une personne éligible sur trois le demandent). 4,5 millions de ménages seraient concernés par la réforme: les 2 millions de bénéficiaires, et 2,5 millions de ménages qui ne percevront plus la PPE en 2016 et ne seront pas éligibles à la nouvelle prime. Après prise en compte de la baisse d'impôt de 2015 pour les plus modestes, la réforme ferait 1,245 million de gagnants, 824.000 perdants, et serait neutre pour 2,44 millions de ménages. Le gain moyen serait de 99 euros par mois, tandis que la perte moyenne serait de 53 euros mensuels. Les ménages gagnants seront notamment les jeunes de 18 à 25 ans, désormais éligibles à la prime alors qu'ils ne pouvaient pas prétendre au RSA activité. Les perdants sont pour l'essentiel des ménages qui touchaient la PPE alors que leurs niveaux de vie étaient relativement élevés, et qui ne seront pas éligibles à la prime d'activité: notamment des personnes à bas revenus, vivant en concubinage avec des personnes aux salaires plus élevés. Parmi le 1,245 million de gagnants, les deux tiers (835.000) appartiennent aux 30% des foyers les plus modestes. Mais cette tranche de la population représente également 48% des perdants, soit 396.000 ménages sur 824.000.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin: l'amendement Ayrault sur la CSG impliquerait "des problèmes constitutionnels"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012075911.2hcv5qai.html</link>
   <description><![CDATA[Remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse correspondante de la CSG, comme le demande le député socialiste Jean-Marc Ayrault dans le débat sur le budget 2016, risque d'impliquer "des problèmes constitutionnels", a estimé lundi le ministre des Finances Michel Sapin. "C'est une idée qui est intéressante mais qui risque (...) de se heurter à des problèmes constitutionnels très complexes", a déclaré le ministre sur France Info, jugeant par ailleurs ces débats "tout à fait légitimes" et constructifs". "Jusqu'à présent, le Conseil constitutionnel a toujours refusé la modulation du niveau de la CSG", a-t-il rappellé. L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault a déposé vendredi un amendement au projet de loi de finances qui vise à remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse correspondante de la CSG pour les salariés émargeant jusqu'à à 1,3 Smic. Plus de 130 députés PS ont signé cet amendement au projet de budget 2016, dont les vice-présidents du groupe socialiste Olivier Faure et Seybah Dagoma. Ce texte suggère par ailleurs d'aller vers une réunification de l'imposition sur les revenus pour la rendre "plus simple, plus claire et plus juste", en rassemblant l'impôt sur le revenu et la contribution sociale généralisée dans un "impôt citoyen sur le revenu". Cette idée, "qui consisterait à fusionner la CSG, que tout le monde paie (...), avec l'impôt sur le revenu", est une "perspective" de long terme, sur laquelle "il faut travailler", avec la mise en place du prélèvement à la source, a assuré lundi Michel Sapin. Mais, dans l'immédiat, "fusionner les deux, non. Parce que aujourd'hui, (...) ça voudrait dire baisser l'impôt pour certains mais l'augmenter pour la moitié des autres. Ca n'est pas le moment", a ajouté le ministre des Finances. "Je ne veux pas qu'il y ait un message d'augmentation d'impôt au moment où nous mettons en place des baisses d'impôts", a-t-il insisté. La prime d'activité, résultat de la fusion de la prime pour l'emploi et du RSA activité, est une des mesures majeures de la loi sur le dialogue social votée en juillet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 09:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Bartolone, le FN "sera au 2e tour de l'élection présidentielle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151011111216.4u82sbbe.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé samedi soir sur France 2 que le Front national "sera au deuxième tour de l'élection présidentielle" de 2017. "Vous avez raison, le Front national sera au 2e tour de l'élection présidentielle", a confié la tête de liste PS aux régionales en Ile-de-France dans l'émission "On n'est pas couché". "Du coup, nous avons une responsabilité, la droite républicaine et la gauche républicaine, sur les mots que nous employons", a ajouté M. Bartolone. "Il n'y aura qu'un des deux qui pourra être au second tour", a-t-il martelé. Il a notamment expliqué le haut score promis par les sondages au parti d'extrême droite par le "système de reproduction des élites" qui laisse selon lui de côté une "partie de la jeunesse". Il a aussi noté qu'une partie des électeurs de gauche, déçus, s'étaient réfugiés dans l'abstention. Selon lui, une manière de combattre le FN serait de leur permettre d'avoir plus de représentants au Parlement, avec l'introduction d'une dose de proportionnelle. "La meilleure manière de les combattre, c'est de les avoir dans l'hémicycle", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: plus de 130 députés PS signent l'amendement Ayrault-Muet sur la CSG et un "impôt citoyen sur le revenu"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151009213008.gehc74tk.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 130 députés PS ont signé l'amendement au projet de budget déposé vendredi par Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet, qui entend remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de CSG et à aller vers un "impôt citoyen sur le revenu". Les vice-présidents du groupe socialiste Olivier Faure et Seybah Dagoma, les présidents de commission Catherine Lemorton et Jean-Paul Chanteguet, Karine Berger ou encore Jean-Marc Germain figurent au nombre des signataires. La rapporteure générale du Budget Valérie Rabault ne l'a pas cosigné mais ne donnera pas d'avis défavorable à l'amendement, selon une source parlementaire. Préparé par l'ancien Premier ministre et par le député socialiste du Rhône, économiste de formation, cet amendement suggère d'aller vers une "réunification" de l'imposition sur les revenus pour la rendre "plus simple, plus claire et plus juste", en rassemblant l'impôt sur le revenu et la contribution sociale généralisée dans un "impôt citoyen sur le revenu", qui aurait "une composante familiale" et "une composante individuelle". "Nous avons deux impôts sur le revenu, l'impôt sur le revenu et la CSG, dont la somme (8,3% du PIB) est proche du montant de l'impôt sur le revenu dans tous les autres pays (9,1% au Royaume-Uni, 9,5% en Allemagne). Mais, pour la moitié la plus modeste de nos concitoyens, l'impôt sur le revenu n'est pas progressif et commence à un taux très élevé: le taux de la CSG", observent-ils dans l'exposé de leur amendement. MM. Ayrault et Muet proposent aussi d'amorcer une progressivité de la CSG, en prévoyant que l'essentiel de la fraction individualisée de la future Prime d'activité soit transformée en réduction automatique et dégressive de CSG jusqu'à 1,3 Smic. La mesure permettrait de rendre visible sur la feuille de paie la Prime d'activité et d'en assurer l'effectivité, car il est pour l'instant estimé qu'un Français sur deux y ayant droit ne la touchera par absence de démarches pour toucher la prime. L'autre avantage serait de contribuer à la baisse des prélèvements sur les ménages, sans changer l'équilibre actuel du budget pour 2016, en transformant une dépense fiscale (la prime d'activité) en allègement d'impôt (la CSG). Disant avoir discuté de l'amendement avec le ministre des Finances et le secrétaire d'Etat au Budget, M. Ayrault avait indiqué le 30 septembre que Michel Sapin et Christian Eckert avaient "trouvé cette démarche intéressante" mais aussi jugé que "c'est un peu prématuré". L'ancien Premier ministre avait également souhaité un "vrai débat transparent à l'Assemblée". La prime d'activité, résultat de la fusion de la prime pour l'emploi et du RSA activité, est une des mesures majeures de la loi sur le dialogue social votée en juillet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 23:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: plus de 130 députés signent l'amendement Ayrault-Muet sur la CSG et un "impôt citoyen sur le revenu"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151009163115.7czt3gjt.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 130 députés PS ont signé l'amendement au projet de budget déposé vendredi par Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet, qui entend remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de CSG et à aller vers un "impôt citoyen sur le revenu". Le rapporteur général du Budget, Valérie Rabault, les vice-présidents du groupe socialiste Olivier Faure et Seybah Dagoma, les présidents de commission Catherine Lemorton et Jean-Paul Chanteguet, Karine Berger ou encore Jean-Marc Germain figurent au nombre des signataires. Préparé par l'ancien Premier ministre et par le député socialiste du Rhône, économiste de formation, cet amendement suggère d'aller vers une "réunification" de l'imposition sur les revenus pour la rendre "plus simple, plus claire et plus juste", en rassemblant l'impôt sur le revenu et la contribution sociale généralisée dans un "impôt citoyen sur le revenu", qui aurait "une composante familiale" et "une composante individuelle". "Nous avons deux impôts sur le revenu, l'impôt sur le revenu et la CSG, dont la somme (8,3% du PIB) est proche du montant de l'impôt sur le revenu dans tous les autres pays (9,1% au Royaume-Uni, 9,5% en Allemagne). Mais, pour la moitié la plus modeste de nos concitoyens, l'impôt sur le revenu n'est pas progressif et commence à un taux très élevé: le taux de la CSG", observent-ils dans l'exposé de leur amendement. MM. Ayrault et Muet proposent aussi d'amorcer une progressivité de la CSG, en prévoyant que l'essentiel de la fraction individualisée de la future Prime d'activité soit transformée en réduction automatique et dégressive de CSG jusqu'à 1,3 Smic. La mesure permettrait de rendre visible sur la feuille de paie la Prime d'activité et d'en assurer l'effectivité, car il est pour l'instant estimé qu'un Français sur deux y ayant droit ne la touchera par absence de démarches pour toucher la prime. L'autre avantage serait de contribuer à la baisse des prélèvements sur les ménages, sans changer l'équilibre actuel du budget pour 2016, en transformant une dépense fiscale (la prime d'activité) en allègement d'impôt (la CSG). Disant avoir discuté de l'amendement avec le ministre des Finances et le secrétaire d'Etat au Budget, M. Ayrault avait indiqué le 30 septembre que Michel Sapin et Christian Eckert avaient "trouvé cette démarche intéressante" mais aussi jugé que "c'est un peu prématuré". L'ancien Premier ministre avait également souhaité un "vrai débat transparent à l'Assemblée". La prime d'activité, résultat de la fusion de la prime pour l'emploi et du RSA activité, est une des mesures majeures de la loi sur le dialogue social votée en juillet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la fronde, une "aberration" avant les régionales, selon Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151009151450.0dv2qwni.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a estimé vendredi qu'une mobilisation des frondeurs contre le projet de budget 2016 constituerait une "aberration" en pleine campagne pour les élections régionales. "Quand on est sur les mêmes listes aux régionales, on a intérêt à ne pas semer le doute dans l'esprit de nos électeurs", a prévenu ce député PS de Seine-Saint-Denis sur LCP et Public Sénat. Selon lui, "il y a une forme d'aberration à être à la salle des Quatre-Colonnes de l'Assemblée, à aller voir Le Figaro et leur dire qu'ils ont raison, (que) la politique que mène le gouvernement n'est pas une politique de gauche, et le soir à aller distribuer des tracts avec nous parce qu'on est sur la même liste aux élections régionales". Le projet de loi de finances pour 2016, examiné à partir de mardi dans l'hémicycle de l'Assemblée, "sera voté", a aussi assuré le président du groupe PS, qui "l'assume totalement, avec fierté". "J'ai dit aux frondeurs depuis plusieurs mois que j'étais prêt à toute discussion avec eux, mais qu'ils n'empêcheraient jamais aucun texte de passer, qu'ils ne pourraient pas se mettre en travers de la majorité", a également déclaré M. Le Roux. Il évalue de "20 à 30" le nombre de frondeurs sur 287 députés PS et apparentés. Interrogé sur l'éventualité d'empêcher des députés socialistes frondeurs d'être investis par le parti aux législatives de 2017, M. Le Roux a répondu que la question "peut se poser" et "sera réglée par le parti". D'après lui, "il y a peut-être un certain nombre d'endroits où elle peut se poser déjà par la réaction des militants", sous-entendant qu'ils désapprouvent ces semeurs de divisions. "Je souhaite toujours réunir mais à l'évidence si un certain nombre de députés ne votaient pas le budget, à un an et demi des élections, cette question pourrait se poser", a ajouté le président du groupe PS et proche de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux dénonce les "propos de poissarde" de Marine Le Pen à Strasbourg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008175456.jtqr3s5u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a dénoncé jeudi les "propos de poissarde" de Marine Le Pen la veille au parlement européen de Strasbourg lorsqu'elle a traité notamment François Hollande de "vice-chancelier" d'Angela Merkel. "Des propos de vulgarité, des propos de poissarde", a estimé M. Le Roux interrogé sur le plateau d'itélé sur la passe d'arme la veille entre la présidente du Front national et le président de la République. "C'était de la vulgarité et abaisser la France", a-t-il poursuivi, estimant que "le Front national, partout où ils sont, ils ne pensent qu'à salir notre pays, qu'à abaisser la France". Interrogé sur l'utilité d'un tel qualificatif pour "élever le débat", le responsable socialiste a assumé, rappelant que le terme "poissarde" s'apparente dans le dictionnaire à "des propos tenus avec beaucoup de vulgarité". "Eh bien oui, elle a été vulgaire dans la façon dont elle s'adressait aux députés autour d'elle, aux responsables politiques en face d'elle et dans la façon dont elle a voulu salir la France", s'est-il exclamé. Reconnaissant le soutien apporté au président par nombre de ténors de droite, M. Le Roux a affirmé un peu plus tard qu'il serait "heureux que la droite et Les Républicains s'en démarquent de ces propos, beaucoup plus radicalement, ne les acceptent pas chez eux non plus". Il faisait clairement allusion à la situation actuelle de Nadine Morano, évincée mercredi soir de sa place de tête de liste aux régionales en Meurthe-et-Moselle pour ses propos sur la "race blanche". Mais selon M. Le Roux, Mme Morano avait "une stratégie de communication qui ne correspondait pas aux régionales": elle essaie de "se créer un destin sur la provocation", a-t-il estimé. "Si quelqu'un tenait aujourd'hui des propos sur la question de +race+ dans notre parti, c'est vrai qu'il n'y aurait plus sa place", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire propose de "renforcer" la protection des lanceurs d'alerte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008161358.voh1ip8c.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté jeudi préconise de "renforcer" et "garantir" la protection des lanceurs d'alerte face à l'absence de dispositif général en la matière, jugeant le cadre juridique actuel "segmenté et partiel". "Aujourd'hui soumis à un cadre juridique segmenté et partiel, il apparaît nécessaire de leur appliquer un statut général plus complet et plus protecteur", indique le rapport, remis au président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) par la Commission de réflexion et de propositions sur le droit et les libertés à l'âge numérique. Le texte, fruit d'un an et demi d'un travail collectif de députés appartenant à différents groupes et de personnalités issues de la société civile, propose notamment deux recommandations visant à "élargir le champ du +droit d'alerte+". La commission propose d'instaurer "un canal d'information sécurisé au profit des lanceurs d'alerte leur permettant de saisir une personnalité indépendante chargée de les protéger contre d'éventuelles menaces ou représailles". Cette personnalité pourrait être issue d'une autorité administrative indépendante "si elle dispose d'une indépendance incontestable et de pouvoirs suffisants ou, à défaut, le Défenseur des droits", précise le texte. "Désormais, un homme seul comme Max Schrems peut se dresser devant les géants du capitalisme informationnel, et gagner la partie", a souligné le co-président de la commission Christian Paul, député PS de la Nièvre, en référence au lanceur d'alerte ayant conduit mardi à l'invalidation de l'accord "Safe Harbor" par la Cour de justice de l'Union européenne. Les lanceurs d'alerte "sont en effet les garants du contrôle démocratique, et leur action doit plus que jamais être protégée", a déclaré M. Bartolone, après la remise du rapport. La commission, co-présidée par l'ancienne bâtonnière de Paris Christiane Féral-Schuhl et qui propose aussi de "consacrer un droit fondamental à l'information d'intérêt public", formule plusieurs propositions qui figurent également dans le projet de loi sur le numérique mis en ligne fin septembre par le Premier ministre Manuel Valls et la secrétaire d'Etat au numérique Axelle Lemaire. Les principes de "neutralité des réseaux" ou celui des "neutralités des plateformes" sont réaffirmés. Tout comme l'idée de "repenser la protection de la vie privée et des données à caractère personnel" ou de "renforcer le droit d'accès à internet". L'arrivée du projet de loi devant le Conseil des ministres, maintes fois repoussée, est désormais espérée pour le mois de novembre pour un examen début 2016 à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le rétablissement de l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151008155544.f2b5zcpb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le rétablissement de l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs pour tenter de limiter les départs vers des zones de conflits comme la Syrie, via une proposition de loi du groupe Les Républicains. Pour la réintroduction de cette mesure, le gouvernement s'en était remis à la sagesse des députés, malgré des réserves sur ce dispositif qui n'était plus en vigueur depuis 2013. Le gouvernement a aussi fait voter une mesure pour permettre aux procureurs, dans certains cas d'urgence et après signalement par la police, la gendarmerie, l'Education nationale ou encore des services sociaux, de prononcer une interdiction judiciaire de sortie du territoire. Dans un hémicycle garni d'une dizaine de députés, les représentants des groupes LR, PS et UDI ont voté, à main levée, pour le texte assorti de ce dispositif complémentaire. Aucun orateur du PRG, des écologistes, du Front de Gauche ne s'est exprimé. Le rétablissement de l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs figurait parmi les propositions du rapport du socialiste Patrick Mennucci, à l'issue de la commission d'enquête sur la surveillance des filières et des individus jihadistes créée en décembre 2014 à l'initiative du député Eric Ciotti (LR).]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
