<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 13:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Syndicat Avenir lycéen: les députés LFI vont saisir la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201201120716.s28le1fd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI ont annoncé mardi la saisine de la justice concernant les liens du ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer avec le syndicat Avenir lycéen, liens sur lesquels le groupe de Jean-Luc Mélenchon réclame aussi une commission d'enquête parlementaire. "Nous allons saisir le procureur sur le fondement de l'article 40" du Code de procédure pénale "pour ce comportement suspect du ministre" qui aurait piloté ce syndicat, a indiqué le député insoumis Michel Larive lors d'une conférence de presse. Son groupe pointe un possible "abus d'autorité", une "mise en péril de mineurs" et il suspecte un "trafic d'influence" en raison de l'utilisation de fonds publics. La saisine de la justice est "un enjeu démocratique", ce dossier ne pouvant être "traité administrativement", considère M. Larive. Déjà soupçonné d'avoir dilapidé des subventions publiques, Avenir Lycéen est accusé d'être téléguidé par le ministère de l'Education pour soutenir les réformes du gouvernement, selon des enquêtes de presse. M. Blanquer a jugé qu'il s'agissait d'"une affaire à partir de rien", démentant toute instrumentalisation du syndicat par lui ou le ministère. Le groupe LFI à l'Assemblée, auquel se sont associés des députés communistes, a déjà réclamé une commission d'enquête parlementaire pour faire la lumière sur les liens d'Avenir lycéen "avec le pouvoir exécutif et les actions de contrôle du ministère de l'Education nationale sur ses membres et son action". Mais il n'a pas été fait suite à cette demande de commission à ce stade. La députée LFI Sabine Rubin, auteure d'une proposition de loi en 2019 sur la "démocratie lycéenne", a souligné mardi que "le rattachement de syndicats lycéens à des partis, ça n'est pas d'aujourd'hui". Mais "là il y a utilisation des services de l'Etat pour créer un syndicat lycéen". Les principales organisations lycéennes rejointes par le syndicat enseignant Snes-FSU ont crié au scandale et sommé le ministre de faire la lumière sur un "coupable mélange des genres". Après les premières révélations de Mediapart, le ministère avait indiqué avoir diligenté une enquête administrative sur les subventions accordées à "Avenir lycéen" et s'était défendu de tout favoritisme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Police: Les "Sept péchés capitaux" avancés par Gérald Darmanin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130201057.b3ugfn37.html</link>
   <description><![CDATA[Gérald Darmanin a présenté lundi devant la commission des lois de l'Assemblée nationale ses propositions de réforme de la police pour tenter de répondre à la crise provoquée par une multiplication des violences policières. Les propositions du ministre de l'Intérieur répondent à la demande du président Emmanuel Macron vendredi de lui "faire rapidement" des suggestions pour "réaffirmer le lien de confiance qui doit naturellement exister entre les Français et ceux qui les protègent et pour lutter plus efficacement contre toutes les discriminations". Le chef de l'Etat avait fait la même demande au prédécesseur de M. Darmanin, Christophe Castaner, qui avait présenté un plan en ce sens en juin. Mais, face à une bronca des policiers, M. Castaner avait été évincé du gouvernement un mois plus tard, à la faveur du remaniement. Lundi, M. Darmanin a listé ses propositions en les présentant comme "les 7 péchés capitaux": Premier péché: "la formation initiale" qui doit être "plus importante. Pour recruter plus de personnels, après les attentats de 2015, la formation initiale (période de scolarité en école de police) avait été ramenée de 12 à 8 mois. Le ministre a également insisté sur l'importance de la formation tout au long de la vie. "Nous devons" aux policiers "plus d'heures de formation", a également dit M. Darmanin. 2e péché: L'encadrement. "Une des difficultés est qu'il n'y a pas assez de chefs, de sous-chefs présents dans la rue (...) il faut recréer un corps intermédiaire d'encadrement sur le terrain. (...) Etre sur le terrain est la plus noble des fonctions". 3e et 4e péchés: Des moyens supplémentaires. Le ministère a obtenu 1 milliard d'euros au titre du plan de relance pour rénover les commissariats, changer sa flotte de véhicules etc... M. Darmanin a estimé qu'il faudrait davantage de moyens encore. Il a évoqué la généralisation des caméras piétons en juillet 2021, ce qu'il avait déjà annoncé et acté cet automne. 5e péché: L'inspection générale de la police nationale (IGPN). Gérald Darmanin a rappelé que "tout corps a son inspection". L'IGPN "est à la fois un service d'inspection et un service d'enquête judiciaire". Il a estimé que s'il devait y avoir une réforme, elle devrait porter sur l'obligation d'appliquer les "préconisations de sanctions administratives" formulées par l'IGPN. "Si elle était aussi mauvaise que cela, le procureur de la République" de Paris "ne l'aurait pas saisie" pour enquêter sur les violences commises par des policiers sur le producteur Michel Zecler, a-t-il souligné. Pour autant, il s'est dit prêt "à tout regarder", c'est-à-dire à mettre une personnalité indépendante à sa tête. Parmi les autres problèmes: Sous dimensionnement des effectifs de maintien de l'ordre. A cet égard, il a fait valoir que lors de l'évacuation du camp de migrants au coeur de Paris lundi dernier, les unités qui étaient intervenues n'étaient pas celles spécialement formées au maintien de l'ordre, par manque d'effectifs disponibles. 7e péché: Le lien avec la population. Le ministre "ne partage profondément pas" l'idée selon laquelle il y aurait "un divorce entre la police et la population". Il a proposé de porter à 30.000 la réserve des policiers, soit le même niveau que la réserve des gendarmes. Après la remise du livre blanc de la sécurité intérieure mi-novembre, Gérald Darmanin avait annoncé que des discussions allaient se poursuivre au premier semestre 2021 avec pour objectif de préparer une loi d'orientation et de programmation (LOPSI) pour 2022. Ce livre blanc, qui a demandé un an de travail, compte environ 200 propositions concernant le recrutement des policiers, leur formation, leur plan de carrière, mais aussi une nouvelle répartition territoriale entre police et gendarmerie ou des regroupements de structures entre les deux forces. Plusieurs propositions sont déjà en application comme le nouveau schéma du maintien de l'ordre, ou sont prévues dans le texte de loi "Sécurité globale" comme le développement des polices municipales ou l'encadrement des société privées de sécurité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 20:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte la proposition de loi "zéro chômeur longue durée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130195640.lelx05j9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté lundi soir la proposition de loi de la majorité présidentielle visant à porter de 10 à 60 territoires l'expérimentation "zéro chômeur longue durée", par un ultime vote unanime de l'Assemblée nationale. Députés et sénateurs s'étaient mis d'accord sur un texte commun, en commission mixte paritaire, le 28 octobre. L'idée du dispositif est de mobiliser les sommes destinées à l'indemnisation du chômage pour financer des entreprises à but d'emploi (EBE) qui recrutent en CDI des chômeurs de longue durée, payés au Smic pour des activités utiles socialement et non concurrentes des emplois existants. Votée à l'unanimité par 79 voix, la proposition de loi vise à étendre à 50 nouveaux territoires, pour cinq ans, une expérimentation lancée début 2017 et menée aujourd'hui dans dix "territoires" de 5.000 à 10.000 habitants, de Loos (Nord) à Jouques (Bouches-du-Rhône) en passant par Pipriac (Ille-et-Vilaine) ou Villeurbanne (métropole de Lyon). Ils accueillent 13 EBE employant plus de 800 salariés dans des activités de maraîchage, bûcheronnage, recyclage de métaux ou réparation de vélos. L'État contribue largement au financement de l'expérimentation, à hauteur de 18.000 euros par an, par emploi, alors que la part des départements est de l'ordre de 1.500 euros. La proposition de loi comprend par ailleurs d'autres mesures pour simplifier l'insertion par l'activité économique (IAE), comme la suppression d'un agrément obligatoire auprès de Pôle Emploi. Elle crée un "CDI inclusion" pour des personnes de plus de 57 ans en difficulté ou met en place l'expérimentation d'un "contrat passerelle", afin de faciliter le recrutement en entreprises classiques de personnes en fin de parcours d'insertion. "Ces mesures sur l'insertion économique sont attendues par les acteurs de terrain face au risque de montée du chômage", a fait valoir la rapporteure du texte, Marie-Christine Verdier-Jouclas. "A nous d'aller très très vite pour mettre en place les expérimentations, au plus tard en juin, et au mieux en mars", a poursuivi la députée. En CMP, les parlementaires ont acté une augmentation "dérogatoire" du nombre de territoires habilités pour l'expérimentation, qui sera possible par décret en Conseil d'État. L'accord du président du conseil départemental sera également une condition requise pour qu'un territoire puisse se porter candidat à l'expérimentation. Le texte avait été voté en première lecture à main levée au Sénat, avec les voix des groupes LR, centriste, RDPI (ex LREM), RDSE à majorité radicale et Indépendants. Il avait été adopté à l'unanimité à l'Assemblée nationale. En 2019, le nombre de personnes au chômage depuis un an ou plus était de 1,004 million, dont 518.000 depuis deux ans ou plus, selon l'Insee. Si on ajoute celles qui ne sont pas ou plus inscrites à Pôle emploi, on estime à quelque 2,5 millions les personnes privées durablement de travail.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 19:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Le préfet Lallement a toute ma confiance" (Darmanin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130185003.d6pqss61.html</link>
   <description><![CDATA["Le préfet Lallement a toute ma confiance", a déclaré le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, lors de son audition lundi devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale, après une série de violences policières. "Le Préfet Lallement a un patron, c'est le ministre de l'Intérieur", a ajouté le ministre. "Je n'ai ni amour ni haine du préfet Lallement (...) c'est un fonctionnaire travailleur, qui ne m'a jamais menti, qui dirige l'un des postes les plus difficiles de France". "Et j'ai constaté depuis que je suis en poste qu'il ne faillit pas à ses fonctions", a-t-il encore dit à propos du Préfet de police de Paris.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 18:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pas de divorce entre la police et sa population", selon Darmanin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130184121.su286gnv.html</link>
   <description><![CDATA["Je ne partage pas le fait qu'il y ait un divorce entre la police et sa population", a déclaré le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, auditionné lundi par la Commission des lois de l'Assemblée nationale, après une série de violences policières. "Il n'y a pas à renouer, ce fil n'a jamais été perdu, mais il y a à faire comprendre les difficultés que vivent les policiers et à comprendre aussi comment la population souhaite aujourd'hui l'exercice de la force légitime", a également indiqué le ministre. Réaffirmant que les actes commis par les policiers mis en cause dans le passage à tabac du producteur de musique Michel Zecler étaient "inqualifiables", M. Darmanin a estimé que "les individualités ne sont pas un tout", en prévenant qu'il "ne supporterait pas qu'on porte atteinte à l'institution de la police et de la gendarmerie". "Pourquoi ces actes?, a-t-il poursuivi, sans doute à cause des comportements individuels, peut-être aussi des problèmes structurels qui ne datent pas d'hier". Il faut "donner à la police de la République, à la gendarmerie nationale, les moyens de l'exemplarité qu'on exige d'eux", a dit le ministre lors de cette audition, avant d'énumérer selon lui les "sept péchés capitaux" qui pèsent sur les forces de l'ordre. Premier péché à ses yeux, "le peu de formation que nous offrons à nos policiers". "Un policier national, c'est 12 heures de formation annuelle", a-t-il dit. "20% seulement des policiers font ces 12 heures annuelles en 2019". Pour y remédier "j'ai proposé au Président de la République cet après-midi", une "formation initiale plus importante", a dit M. Darmanin. Deuxième péché, selon le ministre: "le fait qu'il n'y a pas assez de chefs". Il faut "recréer un corps intermédiaire d'encadrement plus nombreux auprès des policiers et des policiers et des gendarmes sur le terrain", a-t-il argumenté. Viennent ensuite les problèmes de "matériel" et des "images", a dit le ministre, en réaffirmant l'intérêt des caméras piétons, qui seront généralisées le 1er juillet, comme il l'avait annoncé. Cinquième péché: "la question des inspections". Le ministre a estimé que "si réforme" de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN) il y a à faire, il faudrait "que les préconisations" de l'IGPN en matière de sanctions administratives soient suivies par le ministre. Il a fait valoir que si l'IGPN était "aussi mauvaise" que certains le disent "le procureur de la République" de Paris "ne l'aurait pas saisie" de l'enquête sur les violences dont a été victime Michel Zecler. Enfin, pour renforcer le lien entre la police et la population, le ministre a préconisé de porter à 30.000 le nombre de policiers membres de la "réserve", soit le même niveau que la réserve de la gendarmerie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pas de divorce entre la police et sa population" (Gérald Darmanin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130175312.nv0i2ni8.html</link>
   <description><![CDATA["Je ne partage pas le fait qu'il y ait un divorce entre la police et sa population", a déclaré le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, auditionné lundi par la Commission des lois de l'Assemblée nationale, après une série de violences policières. "Il n'y a pas à renouer, ce fil n'a jamais été perdu, mais il y a à faire comprendre les difficultés que vivent les policiers et à comprendre aussi comment la population souhaite aujourd'hui l'exercice de la force légitime", a également indiqué le ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": la majorité recule et va réécrire l'article controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130161524.bdoy272t.html</link>
   <description><![CDATA[Soucieuse d'éteindre l'incendie, la majorité a décidé lundi une "réécriture totale" de l'article 24 de la proposition de loi sur la "sécurité globale" afin de "lever les doutes" qui n'ont cessé de s'intensifier ces derniers jours jusqu'à provoquer une crise politique majeure. C'est après une réunion de crise organisée à l'Elysée autour d'Emmanuel Macron que les présidents des groupes parlementaires LREM, MoDem et Agir ont annoncé "la nouvelle écriture complète" de l'article controversé, qui prévoit de pénaliser la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre, et qui cristallise les tensions. "Nous savons que des doutes persistent encore" et "nous devons éteindre ces doutes" car "lorsqu'une telle incompréhension ne cesse de s'intensifier sur un sujet aussi fondamental, nous avons le devoir de nous interroger collectivement", a expliqué Christophe Castaner, le patron des députés LREM, lors d'une conférence de presse. "Il y a du flou et donc peut-être un loup", a concédé M. Castaner, assurant cependant qu'il ne s'agissait "ni d'un retrait ni d'une suspension" du texte. Dès lundi soir, a ajouté M. Castaner, "nous rencontrerons le Premier ministre et les membres du gouvernement concernés pour un premier échange. "Nous pourrons alors dans ce cadre et dans le cadre de nos prérogatives constitutionnelles respectives, discuter du véhicule législatif et du calendrier". Olivier Becht, chef des députés Agir, a évoqué la possibilité de recycler l'article 24 dans le projet de loi contre les "séparatismes", dont l'article 25 reprend l'esprit de la mesure, selon des responsables de la majorité. "C'est un premier recul. Mais nous voulons le retrait de cet article et de toute la loi Sécurite globale", a réagi le patron du PCF Fabien Roussel, LFI réclamant également la suppression pure et simple de l'article. A droite, le patron ses sénateurs LR Bruno Retailleau a estimé que "l'exécutif et sa majorité vont d'erreur en erreur", ajoutant que la réécriture de l'article "dépend désormais du Sénat". La pression politique n'avait cessé de monter après un week-end de manifestations fournies contre un texte conspué par la gauche, les journalistes et les défenseurs des libertés publiques. Les tensions engendrées par la proposition de loi votée mardi au Palais Bourbon en première lecture avaient auparavant explosé jeudi après la diffusion des images du passage à tabac du producteur. - "Défiance" - Face à ce trouble, certains députés de la majorité réclamaient la suppression pure et simple de l'article 24. Car "une réécriture ou la mise en place d'un comité Théodule ne sauraient mettre fin à la défiance ressentie par une partie de la population", a expliqué Pierre Person, l'ex-numéro 2 de LREM, dans un entretien au journal Le Parisien. Pour tenter de sortir au plus vite de cette crise, Emmanuel Macron a réuni lundi en fin de matinée le Premier ministre Jean Castex, le ministre de l'Intérieur, celui de la Justice, Eric Dupond-Moretti, et les présidents des groupes. De source gouvernementale, il s'est exprimé avec "une grande clarté et fermeté". Le chef de l'Etat avait demandé la semaine passée qu'on lui fasse "rapidement des propositions pour réaffirmer le lien de confiance" entre police et population. Resté en retrait pendant l'examen à l'Assemblée nationale du texte "Sécurité globale" à l'article 24, M. Macron avait fustigé vendredi le tabassage à Paris d'un producteur noir par des policiers. "Des images qui nous font honte", avait-il dit. M. Darmanin sera entendu lundi à 18H15 par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, après une visioconférence à huis clos en matinée avec les commissaires LREM aux Lois, puis mardi à 17H00 avec l'ensemble du groupe. A la suite de la diffusion des images du passage à tabac du producteur, Michel Zecler, quatre policiers ont été mis en examen ce week-end, dont trois pour "violences volontaires par personne dépositaire de l'autorité publique (PDAP)", avec des circonstances aggravantes dont "des propos à caractère raciste". Ils ont aussi été mis en examen pour "faux en écriture publique par personne dépositaire de l'autorité publique", un crime passible des assises. Sur les quatre policiers, deux ont été écroués et deux placés sous contrôle judiciaire. Mais la pression ne retombe pas et de nouvelles vidéos diffusées sur les réseaux sociaux ont montré ce week-end des policiers cette fois frappés par des manifestants. Alors que certains à gauche, dont le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon, ont réclamé la démission de M. Darmanin, la majorité lui réitère son soutien. A "en faire beaucoup pour faire (de ce texte) un marqueur idéologique et donc électoral", "Gérald Darmanin s'est laissé prendre à son propre piège car cette majorité n'est pas prête à accepter ce genre de choses", estime de son côté Gilles Platret, vice-président des Républicains.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 16:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": la majorité cherche une porte de sortie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130143559.4n4ean44.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes parlementaires LREM, MoDem et Agir devant la presse, Gérald Darmanin face aux députés: la majorité se mobilise lundi après-midi pour trouver rapidement une porte de sortie à la crise politique autour de la proposition de loi sur la "sécurité globale". Après la tenue d'une réunion à l'Elysée, Christophe Castaner, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, et ses collègues Patrick Mignola (MoDem) et Olivier Becht (Agir) ont appelé à 16H00 à l'Assemblée nationale à une conférence de presse qui n'était pas prévue à l'agenda. Ce rendez-vous relance les spéculations sur des changements à la proposition de loi sur la "sécurité globale" au lendemain d'un week-end de manifestations fournies contre un texte conspué par la gauche, les journalistes et les défenseurs des libertés publiques. Certains députés de la majorité réclament la suppression de l'article 24 qui prévoit de pénaliser la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre, et qui cristallise les tensions. "Une réécriture de l'article [24] ou la mise en place d'un comité Théodule ne sauraient mettre fin à la défiance ressentie par une partie de la population. Je souhaite donc la suppression de l'article 24", a affirmé Pierre Person, l'ex-numéro 2 de LREM, dans un entretien au journal Le Parisien. Dimanche déjà, la présidente LREM de la commission des Lois à l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet, s'était dire "fermée à rien" sur cet article. L'avenir de cet article litigieux est désormais plus qu'incertain, même s'il ne sera pas réécrit par une commission, tel que l'avait d'abord indiqué le Premier ministre Jean Castex, sur une proposition du ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, et qui a suscité une bronca parlementaire. Pour tenter de trouver une solution, Emmanuel Macron a réuni lundi en fin de matinée le Premier ministre, le ministre de l'Intérieur, celui de la Justice, Eric Dupont-Moretti, et les présidents des groupes. Le chef de l'Etat avait demandé la semaine passée qu'on lui fasse "rapidement des propositions pour réaffirmer le lien de confiance" entre police et population. Resté en retrait pendant l'examen à l'Assemblée nationale du texte "Sécurité globale" à l'article 24 controversé sur la pénalisation de la diffusion malveillante d'images de policiers, M. Macron avait fustigé vendredi le tabassage à Paris d'un producteur noir par des policiers, révélé par des images de vidéosurveillance. "Des images qui nous font honte", avait-il dit. M. Darmanin sera entendu lundi à 18H15 par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, après une visioconférence à huis clos en matinée avec les commissaires LREM aux Lois, puis mardi à 17H00 avec l'ensemble du groupe. - "piège" - Les tensions engendrées par la proposition de loi votée mardi au Palais Bourbon en première lecture ont explosé jeudi après la diffusion des images du passage à tabac du producteur. Parmi les quatre policiers mis en examen ce week-end, trois le sont pour "violences volontaires par personne dépositaire de l'autorité publique (PDAP)", avec des circonstances aggravantes dont "des propos à caractère raciste". Ils ont aussi été mis en examen pour "faux en écriture publique par personne dépositaire de l'autorité publique", un crime passible des assises. Sur les quatre policiers, deux ont été écroués et deux placés sous contrôle judiciaire. Mais la pression ne retombe pas et de nouvelles vidéos diffusées sur les réseaux sociaux ont montré ce week-end des policiers cette fois frappés par des manifestants. Alors que certains à gauche, dont le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon, ont réclamé la démission de M. Darmanin, incarnation d'une aile droite, la majorité lui réitère son soutien. "C'est un bon ministre de l'Intérieur", a assuré lundi le délégué général de LREM Stanislas Guerini. A "en faire beaucoup pour faire (de ce texte) un marqueur idéologique et donc électoral", "Gérald Darmanin s'est laissé prendre à son propre piège car cette majorité n'est pas prête à accepter ce genre de choses", estime dans l'opposition Gilles Platret, vice-président des Républicains. Que faire désormais de l'article 24 ? Reculer ouvrirait un boulevard aux critiques de la droite sur un laxisme supposé de l'exécutif sur les questions régaliennes; s'entêter conforterait la gauche dans ses accusations de velléités "liberticides". S'il était retiré, l'article pourrait être recyclé dans le projet de loi contre les "séparatismes", dont l'article 25 reprend l'esprit de la mesure, selon des responsables de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le fonds d'indemnisation des victimes de pesticides mis en oeuvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130134923.208mqncg.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau fonds d'indemnisation pour les victimes de maladies professionnelles liées aux pesticides, qui vise notamment à mieux dédommager les exploitants agricoles, est entré en vigueur, aux termes d'un décret gouvernemental. Ce texte, paru vendredi au Journal officiel et entré en vigueur le lendemain, fixe le régime des indemnisations et les conditions de fonctionnement de ce fonds, dont la création avait été votée dans le cadre du budget 2020 de la Sécurité sociale. Le nouveau dispositif étend notamment l'indemnisation aux victimes professionnelles jusqu'alors non couvertes, comme les non-salariés agricoles ayant pris leur retraite ou les enfants exposés pendant la période prénatale "du fait de l'activité professionnelle de l'un de leurs parents". Il concernera les "demandes déposées à compter du 1er janvier 2020 ou en cours d'instruction à cette date", précise le décret. Les dépenses (53 millions d'euros d'ici à 2022) seront notamment financées par un relèvement progressif de la taxe sur les ventes de pesticides et par les cotisations accidents du travail et maladies professionnelles. Avant le vote sur la création du dispositif, la commission des Affaires sociales de l'Assemblée avait estimé qu'il se justifiait par la solidarité nationale envers les victimes mais aussi par la responsabilité de l'État, qui a délivré et maintenu des autorisations de mise sur le marché des pesticides. "Bien qu'il ne soit pas à la hauteur des attentes, ce fonds d'indemnisation devrait permettre une meilleure prise en charge des victimes des pesticides", a commenté l'association Phyto-victimes qui regrette notamment qu'il "ne donne pas lieu à une réparation intégrale des préjudices subis par les victimes, ni aucune amélioration d'indemnisation pour les salariés".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: une proposition de "loi Ségur" tièdement accueillie à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130070019.fok08mqw.html</link>
   <description><![CDATA[Après les hausses consensuelles des salaires pour les personnels hospitaliers, des mesures plus polémiques sur les statuts et l'organisation: l'Assemblée nationale se penche lundi sur une proposition de loi LREM traduisant une partie des accords du "Ségur de la santé". Sitôt adopté le projet de budget 2021 de la Sécurité sociale, qui finance ces hausses de rémunérations, les députés vont s'atteler en fin de journée à cette proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification", portée par Stéphanie Rist et objet de quelque 500 amendements. Cette députée du Loiret, elle-même médecin de profession, travaillait initialement sur la coopération des établissements de santé. "Est intervenue la crise sanitaire", et la promesse d'un plan "massif" en faveur de l'hôpital et ses agents, relate-t-elle. Sa proposition de loi est alors apparue comme le "vecteur approprié" pour le volet non financier des accords du Ségur signés en juillet. Mais elle a dressé contre son texte médecins et directeurs d'hôpitaux, conduisant la majorité à revoir et corriger largement la copie dès l'examen en commission la semaine dernière. Tout d'abord, son article 1er prévoyait la création d'une "profession médicale intermédiaire" entre praticiens et infirmiers. Car "le fossé reste important" entre d'un côté "le médecin diplômé bac+10", de l'autre "l'infirmière à bac+3 et certaines professions paramédicales à bac+4 ou +5", constate Mme Rist. Et ce, "alors que de nombreux pays voisins ont avancé pour mieux répondre aux défis" des besoins en personnels et qualifications. Or le gouvernement avait annoncé cet été une simple "mission de réflexion" sur le sujet. L'Ordre des médecins a exigé au préalable "le retrait" de l'article mis sur la table, les syndicats des médecins libéraux son "rejet", et les doyens des facultés de médecine et des autres professions de santé (pharmacie, dentaire, sage-femme) se sont inquiétés d'une "démarche qui apparaît précipitée". L'article 1er a été par conséquent transformé en une simple demande de rapport au gouvernement sur la question. - "A la va-vite" - Le même scénario ou presque s'est produit sur l'article 7, qui prévoyait qu'un établissement public sans chef passe automatiquement en "direction commune" avec l'hôpital de référence de son territoire. Face à la levée de boucliers des syndicats des directeurs d'hôpitaux - "le pire des modèles" pour le Syncass-CFDT, et portant "un risque d'"oppositions fortes entre les acteurs territoriaux" selon le SMPS-Unsa - la mesure ne sera pas automatique et soumise à divers avis. L'auteure et également rapporteure n'entend pas "braquer", et cherche le "consensus". D'autres mesures provoquent moins de remous, comme l'autorisation pour les sages-femmes de prescrire des arrêts de travail dans "les mêmes conditions" que médecins et dentistes. Idem pour le blocage du paiement des praticiens intérimaires au-delà du plafond règlementaire, afin de lutter contre le "mercenariat" pratiqué par certains médecins aux compétences recherchées. La proposition de loi a été également complétée en commission des Affaires sociales. Ainsi les sages-femmes pourront pratiquer des interruptions volontaires de grossesse (IVG) par voie chirurgicale jusqu'à la dixième semaine de grossesse. Le rapporteur général de la commission Thomas Mesnier (LREM) a lui inscrit la mise en place d'un service d'accès aux soins (SAS) accompagné d'un numéro unique "santé", le 113. Il a vocation à remplacer les différents numéros existants en lien avec la santé, notamment le 15 pour l'aide médicale urgente et le 116-117 pour la permanence des soins. Sur cette proposition de loi "patchwork", selon le mot du communiste Pierre Dharréville, les oppositions sont partagées. Les socialistes déplorent que le gouvernement n'ait pas rédigé un projet de loi en bonne et due forme, avec à la clé étude d'impact et avis du Conseil d'Etat, plutôt que ce texte "écrit à la va-vite". La droite ne voit "aucune véritable réforme", et le chef de file LR Jean-Pierre Door n'y trouve ni "simplification" ni "confiance", regrettant "trop d'hospitalocentrisme". Pour sa part, Stéphanie Rist ne prétend pas défendre "une grande loi Santé". Mais en pleine deuxième vague du coronavirus, "il est important d'envoyer le message aux soignants que l'on fait passer les mesures promises". reb/cr/ib/nm SAS]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faciliter les adoptions d'enfants: LREM porte la cause devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201130070016.0x9kwa6d.html</link>
   <description><![CDATA[Ouvrir l'adoption aux couples non mariés, abaisser l'âge minimal requis pour les parents, et aussi faciliter l'adoption des enfants délaissés: l'Assemblée nationale se saisit mercredi d'une proposition de loi LREM qui hérisse la droite sur plusieurs aspects. La majorité vante "un texte de progrès" et "d'actualisation" de l'adoption, soutenu par le gouvernement, et qui sera au menu des députés en première lecture jusqu'à vendredi, défendu par le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet. Il est issu d'un rapport au gouvernement fin 2019, co-écrit par la députée LREM Monique Limon et la sénatrice LR Corinne Imbert. Il s'agit de "faciliter et sécuriser l'adoption", et "renforcer le statut de pupille de l'État", compte tenu des disparités et difficultés d'application de la dernière loi relative à l'adoption de 2016. Mesure phare, l'ouverture de l'adoption plénière aux couples pacsés ou concubins doit permettre de mettre fin aux "discriminations relatives aux règles d'union ou à l'homoparentalité", selon la cheffe de file LREM sur ce texte, Coralie Dubost. Actuellement, seul l'un des membres du couple peut adopter l'enfant. Le mariage n'est aujourd'hui "pas une garantie de stabilité" pour les enfants, justifie aussi la rapporteure Monique Limon. Mais les députés LR sont contre ce changement, au nom de "l'intérêt supérieur de l'enfant". "Le mariage est une union stable" et c'est le "cadre le plus protecteur", selon Xavier Breton. Plus globalement, il pointe dans cette proposition de loi des "mesures pragmatiques, qui vont dans le bon sens" mais aussi "d'autres dispositions, juridiquement bancales ou idéologiques", dans la lignée du projet de loi ouvrant la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, en cours d'examen au Parlement. - "Bons sentiments" - L'association La Manif pour tous dénonce "une proposition de loi dangereuse, examinée de manière précipitée", et la présidente de Sens Commun Laurence Trochu un texte "enrobé de bons sentiments mais mal ficelé". Les députés ont abaissé en commission la semaine dernière l'âge minimal requis pour chacun des adoptants, de 28 à 26 ans. Et la durée minimale de communauté de vie a été réduite de deux à un an. La proposition de loi fixait aussi un écart d'âge maximal de 45 ans entre le plus jeune des adoptants et le plus jeune des enfants à adopter, écart qui a été porté à 50 ans en commission pour tenir compte des évolutions de la société. Le débat sur la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger, qui a resurgi en commission, ne manquera pas de revenir dans l'hémicycle. La proposition de loi vise par ailleurs à améliorer le fonctionnement des conseils de famille, organes de tutelle des pupilles de l'État dans les départements, et traite également de la question des enfants déclarés délaissés par leurs parents. Ce dernier point est discuté. Monique Limon entend aider à leur adoption simple, actuellement trop rare, en supprimant la possibilité, pour les parents remettant l'enfant à l'Aide sociale à l'Enfance en vue de son admission comme pupille de l'État, de consentir ou non à son adoption. Mais plusieurs acteurs du secteur sont vent debout, dont la fédération d'associations EFA (Enfance et familles d'adoption) qui a co-rédigé un "livre blanc" très critique. L'article 13 en question "soulève le plus de difficultés" et "pourrait être déclaré non-constitutionnel et non-conventionnel" au regard de la Convention européenne des droits de l'Homme, peut-on y lire. L'absence de consentement des parents biologiques serait "un grave retour en arrière". Mais, répond Monique Limon, "la décision des parents doit d'abord être de dire qu'ils ne sont pas en capacité d'élever leurs enfants". Le nombre de familles attendant de concrétiser leur projet d'adoption est largement supérieur aux adoptions réalisées chaque année. Selon les derniers chiffres connus, quelque 650 pupilles de l'État ont été adoptés en 2018, et 615 enfants adoptés à l'étranger la même année - volet international non abordé dans la proposition de loi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité, violences et manifestations: l'exécutif pris en étau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201129201759.nxacp43k.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de manifestations fournies contre la loi "Sécurité globale", l'exécutif se retrouve pris en tenailles face à la pression d'une mobilisation grandissante et une aile droite incarnée par Gérald Darmanin, soucieuse de défendre les forces de l'ordre. Comment sortir du piège de "l'article 24", qui prévoit de pénaliser la diffusion malveillante d'images de policiers? La disposition est devenue le symbole d'une véritable crise politique depuis son vote en première lecture à l'Assemblée nationale, mardi, percutée par plusieurs affaires de violences policières présumées, précisément révélées par des vidéos, qui ont suscité l'émoi et ont multiplié soudainement les rangs de ses opposants. L'avenir de l'article litigieux est désormais plus qu'incertain: certes, il ne sera pas réécrit par une commission, tel que l'avait d'abord indiqué le Premier ministre Jean Castex, sur une proposition de Gérald Darmanin, et qui a suscité une bronca parlementaire. Mais son enterrement est désormais évoqué à voix haute dans la majorité: "Moi, franchement, je ne suis fermée à rien: il nous est arrivé de modifier, supprimer des articles", a résumé dimanche la présidente LREM de la commission des Lois à l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet, sur France Inter. Le ministre des Relations avec le Parlement, Marc Fesneau, a pour sa part prévenu dans le JDD qu'il restait encore "des mois de travail" avant la finalisation de la proposition, qui doit être examinée par le Sénat et le Conseil constitutionnel. La promesse de renvoi aux calendes grecques est-elle suffisante pour calmer une mobilisation électrisée? La semaine écoulée a mis en exergue les limites du +et-en-même-temps+ macronien sur les questions de sécurité: si le chef de l'Etat a fustigé le tabassage par des policiers d'un producteur de musique à Paris - "des images qui nous font honte" -, la ligne de fermeté sur le régalien, incarnée par le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, n'est nullement remise en cause. D'autant que la forte mobilisation samedi (entre 130.000 et 500.000 participants) contre la proposition de loi "Sécurité globale", dont est issu l'article 24, a été émaillée de scènes de violence, cette fois contre les policiers. - Macron directement exposé - L'exécutif est donc face à un dilemme: faut-il "retirer" cet article, dont chacun s'accorde à reconnaître, à tout le moins en privé, qu'il est mal écrit et d'ailleurs probablement inconstitutionnel, pour mettre fin au risque de pourrissement de la situation ? Certains évoquant même les souvenirs des mobilisations contre la loi Travail sous François Hollande ou contre le CPE sous Jacques Chirac tels des épouvantails. L'idée d'une reculade sèche présente un risque politique: d'abord, donner une victoire à la gauche, revigorée par l'affaire et qui, de Jean-Luc Mélenchon à François Hollande en passant par Yannick Jadot, demande à l'unisson la suppression de la mesure. "Aujourd'hui, s'il y a de l'honneur, il doit se trouver dans le retrait du texte et pas dans son maintien", a notamment fait valoir l'ex-président socialiste. Ensuite, elle nourrirait les critiques de la droite contre un supposé laxisme de l'exécutif: "Jamais il n'a été aussi impératif et urgent de remettre la France en ordre", a fustigé Marine Le Pen, alors que le numéro deux de LR, Guillaume Peltier a dénoncé "les bureaucrates qui nous conduisent à la tyrannique anarchie", après les images de policiers attaqués. L'article 24 pourrait également être retiré, mais recyclé dans le projet de loi contre le séparatisme, dont une disposition reprend l'esprit de la mesure, étendue à l'ensemble des fonctionnaires, soufflent plusieurs responsables de la majorité. Dimanche soir, sur CNews, le député Jean-Michel Fauvergue, l'un des rapporteurs de la proposition de loi "Sécurité globale", a par ailleurs émis l'idée que l'article litigieux soit intégré au Code pénal, et non à la loi de 1881 sur la liberté de la presse, tel qu'initialement prévu. Reste que c'est désormais Emmanuel Macron qui est directement exposé: "Le responsable de tout cela, c'est le président de la République", a taclé dimanche l'ex-LR Xavier Bertrand, adversaire putatif du chef de l'Etat lors de la prochaine élection présidentielle. Le président des Hauts-de-France épargne en revanche Gérald Darmanin mais, de manière plus inattendue, attaque le préfet de police, Didier Lallement, en relais des appels à son limogeage lancés par la gauche et une partie de la majorité tant l'homme incarne les violences policières pour une partie de l'opinion. Jusqu'alors, le haut-fonctionnaire a bénéficié du soutien sans faille de Gérald Darmanin, qui refuse toujours d'en faire un fusible.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 20:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Energie solaire: le Sénat vote contre une révision à la baisse de certaines contrats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201127192518.8h3e74ou.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté vendredi contre la révision à la baisse des tarifs d'achat d'électricité pour certains parcs solaires, un amendement gouvernemental adopté il y a deux semaines par l'Assemblée nationale qui avait suscité la colère de la filière photovoltaïque. Le 13 novembre, les députés avaient adopté cet amendement gouvernemental en première lecture, dans le cadre du débat parlementaire sur le budget dédié à l'écologie en 2021. Il prévoit la révision à la baisse des tarifs d'achat d'électricité pour certains contrats passés avec l'Etat avant 2011, devant assurer aux producteurs un prix de rachat fixe pendant vingt ans. Vendredi, le Sénat a "supprimé" l'article "révisant à la baisse le tarif d'achat de l'électricité photovoltaïque produite par les installations d'une puissance supérieure à 250 kilowatts pour les contrats conclus entre 2006 et 2011". Le collectif Solidarité Renouvelables, qui regroupe 300 entreprises de la filière et avait fait part de sa colère après le vote de l'Assemblée nationale, s'est félicité de la décision du Sénat, dans un communiqué vendredi. Il a "salué le soin avec lequel les sénateurs de tous bords ont, pour pallier l'absence d'étude d'impact de la mesure par le gouvernement, pris le temps d'apprécier sans préjugés les équilibres du secteur et les conséquences d'un reniement par l'Etat de sa signature". "Réviser les tarifs ferait peser un risque de solvabilité d'autant plus inopportun sur les acteurs concernés qu'ils sont déjà fragilisés par la crise: PME, agriculteurs, territoires ruraux...", met en avant Solidarité Renouvelables. Dans un communiqué distinct, le Syndicat des énergies renouvelables (SER) et Enerplan, le syndicat des professionnels de l'énergie solaire, ont estimé que le Sénat avait "montré à l'unanimité la voie de la raison". "On ne peut renier un engagement pris auprès d'une filière industrielle, et au-delà fragiliser durablement la dynamique de développement des énergies renouvelables en France, qui favorise l'activité et l'emploi local dans tous les territoires", estiment le SER et Enerplan qui en appellent au Premier ministre. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili avait affirmé que cette révision concernait "les plus gros contrats", qui bénéficient selon elle d'une "rentabilité hors de proportion, soulignant qu'il y aurait une "clause de sauvegarde", au bénéfice des installations photovoltaïques que le nouveau dispositif risquerait de "compromettre".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi "sécurité globale" ouvre une crise politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201127123517.y669uc8t.html</link>
   <description><![CDATA[D'abord resté à une prudente distance, Emmanuel Macron doit désormais désamorcer "la crise de l'article 24" de la loi sur la sécurité globale qui, en quelques jours, est parvenue à braquer la majorité, fragiliser la solidarité gouvernementale et opposer le Premier ministre au président de l'Assemblée nationale. Alors que le débat était déjà très tendu, la succession d'affaires de violences policières, lors d'une opération d'évacuation de migrants ou d'une interpellation qui a viré au tabassage d'un producteur de musique ont achevé d'électriser le débat. Se tenant à l'écart jusque-là, Emmanuel Macron s'est dit vendredi "très choqué" par les images du tabassage. Le président de la République a reçu jeudi son ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, indéfectible soutien de l'article 24. De cette entrevue a germé une idée, dont la paternité revient, à tout le moins officiellement, à M. Darmanin: faire "réécrire" l'article par une "commission" indépendante. Validée, puis annoncée par Matignon, la décision d'apaisement a au contraire mis le feu aux poudres. Au point que, vendredi, deux des plus hauts personnages de l'Etat, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, un très proche de M. Macron, et celui du Sénat, Gérard Larcher, ont exprimé leur "opposition" à cette commission. L'idée de cette commission a mis le feu dans toute la majorité. Christophe Castaner, patron du groupe des députés LREM a fait part de son "étonnement". Son homologue du MoDem Patrick Mignola a dénoncé un "comité Théodule". "A quoi sert-donc le Parlement?", s'est encore ému le groupe Agir, autre partenaire de la majorité. "Les députés sont fumasses", résume un parlementaire de la majorité, constatant que la lettre de M. Ferrand au Premier ministre, "ça pique quand-même" et regrettant qu'à Matignon "ils sont à l'ouest par rapport" à la colère des députés. La fronde aiguise ce qui est devenu au fil des jours une véritable crise politique, née d'une disposition contestée de la proposition de loi sur la "sécurité globale" - à l'initiative de deux parlementaires et non du gouvernement - déjà critiquée par une partie de la majorité pour sa rédaction floue et finalement votée, après réécriture, en première lecture par l'Assemblée nationale. La colère des journalistes et des défenseurs des libertés publiques, qui jugent la disposition liberticide, n'avait pu être calmée malgré les promesses de défense de la liberté de la presse affichées par le gouvernement. Les doutes gagnent une partie de l'exécutif: jeudi soir, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti s'est dit "scandalisé par ces images" et a reconnu que, sans elles, "on n'aurait pas connu" cette affaire. "Il faut filmer", a-t-il conclu, en évitant soigneusement de commenter l'article 24, dont la constitutionnalité-même est mise en doute par nombre de juristes. - Le souvenir du CPE - M. Macron doit-il désormais intervenir pour empêcher un enlisement politique ? "Vite, il faut que Dieu parle ? Après on dit qu'il se mêle de tout, c'est sans fin", rejette une source au sein de la majorité. Selon un cadre macroniste, "au nom de la séparation des pouvoirs", le chef de l'Etat ne souhaite pas s'exprimer sur un texte d'origine parlementaire. Reste que les crises sont multiples: d'abord, il s'agit de trouver une porte de sortie à l'article 24 contre lequel un nouveau rassemblement est prévu samedi à Paris. Le futur projet de loi contre les séparatismes - cette fois à l'initiative du gouvernement - pourrait reprendre l'idée d'une protection face à la diffusion malveillante d'images, étendue à tous les fonctionnaires, permettant ainsi d'enterrer à peu de frais la disposition de "sécurité globale". "Parfois, renoncer est plus sage que s'obstiner", glisse le député LREM Hugues Renson, en convoquant le souvenir de la crise du CPE de 2006, cauchemar politique d'une ampleur depuis inégalée. Ensuite, le chef de l'Etat doit retrouver le "en même temps" à la fois d'une fermeté régalienne incarnée par M. Darmanin et de la lutte contre les violences policières. Or, la tête du préfet de police, Didier Lallement, réclamée à voix haute par des députés LREM, est toujours ardemment défendue par le locataire de Beauvau. Enfin, la question de l'autorité de M. Castex est à nouveau convoquée. "Je pense que Gérald Darmanin profite de la faiblesse du Premier ministre", estime un député LREM qui regrette que M. Macron en général donne "le sentiment qu'il ne s'intéresse pas" aux parlementaires de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission sur l'article 24: Ferrand dit à Castex sa "vive émotion" et son "opposition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201127113744.zh6vs782.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a dit vendredi au Premier ministre Jean Castex sa "vive émotion" et son "opposition" à la création d'une commission extérieure pour réécrire l'article 24 controversé de la loi "Sécurité globale" qui encadre la diffusion d'images de policiers, a-t-on appris auprès de son entourage. Lors d'un entretien téléphonique, M. Ferrand lui "a indiqué que s'il était loisible au gouvernement de s'entourer des éclairages qu'il souhaite recueillir, il n'appartient pas au gouvernement de substituer aux prérogatives parlementaires les travaux d'une commission extérieure", a-t-on rapporté de même source. Dans cette rare mise au point institutionnelle, le titulaire du perchoir, très proche d'Emmanuel Macron, a rappelé "qu'in fine, seuls les parlementaires écrivent et votent la loi". Face au tollé provoqué par cet article 24 qui encadre la diffusion d'images de policiers, le Premier ministre Jean Castex a annoncé jeudi la création d'une "commission indépendante chargée de proposer une nouvelle écriture" de l'article, sur proposition du ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. L'initiative a provoqué "l'étonnement" de Christophe Castaner, président du groupe LREM à l'Assemblée, soucieux de défendre le travail parlementaire, et au-delà de nombreux députés, y compris des oppositions. M. Ferrand a fait part à Jean Castex "de sa vive émotion, partagée par les députés" et lui a dit "son opposition à l'initiative consistant à confier à un organe extérieur au Parlement le soin de réécrire un texte d'une proposition de loi issue de travaux parlementaires", a encore détaillé l'entourage du président de l'Assemblée. Dans un courrier envoyé ensuite au Premier ministre et transmis à la presse, M. Ferrand rappelle son "attachement commun" avec Jean Castex au "strict respect de la séparation des pouvoirs". "Le gouvernement peut à loisir consulter des comités d'experts. Toutefois, nous sommes convenus que ceux-ci ne sauraient en aucun cas se substituer aux travaux parlementaires", insiste le président de l'Assemblée, qui demande au Premier ministre de lui "confirmer qu'il ne s'agit effectivement en aucun cas pour (ce comité) de proposer une réécriture d'un article voté par l'Assemblée nationale". "Le ministre de l'Intérieur aura l'occasion de s'en expliquer devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale afin de dissiper tout malentendu", ajoute M. Ferrand M. Darmanin sera auditionné lundi à partir de 18H15. Le même jour, dès 09h00, il sera, de source parlementaire, en visioconférence avec les députés LREM de la Commission des Lois. Parlementaires de gauche et de droite dénoncent eux vendredi une nouvelle marque de "mépris" pour leur travail de la part du gouvernement. Le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a estimé que "désigner un comité Théodule pour réécrire un article de loi en plein examen est une absurdité constitutionnelle et une faute politique". "En une décision, Jean Castex se désavoue, désavoue G. Darmanin, et plus grave: liquide le Parlement. Dangereux. Si le Premier ministre veut dissoudre l'Assemblée, qu'il le fasse dans les formes", a abondé dans un tweet le député et porte-parole du PS Boris Vallaud.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
