<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Macron: "Vous ne l'avez pas fait", mais "nous, nous avancerons"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217150349.khicz56l.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron a regretté mardi à l'Assemblée nationale que les opposants à sa loi constituent "une forme d'union" de "ceux qui ne veulent pas changer le pays", en montrant d'un geste la gauche et la droite de l'hémicycle. "Finalement, vous retrouvez de part et d'autre une forme d'union: ceux qui ne veulent pas changer le pays, ceux qui préfèrent dire que tout va bien, ceux qui préfèrent dire (qu')on ne fait pas assez", a déclaré le ministre. "Vous ne l'avez pas fait", a-t-il rappelé. "Mais nous, nous avancerons!" a-t-il lancé. Le ministre s'exprimait en réponse à une question de la députée Jacqueline Fraysse, inscrite au groupe Gauche démocrate et républicaine, qui réunit notamment députés communistes et du Front de gauche. "Si la réponse, en particulier la réponse de gauche, c'est de ne plus rien faire, c'est considérer qu'avec 10% de chômeurs et 25% de chômage des jeunes, tout est bien qui finit bien, Mme la députée, alors ça, ce n'est pas une réponse de gauche acceptable", s'est emporté le jeune ministre, manifestement très ému. Quelques minutes plus tôt, le Conseil des ministres a autorisé le gouvernement à utiliser l'article 49.3 de la Constitution pour assurer le vote de la loi croissance et activité qu'il porte depuis des semaines. Selon M. Macron, par ce texte, "nous avons renforcé les droits des salariés qui travaillent le dimanche parce qu'aujourd'hui ils n'ont pas de compensation dans de nombreuses zones, et vous le savez!" "Nous rendrons une justice plus efficace et plus rapide et, vous le savez, nous permettons à des Françaises et des Français qui ne peuvent se déplacer sur le territoire de le faire et vous le savez!" a-t-il ajouté en référence à l'ouverture des transports longue distance en France à la concurrence des autocars.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 16:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Eglise vent debout contre la mise en cause des jours fériés chrétiens outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217145152.mtiicbd4.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des évêques de France, Mgr Olivier Ribadeau-Dumas, a vu mardi une "attaque forte contre la religion catholique" dans l'amendement à la loi Macron prévoyant que des jours fériés chrétiens pourront être remplacés par d'autres fêtes outre-mer. Les députés ont voté samedi un amendement proposé par la députée socialiste de La Réunion Erika Bareigts selon lequel les jours fériés liés à des fêtes chrétiennes pourront être remplacés dans les départements et régions d'outre-mer, sur décision préfectorale, par des "jours fériés locaux". Selon elle, il existe un paradoxe dans une République laïque à donner "un statut légal aux seules fêtes d'une religion", notamment "dans les départements d'outre-mer où le fait et l'histoire religieux sont parfois de nature bien différente". Dans son texte initial, l'élue réunionnaise précisait que les jours fériés susceptibles d'être remplacés étaient le lundi de Pâques, l'Ascension, le lundi de Pentecôte, l'Assomption et la Toussaint. Mais la version finalement votée indique simplement que ne pourront pas être remplacés les jours fériés républicains (1er et 8 mai, 14 juillet et 11 novembre), ce qui permettrait donc de viser aussi Noël et le jour de l'An. L'évolution de la rédaction de l'amendement "montre bien qu'il s'agit d'une attaque forte contre la religion catholique, nous ne pouvons l'accepter", a déclaré à l'AFP Mgr Olivier Ribadeau Dumas, secrétaire général et porte-parole de la Conférence des évêques de France. "Nous n'avons pas intérêt à ouvrir cette ligne de front qui pourrait être une boîte de Pandore. Il est illusoire en effet de penser que cela resterait demain cantonné à l'outre-mer", a indiqué le prélat. "C'est une fausse interprétation de la laïcité que de dire +on va enlever à Pierre pour donner à Paul+", a-t-il plaidé, disant n'avoir "entendu ni le Consistoire ni le Conseil français du culte musulman demander quoi que ce soit". Evoquant une France "marquée par le christianisme" et une "histoire qui se vit paisiblement", le responsable catholique a fait valoir que "Noël et Pâques ne sont pas fêtés que par des chrétiens: veut-on supprimer un socle commun à la société française ?" "On cherche par des biais divers à réduire la place des religieux, sans concertation", a déploré le porte-parole, qui y voit "une preuve de plus que nous n'arrivons pas en France à parler avec sérénité de la laïcité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le gouvernement "fera tout" pour que la loi Macron passe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217145034.ex87bh7x.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi à l'Assemblée nationale qu'il ferait "tout" pour que la loi Macron "passe", en réponse au chef de file des députés UMP Christian Jacob qui lui demandait s'il engagerait sa responsabilité sur ce texte. L'UMP, a ajouté M. Jacob, déposera une motion de censure si le gouvernement fait jouer l'article 49-3 de la Constitution, qui prévoit qu'un texte de loi est adopté sans vote si le gouvernement n'est pas renversé par une motion de censure votée par l'Assemblée. Le Premier ministre n'a pas explicitement dit s'il recourait au "49-3", indiquant qu'il ferait connaître ses intentions "dans quelques minutes", c'est-à-dire lors de la séance consacrée au vote du projet de loi. "Le gouvernement fera tout pour que cette loi passe parce qu'elle est utile pour le pays", a-t-il dit, après avoir vivement répondu à Christian Jacob qui l'avait accusé d'utiliser le "49-3" dans "l'urgence et la panique" et lui avait demandé s'il avait "encore la capacité de gouverner aujourd'hui". "Comment pouvez-vous demander la confiance des Français quand vous-mêmes êtes incapables de choisir entre la République et l'extrême droite?" a répliqué Manuel Valls, en faisant allusion à l'élection législative partielle du Doubs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats au Danemark: hommage de l'Assemblée aux victimes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217141956.ghchqf8l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont applaudi debout mardi l'ambassadrice du Danemark à Paris, Anne Dorte Riggelsen, présente dans les tribunes du public, en hommage aux victimes des attentats de Copenhague. "Copenhague et le peuple danois viennent d'être frappés à leur tour par la barbarie terroriste", a dit le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), en évoquant, à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement, "une réplique insoutenable des attentats de Paris". Ont été de nouveau visés, a-t-il ajouté, "la liberté d'expression", "les forces de l'ordre" et "les juifs", en faisant aussi référence à "l'épouvantable profanation" du cimetière de Sarre-Union (Bas-Rhin). vdr/glr/er RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 15:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: un Conseil des ministres convoqué en urgence, le 49-3 possible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217141222.gn3le888.html</link>
   <description><![CDATA[Un Conseil des ministres extraordinaire a été convoqué en urgence à l'Élysée mardi à 14H30 concernant l'adoption du projet de loi Macron, avec un recours possible à l'article 49-3. Le recours à l'article 49-3 de la Constitution, qui nécessite un feu vert du Conseil des ministres, permet au Premier ministre d'engager sa responsabilité sur un texte de loi, et de faire ainsi adopter un texte sans vote (hors motion de censure). Ce Conseil des ministres, express, s'est achevé un peu avant 14H50. Son ordre du jour n'avait pas été précisé par l'Élysée, mais une source gouvernementale a ensuite indiqué à l'AFP que l'objet de ce Conseil des ministres était "bien évidemment" le projet de loi Macron, qui doit faire l'objet d'un vote en première lecture mardi après-midi à l'Assemblée. Selon la Constitution, le Premier ministre peut engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée (article 49-3) "après délibération du Conseil des ministres". La décision de convoquer le Conseil des ministres intervient alors que le gouvernement a peiné à dégager une majorité sur ce projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques. Devant les députés PS en fin de matinée, le Premier ministre Manuel Valls avait affirmé qu'au moment où il parlait, le texte "ne passait pas", faute de soutiens suffisants à l'Assemblée nationale. "Jusqu'à ce matin, il nous manquait quelques voix. Là, ça va un peu mieux , mais c'est pas ça. Pour le moment, ça passe à peine, mais les choses bougent. Le gouvernement se tâte sur un 49-3, mais personne n'en a envie", jugeait un député socialiste peu avant 15H00. mat-map-bpa-ic/glr/er]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: une majorité des députés radicaux de gauche votera pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217134225.x0t01938.html</link>
   <description><![CDATA[Une large majorité des 18 députés du groupe RRDP, composé pour l'essentiel de radicaux de gauche, votera mardi pour le projet de loi Macron, et les quelques autres devraient s'abstenir, a annoncé son président, Roger-Gérard Schwartzenberg. M. Schwartzenberg s'exprimait dans les couloirs de l'Assemblée quelques heures avant le vote du texte du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, à l'issue d'une réunion du groupe Républicain, radical, démocrate et progressiste. "Le résultat du vote risque d'être assez étroit; dans la vie parlementaire, ce sont des choses qui arrivent assez souvent, mais généralement on les surmonte, généralement. S'il n'y avait pas nos voix, je pense qu'il serait encore plus difficile sur ce texte d'atteindre la majorité", a déclaré ce député du Val-de-Marne et ancien ministre. Interrogé sur des critiques émanant de certains députés de gauche, selon lesquels ce projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques pourrait n'être voté en première lecture que grâce à la droite, le chef de file des PRG a jugé qu'"on ne peut pas dire honnêtement que c'est grâce à la droite que cette loi serait votée, car il n'y aura que quelques voix pour à droite". "Simplement, le fait que cette loi rencontre quelques difficultés vient du fait qu'elle porte un grand nombre de sujets et que sur certains on peut être très favorable et sur d'autres peut-être un peu moins", selon M. Schwartzenberg.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 14:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3 pour la loi Macron: "Toutes les options sont ouvertes" (entourage Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217133927.lbivj43s.html</link>
   <description><![CDATA["Toutes les options sont ouvertes" quant à l'usage éventuel de l'article 49-3 pour faire adopter le projet de loi Macron, même si "le gouvernement privilégie toujours un vote de responsabilité et de conviction", a affirmé mardi l'entourage de Manuel Valls. Devant les députés socialistes, le Premier ministre avait affirmé en fin de matinée qu'au moment où il parlait, le projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", emblématique de la ligne réformatrice affichée par l'exécutif, "ne passait pas". L'article 49-3 de la Constitution permet au Premier ministre d'engager sa responsabilité sur un texte de loi. Le projet de loi est considéré comme adopté sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée. Si la motion de censure est votée, le gouvernement doit démissionner. L'article 49-3 ne peut être utilisé que sur un projet de loi budgétaire, ou, une fois par an seulement, sur un autre texte. Le Premier ministre ne peut y recourir qu'après délibération du Conseil des ministres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 14:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP voteront contre la loi Macron "à 97-98%", selon leur président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217121751.63aco4ow.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP voteront mardi après-midi contre le projet de loi Macron "à 97-98%", a indiqué leur président Christian Jacob, pour qui le texte ne porte "aucune mesure" pour la croissance. Entre deux et quatre députés UMP devraient voter pour, et "peut-être moins" encore devraient s'abstenir, a-t-il ajouté en conférence de presse, précisant que son groupe devrait saisir le Conseil constitutionnel une fois le texte adopté. La position contre est "la ligne que nous avons tenue dès le départ", a ajouté M. Jacob, alors que le président de l'UMP Nicolas Sarkozy a lui-même donné cette consigne. Le projet de loi du ministre de l'Economie Emmanuel Macron ne contient "pas de baisses de charges, pas d'allègements fiscaux, pas de levée de contraintes pour les entreprises, pas d'allègement du coût du travail", ainsi "ce texte objectivement ne sert entre rien et pas grand-chose", selon l'élu de Seine-et-Marne. A ses yeux, "M. Macron c'est un robinet d'eau tiède qui a coulé pendant 15 jours, qu'on a même oublié de fermer pendant les week-ends".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 13:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gattaz regrette que la loi Macron ait été "édulcorée" par l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217105113.mqw4n8zy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Medef, Pierre Gattaz, a regretté mardi que la loi Macron ait été "édulcorée" par le travail parlementaire, quelques heures avant le vote solennel du texte à l'Assemblée nationale. "Il y avait une belle ambition au départ, mais l'épreuve de l'Assemblée nationale a beaucoup édulcoré l'ambition de départ", a déclaré M. Gattaz lors de sa conférence de presse mensuelle, évoquant un "résultat mi-figue, mi-raisin". "Malheureusement, chaque fois qu'on avait une poche de liberté supplémentaire, une contrainte ou un verrou a été mis en place", a déploré le patron des patrons. Pour lui, "on a complexifié". "On a voulu un peu libérer dans certains endroits et je vois les contraintes et les verrous qui ont été rajoutés", a-t-il insisté, demandant aux députés de "faire confiance" aux entreprises. "Il faudrait faire cinq ou dix lois Macron si on veut vraiment repartir de l'avant", a-t-il lancé, assurant néanmoins "c'est mieux que rien". "Il y a de bonnes choses qui vont dans le bon sens, il y a eu des avancées mais elles sont en général ténues et faibles", a-t-il poursuivi. Il a notamment critiqué les dispositions retenues sur le travail du dimanche et sur les prud'hommes. "Il faut simplifier, redonner de la liberté", a-t-il répété. "Nous soutenons cette loi mais à l'arrivée nous sommes frustrés", a conclu M. Gattaz.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: "à chacun de prendre ses responsabilités" lors du vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217104412.rrziuabs.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a déclaré mardi que c'était maintenant à "chacun de prendre ses responsabilités" sur son projet de loi pour la croissance et l'activité, soumis dans l'après-midi au vote des députés. Emmanuel Macron s'exprimait en arrivant à la réunion hebdomadaire du groupe socialiste, à laquelle participe également le Premier ministre Manuel Valls, qui n'a fait aucune déclaration aux journalistes. "Il ne faut jamais être confiant ni inquiet, il faut être concentré. Il faut travailler jusqu'au bout, expliquer, convaincre, respecter. Après, chacun prend ses responsabilités", a dit le ministre, interrogé sur son état d'esprit avant le scrutin. Selon un participant, Emmanuel Macron a ensuite été applaudi à son arrivée devant le groupe, alors que selon le député Christian Paul, une majorité des 30 à 40 députés socialistes frondeurs voteraient contre le texte. Le groupe socialiste compte au total 288 membres et apparentés. Pour sa part, le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a souligné devant la presse à son arrivée qu'un "bon compromis" avait été "obtenu par le débat parlementaire". "Ce compromis doit être voté, il y a beaucoup d'avancées", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 11:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: les 3 députés chevènementistes voteront contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216182206.wzstcmkx.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés chevènementistes, qui siègent au sein du groupe SRC, voteront contre le projet de loi Macron, y voyant un texte de "résignation" porteur de "nombreuses mesures de dérégulation", selon un communiqué de Jean-Luc Laurent diffusé lundi soir. Jugeant que "le premier trimestre 2015 restera sans doute comme l'occasion manquée d'un nouveau départ pour la majorité présidentielle" et que "la loi Macron est le symbole de cette résignation", le président du MRC a estimé que cette "version allégée du rapport Attali de 2007 (...) cherche d'abord à convaincre Bruxelles de la volonté de +réforme+ du gouvernement". Mais, pour cet élu du Val-de-Marne, ce texte est "anachronique" à la fois "après les attentats de janvier qui auraient dû nous éloigner des dogmes du moins d'Etat et de la réduction de la dépense publique" et "15 jours après la victoire de Syriza en Grèce". "Que ce soient pour les autocars, la vente des aéroports de Nice et Lyon, la privatisation de Nexter-GIAT dans le domaine de l'armement... l'ensemble témoigne d'une volonté de faire reculer la puissance publique en lien avec l'idéologie de Bercy et de Bruxelles", a écrit M. Laurent. Il a aussi vu dans l'ouverture du capital des sociétés d'exercice des professions juridiques "une approche étroitement libérale qui traite tout sujet comme une question purement économique" et, sur le travail du dimanche, "le gouvernement court après la croissance, les emplois et le porte-monnaie des +touristes chinois+". A l'inverse, les députés membres du MRC ont regretté que le gouvernement ait été "hostile à la réouverture du dossier +réforme bancaire+ bâclée en 2013, aux compensations légales pour les travailleurs dominicaux des grandes enseignes et des boutiques de luxe ou à l'augmentation de la présence des salariés dans les conseils d'administration", selon le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 19:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des départements: l'UMP dénonce un "scandale absolu"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216181552.7o1vuxd1.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP a dénoncé lundi "un scandale absolu", celui que constitue selon elle le volet de la réforme territoriale concernant les départements, sur les compétences desquels il n'y a encore "aucune certitude". "Nous n'aurons aucune certitude sur les compétences de ces collectivités avant le 10 mars", a regretté Brice Hortefeux, conseiller politique du président de l'UMP Nicolas Sarkozy, lors du point de presse hebdomadaire du parti à Paris. Selon lui, "pour la première fois dans l'histoire de la République, nous demandons à tous les citoyens, à tous les électeurs français, de participer à un scrutin pour une collectivité dont nous ne connaîtrons les compétences que seulement onze jours avant le vote". La loi doit être votée le 10 mars, le premier tour des élections départementales a lieu le 22 mars. "Il y a eu des allers- retours sur la clause de compétence générale. Nous l'avions supprimée. L'un des premiers gestes de la nouvelle majorité (en 2012) a été de la rétablir et donc d'augmenter de 40% le nombre des élus territoriaux", a dénoncé M. Hortefeux. Par exemple, "nous ne savons pas aujourd'hui quelles seront les compétences des départements et les responsabilités exactes en matière de collèges. Nous savons encore moins qui sera responsable du transport scolaire". "Aucune réponse non plus sur le partage des compétences en matière de tourisme". "C'est un texte mal préparé et c'est une réforme ruralicide - je ne sais pas si ce mot existe - qui porte gravement atteinte à nos territoires ruraux", a soutenu l'élu auvergnat. "En plus, dans cette loi, il n'est asbsolument pas question des financements et de la fiscalité", a renchéri Isabelle Le Callennec, porte-parole de l'UMP. "On s'apprête à élire des conseillers départementaux qui n'ont aucune lisibilité sur les moyens dont ils disposeront demain pour tenir leurs deux compétences majeures, la solidarité sociale et la solidarité territoriale". Les députés commencent à examiner mardi le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République), qui constitue le troisième volet de la réforme territoriale, après la loi sur les métropoles, adoptée fin 2013, et le redécoupage, au 1er janvier 2016, de la France en 13 grandes régions (hors Outre-mer), voté définitivement en décembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la fin de vie: 11.932 contributions citoyennes reçues via le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216172259.ocpww6af.html</link>
   <description><![CDATA[La "consultation citoyenne" initiée par Claude Bartolone sur la proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) sur la fin de vie a suscité 11.932 contributions sur le site de l'Assemblée nationale en moins de 15 jours, selon un communiqué. Première expérimentation de ce type par l'Assemblée pour permettre aux internautes de donner un avis, cette consultation numérique sur cette proposition de loi créant de nouveaux droits en faveur des malades et des personnes en fin de vie, ouverte le 2 février, a totalisé 11.932 contributions à sa clôture ce lundi. L'article 1er du texte affirmant le droit à une fin de vie digne et apaisée a fait l'objet du plus grand nombre de réactions (3.762), devant l'article 3 définissant un droit à la sédation profonde (2.152), l'article 2 relatif à l'obstination déraisonnable (1.699) et l'article 8 renforçant la portée des directives anticipées (1.355). "Moins de 1% des commentaires ont dû être supprimés car contraires à la charte du site, bannissant les commentaires hors de propos, sans lien avec le texte visé ou contraires à la loi", a précisé le service de presse de l'Assemblée. Cette consultation citoyenne s'est déroulée préalablement à l'examen du texte par les députés afin de permettre sa prise en compte dans les travaux parlementaires, les 17 et 18 février en commission, puis les 10 et 11 mars en séance publique. Cette consultation expérimentale a été initiée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), qui souhaite "que tous les Français puissent désormais donner directement leur avis sur les textes soumis aux députés" et qui en dressera un bilan devant le bureau de l'Assemblée mercredi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La loi Macron nous fait progresser en pantoufles", il faut "des bottes de sept lieues"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216163134.sbsushax.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Brice Hortefeux a regretté lundi que la loi Macron "nous fasse progresser en pantoufles alors qu'on devrait progresser avec des bottes de sept lieues", lors du point de presse hebdomadaire de l'UMP à Paris. "La loi Macron est un catalogue de mesures qui ne permettent pas de relever les trois défis qui se posent à l'ensemble de notre pays: le défi de la croissance, le défi de la dette et le défi du déficit", a ajouté M. Hortefeux, également conseiller politique de Nicolas Sarkozy, président de l'UMP. L'Assemblée nationale se prononcera par un vote global mardi, après trois semaines de débat, sur le controversé projet de loi Macron qui, entre autres, réforme la profession de notaire et assouplit les règles sur le travail du dimanche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le rapporteur Ferrand (PS) reproche à Hamon une attitude "tacticienne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216152318.a660mgxk.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du projet de loi Macron à l'Assemblée, Richard Ferrand (PS), a reproché à Benoît Hamon son choix de voter contre, jugeant qu'"une nouvelle fois il se trompe" par une attitude "tacticienne" dans un courriel transmis lundi à l'AFP. En réponse au courriel dans lequel l'ancien ministre socialiste désormais député a justifié sa décision, M. Ferrand a lancé à son camarade: "Tu as raison d'écrire +l'intransigeance c'est l'impuissance. La radicalité c'est souvent la paralysie+ et tu devrais précisément t'en inspirer". Aux critiques de M. Hamon concentrées sur l'extension des exceptions au repos dominical et sur sa rémunération, ce député du Finistère a notamment rétorqué que le "payé double" reste de mise partout s'agissant des "12 dimanches des élus locaux" travaillés, comme pour le travail en soirée, et que l'ouverture le dimanche dans tout autre cadre est directement liée à un accord d'entreprise, de branche ou de territoire. "Pourquoi n'avons-nous pas soutenu ta proposition d'instaurer un plancher minimum de compensation salariale ? C'est à la fois par confiance dans le dialogue social et parce que dans le même secteur géographique mais dans des branches différentes il y a lieu de négocier des compensations supérieures à celles, minimales, que tu appelles de tes voeux", écrit encore le rapporteur. L'élu breton vante aussi comme d'"authentiques progrès" les garanties salariales données par la loi pour les salariés des surfaces alimentaires, la prise en compte des frais de garde d'enfants ou de transport pour le travail en soirée. "Dans sa diversité, l'équipe de rapporteurs a acquis la conviction que le texte va permettre de favoriser l'activité économique sans laquelle le progrès social n'est qu'un vain mot", souligne-t-il encore dans un courriel adressé en copie aux autres députés PS. "Je regrette sincèrement qu'une nouvelle fois tu te trompes", écrit-il à M. Hamon. Et d'ajouter: "Je crois que tu ne cherches pas à mettre en échec le gouvernement, malgré ton vote, et que tu préfèrerais que le projet de loi soit adopté avec le concours de quelques voix de droite pour mieux pouvoir le déplorer, voire t'en offusquer, en cette période préparatoire de congrès" du PS. "Tu t'enfermes dans une position qui sans aucun doute nuira au bénéfice collectif que nous aurions pu tirer d'une attitude moins tacticienne de ta part", laquelle "fragilise la crédibilité de tous les socialistes", regrette le rapporteur. ic/far/mat/nm HAMON & CIE INTERNATIONAL]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
