<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 00:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>TVA sur la presse en ligne: l'Assemblée rejette l'amnistie fiscale en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215231920.lylpicb2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi en nouvelle lecture par 40 voix contre 22 une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, principalement Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. Les députés avaient adopté de justesse en première lecture (11 voix contre 10) début décembre ces amendements au projet de loi de finances rectificative 2015 visant une telle amnistie pour la période de 2008 à début 2014. Le Sénat avait ensuite supprimé ce geste fiscal. Mardi soir, dans le cadre de la nouvelle lecture du texte, les députés ont finalement rejeté les amendements défendus par des députés socialistes et écologistes. Peu avant le vote, le député PS Christian Paul, défenseur d'un des amendements, a dit vouloir "réparer une grave et choquante injustice fiscale". "Je n'ai pas envie que nous soyons dans quelques années à pleurer sur les décombres de la presse indépendante, et notamment de la presse en ligne", a-t-il ajouté. Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a estimé que ces amendements paraissaient "inapplicables", notamment parce que "la rétroactivité sur la TVA est source d'inégalité", car d'autres sites ont appliqué le taux normal, ce que "le Conseil constitutionnel ne manquerait pas de relever". Pour Les Républicains, Marie-Christine Dalloz, a évoqué une "prime à la tricherie" qui "n'est pas acceptable". Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), aussi souligné qu'une telle rétroactivité fiscale pour la TVA était "sans précédent". Vivant d'abonnements, Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) principalement sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. Indigo Publications (Lettre A, Presse News...) est aussi l'objet d'un redressement. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit de 2,1%, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés, d'où des redressements déjà notifiés l'an dernier. Les recours ayant été récemment rejetés, les sites sont maintenant contraints de les payer, mais poursuivent leur bataille juridique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 00:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent en commission une proposition de loi pour favoriser le "manger local"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215203402.rmy452uh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté en commission une proposition de loi écologiste visant à développer la consommation locale en matière d'alimentation, les auteurs pointant un bénéfice pour l'environnement, mais aussi l'emploi et le lien social. Le texte, porté par Brigitte Allain et co-signé par les autres élus du groupe écologiste, a pour objectif de "favoriser l'ancrage territorial de l'alimentation". Il fait suite à un rapport de la députée de Dordogne intitulé "Et si on mangeait local...", rendu public cet été. "De nombreuses expériences ont démontré que manger local entraîne des comportements plus responsables: recherche de produits bio, réduction du gaspillage alimentaire, tri des déchets, etc.", alors qu'une "denrée alimentaire parcourt en moyenne 3.000 km avant d'atterrir dans nos assiettes", note l'exposé des motifs de la proposition de loi qui pointe un bénéfice "pour l'emploi, l'environnement et le lien social". Alors que la conférence climat COP21 "a remis cette préoccupation au centre du débat public et que l'agriculture est responsable de 25% des émissions de gaz à effet de serre en France, l'ancrage territorial de l'alimentation doit être considéré comme une des principales solutions pour diminuer les émissions de CO2 de l'agriculture", poursuit le texte. La proposition de loi prévoit, dans son article premier, l'introduction dans la restauration collective publique "dès 2020, de 40% de produits issus de l'alimentation durable, locaux, de saison". Cet article a été adopté en commission, mais sera réécrit avant la séance publique afin de tenir compte de remarques du groupe socialiste et du groupe Les Républicains. Le texte, qui sera examiné en première lecture à l'Assemblée le 14 janvier, prévoit aussi que les grandes entreprises devront intégrer dans leur Responsabilité sociale et environnementale (RSE) des exigences en matière de consommation alimentaire durable.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 21:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la prostitution: nouveau passage devant l'Assemblée fin janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215181840.4shjay2b.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution fera un troisième passage dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale le 27 janvier, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. "Le dernier mot approche", ont néanmoins souligné, dans un communiqué commun, les députées PS Catherine Coutelle et Maud Olivier, ainsi que le député Les Républicains Guy Geoffroy. "Pour arriver à son terme, il suffira désormais d'une nouvelle lecture de l'Assemblée (le 27 janvier), d'une nouvelle lecture du Sénat, puis d'un éventuel ultime vote de l'Assemblée, à qui reviendra le dernier mot" si le Sénat ne vote pas le texte conforme, ont-ils précisé. Le parcours parlementaire de cette proposition de loi a commencé fin 2013. Après l'échec des députés et sénateurs à s'accorder mi-novembre sur une version commune de la proposition de loi, les députés ont rétabli pour l'essentiel mardi en commission leur version du texte, modifié par les sénateurs. "On avance!", s'est réjouie la députée PS Maud Olivier sur Twitter. Après l'Assemblée en juin, le Sénat, à majorité de droite, a adopté mi-octobre en deuxième lecture le texte proposé par des députés socialistes, mais en supprimant la pénalisation des clients de prostitués. Il a en revanche donné son feu vert à la suppression du délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, la proposition de loi prévoit la création d'un parcours de sortie de la prostitution, des mesures d'accompagnement social ainsi qu'une politique de prévention auprès des jeunes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone absent de l'Assemblée une dizaine de jours pour raisons de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215174336.2tzbf1zd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, ex-tête de liste PS aux régionales en Ile-de-France, était absent mardi après-midi de l'Assemblée en raison d'examens cardiologiques et est arrêté pour une dizaine de jours, a-t-on appris dans son entourage. Reconduit dans la matinée par acclamation président de l'Assemblée par les députés socialistes, Claude Bartolone, 64 ans, s'est rendu après le déjeuner à l'hôpital américain de Neuilly, près de Paris, pour ces examens, alors qu'il ressentait des douleurs, a-t-on précisé. Il est en état de "surchauffe", selon la même source. Arrêté pour une dizaine de jours sans être hospitalisé, le quatrième personnage de l'Etat et député socialiste de Seine-Saint-Denis a annulé tous ses rendez-vous dans les prochains jours, a-t-on ajouté. Claude Bartolone s'est ensuite rendu au QG de campagne du PS pour les régionales en Ile-de-France pour un "verre de l'amitié" avec ses colistiers, au vu d'un tweet d'une des actuelles vice-présidentes du conseil régional, Corinne Bord (PS). Mme Bord a précisé à l'AFP que ce "pot" avait eu lieu à partir de 16h30, soit après les questions au gouvernement. "Il était à l'hôpital auparavant pour un contrôle de routine, et tout va bien", a-t-elle ajouté. L'absence de Claude Bartolone du "perchoir" pour la séance de questions au gouvernement de mardi a été critiquée par la droite. Des élus Les Républicains l'ont accusé de "déserter" et lui ont reproché à nouveau d'avoir taxé pendant la campagne régionale son adversaire Valérie Pécresse (LR) de défendre "Versailles, Neuilly et la race blanche". Le groupe socialiste du futur Conseil régional d'Ile-de-France doit se réunir dans la soirée pour élire son président, a précisé Mme Bord, sans vouloir préciser quel y sera le rôle de M. Bartolone, élu conseiller régional dimanche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 18:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la prostitution: ultime passage devant l'Assemblée fin janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215173745.k8vwun8c.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution fera un ultime passage dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale le 27 janvier, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Les députés, qui auront le dernier mot, marqueront ainsi le point final d'un long parcours parlementaire, entamé fin 2013. Après l'échec des députés et sénateurs à s'accorder mi-novembre sur une version commune de la proposition de loi, les députés ont rétabli pour l'essentiel mardi en commission leur version du texte, modifié par les sénateurs. "On avance!", s'est réjouie la députée PS Maud Olivier sur Twitter. Après l'Assemblée en juin, le Sénat, à majorité de droite, a adopté mi-octobre en seconde lecture le texte proposé par des députés socialistes, mais en supprimant la pénalisation des clients de prostitués. Il a en revanche donné son feu vert à la suppression du délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, la proposition de loi prévoit la création d'un parcours de sortie de la prostitution, des mesures d'accompagnement social ainsi qu'une politique de prévention auprès des jeunes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Main tendue de Duflot à Hollande pour une "coalition": "un peu facile", juge Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215173106.umlwuq1z.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, Barbara Pompili, juge "un peu facile" la main tendue de l'autre coprésidente Cécile Duflot au président Hollande pour bâtir une coalition politique. Dans une interview publiée dans Le Monde daté de mercredi, l'ancienne ministre EELV, qui avait quitté le gouvernement avec fracas en 2014 lorsque Manuel Valls est arrivé à Matignon, "tend la main" à François Hollande, au lendemain des élections régionales, pour bâtir une "coalition de transformation" englobant les écologistes et les communistes. "Je demande avec d'autres, depuis des mois, que l'on retravaille les relations entre les différents partis (...), qu'on retravaille à renouer le lien avec les citoyens, pour que les citoyens reviennent à la politique dont ils sont très éloignés pour de nombreuses raisons", a dit à l'AFP dans les couloirs de l'Assemblée Mme Pompili (ex-EELV), qui représente la tendance pro-gouvernement chez les écologistes. "Je trouve un peu facile d'avoir saccagé cette possibilité avant, avec toutes les conséquences graves que cela a entraîné, pour maintenant tendre la main, en disant +à mes conditions+", a-t-elle ajouté, pesant visiblement ses mots pour commenter une interview de l'ex-ministre écologiste au Monde. "Ce que je souhaite, c'est des Etats généraux de la gauche, des écologistes et d'une manière générale des démocrates, y compris hors partis, pour reconstruire un nouveau fonctionnement politique et se redonner des bases de travail ensemble. C'est quelque chose que l'on doit faire tous ensemble, sans qu'il y en ait un ou l'autre qui veuille prendre le dessus ou qui veuille faire sa petite pub politique", a encore taclé Mme Pompili. "Si on ne tire pas des leçons de ce qui s'est passé (aux élections régionales) sur les petits arrangements politiques qui se font d'en haut et qui se font entre personnes qui sont toujours les mêmes et qui n'ont pas prouvé l'efficacité de leur stratégie politique, on peut continuer...", a-t-elle encore insisté, notant un besoin "très fort de renouvellement et de changement de pratique". Autre député écologiste à avoir claqué la porte d'EELV, François de Rugy a critiqué dans un tweet une interview qui "ressort (...) le vieux mythe du coup de barre à gauche face à une poussée électorale droite et #FN". Accusation balayée auprès de l'AFP par la secrétaire nationale d'EELV Emmanuelle Cosse, pour qui "l'erreur serait de penser qu'il s'agit d'aller plus à gauche ou plus à droite". Julien Dray, à la manoeuvre à Solférino pour travailler au rapprochement du PS et de ses partenaires, explique de son côté être favorable à une coalition "arc-en-ciel", rassemblant la gauche et des centristes. Interrogé sur la réaction de M. de Rugy, un responsable du PS souligne que "ceux qui sont partis avant vont avoir peur de passer sous la table" et que ce soit "Cécile Duflot qui ramasse la mise". Mais "les listes EELV ont fait leur score" aux régionales, note-t-il (6,8%).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS) soutient NKM: "Seule la femme est évincée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215163412.e29jcyhx.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste Delphine Batho a soutenu mardi Nathalie Kosciusko-Morizet, évincée des Républicains pour ses prises de position critiques envers la ligne politique du parti, jugeant que "cela tombe toujours sur les femmes". "Ces messieurs ont toujours la même réaction quand une femme politique pose un problème de fond. Et j'observe que, chez les Républicains, alors que plusieurs responsables ont exprimé le même rejet du ni-ni, seule la femme est évincée", a déclaré à la presse l'ancienne ministre. "Je lui apporte mon soutien (...). Il y a toujours la même réaction quand une femme pose un problème politique de fond, donc ça suffit", a poursuivi la députée des Deux-Sèvres dans les couloirs de l'Assemblée. "On est au XXIe siècle, alors le verrouillage des appareils chaque fois qu'il y a une voix qui dérange, qui dit ce qu'elle croit juste en fonction de convictions profondes, ce n'est pas possible. Et, comme par hasard, cela tombe toujours sur les femmes", a-t-elle dit encore, dénonçant "des méthodes d'un autre âge." NKM, qui a fortement critiqué la ligne du "ni PS ni FN" défendue par Nicolas Sarkozy entre les deux tours des élections régionales, avait été désignée numéro deux du parti après l'élection de l'ancien chef de l'Etat à la tête du parti d'opposition, fin novembre 2014. Après l'annonce de son éviction, la députée de l'Essonne a dénoncé lundi une "vieille idée stalinienne" consistant à "commencer le débat par la mise à l'écart de ceux qui ne sont pas d'accord". Elle est remplacée au poste de vice-président délégué par Laurent Wauquiez.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent Fabius applaudi à l'Assemblée nationale pour le succès de la COP21</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215154909.mbk6dw12.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Fabius, le ministre des Affaires étrangères, a été applaudi mardi à l'Assemblée nationale pour le succès de la COP21, la conférence sur le climat du Bourget qu'il a présidée pendant deux semaines et qui a débouché sur un accord entre 195 pays. A l'issue d'une question posée par Denis Baupin (EELV), qui l'a félicité, Laurent Fabius a été ovationné par les députés de gauche, debout dans l'hémicycle, auxquels se sont joints quelques élus de droite. Les traits encore tirés par ces négociations marathon, qui ont nécessité trois dernières nuits de pourparlers, il a rappelé que les députés auraient à approuver l'accord scellé samedi, qui sera soumis à la ratification des pays à partir du 22 avril 2016 (jusqu'au 21 avril 2017). Pour entrer en vigueur, à partir de 2020, l'accord devra être ratifié par 55 pays représentant au moins 55% des émissions mondiales de gaz à effet de serre. "C'est vrai que c'est le premier pacte universel climatique de l'Histoire", a dit M. Fabius. L'accord de Paris s'imposera aux 195 pays, avec un degré de flexibilité pour les pays en voie de développement. A une autre question, formulée par Philippe Martin (PS), il a indiqué que "les leçons" de l'échec de la conférence de Copenhague, en 2009, avaient été tirées: "Il a fallu exorcisé le fantôme de Copenhague". "Le succès est là, même s'il reste beaucoup à faire", a-t-il ajouté, en rappelant que les Etats devront réviser leurs plans de réduction d'émissions, obligatoirement en 2025 et pour ceux qui le souhaitent dès 2020, si le monde veut espérer contenir le réchauffement. Les scientifiques, tout en se félicitant des objectifs ambitieux fixés par l'accord, rappellent en effet que les gros pollueurs doivent impérativement agir davantage d'ici 2020 si l'on veut limiter le réchauffement à +2°C, seuil au-delà duquel l'adaptation sera difficile dans de nombreux pays.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Race blanche": Valls exprime son "soutien" et sa "confiance" en Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215144536.h3t2o4ro.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a exprimé mardi son "soutien" et sa "confiance" en Claude Bartolone, répondant que les "polémiques sont derrière nous", à un député de l'opposition qui lui demandait de condamner les propos de campagne controversés du président de l'Assemblée nationale sur la "race blanche". "Je veux ici répéter une nouvelle fois mon soutien et ma confiance en Claude Bartolone. Ces polémiques sont derrière nous", a dit le Premier ministre devant l'Assemblée nationale, lors de la séance des questions au gouvernement. Claude Bartolone "est président de l'Assemblée nationale et j'invite chacun à respecter précisément les institutions, les uns et les autres. Et plutôt qu'à chercher la polémique absurde et répétée, à nous respecter et à oeuvrer pour les Français", a lancé Manuel Valls. "Ce qu'ils attendent de nous, a-t-il poursuivi, c'est ça et pas ce genre de débats et de polémiques. Ces polémiques, elles sont derrière nous", a-t-il poursuivi. Manuel Valls était interpellé par le député Claude Goasguen (Les Républicains) qui lui demandait s'il allait condamner les propos de Claude Bartolone, qui avait accusé son adversaire victorieuse pour les régionales en Île-de-France, Valérie Pécresse, de défendre lors de la campagne pour les régionales "Versailles, Neuilly et la race blanche". Claude Bartolone a concédé mardi, devant les députés socialistes qui l'ont reconduit président de l'Assemblée nationale, que sa formule n'était "pas forcément calibrée".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures pour l'emploi: Valls "ouvert à toutes les propositions" de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215144132.e071ui8b.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls s'est dit mardi "ouvert à toutes les propositions", y compris de l'opposition, pour les mesures pour l'emploi que l'exécutif prépare pour janvier. "Dans la préparation des textes de loi ou tout simplement des mesures, je mènerai une consultation très large et comme je l'ai dit dimanche soir, je veux être ouvert à toutes les propositions, dont les vôtres, qui peuvent être faites dans ce domaine-là", a déclaré M. Valls à l'Assemblée nationale, en réponse à une question du député centriste Philippe Vigier (UDI, Eure-et-Loir). "Oui, c'est ensemble que nous devons répondre aux exigences des Français", a ajouté le Premier ministre. L'exécutif annoncera en janvier des "mesures nouvelles", dont un plan "massif" sur la formation des chômeurs et un soutien à l'apprentissage, a confirmé lundi soir Manuel Valls sur France 2. "Il est évident que nous devons poursuivre, approfondir nos politiques pour lutter contre le chômage, pour soutenir la compétitivité de nos entreprises, pour redonner de l'espoir", a souligné le Premier ministre dans l'hémicycle mardi. S'il prépare de nouvelles mesures, l'exécutif entend garder le même cap de sa politique économique, après des élections régionales marquées par un score record du FN et le chômage qui reste premier facteur de vote selon des enquêtes d'opinion. Au soir du deuxième tour, le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, a exhorté le gouvernement à procéder à "une inflexion" d'ici à 2017 pour agir "contre la précarité" et "pour l'activité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone reconduit président de l'Assemblée par le PS, mais malmené par la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215142843.9jh8ksau.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, défait aux régionales en Ile-de-France, a été reconduit mardi par acclamation président de l'Assemblée nationale par les députés socialistes, mais a été critiqué par la droite, dont quelques élus ont réclamé jusqu'à sa démission. En début d'après-midi, c'est la vice-présidente de l'Assemblée Laurence Dumont (PS) qui a présidé la séance de questions au gouvernement, à la place de M. Bartolone, qui s'était mis en retrait durant la campagne. A la vue de Mm Dumont montant au "perchoir", des députés ont lancé depuis les bancs de la droite: "Il est où? Il est où?" Dans la matinée, l'élu de Seine-Saint-Denis avait cependant été confirmé au "perchoir" par le groupe PS. Après avoir déclaré que "Claude Bartolone a été un très bon président de l'Assemblée nationale" depuis 2012, le patron des députés PS Bruno Le Roux leur avait proposé en réunion de groupe de lui "redonner" leur "confiance", selon des participants. Tous les députés socialistes présents ont alors applaudi Claude Bartolone et fait une standing ovation, en présence du Premier ministre Manuel Valls. Vaincu dimanche par Valérie Pécresse, députée Les Républicains, l'ex-tête de liste PS dans la région-capitale avait remis formellement lundi, comme promis en début de campagne, son poste de président de l'Assemblée entre les mains de M. Le Roux. Mais le chef de file des députés LR, Christian Jacob, avait demandé dès le début de la matinée, en conférence des présidents, que M. Bartolone se soumette de nouveau à l'ensemble des parlementaires pour être reconduit au perchoir. Lors d'une conférence de presse, M. Jacob a ensuite critiqué l'"opération de communication qu'essaye de faire Claude Bartolone sur la soi-disant remise en jeu de son mandat", jugeant qu'il devrait le faire, "avec la hauteur et la dignité qui conviennent, devant l'Assemblée, car il est président de l'Assemblée, pas du groupe PS". Lui-même élu de Seine-et-Marne, le patron du groupe LR a aussi épinglé "un petit arrangement depuis des semaines entre députés de la Seine-Saint-Denis", département dont sont élus MM. Bartolone et Le Roux. - Esquisse de mea culpa - Des députés LR ont même estimé que le locataire de l'Hôtel de Lassay devait quitter la présidence, tel Bruno Le Maire qui a considéré que M. Bartolone ne "remplit plus les conditions" de la fonction. Le groupe des députés UDI était également assez remonté, leur chef de file Philippe Vigier dénonçant une forme de "réquisition du pouvoir" par les socialistes. "C'est pas très bien tout cela", a-t-il déclaré devant la presse, se disant "pas persuadé" que "les Français apprécient beaucoup ce genre de pratiques". A l'inverse, le patron des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a rejeté un "faux débat". "On peut bien (...) perdre une élection, mais pour autant, on ne va pas démissionner de son poste de député ou de postes qui ne sont pas directement liés à l'élection qu'on peut avoir perdue", selon lui. Les députés socialistes ont soutenu largement M. Bartolone, un "bon" président toujours "légitime", selon nombre d'entre eux. "On ne sanctionne pas le courage" à s'être lancé dans la course aux régionales, a défendu un porte-parole, Hugues Fourage. Devant les députés PS, M. Bartolone a dressé un bilan des régionales, insistant notamment sur "la poussée de l'extrême droite" en Ile-de-France. Après la polémique née de sa formule d'entre-deux-tours sur Mme Pécresse défendant selon lui "Versailles, Neuilly et la race blanche", il a concédé, sans toutefois répéter ces derniers mots, que son expression n'était "pas forcément calibrée". Pas suffisant pour le patron du groupe LR, qui a demandé que l'ex-candidat socialiste "retire ses propos" ou du moins "présente des excuses publiques" dans l'hémicycle pour ces mots "inacceptables". parl-map-reb/ic/mat/er]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone absent du "perchoir" pour les questions au gouvernement, huées de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215142151.y03gpcgn.html</link>
   <description><![CDATA[L'absence de Claude Bartolone du "perchoir" mardi pour les questions au gouvernement, après sa reconduction dans la matinée comme président de l'Assemblée par les députés socialistes dans le sillage de sa défaite aux régionales en Ile-de-France, a été huée par la droite. A la vue de la socialiste Laurence Dumont, l'une des vice-présidentes de l'Assemblée, montant au "perchoir", des députés ont lancé depuis les bancs de la droite: "Il est où? Il est où?" Claude Bartolone, battu aux régionales en Ile-de-France par la droite et le centre emmenés par Valérie Pécresse (Les Républicains), a été reconduit mardi en fin de matinée par acclamation président de l'Assemblée nationale par les députés socialistes. Mais le chef de file des députés LR, Christian Jacob, avait demandé dès le début de la matinée, en conférence des présidents, que Claude Bartolone se soumette de nouveau à l'ensemble des députés pour être reconduit président de l'Assemblée. Lors d'une conférence de presse, M. Jacob a ensuite critiqué l'"opération de communication qu'essaye de faire Claude Bartolone sur la soi-disant remise en jeu de son mandat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée PS Michèle Delaunay prend la tête de l'Alliance contre le tabac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215141743.6kh454vl.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste Michèle Delaunay a annoncé mardi qu'elle prenait la tête de l'Alliance contre le tabac qui réunit une trentaine d'associations engagées sur le sujet, pour poursuivre le combat contre le "carnage sanitaire" et le "désastre financier" lié à la cigarette. "Je viens d'être élue présidente de l'Alliance contre le tabac", a déclaré à quelques journalistes cette cancérologue et farouche combattante du tabagisme, faisant part de son "engagement très profond" sur cette question. "On reste trop taiseux devant une drogue qui est la plus addictive des drogues - plus que l'héroïne -, et plus dangereuse sur le plan de la vie que toute autre drogue", a-t-elle souligné, rappelant que le tabac fait 78.000 morts par an en France (et un millier de plus avec le tabagisme passif). Dans ses nouvelles fonctions, la députée de Gironde a dit avoir deux cibles principales: l'opinion publique et les médecins qui "disent trop peu aux patients qu'ils meurent du tabac". Elle a plaidé pour faire entrer dans l'alliance des associations de victimes du tabac, "pratiquement inexistantes", soulignant que si les familles des victimes se réunissaient, "cela ferait une force politique considérable". Si toutes envoyaient "un faire-part de décès au président de la République", il recevrait 220 lettres par jour, a-t-elle dit. Pour cette ancienne ministre déléguée aux Personnes âgées (2012-2014), qui dépose régulièrement, le plus souvent en vain, des amendements sur le tabac, notamment pour augmenter la fiscalité, "les politiques ne bougeront que sous la pression de l'opinion publique". Elle a notamment regretté que les élus aient "traditionnellement une grande crainte" des 26.000 buralistes. Mme Delaunay voit dans le projet de loi santé, qui doit instaurer le paquet neutre de tabac et être validée définitivement jeudi par le Parlement, un texte positif même si cette mesure phare n'est "pas la plus décisive". Succédant à l'ex-député Les Républicains Yves Bur à la tête de cette association loi 1901, elle a souligné que face aux 14 milliards de recettes du tabac qui tombent chaque année, la substance "représente 25 milliards de coût sanitaire par an", trois fois le déficit de la Sécurité sociale. Créée en 1991, après la promulgation de la loi Evin de lutte contre le tabagisme, l'Alliance contre le tabac réunit des associations comme la Ligue contre le cancer, la Fédération française de cardiologie, ou encore le Comité national contre le tabagisme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frondeurs et aubrystes appellent à un nouvel "agenda politique" début 2016 pour rassembler la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215140241.of0bj9yd.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés PS, frondeurs ou proches de Martine Aubry, ont réclamé mardi un nouvel "agenda politique" début 2016 axé sur les questions économiques et sociales qui pourrait permettre de rassembler à gauche, "comme en 2012". "C'est toujours pathétique quand c'est au soir d'un premier tour ou au lendemain d'une élection qu'on se réveille en se disant: +bon sang, bien sûr, il faut rassembler les forces de gauche+ après parfois les avoir ignorées, voire méprisées pendant des mois", a commenté Christian Paul, l'un des porte-voix de l'aile gauche du PS. "Oui, a-t-il ajouté, une des conséquences politiques (des élections régionales), c'est bien de retrouver ce que j'appelle la grande gauche, cette gauche qui a gagné en 2012, qui a donné un élan trop vite atténué", a-t-il dit sur LCP. Mais Christian Paul considère surtout nécessaire de "changer l'agenda politique, démocratique de ce pays et je souhaiterais que nous puissions le faire en ouvrant un débat à gauche constructif sur la politique économique et sociale". Ce débat pourrait durer "quelques semaines". "On ne peut pas commencer l'année 2016 comme c'était prévu, avec une loi Macron II alors que les clefs de la loi Macron I ne sont pas encore refermées, avec une loi sur le Code du travail qui risque d'insécuriser socialement et professionnellement beaucoup de Français", a relevé cet élu de la Nièvre. "Le président de la République ne doit pas attendre la veille de l'élection en 2017 pour dire quel est son projet pour le pays", a-t-il insisté. Même son de cloche chez un autre frondeur, Laurent Baumel, pour qui "on ne peut pas se contenter de quelques belles paroles du gouvernement". "Le PS doit peser pour qu'on ait dès janvier/février des mesures concrètes sur la feuille de paie, l'emploi", a insisté l'élu dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Pour Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, "il faut un sursaut". "On a pu se surpasser sur la sécurité et la COP21", a-t-il souligné aussi depuis le Palais Bourbon, réclamant "une COP21 de l'emploi". "Il faut un agenda axé sur l'investissement public dans le numérique et dans les territoires, la protection des salariés, la lutte contre le chômage et la précarité", a-t-il jugé. Au niveau des valeurs, "il faut dire qu'on fait des réformes dans un but de solidarité et de coopération, pas de concurrence. Il faut dire que notre identité est républicaine avant d'être nationale, l'affaire de la déchéance de nationalité n'a aucune utilité opérationelle, c'est un mauvais symbole", a-t-il estimé. "Si on est clair sur les réformes, les valeurs, l'identité, on peut faire une nouvelle alliance avec les écologistes", a ajouté M. Germain en se félicitant de la prise de position en ce sens de Cécile Duflot. Pascal Cherki, autre frondeur, a demandé à "ne pas être dans le déni de réalité" notamment par rapport au FN, "parti en pleine croissance". Il a plaidé pour "remettre la gauche en mouvement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR): les "conditions pas réunies" pour avancer la date de la primaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215134755.ymq3rg6l.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a jugé mardi que les conditions n'étaient pas réunies pour avancer la primaire de la droite et du centre, prévue fin novembre 2016. "J'avais mis deux conditions: savoir si c'était techniquement possible à réaliser et s'il y avait un consensus des candidats ou candidats potentiels. Il n'y a visiblement pas de consensus. On maintient le calendrier tel qu'il avait été fixé", a déclaré M. Jacob à la presse. Et le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) d'ajouter: "Il valait mieux trancher ce débat maintenant", juste après les élections régionales. Jeudi dernier, le président du groupe LR à l'Assemblée nationale avait déclaré que la question sur le calendrier de la primaire de la droite et du centre, prévue les 20 et 27 novembre 2016, "mérite d'être posée". Mais avancer le calendrier, "ça ne peut se faire que de manière consensuelle, et techniquement (il faut) voir si on est capable de le faire", avait-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 14:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
