<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 18:20:06 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La loi Sapin II "sabote l'alerte sanitaire et environnementale" (sénateurs écologistes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102171257.xwd1qoei.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs écologistes ont accusé mercredi le projet de loi Sapin II sur la transparence, la lutte contre la corruption et la modernisation de la vie économique, de "saboter l'alerte sanitaire et environnementale". "Sous couvert d'une approche +globale+, ce projet de loi efface purement et simplement de nombreuses dispositions de la loi de 2013 relative à l'indépendance de l'expertise en matière de santé et d'environnement et à la protection des lanceurs d'alerte", affirment-ils dans un communiqué. "Il renvoie le lanceur d'alerte à une définition étriquée, régressive par rapport aux jurisprudences de la cour européenne des droits de l'homme, et entame les compétences de la Commission nationale de la déontologie et des alertes en matière de santé et d'environnement", ajoutent-ils. "Les pollueurs et les firmes pharmaceutiques indélicates peuvent se frotter les mains", a déclaré à l'AFP l'auteure de la loi de 2013 Marie-Christine Blandin. "Avec ce texte, Irène Frachon à l'origine de l'affaire du Mediator serait aujourd'hui en prison", a ajouté la sénatrice du Nord. Les sénateurs écologistes "défendront des amendements afin que cette dernière grande loi de la mandature ne soit pas synonyme de renoncement face aux lobbies", écrivent-ils dans leur communiqué. Dans un communiqué diffusé par Transparency France, des ONG demandent de leur côté aux sénateurs "ne détruisez par le dispositif de protection des lanceurs d'alerte dont la France doit enfin se doter avec la loi Sapin II". "Plus d'un quart des amendements ont été déposés sur l'unique article concernant la protection des lanceurs d'alerte visant notamment à la suppression du principe de précaution dans la définition, du soutien financier aux lanceurs d'alerte (..) ou des sanctions pénales pour les auteurs de représailles", écrivent ces ONG dans un communiqué, demandant la réintroduction de toutes les mesures supprimées. Adopté en nouvelle lecture le 29 septembre par les députés, le texte revient pour une dernière étape au Sénat jeudi et vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 18:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>VTC/Loti: les pro et anti-proposition de loi Grandguillaume dans la rue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102171038.du2ptacr.html</link>
   <description><![CDATA[Environ deux cents chauffeurs de VTC et Loti (transport collectif à la demande) ont manifesté mercredi à Paris, les uns pour, les autres contre la proposition de loi du député PS Laurent Grandguillaume censée apaiser les relations entre taxis et VTC, et examinée mercredi au Sénat. Pour soutenir le texte, ils étaient moins d'une centaine de chauffeurs à s'être rassemblés en début d'après-midi près du Sénat, à l'appel des principaux syndicats et associations de la profession (Unsa SCP-VTC, associations des VTC de France, Actif-VTC, CAPA-VTC,...), a constaté un journaliste de l'AFP. "On est là pour la loi Grandguillaume" ont scandé les manifestants tout en dénonçant "l'esclavagisme moderne" instauré par les applications de réservation en ligne. Ils ont annoncé leur intention de rester jusqu'à la fin du débat prévu dans la soirée. "L'année dernière, Uber a baissé ses prix de quasiment 37% sans aucune concertation, a expliqué Helmi Mamlouk, président de CAPA-VTC. Nous ne voyons pas la logique de faire des courses à 3 ou 4 euros dans une berline à 30.000 euros". En octobre 2015, Uber avait annoncé une baisse du tarif de la course de 20%, provoquant un mouvement de contestation parmi les chauffeurs VTC. Aujourd'hui, ceux-ci réclament la réintroduction de l'article 2 de la proposition de loi Grandguillaume, supprimée au Sénat en commission. Cet article oblige les plateformes à transmettre leurs données à un observatoire des VTC, créé pour l'occasion. Les manifestants se sont aussi insurgés contre l'influence des plateformes de réservation en ligne auprès de sénateurs de la droite et du centre, qualifiée de "lobbying énorme" par Sayah Baaroun, secrétaire général du syndicat SCP-VTC. Un premier rassemblement de chauffeurs Loti avait eu lieu en début de matinée près de la gare Montparnasse, cette fois-ci contre la proposition de loi Grandguillaume. A l'appel de l'association Alternative mobilité transport (AMT) et de l'Union des capacitaires de France (UDCF), ils ont ensuite défilé en cortège vers les Invalides, a constaté l'AFP. Les titulaires d'une capacité de transport public collectif Loti peuvent actuellement recruter des chauffeurs simplement munis d'un permis B et d'un certificat médical, quand les VTC (véhicule de tourisme avec chauffeur) doivent réussir un examen. Le nombre de chauffeurs bénéficiant du statut Loti, plus accessible et moins contrôlé que celui de VTC, a explosé avec l'apparition des applications type Uber. Une disposition du texte Grandguillaume prévoit l'évolution de leur statut vers celui des VTC à partir du 1er janvier 2017, via une équivalence pour les salariés pouvant justifier de 12 fiches de salaires. Cette modification "nous obligera à fermer les portes dans deux mois", a assuré Joseph François, président de l'AMT et patron de l'entreprise Groupe Max. Il évoque le chiffre de 12.000 suppressions d'emploi. Quant à ceux qui voudraient passer l'examen pour obtenir le statut de VTC, il est devenu "comparable à celui d'une grande école" et "il faut huit mois d'attente" pour le passer, relève le président de l'AMT. Salarié d'une entreprise Loti depuis juillet seulement, Albdelmalek ne pourra ainsi pas bénéficier de l'équivalence pour obtenir la carte VTC si la disposition est confirmée. "On ne peut pas mettre autant de monde au chômage", s'insurge auprès de l'AFP ce jeune homme de 23 ans venu "défendre son gagne-pain".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté le projet de budget de la Sécu 2017 par 272 voix contre 240</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102163328.bv33n7zs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en première lecture le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2017 par 272 voix contre 240, et seulement 15 abstentions. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes pro-gouvernement ont approuvé ce dernier projet de budget de la Sécu du quinquennat Hollande, qui promet la fin du célèbre "trou" et prévoit notamment une baisse de la CSG pour les retraités modestes. LR, UDI et Front de gauche se sont prononcés contre. Le vote a été moins large au même stade que l'an dernier (286 contre 245 en 2015) mais la participation au scrutin est en léger recul cette année, entre désarroi dans les rangs socialistes et fin des vacances scolaires. La plupart des frondeurs, dont leur chef de file Christian Paul pour qui "la mesure en faveur des retraites modestes est importante", ont voté pour ce PLFSS. Seuls six socialistes se sont abstenus (contre 18 en 2015), dont les ex-ministres Aurélie Filippetti et Philippe Martin. Le groupe LR a critiqué une nouvelle fois un budget social "construit sur l'insincérité" et qui "signe la fin de règne d'un gouvernement aux abois". La baisse de la CSG est "très électoraliste, à six mois de votre départ", a lancé leur orateur Jean-Pierre Door, à l'unisson de Francis Vercamer (UDI) qui a vu un budget "en trompe-l'oeil" et sans réformes de structure. Le vote également contre du Front de gauche s'explique par "une dégradation à l'issue de ce quinquennat de l'accès aux soins de tous". Entre "comptabilité insincère" et "injustice sociale", "le compte n'y est pas", a affirmé Jacqueline Fraysse. De leur côté, les radicaux de gauche ont soutenu ce budget et notamment le "coup de pouce aux retraités les plus modestes", mais avec des bémols sur les économies portant sur l'industrie pharmaceutique et les hôpitaux, et encore les taxes sur le tabac.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier à Sarkozy: "il n'y a pas les bons et les mauvais centristes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102152644.ahxbm97p.html</link>
   <description><![CDATA[Philippe Vigier, chef de file des députés UDI et soutien d'Alain Juppé, a lancé mercredi qu'"il n'y a pas de bons et de mauvais centristes", alors que Nicolas Sarkozy cible toujours François Bayrou tout en étant soutenu lui-même par des centristes. Interrogé sur les attaques de Nicolas Sarkozy visant Alain Juppé et le président du MoDem, M. Vigier a répondu à la presse: "Je vois que Michel Mercier soutient Nicolas Sarkozy, dont il a été ministre, le MoDem est donc devenu moins infréquentable... Il n'y a pas de bonnes et de mauvaises alliances avec le centre". Interrogé par l'AFP, l'ex-ministre de la Justice Michel Mercier, récemment entré au bureau exécutif du MoDem et présent aux dernières universités de rentrée du parti de François Bayrou, a répondu: "M. Vigier n'est pas mon porte-parole". Interrogé sur qui il soutenait à la primaire, il a répondu: "je n'ai fait aucune déclaration sur le sujet" et précisé qu'il n'avait pas l'intention de le faire. Ces critiques de Nicolas Sarkozy focalisées sur François Bayrou ont pour but, selon Philippe Vigier, de pousser des électeurs à la primaire à "se détourner d'Alain Juppé" avec une posture du type "le vrai homme de droite, c'est moi". "Il faut arrêter ce combat stérile", a lancé le chef de file des députés centristes, invitant à "ne pas trop dériver parce que, à un moment ou à un autre, il faudra se retrouver" avant la présidentielle. Vu les sujets au menu du deuxième débat télévisé jeudi soir entre les sept candidats à la primaire, il a estimé que sur la sécurité, Nicolas Sarkozy se verra "probablement reprocher, sous sa présidence, plus de 10.000 postes de policiers et gendarmes supprimés". Et sur le "ni ni" face au FN, a glissé ce soutien d'Alain Juppé, "les phrases de Nicolas Sarkozy la semaine dernière vont sans doute sensiblement modifier sa réponse".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 16:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Airbnb, Drivy : la Fnaim appelle le Sénat à voter en faveur des cotisations sociales imposées aux particuliers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102144945.8z9w0ft9.html</link>
   <description><![CDATA[La Fnaim appelle mercredi le Sénat à ne pas commettre la même "erreur d'appréciation" que l'Assemblée nationale, laquelle a d'abord refusé d'approuver le principe de faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives, avant de se raviser. "Le gouvernement a compris que les plateformes telles qu'Airbnb conduisaient les particuliers loueurs en meublé à générer des revenus importants, échappant totalement aux cotisations sociales, et que cette situation induisait une rupture d'égalité avec ceux qui mandataient un professionnel de la gestion en toute transparence", affirme la Fédération nationale de l'immobilier dans un communiqué. Jeudi les députés ont finalement approuvé un article du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2017 instaurant, au-delà d'un certain seuil de revenus, des cotisations sociales sur les revenus tirés de la location de biens. Mais mercredi soir l'Assemblée nationale avait dans un premier vote, rejeté ce texte, les députés de l'opposition "refusant de +pénaliser des personnes qui veulent arrondir leurs fins de mois+ selon Isabelle Le Callennec, proche de Nicolas Sarkozy", rapporte la Fnaim. "Ce choix, consternant à force d'être à courte vue", affirment les professionnels de l'immobilier, "aurait été hautement dangereux et le risque en a été justement dénoncé par le ministre du Budget" Christian Eckert. La Fnaim "veillera", avertit-elle, "à ce que les sénateurs ne confondent pas aide à l'économie numérique et mépris des entreprises de services, parmi lesquelles les agences immobilières et les cabinets d'administration de biens". Pour elle, "il est impératif que la Haute Assemblée (...) ne commette pas l'erreur d'appréciation des députés en première approche". Un particulier qui tire plus de 23.000 euros de revenus annuels de la location d'un appartement devra s'affilier au Régime social des indépendants (RSI) et s'acquitter des cotisations sociales afférentes. Un seuil qui peut paraître "décalé par rapport à une activité épisodique et accessoire", juge la Fnaim. Pour les locations de biens meubles, voitures ou bateaux, le seuil de 7.720 euros de revenus a été retenu, pour déclencher le paiement des cotisations sociales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG): la "descente aux enfers" de Hollande, une "rupture" surtout de "choix politiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102134708.8cwz67sj.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a estimé mercredi que l'"espèce de descente aux enfers" à laquelle est confrontée François Hollande n'est "pas seulement une question de personne" mais de "choix politiques". "J'avais dit, il y a quelque temps, que François Hollande était cuit, c'est-à-dire que je ne voyais pas comment il pouvait redresser la situation. On voit bien qu'aujourd'hui il y a une espèce de descente aux enfers" et s'expriment, "y compris dans son gouvernement ou ailleurs, des velléités d'accentuer les difficultés", a affirmé M. Chassaigne lors d'un point de presse. "La situation est terrible. Cela me fait penser à une vieille expression auvergnate (...) +quand le loup est pris, tous les chiens lui lardent les fesses+", a ajouté cet amateur de bonnes formules. Mais, a poursuivi l'élu communiste du Puy-de-Dôme, ce n'est "pas seulement l'individu en tant que tel qui est dévalorisé par son comportement, cette forme de banalisation qu'il a voulue de la fonction et qui se manifeste en particulier par l'édition de très nombreux ouvrages", "c'est plus grave que ça, il y a une rupture en termes de choix politiques". "Et que le Premier ministre se présente comme une alternative, je ne vois pas comment il pourrait le faire, parce que ça a été le porteur de la politique qu'a menée le président de la République", a-t-il ajouté, à l'unisson de socialistes "frondeurs" dans ce jugement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 14:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG): l'application provisoire du CETA, "mépris des peuples d'Europe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102123627.cgk71oz9.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a dénoncé mercredi l'entrée en application provisoire du traité de libre-échange CETA avant la consultation des Parlements nationaux, la qualifiant de "mépris des peuples d'Europe" risquant d'alimenter l'extrême droite. "Attention, dans cette affaire, on va mettre en application un traité dès qu'il aura été voté au niveau du Parlement européen, avant que les Parlements de chaque pays se déterminent", a souligné M. Chassaigne au sujet de cet accord signé dimanche entre l'UE et le Canada. "Il faut deux ans pour que les Parlements de chaque pays se déterminent, et là, s'il n'y a pas unanimité, on reviendra sur le traité", a-t-il ajouté lors d'un point de presse. "Pour moi, c'est du mépris de la parole populaire, c'est du mépris des peuples d'Europe, et c'est comme ça qu'on alimente l'extrême droite partout en Europe", a affirmé ce responsable Front de Gauche, estimant qu'une consultation des Parlements dans ce cadre revenait à "amuser la galerie". Pour l'élu communiste du Puy-de-Dôme, qui s'est dit "très en colère", ce traité revient à un "coup de poignard contre la société civile, contre nos producteurs agricoles", avec une Europe qui "se comporte comme un monstre capable de vivre coupé des peuples", une Europe "captée par les intérêts des grands groupes privés". Ce membre de la commission des Affaires économiques a reproché au CETA de "faire le choix d'un libéralisme sans limites", avec "des barrières douanières qui vont sauter, avec des conséquences directes sur des productions agroalimentaires en particulier", citant l'exemple des fromages qui, pour certains, "ne seront pas reconnus". Le CETA, qui supprimera 99% des droits de douane entre l'UE et Ottawa, entrera en application provisoire et partielle une fois ratifié par le Parlement européen et celui du Canada, dans les prochains mois. Il devra ensuite être approuvé par l'ensemble des Parlements nationaux et régionaux de l'UE pour devenir définitif. Favorable à cet accord, le secrétaire d'État français au Commerce extérieur, Matthias Fekl, a néanmoins plaidé mercredi pour une "refondation" de la politique commerciale européenne afin de "mettre les parlements au début du processus" et qu'ils ne soient pas "mis devant le fait accompli à la fin".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 13:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une centaine de chauffeurs "Loti" manifestent à Paris contre la loi Grandguillaume</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102123504.ddjru2m6.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de chauffeurs Loti (transport collectif à la demande) ont manifesté mercredi à Paris contre la proposition de loi du député PS Laurent Grandguillaume censée apaiser les relations entre taxis et VTC, dont l'examen débute au Sénat. Arborant sur leurs vitres des pancartes "10.000 emplois en danger" ou "Les taxis font la loi", les véhicules se sont rassemblés en début de matinée près de la gare Montparnasse. A l'appel de l'association Alternative mobilité transport (AMT) et de l'Union des capacitaires de France (UDCF), ils ont ensuite défilé en cortège vers Les Invalides, a constaté l'AFP. Les titulaires d'une capacité de transport public collectif Loti peuvent actuellement recruter des chauffeurs simplement munis d'un permis B et d'un certificat médical, quand les VTC (véhicule de tourisme avec chauffeur) doivent réussir un examen. Aussi le nombre de chauffeurs bénéficiant du statut Loti, plus accessible et moins contrôlé que celui de VTC, a explosé avec l'apparition des plateformes de réservation en ligne type Uber, avec lesquelles ils réalisent la majorité de leur chiffre d'affaires. Après une vague de manifestations en février pour défendre leur activité, les entreprises Loti avaient cependant accepté de faire évoluer leur statut vers celui des VTC, via une équivalence pour les salariés pouvant justifier de 12 fiches de salaires. Elles avaient décroché pour cela un moratoire allant jusqu'en juillet 2018. Mais ce dernier a été ramené au 1er janvier 2017 par un amendement lors des discussions sur la loi Grandguillaume à l'Assemblée nationale. Cette modification "nous obligera à fermer les portes dans deux mois", assure mercredi Joseph François, président de l'AMT et patron de l'entreprise Groupe Max. Tous les chauffeurs recrutés depuis le mois de février ne pourront en effet pas présenter les 12 fiches de paie requises et devront être licenciés. "12.000 emplois risquent d'être supprimés", a affirmé à la presse M. François. Quant à ceux qui voudraient passer l'examen pour obtenir le statut de VTC, il est devenu "comparable à celui d'une grande école" et "il faut huit mois d'attente" pour le passer, relève le président de l'AMT. "Pourquoi les priver de travail? Pour faire plaisir à la mafia des taxis?" s'interroge-t-il. Salarié d'une entreprise Loti depuis juillet seulement, Albdelmalek ne pourra ainsi pas bénéficier de l'équivalence pour obtenir la carte VTC si l'amendement est voté. "On ne peut pas mettre autant de monde au chômage", s'insurge auprès de l'AFP ce jeune homme de 23 ans venu manifester mercredi pour "défendre son gagne-pain".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 13:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille (PS): Hollande ne peut pas être candidat en 2017, Valls "le mieux placé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161101223354.ovgs0eyx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Christian Bataille estime que François Hollande ne peut pas être candidat à la présidentielle et que Manuel Valls "est le mieux placé pour incarner le courant socialiste" en 2017, dans un entretien à paraître mercredi dans L'Opinion. "Le PS est peut-être en mesure de se rassembler, mais ce n'est plus possible autour de François Hollande. Je crois qu'il faut désormais envisager un autre candidat. Je vous dis cela en conscience", déclare l'élu du Nord en précisant ne pas être un "frondeur" et avoir "toujours été dans le groupe socialiste très légitimiste et attaché à l'unité derrière François Hollande". "Je pense qu'il y a, à part François Hollande, d'autres candidats et je pense en particulier que Manuel Valls est le mieux placé, de par son expérience et sa stature d'homme d'Etat, pour incarner le courant socialiste à la prochaine élection présidentielle", ajoute-t-il. Alors que le chef de l'Etat dira courant décembre s'il est ou non candidat à sa succession, M. Bataille "n'imagine pas que l'on attende encore quatre à six semaines pour connaître l'orientation de François Hollande". "Il faudrait que les choses se clarifient assez rapidement. Si une autre solution, celle de Manuel Valls, se fait jour, il faut un peu de recul. En décembre, nous n'aurons plus le temps de construire un programme", souligne-t-il. En 2017, "il y a deux élections, la présidentielle puis les législatives". "Le président peut tirer sa majorité par le haut, c'est ce qu'il a fait en 2012. Mais il peut aussi la tirer par le fond, c'est ce que je crains pour 2017", assène encore M. Bataille, député de la 12e circonscription du Nord depuis 1988.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 23:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Mirage français très sollicités dans les Etats baltes face à la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161031192117.6jedidc8.html</link>
   <description><![CDATA[Les quatre avions de chasse français Mirage 2000 déployés en Lituanie depuis la fin août dans le cadre d'une mission de l'Otan ont effectué de nombreuses interceptions d'avions russes, a indiqué le chef d'état-major de l'armée de l'air à l'Assemblée nationale. "Ils réalisent en ce moment de nombreuses interceptions d'avions russes volant en limite de l'espace aérien des pays baltes", a déclaré le général André Lanata le 12 octobre lors d'une audition devant la commission Défense de l'Assemblée nationale dont le contenu vient d'être rendu public. "Nos Mirage, en état d'alerte maximum, ont ainsi décollé six fois en 24 heures ce week-end pour intercepter une dizaine d'avions russes, dont des avions de chasse", a-t-il relevé en référence au week-end du 8-9 octobre. Du 31 août, date du début de leur mission, au 12 octobre, les quatre Mirage avaient ainsi "déjà effectué 16 décollages sur alerte", a précisé le général. Les avions français ont réalisé 36 interceptions au total au cours de leurs cinq missions précédentes dans les Etats baltes dans le cadre des mesures de police du ciel prises par l'Otan face à la Russie. A titre de comparaison, l'armée de l'air a effectué 73 décollages de chasseurs sur alerte en France en 2015 au titre de la protection aérienne du territoire national (survols suspects, avions en difficulté, etc..). "Ce constat, somme toute assez exceptionnel, reflète bien la tension croissante face à la Russie", a souligné le général Lanata. Les décollages d'avions de l'Otan ont été particulièrement nombreux au début octobre - de l'ordre de 20 en un semaine - avant de revenir à un rythme plus modéré à la fin du mois (un seul décollage pour la semaine du 17 au 23), selon les informations communiquées par le ministère lituanien de la défense. Le détachement français en Lituanie est composé de 105 militaires. Le coût de la mission, qui doit durer jusqu'au 31 décembre, s'élève à 10 millions d'euros, a précisé le chef d'état-major de l'armée de l'air. Les Pays-Bas prendront ensuite le relais de la France fin décembre dans le cadre des mesures de réassurance des pays de l'Est, qui s'inquiètent du retour en force de la Russie. Au total, 16 pays se relaient, par missions successives de quatre mois, dans cette opération à la demande des Etats baltes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 20:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'armée de l'air française a tiré plus de 1.600 bombes et missiles contre l'EI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161031162542.qcyjp20s.html</link>
   <description><![CDATA[L'armée de l'air française a tiré plus de 1.600 bombes et missiles contre le groupe Etat islamique (EI) en Irak et Syrie depuis septembre 2014, a annoncé son chef d'état-major à l'Assemblée nationale. "Il s'agit là d'un rythme et d'une intensité de frappes inédits", a déclaré le général André Lanata lors d'une audition le 12 octobre devant la commission Défense de l'Assemblée nationale, dont le compte-rendu vient d'être rendu public. Douze avions de chasse français opèrent depuis la Jordanie et les Emirats arabes unis dans le cadre de la coalition internationale anti-EI dirigée par les Etats-Unis. Mix de Rafale et Mirage 2000 jusqu'à cet été, il s'agit désormais exclusivement de Rafale. Les frappes opérées par la France correspondent à environ 5% des frappes de la coalition. Pour la seule base de Jordanie, plus proche du théâtre d'opérations, "plus de 1.000 munitions ont été délivrées", a précisé le général Lanata. Entre frappes et missions de reconnaissance, plus de 10.000 heures de vol et 2.300 sorties ont été réalisés depuis cette base, at-il ajouté. Pour compenser cette forte consommation de munitions, l'armée de l'Air a puisé dès 2015 dans les stocks de pays alliés, Canada et Européens, a indiqué le général Jean Rondel lors d'une audition le 12 octobre au Sénat. "Puis nous avons effectué des achats à l'étranger, aux Etats-Unis, puisque nous n'avons plus de capacités de production en France" afin de corriger "un niveau de stocks qui nous paraissait trop bas", a ajouté le général Rondel, sous-chef activités de l'état-major de l'armée de l'air. Les avions de chasse français se sont concentrés sur le théâtre irakien, notamment le nord du pays et la région de Mossoul où ils ont porté 80% de leur effort, a souligné le général Lanata. La France a aussi engagé à trois reprises son porte-avions Charles de Gaulle, qui triple alors la capacités de frappes contre l'EI avec ses 24 chasseurs embarqués. Les Rafale, qui ont remplacé les Mirage 2000 stationnés jusqu'à l'été en Jordanie, ont une plus grande puissance de feu en raison d'une capacité d'emport supérieure. Dotés de deux réacteurs, ils réduisent aussi le risque de crash en zone hostile en cas d'avarie. "Ils apportent un gage de sérénité aux équipages qui survolent des heures durant les zones contrôlées par Daech (acronyme arabe de l'EI), a noté pudiquement le général Lanata.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: LR dénonce "clowneries" et "fourberies de Sapin" (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161031154011.xmvk4q19.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole LR Guillaume Peltier a fustigé lundi "clowneries" de l'exécutif et "fourberies de Sapin", alors que l'Assemblée nationale a adopté la partie recettes du budget 2017 et planche sur le financement de la Sécurité sociale. Guillaume Peltier a dénoncé les "fourberies de M. Sapin" - en référence à la pièce de Molière - sur le projet de loi de finances de la Sécurité sociale : "Le ministre de l'Économie nous a annoncé un rééquilibrage des comptes maquillé, oubliant de dire que la principale source de recettes supplémentaires provenait de la courageuse réforme des retraites portée par Nicolas Sarkozy et Éric Woerth en 2010", a affirmé le porte-parole lors d'un point presse. "Ce budget est insincère, totalement improvisé, absolument décadent", a-t-il asséné. "Les Français n'en peuvent plus de ces clowneries." Évoquant les chiffres du chômage, il a comparé François Hollande à "un David Copperfield du chômage puisqu'il a la capacité de faire disparaître des chômeurs d'un mois à l'autre". Le porte-parole LR a rappelé "les propositions des Républicains bien plus audacieuses, courageuses et nécessaires" : réforme de l'assurance maladie "avec un peu plus de 30 milliards d'économies", "15 milliards d'économies sur la question des retraites", dégressivité des allocations chômage et suppression de l'Aide médicale de l'État. L'Assemblée nationale a adopté mardi 25 octobre la partie recettes du budget 2017 avec sa baisse d'impôts, avant de passer au budget de la Sécurité sociale. Ce dernier sera soumis au vote des députés mercredi. Il promet la fin du célèbre "trou" de la sécu et devrait être adopté assez largement, malgré l'opposition des députés LR, UDI et du Front de gauche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une mesure controversée contre les déserts médicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161028162938.0rsxn5ak.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de jeudi à vendredi une mesure de lutte contre les déserts médicaux précédemment avalisée en commission, mais qui avait provoqué une levée de boucliers du gouvernement et de la profession. Cet amendement de la commission des Affaires sociales au projet de budget de la Sécurité sociale entendait dissuader les médecins libéraux de s'installer dans une zone où exercent déjà de nombreux médecins, à moins qu'un autre ne s'en aille. Son auteur Annie Le Houerou (PS) avait défendu "un dispositif de régulation de l'installation qui existe déjà pour de nombreux autres professionnels de santé", comme les pharmaciens ou infirmiers. L'amendement stipulait que "dans les zones (...) dans lesquelles est constaté un fort excédent en matière d'offre de soins, le conventionnement à l'assurance maladie d'un médecin libéral ne peut intervenir qu'en concomitance avec la cessation d'activité libérale d'un médecin exerçant dans la même zone". Des députés de gauche comme de droite ont soutenu de façon véhémente l'idée dans l'hémicycle: de Sylviane Bulteau (PS) déplorant qu'en Vendée il faille recourir à des "doctor dating" pour attirer des médecins, à Jean-Louis Costes (LR) évoquant "une situation intenable" dans le Lot-et-Garonne et appelant à "trouver une solution". Mais la ministre de la Santé Marisol Touraine a opposé son "avis résolument défavorable". "Je pense que cette mesure est inefficace, injuste, et ouvrirait la voie à des pratiques problématiques", a-t-elle argumenté. "Des médecins qui ne voudront pas s'installer à Guingamp ou à Loches" sortiront du système de santé en travaillant par exemple pour des cabinets d'assurance, d'après la ministre. D'autres médecins feront "le choix volontairement du déconventionnement" pour s'installer où ils le voudront et "leurs patients ne seront pas remboursés", ce qui créera "une médecine à deux vitesses". En outre, "vous allez ouvrir la voie à un marché des cabinets libéraux" pour leur revente, a lancé Mme Touraine. Elle a reçu le soutien notamment de Bernard Accoyer (LR) pour qui "seul le volontariat peut être une solution". "Les médecins ne sont pas favorables à ce dispositif" mais "j'ai montré dans le passé que, lorsque je croyais les mesures justes et bonnes je les prenais", a aussi souligné la ministre dans une allusion au tiers payant généralisé. L'Assemblée a largement rejeté l'amendement, après une prolongation de séance au-delà d'une heure du matin et des interventions de nombreux députés eux-mêmes médecins de profession. Les médecins libéraux (CSMF, SML) s'étaient fortement mobilisés depuis l'examen en commission il y a une semaine contre cette volonté de "contraindre la liberté d'installation". Pour sa part, l'association UFC-Que Choisir avait demandé aux députés d'adopter la mesure, "indispensable" selon elle, les appelant à "ne pas céder aux pressions des lobbies". Précédemment dans la soirée, l'Assemblée avait voté la création, sur proposition du gouvernement, d'un contrat de "praticien territorial médical de remplacement" pour de jeunes médecins libéraux s'engageant en zones sous-dotées, avec notamment la garantie d'un niveau minimal de rémunération. Rappelant diverses mesures déjà mises en place en faveur de l'installation dans ces zones, comme les maisons de santé, le socialiste Michel Issindou a glissé que les candidats à la présidentielle "dans quelques semaines seront amenés à proposer des idées sur le sujet". Les syndicats de jeunes médecins et d'internes (Isni, Isnar-IMG,...), qui menaçaient d'appeler à la grève, ont de leur côté salué vendredi le rejet d'"une mesure inefficace et même dangereuse". Ils demandent désormais "la mise en place d"un groupe de travail parlementaire les incluant afin de traiter le sujet de la désertification médicale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du sport: le prélèvement de 0,3% sur les loteries prolongé jusqu'en 2024 (députés en commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161028160559.cob5lgxc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé vendredi en commission de prolonger jusqu'en 2024 le prélèvement de 0,3% sur les mises des jeux de loterie, afin de financer le développement de la pratique du sport, dans le sillage de la candidature de Paris aux Jeux olympiques. L'amendement du rapporteur Régis Juanico (PS) au projet de budget 2017, qui devra être revoté en séance le 4 novembre pour être intégré au texte, propose de prolonger au-delà de 2017 le prélèvement exceptionnel de 0,3% sur les sommes misées dans le cadre des jeux de loterie, mis en place pour participer au financement de la rénovation des stades de l'Euro 2016, et de fixer le plafond de prélèvement à 25 millions d'euros. "Les ressources ainsi dégagées devraient venir abonder le Centre national pour le développement du sport (CNDS) afin de renforcer l'héritage sportif des grands évènements sportifs internationaux, et notamment la candidature de la ville de Paris aux Jeux olympiques et paralympiques de 2024", a expliqué M. Juanico. En effet, "l'organisation en France de près d'une trentaine de grands événements au cours des prochaines années constitue une occasion unique pour permettre une croissance du nombre de licenciés et pour renforcer la capacité des clubs à accueillir de nouveaux licenciés dans de bonnes conditions", selon ce député de la Loire. "Le principal risque réside néanmoins dans la saturation des clubs qui seraient peu préparés à un afflux significatif de nouveaux pratiquants (...) par manque d'infrastructures, d'éducateurs sportifs et de capacités d'accueil", a-t-il plaidé. Les ressources financières ainsi mobilisées auraient vocation à financer un fonds favorisant la pratique du sport en France : équipements sportifs de proximité, soutien aux projets éducatifs "passerelles" entre les clubs et les établissements scolaires, dispositif "J'apprends à nager", accompagnement des clubs avec la pérennisation d'emplois sportifs qualifiés, et enfin "soutien aux initiatives sport?santé bien-être dans les territoires".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusé de violences, Jean-Michel Baylet porte plainte pour diffamation contre la députée Isabelle Attard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161028160152.y8v3kqii.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Aménagement du Territoire, Jean-Michel Baylet, a porté plainte pour diffamation vendredi, notamment contre la députée écologiste Isabelle Attard, qui l'accuse de violences contre une collaboratrice, ont annoncé à l'AFP ses avocats. La plainte, déposée à Paris, vise une lettre ouverte du 20 octobre co-signée par Isabelle Attard, appelant à la démission de Jean-Michel Baylet du gouvernement. "Monsieur le président de la République, nous demandons la démission de Jean-Michel Baylet, actuel ministre de l'Aménagement du Territoire. Il a frappé et humilié sa collaboratrice en 2002. Un tel individu n'a pas sa place au gouvernement. #BayletDémission", écrivent les signataires de cette lettre publiée sur le site de pétition "we sign it" (bayletdemission.wesign.it/fr). En plein débat dans l'hémicycle le 11 octobre, Mme Attard avait interpellé le ministre en l'accusant d'avoir exercé des violences contre une collaboratrice parlementaire en 2002, alors qu'il était sénateur. Cette collaboratrice a déclaré avoir été "frappée au visage, à plusieurs reprises" et "vous avez enfermé votre collaboratrice chez vous", avant de la laisser dans la rue "entièrement dévêtue et pieds nus", avait affirmé la députée. Quand cette affaire est sortie, via le site Buzzfeed en mars 2016, "vous avez choisi le silence" et "vous ne serez jamais condamné, puisque vous avez acheté le silence de votre victime", avait encore accusé Mme Attard. L'ancien président du parti radical de gauche (PRG) lui avait rétorqué calmement que l'affaire avait "été classée sans suite". La lettre ouverte appelant à sa démission a été signée par, outre la députée écologiste du Calvados, une trentaine de premiers signataires, dont Julien Bayou, porte-parole national d'Europe-Ecologie-Les-Verts (EELV), l'acteur Sam Karmann ou le député du Morbihan Philippe Noguès (ex-PS). Elle avait recueilli plus de 7.300 signataires vendredi en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
