<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 21:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Arnaud Viala (LR) emporte largement la législative partielle en Aveyron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150913190920.s0dh6la7.html</link>
   <description><![CDATA[Arnaud Viala (Les Républicains) a emporté dimanche la législative partielle dans la troisième circonscription de l'Aveyron, conservant à son parti le siège du député sortant Alain Marc (LR), parti au Sénat. M. Viala, ancien conseiller général et maire de Vezins, a recueilli 63,49 % des suffrages exprimés, devant le socialiste Pierre Pantanella (36,51 %), conseiller régional et premier secrétaire de la Fédération socialiste de l'Aveyron. Comme au premier tour, l'abstention est restée forte à 63,21 %. Pierre Pantanella, maire de Saint-Rome-de-Cernon, n'a pas réussi à mobiliser les électeurs comme il l'espérait et à faire le plein de voix. Dans cette troisième circonscription, qui vote traditionnellement à droite aux législatives, Arnaud Viala, qui avait déjà dépassé au premier tour le score d'Alain Marc aux élections de 2012, s'impose logiquement et sans surprise avec un score également très supérieur à celui du sortant en 2012 (54%). M. Viala, professeur d'anglais, avait fait campagne pour remettre l'économie en ordre de marche "en favorisant le commerce de proximité, en dynamisant l'emploi, l'élevage et l'agriculture" dans un département très rural, selon ses déclarations au Midi Libre. Il avait été adoubé par Alain Marc, qui, aux précédentes législatives en 2012, avait été facilement élu contre une candidate Europe Ecologie-Les Verts (EELV) soutenue par le PS. Cette fois, le PS présentait son propre candidat et les écologistes aucun.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 21:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) contre une intervention terrestre de la France en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150913184937.7hx4luyz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a dit dimanche à iTELE être favorable à une intervention terrestre en Syrie mais pas à une participation de la France à une telle intervention. Cinquante six pour cent de Français seraient favorables à une telle participation française, selon un sondage Ifop publié par le Journal du Dimanche. "Je ne fais pas partie de ces 56%", a affirmé M. Le Roux. "Je pense qu'il faut une intervention terrestre, je pense qu'elle doit être organisée avec les pays qui sont capables de la soutenir, d'un point de vue logistique, en matière de renseignement, en matière de bombardements", a expliqué le patron du groupe socialiste. Un débat aura lieu mardi à l'Assemblée nationale sur les vols de reconnaissance de l'armée de l'Air française qui ont commencé au-dessus des régions tenues en Syrie par le groupe Etat islamique. "Je pense que l'attitude de la France, qui doit être, en l'air, de collecter du renseignement, ce doit être aussi de détruire les centres de profits de Daech", a poursuivi M. Le Roux. "Pour faire fonctionner un mouvement tel que celui-ci qui se proclame Etat, il y a des rentrées économiques. Il faut essayer de les identifier, il faut d'ailleurs ne pas hésiter à essayer d'identifier les pays avec lesquels il peut-être fait commerce" et il faut ainsi "tarir toutes ces sources", a-t-il détaillé. Interrogé sur le fait que frapper Daech pouvait profiter à Bachar al-Assad, il a assuré que l'actuel président syrien "ne peut pas être le futur de la Syrie". "Nous devons discuter avec le régime, mais par les décisions qu'il a prises depuis de trop nombreuses années à l'encontre de son peuple, il ne peut pas être un interlocuteur", a poursuivi M. Le Roux, qui estime "qu'il y a aujourd'hui dans le régime syrien un certain nombre de responsables politiques qui souhaitent incarner un avenir pour la Syrie" et qu'il ne faut pas "écarter".]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 20:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls annonce de nouvelles places d'hébergement pour les réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150912121424.t6681hzy.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls s'est engagé samedi à créer de nouvelles places d'hébergement pour les réfugiés, dont le nombre précis doit être donné par le Premier ministre lors du débat à l'Assemblée nationale consacré aux migrants mercredi. "Je reviendrai mercredi prochain -il y a encore des arbitrages à rendre- devant la représentation nationale, sur les renforts dont l'Etat se dotera", a indiqué le chef du gouvernement lors d'une réunion de maires disposés à accueillir des réfugiés, à la Maison de la Chimie à Paris. "Mais je peux d'ores et déjà vous dire que, trois mois après les décisions de juin, de nouvelles places d'hébergement seront financées. Nous serons au rendez-vous", a annoncé M. Valls. Cela devrait notamment concerner, selon le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, l'hébergement en centre d'accueil des demandeurs d'asile (Cada), dont le dispositif de 25.000 places environ ne suffit pas à loger l'ensemble des demandeurs. La réunion de quelque 700 maires samedi a été l'occasion pour MM. Valls et Cazeneuve de présenter une série de mesures destinées à faciliter l'accueil dans des conditions dignes des migrants et demandeurs d'asile. Bernard Cazeneuve a notamment promis une aide de "1.000 euros par place" aux communes créant des hébergements pour les réfugiés d'ici 2017. "Il ne suffit pas de dire qu'il faut accueillir. Il faut aussi, et vite, se demander comment", a déclaré Manuel Valls. Le Premier ministre a toutefois voulu répondre à des "inquiétudes" sur la façon dont vont être accueillis les réfugiés en France, en promettant notamment que les demandeurs d'asile déboutés seraient reconduits à la frontière. "Je sais qu'il y a une question qui se pose à vous tous (...) : comment répondre à l'inquiétude - légitime - des habitants ? Car il y a cet élan spontané de solidarité, cette envie d'aider, cette générosité mais il y a aussi cette interrogation, elle est simple : est-ce que nous avons les moyens d'accueillir, d'intégrer ces réfugiés ?", a déclaré le Premier ministre. "Il nous revient d'apporter des réponses concrètes aux inquiétudes de nos concitoyens. En organisant l'arrivée des réfugiés de manière sérieuse, pragmatique, intelligente. Sans céder à la panique, et sans la provoquer", s'est engagé Manuel Valls. "L'autre condition (...) c'est que les déboutés du droit d'asile soient reconduits à la frontière", a-t-il affirmé, insistant également sur le besoin de "rapidité des délais et les moyens qui doivent être donnés au ministère de l'Intérieur". "C'est un élément fondamental sinon les Français ne comprendront pas ce que nous faisons les uns et les autres", a dit le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: la surveillance des communications internationales revient à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911145135.zygfd1og.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés vont à nouveau plancher début octobre sur la surveillance des communications internationales, une proposition de loi enregistrée cette semaine à l'Assemblée nationale visant à revenir sur un des dispositifs de la loi renseignement censuré en juillet par le Conseil constitutionnel. Les Sages avaient validé la majeure partie de la loi mais censuré trois articles de ce texte controversé, dont celui sur la "surveillance internationale", au motif que ce volet renvoyait à des décrets des pans trop importants du dispositif. Une proposition de loi, déposée par les députés PS Patricia Adam et Philippe Nauche, respectivement présidente de la commission de la Défense, et vice-président, et qui devrait être examinée à partir du 1er octobre, à l'ouverture de la session ordinaire, vise à reprendre les éléments censurés. "Aujourd'hui, il y a une véritable insécurité juridique pour ce qui est fait au niveau international. L'urgence c'était vraiment de sécuriser l'activité opérationnelle en particulier de la DGSE", la Direction générale de la sécurité extérieure, a expliqué M. Nauche à l'AFP. "Nous avons essayé de répondre aux interrogations du Conseil constitutionnel et de faire un texte de loi qui donne à la fois la capacité pour les services de travailler mais aussi les garanties que chacun attend", a-t-il ajouté. L'exposé des motifs met en avant "la nécessité que de nouvelles dispositions législatives soient rapidement votées pour autoriser et encadrer cette surveillance des communications internationales" qui est "indispensable à la sécurité" du pays. "Il serait en effet paradoxal, à l'heure où nombre de risques qui naissent à l'étranger menacent de se matérialiser sur notre territoire, que les services de renseignement français ne puissent pas assurer la surveillance des communications internationales", disent les auteurs de la proposition. Le texte, réduit à deux articles, stipule notamment que "peut être autorisée, aux seules fins de la défense et de la promotion des intérêts fondamentaux de la Nation (...) la surveillance des communications qui sont émises ou reçues de l'étranger". Le Parlement avait adopté définitivement fin juin, la loi sur le renseignement, défendue au nom de la lutte antiterroriste par le gouvernement mais qui légalise des pratiques que ses détracteurs estiment contestables. Le texte avait été voté à main levée par une large majorité gauche-droite, mais avec des voix dissidentes dans presque chaque groupe politique.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction des sacs plastiques: décret imminent, les stocks ne seront pas distribués (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911132417.n2eix9l9.html</link>
   <description><![CDATA[Le décret sur l'interdiction au 1er janvier 2016 des sacs plastiques non réutilisables va être transmis lundi au Conseil d'Etat en vue d'une publication "très rapide", a annoncé vendredi Ségolène Royal, ajoutant que sa rédaction a été "difficile", notamment pour interdire l'utilisation des stocks existants. Ce décret, en application de la Loi de transition énergétique, "sera envoyé lundi au Conseil d'Etat donc sera publié très rapidement", a déclaré la ministre de l'Ecologie à Bordeaux, où elle était invitée du festival "Ocean Climax" de la Fondation Surfrider, militant pour la protection des océans. "Parfaire ce décret a été dur, jusqu'au dernier moment", a souligné Mme Royal, affirmant qu'il y a eu "toute une pression pour pouvoir utiliser les stocks existants" de sacs. "Les grands distributeurs ont demandé l'autorisation d'utiliser les stocks. Il n'en est pas question, ce serait contraire à l'esprit de la loi (...) donc les stocks ne pourront pas continuer d'être distribués aux caisses", a-t-elle ajouté. "A partir du 1er janvier 2016, il n'y aura plus aux caisses de sacs plastiques à usage unique, qui portent gravement atteinte aux écosystèmes de l'eau et des océans". "Il y a 17 milliards de sacs plastiques à usage unique consommés chaque année en Europe. Et 8 milliards de sacs sont abandonnés chaque année dans la nature, au niveau européen", a-t-elle rappelé dans son intervention à Surfrider, aux côtés de l'astrophysicien Hubert Reeves, et du paléoanthropologue Pascal Picq notamment. Le décret sur l'interdiction des sacs plastiques à usage unique, que l'Assemblée avait votée en octobre dernier, prévoit que ces sacs de caisse devront disparaître au 1er janvier 2016 au profit des sacs réutilisables, plus épais, et que les sacs "fruits et légumes" à usage unique devront disparaître au 1er janvier 2017. Sur 300 millions de tonnes de plastique produites par an dans le monde, 10% finissent dans l'océan, a souligné Mme Royal, rappelant l'existence de "cinq continents de plastique" dans les océans, dont le 7e continent dans le Pacifique nord, trois fois la taille de la France. Pour Mme Royal, l'interdiction des sacs à usage unique "va permettre de développer des industries de fabrication de sacs bio-dégradables et créer des emplois" en France, au lieu d'importer, comme le sont 80% des sacs plastiques consommés en France, quasi intégralement en provenance d'Asie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétition pour évincer Jean-Vincent Placé de la présidence du groupe EELV au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911125330.r4oou98c.html</link>
   <description><![CDATA[Des militants EELV ont lancé une pétition appelant les sénateurs écologistes à évincer Jean-Vincent Placé, qui a démissionné de leur parti, de la tête de leur groupe, a annoncé vendredi la sénatrice Esther Benbassa. Le co-président du groupe écologiste à l'Assemblée François de Rugy a aussi quitté EELV, tout en se disant disponible pour une nouvelle gouvernance dans laquelle il n'occuperait plus la responsabilité de président. "Au niveau du Sénat, les choses semblent différentes", souligne la pétition qui en appelle "à la clarté et à la cohérence". "En pleine campagne des régionales, échéance majeure pour le projet écologique, il serait invraisemblable qu'un groupe parlementaire composé d'une majorité de sénatrices-teurs EELV décide de confier sa présidence et les moyens qui en découlent à celui d'entre eux qui a choisi de quitter notre parti et d'en créer un autre concurrent avec pour objectif affiché de participer lui aussi à cette échéance électorale", poursuit-elle. "Il nous parait normal que prendre la décision de quitter son parti politique ait des conséquences politiques", souligne aussi le texte intitulé "Appel à la responsabilité de nos parlementaires". Mme Benbassa, élue du Val-de-Marne, avait déjà jugé que "la présidence de Jean-Vincent Placé pose un problème d'éthique", proposant de mettre en place une "présidence tourniquet" du groupe. Début septembre, le bureau exécutif d'EELV a voté une motion demandant que les groupes soient présidés par des "adhérents" du parti, manière de signifier que François de Rugy et Jean-Vincent Placé doivent quitter leurs postes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pub sur l'alcool: des parlementaires de la majorité plaident à nouveau pour un assouplissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911124129.7fw2gr7k.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de soixante députés et sénateurs de la majorité ont lancé vendredi un appel à François Hollande pour réclamer que soit réintroduit dans le projet de loi sur la santé un amendement assouplissant la publicité pour l'alcool. Le Conseil constitutionnel, y voyant un cavalier législatif, avait censuré en août cet amendement à la loi Macron, déposé par le gouvernement. Les autorités sanitaires et plusieurs associations étaient montées au créneau, dénonçant une remise en cause de la loi Evin limitant la publicité pour l'alcool. Dans leur adresse au président de la République, les élus PS et PRG, souvent issus de régions viticoles, affirment que l'amendement répond "aux attentes de clarification et de sécurisation juridique de la publicité oenotouristique, sans détricoter pour autant l'édifice de la loi Evin". Ils jugent "la polémique médiatique largement étrangère au contenu des amendements discutés", assurant que le texte "n'a jamais eu pour objet d'assouplir les dispositions de limitation de la publicité sur les vins et les produits alcooliques", mais de permettre à la France de promouvoir "ses paysages viticoles". Les 61 signataires, parmi lesquels figurent le député PS de Gironde Gilles Savary, le sénateur PS de Côte d'Or et président de la région Bourgogne François Patriat ou encore le député PS de Gironde et président de la région Aquitaine Alain Rousset, plaident pour que le gouvernement "redépose au plus vite cet amendement" dans le cadre de l'examen au Sénat du projet de loi santé, à compter de lundi. L'amendement censuré par les Sages stipule que ne sont "pas considérés comme une publicité" les contenus liés "au patrimoine culturel, gastronomique ou paysager liés à une boisson alcoolique disposant d'une identification de la qualité ou de l'origine, ou protégée".]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>300.000 euros de l'Assemblée nationale aux associations d'aide aux réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150910163034.c8pv201g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va verser 300.000 euros au profit d'associations qui viennent en aide aux réfugiés, a-t-on appris jeudi dans l'entourage de son président Claude Bartolone (PS). Lors d'une réunion lundi au Palais Bourbon avec le Haut-commissaire des Nations unies pour les réfugiés, Antonio Guterres, M. Bartolone avait indiqué qu'il proposerait, "dans le cadre de la réserve institutionnelle de l'Assemblée nationale, un soutien financier aux associations caritatives chargées de l'aide et de la prise en charge des réfugiés". Ce soutien doit s'élever à 300.000 euros et être débloqué rapidement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dosière (PS) défend le budget "modeste" de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150910104411.i37d4pc5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière, grand scrutateur des dépenses de l'Etat, est monté au créneau jeudi, à quelques jours de la rentrée parlementaire, pour défendre le budget "modeste" selon lui de l'Assemblée nationale, en diminution ces dernières années. Alors que France 3 a diffusé mercredi soir une enquête de "Pièces à conviction" baptisée "Nos très chers députés", l'élu de l'Aisne a répondu jeudi sur son blog par une analyse intitulée "Nos très économes députés". D'après ses calculs, les seules dépenses de fonctionnement de l'Assemblée ont diminué en valeur réelle de 10,5% sur la période 2006-2014, passant de 564 millions à 505,3 millions d'euros par an. Le budget global de l'Assemblée (564 M EUR en 2014) est "équivalent à celui de la ville de Nice et deux fois inférieur à celui de la ville de Marseille", a relevé M. Dosière, soulignant qu'il représentait "entre 0,1% et 0,2% des dépenses de l'Etat", soit "une somme de 20 euros par an et par ménage". Le principal poste de dépenses (57% du total) est celui des députés et de leurs collaborateurs, en baisse de 7,7% par rapport à 2006. Le traitement des députés a été gelé depuis juillet 2010 et le montant de l'indemnité pour frais de mandat (IRFM) a été diminué de 10% en 2013, a-t-il fait valoir, alors que l'usage de cette indemnité est régulièrement épinglé. Les dépenses de personnel de l'assemblée (35% du budget global) ont reculé de 3,2% par rapport à 2006, du fait notamment d'une diminution du nombre de fonctionnaires, passés de 1.274 à 1.162 personnes. La rémunération de ces personnels est "en moyenne deux fois supérieure à celle des agents de l'Etat", selon M. Dosière. Interrogé par les auteurs de l'émission, le président (PS) de l'Assemblée Claude Bartolone a affirmé être "en train, petit à petit, d'intervenir sur une institution qui a deux siècles". "Je veux garantir cette qualité et cette indépendance des hauts fonctionnaires parlementaires" et aussi "qu'il puisse y avoir une évolution de leur mode de rémunération", a-t-il déclaré. Aux yeux de M. Dosière, les "efforts" en cours de la part des députés et du personnel s'accompagnent "d'une volonté de transparence manifeste". Le budget de l'Assemblée est désormais rendu public, de même que l'utilisation de la réserve parlementaire (subventions aux collectivités et associations) ainsi que les déclarations d'intérêts des députés, l'usage de l'IRFM est encadré. Un déontologue depuis 2011 doit notamment permettre aux députés "d'éviter les comportements répréhensibles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise à EELV: la journée parlementaire de rentrée annulée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150910103441.ksiop024.html</link>
   <description><![CDATA[La traditionnelle journée parlementaire d'Europe-Ecologie-Les Verts, prévue le 24 septembre, a été annulée du fait de la crise provoquée par les départs du parti des deux présidents de groupe de l'Assemblée et du Sénat, ont indiqué jeudi des sources parlementaires. La journée, qui devait se dérouler à Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne), "a été annulée à la demande des députés européens et de la sénatrice Esther Benbassa", a affirmé jeudi à l'AFP François de Rugy, co-président du groupe EELV à l'Assemblée, qui a annoncé fin août sa décision de quitter le parti, comme son homologue du Sénat Jean-Vincent Placé, pour créer une nouvelle formation. "Officiellement, c'est reporté après les élections régionales et la COP 21, mais dans les faits, c'est annulé", a précisé le député de Loire-Atlantique. Quant au futur fonctionnement du groupe écologiste de l'Assemblée, qui ne comprend pas que des membres d'EELV, il sera discuté lors de la réunion de rentrée mardi, a précisé M. de Rugy, qui reste d'ici là co-président du groupe avec Barbara Pompili. La discussion d'éventuelles règles de "coexistence" entre les partisans d'un retour au gouvernement et ceux d'une ligne critique et d'un rapprochement avec le Front de Gauche promet d'être animée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 12:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une association demande à la justice d'enquêter sur "l'enrichissement" de parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150910081306.zlx7lwwa.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Pour une démocratie directe demande que la justice enquête sur "l'enrichissement personnel" de certains parlementaires grâce à leur indemnité pour frais et à des prêts de leur assemblée, dans le sillage d'un rapport qu'elle publie jeudi. Après deux années de recherches notamment auprès des services fonciers, l'association écrit que de "nombreux" députés et sénateurs ont utilisé leur indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) pour régler l'achat de leur local de permanence, augmentant leur patrimoine. Certains ont même procédé à un achat puis une revente, réalisant une plus-value, afin d'acheter une permanence plus coûteuse, note-t-elle, approfondissant un bilan de janvier. Le magazine Pièces à conviction diffusé par France 3 mercredi soir, sur le thème "Nos très chers députés", a cité le cas de Christophe Priou (Les Républicains), qui a revendu une première permanence pour 165.000 euros et déclare lui-même que "ça fait partie des choses auxquelles on pouvait vous inciter". L'IRFM s'élève à quelque 5.250 euros net mensuels par député, 6.037 euros par sénateur. Elle doit servir en principe à payer le loyer de la permanence ou des frais de déplacement et d'hébergement. Cette indemnité fait l'objet de polémiques régulières sur son éventuel usage à des fins personnelles, dont des voyages. L'Assemblée en février, puis le Sénat en juin, ont édicté de nouvelles règles d'utilisation de l'IRFM, interdisant notamment l'acquisition d'un bien immobilier. Les contrats signés continuent cependant de courir. Mais, selon Pour une démocratie directe, ces mesures "ne sont ni à la hauteur de la gravité du problème, ni en mesure de régler en profondeur les dérives importantes, inhérentes au manque de transparence, de contrôle et de sanction" sur l'utilisation de l'IRFM. - "manquement au devoir de probité" - L'association a aussi en ligne de mire les prêts immobiliers qu'ont pu consentir les deux assemblées aux parlementaires, pour l'achat de leur permanence mais aussi de logements. Ce système de prêts a été supprimé en 2010 à l'Assemblée, 2013 au Sénat, et les prêts antérieurs s'éteindront avec la fin des remboursements. Ces prêts ont été "octroyés en-dessous du taux auquel empruntait alors la France", relève Hervé Lebreton, président de l'association. Pièces à conviction épingle le député socialiste de Seine-Saint-Denis François Pupponi qui aurait "emprunté plus de 450.000 euros sur deux opérations immobilières en toute légalité". M. Lebreton préconise que les parlementaires encore bénéficiaires de prêts basculent dans le système bancaire classique et que les montants récupérés par les assemblées leur permettent d'être elles-mêmes propriétaires des permanences. Sur 306 députés de l'actuelle législature et de la précédente, près de 11% ont acheté une permanence grâce à un prêt de l'Assemblée et 17% une résidence en circonscription, d'après l'association. Pour une démocratie directe "réclame l'ouverture d'instructions judiciaires pour définir toutes les responsabilités des parlementaires découlant d'un possible manquement au devoir de probité". Autre angle d'attaque de l'association: elle a relevé, en scrutant les adresses des permanences parlementaires, que 23 d'entre elles correspondaient à des adresses de sections locales de partis, et que 82 ont été utilisées comme lieu de vote interne à un parti. Sans compter les permanences qui appartiennent à une association politique, à laquelle un loyer est versé, prélevé sur l'IRFM. Ainsi d'après l'association, ces pratiques sont "une manière de contourner la loi sur le financement de la vie politique, qui interdit à l'Etat de procurer un avantage".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux parlementaires ne veulent pas que le gouvernement oublie les conservatoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909162315.fra3caq4.html</link>
   <description><![CDATA[La sénatrice Catherine Morin-Desailly (UDI-UC) et le député François de Mazières (app. Les Républicains) ont déposé une proposition de loi pour rétablir l'engagement financier de l'Etat auprès des conservatoires de musique, de théâtre et de danse via les collectivités locales. Dans un premier temps, M. de Mazières déposera des amendements au projet de loi Création, patrimoine et architecture que l'Assemblée nationale examinera en séance à partir du 28 septembre. "L'article 5 de ce texte concerne l'enseignement supérieur", a-t-il souligné au cours d'une conférence de presse avec Mme Morin-Desailly, présidente de la commission Culture, Education et Communication du Sénat. En cas d'échec, ils défendront leur proposition de loi devant les deux Chambres. Ce texte prévoit principalement que les transferts de crédits aux collectivités prévus par l'Acte 2 de la décentralisation de 2004 pour financer les conservatoires soient effectués dans le cadre de la loi de finances 2016. Ces crédits sont évalués à 30 millions d'euros par M. de Mazières. Il complète aussi le rôle des régions dans le domaine de l'enseignement professionnel de la musique, de la danse et de l'art dramatique. "Par défaut d'application de la loi, les crédits ont longtemps été gelés, puis ont baissé, et ont maintenant disparu", a déploré Mme Morin-Desailly. "Symboliquement, cette disparition est très forte, car elle porte la question de la décentralisation culturelle", a ajouté M. de Mazières. "Il ne s'agit pas de la défense d'une formation élitiste, c'est tout le contraire", a souligné Mme Morin-Desailly, tandis que pour François de Mazières, "les conservatoires sont les viviers de nos grands interprètes, en musique, en théâtre et en danse".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>OGM: les députés votent en commission les nouvelles règles d'autorisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909155600.gp1mi2u9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission, avant d'en débattre en séance la semaine prochaine, le projet de loi transposant les nouvelles règles européennes d'autorisation de mise en culture des OGM. Ce texte sur "la prévention des risques" transpose notamment une directive européenne adoptée au début de l'année et relative à la mise en culture des OGM. Elle permet aux États membres d'interdire cette mise en culture, même en cas de feu vert de l'Autorité européenne de sécurité des aliments (Efsa). Les réfractaires pourront invoquer des raisons socio-économiques, environnementales ou liées à l'utilisation des terres agricoles. Les États membres autorisant les cultures devront aussi prendre des mesures pour prévenir la contamination des cultures non-OGM, en particulier dans les pays voisins. Les députés n'ont guère modifié le projet de loi en commission. Un amendement de la rapporteure Viviane Le Dissez (PS) prévoit simplement que la procédure de participation du public avant la délivrance d'une autorisation de mise sur le marché d'un OGM ou d'essais en plein champ devra durer au minimum quinze jours. Le MON810, seul OGM actuellement autorisé dans l'UE, est cultivé dans trois États: 110.000 hectares en Espagne, 9.000 au Portugal et 3.000 en République tchèque.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée offre sa réserve parlementaire aux réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909153201.048fujcp.html</link>
   <description><![CDATA[Frédérique Massat, députée PS de l'Ariège, a annoncé mercredi qu'elle consacrerait sa réserve parlementaire - une somme de 130.000 euros destinée à des subventions - à "des actions visant à accueillir les réfugiés". "L'enveloppe de ma réserve parlementaire 2016 sera consacrée à des actions visant à accueillir les réfugiés dans le cadre défini par l'Etat", a écrit Mme Massat sur son blog. La députée espère ainsi agir "en complément" du dispositif d'Etat qui est mis en oeuvre par le ministère de l'Intérieur pour "mettre à disposition des collectivités l'ensemble des outils et des financements nécessaires" pour accueillir les réfugiés "dans des conditions dignes", poursuit-elle. "Au-delà des sensibilités politiques de chacun et des clivages partisans, il s'agit de répondre dès maintenant, concrètement, aux drames que connaissent ces hommes, ces femmes et ces enfants qui cherchent à échapper aux guerres qui secouent leurs pays d'origine", explique la députée. La réserve parlementaire est une enveloppe de 130.000 euros par député que l'élu peut répartir à son gré pour soutenir des investissements de proximité décidés par des collectivités locales et des activités menées par des associations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réfugiés chrétiens: "après l'étoile jaune, on aurait le croissant vert?", s'indigne Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909103234.atk9escm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone s'est indigné mercredi que des communes se déclarent prêtes à recevoir des réfugiés, à condition qu'ils soient chrétiens: "après l'étoile jaune, on aurait le croissant vert?" s'est-il offusqué sur France bleu. "Je pense que là il faut que les consciences se réveillent. (Jacques) Barrot (le sénateur centriste décédé, démocrate-chrétien aux positions humanistes affichées), réveille-toi, ils sont en train de devenir fous!" a lancé Claude Bartolone. "Il y a des moments où il faut savoir prendre des colères saines (...) Je rappelle à ces élus qu'ils peuvent tenir ce genre de propos mais que s'ils (les) mettaient en pratique, ils relèveraient de la loi. La discrimination, elle est condamnée dans le cadre d'un Etat laïc. Ce genre de propos, s'il était mis en pratique, serait condamné", a-t-il poursuivi. "Tout cela continue à viser nos compatriotes de culture musulmane", a-t-il accusé, en rappelant la polémique autour des cantines scolaires sans repas de substitution. "J'en appelle à tous les Républicains, a enchaîné Claude Bartolone. Plus il y aura des petites trahisons de nos valeurs républicaines, et plus l'extrême droite pourra proliférer". Claude Bartolone a déploré que des représentants de la "droite républicaine" tentent "quelquefois de prendre des positions, notamment contre nos compatriotes musulmans, pour essayer de prendre les voix de l'extrême-droite, alors que l'extrême droite actuellement est en train de prendre leur cerveau. Et il faut qu'ils réagissent". La commune de Charvieu-Chavagneux (Isère) s'est dite prête mardi soir à accueillir des réfugiés mais "à la condition expresse" que ce soit des chrétiens. Deux autres maires de droite ont déjà déclaré qu'ils ne souhaitaient accueillir que des réfugiés chrétiens, alors que la France s'est déclarée prête à accueillir 24.000 réfugiés dans les deux années à venir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
