<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 01:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le groupe LR de l'Assemblée veut être dans "une opposition libre" mais "constructive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627225336.ixf8l4h1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR veulent incarner "une opposition républicaine libre", "vigilante et exigeante" notamment sur les impôts, mais "constructive" face à la majorité présidentielle en votant les projets jugés satisfaisants, selon la profession de foi accompagnant la constitution officielle du groupe. Jugeant que "le dernier quinquennat a considérablement affaibli et fracturé notre pays", avec de mauvais résultats sur le chômage ou les finances publiques, ces élus ajoutent que "tous ceux qui ont participé à la majorité sortante sont comptables du bilan de François Hollande". Une allusion notamment aux fonctions passées du président Emmanuel Macron, à l'Elysée, puis à Bercy. Ils entendent former "une opposition républicaine libre et indépendante, responsable et constructive", prenant l'exemple de leur vote d'une série de textes antiterroristes dans la précédente législature. "Unis dans le respect de nos sensibilités, nous continuerons à faire vivre les grandes valeurs fondatrices de la droite et du centre en France: le travail, le mérite, la liberté d'entreprendre, la famille, la solidarité plutôt que l'assistanat, le droit à l'égalité des chances et à la sécurité pour tous les Français où qu'ils vivent, la cohésion des territoires, l'amour pour notre pays et notre culture", affirment-ils. Les députés LR disent vouloir "écouter le message de cette France silencieuse, qui ne s'est pas exprimée lors des dernières élections législatives". Ils promettent d'incarner "une opposition vigilante et exigeante, notamment contre le matraquage fiscal sur les ménages et la dégradation des finances publiques et contre tout ce qui menace l'unité de la Nation, comme la perte de l'autorité de l'Etat, le laxisme judiciaire, les dérives du communautarisme, mais également les freins à l'emploi, l'abandon de la ruralité et l'asphyxie de nos territoires par la diminution des dotations aux collectivités". Mais le groupe LR annonce aussi qu'il votera "les projets de loi qui vont dans le sens de nos valeurs et de nos convictions et qui sont au service de l'intérêt général".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe MoDem, allié de REM, veut relayer "énergiquement" l'action du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627225151.al0qj72b.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem, alliés de la République en marche, comptent "relayer énergiquement au Parlement" l'action du gouvernement souhaitée "courageuse et tenace", tout en gardant leur "liberté d'expression", selon leur profession de foi diffusée mardi après la constitution officielle du groupe. "En choisissant Emmanuel Macron, les Françaises et les Français ont d'abord choisi une alternance profonde et véritable", estiment ces 43 élus, promettant d'"apporter à la nouvelle équipe conduite par Édouard Philippe un concours loyal et déterminé et relayer énergiquement au Parlement une action que nous voulons ardente, courageuse et tenace en vue de relever les immenses défis" du pays. "Humanisme, développement de l'état de droit, respect de la laïcité républicaine et de la liberté de conscience, indivisibilité des enjeux économiques et sociaux, recherche prioritaire de la paix civile et internationale, confiance en une Europe rassemblée: les valeurs et les principes qui ont toujours été ceux du centre sont pleinement pris en compte dans les objectifs du nouveau quinquennat", et dans les méthodes, ajoutent ces députés. Ils entendent notamment "prendre toute leur part du combat pour le rétablissement de la confiance des citoyens envers leurs institutions et leurs dirigeants", notamment en appuyant les initiatives "en cohérence avec les grandes orientations du projet de loi présenté il y a quelques semaines par Francois Bayrou". Le président du MoDem, dont le parti fait l'objet d'une enquête sur l'emploi de ses assistants parlementaires européens, a quitté le gouvernement la semaine dernière, comme Marielle de Sarnez, qui en est vice-présidente, après Sylvie Goulard. Les députés du parti centriste s'engagent à "répondre scrupuleusement à l'exigence d'exemplarité et de probité qui doit s'imposer aux élus de la nation plus encore qu'à quiconque". Ils plaident aussi pour "l'intensification et la modernisation du dialogue social dans le cadre des lois, ordonnances, décrets", ou insistent sur le respect attendu de l'accord de Paris sur le climat. Sur l'Europe, les MoDem affichent leur "soutien résolu à la relance d'un projet européen d'avant-garde et à toutes les initiatives visant à réconcilier les peuples avec l'idéal d'une Europe unie". Leur "loyauté" et "soutien" iront "toujours de pair avec la liberté d'expression (...) inhérente à la condition parlementaire", observent-ils également.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés "Insoumis" en opposition au gouvernement et à "l'oligarchie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627224729.vu2bx4ye.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe "La France insoumise" affiche sa volonté d'incarner une opposition au gouvernement, mais aussi "à l'oligarchie qui gouverne les institutions, l'économie et les médias", dans la profession de foi transmise mardi au moment de sa constitution officielle. "Nous sommes l'alternative humaniste, écologique et sociale au pouvoir de la finance et des productivistes", clament les députés LFI. Avec comme programme "l'Avenir en commun" et comme méthode "la Révolution citoyenne", ces élus déclarent agir "pour fonder une VIe République dont le peuple lui-même définira le contenu en Assemblée constituante", dans le sillage du programme présidentiel de Jean-Luc Mélenchon. Affirmant lutter au Parlement, "au service du peuple", pour l'émancipation culturelle et sociale, ils veulent notamment "la sortie du nucléaire et 100% d'énergies renouvelables", la lutte contre l'évasion fiscale, la taxation des profits et des dividendes, la hausse de tous les minima sociaux, le "protectionnisme solidaire". Ce groupe défend encore la "stricte" égalité femmes-hommes ou la lutte contre toutes les formes de racisme et de discrimination. Le retour du droit à la retraite à 60 ans, les soins remboursés à 100% par la Sécu ou "la reconstruction des services publics en sortant de l'austérité et des traités européens qui détruisent nos acquis sociaux et démocratiques", figurent aussi dans les mesures voulues par les "Insoumis".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés "constructifs" se veulent "libres et responsables" pour moderniser la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627224323.18xjcpk4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés "constructifs" LR-UDI-Indépendants, décidés à "transcender durablement les vieux clivages", souhaitent travailler de façon "libre et responsable" avec le gouvernement pour que "la France réussisse sa modernisation", selon la profession de foi accompagnant la constitution de leur groupe. "Face aux populismes et aux radicalismes de tous crins, nous voulons mobiliser les bonnes volontés afin de défendre notre mode de vie tolérant et bienveillant", assurent ces élus. Plaidant qu'il ne faut "plus perdre de temps et adapter enfin notre pays à un monde en perpétuelle mutation", ils espèrent également "transcender durablement les vieux clivages politiques, moderniser l'action publique et retisser le lien de confiance indispensable entre le citoyen et l'élu". Pour ce groupe né notamment d'une scission de LR, "l'Union européenne doit se refonder pour mieux protéger les peuples et nous permettre de faire face plus efficacement aux nombreux défis de la mondialisation". "Partisans d'une société libérale et bienveillante, nous croyons dans le progrès technologique et scientifique, dans l'innovation et la recherche, dans la simplification réglementaire et l'allègement du poids de la fiscalité qui mine notre compétitivité et décourage les entrepreneurs", exposent-ils. Ces LR-UDI-indépendant préconisent aussi "un nouveau modèle d'économie diversifiée, ouverte et conquérante, tout en garantissant la défense et la promotion des savoir-faire français". A leurs yeux, "la bonne santé économique de notre pays est une urgence et un préalable afin de garantir un partage équitable du progrès social". Et, poursuivent ces "constructifs", "adeptes des valeurs de laïcité, de responsabilité et du mérite républicain, nous veillerons à ce que l'autorité de l'Etat et le respect des règles redeviennent un pilier solide du vivre ensemble".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le "perchoir" et tous les postes REM seront remis en jeu à mi-mandat (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627193010.4stlbcup.html</link>
   <description><![CDATA[Le "perchoir" et tous les autres postes à responsabilité de la République en marche (REM) à l'Assemblée nationale seront remis en jeu à mi-mandat, dans deux ans et demi, a annoncé mardi le président du groupe majoritaire, Richard Ferrand. Les sortants ne pourront pas se représenter pour ces postes, a précisé le député du Finistère lors d'une conférence de presse, quelques heures après une réunion de groupe au cours de laquelle François de Rugy a été choisi comme candidat pour la présidence de l'Assemblée. "Cette disposition figure dans notre règlement intérieur et s'appliquera à tout le monde. Vous aurez donc quelqu'un d'autre devant vous à Noël 2019", a ajouté M. Ferrand, qui était entouré des vice-présidents et des quatre porte-parole du groupe. Le groupe a par ailleurs choisi ses candidats pour les présidences des six commissions permanentes qui devraient lui revenir. Ses candidats seront élus par les commissions concernées jeudi. Le groupe REM a par ailleurs déjà désigné mardi midi le député des Français d'Amérique du Nord Roland Lescure, ex-vice-président de la Caisse de dépôt et placement du Québec, pour être son candidat à la présidence de la commission des Affaires économiques et le député du Val-de-Marne Jean-Jacques Bridey à celle de la Défense. Pour la prestigieuse commission des Lois, le groupe a choisi l'avocate Yaël Braun-Pivet, députée des Yvelines. L'ancienne écologiste secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili, députée de la Somme, devrait présider la commission du Développement durable. Le député du Bas-Rhin Bruno Studer, professeur d'histoire-géographie, sera candidat à la présidence de la commission de l'Education et des Affaires culturelles tandis que la commission des Affaires sociales reviendra à la députée ex-PS du Pas-de-Calais Brigitte Bourguignon, spécialiste du travail social, qui avait échoué dans la matinée à devenir la candidate du groupe pour la présidence de l'Assemblée. La présidence de la commission des Affaires étrangères sera pour le MoDem, a priori pour l'ancienne ministre Marielle de Sarnez. La présidence de la commission des Finances, laissée à l'opposition, reviendra à LR. Eric Woerth et le sortant Gilles Carrez sont sur les rangs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 21:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy juge "légitime" que Macron s'exprime devant le Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627185857.3iu9vxx8.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, nouveau président REM de l'Assemblée nationale, a jugé mardi "légitime" qu'Emmanuel Macron s'exprime devant les parlementaires réunis en Congrès mais sans avancer de date, interrogé dans le journal de 20 heures de TF1. "Je pense que c'est légitime que le président de la République veuille s'exprimer devant les parlementaires réunis en Congrès", à savoir la "nouvelle Assemblée nationale, le Sénat et, à travers" eux, les Français, a-t-il déclaré, précisant exprimer "un avis personnel". Comme on lui demandait si cette convocation du Congrès à Versailles pourrait intervenir le 3 juillet, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe, François de Rugy a répliqué: "nous verrons bien les dates". C'est Emmanuel Macron qui "a été élu, c'est lui qui a nommé le gouvernement, qui a nommé le Premier ministre, donc il y a une forme de hiérarchie institutionnelle qui est évidemment respectée", a-t-il relevé. Le nouveau président de l'Assemblée, qui n'entend pas être "le porte-parole du président de la République, encore moins en tant que président de l'Assemblée nationale", a indiqué qu'il devait rencontrer Emmanuel Macron mercredi. "Nous aurons l'occasion de discuter avec le président de la République du calendrier parlementaire", a-t-il précisé, les députés devant, selon lui, être "dans l'action immédiatement, au travail immédiatement" avec une cession extraordinaire "au mois de juillet" pour "voter un certain nombre de textes sans tarder".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les 31 députés du nouveau groupe PS "Nouvelle gauche" entendent "renouveler les idéaux" de la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627185305.fu7nsyjr.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau groupe des députés socialistes, rebaptisé "Nouvelle gauche", entend "renouveler les idéaux et l'histoire de la gauche réformiste" et être "une force libre" qui se positionnera "texte par texte", selon sa déclaration de constitution publiée mardi. Les 31 "députés socialistes, écologistes, citoyens, progressistes et divers gauche, élus le 18 juin 2017 pour la XVe législature, se constituent en groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale", indique la lettre transmise aux services de l'Assemblée. "Résolument tournés vers les grands défis du 21e siècle, nous voulons renouveler les idéaux et l'histoire de la gauche réformiste qui a irrigué la République et construit son armature, le modèle social, l'Etat de droit, les libertés publiques, la laïcité, l'égalité entre les femmes et les hommes, le progrès écologique", écrivent ces députés, pour qui les "grandes avancées sociales" ont résulté "de l'action ou de la mobilisation de la gauche". Défendant "les progrès accomplis" lors de la précédente législature, les signataires, 19 hommes et 12 femmes, se disent toutefois "lucides sur les causes profondes de la défaite de la gauche". Ils estiment que l'expression par les électeurs d'un "rejet des oppositions stériles" n'efface pas la distinction droite-gauche, mais "appelle à une refondation des idées, des pratiques, des comportements, des partis". "Le groupe Nouvelle gauche agira en ce sens. Nous souhaitons la réussite du quinquennat parce que c'est l'intérêt supérieur de la France", poursuit la déclaration, tout en assurant que les députés seront "une force libre et indépendante qui saura exprimer fortement ses différences et ses alternatives, texte par texte, loi par loi". Et ce, "chaque fois que la majorité parlementaire voudra décider un recul des droits sociaux et de notre modèle social, une évolution libérale de la marche du pays, une pratique centralisée et autoritaire du pouvoir", poursuit le groupe, se disant aussi attaché à "reconstruire une alternative, c'est à dire une capacité à assumer demain la responsabilité de l'Etat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes à l'Assemblée: "le plafond de verre toujours présent pour les femmes" (Schiappa)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627184430.qu87kce6.html</link>
   <description><![CDATA["Le plafond de verre est toujours présent pour les femmes", a constaté la secrétaire d'Etat à l'Egalité entre les hommes et les femmes, Marlène Schiappa, interrogée mardi sur l'absence de femmes à la tête des groupes et au perchoir de l'Assemblée nationale. Les femmes représentent "52% des électeurs, et ensuite il y a une espèce de pyramide qui fait que plus on monte et moins il y a de femmes", a-t-elle regretté sur LCI, relevant que le "travail de féminisation de l'Assemblée nationale est très long". L'ancien écologiste rallié à la République en marche François de Rugy, 43 ans, a été très largement élu mardi président de l'Assemblée nationale face à quatre candidats, dont trois femmes. Par ailleurs, tous les présidents de groupes sont également des hommes, dans une Assemblée féminisée à près de 39%, un record. "Pour les élections de présidence et du perchoir, ce sont des élections qui ont été faites démocratiquement par des scrutins à bulletin secret et qui ont donné ces résultats", a rappelé Mme Schiappa. Elle a souligné que François de Rugy, qui remettra en jeu son poste à mi-mandat, "est quelqu'un qui a un engagement vraiment profond pour l'égalité entre les femmes et les hommes". "C'est quelqu'un qui a porté par exemple le fait d'avoir une présidence paritaire de groupe lorsqu'il était chez Europe Ecologie - Les Verts et qui a pour projet notamment de monter une crèche à l'Assemblée nationale et de veiller à la montée en compétence des femmes", a-t-elle insisté. "Mathématiquement, les sortants et les gens d'expérience sont plus nombreux parmi les hommes que parmi les femmes", a relevé la secrétaire d'Etat, mais "dans cinq ans, les plus expérimentés seront aussi majoritairement des femmes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Officiellement créé, le groupe PCF, avec des ultramarins, veut incarner "une gauche diverse et déterminée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627182203.0m2j59eb.html</link>
   <description><![CDATA[Les 11 député-e-s communistes et leurs six alliés ultramarins, qui ont officiellement constitué mardi soir le groupe de la Gauche démocrate et républicaine, veulent incarner "une gauche ouverte, diverse et déterminée", ont-ils déclaré dans un communiqué. Le groupe GDR, qui a déposé sa déclaration sur le bureau de l'Assemblée nationale, entend respecter ses deux composantes et les "sensibilités de chacun". Mais ses députés, treize hommes et trois femmes, auront "à coeur de répondre à l'exigence de renouvellement des pratiques démocratiques exprimées par nos concitoyens et de faire vivre le débat public". "La situation sociale impose en effet une action résolue en vue de promouvoir la justice et la cohésion sociale, l'éducation et la santé, l'emploi et les droits des salariés, l'environnement et la pérennité des services publics", ajoute le communiqué. Outre le président André Chassaigne, reconduit, les communistes du groupe sont: Alain Bruneel (Nord), Marie-George Buffet (Seine-Saint-Denis), Pierre Dharreville (Bouches-du-Rhône), Jean-Paul Dufrègne (Allier), Elsa Faucillon (Hauts-de-Seine), Sébastien Jumel (Seine-Maritime), Jean-Paul Lecoq (Seine-Maritime), Stéphane Peu (Seine-Saint-Denis), Fabien Roussel (Nord), Huguette Bello (La Réunion). Les ultramarins non PCF sont Bruno-Nestor Azerot (Martinique), Moetai Brotherson (Polynésie), Jean-Philippe Nilor (Martinique) et Gabriel Serville (Guyane).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de l'Assemblée: Bourguignon "déçue pour les femmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627171024.xlxpntvd.html</link>
   <description><![CDATA[Brigitte Bourguignon (REM), qui briguait le "perchoir" de l'Assemblée, s'est déclarée mardi, après la large élection à la présidence de François de Rugy (REM), "déçue pour les femmes", jugeant que "nous avons peut-être raté un moment important". "Je félicite François de Rugy bien sûr. Je ne suis pas déçue pour moi, je suis déçue pour les femmes. Je me dis que nous avons peut-être raté un moment important, parce que, symboliquement, il y a des moments qui comptent dans la République, et ici on est sous les ors de la République, et ce sont des moments qui comptent symboliquement", a-t-elle déclaré au micro de LCP. Soulignant que la nouvelle Assemblée issue des urnes était "largement renouvelée, largement féminisée", cette élue, issue des rangs socialistes, a ajouté que "c'était donc également par symbole que je souhaitais" cette victoire d'une femme. "Quand on part à deux femmes, forcément, on divise les voix et ça avait peu de chances d'aboutir", a-t-elle aussi regretté, dans une allusion à la seconde candidature féminine au sein du mouvement majoritaire REM, celle de Sophie Errante, autre élue issue du PS. "Regardez, les présidences de groupe sont toutes attribuées à des messieurs. Il y a toujours un moment où on considère que les femmes ne sont pas suffisamment prêtes ou compétentes, n'ont pas l'antériorité nécessaire, chose qu'on n'impute pas souvent aux messieurs. Même ceux qui arrivent, on leur confie déjà des missions", a-t-elle relevé. Et Mme Bourguignon de conclure: "Je me dis que nous avons encore du travail à faire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Canard enchaîné épingle à nouveau Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627164304.jffhtklz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Canard enchaîné a de nouveau épinglé, dans son édition à paraître mercredi, le député Richard Ferrand qu'il présente comme un "militant du mutualisme familial" en énumérant plusieurs faveurs que l'élu aurait accordées à sa compagne, selon l'hebdomadaire. Sandrine Doucen a été dès 2000 embauchée aux Mutuelles de Bretagne, dirigées à l'époque par celui qui est devenu samedi le patron des députés de la République en marche (REM), affirme le Canard. Alors âgée de 25 ans et étudiante en droit, Mme Doucen aurait été embauchée en tant que directrice du personnel. La même année, elle a complété ses revenus par un "petit job" au château de Trévarez, un domaine appartenant au département du Finistère et géré par un comité d'animation présidé par le conseiller général Ferrand, poursuit l'hebdomadaire. Mme Doucen continuera d'être salariée par les Mutuelles de Bretagne jusqu'à sa prestation de serment d'avocat en septembre 2004, soutient Le Canard enchaîné, pour qui la "bienheureuse étudiante aura bénéficié d'une sorte de +bourse+ de 80.000 euros, financée par les mutualistes et les contribuables locaux". "En dépit d'une présentation arrangée et orientée à dessein, il n'est fait état de strictement aucune forme d'illégalité dans cet article", a-t-on réagi mardi dans l'entourage de M. Ferrand. "Par conséquent, il n'y a rien à commenter. Seule la loi doit primer, l'État de droit, rien que l'État de droit, pas un pseudo ordre moral", a ajouté l'entourage de ce proche d'Emmanuel Macron. Sollicité par l'AFP, M. Ferrand n'était pas joignable dans l'immédiat. Fin mai, Le Canard enchaîné avait déjà révélé qu'en 2011, les Mutuelles de Bretagne, dont M. Ferrand était le directeur général, avaient choisi de louer un local à une société immobilière appartenant à sa compagne. Cette opération lui aurait permis de se doter "sans bourse délier, d'un patrimoine immobilier d'une valeur actuelle nette de 500.000 euros", selon l'hebdomadaire. Visé par une enquête préliminaire ouverte par le parquet de Brest dans le cadre de cette affaire, M. Ferrand n'est resté qu'un mois à la tête de son ministère de la Cohésion des territoires. Samedi, il a été élu président du groupe des députés REM à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe LR de l'Assemblée fait une place à deux trentenaires comme premiers vice-présidents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627164033.t5azw8xi.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR de l'Assemblée nationale, à la tête duquel Christian Jacob a été reconduit il y a une semaine, s'est choisi mardi deux premiers vice-présidents trentenaires, une femme et un homme, Virginie Duby-Muller et Damien Abad. Elue de Haute-Savoie face à une candidate REM, déléguée nationale en charge de l'économie numérique, Mme Duby-Muller, 37 ans, est sur une ligne plutôt conservatrice. M. Abad, 37 ans, élu de l'Ain, également face à une candidate de la République en marche, s'était présenté la semaine dernière sans succès pour présider le groupe. Celui qui avait défendu la ligne d'une droite "ni ralliée, ni dans une opposition frontale" face à la majorité du président Emmanuel Macron s'est dit "très heureux" de son accession à la vice-présidence sur Twitter. Ces deux députés amorcent leur deuxième mandat. Face à "la majorité" présidentielle, Mme Duby-Muller a jugé nécessaire "une stratégie claire" de son groupe: de "l'opposition, certes, mais au service de l'intérêt général, avec du pragmatisme". "L'adjectif +constructif+ n'est pas l'apanage de certains députés", a-t-elle ajouté dans une allusion au groupe "constructifs" LR-UDI-indépendants, appelant à "tirer les leçons de notre résultat à la présidentielle et aux législatives". "Je défends ainsi le dialogue et la liberté de penser au sein de notre groupe politique, au service de nos concitoyens", a poursuivi cette vice-présidente. Député-maire de Provins (Seine-et-Marne), âgé de 57 ans et à la tête du groupe (ex-UMP) depuis l'automne 2010, Christian Jacob avait été réélu président du groupe Les Républicains par 62 voix contre 32 à M. Abad, un des anciens porte-parole de la campagne présidentielle de François Fillon. Les autres vice-présidents seront Valérie Lacroute, Véronique Louwagie, Frédérique Meunier, François Cornut-Gentille, Julien Aubert, Gérard Cherpion, Arnaud Viala, Guillaume Peltier et Gilles Lurton.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy élu président de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627163631.7wq57b1u.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, ex-écologiste passé à la République en marche (REM), a été élu largement mardi, avec 353 voix, treizième président de l'Assemblée nationale de la Ve République. Parmi les quatre autres prétendants au perchoir, Jean-Charles Taugourdeau (LR) a récolté 94 voix et Laure de La Raudière (LR, groupe des "constructifs") 34 voix, a annoncé peu avant 17H00 à la tribune de l'Assemblée le doyen d'âge, Bernard Brochand (LR), qui présidait la séance. La candidate du groupe "Nouvelle Gauche" (ex-groupe PS) Laurence Dumont a obtenu 32 voix et la candidate LFI soutenue par les communistes, Caroline Fiat, 30 voix. La plupart des députés ont salué l'élection de M. de Rugy par une longue standing ovation. Sur les 577 députés, 567 ont pris part au vote. 24 bulletins étaient blancs ou nuls. Député de Loire-Atlantique depuis 2007, M. de Rugy, ancien coprésident du groupe écologiste et ancien vice-président de l'Assemblée, a bénéficié du soutien des 308 députés REM et des 42 députés MoDem. Il avait fait campagne sur le thème de la "modernisation". Aussitôt élu, le nouveau locataire de l'Hôtel de Lassay, âgé de 43 ans, a pris place au "perchoir" pour son allocution inaugurale. Après avoir exprimé l'"honneur insigne" d'avoir été choisi et rappelé "les pages essentielles de notre histoire" écrites au Palais Bourbon, M. de Rugy a invité les députés à "s'inspirer du meilleur de ces lieux mais ne pas s'y arrêter". Insistant sur "le défi particulier qui est le nôtre" vu l'ampleur de l'abstention aux législatives, le nouveau président a jugé que cela confère "une responsabilité particulière de reconquérir une confiance que des décennies de crise économique, sociale et de la représentation démocratique ont érodée". "Dans cet hémicycle profondément renouvelé, dans ses visages, comme dans sa géographie politique, la vérité ne siègera ni d'un côté ni de l'autre, elle naîtra du débat et de la volonté d'agir pour les Françaises et Français", a-t-il clamé. Et d'avertir que "cet hémicycle ne doit pas être un lieu de provocations et d'anathèmes". Outre la défense des engagements présidentiels de réduction du nombre de députés ou d'introduction de la proportionnelle, il a plaidé pour des modifications "indispensables de la procédure parlementaire". Pour moderniser une Assemblée trop souvent perçue selon lui comme "symbole d'opacité (...) et de règles exceptionnelles", le président a appelé à remettre "tout sur la table", des retraites à l'immunité en passant par le statut des collaborateurs, ou à achever la "révolution numérique". M. de Rugy a encore plaidé pour aller "à la rencontre des citoyens, au travers de conférences parlementaires de territoires", ou pour "un statut de l'élu facilitant l'accès de toutes et tous, quelle que soit sa classe sociale", à la députation. Invoquant la mémoire de ses prédécesseurs, il a souhaité s'"inspirer" de qualités de sept de ses prédécesseurs, de Jacques Chaban-Delmas à Claude Bartolone. Dans une note plus personnelle, il a évoqué la députée "foudroyée en pleine campagne" Corinne Erhel, mais aussi les "valeurs transmises par ses parents et grands-parents, directement victimes de la Seconde guerre mondiale". Défendant la présence dans l'hémicycle du drapeau européen, récemment critiquée par Jean-Luc Mélenchon, il a plaidé que ce "symbole d'une paix durable" a "toute sa place", sous des applaudissements.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LFI se présentent sans cravate à la première séance de la législature</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627155627.pltud5t4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe La France insoumise (LFI) se sont présentés mardi sans cravate au Palais Bourbon pour la première séance de la législature, justifiant ce choix par un rejet des "codes vestimentaires qui nous sont imposés". Jean-Luc Mélenchon, Alexis Corbière, François Ruffin ou encore Bastien Lachaud sont entrés à l'Assemblée nationale sans cravate pour participer à leur premier vote dans l'hémicycle, lors duquel les députés ont élu François de Rugy président de l'Assemblée nationale. Leur leader Jean-Luc Mélenchon a expliqué, lors d'une conférence de presse, que le groupe "(rejetait) l'imposition des codes vestimentaires" qui sont "imposés" mais "qui ne sont dans aucun règlement intérieur". "Nous ne les rejetons pas seulement parce que nous avons (quelque chose en) particulier contre la cravate, parmi nous certains la portent, d'autres ne la portent pas, mais nous ne supportons pas que l'on nous indique de quelle manière il serait bienséant de se vêtir", a lancé le président du groupe LFI. "Nous nous sommes vêtus toute notre vie de manière bienséante, et nous continuerons à le faire, avec ou sans cravate", a-t-il ajouté. Il a ensuite précisé que cette critique n'était "pas limitée au code vestimentaire imposé aux hommes". "Elle commence par la critique du code vestimentaire que le droit coutumier de cette étrange Assemblée prétend imposer aux femmes", a-t-il dit, avec, selon lui, "des détails qui manifestent assez le type d'obsessions et de névroses qu'avaient les rédacteurs de ce droit coutumier". "Il y a eu autrefois dans l'Assemblée des sans-culottes, il y aura aujourd'hui des sans-cravate, avec ou sans cravate", a conclu M. Mélenchon avant de retirer son habituelle cravate rouge. Selon une source parlementaire, "aucune disposition du Règlement de l'Assemblée ne concerne la tenue des députés. L'instruction générale du Bureau fixe seulement des règles pour la tenue du public en séance". En revanche, toujours selon cette source, dans un compte rendu d'une réunion du Bureau du 9 juillet 2008 il est précisé: "Confirmant, sur le rapport de M. le président, le port obligatoire de la cravate dans l'hémicycle, le Bureau a souhaité rappeler à tous les membres de l'Assemblée la nécessité jusque-là observée d'avoir en toutes circonstances une tenue respectueuse des lieux." Mardi, d'autres députés se sont légèrement écartés de la coutume: Cédric Villani (REM) portait sa lavallière habituelle, et le député indépendantiste polynésien Moetai Brotherson a mis veste et cravate par-dessus son costume traditionnel lavalava.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy élu président de l'Assemblée nationale (officiel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627151628.g0ujo4uh.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, ex-écologiste passé à la République en marche (REM), a été élu mardi largement, avec 353 voix, treizième président de l'Assemblée nationale de la Ve République. Parmi les quatre autres prétendants au perchoir, Jean-Charles Taugourdeau (LR) a récolté 94 voix et Laure de La Raudière (LR, groupe des "constructifs") 34 voix, a annoncé peu avant 17H00 à la tribune de l'Assemblée le doyen d'âge, Bernard Brochand (LR), qui présidait la séance. Les députés ont salué l'élection de M. de Rugy par une longue standing ovation. Sur les 577 députés, 567 ont pris part au vote. 24 bulletins étaient blancs ou nuls. La candidate du groupe "Nouvelle Gauche" (ex-groupe PS) Laurence Dumont a obtenu 32 voix et la candidate LFI soutenue par les communistes, Caroline Fiat, 30 voix. Député de Loire-Atlantique depuis 2007, M. de Rugy, ancien coprésident du groupe écologiste et ancien vice-président de l'Assemblée, a bénéficié du soutien des 308 députés REM et des 42 députés MoDem. Il avait fait campagne sur le thème de la "modernisation". Aussitôt élu, le nouveau locataire de l'Hôtel de Lassay, âgé de 43 ans, a pris place au "perchoir" pour débuter son allocution. Après avoir exprimé l'"honneur insigne" d'avoir été choisi et rappelé "les pages essentielles de notre histoire" écrite au Palais Bourbon, M. de Rugy a invité les députés à "s'inspirer du meilleur de ces lieux mais ne pas s'y arrêter". Insistant sur "le défi particulier qui est le nôtre" vu l'ampleur de l'abstention, il a jugé que cela confère "une responsabilité particulière de reconquérir une confiance que des décennies de crise économique, sociale et de représentation démocratique ont érodée".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
