<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 17:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vote de confiance à l'Assemblée : Aubry "pour l'indépendance de chacun"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140913153227.pwmoc95m.html</link>
   <description><![CDATA[La maire PS de Lille Martine Aubry a déclaré samedi à Lomme (Nord) être "pour l'indépendance de chacun" à propos du vote de confiance mardi à l'Assemblée nationale. "Je suis pour l'indépendance de chacun, j'ai toujours traité chacun de cette manière", a déclaré Mme Aubry devant la presse à son arrivée aux états généraux des socialistes du Nord à Lomme, près de Lille. "Nous avons tous une conscience, nous avons tous des convictions, il faut que chacun vote en fonction de ce qu'il croit utile pour la réussite de notre pays, pour la réussite du président", a-t-elle répondu, interrogée sur l'unité des députés socialistes alors que les députés PS "frondeurs" ont annoncé qu'ils entendaient s'abstenir "collectivement". "L'unité ne veut rien dire, j'ai été premier secrétaire du PS", a rappelé Mme Aubry. "On fait l'unité en parlant du fond, on ne fait pas l'unité en disant ++unité, unité, unité++. On fait l'unité sur un projet, on fait l'unité sur des valeurs, sur un sens et sur des réponses" La maire de Lille a réaffirmé souhaiter "contribuer à ce que nous nous mettions tous d'accord effectivement sur des propositions qui permettent des résultats en matière de croissance, en matière d'emploi tout en réduisant les déficits". "Nous avons besoin de toutes les grandes voix du parti socialiste, nous traversons un moment difficile, nous devons réfléchir à plusieurs voix si je puis dire", a déclaré de son côté le Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis devant la presse. Interrogé sur les propos de Martine Aubry qui avait appelé à une "inflexion" de la politique économique du gouvernement, il a répondu : "vous savez, infléchir, il faut toujours le faire". "Je vais d'abord les écouter", a-t-il poursuivi, interrogé sur le mécontentement des militants socialistes. "Et puis, ensemble, nous allons essayer de définir la carte d'identité du parti socialiste si nécessaire". "Ce que j'ai appris de Martine Aubry, c'est que le parti socialiste n'était grand que quand il défendait des valeurs", a souligné M. Cambadélis. "Je crois que nous sommes capables de mettre au coeur de notre actions nos valeurs", a-t-il continué, dénonçant "des attitudes individuelles qui ne sont pas acceptables". "Le parti socialiste a besoin de redéfinir son progressisme, c'est ce que nous allons faire", a assuré son Premier secrétaire. Interrogé sur la présence de députés PS frondeurs à la fête de l'Huma, il a répondu : "il y a toujours eu des rassemblements entre le parti socialiste et le parti communiste", avant d'ajouter "la plupart d'entre eux y étaient déjà l'année dernière".]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis (PS) "persuadé" que Thomas Thévenoud démissionnera de son mandat de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140912125854.cny2cc2v.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis s'est dit vendredi "persuadé" qu'"à terme", Thomas Thévenoud démissionnerait de son mandat de député. "C'est un homme qui est aujourd'hui aux abois, dans une situation difficile, il se rend compte petit à petit non seulement de ce qu'il a fait, mais des conséquences de son geste", a déclaré le premier secrétaire du PS, lors de l'émission "ParlementHebdo" sur les chaînes LCP et Public Sénat à propos de l'éphémère secrétaire d'Etat, évincé du gouvernement pour avoir omis de payer ses impôts pendant plusieurs années. Rappelant qu'il lui avait demandé de démissionner de son mandat de député de Saône-et-Loire mais que M. Thévenoud n'avait "pas voulu", préférant se mettre en congé du PS, M. Cambadélis a ajouté: "Je pense qu'à terme, il démissionnera. Il va se rendre compte petit à petit de la situation, il va rencontrer ses camarades sur le terrain, les militants des sections socialistes vont lui parler et je suis absolument persuadé qu'il en tirera les conséquences le moment venu."]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vieillissement: les mesures phares pour les aidants et pour la revalorisation de l'APA votées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140911175237.irvqzt0w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, dans un climat consensuel, deux mesures phares du projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement, la revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA) et le "droit au répit" pour les aidants familiaux. Les députés ont achevé dans la soirée l'examen de ce texte défendu par la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées, Laurence Rossignol, avant un vote global mercredi prochain. La quinzaine de députés présents a adopté la revalorisation, d'un coût de 375 millions d'euros par an, de l'APA à domicile, qui bénéficie à 700.000 personnes. Le président du conseil général de l'Essonne et ancien député PS Jérôme Guedj, très impliqué sur le sujet du vieillissement, était dans les tribunes. Douze ans après la création de cette aide par le gouvernement Jospin, le projet de loi prévoit le relèvement des plafonds d'aide mensuels de l'APA : les allocataires dépendants pourront bénéficier de davantage d'aides à domicile, allant de près d'une heure par jour en plus pour les plus dépendants à une heure par semaine pour les plus autonomes. Les plafonds seront augmentés de 30% pour les personnes en perte d'autonomie très importante, de 23% pour celles en perte d'autonomie importante, de 19% pour celles en perte d'autonomie plus faible. L'Assemblée nationale a aussi adopté un autre volet phare de ce texte suivi de près par l'ex-ministre déléguée Michèle Delaunay : une aide au "répit" pour ces 4,3 millions de personnes s'occupant régulièrement d'un proche âgé ou dépendant. Le montant de cette aide pourra aller jusqu'à 500 euros par an. "C'est ce qui permet une semaine de répit" en finançant par exemple l'accueil ponctuel de la personne âgée en établissement, a souligné Mme Rossignol. Si tous les orateurs ont salué une "bonne mesure" susceptible de "donner un peu d'oxygène à certaines familles", Jacqueline Fraysse (Front de Gauche) a jugé insuffisantes les places d'accueil de jour disponibles et Bérengère Poletti (UMP) a évoqué chez nombre d'aidants un blocage lié à la culpabilité de placer la personne âgée. Convaincue que les structures d'accueil temporaires sont l'avenir, Mme Delaunay a considéré qu'il fallait "déculpabiliser les aidants en leur disant que l'accueil temporaire est bénéfique en rompant parfois un dialogue un peu étouffant et en permettant une professionnalisation du soin". L'expérimentation pour cinq ans du "baluchonnage", qui consiste à remplacer un proche aidant par un professionnel pendant plusieurs jours au domicile d'une personne en perte d'autonomie, a aussi suscité des questions sur les dérogations prévues au droit du travail, Mme Fraysse échouant à obtenir des compensations salariales supplémentaires. Les députés ont aussi voté un amendement socialiste pour renforcer encore les mesures en faveur des familles accueillant à leur domicile, moyennant rémunération, des personnes âgées ou handicapées. Ils ont en outre adopté un amendement gouvernemental prévoyant la création d'un Haut Conseil de la famille et des âges de la vie placé auprès du Premier ministre, plus large que l'actuel Haut Conseil de la famille. Mais le projet de loi initial prévoyait un nouveau Haut Conseil de l'âge dédié à l'enjeu du vieillissement, qui avait la préférence de Mme Delaunay. Elle a pointé dans la nouvelle mouture gouvernementale une "dilution" des questions liées aux âgés. Mme Rossignol, qui "croi(t) à l'intergénérationnel, a au contraire défendu "la transversalité, le décloisonnement et la simplification", et rencontré le soutien de l'UMP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 19:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vieillissement: les mesures phares pour les aidants et pour la revalorisation de l'APA votées à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140911150957.ok8kmdvb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, dans un climat consensuel, deux mesures phares du projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement, la revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA) et le "droit au répit" pour les aidants familiaux. Au dernier jour du débat de ce texte défendu par la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées Laurence Rossignol, la quinzaine de députés présents a adopté la revalorisation, d'un coût de 375 millions d'euros par an, de l'APA à domicile, qui bénéficie à 700.000 personnes. Le président du conseil général de l'Essonne et ancien député PS Jérôme Guedj, très impliqué sur le sujet du vieillissement, était dans les tribunes. Douze ans après la création de cette aide par le gouvernement Jospin, le projet de loi prévoit le relèvement des plafonds d'aide mensuels de l'APA: les allocataires dépendants pourront bénéficier de davantage d'aides à domicile, allant de près d'une heure par jour en plus pour les plus dépendants à une heure par semaine pour les plus autonomes. Les plafonds seront augmentés de 30% pour les personnes en perte d'autonomie très importante, de 23% pour celles en perte d'autonomie importante, de 19% pour celles en perte d'autonomie plus faible. L'Assemblée nationale a aussi adopté un autre volet phare de ce texte suivi de près par l'ex-ministre déléguée Michèle Delaunay: une aide au "répit" pour ces 4,3 millions de personnes s'occupant régulièrement d'un proche âgé ou dépendant. Le montant de cette aide pourra aller jusqu'à 500 euros par an. "C'est ce qui permet une semaine de répit" en finançant par exemple l'accueil ponctuel de la personne âgée en établissement, a souligné Mme Rossignol. Si tous les orateurs ont salué une "bonne mesure" susceptible de "donner un peu d'oxygène à certaines familles", Jacqueline Fraysse (Front de Gauche) a jugé insuffisantes les places d'accueil de jour disponibles et Bérengère Poletti (UMP) a évoqué chez nombre d'aidants un blocage lié à la culpabilité de placer la personne âgée. Convaincue que les structures d'accueil temporaires sont l'avenir, Mme Delaunay a considéré qu'il fallait "déculpabiliser les aidants en leur disant que l'accueil temporaire est bénéfique en rompant parfois un dialogue un peu étouffant et en permettant une professionalisation du soin". L'expérimentation pour cinq ans du "baluchonnage", qui consiste à remplacer un proche aidant par un professionnel pendant plusieurs jours au domicile d'une personne en perte d'autonomie, a aussi suscité des questions sur les dérogations prévues au droit du travail, Mme Fraysse échouant à obtenir des compensations salariales supplémentaires. Les députés ont aussi voté un amendement socialiste pour renforcer encore les mesures en faveur des familles accueillant à leur domicile, moyennant rémunération, des personnes âgées ou handicapées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lefebvre (UMP) dénonce le "déferlement de haine" subi par François Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140911124418.ev1voaq5.html</link>
   <description><![CDATA[Frédéric Lefebvre, député UMP des Français d'Amérique du Nord, a dénoncé jeudi le "déferlement de haine" subi par François Hollande et désapprouve la "menace de grève de la gouvernance" brandie par une partie de l'UMP refusant toute cohabitation. "Oui monsieur le Président je comprends ceux qui vous en veulent de ne pas tenir vos promesses ou au contraire ceux qui vous en veulent d'en tenir certaines. C'est le débat démocratique." Mais "non monsieur le Président, je ne me satisfais pas des attaques, injures auxquelles vous êtes confronté", écrit M. Lefebvre dans une tribune publiée par le Huffington Post, titrée "Respectons nos Présidents, nous les avons choisis". "Pas plus hier qu'aujourd'hui, je n'apprécie le déferlement de haine sur un homme fut-il d'une sensibilité politique opposée à la mienne. Et j'aurais aimé que l'opposition ait la même retenue lors du précédent quinquennat... Je le disais déjà haut et fort à l'époque", poursuit l'ancien conseiller parlementaire, puis secrétaire d'Etat de Nicolas Sarkozy. "N'oublions pas que les présidents sont, comme le disait Michel Debré, la +clé de voûte de nos institutions+... Affaiblir le président, quelle que soit sa couleur politique, c'est affaiblir les institutions dont nous sommes les ardents défenseurs depuis 1958", écrit M. Lefebvre. "Parce que vous avez été légitimement élu, je ne vous dénie pas le droit de gouverner", écrit-il encore à l'adresse de François Hollande. "Faut-il ajouter au déchaînement de haine de certains dans la majorité une menace de grève de la gouvernance en cas de dissolution pour chasser +manu militari+ le président élu démocratiquement il y a 26 mois? Je ne le souhaite pas pour mon pays", poursuit le député des Français de l'Etranger, alors qu'une partie de l'UMP clame qu'elle refuserait toute cohabitation avec François Hollande en cas de victoire lors d'élections législatives anticipées, de manière à provoquer dans cette hypothèse la démission du chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a définitivement adopté la loi d'avenir de l'agriculture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140911095042.wyj7hffm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un vote ultime de l'Assemblée nationale, la loi d'avenir de l'agriculture qui vise à donner une orientation plus écologique à ce secteur. Seule l'UMP a voté contre cette loi, défendue par le ministre Stéphane Le Foll, et soutenue par l'ensemble de la gauche (PS, Front de gauche, écologistes et radicaux de gauche) ainsi que par l'UDI. Le texte avait déjà été approuvé par le Sénat en juillet après plus de six mois de débats parlementaires. Sa principale innovation est la création de groupements d'intérêt économique et environnemental (GIEE), collectifs d'agriculteurs qui pourront bénéficier de majorations dans l'attribution des aides publiques lorsqu'ils mettent en place des projets agroécologiques. Selon le gouvernement, les projets de GIEE en cours impliquent "10 à 12.000 agriculteurs", sur les quelque 500.000 exploitants agricoles. La nouvelle loi restreint l'usage des pesticides près des lieux sensibles, comme les écoles ou les hôpitaux. Ces restrictions avaient suscité la mobilisation de la FNSEA, principal syndicat d'agriculteurs. La colère était montée notamment en raison d'une rumeur selon laquelle la loi entendait interdire l'épandage à moins de 200 mètres de toutes les habitations. Le texte autorise par ailleurs des abattages de loups dans des zones de protection renforcée, délimitées par les préfets, pour une durée maximale d'un an si des dommages importants sont constatés pour les activités pastorales. Il inscrit le vin, les bières, cidres, poirés et spiritueux "issus des traditions locales" dans le "patrimoine culturel, gastronomique et paysager de la France". Enfin, la loi dont le titre exact est "loi d'avenir pour l'agriculture, l'alimentation et la forêt", reconnaît le rôle écologique de la forêt et prévoit des mesures de lutte contre l'importation et la vente de bois, ou de produits en bois, provenant de récoltes illégales. Cette loi va "permettre à l'agriculture française une transition vers l'agro-écologie", afin à la fois de "produire plus et produire mieux", s'est félicité son rapporteur, le socialiste Germinal Peiro. L'UMP, par la voix d'Antoine Herth, a critiqué la "vision frileuse et statique de l'économie agricole" que véhicule selon lui la nouvelle loi. "Vous vous résignez à gérer la pénurie", a-t-il lancé au ministre. A l'inverse, pour l'UDI, a expliqué Thierry Benoit, "cette loi, même si elle n'est pas révolutionnaire, respecte le métier d'agriculteur". Le soutien au texte d'EELV et du Front de gauche n'a pas été exempt de critiques et d'inquiétudes. L'écologiste Brigitte Allain s'est ainsi alarmée des déclarations ce week-end du Premier ministre Manuel Valls sur une éventuelle renégociation de la directive nitrates. Et le communiste André Chassaigne a appelé le gouvernement et la majorité à refuser "le grand marché de dupes" que représentent selon lui les négociations entre l'Union européenne et les Etats pour un grand marché transatlantique. A l'instar d'autres orateurs, il s'est aussi inquiété des conséquences sur l'agriculture des sanctions européennes contre la Russie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 11:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale facilite l'acquisition de la nationalité pour certains immigrés âgés de plus de 65 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910230113.szcvn0pj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une possibilité plus aisée d'acquisition de la nationalité française pour certains immigrés âgés, mais l'a encadrée notamment par une condition d'âge de 65 ans, via un amendement socialiste. Les députés avaient adopté en commission, contre l'avis de la rapporteure PS Martine Pinville, un nouvel article au projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement pour permettre à un étranger, parent de Français et présent sur le territoire depuis au moins 25 ans d'acquérir la nationalité française par déclaration. Cette mesure ciblant notamment les "chibanis" (Vieux, en arabe) s'inspire d'une des propositions du rapport, voté à l'unanimité, d'une mission d'information parlementaire sur les immigrés âgés. La version votée dans l'hémicycle et proposée par Mme Pinville ajoute une condition d'âge, à savoir 65 ans à la date de la demande. L'objectif est notamment d'éviter que la mesure ne s'applique à des étrangers beaucoup plus jeunes "pour lesquels il n'apparaît pas justifié de créer une voie spécifique d'acquisition de la nationalité française". L'amendement précise aussi, entre autres, que la résidence en France doit être régulière et habituelle pour écarter du bénéfice de ce nouveau mode d'acquisition de la nationalité les étrangers en séjour irrégulier ou qui ne résideraient qu'occasionnellement sur le territoire. Le socialiste Alexis Bachelay a appelé à soutenir "une avancée importante" pour plus de 200.000 "chibanis" qui pourraient acquérir la nationalité française de manière "rapide et simplifiée". Et l'UMP Denis Jacquat, qui avait copiloté avec lui la mission parlementaire, a plaidé pour ces immigrés âgés de moins en moins nombreux, qui sont "venus pour construire la France", qui n'ont "jamais posé de problèmes et souhaitent ardemment être reconnus Français après avoir vécu parfois 50 ans dans notre pays et 20 ans dans leur pays d'origine". La secrétaire d'Etat aux Personnes âgées Laurence Rossignol a défendu une mesure de "générosité" pour éviter un "parcours du combattant" à des personnes qui "ont contribué à la réussite économique de notre pays, dont les enfants sont Français". "Plus il y aura plus unanimité, plus l'adhésion dans le pays sera grande et plus nous réparerons une injustice", a-t-elle estimé. Mais l'appel de nombre d'orateurs de gauche au consensus s'est heurté aux nettes réticences d'une partie des députés UMP, tels Patrick Hetzel, pour lesquels "légiférer sur des sujets extrêmement sensibles qui touchent à la nationalité" devrait passer par d'autres textes de lois et être traité avec le ministre de l'Intérieur. Non seulement cette mesure réécrite a toute sa place dans le projet de loi sur le vieillissement, mais il faut arrêter de "considérer que ce n'est jamais le bon moment", ont rétorqué des élus PS comme Christophe Sirugue. Et "tenir absolument à la mettre dans un texte sur l'immigration, c'est stigmatiser" des travailleurs atteignant l'âge d'une retraite pour laquelle ils ont acquis des droits, selon Jacqueline Fraysse (Front de Gauche). Le FN n'a pas défendu son amendement de suppression de l'article tel que voté en commission, dans lequel il dénonçait notamment l'absence de condition d'âge "qui pourrait permettre la naturalisation massive d'immigrés âgés par exemple de 45 ans".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 01:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vieillissement: retouches de l'Assemblée aux droits et libertés des personnes âgées notamment en maisons de retraite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910215539.x83bdy6p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché mercredi soir les droits et libertés des personnes âgées notamment en maison de retraite par une série d'amendements au projet de loi sur l'adaptation au vieillissement. Dans un hémicycle à fréquentation majoritairement féminine, les députés ont ainsi débattu de la différence entre consentement et décision d'entrer en maison de retraite. L'UMP mais aussi les radicaux de gauche ont proposé, en vain, de modifier la formulation du texte pour prendre en compte par exemple la difficulté à s'assurer du consentement de certaines personnes âgées comme celles atteintes de la maladie d'Alzheimer. Le principal groupe d'opposition suggérait ainsi de s'assurer de la "décision de la personne pour son admission" pour prendre en compte le fait que les personnes vulnérables sont accompagnées, et qu'il est bienvenu de pouvoir constater un acquiescement, soutenu par les proches et objectivé par les professionnels, plutôt qu'une authentification de la bonne capacité de consentement. Affirmant que s'assurer du consentement à l'entrée en établissement était "déjà une mesure audacieuse" car "les professionnels ne manquent pas d'évoquer la difficulté à le recueillir", la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées Laurence Rossignol a refusé de modifier "le très subtil équilibre" de la rédaction au risque d'"aboutir probablement à une augmentation des mises sous tutelle". "Dans ma circonscription très rurale avec beaucoup de personnes âgées, il y a de vrais cas concrets auquel le texte actuel ne répond pas", a jugé l'UMP Patrick Hetzel. La députée PS et ancienne titulaire du portefeuille ministériel Michèle Delaunay a observé dans un tweet: "Décision ou consentement? Dans bien des cas on ne pourra jamais lever l'ambiguïté à l'entrée en maison de retraite". Dans les modifications au texte apportées en soirée, les députés ont notamment voté un amendement PS précisant que la personne de confiance désignée pourra proposer une révision de l'annexe du contrat de séjour sur les mesures particulières pour assurer l'intégrité physique et la sécurité des résidents. L'Assemblée nationale a également précisé, via un amendement PS adopté à l'unanimité, les cas de résiliation notamment si l'état de santé de la personne nécessite des équipements ou des soins non présents dans cet établissement. Par ailleurs, les députés ont cherché à renforcer la lutte contre les discriminations liées à l'âge et la vulnérabilité occasionnée par le grand âge, en ajoutant la perte d'autonomie de la personne dans les motifs discriminatoires prévus par la loi de 2008. "Cette affirmation solennelle aura une conséquence très concrète": le Défenseur des droits pourra être saisi en cas de traitement discriminatoire survenant dans des établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes, selon l'exposé de l'amendement PS adopté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 23:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés PS s'interrogent sur la réserve parlementaire du Sénat... un sénateur PS réplique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910182117.a7mmf9o2.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés socialistes ont observé mercredi que le Sénat n'avait jusqu'alors pas publié le détail de sa réserve parlementaire, ce à quoi le rapporteur de la commission des Finances du Sénat a répondu qu'il n'était pas en mesure de "garantir la fiabilité" de cette publication. Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a observé mercredi que le Sénat n'avait pas "jugé bon" jusqu'alors de publier sa réserve parlementaire, le député René Dosière, grand scrutateur des dépenses publiques, disant s'en être inquiété. En écho à une intervention de l'écologiste Isabelle Attard, qui plaidait pour une transparence accrue de la réserve parlementaire lors du débat sur un statut d'association pour les groupes politiques, M. Urvoas a jugé qu'"on peut regretter que, sur la loi d'octobre 2013 qui prévoit la publication de la réserve parlementaire, nos collègues du Sénat n'aient pas jugé bon, à ce jour, de se mettre en conformité avec la loi qu'ils ont votée". "S'il leur arrive de lire les comptes-rendus de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, en respectant naturellement le principe de bicaméralisme, il ne serait pas inutile que la loi soit appliquée, y compris au Sénat", a glissé l'élu du Finistère, ex-rapporteur des lois relatives à la transparence de la vie publique. Rebondissant sur cette intervention, le député PS de l'Aisne René Dosière a déclaré: "Je me suis un peu inquiété de cette non-publication. Depuis juillet, j'ai eu plusieurs contacts avec les administrateurs du Sénat et la réponse qui m'a été encore donnée il y a huit jours, c'est qu'à Bercy, on ne sait pas encore exactement faire pour publier les choses -enfin, Bercy sait comment l'Assemblée depuis trois à quatre mois l'a fait, mais pour le Sénat..." "Peut-être qu'après les élections sénatoriales, on verra", a ajouté cet élu chevronné. Et Jean-Jacques Urvoas de conclure: "On n'a qu'à demander à ceux de Bercy qui s'occupent de la réserve de l'Assemblée de s'occuper de la réserve du Sénat, et comme ça on aura les bons éléments." Dans un communiqué mercredi soir, le rapporteur général de la commission des Finances, le sénateur PS du Finistère François Marc rétorque que cette réserve parlementaire "est établie par le gouvernement et sous sa responsabilité". "À ce jour, la liste des subventions versées sur proposition du Parlement doit être rendue publique par le ministère des Finances et des Comptes publics", poursuit-il. "Le Sénat, attaché au respect d'une disposition organique adoptée sur sa proposition n'a pas souhaité prendre l'initiative d'une publication dont il n'aurait pu garantir la fiabilité, seuls les différents ministères concernés disposant des informations relatives aux versements au titre de la +réserve parlementaire+", justifie ce sénateur. Fin janvier 2014, l'Assemblée nationale a publié pour la première fois sur son site internet l'utilisation et la répartition de la réserve parlementaire distribuée en 2013 par les 577 députés. Les parlementaires disposent de cet argent (90 millions d'euros en 2013 pour l'Assemblée nationale) pour attribuer des subventions, le plus souvent dans leur circonscription.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 20:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Situation fiscale de Thévenoud : pas d'alerte possible en amont à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910174651.klt7znuz.html</link>
   <description><![CDATA[La position d'employeur de l'Assemblée nationale vis-à-vis de Thomas Thévenoud n'a pas permis de faire jouer d'éventuelles alertes sur sa situation fiscale, compte tenu du secret auquel sont tenus ses services administratifs, selon des sources concordantes. Si l'Assemblée a reçu un "avis à tiers détenteur" afin que les impôts du député de Saône-et-Loire soient retenus en partie sur son salaire, cette information est restée cantonnée au service concerné, dont les membres sont tenus au secret professionnel et au respect de la vie privée sur les données personnelles. Ainsi interrogé mercredi par Europe 1, le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone a répondu que "non", les instances et les questeurs de l'Assemblée, chargés de ses finances, n'avaient pas connaissance de la situation fiscale de M. Thévenoud. "Parce que pour éviter que la situation individuelle d'un député - pension alimentaire pas payée, PV pas payé, difficultés avec les impôts - devienne une arme politique, l'administration garde par devers elle ses informations. Elle ne dit rien à personne", a-t-il expliqué. Le premier questeur de l'Assemblée, Bernard Roman (PS), a indiqué à l'AFP que des "avis à tiers détenteur" concernant des paies de députés, anciens élus ou agents de l'Assemblée arrivent parfois aux services financiers de l'Assemblée, mais "en France il y a le principe de confidentialité sur les situations fiscales des individus", donc il ne peut obtenir d'informations nominatives. Le député UDI Charles de Courson, secrétaire de la commission des Finances, estime toutefois que "l'administration est sous l'autorité des questeurs et du président de l'Assemblée" et que ceux-ci "peuvent à tout moment demander aux services la liste des personnes qui ont des avis à tiers détenteur fiscal". Selon lui, il conviendrait de "mettre en oeuvre un mécanisme" systématique de vérification de la situation fiscale des parlementaires. Thomas Thévenoud, éphémère secrétaire d'État évincé jeudi dernier du gouvernement pour ne pas avoir payé ses impôts pendant plusieurs années, se maintient à son fauteuil de député, malgré les appels pressants à quitter l'Assemblée nationale. parl/far/gd/sd]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 19:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la création d'un "volontariat civique senior"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910174531.72uaa19c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi la création d'un "volontariat civique senior" pour valoriser l'engagement bénévole des personnes âgées dans le cadre du débat sur le projet de loi de l'adaptation de la société au vieillissement. La mise en oeuvre d'un "volontariat civique senior", pendant du service civique dédié aux jeunes, "avec des missions spécifiques, socialement utiles, mais sans rémunération, constitue l'un des moyens de mieux reconnaître leur engagement dans la société", selon le gouvernement. Les missions confiées "concourent à la transmission des compétences et des savoirs, tant professionnels que personnels, dans des domaines d'intervention prioritaires pour la Nation", selon le texte adopté. Les volontaires se verront reconnus officiellement par la République, par la remise d'un certificat en préfecture. Selon le gouvernement, les modalités opérationnelles de ce volontariat seront construites dans les mois qui viennent avec les associations, les départements, les communes, et les ministères concernés. Le bénévolat des retraités constitue une ressource importante pour le secteur associatif. En 2013, près de 4 millions, soit 30% des 12.700.000 bénévoles associatifs, avaient plus de 65 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 19:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le cas Thévenoud, des pistes de réforme avancées par des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910171630.07hdetoo.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière et les UMP Patrick Ollier, Georges Fenech et Guillaume Larrivé ont avancé mercredi, après les déboires fiscaux de Thomas Thévenoud, plusieurs pistes de réforme, retenue à la source de l'impôt, certificat fiscal obligatoire ou encore déchéance en cas de manquement. M. Dosière, spécialiste des dépenses publiques, prône "pour éviter l'affaire Thévenoud" un "système de prélèvement fiscal sur les revenus" qui "s'applique dans tous les pays développés - sauf en France", selon un communiqué. Ainsi M. Thévenoud "aurait payé automatiquement ses impôts en même temps qu'il percevait ses indemnités", d'après cet élu de l'Aisne. Patrick Ollier, membre de la commission des Finances, demande lui "une modification de la règlementation en matière électorale", afin que "soit imposé à tout candidat à une élection, quelle qu'elle soit, de fournir, parmi les documents nécessaires au dépôt de sa candidature, un certificat de conformité avec l'administration fiscale", selon un communiqué. L'élu du Rhône et ancien magistrat Georges Fenech ainsi que l'élu de l'Yonne Guillaume Larrivé ont tous deux déposé mercredi une proposition de loi constitutionnelle afin de créer une procédure de déchéance d'un parlementaire en cours de mandat en cas de manquement déontologique. Ils suggèrent que le Conseil constitutionnel, saisi par le président de l'assemblée dont le parlementaire est membre ou par soixante membres de cette assemblée, puisse destituer un député ou un sénateur en cas de manquement à ses devoirs "manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat". Thomas Thévenoud, éphémère secrétaire d'Etat évincé jeudi dernier du gouvernement pour ne pas avoir payé ses impôts pendant plusieurs années, se maintient à son fauteuil de député, malgré les appels pressants à quitter l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis et VTC: les députés adoptent en commission le compromis du Sénat sur le retour à la base</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910162741.52y2q8o5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission la proposition de loi PS sur les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC) telle que modifiée par le Sénat sur l'article polémique stipulant au VTC de retourner à sa base entre chaque course. La proposition de loi devait être maintenant définitivement adoptée en séance par l'Assemblée en seconde lecture le 18 septembre. Le député PS Gilles Savary a repris "au débotté" la fonction de rapporteur du texte qui était jusque là occupée par le désormais célèbre Thomas Thévenoud, auteur de la proposition de la loi avant d'entrer au gouvernement pour neuf jours. "Je ne doute pas que ma nomination est due à mes qualités personnelles", a ironisé M. Savary, un spécialiste des transports. Les VTC contestaient vigoureusement l'une des disposition du texte, l'obligation après une course "de retourner au siège de l'entreprise ou dans un lieu, hors de la chaussée, où le stationnement est autorisé". Suite à leurs protestations, le Sénat avait fin juillet adopté un amendement qui modifie cette disposition: les voitures de transport avec chauffeur devront retourner à leur base "sauf s'il justifie d'une réservation préalable ou d'un contrat avec le client final". La proposition de loi vise plus généralement à sortir du conflit des derniers mois entre taxis et VTC en interdisant à ces derniers d'être repérées par les smartphones. Les taxis s'étaient mobilisés en France, mais aussi dans plusieurs villes d'Europe et à Washington ces derniers mois pour protester contre la concurrence croissante et jugée déloyale des VTC, en particulier de la société américaine Uber, dont Google est l'un des actionnaires. Cette fronde avait alors poussé le gouvernement à décréter un moratoire sur les immatriculations de VTC, au nombre de 3.000 à 4.000 en région parisienne contre 20.000 taxis. Vu le rôle de la "révolution numérique" dans l'essor des VTC, le texte entend permettre aux taxis d'être géolocalisés, avec la création d'un "registre de disponibilité des taxis" géré par l'Etat, sur la base du volontariat et sans surcoût. A l'inverse, les VTC, que le texte rebaptise "voitures de transport (au lieu de tourisme) avec chauffeur" ne pourront plus recourir à cette maraude électronique et devront s'en tenir au marché des courses avec réservation préalable, sous peine de "15.000 euros d'amende et un an d'emprisonnement". Prendre des clients à la volée dans la rue relève en effet de la prérogative des seuls taxis. far/ic/mat/bir GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale crée une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910160421.csghxmam.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé mercredi, sur proposition du groupe socialiste, de créer une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité. La quasi-totalité des groupes politiques ont approuvé la création de cette commission. L'UMP a choisi de ne pas prendre part au vote car cette commission arriverait "trop tôt ou trop tard", compte tenu de la prochaine loi sur la transition énergétique, tout en concédant qu'"il y a un débat à avoir sur la nécessité ou non de voir les tarifs se rapprocher de la vérité des prix". Après avoir souligné que cette commission va intervenir après plusieurs annulations par le Conseil d'Etat d'arrêtés pris par le gouvernement, la socialiste Marie-Noëlle Battistel a évoqué une "spirale d'augmentation préoccupante et peu comprise par les consommateurs", qui n'ont "rien gagné" à l'ouverture du marché à la concurrence votée en 2003. "C'est aussi un sujet majeur pour la compétitivité des électro-intensifs et l'avenir de l'industrie", a noté cette députée de l'Isère, membre de la commission des Affaires économiques. Au nom des écologistes, Denis Baupin a salué l'initiative de cette commission d'enquête après celle sur le coût du nucléaire. Le radical de gauche Joël Giraud a notamment souhaité des éléments de comparaison internationale, en particulier avec l'Europe du nord. L'élu Front de Gauche Patrice Carvalho a appelé à "revenir aux fondamentaux de notre modèle" français, qui est "pas à pas en voie de démantèlement" car la "Commission européenne fait pression sur les Etats pour en finir avec les tarifs règlementés". A droite, l'UDI, favorable à une "évolution" des tarifs réglementés, a soutenu la création de la commission et estimé que "les ménages français ne sont pas en situation d'accepter de nouvelles hausses à répétition". Thierry Benoit a néanmoins jugé le moment "pas opportun" à l'approche du projet de loi sur la transition énergétique. L'UMP n'a pas participé au vote aux motifs que l'outil de la commission d'enquête est disproportionné et que cette commission "arrive soit trop tôt soit trop tard" vu les déclarations de Ségolène Royal et son projet de loi. Jugeant aussi "dommage que l'on ne se soit intéressé qu'aux tarifs de l'électricité et pas aussi aux tarifs du gaz", Daniel Fasquelle a trouvé "qu'on ne peut pas considérer vraiment que la concurrence ait joué sur ce marché car on est sur un non-choix". La commission devrait aborder des sujets affectant la fixation des prix de l'électricité comme les coûts de production et d'approvisionnement, le système de péréquation qui fait que le prix est le même sur tout le territoire, ainsi que la CSPE, la taxe instaurée pour financer le développement des énergies renouvelables. La ministre de l'Ecologie et de l'Energie a affiché à plusieurs reprises sa volonté de limiter les hausses de tarifs de l'électricité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nitrates: Le Foll justifie l'annonce de Valls par l'agroécologie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910154815.roscvhmw.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a expliqué dans l'hémicycle qu'il faudrait effectivement revoir la directive européenne sur les nitrates si l'agriculture française se convertissait massivement à l'agroécologie. Samedi, le Premier ministre Manuel Valls avait annoncé aux agriculteurs qu'il comptait engager des démarches auprès des États membres et mener des études scientifiques afin d'oeuvrer pour une renégociation de la directive nitrates, qui date de 1991. "Dans le projet d'agroécologie, plus on développera la matière organique des sols, plus on développera les micro-organismes des sols, plus on aura besoin d'azote pour les sols", a expliqué le ministre. Donc le sol absorbera mieux l'azote et moins de nitrates ne ruisselleront dans les eaux de surface ou jusqu'aux nappes. Donc, "ce qui a été décidé il y a 30 ans dans la directive nitrates avec l'azote et sa limitation, si on va dans le projet de l'agroécologie, nécessitera, ça a été dit par le Premier ministre, d'être renégocié à l'échelle européenne", a justifié Stéphane Le Foll, également porte-parole du gouvernement. Il répondait à une question de la députée écologiste du Val-de-Marne Laurence Abeille, initialement destinée à la ministre de l'Écologie Ségolène Royal lors de la traditionnelle séance de questions au gouvernement. Dimanche, Europe Ecologie-Les Verts s'était offusqué des déclarations de Manuel Valls, estimant qu'il cédait au "lobby agricole". "Chaque année, les ménages français paient entre 1 et 1,5 milliard d'euros le coût de la dépollution de l'eau selon le ministère de l'Ecologie", rappelait le parti écologiste. Les agriculteurs applaudissent eux des deux mains l'initiative, se disant dans l'impasse sur ce sujet alors même qu'ils estiment avoir fait des "efforts considérables". Pourtant, la France a été de nouveau condamnée jeudi par la justice européenne pour manquements dans sa lutte contre la pollution aux nitrates. Dérivés des engrais azotés, les nitrates peuvent polluer les eaux quand ils sont en quantité trop importante pour être absorbés par les plantes, et peuvent provoquer la prolifération d'algues vertes dans les eaux de surface. Stéphane Le Foll a fait de l'agroécologie son grand projet pour l'agriculture française, estimant que performances économiques et environnementales allaient de pair.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
