<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Parquet européen, justice environnementale: les députés abordent ces chantiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208232241.jt39pwr8.html</link>
   <description><![CDATA[Nouveau parquet européen, renforcement de la justice pénale spécialisée, en particulier pour les atteintes environnementales: l'Assemblée nationale a entamé mardi l'examen d'un projet de loi répondant à des "engagements forts de ce quinquennat", selon le garde des Sceaux. Examiné en première lecture après le Sénat en début d'année, ce texte prévoit tout d'abord d'adapter la législation française à la création du Parquet européen, instance supranationale chargée de la lutte contre les atteintes aux intérêts financiers de l'Union européenne (escroqueries à la TVA, corruption, détournement de fonds publics...). Le parquet européen, rassemblant 22 pays de l'UE et installé à Luxembourg, a entamé ses travaux fin septembre. Les députés ont donné leur feu vert à ce parquet à l'issue de débats houleux: alors que LFI comme RN réclamaient sa suppression au nom d'une atteinte à la souveraineté, le ministre Eric Dupond-Moretti a pointé l'"union sacrée" des extrêmes, s'attirant en retour les foudres de l'insoumis Ugo Bernalicis. "On ne veut pas la même chose qu'eux" à l'extrême droite, a lancé ce dernier, accusant au passage le gouvernement d'appliquer lui "des pans entiers" du programme du Rassemblement National. Les élus Les Républicains ont également voté majoritairement contre ce parquet européen. Le projet de loi à l'étude comprend un autre volet destiné à améliorer les dispositions actuelles de la justice pénale spécialisée, en particulier contre la délinquance environnementale. Ainsi il sera créé dans chacune des 36 cours d'appel une juridiction spécialisée avec des magistrats dédiés pour s'occuper des "atteintes graves" à l'environnement. Ces juridictions auront vocation à traiter, par exemple, les pollutions des eaux ou des sols par des activités industrielles, les infractions au régime des installations classées qui dégradent l'environnement, les atteintes aux espèces ou espaces protégés, les infractions à la réglementation sur les déchets industriels... Pour les accidents industriels majeurs, de type Lubrizol, les pôles inter-régionaux basés à Paris et à Marseille, resteront compétents. A destination des entreprises, le texte institue en outre la possibilité de "conventions judiciaires d'intérêt public" (CJIP) en matière environnementale, c'est-à-dire un mécanisme transactionnel s'inspirant de celui existant depuis 2017 pour les atteintes à la probité et la fraude fiscale. Cette justice négociée est critiquée à gauche et par les associations environnementales, qui jugent les amendes encourues non dissuasives. Celles-ci peuvent aller jusqu'à 30% du chiffre d'affaires moyen annuel. La convention pourra également prévoir la réparation du préjudice écologique. La CJIP "a fait ses preuves": "c'est une procédure rapide, efficace, qui permet des amendes lourdes", a fait valoir le ministre de la Justice. "Je préfère un bon accord à un mauvais et long procès", a renchéri la rapporteure Naïma Moutchou (LREM). Plus globalement, "il nous faut progresser substantiellement" alors que le contentieux environnemental représente seulement 1% des condamnations pénales et 0,5% des condamnations civiles, selon Eric Dupond-Moretti. "Si le texte améliore de manière indispensable le cadre procédural, il sera complété par des dispositions" dans le cadre du futur projet de loi issu des travaux de la Convention citoyenne sur le climat, a-t-il rappelé. Un "délit d'écocide" doit alors être créé. Les députés LFI ont déploré que leurs amendements visant à relever les sanctions ou à inscrire dès à présent un "crime d'écocide" aient été jugés irrecevables. Les débats se poursuivront mercredi après-midi sur ce projet de loi, avec encore une soixantaine d'amendements au menu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: débats sous haute tension en vue à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208173735.gra9k0e2.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre les séparatismes, présenté mercredi en Conseil des ministres, doit arriver début 2021 à l'Assemblée nationale où la majorité, déjà sous les tirs croisés des oppositions, doit aussi gérer ses divisions internes sur le sujet hautement sensible de la laïcité. Loin de l'union nationale souhaitée après l'assassinat de l'enseignant Samuel Paty, les débats s'annoncent acharnés sur chaque mesure, à l'image de ceux récents sur le projet de loi sur la sécurité globale et sa disposition polémique pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre. Le sujet va d'ailleurs s'inviter à la faveur de l'article 25 du projet de loi contre les séparatismes, qui doit créer un délit réprimant la haine en ligne et des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. Mais pas de fusion des deux dispositions sécurité globale-séparatisme en vue. "L'article 25 reste pour l'instant totalement isolé de l'article 24 de la proposition Sécurité globale. C'est l'article Samuel Paty", souligne un responsable de la majorité. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, avec qui les relations n'ont pas toujours été au beau fixe pour la majorité, sera en première ligne avec Eric Dupond-Moretti (Justice) sur ce texte, finalement baptisé "loi confortant les principes républicains". Lors d'un dîner lundi soir à Matignon, plusieurs ministres et présidents de groupes parlementaires ont évoqué les réserves émises par le Conseil d'Etat sur certaines dispositions. L'instruction à domicile, notamment, "resterait possible mais ferait l'objet d'un encadrement beaucoup plus strict", selon un participant. A l'Assemblée nationale, les marcheurs se sont préparés à la nouvelle bataille parlementaire notamment via deux séminaires autour de la laïcité. Certains députés comme Aurore Bergé ou Francis Chouat ont des positions très fermes sur les valeurs républicaines, proches de Jean-Michel Blanquer ou Manuel Valls. Présidente déléguée des députés LREM, Aurore Bergé plaide par exemple pour l'interdiction du port du voile aux "petites filles". D'autres, plutôt à l'aile gauche comme Sacha Houlié, ne veulent pas "radicaliser" la laïcité ou stigmatiser l'islam. "C'est un clivage sur la laïcité qui nous traverse, comme il traverse la gauche et la droite", relativise un responsable LREM. Le discours des Mureaux d'Emmanuel Macron en octobre, où le président s'était défendu de stigmatiser les musulmans, "a apaisé", veut croire un autre, selon qui "tout l'enjeu va être que le texte ne soit pas le réceptacle des humeurs des uns et des autres". - "Machine à baffes" - La majorité devra aussi faire face aux offensives de la droite et l'extrême droite, qui éreintent déjà un projet de loi à "la faiblesse indigente". Ses responsables déplorent notamment qu'il n'y ait "rien" sur l'immigration. Une proposition de loi LR afin de graver la lutte contre le communautarisme dans la Constitution vient d'être rejetée par l'Assemblée nationale. Le patron du parti Christian Jacob travaille à un référendum d'initiative partagée (RIP) contre l'islamisme, pour "mettre la pression". Les Républicains sont aussi résolument contre l'interdiction de la scolarisation à la maison, sujet "machine à baffes" selon un ténor de la majorité. Avec la gauche, les échanges risquent également d'être compliqués pour majorité et gouvernement, Aurore Bergé par exemple accusant LFI d'avoir "créé un climat favorable" à l'islamisme. Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a durci son discours en octobre, en dénonçant fermement "le terrorisme islamiste". Mais il accueille avec réticence le projet de loi, jugeant l'arsenal répressif déjà bien fourni et ne voulant pas rallumer une "guerre de religions". Les socialistes pour leur part considèrent que le projet de loi "renforce les sanctions et pour le reste rien". Avant son passage dans l'hémicycle, le projet de loi a toutes les chances d'être examiné en janvier par une commission spéciale, composée de députés avec différentes spécialités. Après l'Assemblée nationale viendra le tour du Sénat qui fourbit ses armes. Sa commission des Affaires économiques s'opposait "avec force" au recours initialement prévu à des ordonnances pour réformer les obligations des communes en matière de logements sociaux. Après avis du Conseil d'Etat, la mesure ne figurera pas dans le projet de loi, au profit d'une action avec les élus locaux, a indiqué Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ségur" de la santé: feu vert de l'Assemblée à une palette de mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208171432.8xkvralx.html</link>
   <description><![CDATA[Sages-femmes, organisation de l'hôpital, "mercenariat" médical: l'Assemblée nationale a adopté mardi une série de mesures, dont plusieurs promises dans le cadre du "Ségur de la santé" visant à rendre ce secteur plus attractif. Au terme d'un examen chaotique en commission, et souvent très critique devant l'hémicycle, la proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification", portée par Stéphanie Rist (LREM), a obtenu en première lecture 334 voix pour, 158 contre et 18 abstentions. Elle doit maintenant aller au Sénat. Le texte est censé répondre, en partie du moins, aux promesses non financières du "Ségur", les questions de salaires notamment ayant été abordées dans le budget de la Sécurité sociale, adopté la semaine dernière. Le ministre de la Santé Olivier Véran a salué "une pierre supplémentaire à l'édifice du Ségur". Pour LREM, "il s'agit de "bâtir un système de santé plus résilient, plus collaboratif, plus attractif". A l'inverse, les oppositions ont dénoncé le fait que seule une fraction de la quinzaine d'articles concernait ce Ségur, et souligné le cheminement laborieux du texte: certaines dispositions vidées de leur contenu face aux critiques du monde de la santé lui-même, d'autres retoquées ou largement remaniées dans l'hémicycle etc. Les députés socialistes, qui ont déposé en vain une motion de rejet la semaine dernière, ont dénoncé par la voix de leur présidente Valérie Rabault une proposition "sans fil conducteur", objet d'une "réécriture massive". A droite comme à gauche, où le texte a été largement été rejeté, on a regretté que l'accompagnement du Ségur n'ait pas fait l'objet d'un projet de loi ad hoc soumis par le gouvernement lui-même. Dans le détail toutefois, certaines mesures ont fait l'objet d'un assentiment transpartisan. - "Message aux soignants" - Stéphanie Rist, elle-même médecin de profession, ne prétend pas défendre "une grande loi Santé", mais souligne qu'en pleine deuxième vague du coronavirus, "il est important d'envoyer le message aux soignants que l'on fait passer les mesures promises". La lutte contre les excès de l'intérim médical dans les hôpitaux, dénoncés comme un "mercenariat" aussi lucratif pour les intéressés que ruineux pour les établissements, figure en tête des mesures réclamées sur tous les bancs. Ces dispositions permettent de maîtriser les rémunérations jugées excessives de certains praticiens aux qualifications très recherchées pour des missions temporaires. Olivier Véran a salué "une solution aux dérives" qui permettent parfois à certains de "gagner un demi-mois du salaire d'un praticien hospitalier pour 24 heures de garde". Il ne s'agit "pas de mettre fin à l'intérim" mais de s'attaquer aux "ravages de l'intérim médical" mal encadré, a ajouté le ministre. Les députés ont également approuvé la création, pour les personnes handicapées et leurs aidants, d'une "plateforme officielle d'information, d'orientation et d'accompagnement". Un amendement précise que cette plateforme ne se substituera pas à leur accueil physique et téléphonique. L'Assemblée a également approuvé une évolution du métier de sage-femme, leur ouvrant la possibilité de prescrire des arrêts de travail de plus de 15 jours. Leur droit à prescrire des médicaments est élargi, et elles pourront adresser une patiente à un médecin spécialiste. Plusieurs mesures concernent aussi les recrutements, l'encadrement et la gouvernance à l'hôpital. L'Assemblée a en revanche rejeté une nouvelle étape de l'intégration des groupements hospitaliers de territoire (GHT), sur fond de défense des petits établissements par les élus et de bronca des syndicats des directeurs d'hôpitaux. Exit également la proposition qui prévoyait la création d'une "profession médicale intermédiaire" entre les médecins d'une part, les infirmières et certaines professions paramédicales d'autre part. Il n'en reste qu'une simple demande de rapport au gouvernement sur ce projet qui s'est heurté à une levée de boucliers dans le milieu médical et devra faire l'objet d'une concertation. La mise en place d'un numéro d'appel unique pour remplacer les différents numéros existants en lien avec la santé, sur le modèle du 911 américain, a également été retoquée face aux critiques de tous bords. Un amendement gouvernemental préserve le principe d'un service d'orientation et de guidage dans le système de santé, expérimenté en 2021 dans 22 territoires pilotes. parl-cr/reb/ib/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EDF: les oppositions à l'unisson pour dénoncer le projet de réorganisation "Hercule"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208163656.xtujowpg.html</link>
   <description><![CDATA[De droite comme de gauche, les principales formations d'opposition à l'Assemblée nationale ont dénoncé à l'unisson mardi le projet "Hercule" de réorganisation d'EDF. Dans une rare unanimité, des députés des groupes socialiste, Les Républicains, La France insoumise et Liberté et Territoires se sont joints à une conférence de presse des élus communistes pour s'opposer à ce projet qu'ils jugent nuisible pour la souveraineté énergétique de la France et la pérennité du groupe. Le communiste Sébastien Jumel s'est élevé contre un "bricolage entre le gouvernement et la Commission européenne" et "une opération de dépeçage de l'opérateur historique" EDF, visant à en privatiser "ce qui est juteux". L'insoumis Adrien Quatennens a fustigé un "processus de déconstruction patient, méthodique" qui se traduirait, selon Marie-Noëlle Battistel (PS), "au pire par la privatisation d'EDF, au mieux par sa fragilisation extrême". Julien Aubert, pour LR, a mis en cause un projet "produit d'arrière-pensées financières", qu'il a assimilé à un jeu de Lego, avec des pièces "que l'on assemble au gré de marchandages ou d'accords". Le projet "Hercule" de réorganisation du groupe EDF prévoit de créer un "EDF bleu" public, comprenant notamment le nucléaire, et un "EDF vert", coté en Bourse, incluant les renouvelables. Une filiale EDF "Azur" pourrait aussi être créée pour les actifs hydroélectriques. Ces perspectives inquiètent les syndicats, qui y voient un risque de démantèlement. La secrétaire d'Etat à la Biodiversité Bérangère Abba, interrogée lors de la séance des questions au gouvernement mardi, a souligné "l'attachement du gouvernement" à "ne pas déstabiliser cette entreprise" dans les négociations qui ont lieu "en ce moment". "Il nous faut retrouver un équilibre économique tout en dégageant une nouvelle perspective industrielle, et ceci en ayant la plus grande attention aux salariés", a-t-elle ajouté. Dans une seconde réponse, Berangère Abba a assuré que "cette réflexion sur une éventuelle restructuration ne rime pas avec déstructuration. Nous avons toutes les garanties et nous serons extrêmement attachés à conserver un groupe intégré, à conserver une capacité d'investissement qui protège les salariés". La secrétaire d'Etat a été très chahutée par l'opposition. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a demandé à plusieurs reprises à l'insoumis François Ruffin "d'arrêter de vociférer". "Je vous rappelle au règlement et ce sera notifié sur le procès verbal, il y en a assez maintenant!", a-t-il fini par lancer au député LFI. Cela devrait valoir au député de la Somme d'être privé, pendant un mois, du quart de son indemnité parlementaire, comme le prévoit le règlement de l'Assemblée. cr-adc/reb/jk/eb EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 16:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte le projet de budget 2021 revu et corrigé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208151402.yd4v0d1i.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté mardi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le projet de budget hors norme pour 2021 du fait du Covid, après l'avoir marqué de son empreinte. Le texte modifié a été voté par 211 voix pour (LR, grande majorité des centristes, Indépendants) et 96 voix contre (PS, CRCE à majorité communiste et écologistes). Le groupe RDPI à majorité En Marche s'est abstenu, de même que la majeure partie du groupe RDSE à majorité radicale. Députés et sénateurs tenteront dès mercredi de se mettre d'accord sur un texte commun. En cas d'échec, fort probable, le projet de loi repartira à l'Assemblée nationale lundi prochain, dans l'objectif d'une adoption définitive avant le 18 décembre. Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt a confirmé que le gouvernement travaillait "à l'intégration de quelques crédits consacrés à l'urgence".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 15:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de Giscard d'Estaing: hommage à l'Assemblée nationale, à la veille d'une journée de deuil national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208151231.7c07oyl9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mardi à l'ancien chef de l'Etat Valéry Giscard d'Estaing, décédé la semaine dernière, en observant une minute de silence dans l'hémicycle, à la veille d'une journée de deuil national. En ouverture de la séance de questions au gouvernement, le président de l'Assemblée Richard Ferrand a salué le "grand parlementaire" que fut Valéry Giscard d'Estaing, député du Puy-de-Dôme à de nombreuses reprises, entre 1956 et 2002. Président de la République de 1974 à 1981, "il conserva un immense respect du Parlement et de ses prérogatives", a souligné M. Ferrand, en rappelant que "VGE" fut l'initiateur au début de son mandat des séances de questions au gouvernement, devenues rituelles à l'Assemblée et au Sénat. "En ouvrant à soixante députés ou soixante sénateurs la saisine du Conseil constitutionnel, Valéry Giscard d'Estaing renforça de manière décisive les droits de l'opposition", a poursuivi M. Ferrand. Durant son mandat, "le Parlement eut à se prononcer sur des réformes de société des plus fondamentales, comme l'interruption volontaire de grossesse. Pour Valéry Giscard d'Estaing, les parlementaires avaient un rôle central à jouer", a souligné M. Ferrand. Plusieurs photos de l'ancien chef de l'Etat, décédé mercredi dernier à l'âge de 94 ans des suites du Covid-19, sont exposées salle des Pas Perdus au Palais Bourbon. Les députés LR Guillaume Larrivé et MoDem Jean-Louis Bourlanges ont consacré leurs questions au gouvernement à l'ancien président, qui "invitait à regarder haut". M. Bourlanges en a profité pour réclamer un "nouveau chapitre de démocratie française", avec plus de pouvoir pour le Parlement. S'associant à "l'hommage", le Premier ministre Jean Castex a d'abord insisté sur "l'engagement européen du président Valéry Giscard d'Estaing pour vous rappeler ici qu'il ne fut pas toujours compris, qu'il fut même combattu". En France, par ses "réformes essentielles", l'ancien président fit "bouger les lignes de notre société". Et "pourtant, les contestations furent vives et l'apaisement fut long. Evoquant la mémoire du président Giscard d'Estaing, on se dit qu'il faut oser et qu'il est parfois difficile d'avoir raison trop tôt", a lancé Jean Castex. Mercredi, il sera proposé au bureau de l'Assemblée "qu'une plaque commémorative" soit apposée dans l'hémicycle, comme celle dévoilée le 23 septembre pour l'ancien président Jacques Chirac. Emmanuel Macron a décrété un jour de deuil national mercredi en hommage à cette "figure centrale de l'histoire de notre République". Une minute de silence sera organisée à 12H00 dans plusieurs institutions. "Les Français qui le souhaitent pourront également écrire quelques mots d'hommage dans nos mairies et à Paris, au Musée d'Orsay", avait-il précisé lors de son adresse aux Français jeudi soir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: une réforme sensible au menu de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208142634.na2hg5sm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'empare jeudi de la délicate réforme de la justice pénale des mineurs, déjà perçue comme laxiste par certains à droite et comme déséquilibrée par la gauche ainsi que les professionnels de la protection judiciaire de la jeunesse. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti, dans l'arène pour défendre ce texte préparé par sa prédécesseure Nicole Belloubet, assure que continue de primer "l'éducatif sur le répressif". Mais il y a une semaine, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs manifestaient devant le palais de justice de Bobigny (Seine-Saint-Denis), le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" et "l'absence de moyens" du texte. Cette réforme de l'ordonnance de 1945 sur la délinquance juvénile prévoit d'instaurer une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans, et d'accélérer les jugements via une procédure en deux temps avec mise à l'épreuve. L'entrée en vigueur a été reportée du 1er octobre 2020 au 31 mars 2021, en raison de la crise du coronavirus. L'annonce surprise en novembre 2018 de cette réforme par voie d'ordonnance par Mme Belloubet avait d'emblée provoqué une levée de boucliers des professionnels. La nécessité d'une refonte d'ampleur du texte fondateur de la justice des mineurs, amendé 39 fois depuis sa création à la Libération, fait l'unanimité. Mais le choix d'une ordonnance, prise en septembre 2019 et que les députés sont appelés à simplement ratifier, froisse les syndicats du secteur, désireux d'un débat de société. - "Code de l'enfance" - Au Palais Bourbon également, les oppositions réprouvent unanimement le recours à une ordonnance. Mais le consensus s'arrête là. Certains en pointe à droite critiquent le seuil d'irresponsabilité pénale à 13 ans, synonyme d'"impunité", et Eric Ciotti notamment portera une série d'amendements pour durcir le texte. Le patron des députés LR Damien Abad est lui "plutôt favorable" à la réforme sur la table. Son groupe attend toutefois "des signaux forts" quant "à la réelle efficacité des mesures", tant "en matière éducative qu'en matière de préservation de l'ordre public et de la quiétude de nos concitoyens", a indiqué leur orateur Antoine Savignat. A l'inverse, la gauche souhaiterait que la responsabilité pénale à 13 ans soit "irréfragable", que le juge ne puisse revenir dessus. Le gouvernement est en train "de transformer les mineurs en majeurs juridiques", déplore Sébastien Jumel (PCF). Son groupe ainsi que LFI estiment globalement que le répressif domine l'éducatif, et appellent de leurs voeux un "code de l'enfance" plutôt que ce "code de justice pénale des mineurs". Dans le détail, la procédure en deux temps pour les mineurs consistera en une première audience devant statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois maximum (contre 18 mois actuellement en moyenne selon la Chancellerie) et une seconde audience pour le prononcé de la sanction ou de mesures éducatives. Cette "césure" du procès pénal était une mesure phare du projet de réforme avorté de l'ex-ministre socialiste Christiane Taubira. L'ordonnance instaure en outre un principe de "présomption de discernement", à l'âge de 13 ans et plus. En dessous, le procureur ou le juge devra motiver sa décision s'il souhaite engager des poursuites pénales. Mais il s'agit d'une mesure principalement symbolique car il n'est actuellement pas possible de prononcer une peine contre un mineur de moins de 13 ans. Plusieurs conventions internationales ratifiées par la France exigent un âge plancher. Il est prévu en outre de limiter la détention provisoire pour les mineurs, qui bat des records alors que la délinquance juvénile n'augmente pas depuis plus de dix ans. Le ministère indique avoir "bien pris en compte les inquiétudes des juridictions pour les accompagner à la mise en oeuvre de cette réforme". En particulier, 72 magistrats ont été recrutés en 2020, ainsi que 100 greffiers. Pour la protection judiciaire de la jeunesse, 252 emplois nouveaux ont été prévus sur 2018-2022. Et 86 éducateurs supplémentaires ont été recrutés fin 2020 dans le cadre de la justice de proximité. Un effort jugé insuffisant par les opposants, selon qui les crédits de la justice pour 2021, en hausse record de 8%, sont concentrés "sur le pénitentiaire et sur le recrutement de contractuels précaires". parl-reb/adc/jk/alc]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 14:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: les députés LR prônent un dépistage "massif" avant et après les fêtes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208141020.66kkemnm.html</link>
   <description><![CDATA[Dépistage "massif" avant et après les fêtes, prise en charge d'un isolement à l'hôtel: les députés Les Républicains ont présenté mardi leur plan pour un déconfinement "plus sûr, plus cohérent et plus juste". Les élus LR dénoncent à cette occasion les "décisions incohérentes" et les "injonctions contradictoires" de la politique gouvernementale, qui "créent un climat de défiance particulièrement délétère et renforcent les thèses complotistes", selon eux. Le plan préconise un dépistage renforcé, avec notamment deux "sessions de tests massifs" pour contrer un pic de contagion avec la période des fêtes: la première entre le 18 et le 24 décembre, la seconde entre le 6 et le 13 janvier. "Nous n'avons pas envie que Noël et le jour de l'An soient un +Thanksgiving à la française+", a déclaré à la presse le chef de file des députés LR Damien Abad, en référence à la flambée épidémique qui a suivi la grande fête familiale américaine. Les Républicains proposent aussi la prise en charge par l'assurance maladie des frais d'isolement dans une structure hôtelière des personnes malades, afin de leur éviter de rester à domicile avec des proches pouvant être à leur tour contaminés. Le groupe de droite préconise en outre une "politique vaccinale extrêmement volontariste", mais pas obligatoire, privilégiant notamment l'utilisation d'un vaccin français, ou à défaut européen, pour des raisons de contrôle des stocks, d'exigence de qualité et de mise en confiance de la population. Les députés LR souhaitent aussi des mesures ciblées pour les restaurateurs, avec une possible réouverture des restaurants dès le 4 janvier, un baisse temporaire de la TVA de l'hôtellerie-restauration, ainsi que d'autres mesures d'aides ou de réduction de charges pour les secteurs d'activité les plus affectés par la crise. Les stations de ski pourraient quant à elles rouvrir pour les personnes habitant à moins de 100 km, et les stades pourraient recevoir du public dès le 11 décembre avec un protocole sanitaire strict - moins d'un tiers des places notamment-. Les universités pourraient également reprendre progressivement en présentiel avec des règles sanitaires adaptées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 14:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député et ex-PS François Pupponi rejoint le groupe MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208111410.vumzqml7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François Pupponi, ancien maire socialiste de Sarcelles (Val-d'Oise), a quitté le groupe Libertés et Territoires à l'Assemblée nationale pour rejoindre celui du MoDem, au sein de la majorité, selon le Journal officiel publié mardi. Le groupe MoDem compte désormais 58 députés (dont 7 apparentés) après une série d'arrivées ces dernières semaines, comme l'ex-LREM Frédérique Tuffnell. Proche de Dominique Strauss-Kahn, François Pupponi lui avait succédé à la mairie de Sarcelles, de 1997 à 2017. En lice aux municipales 2020 sous l'étiquette divers gauche, il a été battu par le candidat investi par le Parti socialiste Patrick Haddad. M. Pupponi est député de la 8e circonscription du Val-d'Oise depuis 2007. Membre du groupe Libertés et Territoires depuis 2018, il a parfois critiqué vivement la majorité, lui reprochant de ne pas accorder assez d'importance aux politiques sociales ou au rôle des collectivités locales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 11:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ségur" de la santé: vers le feu vert de l'Assemblée à une palette de mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208070015.cx7934cf.html</link>
   <description><![CDATA[Sages-femmes, organisation de l'hôpital, "mercenariat" médical: sans consensus, l'Assemblée nationale s'apprête à adopter mardi une série de mesures, dont plusieurs promises dans le cadre du "Ségur de la santé" visant à rendre ce secteur plus attractif. Au terme d'un examen chaotique en commission, et souvent très critique devant l'hémicycle en première lecture, la proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification", portée par Stéphanie Rist (LREM), est soumise à un vote solennel en fin d'après-midi, avant d'aller au Sénat. Le texte est censé répondre, en partie du moins, aux promesses non financières du "Ségur", les questions de salaires notamment ayant été abordées dans le budget de la Sécurité sociale, adopté la semaine dernière. Le ministre de la Santé Olivier Véran a salué "une pierre supplémentaire à l'édifice du Ségur". Pour LREM, "il s'agit de "bâtir un système de santé plus résilient, plus collaboratif, plus attractif". A l'inverse, les oppositions ont dénoncé le fait que seule une fraction de la quinzaine d'articles concernait ce Ségur, et souligné le cheminement laborieux du texte: certaines dispositions vidées de leur contenu face aux critiques du monde de la santé lui-même, d'autres retoquées ou largement remaniées dans l'hémicycle etc. Les députés socialistes, qui ont déposé en vain une motion de rejet la semaine dernière, ont dénoncé par la voix de leur présidente Valérie Rabault une proposition "sans fil conducteur" objet d'une "réécriture massive". A droite comme à gauche, on a regretté que l'accompagnement du Ségur n'ait pas fait l'objet d'un projet de loi ad hoc soumis par le gouvernement lui-même. Dans le détail toutefois, certaines mesures ont fait l'objet d'un large assentiment transpartisan. - "Message aux soignants" - Stéphanie Rist, elle-même médecin de profession, ne prétend pas défendre "une grande loi Santé", mais souligne qu'en pleine deuxième vague du coronavirus, "il est important d'envoyer le message aux soignants que l'on fait passer les mesures promises". La lutte contre les excès de l'intérim médical dans les hôpitaux, dénoncés comme un "mercenariat" aussi lucratif pour les intéressés que ruineux pour les établissements, figure en tête des mesures réclamées sur tous les bancs. Ces dispositions permettent de maîtriser les rémunérations jugées excessives de certains praticiens aux qualifications très recherchées pour des missions temporaires. Olivier Véran a salué "une solution aux dérives" qui permettent parfois à certains de "gagner un demi-mois du salaire d'un praticien hospitalier pour 24 heures de garde". Il ne s'agit "pas de mettre fin à l'intérim" mais de s'attaquer aux "ravages de l'intérim médical" mal encadré, a ajouté le ministre. Les députés ont également approuvé la création, pour les personnes handicapées et leurs aidants, d'une "plateforme officielle d'information, d'orientation et d'accompagnement". Un amendement précise que cette plateforme ne se substituera pas à leur accueil physique et téléphonique. L'Assemblée a également approuvé une évolution du métier de sage-femme, leur ouvrant la possibilité de prescrire des arrêts de travail de plus de 15 jours. Leur droit à prescrire des médicaments est élargi, et elles pourront adresser une patiente à un médecin spécialiste. L'Assemblée a en revanche rejeté une nouvelle étape de l'intégration des groupements hospitaliers de territoire (GHT), sur fond de défense des petits établissements par les élus et de bronca des syndicats des directeurs d'hôpitaux. Exit également la proposition qui prévoyait la création d'une "profession médicale intermédiaire" entre les médecins d'une part, les infirmières et certaines professions paramédicales d'autre part. Il n'en reste qu'une simple demande de rapport au gouvernement sur ce projet qui s'est heurté à une levée de boucliers dans le milieu médical et devra faire l'objet d'une concertation. La mise en place d'un numéro d'appel unique pour remplacer les différents numéros existants en lien avec la santé, sur le modèle du 911 américain, a également été retoquée face aux critiques de tous bords. Un amendement gouvernemental préserve le principe d'un service d'orientation et de guidage dans le système de santé, expérimenté en 2021 dans 22 territoires pilotes. parl-cr/reb/jk/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le Sénat supprime le "malus au poids" des voitures de plus de 1,8 tonne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201207180732.c6l0b7ae.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a supprimé lundi le nouveau malus pour les voitures de plus de 1,8 tonne, introduit par le gouvernement à l'Assemblée nationale dans le cadre du projet de loi de finances pour 2021. Les sénateurs ont adopté un amendement présenté par le rapporteur général du budget Jean-François Husson (LR) supprimant cette disposition. Elle pourra toutefois être réintroduite en nouvelle lecture par les députés. M. Husson a jugé cette taxe, qui doit entrer en vigueur à compter du 1er janvier 2022, "mal venue au moment où avec la crise sanitaire la filière est en pleine restructuration" et doit faire face à "un effondrement des ventes". Socialistes et écologistes défendaient au contraire un abaissement du seuil, estimant que l'article introduit par le gouvernement "n'est pas suffisamment ambitieux pour répondre à l'objectif visé : limiter le nombre de SUV". La Convention citoyenne sur le climat avait demandé l'instauration d'une taxe sur les véhicules d'un poids supérieur à 1,4 tonne. Du côté des associations de défense de l'environnement, WWF France défend "un malus progressif dès le seuil de 1,3 tonne". En première partie du projet de loi de finances, le Sénat avait déjà adouci la pente du renforcement prévu du malus "CO2" pour l'achat de véhicules polluants, étirant de 3 à 5 ans l'augmentation. Toujours concernant la voiture, le Sénat a voté un amendement porté par Christine Lavarde (LR) prévoyant la possibilité pour les ménages les plus modestes de bénéficier d'un prêt à taux zéro pour faciliter l'achat de véhicules propres.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: la stratégie vaccinale présentée au Parlement les 16 et 17 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201207142646.45evovqt.html</link>
   <description><![CDATA[La stratégie vaccinale du gouvernement face au Covid-19 sera présentée le 16 décembre devant l'Assemblée nationale, le 17 devant le Sénat, en lieu et place d'un débat sur la politique migratoire qui est reporté, a-t-on appris lundi de source gouvernementale. Le Premier ministre Jean Castex s'était engagé jeudi dernier "à ce que toute la transparence, toute la pédagogie soient faites sur les décisions que nous prendrons" sur le vaccin, via ce débat. Selon lui, la "transparence" est un "impératif" face aux "réticences, voire parfois les craintes exprimées", en vue de cette campagne vaccinale devant démarrer en janvier. Emmanuel Macron a aussi assuré vendredi que le gouvernement dira "de manière très claire ce qu'on sait et ce qu'on ne sait pas" sur les vaccins. Ils seront gratuits et non obligatoires. La présentation de la stratégie sera suivie d'un débat, en application de l'article 50-1 de la Constitution. Il ne devrait pas y avoir de vote des députés. Le gouvernement devait initialement faire ces mêmes jours devant députés puis sénateurs une déclaration sur "la politique migratoire de la France et de l'Europe", suivie de débats, comme en octobre 2019. Au printemps de la même année, Emmanuel Macron avait souhaité un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire. Le chef de l'Etat met en avant ce thème, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen au second tour.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 14:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vingt-quatre départements demandent un "revenu de base" "dès aujourd'hui"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201205115231.ogudmldb.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-quatre départements socialistes ont demandé samedi, dans une lettre ouverte aux parlementaires, une "généralisation dès aujourd'hui" du revenu de base alors que l'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi pour ouvrir un débat sur un mécanisme de revenu minimum universel. "Nous pourrions dès aujourd'hui envisager une généralisation afin de répondre à la crise inédite que nous traversons, plutôt que d'engager un débat national", écrivent les signataires, sous l'égide du président (PS) de la Gironde Jean-Luc Gleyze. Jeudi, les députés ont adopté par 106 voix contre 11 une résolution qui "invite le gouvernement à ouvrir un débat national et citoyen sur la création, l'expérimentation, le financement, la mise en oeuvre et l'évaluation" d'un tel mécanisme. La résolution était soumise par la députée du Nord Valérie Petit dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe Agir, allié de la majorité. "Deux ans pour que la majorité parlementaire de l'Assemblée nationale, qui refusait tout débat sur un revenu de base, se décide enfin à ouvrir la réflexion que nous demandions", dénoncent les signataires qui rappellent que le projet avait été initié en 2016 par la Gironde suivie de 18 départements volontaires. "Ces deux ans écoulés nous auraient permis d'évaluer les effets d'un revenu de base sur les publics visés et de l'ajuster au mieux à leurs besoins. Rattrapons ce temps perdu !", ajoutent-ils assurant avoir déjà consulté un "jury citoyen et récolté 15.000 contributions via une plateforme numérique". Ils annoncent également une contribution à la consultation "sur l'aide à l'émancipation individuelle (AILES), initiée par les députés socialistes Boris Vallaud et Hervé Saulignac". L'idée d'un revenu universel avait notamment constitué la proposition phare du candidat socialiste Benoît Hamon lors de la présidentielle de 2017. La lettre ouverte est signée des présidentes et présidents de départements des Alpes-de-Haute-Provence, d'Ardèche, d'Ariège, de l'Aude, de Dordogne, du Finistère, de Haute-Garonne, du Gers,de Gironde, de l'Hérault, d'Ille-et-Vilaine, des Landes, de Loire-Atlantique, du Lot, du Lot-et- Garonne, de Lozère, de Meurthe-et-Moselle, de la Nièvre, du Pas-de-Calais, des Pyrénées- Orientales, du Tarn, de Haute-Vienne, de Seine-Saint-Denis et de Guadeloupe.]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 11:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faciliter l'adoption d'enfants: l'Assemblée valide une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201205003344.17p2bvvm.html</link>
   <description><![CDATA[En dépit de l'opposition de la droite, l'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en première lecture une proposition de loi LREM ouvrant l'adoption aux couples non mariés, et devant faciliter celle des enfants délaissés. Soutenu par le gouvernement, le texte de la "marcheuse" Monique Limon a été approuvé à main levée, avec les voix de la majorité et de LFI, mais sans celles des socialistes qui se sont abstenus et des LR contre. Il doit désormais être examiné par le Sénat. Mesure phare, l'ouverture de l'adoption plénière aux couples pacsés ou concubins a nourri les échanges depuis mardi. Actuellement, seul l'un des membres du couple peut adopter l'enfant. Avec la mesure d'ouverture, "on renforce les droits de l'enfant", notamment en cas de rupture du couple, a fait valoir le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet, en opposition à la droite. Comme l'association La Manif pour tous, les LR jugent que le mariage offre "le plus de garanties possibles" et fustigent une "idéologie du droit à l'enfant" chez les macronistes. La proposition de loi prévoit d'abaisser l'âge minimal requis pour chacun des adoptants, de 28 à 26 ans. Et la durée de communauté de vie a été réduite de deux à un an. L'une ou l'autre de ces conditions est requise pour solliciter un agrément en vue d'une adoption. Principe nouveau, un écart d'âge maximal de 50 ans entre le plus jeune des adoptants et le plus jeune des enfants à adopter a été fixé, contre l'avis de députés de plusieurs bords. Transposant une jurisprudence constante, la proposition de loi doit interdire en outre les adoptions conduisant à une confusion des générations, c'est-à-dire d'un enfant par ses grands-parents ou bien par son frère ou sa soeur. La mesure a également divisé l'hémicycle au-delà des frontières partisanes. Vifs échanges également, jusqu'à des éclats de voix, sur une disposition devant permettre, pour les couples de femmes ayant eu recours à une procréation médicalement assistée (PMA) à l'étranger et séparées depuis, que la femme qui n'a pas accouché puisse adopter l'enfant malgré l'opposition de la mère. La mesure doit être transitoire puisque la future loi de bioéthique règlera la question en ouvrant la PMA aux couples de femmes en France. Ce "bricolage", selon le mot de la droite, a mécontenté jusqu'aux rangs du MoDem, allié de la majorité. Plus de 200 familles sont dans cette situation, a expliqué LREM, tandis que Xavier Breton (LR) évoquait de futures "adoptions forcées". La question de la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger a été régulièrement mise sur la table, mais M. Taquet a renvoyé le sujet au projet de loi de bioéthique. La proposition de loi vise par ailleurs à améliorer le fonctionnement des conseils de famille, organes de tutelle des pupilles de l'État dans les départements. Elle entend favoriser l'adoption simple des enfants déclarés délaissés par leurs parents - l'absence de leur consentement exprès est critiqué par la droite et certaines associations du secteur. A maintes reprises, les députés ont déploré les conditions d'examen du texte, sans avis du Conseil d'Etat et en procédure accélérée, et, "cerise sur le gâteau", les larges habilitations au gouvernement à prendre des ordonnances. Quelque 650 pupilles de l'État ont été adoptés en 2018, et 615 enfants adoptés à l'étranger la même année. Le nombre de familles attendant de concrétiser leur projet d'adoption est bien supérieur.]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi LREM contre les dérives du "volontourisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204150749.a6ehl4ex.html</link>
   <description><![CDATA[Faux orphelinats, mise en danger de personnes fragiles... une députée LREM a déposé une proposition de loi visant à lutter contre les dérives du "volontourisme", une formule associant voyages de découverte et action solidaire. "Il ne s'agit pas d'interdire" le volontariat, mais "d'éviter les abus" d'organismes peu scrupuleux profitant de l'engouement, notamment des jeunes, pour les actions de solidarité à l'étranger, a déclaré vendredi à la presse Anne Genetet, élue des Français de l'étranger. Basée à Singapour et représentant les Français établis dans de nombreux pays d'Asie notamment, elle a elle-même identifié certaines dérives: missions auprès d'orphelinats fictifs au Népal ou au Cambodge, mauvais traitements infligés à des personnes fragiles par des volontaires mal formés, entre autres. "Ces mauvaises expériences peuvent amener les personnes participant à ces séjours, et qui prennent conscience des dérives, à rejeter toute autre forme d'engagement citoyen ultérieur. Elles entachent également l'image du secteur de la solidarité internationale et de la France à l'étranger", souligne l'exposé des motifs de la proposition de loi. Dans le collimateur, des entreprises à but lucratif qui prennent des sommes importantes pour du "volontourisme" (volontariat+tourisme) n'ayant de solidaire que le nom, grugeant à la fois des personnes à l'engagement sincère et les populations locales dans le besoin. La proposition vise notamment à interdire l'utilisation des termes "bénévolat" ou "volontariat" pour des activités à but commercial sans réel impact en termes de solidarité. Mme Genetet propose aussi de bannir "l'utilisation et la mise en scène de personnes vulnérables, dans le but d'organiser des séjours touristiques". "Sont notamment visées les organisations accueillant des mineurs dans des orphelinats ou structures assimilées, dans le but d'y organiser des excursions touristiques ou des missions de volontariat payantes, dans une logique avant tout de profit et non d'intérêt général", précise-t-elle. La députée souhaite aussi, dans le but de protéger les enfants, que les candidats à du volontariat à l'étranger auprès de mineurs produisent un extrait de casier judiciaire. Afin de mieux lutter contre la "confusion" entre les acteurs légitimes du secteur et ceux qui en abusent, la proposition entend conforter le rôle de la plateforme d'information France Volontaires, opérateur du ministère des Affaires étrangères. La parlementaire reconnaît toutefois la difficulté de "quantifier" ces dérives du "volontourisme": "Certaines structures vont s'évaporer, certaines sont de bonne foi. Il ne faut pas jeter la pierre à toutes les associations". Mme Genetet s'est montrée confiante pour le cheminement législatif de son texte, qui reçu un accueil "très positif" de son groupe politique ainsi qu'auprès du ministère des Affaires étrangères.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
