<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le financement public de la recherche pointé du doigt par un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725151132.g1s7ikc1.html</link>
   <description><![CDATA["Fragmenté", "illisible" et "insuffisamment relié aux résultats" obtenus: un rapport de la Commission des finances de l'Assemblée, rendu public mercredi, pointe les dysfonctionnements du système de financement public de la recherche dans les universités françaises. "Le financement public de la recherche en France obéit à des logiques complexes, parfois contradictoires, et souvent peu lisibles", juge ce rapport parlementaire, incriminant notamment l'empilement de décisions politiques qui ont multiplié les sources de financements. Ainsi, "quand l'État alloue des moyens budgétaires pour la recherche dans le système d'enseignement supérieur, il est difficile voire impossible d'en suivre leur emploi et leur utilisation finale", s'alarme la Mission d'évaluation et de contrôle (MEC) à l'origine de ce rapport. La MEC est chargée de veiller à l'efficience de la dépense publique. Un manque de transparence dommageable aux décideurs qui allouent les fonds, mais qui "impacte en premier lieu les chercheurs eux-mêmes", car il les empêche "de procéder à des comparaisons", "de prévoir sur la durée de leur projet de recherche" et les "surcharge de tâches administratives". De ce constat, le document estime qu'"il y a urgence de recréer des modes et circuits de financements plus simples, lisibles, transparents et construits" et formule pour cela 22 propositions. Parmi elles, la Mission insiste sur l'instauration d'une loi pluriannuelle qui "mette en adéquation la temporalité budgétaire avec la temporalité de recherche". Le rapport propose également une simplification de la gouvernance des unités mixtes de recherche (UMR), qui associent les établissements universitaires et les organismes de recherche et constituent l'essentiel de la recherche à l'université, en limitant par exemple le nombre de tutelles possibles sur une même entité. Enfin, les rapporteurs mettent l'accent sur un pilotage budgétaire qui soit fondé sur l'évaluation. "Non pas pour flécher de manière rigide et systématique les moyens accordés", plaide le rapport mais "pour mieux éclairer l'orientation des financements". Outre la rationalisation du cadre de financement, la MEC reconnaît "le manque de moyens global accordé à la recherche" et estime que "l'effort budgétaire doit être accru". En 2015, la France (3,3%) se plaçait au septième rang mondial pour le nombre de publications scientifiques, loin derrière les États-Unis (21 % des publications mondiales) et la Chine (15,3 %), selon le rapport. Suite à l'arrivée de nouveaux acteurs sur la scène scientifique internationale, la France n'a cessé de baisser dans ce classement depuis le début des années 2000.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Conseil d'Etat refuse de suspendre le décret réduisant la vitesse à 80 km/h</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725150109.byny1lqq.html</link>
   <description><![CDATA[Le juge des référés du Conseil d'État a rejeté mercredi la suspension du décret réduisant la vitesse à 80km/h réclamée par une cinquantaine de députés, au motif que les conditions d'urgence avancées par les requérants n'étaient pas établies. Le décret d'application contesté est paru le 17 juin au Journal officiel. Il a instauré une limitation de vitesse à 80 km/h (contre 90 km/h auparavant), entrée en vigueur le 1er juillet, sur l'ensemble des routes secondaires à double sens sans séparateur central (muret, glissière), soit sur 40% du réseau routier français. Dès son annonce le 9 janvier, la mesure de limitation de vitesse a déclenché une levée de boucliers des associations d'automobilistes et de motards, rejoints par des élus et même certains ministres. Dans un sondage publié en avril, 76% des Français s'y déclaraient opposés. Cinquante-sept députés, membres notamment des groupes UDI et LR, parmi lesquels le co-président du groupe UDI-Agir-Indépendant, Jean-Christophe Lagarde, ont alors déposé des recours au Conseil d'État contre le décret. Deux en référé (procédure d'urgence) pour obtenir la suspension de son application et la délivrance par l'État des documents administratifs qui ont servi à son élaboration. Et un au fond, pour excès de pouvoir, afin d'obtenir son annulation, mais il ne devrait pas être examiné avant l'automne. "Pour justifier de l'urgence à suspendre l'exécution du décret, les requérants se (sont bornés) à faire valoir des considérations générales, notamment le fait que le décret pourrait être à l'origine, pour les automobilistes, de pertes de points ou d'un accroissement de leurs frais de carburant", constate le Conseil d'Etat dans un communiqué. "Au regard de ces arguments, le juge des référés a estimé que la condition d'urgence n'était pas établie", écrit-il. - légalité du décret - En conséquence, "le décret du 15 juin 2018 demeure applicable jusqu'à ce que le Conseil d'État se prononce définitivement sur sa légalité", indique la plus haute assemblée précisant que "l'appréciation portée par le juge des référés ne préjuge nullement de l'appréciation que portera le Conseil d'État sur la légalité du décret". Le Conseil d'État a également rejeté la requête tendant à la communication de documents ayant servi à l'élaboration du décret, les requérants s'étant, selon sa décision, "bornés à indiquer, de manière générale, que cette communication leur était immédiatement nécessaire compte-tenu du recours introduit parallèlement contre le décret lui-même". "C'est la première fois sous la Ve République qu'un collectif de députés attaque un texte réglementaire", avait fait valoir l'un des avocats des élus, Me Julien Occhipinti. A l'audience, les requérants avaient dénoncé une mesure générale et non-proportionnée qui ne tient pas compte des particularismes locaux et n'est justifiée par aucune étude d'impact sérieuse sur la baisse de la mortalité. Ils avaient également pointé certains dangers induits, comme la difficulté de dépasser des camions ou l'ennui au volant pouvant conduire à de l'inattention. Ils avaient enfin fustigé comme "une tricherie gouvernementale", sa présentation comme une expérimentation sur deux ans, alors que cela n'est pas inscrit dans le décret. En réponse, les représentants du ministère de l'Intérieur avaient justifié la généralité de la mesure par "la nécessité de trouver une règle nationale lisible par l'ensemble des usagers" et rappelé que "les maires avaient la possibilité de réduire encore la vitesse en fonction de l'appréciation locale d'un danger". Quant à l'expérimentation, ils ont assuré qu'une "clause avec un rendez-vous dans 2 ans pour évaluer l'impact de la mesure" a bien été instaurée par le Comité interministériel de la sécurité routière.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM jugent inutile d'auditionner d'autres membres du cabinet de Macron (Braun-Pivet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725144321.fg26a82s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM jugent "inutile d'auditionner d'autres membres du cabinet du président de la République et du ministre de l'Intérieur", comme le réclame l'opposition LR, a indiqué la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet lors d'une conférence de presse mercredi. "Il est manifeste que l'opposition privilégie une approche polémique et politique qui vise à tirer profit de l'actualité loin de tout souci de la vérité", a dénoncé Mme Braun-Pivet lors d'une conférence de presse, avant la réunion de la commission des Lois, qui doit tenter de se mettre d'accord sur une nouvelle liste d'auditions. Le groupe majoritaire de la République en marche compte en revanche demander une nouvelle audition du directeur de l'ordre public de la préfecture de police de Paris, Alain Gibelin, et du préfet de police de Paris Michel Delpuech, ainsi que des responsables de la compagnie de CRS 15 qui était place de la Contrescarpe le 1er mai. "En trois jours, nous avons auditionné huit personnes dont le ministre de l'Intérieur, les plus hauts responsables de la préfecture de police et, fait exceptionnel, trois responsables de la présidence de la République", a fait valoir la présidente de la commission des Lois. Et, a affirmé cette "marcheuse", "les auditions menées jusqu'à présent démontrent clairement qu'il existe des dérives individuelles de M. Alexandre Benalla et de certaines autorités de police, des +copinages malsains+ selon les termes mêmes du préfet de police". "M. Gibelin, directeur de l'ordre public et de la sécurité de la préfecture de police, a notamment déclaré sous serment deux éléments remis en question depuis lors", en disant "que M. Alexandra Benalla avait assisté à des réunions de travail entre le 2 mai et le 18 mai 2018, qu'il n'avait pas rencontré M. Benalla pour préparer les manifestations du 1er mai", a-t-elle notamment pointé. Il s'est "rétracté par courrier sur le premier point, par ailleurs expressément démenti par M. Strzoda", et a été démenti, selon Mme Braun-Pivet, sur le second point par "le général commandant militaire Bio-Farina" auditionné mercredi matin. "Ces déclarations semblent contradictoires et rendent nécessaire une nouvelle audition de M. Gibelin. Il sera également nécessaire d'auditionner M. le préfet de police et la compagnie CRS 15 présente ce jour-là place de la Contrescarpe", a indiqué cette co-rapporteure de la commission de d'enquête. Si "d'autres auditions pourront être envisagées si cela nous apparaît nécessaire", a-t-elle dit, "il nous apparaît inutile d'auditionner d'autres membres des cabinets du président et du ministre de l'Intérieur, dont les auditions menées jusqu'à ce jour nous ont montré qu'ils n'avaient aucun lien avec cette affaire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La majorité juge inutile d'auditionner d'autres membres du cabinet de Macron (Yaël Braun-Pivet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725141010.wwkd2emy.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité juge "inutile d'auditionner d'autres membres du cabinet du président de la République et du ministre de l'Intérieur", comme le réclame l'opposition LR, a indiqué la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet lors d'une conférence de presse mercredi. "Il est manifeste que l'opposition privilégie une approche polémique et politique", a dénoncé Mme Braun-Pivet avant la réunion de la commission des Lois qui doit tenter de se mettre d'accord sur une nouvelle liste d'auditions. La majorité compte en revanche demander une nouvelle audition du directeur de l'ordre public de la préfecture de police de Paris, Alain Gibelin, et du préfet de police de Paris Michel Delpuech, ainsi que les responsables de la compagnie de CRS 15 qui était place de la Contrescarpe le 1er mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: querelle des deux co-rapporteurs à l'Assemblée sur la suite des auditions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725095727.ii1lx0cn.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux co-rapporteurs de la commission d'enquête à l'Assemblée sur l'affaire Benalla, Yaël Braun-Pivet (LREM) et Guillaume Larrivé (LR) se sont à nouveau querellés mercredi matin sur la suite de la liste des auditions à mener par la commission. Avant d'entamer les auditions de la matinée, celle du général Éric Bio-Farina, commandant militaire de l'Élysée, ainsi que le colonel Lionel Lavergne, chef du Groupe de Sécurité de la Présidence de la République (GSPR), la présidente de la commission des Lois a indiqué qu'on arrivait "au terme des auditions qui faisaient consensus entre les groupes politiques" et a annoncé une réunion de la commission des Lois à 16H30 pour décider de la suite des personnes à convoquer. Avant le début de la commission, son bureau se réunira. En cas de désaccord sur la liste des auditions, la commission, où LREM est majoritaire, tranchera par un vote en plénière. Son co-rapporteur Guillaume Larrivé (LR) a rappelé avoir transmis une longue liste "extrêmement précise" d'auditions qu'il souhaitait, parmi lesquelles le secrétaire général de l'Élysée Alexis Kohler, le porte-parole de l'Élysée Bruno Roger-Petit ou le chef de La République en marche Christophe Castaner. Celle liste fait l'objet d'une "obstruction de la part d'une majorité aux ordres de l'Elysée", a-t-il affirmé. Le LR Eric Ciotti a renchéri en disant "que les députés LR ne se satisferont pas d'un enterrement de première classe". Des propos "ahurissants" pour Mme Braun-Pivet qui a rappelé que la commission avait été mise en place "très rapidement" jeudi dernier et avait siégé jusqu'à 23H00 mardi soir. Derrière ce bras de fer se cache aussi un enjeu de calendrier. La majorité voudrait que les auditions soient terminées avant la fin de la session extraordinaire le 1er août, avec le rapport adopté dans la foulée. Les Républicains veulent eux que le rapport ne soit adopté que début septembre pour, selon la majorité, "pouvoir remettre une pièce dans la machine à la rentrée". Mardi, l'opposition de droite avait déjà regretté que la liste des auditions ne soit pas connue davantage à l'avance. "Les auditions seront fixées au fur et à mesure de nos travaux", avait répondu Mme Braun-Pivet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 09:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: "les dés sont pipés" à la commission d'enquête de l'Assemblée (Carvounas, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725085339.s24pildb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Luc Carvounas estime que "les dés sont pipés" à la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire Benalla, ajoutant "qu'il faut maintenant se tourner vers la commission d'enquête du Sénat". "Malheureusement, les dés sont pipés sur la commission d'enquête parlementaire à l'Assemblée nationale et je pense qu'il faut maintenant se tourner vers la commission d'enquête du Sénat", a déclaré M. Carvounas mercredi sur RFI. Il a jugé "très partiale" Yaël Braun-Pivet la présidente LREM de la commission des Lois et corapporteur de la commission d'enquête: "Elle change les règles au fil des commissions" et "ne donne pas l'ordre du jour des futurs auditionnés pour se préparer" selon lui. "Ce matin, les sénateurs vont auditionner Alexis Kohler", a-t-il ajouté. "Pourquoi la majorité à l'Assemblée nous le refuse?" Et le député du Val-de-Marne de s'interroger : "Il y a une volonté de la part de la majorité de protéger, de protéger quoi je n'en sais rien". M. Carvounas préfère à la commission de l'Assemblée celle du Sénat, "qui va fonctionner sur six mois, qui va auditionner tout le monde sans censure, qui laisse (...) parler tous les sénateurs". "C'est une vraie commission d'enquête", a-t-il insisté. "Là (à l'Assemblée) on a l'impression que la présidente cherche surtout à ce que ça aille très vite et qu'on ne pose pas les questions qui fâchent". "Ce n'est pas comme cela que je vois la transparence et la démocratie", a-t-il regretté. "Ces gens ont été élus il y a un an sur la transparence, la déontologie et changer les pratiques", a rappelé M. Carvounas. "Ce ne sont pas des belles pratiques et je pense que l'opinion publique est en train de se rendre compte que finalement il y a eu duperie", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron sur Benalla: un discours "bienvenu", selon des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724223314.9xn6ohl0.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM ont salué mardi soir un discours "bienvenu" d'un président de la République qui "assume" sur l'affaire Benalla, en rompant son silence devant la majorité et le gouvernement après plusieurs jours de tempête et de blocage des travaux à l'Assemblée nationale. "Digne et responsable", "courageux": plusieurs élus reprenaient les mêmes termes pour saluer, souvent photos à l'appui sur Twitter, l'intervention d'Emmanuel Macron, invité surprise d'un pot de fin de session parlementaire de la majorité LREM-MoDem à la maison de l'Amérique latine. "C'était un discours attendu par les membres de la majorité", a affirmé à l'AFP Laurianne Rossi, questeure de l'Assemblée, saluant "courage" et "émotion". "Depuis 4-5 jours, les oppositions martèlent qu'il est muré dans le silence", il a choisi son moment en "maître des horloges", selon la députée. "C'était bienvenu", a commenté Olivier Véran, vantant un discours "fort", un autre député évoquant "une surprise espérée" après plusieurs journées plus que compliqués. "Il s'est comporté en capitaine de navire" et a été "courageux", a estimé un autre participant. Cet ex-socialiste s'est étonné auprès de l'AFP d'avoir vu un président "pas du tout nerveux ni même fatigué", là où "tous les autres" membres du gouvernement apparaissaient "très marqués", citant notamment le Premier ministre Edouard Philippe et le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. "Contre l'émotion de l'instant, contre la tentation de se défausser sur d'autres ou cet appel à +faire tomber des têtes+, le président prend toutes ses responsabilités et réfute +la République des fusibles+", a aussi vanté sur Twitter Aurore Bergé, une des porte-parole du groupe LREM. "La France a un Président. La France a une majorité. Responsables. Déterminés", a abondé Sacha Houlié. "Les oppositions avaient désigné des fusibles, elle les voyaient déjà sacrifiés. Parce qu'elles ont été formatées dans une République de lâcheté. Mais Emmanuel Macron n'est pas fait de ce bois là. Il assume et ne se défausse pas", selon le porte-parole de LREM et député Gabriel Attal. Même satisfecit affiché par certains membres du gouvernement, avec plusieurs expressions proches. "@EmmanuelMacron assume ses responsabilités, en tant qu'homme et en tant que président. Il refuse la République des fusibles, a tweeté le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux. Pour le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, le président "a assumé sa responsabilité envers les Français. Avec honneur, pour que seule la vérité gagne". Il "nous a montré ce soir la voie de l'honneur et du courage! Bref, +un chef c'est fait pour cheffer+ J. Chirac", a commenté le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne, ex-LR. chl/ic/ao TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 22:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe PS à l'Assemblée demande à son tour l'audition de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724213112.2yub536g.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du groupe Nouvelle Gauche (PS) à l'Assemblée Valérie Rabault s'est dite favorable mardi soir à l'audition du président de la République par la commission d'enquête sur l'affaire Benalla, décelant des "contradictions" entre les propos d'Emmanuel Macron et son directeur de cabinet. "Initialement, je n'étais pas favorable à l'audition du Président de la République devant la commission d'enquête. Ce soir, certains des propos du PR rapportés par des députés de la majorité apparaissent en contraction avec ceux de son directeur de cabinet. Le plus efficace serait donc que le président de la République soit invité à s'exprimer devant la commission d'enquête", a tweeté Mme Rabault, qui rejoint ainsi une demande des députés Insoumis et de Benoît Hamon. Dans un communiqué, le groupe Nouvelle Gauche a pointé des "déclarations contradictoires" entre M. Macron et son directeur de cabinet Patrick Strzoda, à propos de la sanction -jugée trop faible par l'opposition- infligée à Alexandre Benalla, pour des violences commises lors de la manifestation du 1er mai. "C'est moi qui ai confirmé la sanction", a déclaré le président devant des élus et plusieurs membres du gouvernement réunis à Paris, selon ses propos rapportés par des députés. Cette décision, "je l'ai prise seul, en mon âme et conscience", avait au contraire expliqué M. Strzoda, entendu par la commission d'enquête de l'Assemblée mardi après-midi. "Je n'en ai jamais parlé avec le chef de l'Etat, qui était à 10.000 km (en déplacement en Australie), qui est rentré le 6 mai. J'ai été recruté sur cette fonction pour m'occuper de la gestion interne de la présidence. C'est vraiment ma responsabilité, et je l'assume", a-t-il expliqué. M. Strzoda a cependant souligné avoir attendu que le président soit informé pour mettre en oeuvre la sanction. "Je n'ai pas eu d'instruction contraire", a-t-il dit. "Si j'avais commis une mauvaise appréciation ou une erreur on me l'aurait dit", a-t-il aussi lâché au terme d'une audition d'environ deux heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences du 1er-Mai: "une force légitime si ce sont des policiers" (cheffe IGPN)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724182916.9ji3bb8n.html</link>
   <description><![CDATA[Des gestes "pas très efficaces" mais "une force légitime si ce sont des policiers": la directrice de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN), "la police des polices", a justifié mardi l'absence de suite donnée à la vidéo du 1-Mai où l'on voit Alexandre Benalla frapper deux manifestants. Les agents de l'IGPN, qui ont visionné les images le 3 mai, n'avaient "aucune raison de penser que les personnes en train d'intervenir ne sont pas des policiers", a expliqué Marie-France Monéger-Guyomarc'h, auditionnée par la Commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire Benalla. La vidéo montre "des gestes techniques mal maîtrisés", a-t-elle reconnu, mais "pas de violences illégitimes" si "ce sont des policiers qui la mettent en oeuvre". Le 18 juillet, le quotidien Le Monde a révélé que les deux personnes filmées au milieu des CRS, en train de frapper et malmener deux manifestants, le 1er-Mai place de la Contrescarpe à Paris, étaient Alexandre Benalla, adjoint au chef de cabinet d'Emmanuel Macron, et Vincent Crase, salarié d'En Marche! "Entre le 2 mai et le 18 juillet, aucun signalement n'est parvenu sur la plateforme de l'IGPN pour évoquer la présence d'Alexandre Benalla et Vincent Crase", a indiqué sa directrice. Par ailleurs, "la plateforme n'a ensuite enregistré aucun signalement relatif à ces faits" et "aucune allégations de blessures qui auraient légitimement posé la question de la proportionnalité de l'usage de la force", a poursuivi Mme Monéger-Guyomarc'h. La patronne de l'IGPN a également réfuté le terme d'affaire "classée". "On met cette vidéo de côté, on attend, on fait de la veille", afin de trouver d'autres témoins, plaignants ou vidéos, a-t-elle expliqué. L'IGPN, saisie la semaine dernière par le ministère de l'Intérieur, rendra son rapport "jeudi ou vendredi", a dit Mme Guyomarc'h, confirmant le calendrier donné lundi par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy. L'IGPN est également saisie de deux autres enquêtes portant sur les trois policiers mis en examen pour avoir transmis des images de vidéo-surveillance à Alexandre Benalla: l'une est administrative, à la demande de la préfecture de police de Paris, l'autre est judiciaire, à la demande du parquet de Paris.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Collomb tacle ses anciens camarades socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724182436.3hwf1abp.html</link>
   <description><![CDATA["Je le connaissais moins que d'autres": Gérard Collomb a taclé mardi ses anciens camarades du Parti socialiste en rappelant qu'Alexandre Benalla, ex-collaborateur du chef de l'Etat, avait assuré la sécurité de ténors du PS avant d'être au service d'Emmanuel Macron. Auditionné par la commission d'enquête du Sénat sur le cas Benalla, le ministre de l'Intérieur était interrogé sur sa propre connaissance d'Alexandre Benalla. "Avant d'assurer la protection à un moment donné de la campagne du président de la République, il avait assuré un certain nombre de protections d'autres campagnes. Celles de François Hollande, de Madame (Martine) Aubry... Comme je m'étais un peu éloigné du PS, à cette époque je le connaissais moins que d'autres", a déclaré Gérard Collomb. La saillie du ministre a provoqué colère et éclats de voix des sénateurs de gauche et l'intervention du président de la commission des Lois, Philippe Bas. C'est "une provocation bien amicale à l'égard de vos racines politiques", a grincé le sénateur PS, Patrick Kanner. Dans la suite de l'audition, le ministre a rappelé à plusieurs reprises qu'il avait croisé cet ex-collaborateur du chef de l'Etat mais pensait qu'il était "policier". "Dans les grands meetings, je n'ai jamais eu l'occasion de savoir qui était policier ou bénévole. Cela ne me concernait pas. (Durant la campagne) J'essayais de porter des idées (...) Moi je n'ai jamais fait des oeuvres de basse police", a assuré M. Collomb. "Je n'ai jamais vu M. Benalla au ministère de l'Intérieur (...) Je n'avais aucune relation avec M. Benalla", a-t-il certifié. Interrogé par le sénateur communiste Pierre Laurent sur les relations entre Alexandre Benalla et son chef de cabinet, Jean-Marie Girier, qui fut aussi directeur de campagne du candidat Macron, le ministre d'Etat a déclaré qu'il "ne pens(ait) pas qu'il ait jamais recruté M. Benalla. S'il devait en être ainsi, il y aurait des questions de confiance".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Collomb recevra les syndicats policiers qui dénoncent "la confusion des rôles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724182245.xzgko5ab.html</link>
   <description><![CDATA[Gérard Collomb a annoncé qu'il recevrait la semaine prochaine les syndicats policiers auditionnés mardi par la commission d'enquête du Sénat sur l'affaire Benalla et qui ont dénoncé "la confusion des rôles, l'ambiguïté des fonctions" de l'ex-collaborateur du chef de l'État et décrit les "relations exécrables" qu'il pouvait entretenir avec les forces de l'ordre. "Je vais recevoir les syndicats la semaine prochaine car ils ont été totalement troublés par ces évènements. Je leur demanderai s'ils ont eu des problèmes avec M. Benalla et je leur demanderai pourquoi ils ne m'en ont pas parlé avant", a déclaré le ministre de l'Intérieur lui aussi mardi devant la commission d'enquête du Sénat. "J'ai rencontré beaucoup de syndicats de police, de commissaires, personne ne m'a jamais fait remonter les problèmes", a complété le ministre de l'Intérieur qui a réaffirmé qu'il pensait que M. Benalla, au centre d'une tempête politique, était "un policier". "Je n'avais aucune relation avec M. Benalla", a-t-il ajouté. Garde du corps ou conseiller du chef d'Emmanuel Macron? "La confusion des rôles, des missions, l'ambiguïté des fonctions de M. Benalla, nous posent de graves problèmes, notamment sur la lisibilité des instructions qu'il pouvait donner à nos collègues", s'est ému Olivier Boisteaux, président du syndicat indépendant des commissaires de police (SICP) devant les sénateurs. "Il venait très souvent sur les services d'ordre, pour des debriefings. Les cadres de la préfecture de police le connaissaient comme une autorité", a assuré David Le Bars, secrétaire général du syndicat des commissaires de la police nationale (SCPN). "Tout commissaire que vous êtes: c'est le conseiller du président de la République...", a-t-il ajouté. Selon Fabien Vanhemelryck, secrétaire général adjoint du syndicat de gardiens de la paix, Alliance, les relations entre M. Benalla et les fonctionnaires de police sur le terrain "étaient exécrables". "Il se comportait comme un cador. Il a été vu sur plusieurs opérations, plusieurs debriefings et plusieurs voyages présidentiels", a souligné le secrétaire général du syndicat des cadres de la sécurité intérieure (SCSI), Jean-Marc Bailleul. Au retour des Bleus, après leur victoire en finale de la Coupe du Monde, à Roissy lundi, M. Benalla aurait eu un comportement "autoritaire et déplacé" avec les gendarmes mais aussi les fonctionnaires de la police aux frontières, a abondé M. Le Bars qui relève également sa présence sur les cérémonies de panthéonisation de Simone Veil, le 1er juillet. Selon le secrétaire général d'Unité-SGP, Yves Lefebvre, "M. Benalla faisait régner la terreur au sein du GSPR (groupe de sécurité de la présidence de la République). Il allait jusqu'à l'insulte à l'égard des gradés et gardiens de la paix." "Pourquoi avec le GSPR, prendre un conseiller +sécurité+ ?" interroge M. Bailleul. "Est-ce qu'il y a une défiance de la présidence de la République à l'égard des gens qui sont chargés de la sécurité du président de la République?" questionne aussi M. Boisteaux. "Il faut que ce soit des fonctionnaires de police ou des personnels de gendarmerie qui puissent exercer la mission régalienne qui consiste à protéger nos chefs", insiste M. Le Bars. "A ma connaissance, il n'y a aucun vigile qui travaille au service du GSPR (...) Au sein du GSPR, il n'y a que des policiers et des gendarmes", a déclaré M. Collomb.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement accepte de "supprimer le verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724180846.a4jbmaol.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va soutenir un amendement parlementaire qui prévoit de fixer dans la loi les critères de transmission à la justice des dossiers de fraude fiscale, a annoncé mardi Gérald Darmanin, promettant ainsi la suppression du "verrou de Bercy". "Le gouvernement va accepter l'amendement de la députée Emilie Cariou (LREM), qui consiste à supprimer le verrou de Bercy", a déclaré sur France Inter le ministre des Comptes publics, interrogé sur le monopole actuellement accordé à l'administration pour saisir la justice en cas de fraude. Si cet amendement est adopté, "ce ne sera plus le ministère du Budget qui décidera quand on transmet ou non des plaintes au parquet", a ajouté le locataire de Bercy, saluant le "travail très important" effectué par Emilie Cariou "en matière d'automaticité des critères". L'amendement de Mme Cariou, qui avait remis en mai un rapport parlementaire proposant de revoir en profondeur le "verrou de Bercy", doit être débattu dans le cadre de l'examen du projet de loi contre la fraude fiscale, prévu mardi soir et mercredi en Commission des Finances de l'Assemblée nationale. Il prévoit "la fin du monopole des poursuites" détenu par l'administration fiscale, via un "mécanisme de transmission automatique des dossiers les plus graves", "sélectionnés selon des critères objectifs inscrits dans la loi", a précisé dans un communiqué la parlementaire. Le "verrou de Bercy", mis en place dans les années 1920 et défendu par l'administration au nom de l'efficacité, est la cible depuis plusieurs années de nombreuses critiques, notamment des magistrats et des ONG, qui l'accusent de favoriser une certaine forme d'opacité. - "premier pas" - Début juillet, le Sénat avait porté un premier coup à ce mécanisme, en fixant trois critères "cumulatifs" pour la transmission des dossiers à la justice: un montant de fraude élevé (fixé par décret en Conseil d'État), l'application de pénalités d'au moins 80%, et la réitération des faits. L'amendement proposé aux députés va plus loin, en rendant automatique la transmission des dossiers les plus graves -- sans consultation préalable de la Commission des infractions fiscales (CIF), actuellement chargée de présélectionner les dossiers. Pour les dossiers moins graves, c'est-à-dire portant sur des montants fraudés inférieurs à 100.000 euros, mais néanmoins jugés suffisamment problématiques par l'administration pour justifier une transmission au parquet, la CIF restera néanmoins consultée. L'amendement prévoit également de nouvelles règles dans le cas d'une fraude fiscale découverte en marge d'une enquête portant sur un autre délit: le juge concerné pourra alors "poursuivre directement" la fraude fiscale, selon l'amendement parlementaire consulté par l'AFP. A l'heure actuelle, moins de 1.000 dossiers, sur les quelque 50.000 contrôles effectués chaque année, sont transmis à la justice. Avec ce nouveau cadre légal, "nous allons certainement doubler le nombre de dossiers fiscaux que nous transmettrons à la justice de façon automatique", a souligné mardi Gérald Darmanin. Dans un communiqué, les sénateurs socialistes ont salué la décision du ministre des Comptes publics, jugeant qu'il s'agissait d'un "premier pas vers plus de transparence et de justice". "Après avoir refusé à deux reprises cette année la suppression du verrou de Bercy, le gouvernement semble enfin se décider à supprimer cette procédure", ont-ils assuré, estimant que "les conditions du nouveau dispositif" devront "continuer à être améliorées". Dans le cadre de son projet de loi contre la fraude, Gérald Darmanin s'était dit ces derniers mois "ouvert" à des "aménagements" du verrou de Bercy, tout en se disant défavorable à sa suppression pure et simple]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: les auditions parlementaires passionnent les téléspectateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724163919.0lh1pg6r.html</link>
   <description><![CDATA[Les auditions parlementaires dans le cadre de l'affaire Benalla ont passionné les téléspectateurs lundi, avec des audiences importantes pour BFMTV, LCP-AN et franceinfo, selon les chaînes. L'audition du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb (10h05/12h27) a réuni 597.000 téléspectateurs en moyenne sur BFMTV, devenant à ce moment-là la 3e chaîne la plus regardée de France avec 11% de part d'audience. Quelque 166.000 téléspectateurs (3% de PdA) ont suivi l'audition de Gérard Collomb sur LCP-Assemblée Nationale, un chiffre record pour ce type de réunion parlementaire. Dans l'après-midi, la retransmission de l'audition du préfet de police de Paris, Michel Delpuech (14h09/16h41) a attiré 482.000 téléspectateurs en moyenne sur BFMTV (6,3 % de PdA) et 136.000 téléspectateurs (1,7% de PDA) sur LCP-AN. L'audition d'Alain Gibelin, le directeur de l'ordre public et de la circulation à la préfecture de Police de Paris, a ensuite attiré 232.000 téléspectateurs sur LCP-AN (1,3% de PDA). Pendant la journée, BFMTV était la 5e chaîne de France, loin devant les autres chaînes d'information avec 4,3% de PDA en moyenne. Franceinfo a tout de même signé un record en montant pour la première fois depuis son lancement à 0,6% de part d'audience sur la journée. Suite aux révélations sur les agissements de l'ex-collaborateur de l'Elysée Alexandre Benalla, une personne interrogée sur deux (49%) se dit "très choquée" par cette affaire et 31% "assez choquées", contre seulement 20% qui ne sont "pas choquées", selon un sondage Elabe diffusé mardi. Le Monde a publié le 19 juillet des révélations sur Alexandre Benalla, un membre de la protection rapprochée d'Emmanuel Macron filmé en train de frapper des manifestants et équipé de matériel policier. Après Gérard Collomb et Michel Delpuech, la commission d'enquête de l'Assemblée auditionnait mardi le directeur de cabinet de l'Elysée, Patrick Strzoda, et son homologue de l'Intérieur, Stéphane Fratacci.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Auditions mercredi à l'Assemblée du chef du GSPR et du commandant militaire de l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724163144.s9xi0et0.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée auditionnera mercredi matin, dans le cadre de son enquête sur l'affaire Benalla, le général Éric Bio-Farina, commandant militaire de l'Élysée, ainsi que le colonel Lionel Lavergne, chef du Groupe de Sécurité de la Présidence de la République (GSPR). Au début de la réunion, l'opposition de droite a regretté que la liste des auditions ne soit pas connue davantage à l'avance. "Je constate que nous avançons à la petite semaine", a déploré Philippe Gosselin (LR). La présidente de la commission des Lois et co-rapporteure de la commission d'enquête Yaël Braun-Pivet (LREM) a répondu que "les auditions seront fixées au fur et à mesure de nos travaux". D'autres auditions auront lieu mercredi après-midi dans le cadre de l'enquête menée par la commission pour "faire la lumière sur les événements survenus à l'occasion de la manifestation parisienne du 1er mai 2018". Les séances de jeudi et vendredi sur le projet de loi asile-immigration pourront aussi être annulées en fonction de nouvelles auditions. "Le calendrier est nécessairement évolutif car il faut écouter les réponses que les personnes nous fassent. Les auditions doivent être utiles à notre objectif: faire avancer la vérité et établir la chaine des responsabilités", avait argumenté Mme Braun-Pivet devant la presse. De son côté, le co-rapporteur Guillaume Larrivé (LR) a souligné qu'il souhaitait l'audition d'un certain nombre de personnes, citant, parmi beaucoup d'autres, le secrétaire général de l'Élysée Alexis Kohler et le porte-parole de l'Élysée Bruno Roger-Petit. Il a réclamé une réunion de la commission des Lois "afin de faire état publiquement des désaccords entre les deux co-rapporteurs" sur ces listes d'auditions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Distribution de la presse : vers une réforme à l'automne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180724162050.4qx9hlav.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Culture espère que la réforme de la distribution de la presse sera prête cet automne, avec comme base de travail un avant-projet de loi publié mardi, qui propose de confier la régulation du secteur à l'Arcep, régulateur des télécoms, ainsi qu'un assouplissement des règles en vigueur. Cet avant-projet de loi est issu du rapport de Marc Schwartz, ex-directeur de cabinet de la ministre Françoise Nyssen, dont la mission était de proposer des évolutions à la loi Bichet qui régule la distribution de la presse depuis l'après-guerre, sur fond de grave crise du distributeur Presstalis. Les ministres de l'Économie et de la Culture lancent jusqu'en septembre une concertation publique, avec le recueil de contributions écrites puis des séances de travail avec la filière. Des parlementaires seront également associés à la rentrée à l'élaboration du texte de loi, avec pour but d'être prêt à l'automne, précise le ministère de la Culture. Pour son rapport, Marc Schwartz a auditionné ou rencontré plus de soixante-dix personnes. Selon lui, "une grande partie des éditeurs sont prêts à renoncer à l'autorégulation de la profession". L'avant-projet de loi propose de définir un "droit à la distribution" et un "droit effectif d'accès au réseau de distribution", contrôlés par un régulateur unique, l'Arcep, ainsi que la possibilité pour les marchands de presse de choisir une partie des titres qu'ils diffusent, alors qu'aujourd'hui ce sont les éditeurs qui décident. Actuellement, la régulation du secteur est assurée par deux instances, le CSMP et l'ARDP. Un rapport parlementaire publié en avril préconisait déjà de remplacer ces organes par une unique autorité administrative "qui soit véritablement indépendante à l'égard des professionnels". Pour le choix des titres, l'idée est de distinguer la presse d'information politique et générale, à laquelle tout le monde doit pouvoir accéder, des autres titres de presse, qui pourront être sélectionnés par les vendeurs afin d'éviter l'encombrement des kiosques et d'adapter l'offre (en proposant par exemple les publications spécialisées dans le surf dans les zones situées en bord de mer...), explique-t-on au ministère. Le rapport Schwartz propose également une "libéralisation encadrée des installations" pour faciliter l'ouverture de points de vente de presse. "Aujourd'hui les règles sont excessivement strictes", juge-t-on au ministère, sans définir pour l'instant le degré d'assouplissement que la réforme permettra. Fin juin, la nouvelle patronne de Presstalis Michèle Benbunan avait estimé devant les députés que l'une des opportunités de croissance pour le secteur était de pouvoir ouvrir des points de vente de presse dans les supermarchés et les commerces spécialisés. L'avant-projet de loi réaffirme aussi les "principes fondateurs" de la loi Bichet comme la "liberté de diffusion de la presse", "l'impartialité", l'"indépendance et le pluralisme pour la presse d'information politique et générale". Il instaure un "droit à être distribué" pour remplacer le statut coopératif actuel des entreprises de distribution de la presse. Autre nouveauté : étendre les principes de la loi à la diffusion numérique, qui prend de plus en plus d'ampleur, en obligeant les plateformes (stores, kiosques numériques, agrégateurs de contenus) à diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale qui le souhaitent, "pour les obliger à une forme de neutralité des opinions véhiculées", ainsi qu'à plus de transparence dans la manière dont sont classés les titres, explique le ministère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
